{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83715/sri-lankas-ambassador-to-china-urges-adb-and-world-bank-to-take-bigger-role-in-debt-restructure",
  "time_ut": 1658112840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s ambassador to China urges ADB and World Bank to take bigger role in debt restructure",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s ambassador to China urges ADB and World Bank to take bigger role in debt restructure",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka has not reached any initial agreement with the IMF on debt relief, and its largest creditors -the Asian Development Bank (ADB) and the World Bank - are urged to come up with a package that would speed up its debt restructuring process, Sri Lanka’s Ambassador to China Palitha Kohona told the Global Times in an exclusive interview.",
        "He also called for more assistance from partners after the debt-ridden country claimed bankruptcy and imposed a state of emergency amid escalating protests and persisting shortage of daily necessities.",
        "“The IMF visited Sri Lanka at the end of last month, and judging by report we received the official discussions were very satisfactory. We have appointed a team of legal advisors in London, and team of experts who understand debt restructuring from the West,” Kohona said. But he noted that discussions with the IMF are only at a preliminary stage, and once the new government is installed, there will be new arrangement for the next meeting with the IMF.",
        "Kohona said it is hoped that terms and conditions attached to the IMF package will not be “onerous.”",
        "“It’s inevitable whenever the IMF comes along we will have to tighten our belt, but in some cases it’s difficult because the belt is already on the last notch. We’re worried that the IMF may insist that we curtail our state-fund health care system. The education system which is free from grade one to university level might be another area the IMF recommends to cut. These may add to the unrest,” Kohona explained.",
        "Sri Lanka’s largest creditors are international financial organizations like the World Bank and the ADB, and a substantial amount is also owed to other institutional investors from the West, for example the Wall Street. While calling on those organizations to take a bigger role, Kohona also hopes more bilateral partners will provide more assistance to help the country overcome its difficulties.",
        "China and Japan each held about 10 percent of Sri Lankan debt. Kohona disclosed that about $1 billion, out of Sri Lanka’s $7 billion foreign debt obligations for this year, is due to China.",
        "China’s Foreign Ministry spokesperson Wang Wenbin said at a press briefing on Friday that Chinese financial institutions have actively approached and negotiated with Sri Lanka after the country stopped debt repayment, expressing willingness to properly settle matured debts owed to China and help it overcome difficulties.",
        "“China is ready to work with relevant countries and international financial institutions to continue to play a positive role in supporting Sri Lanka’s response to current difficulties and efforts to ease debt burden and realize sustainable development,” Wang said, adding that as a friend and neighbor, China has been providing assistance for its socioeconomic development to the best of our capacity.",
        "Recently, China has announced a total of 500 million yuan ($74 million) emergency humanitarian aid to Sri Lanka. On Thursday, the second batch of emergency humanitarian grain aid - 1,000 tons of rice - from China was handed over to Sri Lanka.",
        "There have been large-scale protests about the government because of the severe material and energy shortages that Sri Lanka is facing, Kohona noted. Sri Lanka faces a gap in cooking oilfertilizer, medicine, and even food stocks, which poses a huge challenge to Sri Lankans’ basic household cooking, transportation, medical needs, and preparation for the upcoming cultivation season.",
        "On Thursday, President Gotabaya Rajapaksa officially resigned after landing in Singapore, and Prime Minister Ranil Wickremesinghe was appointed as acting president. Wickremesinghe declared a state of emergency across the country.",
        "Kohona noted there are still protests in Sri Lanka against Wickremesinghe, and he is not clear whether the acting president will continue to hold this office for much longer. “This is very unsatisfactory, because the leadership of the country suddenly comes into question. So we are hoping that the constitutional provisions will be followed, and elections have to be held within a specified period to elect a new president,” he said.",
        "Sri Lanka’s parliament will vote on a new president on July 20, according to the speaker of the Sri Lankan Parliament.",
        "Kohona said he is confident that “whatever government in power will maintain excellent relations with China.”",
        "“China is the major trading partner and investor of Sri Lanka, we have a strategic partnership between the two countries, whoever takes over the government after an election will maintain the confidence of the Chinese government as well as the goodwill of the Chinese people,” he noted.",
        "In recent years, Chinese-invested projects under the Belt and Road Initiative (BRI) such as the Hambantota Port have largely improved local people’s livelihood and propelled the country’s growth.",
        "On Thursday, the Chinese Embassy in Sri Lanka held a video conference with Chinese firms in Sri Lanka, guiding them on how to strengthen security work and cope with demonstration and safety events. Kohona said there has been no threat to Chinese projects or Chinese personnel in Sri Lanka.",
        "“BRI investments are critical in Sri Lankan economy after the situation stabilizes. It not only brought foreign exchange, but also generated employments,” he said, adding that the embassy is encouraging a number of Chinese renewable energy companies to establish projects in Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ADB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "World Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Palitha Kohona",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Global Times",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the end of last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about $1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$7 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wang",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 million yuan",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$74 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "recent years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Hambantota Port",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Chinese Embassy in Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනයේ ශ්‍රී ලංකා තානාපතිවරයා ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ දී විශාල කාර්යභාරයක් ඉටු කරන ලෙස ADB සහ ලෝක බැංකුවෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව ණය සහන සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කිසිදු මූලික එකඟතාවකට පැමිණ නැති අතර, එහි විශාලතම ණය හිමියන් වන ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව (ADB) සහ ලෝක බැංකුව - එහි ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ක්‍රියාවලිය වේගවත් කරන පැකේජයක් ඉදිරිපත් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටී. චීනයේ ලංකා තානාපති පාලිත කොහොන මහතා ග්ලෝබල් ටයිම්ස් පුවත්පතට විශේෂ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් කියා සිටියේය.",
        "උග්‍රවන විරෝධතා සහ දෛනික අවශ්‍යතා හිඟය අඛණ්ඩව පැවතීම මධ්‍යයේ ණය බරින් මිරිකී සිටින රට බංකොලොත් බව ප්‍රකාශ කර හදිසි තත්වයක් පැනවීමෙන් පසු ඔහු හවුල්කරුවන්ගෙන් වැඩි සහායක් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "“පසුගිය මාසය අවසානයේ IMF ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි අතර, වාර්තාව අනුව අපට ලැබුණු නිල සාකච්ඡා ඉතා සතුටුදායක විය. අපි ලන්ඩනයේ නීති උපදේශකයින් කණ්ඩායමක් පත් කර ඇති අතර බටහිරින් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ගැන අවබෝධයක් ඇති විශේෂඥයින් කණ්ඩායමක් අපි පත් කර ඇත්තෙමු, ”කොහොනා පැවසීය. එහෙත් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා පවතින්නේ මූලික අදියරේ පමණක් බවත්, නව රජය බලයට පත් වූ පසු ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ මීළඟ රැස්වීම සඳහා නව වැඩපිළිවෙළක් තිබෙන බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ජාමූඅ පැකේජයට අමුණා ඇති නියමයන් සහ කොන්දේසි \"බර\" නොවනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු වන බව කොහොනා පැවසීය.",
        "“ජාමූඅ පැමිණෙන සෑම විටම එය නොවැළැක්විය හැකිය, අපට අපගේ පටිය තද කිරීමට සිදුවනු ඇත, නමුත් සමහර අවස්ථාවල එය දුෂ්කර වන්නේ පටිය දැනටමත් අවසාන ස්ථානයේ ඇති බැවිනි. අපගේ රාජ්‍ය අරමුදල් සෞඛ්‍ය සේවා පද්ධතිය සීමා කරන ලෙස ජාමූඅ අවධාරනය කරනු ඇතැයි අපි කනස්සල්ලට පත්ව සිටිමු. පළමු ශ්‍රේණියේ සිට විශ්වවිද්‍යාල මට්ටම දක්වා නිදහස් අධ්‍යාපන ක්‍රමය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල කප්පාදු කිරීමට නිර්දේශ කරන තවත් ක්ෂේත්‍රයක් විය හැකිය. මේවා නොසන්සුන්තාව තවත් වැඩි කරන්න පුළුවන්.” කොහොන පැහැදිලි කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ණයහිමියන් වන්නේ ලෝක බැංකුව සහ ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව වැනි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සංවිධාන වන අතර, බටහිර රටවල අනෙකුත් ආයතනික ආයෝජකයින්ට, උදාහරණයක් ලෙස වෝල් වීදියට ද සැලකිය යුතු මුදලක් ගෙවිය යුතු වේ. විශාල කාර්යභාරයක් ඉටු කරන ලෙස එම සංවිධානවලින් ඉල්ලා සිටින අතරම, රටේ දුෂ්කරතා මඟහරවා ගැනීම සඳහා තවත් ද්විපාර්ශ්වික හවුල්කරුවන් වැඩි සහයෝගයක් ලබා දෙනු ඇතැයි කොහොන බලාපොරොත්තු වේ.",
        "චීනය සහ ජපානය ශ්‍රී ලංකාවේ ණයවලින් සියයට 10 බැගින් හිමිකරගෙන ඇත. මෙම වසර සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ඩොලර් බිලියන 7 ක විදේශ ණය බැඳීම් වලින් ඩොලර් බිලියන 1 ක් පමණ චීනයට ගෙවිය යුතු බව කොහොන අනාවරණය කළේය.",
        "චීනයේ විදේශ අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක වැන්ග් වෙන්බින් සිකුරාදා පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී කියා සිටියේ රට ණය ආපසු ගෙවීම නැවැත්වීමෙන් පසු චීන මූල්‍ය ආයතන ශ්‍රී ලංකාව සමඟ ක්‍රියාකාරීව සම්බන්ධ වී සාකච්ඡා කර ඇති බවත්, චීනයට ගෙවිය යුතු පරිණත ණය නිසි ලෙස පියවීමට සහ දුෂ්කරතා මඟහරවා ගැනීමට කැමැත්ත පළ කර ඇති බවත්ය.",
        "“වර්තමාන දුෂ්කරතාවලට සහ ණය බර ලිහිල් කිරීමට සහ තිරසාර සංවර්ධනයක් සාක්ෂාත් කර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රතිචාරයට සහය දැක්වීම සඳහා අඛණ්ඩව ධනාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කිරීම සඳහා අදාළ රටවල් සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය ආයතන සමඟ කටයුතු කිරීමට චීනය සූදානම්” යැයි වැන්ග් පැවසීය. , චීනය සිය සමාජ ආර්ථික සංවර්ධනය සඳහා අපගේ උපරිමයෙන් සහාය ලබා දී ඇත.",
        "පසුගියදා චීනය ශ්‍රී ලංකාවට යුවාන් මිලියන 500ක (ඩොලර් මිලියන 74ක) හදිසි මානුෂීය ආධාර ප්‍රකාශ කර ඇත. බ්‍රහස්පතින්දා, චීනයෙන් සහල් ටොන් 1,000ක හදිසි මානුෂීය ධාන්‍ය ආධාරයේ දෙවන කණ්ඩායම ශ්‍රී ලංකාවට භාර දෙන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී සිටින උග්‍ර ද්‍රව්‍ය හා බලශක්ති හිඟය හේතුවෙන් රජය සම්බන්ධයෙන් විශාල විරෝධතා ඇති වී ඇති බව කොහොන සඳහන් කළේය. ශ්‍රී ලංකාව ඉවුම් පිහුම් තෙල් පොහොර, ඖෂධ සහ ආහාර තොගවල පවා හිඩැසකට මුහුණ දී සිටින අතර, එය ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ මූලික ගෘහස්ථ ඉවුම් පිහුම්, ප්‍රවාහනය, වෛද්‍ය අවශ්‍යතා සහ ඉදිරි වගා කන්නය සඳහා සූදානම් වීමට විශාල අභියෝගයක් වේ.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සිංගප්පූරුවට ගොඩ බැසීමෙන් පසු නිල වශයෙන් ඉල්ලා අස් වූ අතර, අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කරන ලදී. වික්‍රමසිංහ රට පුරා හදිසි තත්ත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතාට එරෙහිව ශ්‍රී ලංකාව තුළ තවමත් විරෝධතා පවතින බවත්, වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා තව දුරටත් මෙම ධූරයේ තවදුරටත් කටයුතු කරනු ඇත්ද යන්න තමාට පැහැදිලි නැති බවත් කොහොන සඳහන් කළේය. “මෙය ඉතා අසතුටුදායකයි, මන්ද රටේ නායකත්වය හදිසියේම ප්‍රශ්නයට ලක්වන බැවිනි. ඒ නිසා අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ ප්‍රතිපාදන ක්‍රියාත්මක වෙයි කියලා, ඒ වගේම නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා නියමිත කාලසීමාවක් ඇතුළත මැතිවරණයක් පැවැත්විය යුතුයි,” ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුවේ කථානායකවරයාට අනුව ජුලි 20 වැනිදා ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව නව ජනාධිපතිවරයෙකු සඳහා ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමට නියමිතයි.",
        "කොහොන කියා සිටියේ “බලයේ සිටින කුමන ආන්ඩුවක් වුව චීනය සමඟ විශිෂ්ට සබඳතා පවත්වනු ඇති” බව තමාට විශ්වාස බවයි.",
        "\"චීනය ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන වෙළඳ හවුල්කරුවා සහ ආයෝජකයා වේ, අපට දෙරට අතර උපායමාර්ගික හවුල්කාරිත්වයක් ඇත, මැතිවරණයකින් පසු කවුරුන් රජය බලයට පත් වුවද චීන රජයේ විශ්වාසය මෙන්ම චීන ජනතාවගේ හොඳ හිත ආරක්ෂා කරනු ඇත\" ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "මෑත වසරවලදී, හම්බන්තොට වරාය වැනි තීරය සහ මාර්ග මුලපිරීම (BRI) යටතේ චීනය විසින් ආයෝජනය කරන ලද ව්‍යාපෘති බොහෝ දුරට දේශීය ජනතාවගේ ජීවනෝපාය වැඩිදියුණු කර රටේ වර්ධනයට හේතු විය.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා, ශ්‍රී ලංකාවේ චීන තානාපති කාර්යාලය ශ්‍රී ලංකාවේ චීන සමාගම් සමඟ වීඩියෝ සම්මන්ත්‍රණයක් පැවැත්වීය, ආරක්ෂක කටයුතු ශක්තිමත් කරන ආකාරය සහ ආදර්ශන සහ ආරක්‍ෂිත සිදුවීම්වලට මුහුණ දෙන ආකාරය පිළිබඳව ඔවුන්ට මග පෙන්වීය. කොහොන කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ චීන ව්‍යාපෘතිවලට හෝ චීන නිලධාරීන්ට කිසිදු තර්ජනයක් සිදුව නොමැති බවයි.",
        "“තත්වය ස්ථාවර වීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය තුළ BRI ආයෝජන ඉතා වැදගත් වේ. එය විදේශ විනිමය ගෙන ඒම පමණක් නොව රැකියා උත්පාදනය කිරීමට ද හේතු විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ADB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ලෝක බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාලිත කොහොන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ග්ලෝබල් ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 7 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වැන්ග්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුවාන් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 74 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසරවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ චීන තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீனாவுக்கான இலங்கைத் தூதுவர் ADB மற்றும் உலக வங்கி கடன் மறுசீரமைப்பில் பெரிய பங்கை எடுக்குமாறு வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடன் நிவாரணம் தொடர்பாக IMF உடன் இலங்கை எந்தவொரு ஆரம்ப உடன்பாட்டையும் எட்டவில்லை, மேலும் அதன் மிகப்பெரிய கடனாளிகளான ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி (ADB) மற்றும் உலக வங்கி ஆகியவை அதன் கடன் மறுசீரமைப்பு செயல்முறையை விரைவுபடுத்தும் ஒரு தொகுப்பைக் கொண்டு வருமாறு வலியுறுத்தப்படுகின்றன. சீனாவுக்கான இலங்கைத் தூதுவர் பாலித கொஹொன குளோபல் டைம்ஸ் பத்திரிகைக்கு வழங்கிய பிரத்தியேக நேர்காணலில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடனில் சிக்கித் தவிக்கும் நாடு திவாலாகிவிட்டதாகக் கூறி, அதிகரித்து வரும் எதிர்ப்புகள் மற்றும் அன்றாடத் தேவைகளுக்குத் தொடர்ந்து தட்டுப்பாடு நிலவி வரும் நிலையில் அவசரகால நிலையை விதித்த பிறகு, கூட்டாளர்களிடமிருந்து கூடுதல் உதவிக்கு அவர் அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "“கடந்த மாத இறுதியில் சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கைக்கு விஜயம் செய்தது, அறிக்கையின் அடிப்படையில் பார்க்கும்போது உத்தியோகபூர்வ கலந்துரையாடல்கள் மிகவும் திருப்திகரமாக இருந்தன. நாங்கள் லண்டனில் சட்ட ஆலோசகர்கள் குழுவை நியமித்துள்ளோம், மேலும் மேற்கிலிருந்து கடன் மறுசீரமைப்பைப் புரிந்துகொள்ளும் நிபுணர்கள் குழுவை நாங்கள் நியமித்துள்ளோம், ”என்று கோஹோனா கூறினார். ஆனால் IMF உடனான விவாதங்கள் ஆரம்ப கட்டத்தில் இருப்பதாகவும், புதிய அரசாங்கம் நிறுவப்பட்டதும், IMF உடனான அடுத்த சந்திப்பிற்கான புதிய ஏற்பாடு இருக்கும் என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "IMF தொகுப்புடன் இணைக்கப்பட்டுள்ள விதிமுறைகள் மற்றும் நிபந்தனைகள் \"பாரமானதாக\" இருக்காது என்று நம்புவதாக கோஹோனா கூறினார்.",
        "\"ஐஎம்எஃப் வரும்போதெல்லாம் இது தவிர்க்க முடியாதது, நாங்கள் எங்கள் பெல்ட்டை இறுக்க வேண்டும், ஆனால் சில சந்தர்ப்பங்களில் இது கடினமாக உள்ளது, ஏனெனில் பெல்ட் ஏற்கனவே கடைசி கட்டத்தில் உள்ளது. IMF எங்கள் அரசு-நிதி சுகாதாரப் பாதுகாப்பு முறையைக் குறைக்க வேண்டும் என்று வலியுறுத்தலாம் என்று நாங்கள் கவலைப்படுகிறோம். தரம் ஒன்று முதல் பல்கலைக்கழக நிலை வரை இலவசமான கல்வி முறை IMF குறைக்க பரிந்துரைக்கும் மற்றொரு பகுதியாக இருக்கலாம். இவை அமைதியின்மையை அதிகரிக்கலாம்,” என்று கோஹோனா விளக்கினார்.",
        "இலங்கையின் மிகப் பெரிய கடன் வழங்குநர்கள் உலக வங்கி மற்றும் ADB போன்ற சர்வதேச நிதி நிறுவனங்களாகும், மேலும் மேற்கின் பிற நிறுவன முதலீட்டாளர்களுக்கும் கணிசமான தொகை செலுத்த வேண்டியுள்ளது, எடுத்துக்காட்டாக வோல் ஸ்ட்ரீட். ஒரு பெரிய பங்கை எடுக்க அந்த நிறுவனங்களுக்கு அழைப்பு விடுக்கும் அதே வேளையில், மேலும் இருதரப்பு பங்காளிகள் நாட்டின் சிரமங்களை சமாளிக்க அதிக உதவிகளை வழங்குவார்கள் என்று கோஹோனா நம்புகிறார்.",
        "சீனாவும் ஜப்பானும் இலங்கையின் கடனில் தலா 10 சதவீதத்தை வைத்துள்ளன. இந்த ஆண்டுக்கான இலங்கையின் 7 பில்லியன் டொலர் வெளிநாட்டுக் கடன் கடப்பாடுகளில் சுமார் 1 பில்லியன் டொலர்கள் சீனாவிற்கு வழங்கப்பட்டுள்ளதாக கொஹொன வெளிப்படுத்தினார்.",
        "சீனாவின் வெளிவிவகார அமைச்சின் செய்தித் தொடர்பாளர் வாங் வென்பின் வெள்ளிக்கிழமை நடைபெற்ற செய்தியாளர் சந்திப்பில், நாடு கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதை நிறுத்திய பின்னர், சீன நிதி நிறுவனங்கள் தீவிரமாக அணுகி பேச்சுவார்த்தை நடத்தி, சீனாவுக்கு செலுத்த வேண்டிய முதிர்ச்சியடைந்த கடன்களை சரியான முறையில் செலுத்துவதற்கும், சிரமங்களை சமாளிக்க உதவுவதற்கும் விருப்பம் தெரிவித்தன.",
        "\"தற்போதைய சிரமங்கள் மற்றும் கடன் சுமையைக் குறைப்பதற்கும் நிலையான அபிவிருத்தியை அடைவதற்கான முயற்சிகளுக்கும் இலங்கையின் பதிலளிப்பதில் தொடர்ந்தும் சாதகமான பங்கை வழங்குவதற்கு தொடர்புடைய நாடுகள் மற்றும் சர்வதேச நிதி நிறுவனங்களுடன் இணைந்து பணியாற்ற சீனா தயாராக உள்ளது\" என்று வாங் கூறினார். , சீனா தனது சமூகப் பொருளாதார மேம்பாட்டிற்கு நமது திறனுக்கு ஏற்றவாறு உதவிகளை வழங்கி வருகிறது.",
        "சமீபத்தில், சீனா இலங்கைக்கு மொத்தம் 500 மில்லியன் யுவான் ($74 மில்லியன்) அவசர மனிதாபிமான உதவியை அறிவித்துள்ளது. வியாழன் அன்று, சீனாவில் இருந்து 1,000 தொன் அரிசி - அவசர மனிதாபிமான தானிய உதவியின் இரண்டாவது தொகுதி இலங்கையிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டது.",
        "இலங்கை எதிர்கொள்ளும் கடுமையான பொருள் மற்றும் எரிசக்தி பற்றாக்குறை காரணமாக அரசாங்கத்திற்கு எதிராக பெரிய அளவிலான எதிர்ப்புகள் உள்ளன, கொஹொன குறிப்பிட்டார். இலங்கை சமையல் எண்ணெய் உரம், மருந்து, மற்றும் உணவு இருப்புகளில் கூட இடைவெளியை எதிர்கொள்கிறது, இது இலங்கையர்களின் அடிப்படை வீட்டு சமையல், போக்குவரத்து, மருத்துவ தேவைகள் மற்றும் வரவிருக்கும் பயிர்ச்செய்கை பருவத்திற்கான தயாரிப்புகளுக்கு பெரும் சவாலாக உள்ளது.",
        "வியாழன் அன்று, ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ சிங்கப்பூரில் தரையிறங்கிய பின்னர் உத்தியோகபூர்வமாக பதவி விலகினார், மேலும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டார். விக்ரமசிங்கே நாடு முழுவதும் அவசர நிலையை பிரகடனம் செய்தார்.",
        "விக்கிரமசிங்கவிற்கு எதிராக இலங்கையில் இன்னும் போராட்டங்கள் நடைபெற்று வருவதாகவும், ஜனாதிபதி இந்த பதவியை இன்னும் நீண்ட காலம் தொடர்வாரா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை என்றும் கொஹொன குறிப்பிட்டார். \"இது மிகவும் திருப்தியற்றது, ஏனென்றால் நாட்டின் தலைமை திடீரென்று கேள்விக்குறியாகிறது. எனவே அரசியலமைப்பு விதிகள் பின்பற்றப்படும் என்றும், புதிய ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுப்பதற்கு குறிப்பிட்ட காலத்திற்குள் தேர்தல் நடத்தப்பட வேண்டும் என்றும் நாங்கள் நம்புகிறோம்,” என்றார்.",
        "இலங்கை நாடாளுமன்றத்தில் ஜூலை 20ஆம் தேதி புதிய ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுப்பதற்கான வாக்கெடுப்பு நடைபெறும் என இலங்கை நாடாளுமன்ற சபாநாயகர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எந்த அரசாங்கம் அதிகாரத்தில் இருந்தாலும் சீனாவுடன் சிறந்த உறவைப் பேணிக்கொள்ளும் என்று தான் நம்புவதாக கோஹோனா கூறினார்.",
        "\"சீனா இலங்கையின் முக்கிய வர்த்தக பங்காளி மற்றும் முதலீட்டாளர், எமக்கு இரு நாடுகளுக்கும் இடையில் மூலோபாய பங்காளித்துவம் உள்ளது, தேர்தலின் பின்னர் அரசாங்கத்தை யார் கைப்பற்றினாலும் சீன அரசாங்கத்தின் நம்பிக்கையையும் சீன மக்களின் நன்மதிப்பையும் பேணுவார்கள்.\" அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "சமீபத்திய ஆண்டுகளில், அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம் போன்ற பெல்ட் அண்ட் ரோட் முன்முயற்சியின் (BRI) கீழ் சீன முதலீட்டுத் திட்டங்கள் உள்ளூர் மக்களின் வாழ்வாதாரத்தை பெருமளவில் மேம்படுத்தி நாட்டின் வளர்ச்சியை முன்னெடுத்துள்ளன.",
        "வியாழன் அன்று, இலங்கையில் உள்ள சீனத் தூதரகம், இலங்கையில் உள்ள சீன நிறுவனங்களுடன் வீடியோ மாநாட்டை நடத்தியது, பாதுகாப்புப் பணிகளை வலுப்படுத்துவது மற்றும் ஆர்ப்பாட்டம் மற்றும் பாதுகாப்பு நிகழ்வுகளை எவ்வாறு சமாளிப்பது என்பது குறித்து அவர்களுக்கு வழிகாட்டியது. இலங்கையில் சீனத் திட்டங்களுக்கோ அல்லது சீனப் பணியாளர்களுக்கோ எந்த அச்சுறுத்தலும் இல்லை என்று கொஹொன கூறினார்.",
        "“இலங்கையின் பொருளாதாரத்தில் நிலைமை சீரான பிறகு BRI முதலீடுகள் முக்கியமானவை. இது அன்னியச் செலாவணியைக் கொண்டு வந்தது மட்டுமல்லாமல், வேலைவாய்ப்பையும் உருவாக்கியது, ”என்று அவர் கூறினார், இலங்கையில் திட்டங்களை நிறுவ பல சீன புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி நிறுவனங்களை தூதரகம் ஊக்குவித்து வருகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஏடிபி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "உலக வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாலித கொஹோன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குளோபல் டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோஹோனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோஹோனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோஹோனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏடிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கோஹோனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கோஹோனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் $1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$7 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 மில்லியன் யுவான்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$74 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோஹோனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோஹோனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோஹோனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமீபத்திய ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையில் உள்ள சீன தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோஹோனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}