{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132282",
  "time_ut": 1658821845,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இ.தொ.கா வின் முடிவு  எதிர்கால அரசியல் பயணத்துக்கு வலுவூட்டுமா ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will the decision of the EC strengthen the future political journey?",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan Workers' Congress announced its decision to support Ranil in the referendum to elect the interim president amid much confusion. Among the minority parties that supported Ranil Wickramasinghe, the only party that represented the highlands was the EC.",
        "The Tamil Progressive Alliance, which has a high representation of the hill people, had extended its support to Dalasuske, who was supported by Sajith's team. There is nothing surprising about this. It is already decided. They later issued separate statements in keeping with the political culture of maintaining the identity of parties and coalitions.",
        "In this, the position of the Sri Lankan Labor Congress was in the trisanga state until the end. Because even though the UT said that they were keeping separate from Gotabaya Rajapaksa's government, they were still in touch with Mahinda Rajapaksa. It was an expression of the loyalty that Amarar Arumukhan had towards Mahinda. Also, Mahinda's party may have advised the EC to withdraw its support to Gotabaya.",
        "Later, when Ranil Wickramasinghe passed away, there were talks with him. There was hope among all that Ranil would become the interim president after Gotabaya left the country. General Jana Peramuna was ordered to support him.",
        "Mahinda and Basil were working behind this. Because Mahinda's team had no other option but Ranil to save Mahinda's party and Gotabaya who was stuck abroad.",
        "Therefore, EC was also deciding to support Ranil. But when Sajith announced his decision a day before the polling, the EC was confused.",
        "They were aware that the fact that EC had only two members in Nuwara Eliya district and who they supported would determine their future political journey.",
        "When such occasions had arisen before, Amarar Arumukhan had handled them resourcefully. But young MP Jeevan Thondamano realized his inexperience. Another member, Rameshwaran, is new to Parliament and has neither knowledge nor prophecies about national political movements.",
        "So they had to negotiate with various parties. Many of the concerned parties asked Ranil to be elected and some EC members had asked to support Dalas. This was due to the large number of minority parties on the Dulles side. Members of the Motu Party, who were hated by the people of the country, were on Ranil's side.",
        "A few members expressed their opinion to remain neutral and not favor anyone. But EC, which had already held talks seeking Ranil's support, finally decided to support Ranil.",
        "But there was tension in their minds about what would happen at the end. However, Ranil was easily elected as the interim president by getting the majority of votes in the polls.",
        "Ranil did not win because EC supported him. They are on Ranil's winning side, that's all. Keeping that in mind, for the next two and a half years, they should not try to show their old powers in areas where the people of large plantations, including Nuwara Eliya district, are living.",
        "They will have to maintain some moderation before getting ministerial posts. During the two and a half years with Gothapaya, no new development projects were initiated for the people of the highlands. They completed the projects of the period of good governance and inaugurated them.",
        "Gotabaya did not care about the three basic things that should be available to the hill community - education, health and housing. The issue of workers' nat salary has not been resolved. So these things are rooted in the minds of the hill community today.",
        "If the EC gets a ministerial post, there is no money in the government coffers to fund it. It would be good if the EC understands that getting a ministerial post for honor and crawling in vehicles will earn people's opposition again.",
        "Rather than that, they will have to contest in the next general election or local government elections on the same symbol as Ranil. Budding party members who are on Ranil's side are hated by the people. Members of Mahinda's team are not going to face an election in the name of that party anyway. With that name they cannot go among the people.",
        "President Ranil will rebuild his IDP. He will try to form an alliance and compete in the new symbol. But should the hill people accept it?",
        "Neither of the current EC members have enough political experience to travel with a political stalwart like Ranil. And Ranil is a person who has the principle that those who are with him should work for the people. During the Nallakshi period and the subsequent local government elections, Ranil's worst critics were E.T. Even if the EC thinks that all this is normal in politics, Ranil is not such a politician....!",
        "It is obvious that EC has lost a lot of support in Nuwara Eliya district due to its past activities. Due to the actions of some local council leaders and members of the party, hatred has increased in the minds of the people. Even though the party leadership has taken action against them, the whole society is seeing that some people are still following the trend of power and following their own will.",
        "The general secretary of the party, Jeevan, has completely avoided contact with the class communities in the hilly urban areas. Criticisms are being made that the early senior members of the party are being excluded. This does not bode well for the future of EC.",
        "Therefore, to maintain its future political presence, the traditional party of the Highlands, the ET, is going to face many struggles from now on.",
        "So the EC is at a time to think and act. Its political strategy should be to contest the general elections and stay in the Parliament for the next five years to see if it gets a ministerial position and stays there for a few years."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Workers'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dalasuske",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Labor Congress",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amarar Arumukhan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amarar Arumukhan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeevan Thondamano",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rameshwaran",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dalas",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Motu Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gothapaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nallakshi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "E.T.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jeevan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Highlands",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ET",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a few years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැතිවරණ කොමිසමේ තීරණය ඉදිරි දේශපාලන ගමන ශක්තිමත් කරයිද?",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමේ ජනමත විචාරණයේදී රනිල්ට සහය පළ කිරීමට ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය තීරණය කළේ බොහෝ ව්‍යාකූලත්වය මධ්‍යයේ ය. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සහය දුන් සුළු ජාතික පක්ෂ අතරින් උඩරට නියෝජනය කළ එකම පක්ෂය වූයේ ඊ.සී.",
        "කඳුකර ජනතාවගේ ඉහළ නියෝජනයක් ඇති දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය සජිත්ගේ පිලේ සහාය ලැබූ දළසුකේට සිය සහය ලබාදී තිබිණි. මේ ගැන පුදුම වෙන්න දෙයක් නැහැ. එය දැනටමත් තීරණය කර ඇත. පක්‍ෂ හා සන්ධානවල අනන්‍යතාව රැකගැනීමේ දේශපාලන සංස්කෘතියට අනුගතව ඔවුන් පසුව වෙනම ප්‍රකාශ නිකුත් කළහ.",
        "මෙහි දී ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසයේ ස්ථාවරය අවසානය දක්වා තිබුණේ ත්‍රිසංඝ රාජ්‍යයේ ය. මක්නිසාද යත් ඔවුන් ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ රජයෙන් වෙන්ව සිටින බව යූටී පැවසුවද ඔවුන් තවමත් මහින්ද රාජපක්ෂ සමඟ සම්බන්ධ වී සිටි බැවිනි. එය අමරර් ආරුමුඛාන් මහින්ද කෙරෙහි දැක්වූ පක්ෂපාතිත්වයේ ප්‍රකාශනයකි. ඒ වගේම ගෝඨාභයට දෙන සහය ඉවත් කරන්න කියලා මහින්දගේ පාර්ශවය මැතිවරණ කොමිසමට උපදෙස් දෙන්න ඇති.",
        "පසුව රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අභාවප්‍රාප්ත වූ අවස්ථාවේදී ඔහු සමඟ සාකච්ඡා කළා. ගෝඨාභය රට හැර ගිය පසු රනිල් අන්තර්වාර ජනපති වනු ඇතැයි සියලු දෙනා තුළ බලාපොරොත්තුවක් විය. ඔහුට සහාය දෙන ලෙස ජන පෙරමුණට නියෝග කළේය.",
        "මේක පිටිපස්සේ වැඩ කළේ මහින්දයි බැසිල්යි. මක්නිසාද යත්, පිටරට සිරවී සිටි මහින්දගේ පක්‍ෂය සහ ගෝඨාභය බේරා ගැනීමට රනිල් හැර වෙනත් විකල්පයක් මහින්දගේ පිලට නොතිබූ බැවිනි.",
        "ඒ නිසා මැතිවරණ කොමිසමත් රනිල්ට සහය දෙන්න තීරණය කරනවා. එහෙත් සජිත් ඡන්දයට දිනකට පෙර තම තීරණය ප්‍රකාශ කිරීමත් සමඟ මැතිවරණ කොමිසම ව්‍යාකූල විය.",
        "නුවරඑළිය දිස්ති‍්‍රක්කයේ මැතිවරණ කොමිසමට සාමාජිකයින් දෙදෙනෙකු පමණක් සිටීම සහ ඔවුන් සහය දක්වන්නේ කවුරුන්ද යන්න ඔවුන්ගේ ඉදිරි දේශපාලන ගමන තීරණය කරන බව ඔවුන් දැන සිටියා.",
        "මීට පෙර මෙවැනි අවස්ථා උදා වූ විට අමරර් ආරුමුඛන් ඒවා උපායශීලීව හසුරුවා ඇත. නමුත් ජීවන් තොණ්ඩමානෝ තරුණ මන්ත්‍රීවරයා තම අද්දැකීම් අඩුකම තේරුම් ගත්තේය. තවත් මන්ත්‍රීවරයෙකු වන රාමේෂ්වරන් පාර්ලිමේන්තුවට නවකයෙකු වන අතර ඔහුට ජාතික දේශපාලන ව්‍යාපාර පිළිබඳව දැනුමක් හෝ අනාවැකියක් නොමැත.",
        "ඒ නිසා ඔවුන්ට විවිධ පාර්ශ්ව සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට සිදු වුණා. අදාළ පාර්ශ්ව බොහෝමයක් රනිල්ට තේරී පත්වන ලෙස ඉල්ලා සිටි අතර සමහර EC සාමාජිකයින් ඩලස්ට සහාය දෙන ලෙස ඉල්ලා තිබුණි. ඩලස් පැත්තේ සුළු පක්ෂ විශාල ප්‍රමාණයක් සිටීම ඊට හේතු විය. රටේ ජනතාවගේ වෛරයට පාත්‍ර වූ මොටු පක්‍ෂයේ අය සිටියේ රනිල්ගේ පැත්තේය.",
        "සාමාජිකයන් කිහිප දෙනෙක් මධ්‍යස්ථව සිටීමට සහ කිසිවෙකුට පක්ෂපාතී නොවන ලෙස තම මතය ප්‍රකාශ කළහ. එහෙත් ඒ වන විටත් රනිල්ගේ සහය පතා සාකච්ඡා පවත්වා ඇති මැතිවරණ කොමිසම අවසානයේ තීරණය කළේ රනිල්ට සහාය දීමටය.",
        "නමුත් අවසානයේ කුමක් සිදුවේවිද යන්න ගැන ඔවුන්ගේ සිත්වල තිබුණේ දැඩි ආතතියකි. කෙසේ වෙතත් එම ඡන්ද විමසීමේදී වැඩි ඡන්ද ප්‍රමාණයක් ලබා ගනිමින් රනිල් අතුරු ජනාධිපතිවරයා ලෙස පහසුවෙන් තේරී පත් විය.",
        "රනිල් දිනුවේ EC සහාය දුන් නිසා නොවේ. උන් ඉන්නේ රනිල් දිනන පැත්තේ, එච්චරයි. එය සිතේ තබාගෙන ඉදිරි වසර දෙකහමාර තුළ නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කය ඇතුළු විශාල වතුකරයේ ජනතාව වෙසෙන ප්‍රදේශවල තම පැරණි බලතල පෙන්වීමට උත්සාහ නොකළ යුතුය.",
        "ඔවුන්ට ඇමතිකම් ලබා ගැනීමට පෙර යම් මධ්‍යස්ථභාවයක් පවත්වා ගැනීමට සිදුවනු ඇත. ගෝඨාභය සමඟ වසර දෙකහමාරක කාලය තුළ කඳුකරයේ ජනතාව වෙනුවෙන් නව සංවර්ධන ව්‍යාපෘති ආරම්භ කළේ නැහැ. යහපාලන සමයේ ව්‍යාපෘති අවසන් කර විවෘත කළා.",
        "කඳුකර ප්‍රජාවට තිබිය යුතු මූලික කරුණු තුන වන අධ්‍යාපනය, සෞඛ්‍ය හා නිවාස ගැන ගෝඨාභය සැලකුවේ නැත. කම්කරුවන්ගේ වැටුප් ප්‍රශ්නය විසඳී නැත. ඉතින් මේ දේවල් අද කඳුකර ප්‍රජාවගේ සිත් තුළ මුල් බැසගෙන තිබෙනවා.",
        "මැතිවරණ කොමිසමට ඇමති ධූරයක් ලැබුණොත් ඒ සඳහා මුදල් යෙදවීමට රජයේ භාණ්‌ඩාගාරයේ මුදල් නැත. ගෞරවයට ඇමතිකමක් අරන් වාහනවල රිංගලා ආයෙත් ජනතා විරෝධයක් ලැබෙන බව මැතිවරණ කොමිසම තේරුම් ගත්තොත් හොඳයි.",
        "ඊට වඩා ඉදිරි මහ මැතිවරණයේදී හෝ පළාත් පාලන මැතිවරණයේදී රනිල්ගේ ලකුණින් තරග කිරීමට ඔවුන්ට සිදුවනු ඇත. රනිල්ගේ පැත්තේ ඉන්න අංකුර පාක්ෂිකයෝ ජනතාවගේ වෛරයට ලක්වෙලා. මහින්ද පිලේ අය කොහොමත් ඒ පක්ෂයේ නමින් මැතිවරණයකට මුහුණ දෙන්න යන්නේ නැහැ. ඒ නමින් ඔවුන්ට ජනතාව අතරට යන්න බැහැ.",
        "ජනාධිපති රනිල් තම අවතැන් වූවන් යළි ගොඩ නඟයි. සන්ධානයක් හදාගෙන අලුත් ලකුණින් තරග කරන්න හදනවා. නමුත් කඳුකර ජනතාව එය පිළිගත යුතුද?",
        "වත්මන් මැතිවරණ කොමිසමේ මන්ත්‍රීවරුන් කිසිවකුට රනිල් වැනි දේශපාලන බලවතකු සමඟ ගමන් කිරීමට තරම් දේශපාලන අත්දැකීම් නොමැත. අනික රනිල් කියන්නේ තමන් එක්ක ඉන්න අය ජනතාව වෙනුවෙන් වැඩ කරන්න ඕන කියන ප්‍රතිපත්තිය තියෙන කෙනෙක්. නල්ලක්ෂි සමයේ සහ ඉන් පසුව පැවැති පළාත් පාලන මැතිවරණවලදී රනිල්ගේ නරකම විවේචකයන් වූයේ ඊ.ටී. දේශපාලනයේ මේ සියල්ල සාමාන්‍ය යැයි මැතිවරණ කොමිසම සිතුවද රනිල් එවැනි දේශපාලනඥයෙක් නොවේ....!",
        "එහි අතීත ක්‍රියාකාරකම් හේතුවෙන් නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කයේ EC ට විශාල සහයෝගයක් අහිමි වී ඇති බව පැහැදිලිය. ඇතැම් ප්‍රාදේශීය සභා නායකයන් හා පාක්‍ෂිකයන්ගේ ක්‍රියාකලාපය නිසා ජනතාවගේ සිත් තුළ වෛරය වැඩි වී ඇත. පක්‍ෂ නායකත්වය ඔවුන්ට එරෙහිව ක්‍රියා කළද ඇතැමුන් තවමත් බල ප්‍රවණතාව අනුව යමින් තම අභිමතය පරිදි කටයුතු කරන බව මුළු සමාජයම දකිමින් සිටිති.",
        "පක්ෂයේ ප්‍රධාන ලේකම් ජීවන් කඳුකර නාගරික ප්‍රදේශවල පන්ති ප්‍රජාවන් සමඟ සම්බන්ධතා සම්පූර්ණයෙන්ම මඟ හැර ඇත. පක්‍ෂයේ මුල් ජ්‍යෙෂ්ඨයන් කොන් කරන බවට විවේචන එල්ල වෙනවා. මෙය EC හි අනාගතයට සුබදායක නොවේ.",
        "එබැවින් තම අනාගත දේශපාලන පැවැත්ම රැකගැනීම සඳහා කඳුකරයේ සාම්ප්‍රදායික පක්ෂය වන ඊ.ටී.",
        "එබැවින් EC යනු සිතා බලා ක්‍රියා කළ යුතු කාලයකි. එහි දේශපාලන උපාය මාර්ගය විය යුත්තේ මහ මැතිවරණයට ඉදිරිපත් වී ඉදිරි වසර පහ තුළ පාර්ලිමේන්තුවේ රැඳී සිට ඇමැති ධුරයක් ලබා වසර කිහිපයක් එහි රැඳී සිටීමයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික කම්කරුවන්'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දලසුස්කේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමරර් ආරුමුඛන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙකක් පමණක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමරර් ආරුමුඛන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජීවන් තොණ්ඩමානෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාමේෂ්වරන්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Motu පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර දෙකහමාර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝතාපාය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නල්ලක්ෂි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊ.ටී.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජීවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උස්බිම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ET",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර පහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර කීපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இ.தொ.கா வின் முடிவு  எதிர்கால அரசியல் பயணத்துக்கு வலுவூட்டுமா ?",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "இடைக்கால ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்யும் வாக்கெடுப்புக்கு ரணிலுக்கு ஆதரவை வழங்குவதில் இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸ் பல குழப்பங்களுக்கு மத்தியிலேயே தனது முடிவை அறிவித்தது. ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்கு ஆதரவு வழங்கிய சிறுபான்மை கட்சிகளில் மலையகத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்திய ஒரே கட்சி இ.தொ.கா மாத்திரமே.",
        "மலையக மக்களின் அதிக பிரதிநிதித்துவங்களை கொண்டிருக்கக் கூடிய தமிழ் முற்போக்குக் கூட்டணி சஜித்து அணியினர் ஆதரவளித்த டலசுஸ்கே தமது ஆதரவை வழங்கியிருந்தனர். இதில் ஆச்சரியப்படுவதற்கு ஒன்றுமில்லை. இது ஏற்கனவே முடிவு செய்யப்பட்டதொன்று. கட்சிகள் மற்றும் கூட்டணிகளின் தனித்துவத்தை பேணுதல் என்ற அரசியல் கலாசாரத்துக்கேற்ப அவரவர் தனித்தனியாக அறிக்கைகளை பின்பு விடுத்தனர்.",
        "இதில் இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸின் நிலை திரிசங்க சொர்க்க நிலையிலேயே இறுதி வரை இருந்தது. ஏனென்றால் கோட்டாபய ராஜபக்சவின் அரசாங்கத்திலிருந்து விலகி தனித்துவம் பேணுகிறோம் என்று இ.தொ.கா கூறி வந்தாலும், அவர்கள் மஹிந்த ராஜபக்சவுடன் தொடர்பிலேயே இருந்தனர். அது அமரர் ஆறுமுகன் மஹிந்த மீது வைத்திருந்த விசுவாசத்தின் வெளிப்பாடாகும். மேலும் கோட்டாபயவுக்கு வழங்கி வந்த ஆதரவை விலக்கிக்கொள்ளும்படி மஹிந்த தரப்பினராலேயே இ.தொ.காவுக்கு ஆலோசனைகள் வழங்கப்பட்டிருக்கலாம்.",
        "பின்பு ரணில் விக்ரமசிங்க பிதரமரானவுடன் அவருடனும் பேச்சுக்கள் இடம்பெற்றிருக்கின்றன. கோத்தாபாய நாட்டை விட்டுச்சென்றதும் ரணில் இடைக்கால ஜனாதிபதியாகி விடுவார் என்ற நம்பிக்கையே அனைவரிடத்திலும் காணப்பட்டது. அவருக்கு ஆதரவு வழங்குவதற்கு பொது ஜன பெரமுனவினருக்கு கட்டளை இடப்பட்டிருந்தது.",
        "இதன் பின்னணியில் மஹிந்த மற்றும் பஸில் ஆகியோர் செயற்பட்டிருந்தனர். ஏனென்றால் மஹிந்த தரப்பினரையும் வெளிநாட்டில் சிக்கிக்கொண்டிருக்கும் கோத்தாபயவையும் காப்பாற்றுவதற்கு ரணிலைத் தவிர மஹிந்த அணியினருக்கு வேறு எந்த தெரிவுகளும் இருக்கவில்லை.",
        "ஆகவே ரணிலுக்கு ஆதரவளிப்பதையே இ.தொ.காவும் தமது முடிவாகக்கொண்டிருந்தது. ஆனால் வாக்கெடுப்பு இடம்பெறுவதற்கு ஒரு நாள் இருக்கையில் சஜித் தனது முடிவை அறிவித்ததும் இ.தொ.காவினர் குழம்பிப்போயினர்.",
        "இ.தொ.காவுக்கு  நுவரெலியா மாவட்டத்தில் இருப்பது இரண்டே இரண்டு உறுப்பினர்கள் யாருக்கு ஆதரவளிப்பது என்ற விடயமே அவர்களின் எதிர்கால அரசியல் பயணத்தை தீர்மானிப்பதாக அமையும் என்பதை அவர்கள் அறிந்தே வைத்திருந்தனர்.",
        "இவ்வாறான சந்தர்ப்பங்கள் இதற்கு முன்னர் ஏற்பட்ட போது, அமரர் ஆறுமுகன் அதை சமயோசிதமாக கையாண்டிருந்தார். ஆனால் இளம் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஜீவன் தொண்டமானோ இதில் தனது அனுபவமின்மையை உணர்ந்து கொண்டார். மற்றுமொரு உறுப்பினரான ராமேஷ்வரனும் பாராளுமன்றத்துக்கு புதியவர் என்பதோடு தேசிய அரசியல் நகர்வுகள் பற்றியோ அது குறித்த தீர்க்கதரிசனங்களையோ கொண்டிராதவர்.",
        "ஆகவே பல்வேறு தரப்பினருடன் இவர்கள் பேச்சு நடத்த வேண்டியதாயிற்று. குறித்த தரப்பினரின் பலரும் ரணிலை தெரிவு செய்யும்படி கூற சில இ.தொ.கா உறுப்பினர்கள் டலசுக்கு ஆதரவளிக்கக் கூறியிருந்தனர். இதற்குக் காரணம் கூடிய அளவான சிறுபான்மை கட்சிகள் டலஸ் பக்கமே இருந்தன.  நாட்டு மக்கள் வெறுத்து ஒதுக்கிய மொட்டு கட்சி உறுப்பினர்களே ரணிலின் பக்கம் இருந்தனர்.",
        "ஒரு சில உறுப்பினர்கள் யாருக்கும் ஆதரவளிக்காது நடுநிலைமையைப் பேணும்படி கருத்துத் தெரிவித்திருந்தனர்.  ஆனால் ஏற்கனவே ரணிலின் ஆதரவை கோரி பேச்சு நடத்தியிருந்த இ.தொ.கா இறுதியாக ரணிலுக்கு ஆதரவை வழங்க முடிவு செய்திருந்தது.",
        "ஆனாலும் அவர்களின் மனதில் இறுதி நேரத்தில் என்ன நடக்குமோ என்ற பதற்றம் இருந்தது. எனினும் ரணில் மிக இலகுவாக வாக்கெடுப்பில் அதிக வாக்குகளைப் பெற்று இடைக்கால ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டார்.",
        "இ.தொ.கா ஆதரவளித்ததால் ரணில் வெற்றி பெறவில்லை. வெற்றி பெற்ற ரணிலின் பக்கம் இவர்கள் இருக்கின்றனர் அவ்வளவு தான். அதை வைத்துக்கொண்டு அடுத்த இரண்டரை வருடங்களுக்கு நுவரெலியா மாவட்டம் உட்பட ஏனைய பெருந்தோட்டப்பகுதி மக்கள் செறிந்து வாழ்ந்து வரும் பகுதிகளில் தமது பழைய அதிகாரங்களை காட்டுவதற்கு முயற்சிக்கக் கூடாது.",
        "அமைச்சுப் பதவிகளைப் பெற்றுக்கொள்வதற்கு முன்பாக இவர்கள் சற்று நிதான போக்கை கடைப்பிடிக்க வேண்டியதாகவுள்ளது. கோத்தபாயவுடன்  இருந்த இரண்டரை வருடங்களில்  மலையக பெருந்தோட்ட மக்களுக்கு புதிதாக எந்த அபிவிருத்தித் திட்டங்களும் ஆரம்பிக்கப்படவில்லை. நல்லாட்சி காலத்து திட்டங்களை பூர்த்தி செய்து இவர்கள் திறந்து வைத்தனர்.",
        "மலையக சமூகத்துக்கு கிடைக்க வேண்டிய கல்வி, சுகாதாரம், குடியிருப்பு ஆகிய பிரதான மூன்று அடிப்படை விடயங்களிலும் கோத்தாபாய அக்கறை செலுத்தவில்லை. தொழிலாளர்களின் நாட் சம்பள விவகாரத்தில் முடிவு காணப்படவில்லை. ஆகவே இந்த விடயங்களை இன்று மலையக சமூகத்தின் மனதில் வேரூன்றி போயுள்ளன.",
        "இ.தொ.கா ஒரு அமைச்சுப்பதவியைப் பெற்றால்,அதற்கு நிதி ஒதுக்கும் அளவிற்கு அரசாங்க திறைசேறியில் பணம் இல்லை. கெளரவத்துக்காக அமைச்சுப்பதவியை பெற்றுக்கொண்டு வாகனங்களில் வலம் வருவதில் மீண்டும் மக்கள் எதிர்ப்பையே சம்பாதிக்க நேரிடும் என்பதை இ.தொ.கா புரிந்து கொண்டால் சரி.",
        "அதை விட அடுத்து வரும் பொதுத் தேர்தலோ அல்லது உள்ளூராட்சி தேர்தல்களில் ரணில் கூறும் சின்னத்திலேயே இவர்கள் போட்டியிட வேண்டி வரும். ரணிலின் பக்கம் இருப்பதோ மக்கள் வெறுப்புணர்வுக்கு ஆளாகியிருக்கும்  மொட்டு கட்சி உறுப்பினர்கள். அந்த கட்சியின் பெயரில் மீண்டுமொரு தேர்தலில் மஹிந்த அணி உறுப்பினர்கள் தேர்தலொன்றுக்கு எப்படியும் முகங்கொடுக்கப்போவதில்லை. அந்தப் பெயரோடு அவர்கள் மக்கள் மத்தியிலும் செல்ல முடியாது.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் தனது ஐ.தே.காவை மீள கட்டியெழுப்பப்பார்ப்பார். அதற்கான கூட்டணி ஒன்றை அமைத்து புதிய சின்னத்தில் போட்டியிடவே முயற்சி செய்வார். ஆனால் மலையக மக்கள் அதை ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டுமே?",
        "ரணில் போன்றதொரு அரசியல் சாணக்கியருடன் பயணம் செய்யும் அளவுக்கு தற்போதைய இ.தொ.கா உறுப்பினர்கள் இருவருக்குமே அரசியல் அனுபவம் இல்லை. மேலும் தன்னுடன் இருப்பவர்கள் மக்களுக்கு பணியாற்ற வேண்டும் என்ற கொள்கையில் இருப்பவர் ரணில். நல்லாட்சி காலத்திலும் பின்பு வந்த உள்ளூராட்சி தேர்தல்களிலும் ரணிலை மிக மோசமாக விமர்சித்தவர்கள் இ.தொ.காவினர். அரசியலில் இதெல்லாம் சகஜம் என இ.தொ.கா நினைத்தாலும் ரணில் அப்படியான அரசியல்வாதி இல்லையே….!",
        "இ.தொ.காவானது அதன் கடந்த கால செயற்பாடுகளினால் நுவரெலியா மாவட்டத்தில் கனிசமான ஆதரவை இழந்துள்ளது என்பது வெளிப்படை. கட்சியின் சில உள்ளூராட்சி மன்ற தலைவர்கள் , உறுப்பினர்களின் செயற்பாட்டால் மக்கள் மனதில் வெறுப்புகள் அதிகரித்துள்ளன. கட்சித் தலைமை அவர்களுக்கெதிராக நடவடிக்கை எடுத்தாலும் சிலர் இன்னும் அதிகார போக்குடனும் தமதிஷ்டப்படியும் நடந்து வருவதை முழு சமூகமுமே பார்த்துக்கொண்டிருக்கின்றது.",
        "மலையக நகரப்பகுதிகளில் வர்க்க சமூகத்தினருடான தொடர்புகளை  கட்சியின் பொதுச்செயலாளர் ஜீவன் முற்றாக தவிர்த்திருக்கின்றார். கட்சியின் ஆரம்ப கால சிரேஷ்ட உறுப்பினர்களையும் தவிர்த்து வருவதாக விமர்சனங்கள் முன்வைக்கப்பட்டு வருகின்றன. இது இ.தொ.காவின் எதிர்காலத்துக்கு நல்லதல்ல.",
        "ஆகவே தமது எதிர்கால அரசியல் இருப்பை தக்க வைத்துக்கொள்வதற்கு மலையகத்தின் பாரம்பரிய கட்சியான இ.தொ.கா இனி தான் பல போராட்டங்களுக்கு முகங்கொடுக்கப்போகின்றது.",
        "எனவே சிந்தித்து செயற்பட வேண்டிய தருணத்தில் இ.தொ.கா உள்ளது. அமைச்சுப்பதவியைப் பெற்று சில வருடங்கள் அதில் இருப்பதிலும் பார்க்க , பொதுத்தேர்தலில் போட்டியிட்டு அடுத்த ஐந்து வருடங்களுக்கு பாராளுமன்றில் இருக்கும் வகையில் செயற்பாடுகளை முன்னெடுப்பதிலேயே  அதன் அரசியல் வியூகங்கள் இருக்க வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கைத் தொழிலாளர்களின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்குக் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலசுஸ்கே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸ்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமரர் ஆறுமுகன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மட்டும்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமரர் ஆறுமுகன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜீவன் தொண்டமானோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராமேஸ்வரன்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மோட்டு கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோதாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நல்லாக்ஷி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இ.டி.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜீவன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைலேண்ட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ET",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஐந்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சில ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}