{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மேல்-மாகாணம்/நெடுஞ்சாலை-விபத்தில்-கொரிய-மொழி-ஆசிரியர்-பலி/95-302921",
  "time_ut": 1661320958,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நெடுஞ்சாலை விபத்தில் கொரிய மொழி ஆசிரியர் பலி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Korean teacher dies in highway accident",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Aturugiri Traffic Control Station reported that a luxury jeep carrying a Korean language teacher collided with a lorry loaded with tiles on the Colombo Ring Road yesterday night (23) in Sappukaskanda area. The jeep driver sustained minor injuries and the Korean language teacher died on the spot.",
        "Githani Manel Priyanthi (47 years) of Konahena Veedhi, Gadawada, Rammuthugala, a mother of one died in the accident.",
        "Police said that the accident took place when a truck loaded with tiles was going from Matara towards Gadava when a luxury jeep coming from behind in the same direction collided with the back of the truck.",
        "After the jeep crashed into the lorry, which turned into a pile of debris, the teacher was injured beyond recognition, police said.",
        "According to the police, the accident took place about two kilometers away from the mouth of the pass.",
        "The police investigation has revealed that the accident was caused by the driver's carelessness and excessive speed.",
        "Investigations are being conducted on the recommendation of Chief Inspector MS Ashoka Kumara, Station Commander of Athurigiriya Traffic Control Station."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Korean",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Aturugiri Traffic Control Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Korean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Colombo Ring Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "yesterday night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sappukaskanda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Korean",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Githani Manel Priyanthi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Konahena Veedhi",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Gadawada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rammuthugala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gadava",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "about two kilometers",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Athurigiriya Traffic Control Station",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අධිවේගී මාර්ග අනතුරකින් කොරියානු ගුරුවරියක් මියයයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සප්පුකස්කන්ද ප්‍රදේශයේදී ඊයේ (23) රාත්‍රියේ කොළඹ රින්ග් පාරේදී කොරියානු භාෂා ගුරුවරියක් රැගත් සුඛෝපභෝගී ජීප් රථයක් උළු පටවාගත් ලොරියක ගැටීමෙන් ජීප් රථයේ රියදුරු සුළු තුවාල ලබා කොරියන් භාෂා ගුරුවරයා මිය ගිය බව අතුරුගිරි රථවාහන පාලක මැදිරිය වාර්තා කළේය. ස්ථානය.",
        "රම්මුතුගල, ගඩාව, කෝනහේන වීදියේ පදිංචි ගීතානි මානෙල් ප්‍රියන්ති (අවු. 47) නමැති එක්දරු මවක් අනතුරින් මිය ගියාය.",
        "උළු පටවාගත් ට්‍රක් රථයක් මාතර සිට ගදව දෙසට යමින් සිටියදී එම දිශාවටම පිටුපසින් පැමිණි සුඛෝපභෝගී ජීප් රථයක් ලොරි රථයේ පිටුපස ගැටීමෙන් මෙම අනතුර සිදුව ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "ජීප් රථය ලොරි රථයේ හැපී සුන්බුන් ගොඩක් බවට පත්වීමෙන් පසු ගුරුවරයා හඳුනාගත නොහැකි ලෙස තුවාල ලබා ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "මෙම අනතුර සිදුවී ඇත්තේ පාස්‌ කටේ සිට කිලෝමීටර් දෙකක්‌ පමණ දුරින් බව පොලිසිය පවසයි.",
        "රියදුරුගේ නොසැලකිලිමත්කම සහ අධික වේගය මෙම අනතුරට හේතුවී ඇති බව පොලිස් පරීක්ෂණවලදී අනාවරණ වී තිබෙනවා.",
        "අතුරුගිරිය රථ වාහන පාලන ස්ථානයේ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක එම්.එස්.අශෝක කුමාර මහතාගේ නිර්දේශ මත පරීක්ෂණ පැවැත්වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොරියානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අතුරුගිරි රථවාහන පාලන ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොරියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ රින්ග් පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සප්පුකස්කන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොරියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගීතානි මානෙල් ප්‍රියන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 47 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොනහේන වීදි",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ගදවාඩ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රම්මුතුගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගදවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කිලෝමීටර දෙකක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අතුරුගිරිය රථවාහන පාලන ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நெடுஞ்சாலை விபத்தில் கொரிய மொழி ஆசிரியர் பலி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு வெளிவட்ட வீதியில் சப்புகஸ்கந்த பிரதேசத்தில் நேற்று (23) இரவு டைல்ஸ் ஏற்றப்பட்ட லொறியுடன் கொரிய மொழி ஆசிரியர் ஒருவர் பயணித்த சொகுசு ஜீப் மோதி விபத்துக்குள்ளானதில் ஜீப் ஓட்டுநருக்கு லேசான காயம் ஏற்பட்டதாகவும் ,கொரிய மொழி ஆசிரியர் சம்பவ இடத்திலேயே உயிரிழந்ததாகவும்  அதுருகிரிய போக்குவரத்து கட்டுப்பாட்டு நிலையம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "கோனஹேன வீதி, கடவட, ரம்முத்துகல பகுதியைச் சேர்ந்த கிதானி மானெல் பிரியந்தி (வயது 47) என்ற ஒரு பிள்ளையின் தாயே விபத்தில் உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "டைல்ஸ் ஏற்றப்பட்ட லொறி மாத்தறையிலிருந்து கடவத்தை நோக்கிச் சென்று கொண்டிருந்த போது, ​​அதே திசையில் பின்னால் வந்த சொகுசு ஜீப் லொறியின் பின்பகுதியில் மோதியதில் இந்த விபத்து இடம்பெற்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "லொறி மீது ஜீப் மோதியவுடன், அது குப்பைக் குவியலாக மாறியது, ஆசிரியர் அடையாளம் தெரியாத அளவுக்கு பலத்த காயமடைந்தார் என்று பொலிஸார் கூறுகின்றனர்.",
        "கடவத்தை வெளியேறும் முகத்துவாரத்திலிருந்து சுமார் இரண்டு கிலோமீற்றர் தொலைவில் இந்த விபத்து இடம்பெற்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "ஜீப் சாரதியின் கவனக்குறைவு மற்றும் அதிவேகமே விபத்துக்கு காரணம் என பொலிஸ் விசாரணையில் தெரியவந்துள்ளது.",
        "அத்துரிகிரிய போக்குவரத்து கட்டுப்பாட்டு நிலையத்தின் நிலைய கட்டளைத் தளபதி பிரதம பரிசோதகர் எம்.எஸ்.அசோககுமாரவின் பணிப்புரையின் பேரில் விசாரணைகள் இடம்பெற்று வருகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொரியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அதுருகிரி போக்குவரத்து கட்டுப்பாட்டு நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு ரிங் ரோடு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சப்புகஸ்கந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொரியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கீதானி மானெல் பிரியந்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோனஹேன வீதி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கடவாடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரம்முத்துகல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடவ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுமார் இரண்டு கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அதுரிகிரிய போக்குவரத்து கட்டுப்பாட்டு நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}