{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131734",
  "time_ut": 1658158592,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வவுனியா எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் மதகுருவை பொலிஸ் பொறுப்பதிகாரி தாக்கியதாகக் கூரி வீதியை மறித்து ஆர்ப்பாட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Demonstration blocks Kuri Road after police officer assaults cleric at Vavunia filling station",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "In Vavuniya, people blocked the road and protested that the police had attacked a cleric at a petrol filling station.",
        "It is reported that a cleric was assaulted by a police officer while people were standing in a long line to get fuel at a fuel station located in the fourth block of Vavuniya Nelukulam.",
        "Following this, the people standing there blocked the Vavuniya Mannar main road and protested and demanded that the police officer should apologize to the priest who was attacked.",
        "Due to this, there was a tense situation and the traffic on Vavunia and Mannar main road was stopped for a long time. Following this, the police officer who visited the spot apologized to the stricken cleric and the demonstration was abandoned."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kuri Road",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Vavunia",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Vavuniya Nelukulam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Vavunia and Mannar",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වව්නියාව ඉන්ධන පිරවුම්හලේදී පොලිස් නිලධාරියෙකු පූජකයෙකුට පහරදීමෙන් පසු උද්ඝෝෂණයක් කුරි පාර අවහිර කරයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "වවුනියාව නගරයේ ඉන්ධන පිරවුම්හලකදී පූජකවරයෙකුට පොලීසිය පහරදුන් බවට ජනතාව මාර්ගය අවහිර කරමින් විරෝධතාවයක නිරත වුණා.",
        "වවුනියාව නෙළුකුලම හතරවන කණුවේ පිහිටි ඉන්ධන පිරවුම්හලක ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා ජනතාව දිගු පෝලිම්වල රැඳී සිටියදී පොලිස් නිලධාරියෙකු විසින් පූජකවරයෙකුට පහරදීමේ පුවතක් වාර්තා වනවා.",
        "ඉන් අනතුරුව එහි රැදී සිටි ජනතාව වවුනියාව මන්නාරම ප්‍රධාන මාර්ගය අවහිර කරමින් විරෝධතාවයේ නිරත වූ අතර පහරකෑමට ලක්වූ පූජකවරයාගෙන් පොලිස් නිලධාරියා සමාව ගත යුතු බවටද බලකර සිටියා.",
        "මේ හේතුවෙන් වවුනියාව සහ මන්නාරම ප්‍රධාන මාර්ගයේ රථවාහන ගමනාගමනය ද බොහෝ වේලාවක් ඇණහිට තිබුණා. ඉන් අනතුරුව එම ස්ථානයට පැමිණි පොලිස් නිලධාරියා පහරකෑමට ලක්වූ පූජකවරයාගෙන් සමාව අයැද උද්ඝෝෂණය අත්හැර දමන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කුරි පාර",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "වවුනියාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව නෙළුකුලම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වව්නියාව සහ මන්නාරම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வவுனியா எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் மதகுருவை பொலிஸ் பொறுப்பதிகாரி தாக்கியதாகக் கூரி வீதியை மறித்து ஆர்ப்பாட்டம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "வவுனியாவில் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் மதகுரு ஒருவரை பொலிஸார் தாக்கியதாக தெரிவித்து மக்கள் வீதியை மறித்து ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "வவுனியா நெளுக்குளம் நான்காம் கட்டை பகுதியில் அமைந்துள்ள எரிபொருள் நிலையத்தில் இன்று எரிபொருளை பெற்று கொள்வதற்காக நீண்ட வரிசையில் மக்கள் நின்றுகொண்டிருந்த போது பொலிஸ் பொறுப்பதிகாரி ஒருவரினால் மதகுரு ஒருவரை தாக்கியதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "இதனையடுத்து அங்கு நின்ற மக்கள் வவுனியா மன்னார் பிரதான வீதியை மறித்து ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டதோடு தாக்கப்பட்ட மதகுருவிடம் பொலிஸ் பொறுப்பதிகாரி மன்னிப்பு கேட்க வேண்டும் எனவும் கோரிக்கை விடுத்தனர்.",
        "இதனால் அங்கு பதட்ட நிலைமை காணப்பட்டதோடு நீண்ட நேரமாக வவுனியா, மன்னார் பிரதான வீதியின் போக்குவரத்தும் ஸ்தம்பிதம் அடைந்திருந்தது. இதனை தொடர்ந்து குறித்த இடத்திற்கு வருகை தந்த பொலிஸ் பொறுப்பதிகாரி தாக்கப்பட்ட மதகுருவிடம் மன்னிப்பு கேட்டதற்கு இணங்க ஆர்ப்பாட்டம் கைவிடப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குரி சாலை",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "வவுனியா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வவுனியா நெளுக்குளம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வவுனியா மற்றும் மன்னார்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}