{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මොනරාගල-පොලිස්-කොට්ඨාසයේ--සතියක්-තුළ-සිව්දෙනෙකු-සියදිවි-නසාගෙන/11-394858",
  "time_ut": 1656304470,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මොනරාගල පොලිස් කොට්ඨාසයේ  සතියක් තුළ සිව්දෙනෙකු සියදිවි නසාගෙන",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Four commit suicide in Monaragala police division in a week",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Four residents of the Monaragala Police Division have committed suicide in the last one week on the 26th, according to Monaragala Hospital sources.",
        "A 17-year-old school student from Hindikiula, Monaragala, a 28-year-old married man from Dombagahawela, a 34-year-old married man from Buttala Bodhiyapara Pillawela and a 22-year-old mother of one from Kumbukkana Galwala Road in Moneragala have committed suicide.",
        "Investigations have revealed that these people have committed suicide due to various reasons including love affair breaks, family disputes and economic problems.",
        "The police said that suicide has become a social problem and that the public should be made aware of the fact that government officials and NGO activists working at the village level should be made aware of this."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Four",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Monaragala",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "a week",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Monaragala Police Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last one week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Monaragala Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hindikiula",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monaragala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dombagahawela",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "34-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buttala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bodhiyapara Pillawela",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kumbukkana Galwala Road",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moneragala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "NGO",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මොනරාගල පොලිස් කොට්ඨාසයේ  සතියක් තුළ සිව්දෙනෙකු සියදිවි නසාගෙන",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මොනරාගල පොලිස් කොට්ඨාසය තුළ පදිංචි සිව්දෙනෙකු ඉකුත් 26 වෙනිදායින් අවසන්වූ සතියක් තුළ සියදිවි හානි කරගෙන මියගොස් ඇතැයි මොනරාගල රෝහල් ආරංචිමාර්ග සඳහන් කරයි.",
        "මොනරාගල හිඳිකිවුල ප්‍රදේශයේ පදිංචි 17 හැවිරිදි පාසල් ශිෂ්‍යයෙකු,දොඹගහවෙල පදිංචි 28 හැවිරිදි විවාහක තරුණයෙකු,බුත්තල බෝධියපාර පීල්ලවෙල පදිංචි 34 හැවිරිදි විවාහකයෙකු සහ මොනරාගල කුඹුක්කන ගල්වලපාර පදිංචි 22 හැවිරිදි එක්දරු මවක් මෙලෙස සියදිවි හානි කරගෙන ඇත.",
        "ප්‍රේම සම්බන්ධතා කඩවීම්,පවුල් ආරවුල්,ආර්ථික ප්‍රශ්න ඇතුළු විවිධ හේතූන් නිසා මෙම පුද්ගලයින් ගෙල සියදිවි හානි කරගෙන මියගොස් ඇති බව පරීක්ෂණ වලදී අනාවරණයවී ඇත.",
        "මෙලෙස පුද්ගලයින් සියදිවි හානිකර ගැනීම සමාජයීය ප්‍රශ්නයක් බවට පත්වී ඇති බව සඳහන් කරන පොලීසිය ග්‍රාමීය මට්ටමෙන් සේවයකරන රාජ්‍ය නිලධාරීන් සහ රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන ක්‍රියාකාරීන් මේ පිළිබඳව ජනතාව දැනුවත් කළ යුතු බව සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතර",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මොනරාගල",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සතියක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොනරාගල පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මොනරාගල රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හින්දිකිඋල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොනරාගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දොඹගහවෙල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "34 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බුත්තල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෝධියපාර පිල්ලවෙල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුඹුක්කන ගල්වල පාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොණරාගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එන්.ජී.ඕ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மொனராகலை பொலிஸ் பிரிவில் ஒரு வாரத்தில் நால்வர் தற்கொலை!",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மொனராகலை பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட நால்வர் கடந்த 26 ஆம் திகதி ஒரு வாரத்தில் தற்கொலை செய்து கொண்டுள்ளதாக மொனராகலை வைத்தியசாலை வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "மொனராகலை ஹிந்திகியுல பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த 17 வயதுடைய பாடசாலை மாணவி, தொம்பகஹவெல பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த 28 வயதுடைய திருமணமானவர், புத்தல போதியபார பில்லவெலவைச் சேர்ந்த 34 வயதுடைய திருமணமானவர் மற்றும் கும்புக்கன கல்வல வீதியைச் சேர்ந்த 22 வயதுடைய ஒரு பிள்ளையின் தாயார். மொனராகலையில் தற்கொலை செய்துகொண்டுள்ளனர்.",
        "காதல் முறிவு, குடும்பத்தகராறு, பொருளாதார பிரச்சனைகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு காரணங்களினால் இவர்கள் தற்கொலை செய்துகொண்டுள்ளதாக விசாரணைகளில் தெரியவந்துள்ளது.",
        "தற்கொலை என்பது சமூகப் பிரச்சனையாகிவிட்டதாகவும், இது குறித்து கிராம அளவில் பணியாற்றும் அரசு அலுவலர்கள் மற்றும் தன்னார்வ தொண்டு நிறுவன ஆர்வலர்கள் விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்துவது குறித்து பொதுமக்களுக்கு விழிப்புணர்வு ஏற்படுத்த வேண்டும் என்றும் போலீஸார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நான்கு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மொனராகலை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஒரு வாரம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹிந்திகியுலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தொம்பகஹவெல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "34 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புத்தல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போதியபார பில்லவெல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கும்புக்கன கல்வல வீதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "என்.ஜி.ஓ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}