{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/24/activist-senadhi-guruge-arrested-opp-leader-not-allowed-to-see-activist/",
  "time_ut": 1661351640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Activist Senadhi Guruge arrested; Opp. Leader not allowed to see activist",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Activist Senadhi Guruge arrested; Opp. Leader not allowed to see activist",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Thee Joint Convenor of the Aragalaya National Movement, Senadhi Guruge was arrested by the Colombo Central Crimes Investigations Division on Wednesday (24).",
        "Guruge was as a frontline activist at the Occupy Galle Face protest site.",
        "He was arrested down Vauxhall street while returning from the Fort Magistrate's Court by the Police, despite Guruge saying tha he did not receive any Police summons.",
        "However, the Police officer who arrested him said that Guruge must take part in an identification parade, as there is a case against him regarding the obstruction of duties, and a statement is required.",
        "Although he insisted that he will come to the Police with an attorney to record a statement, the police officers escorted Guruge in the three-wheeler he was traveling in before an attorney arrived at the location.",
        "Senadhi Guruge was charged with abducting and assaulting two Sri Lanka Army personnel.",
        "Police added that he would be produced in court on Thursday (25).",
        "Meanwhile, Opposition Leader Sajith Premadasa visited the Slave Island Police Station soon after Guruge's arrest, however was denied the opportunity to visit the activist.",
        "SJB MP Rajitha Senaratne stated that there is no reason for Guruge to be presented for an identification parade, as he was seen on media for multiple times per day, and alleged that the identification parade is being conducted to deny bail for Guruge.",
        "SL Police cites specific UN Security Council Resolution as relevant in PTA arrests",
        "President’s Head of Security at inquiry over assault on journalists",
        "Activist Senadhi Guruge arrested; Opp. Leader not allowed to see activist"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Opp",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Aragalaya National Movement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Central Crimes Investigations Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Occupy Galle Face",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Slave Island Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Guruge",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajitha Senaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Guruge",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SL Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN Security Council Resolution",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Opp",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ක්‍රියාකාරි සේනධි ගුරුගේ අත්අඩංගුවට; විරුද්ධ නායකයාට ක්‍රියාකාරිකයෙකු බැලීමට අවසර නැත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අරගලය ජාතික ව්‍යාපාරයේ සම කැඳවුම්කරු සේනධි ගුරුගේ කොළඹ මධ්‍යම අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාශය විසින් බදාදා (24) අත්අඩංගුවට ගනු ලැබීය.",
        "ගුරුගේ ගාලු මුවදොර වාඩිලාගැනීමේ විරෝධතා භූමියේ පෙරටුගාමී ක්‍රියාකාරිකයෙකු ලෙස කටයුතු කළේය.",
        "තමාට පොලිස් සිතාසියක් නොලැබුණු බව ගුරුගේ පැවසුවද ඔහු කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ සිට ආපසු එමින් සිටියදී පොලිසිය විසින් වොක්ෂෝල් වීදියේදී අත්අඩංගුවට ගන්නා ලදී.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඔහු අත්අඩංගුවට ගත් පොලිස් නිලධාරියා කියා සිටියේ රාජකාරියට බාධා කිරීම සම්බන්ධයෙන් ගුරුගේට එරෙහිව නඩුවක් පවතින බැවින් ප්‍රකාශයක් අවශ්‍ය බැවින් හඳුනාගැනීමේ පෙරට්ටුවකට අනිවාර්යයෙන්ම සහභාගි විය යුතු බවයි.",
        "ප්‍රකාශයක් සටහන් කර ගැනීම සඳහා නීතීඥවරයකු සමඟ පොලිසියට පැමිණෙන බව ඔහු තරයේ කියා සිටියද, පොලිස් නිලධාරීන් ගුරුගේ මහතා ගමන් ගත් ත්‍රීරෝද රථයෙන් ඔහු රැගෙන ගියේ නීතිඥවරයකු එම ස්ථානයට පැමිණීමට පෙරය.",
        "ශ්‍රී ලංකා යුධ හමුදා සාමාජිකයින් දෙදෙනෙකු පැහැරගෙන ගොස් පහරදීම සම්බන්ධයෙන් සේනධි ගුරුගේට චෝදනා එල්ල වුණා.",
        "ඔහු බ්‍රහස්පතින්දා (25) අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරන බව පොලිසිය වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මේ අතර, විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා ගුරුගේ අත්අඩංගුවට පත්වීමත් සමඟම කොම්පඤ්ඤවීදිය පොලිස් ස්ථානයට ගිය නමුත් එම ක්‍රියාකාරිකයා බැලීමට යාමේ අවස්ථාව ප්‍රතික්ෂේප විය.",
        "SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රාජිත සේනාරත්න මහතා ප්‍රකාශ කළේ ගුරුගේ මහතා දිනකට කිහිප වතාවක් මාධ්‍යවල දක්නට ලැබෙන බැවින් ඔහු හඳුනාගැනීමේ පෙරට්ටුවකට ඉදිරිපත් කිරීමට හේතුවක් නොමැති බවත්, ගුරුගේට ඇප ලබාදීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීම සඳහා හඳුනාගැනීමේ පෙරට්ටුව පවත්වන බවත් චෝදනා කළේය.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අත් අඩංගුවට ගැනීමේදී ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය අදාළ එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක කවුන්සිලයේ නිශ්චිත යෝජනාව උපුටා දක්වයි",
        "මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම ගැන ජනපතිගේ ආරක්ෂක ප්‍රධානියා පරීක්ෂණයට",
        "ක්‍රියාකාරි සේනධි ගුරුගේ අත්අඩංගුවට; විරුද්ධ නායකයාට ක්‍රියාකාරිකයෙකු බැලීමට අවසර නැත"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විරුද්ධ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය ජාතික ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ මධ්‍යම අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර අල්ලා ගන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොම්පඤ්ඤවීදිය පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Guruge",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජිත සේනාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Guruge",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ යෝජනාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විරුද්ධ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செயற்பாட்டாளர் சேனாதி குருகே கைது; எதிர் செயல்பாட்டாளரைப் பார்க்க தலைவர் அனுமதிக்கப்படவில்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); அரகலய தேசிய இயக்கத்தின் இணை அழைப்பாளர் சேனாதி குருகே, கொழும்பு மத்திய குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரால் புதன்கிழமை (24) கைது செய்யப்பட்டார்.",
        "குருகே காலி முகத்திடலை ஆக்கிரமிப்பு போராட்ட தளத்தில் முன்னணி செயற்பாட்டாளராக இருந்தார்.",
        "குருகே தனக்கு பொலிஸ் சம்மன் எதுவும் வரவில்லை என்று கூறிய போதிலும், கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றில் இருந்து திரும்பும் போது பொலிஸாரால் வொக்ஸ்ஹால் வீதியில் அவர் கைது செய்யப்பட்டார்.",
        "எவ்வாறாயினும், குருகே மீது கடமைகளுக்கு இடையூறு விளைவித்தமை தொடர்பில் வழக்கு உள்ளதால், வாக்குமூலம் தேவைப்படுவதனால், அடையாள அணிவகுப்பில் குருகே கட்டாயம் பங்கேற்க வேண்டும் என அவரைக் கைது செய்த பொலிஸ் அதிகாரி தெரிவித்தார்.",
        "வாக்குமூலமொன்றை பதிவு செய்ய சட்டத்தரணி ஒருவருடன் பொலிஸாருக்கு வரவுள்ளதாக அவர் வற்புறுத்திய போதிலும், சட்டத்தரணி ஒருவர் அந்த இடத்திற்கு வருவதற்கு முன்னர் பொலிஸ் அதிகாரிகள் குருகே பயணித்த முச்சக்கர வண்டியில் அவரை அழைத்துச் சென்றனர்.",
        "சேனாதி குருகே மீது இலங்கை இராணுவ வீரர்கள் இருவரை கடத்திச் சென்று தாக்கியதாக குற்றம் சுமத்தப்பட்டிருந்தது.",
        "அவரை வியாழக்கிழமை (25) நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தவுள்ளதாக பொலிஸார் மேலும் தெரிவித்தனர்.",
        "இதேவேளை, குருகே கைது செய்யப்பட்டதை அடுத்து, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச, கொம்பனித்தீவு பொலிஸ் நிலையத்திற்கு விஜயம் செய்த போதிலும், குறித்த செயற்பாட்டாளரைப் பார்வையிடுவதற்கு சந்தர்ப்பம் மறுக்கப்பட்டது.",
        "நாளொன்றுக்கு பல தடவைகள் ஊடகங்களில் காணப்படுவதால் குருகே அடையாள அணிவகுப்புக்கு ஆஜர்படுத்தப்படுவதற்கு எந்த காரணமும் இல்லை என தெரிவித்த எஸ்.ஜே.பி பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ராஜித சேனாரத்ன, குருகேவிற்கு பிணை வழங்க மறுப்பதற்காகவே அடையாள அணிவகுப்பு நடத்தப்படுவதாக குற்றம் சுமத்தியுள்ளார்.",
        "PTA கைதுகளில் தொடர்புடையது என குறிப்பிட்ட UN பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானத்தை SL போலீஸ் மேற்கோள் காட்டுகிறது",
        "ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதல் தொடர்பில் ஜனாதிபதியின் பாதுகாப்புத் தலைவர் விசாரணை",
        "செயற்பாட்டாளர் சேனாதி குருகே கைது; எதிர் செயல்பாட்டாளரைப் பார்க்க தலைவர் அனுமதிக்கப்படவில்லை"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எதிர்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா தேசிய இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மத்திய குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகத்தை ஆக்கிரமிப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடிமைத் தீவு காவல் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Guruge",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜித சேனாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Guruge",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SL போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐநா பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}