{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132635",
  "time_ut": 1659329702,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஹட்டன் கொழும்பு பிரதான வீதியில் மரம் விழுந்து போக்குவரத்து பாதிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A tree fell on Hatton Colombo main road causing traffic damage",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "A huge tree has fallen down at 5.30 am today (01) in Hatton Colombo main road Kitulkala area.",
        "Due to this, there was a traffic jam on the main road and morning commuters were inconvenienced."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hatton Colombo",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "5.30 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hatton Colombo",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kitulkala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හැටන් කොළඹ ප්‍රධාන මාර්ගයට ගසක් කඩා වැටීමෙන් රථ වාහන ගමනාගමනයට හානි සිදු විය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "අද (01) අලුයම 5.30 ට හැටන් කොළඹ ප්‍රධාන මාර්ගයේ කිතුල්කල ප්‍රදේශයේ දැවැන්ත ගසක් කඩා වැටී තිබෙනවා.",
        "මේ හේතුවෙන් ප්‍රධාන මාර්ගයේ රථවාහන තදබදයක් ඇති වූ අතර උදෑසන මගීන් දැඩි අපහසුතාවට පත්වුණා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හැටන් කොළඹ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "5.30 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හැටන් කොළඹ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කිතුල්කල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹட்டன் கொழும்பு பிரதான வீதியில் மரம் விழுந்து போக்குவரத்து பாதிப்பு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "ஹட்டன் கொழும்பு பிரதான வீதி கிதுல்கல பகுதியில் இன்று (01) காலை 5.30 மணியளவில்  பாரிய மரமொன்று முறிந்து விழுந்துள்ளது.",
        "இதனால் பிரதான பாதையில் வாகன நெரிசல் ஏற்பட்டத்துடன் காலைவேளை தொழிலுக்கு செல்வோர் அசௌகரியத்திற்கு உள்ளாகினர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹட்டன் கொழும்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காலை 5.30 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹட்டன் கொழும்பு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிதுல்கல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}