{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131210",
  "time_ut": 1657471831,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கைக்கு ஆதரவளிப்பதற்கான உறுதிப்பாட்டை மீண்டும் உறுதிப்படுத்தியது சர்வதேச நாணய நிதியம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The International Monetary Fund reaffirmed its commitment to support Sri Lanka",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "We hope that the political crisis in Sri Lanka will be resolved. The International Monetary Fund has expressed its hope that this resolution will lead to the resumption of discussions on aid programs for Sri Lanka.",
        "Following the massive demonstration in Colombo demanding the resignation of President Gotabaya Rajapaksa, the President has announced that he will resign on the 13th. This is what the International Monetary Fund has said.",
        "It said that it is closely observing the developments in Sri Lanka and hopes that the current political change will lead to the resumption of negotiations regarding the program with the support of the International Monetary Fund.",
        "'Due to the impact of the current economic crisis, we are concerned about the people, especially the poor. And we reaffirm our commitment to support Sri Lanka in accordance with IMF policies at this difficult time,\" the IMF said.",
        "The IMF also said it will continue technical discussions with officials at the Ministry of Finance and the Central Bank of Sri Lanka. In this case, it is essential that there is a government in the country for decisive discussions to be carried out with the International Monetary Fund. It is noteworthy that Prime Minister Ranil Wickremesinghe has said that it would be wrong to lead the country without the administration of a government."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The International Monetary Fund",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දැක්වීමට ඇති කැපවීම යළිත් තහවුරු කළේය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන අර්බුදය විසඳෙනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. මෙම යෝජනාව ශ්‍රී ලංකාවට ආධාර ලබාදීමේ වැඩසටහන් පිළිබඳව යළි සාකච්ඡා කිරීමට හේතු වනු ඇති බවට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල විශ්වාසය පළ කර තිබේ.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් කොළඹදී පැවති දැවැන්ත විරෝධතාවයෙන් අනතුරුව ලබන 13 වනදා තමා ඉල්ලා අස්වන බව ජනාධිපතිවරයා ප්‍රකාශ කර තිබේ. ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල පවසා ඇත්තේ මෙවැන්නකි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධනයන් සමීපව නිරීක්ෂණය කරමින් සිටින බවත් වත්මන් දේශපාලන වෙනස ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහාය ඇතිව වැඩසටහන සම්බන්ධයෙන් යළි සාකච්ඡා ආරම්භ කිරීමට හේතු වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බවත් එහි සඳහන් වේ.",
        "'වර්තමාන ආර්ථික අර්බුදයේ බලපෑම නිසා අපි ජනතාව ගැන විශේෂයෙන්ම දුප්පත් ජනතාව ගැන සැලකිලිමත් වෙනවා. මෙම දුෂ්කර අවස්ථාවේ IMF ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව ශ්‍රී ලංකාවට සහාය වීමට අපගේ කැපවීම අපි නැවත තහවුරු කරමු, ”IMF පැවසීය.",
        "මුදල් අමාත්‍යාංශයේ සහ ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ නිලධාරීන් සමඟ තාක්ෂණික සාකච්ඡා දිගටම කරගෙන යන බව ද IMF පැවසීය. මෙහිදී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ තීරණාත්මක සාකච්ඡා කිරීමට රට තුළ රජයක් තිබීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. රජයක් පාලනයකින් තොරව රට ගෙනයාම වැරදි බව අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைக்கு ஆதரவளிப்பதற்கான உறுதிப்பாட்டை மீண்டும் உறுதிப்படுத்தியது சர்வதேச நாணய நிதியம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் காணப்பட்ட அரசியல் நெருக்கடிகளுக்கு தீர்வு கிட்டும் என்று எதிர்பார்க்கின்றோம். இந்த தீர்வானது இலங்கைக்கான உதவி திட்டங்கள் குறித்த கலந்துரையாடல்களை மீள ஆரம்பிப்பதற்கு ஏதுவாய் அமையும் என்று சர்வதேச நாணய நிதியம் நம்பிக்கை வெளியிட்டுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பதவி விலகுமாறு வலியுறுத்தி கொழும்பில் முன்னெடுக்கப்பட்ட பாரிய ஆர்ப்பாட்டத்தை தொடர்ந்து , 13 ஆம் திகதி இராஜிநாமா செய்வதாக ஜனாதிபதி தெரிவித்துள்ளார். இந்நிலையிலேயே சர்வதேச நாணய நிதியம் இதனைத் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையில் நடைபெற்று வரும் முன்னேற்றங்கள் தொடர்பில் உன்னிப்பாக அவதானித்து வருவதாகவும் , சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவுடன் கூடிய வேலைத்திட்டம் தொடர்பான பேச்சுவார்த்தையை மீள ஆரம்பிப்பதற்கு தற்போதைய அரசியல் மாற்றம் வழிவகுக்கும் என்று நம்புவதாகவும் தெரிவித்துள்ளது.",
        "'தற்போது நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடியின் தாக்கத்தினால் , மக்கள் மீது குறிப்பாக ஏழை மீது நாம் அக்கறை கொண்டுள்ளோம். மேலும் இந்த கடினமான நேரத்தில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு இணங்க இலங்கைக்கு ஆதரவளிப்பதற்கான எமது உறுதிப்பாட்டை மீண்டும் உறுதிப்படுத்துகிறோம்' என்றும் சர்வதேச நாணய நிதியம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "நிதியமைச்சு மற்றும் இலங்கை மத்திய வங்கியில் உள்ள அதிகாரிகளுடன் தொழில்நுட்ப கலந்துரையாடல்களை தொடரும் என்றும் சர்வதேச நாணய நிதியம் மேலும் தெரிவித்துள்ளது. இந்நிலையில் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் முன்னெடுக்கப்படவுள்ள தீர்க்கமான கலந்துரையாடல்களுக்கு நாட்டில் அரசாங்கம் என்ற ஒன்று காணப்படுவது அத்தியாவசியமானதாகும். அவ்வாறன்றி அரசாங்கமொன்றின் நிர்வாகம் இன்றி நாட்டைக் கொண்டு செல்வது தவறாகும் என்று பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}