{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dialog-axiata-in-partnership-with-doc990-donate-critical-medical-consumables-to-lady-ridgeway-hospital/",
  "time_ut": 1658424540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dialog Axiata in partnership with Doc990 donate critical medical consumables to Lady Ridgeway Hospital",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dialog Axiata in partnership with Doc990 donate critical medical consumables to Lady Ridgeway Hospital",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "In its continued efforts to support the country’s health care sector facing shortages of medicine and medical equipment due to the prevailing economic crisis, Dialog Axiata PLC, in partnership with Doc990, donated urgently required consumables for blood gas analyzers to the Cardiothoracic Intensive Care Unit (CTICU) at the Lady Ridgeway Hospital (LRH), the country’s largest children’s hospital.",
        "This donation of medical consumables for blood gas analyzers, which is one of the essential medical equipment in the Cardiothoracic Intensive Care Unit (CTICU), will enable the hospital to provide essential and life-saving medical care to children and help ensure Cardiothoracic surgeries to continue without interruption. The announcement also reiterates Dialog’s continued commitment to both vulnerable communities and Sri Lanka’s service sectors against the backdrop of the country’s ongoing economic crisis as highlighted in their latest relief initiative, Manudam Mehewara, launched in partnership with like-minded corporates.",
        "Commenting, Supun Weerasinghe, Group Chief Executive of Dialog Axiata PLC said, “We are grateful for the service provided by the dedicated medical teams at the Lady Ridgeway Hospital who are working tirelessly around the clock to care for their young patients, even amidst the challenges posed by the economic crisis. We are pleased that this donation will ease the burden on the hospital’s patients and the medical professionals while supporting all those in need of critical care. This initiative is a step forward in our communal duty of further enabling and supporting the Sri Lankan healthcare sector during these challenging times.”",
        "Speaking on the donation, Dr. Wijesuriya, Director of the Lady Ridgeway Hospital stated “We greatly appreciate Dialog Axiata PLC for stepping forward to donate consumables for blood gas analyzers to the Cardiothoracic ICU at the Lady Ridgeway Hospital for children. This donation is an act of goodwill by the Company as we are currently facing a severe shortage of medical equipment. The donation of these lifesaving medical equipment will enable critically ill paediatric patients to get required and appropriate care in a timely manner. We are grateful for the longstanding relationship Lady Ridgeway has with Dialog and Doc990, as they have always risen to our hour of need. Our doctors, medical staff, and young patients have always benefited from their generous and vital support.”",
        "Doc990, operated by Digital Health Private Limited, is Sri Lanka’s pioneering digital health solutions service provider, offering medical services to subscribers from the convenience of their mobile phone. Launched in 2016, Doc990, a subsidiary of Dialog Axiata PLC, connects users with more than 5000 doctors in over 140 hospitals through its digital health platform which is accessible to users via www.doc.lk, by dialling 990 or via the Doc990 app, available on Android and iOS. Doc990 offers a range of medical services including doctor channelling sessions at hospitals island-wide for physical consultations while connecting users virtually with qualified Doctors, quality pharmacies and laboratories through digital health tech, with the aim of transforming the delivery of integrated healthcare through home-based solutions.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lady Ridgeway Hospital",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Cardiothoracic Intensive Care Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTICU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lady Ridgeway Hospital",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Cardiothoracic Intensive Care Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTICU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Manudam Mehewara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Supun Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lady Ridgeway Hospital",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Lady Ridgeway Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lady Ridgeway Hospital",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lady Ridgeway",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Digital Health Private Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 5000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "990",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Android",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Dialog Axiata Doc990 සමඟ එක්ව රිජ්වේ ආර්යා රෝහලට වැදගත් වෛද්‍ය පරිභෝජන ද්‍රව්‍ය පරිත්‍යාග කරයි.",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් ඖෂධ සහ වෛද්‍ය උපකරණ හිඟයට මුහුණ පා සිටින රටේ සෞඛ්‍ය සේවා අංශයට සහාය දැක්වීමේ අඛණ්ඩ උත්සාහයක් ලෙස Dialog Axiata PLC, Doc990 සමඟ එක්ව රුධිර වායු විශ්ලේෂක සඳහා හදිසි අවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හෘද උරස් දැඩි සත්කාර ඒකකයට (CTICU) පරිත්‍යාග කළේය. ) රටේ විශාලතම ළමා රෝහල වන රිජ්වේ ආර්යා රෝහලේ (LRH).",
        "හෘද උරස් දැඩි සත්කාර ඒකකයේ (CTICU) අත්‍යවශ්‍ය වෛද්‍ය උපකරණවලින් එකක් වන රුධිර වායු විශ්ලේෂක සඳහා වෛද්‍ය පරිභෝජන ද්‍රව්‍ය පරිත්‍යාග කිරීම, දරුවන්ට අත්‍යවශ්‍ය සහ ජීවිතාරක්ෂක වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර ලබා දීමට සහ හෘද උරස් සැත්කම් අඛණ්ඩව සිදු කිරීම සහතික කිරීමට රෝහලට හැකි වේ. බාධාවකින් තොරව. ඔවුන්ගේ නවතම සහන වැඩසටහන වන මනුදම් මෙහෙවර, සමාන අදහස් ඇති ආයතන සමඟ සහයෝගීව දියත් කර ඇති පරිදි, රටේ පවතින ආර්ථික අර්බුදයේ පසුබිමට එරෙහිව, අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන් සහ ශ්‍රී ලංකාවේ සේවා අංශ යන දෙඅංශයටම Dialog හි අඛණ්ඩ කැපවීම මෙම නිවේදනය මගින් නැවත අවධාරණය කරයි.",
        "මේ පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Dialog Axiata PLC හි සමූහ ප්‍රධාන විධායක සුපුන් වීරසිංහ මහතා පැවසුවේ “අභියෝග මධ්‍යයේ පවා තම තරුණ රෝගීන්ට සත්කාර කිරීම සඳහා වෙහෙස නොබලා වෙහෙස මහන්සි වී වැඩ කරන රිජ්වේ ආර්යා රෝහලේ කැපවූ වෛද්‍ය කණ්ඩායම් විසින් සපයනු ලබන සේවය පිළිබඳව අපගේ කෘතඥතාව පළකරමු. ආර්ථික අර්බුදය විසින් ඉදිරිපත් කරන ලදී. මෙම පරිත්‍යාගය රෝහලේ රෝගීන්ගේ සහ වෛද්‍ය වෘත්තිකයන්ගේ බර අඩු කරන අතරම අසාධ්‍ය ප්‍රතිකාර අවශ්‍ය සියලුම දෙනාට සහාය වීම ගැන අපි සතුටු වෙමු. මෙම අභියෝගාත්මක කාලපරිච්ඡේදය තුළ ශ්‍රී ලාංකීය සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රය තවදුරටත් සක්‍රීය කිරීමට සහ සහාය දැක්වීමේ අපගේ වාර්ගික යුතුකමේ ඉදිරි පියවරක් ලෙස මෙම මුලපිරීම වේ.",
        "මෙම පරිත්‍යාගය පිළිබඳව අදහස් දැක්වූ රිජ්වේ ආර්යා රෝහලේ අධ්‍යක්ෂ වෛද්‍ය විජේසූරිය මහතා ප්‍රකාශ කළේ “දරුවන් සඳහා රිජ්වේ ආර්යා රෝහලේ හෘද උරස් ICU වෙත රුධිර වායු විශ්ලේෂක සඳහා පරිභෝජන ද්‍රව්‍ය පරිත්‍යාග කිරීමට Dialog Axiata PLC ඉදිරිපත් වීම පිළිබඳව අපි බෙහෙවින් අගය කරනවා. මේ වන විට අප දැඩි වෛද්‍ය උපකරණ හිඟයකට මුහුණ දී සිටින බැවින් මෙම පරිත්‍යාගය ආයතනයේ සුහද ක්‍රියාවකි. මෙම ජීවිතාරක්ෂක වෛද්‍ය උපකරණ පරිත්‍යාග කිරීමෙන් අසාධ්‍ය රෝගී ළමා රෝගීන්ට අවශ්‍ය සහ සුදුසු ප්‍රතිකාර නියමිත වේලාවට ලබා ගැනීමට හැකි වේ. රිජ්වේ ආර්යාව Dialog සහ Doc990 සමඟ ඇති දිගුකාලීන සබඳතාවයට අපි කෘතඥ වෙනවා, ඔවුන් සෑම විටම අපගේ අවශ්‍යතා සඳහා ඉහළ ගොස් ඇත. අපගේ වෛද්‍යවරුන්, වෛද්‍ය කාර්ය මණ්ඩලය සහ තරුණ රෝගීන් ඔවුන්ගේ ත්‍යාගශීලී සහ අත්‍යවශ්‍ය සහයෝගයෙන් සැමවිටම ප්‍රයෝජන ලබා ඇත.",
        "Digital Health Private Limited විසින් මෙහෙයවනු ලබන Doc990, ශ්‍රී ලංකාවේ පුරෝගාමී ඩිජිටල් සෞඛ්‍ය විසඳුම් සේවා සපයන්නා වන අතර, ග්‍රාහකයින්ට ඔවුන්ගේ ජංගම දුරකථනයේ පහසුව සඳහා වෛද්‍ය සේවා පිරිනමයි. 2016 දී දියත් කරන ලද, Dialog Axiata PLC හි අනුබද්ධිත ආයතනයක් වන Doc990, www.doc.lk හරහා, 990 ඇමතීමෙන් හෝ Doc990 යෙදුම හරහා පරිශීලකයින්ට ප්‍රවේශ විය හැකි එහි ඩිජිටල් සෞඛ්‍ය වේදිකාව හරහා රෝහල් 140 කට අධික සංඛ්‍යාවක වෛද්‍යවරුන් 5000 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සිටින පරිශීලකයින් සම්බන්ධ කරයි. Android සහ iOS මත තිබේ. Doc990 විසින් දිවයින පුරා පිහිටි රෝහල්වල වෛද්‍ය චැනලින් සැසි ඇතුළුව වෛද්‍ය සේවා රැසක් පිරිනමමින් ශාරීරික උපදේශන සඳහා සුදුසුකම් ලත් වෛද්‍යවරුන්, ගුණාත්මක ඔසුසැල් සහ රසායනාගාර ඩිජිටල් සෞඛ්‍ය තාක්‍ෂණය හරහා පාරිභෝගිකයන් සම්බන්ධ කරගනිමින්, ඒකාබද්ධ සෞඛ්‍ය සේවාව නිවෙස් පදනම් කරගෙන බෙදා හැරීම පරිවර්තනය කිරීමේ අරමුන ඇතිව. විසඳුම්.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රිජ්වේ ආර්යා රෝහල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෘද උරස් දැඩි සත්කාර ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTICU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිජ්වේ ආර්යා රෝහල",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හෘද උරස් දැඩි සත්කාර ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTICU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මනුදම් මෙහෙවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුපුන් වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිජ්වේ ආර්යා රෝහල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසූරියයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රිජ්වේ ආර්යා රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිජ්වේ ආර්යා රෝහල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිජ්වේ ආර්යාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Digital Health Private Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "990",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇන්ඩ්රොයිඩ්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Dialog Axiata Doc990 உடன் இணைந்து லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனைக்கு முக்கியமான மருத்துவ நுகர்பொருட்களை நன்கொடையாக வழங்குகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக மருந்து மற்றும் மருத்துவ உபகரணங்களின் பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்ளும் நாட்டின் சுகாதாரப் பாதுகாப்புத் துறைக்கு ஆதரவளிக்கும் அதன் தொடர்ச்சியான முயற்சிகளில், Dialog Axiata PLC, Doc990 உடன் இணைந்து, இரத்த வாயு பகுப்பாய்வாளர்களுக்கு அவசரமாகத் தேவைப்படும் நுகர்பொருட்களை இதயத் தொராசி தீவிர சிகிச்சைப் பிரிவுக்கு (CTICU) வழங்கியது. ) லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனையில் (LRH), நாட்டின் மிகப்பெரிய குழந்தைகள் மருத்துவமனை.",
        "இதயத் தொராசி தீவிர சிகிச்சைப் பிரிவில் (CTICU) இன்றியமையாத மருத்துவ உபகரணங்களில் ஒன்றான இரத்த வாயு பகுப்பாய்வாளர்களுக்கான மருத்துவ நுகர்பொருட்களை நன்கொடையாக வழங்குவது, குழந்தைகளுக்கு அத்தியாவசியமான மற்றும் உயிர்காக்கும் மருத்துவ சேவையை வழங்குவதற்கும், இதயத் தொராசி அறுவை சிகிச்சைகள் தொடர்ந்து நடைபெறுவதை உறுதி செய்வதற்கும் மருத்துவமனை உதவும். தடங்கல் இல்லாமல். நாட்டின் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியின் பின்னணியில் பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்கள் மற்றும் இலங்கையின் சேவைத் துறைகள் ஆகிய இரண்டிற்கும் Dialog இன் தொடர்ச்சியான அர்ப்பணிப்பை இந்த அறிவிப்பு மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது.",
        "Dialog Axiata PLC இன் குழுமத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி சுபுன் வீரசிங்க கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “சவால்களுக்கு மத்தியிலும் தமது இளம் நோயாளிகளைக் கவனிப்பதில் அயராது உழைக்கும் லேடி ரிட்ஜ்வே வைத்தியசாலையில் அர்ப்பணிப்புடன் செயற்படும் மருத்துவக் குழுக்கள் வழங்கும் சேவைக்கு நாம் நன்றியைத் தெரிவித்துக் கொள்கிறோம். பொருளாதார நெருக்கடியால் முன்வைக்கப்பட்டது. இந்த நன்கொடையானது மருத்துவமனையின் நோயாளிகள் மற்றும் மருத்துவ நிபுணர்களின் சுமையை குறைக்கும் அதே வேளையில் தீவிர சிகிச்சை தேவைப்படும் அனைவருக்கும் ஆதரவளிக்கும் என்பதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம். இந்த சவாலான காலங்களில் இலங்கையின் சுகாதாரப் பாதுகாப்புத் துறையை மேலும் செயல்படுத்துவதற்கும் ஆதரவளிப்பதற்கும் இந்த முன்முயற்சி எங்கள் இனவாத கடமையில் ஒரு படி முன்னேற்றமாகும்.",
        "இந்த நன்கொடை குறித்து பேசிய லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனையின் பணிப்பாளர் டாக்டர் விஜேசூரிய, \"குழந்தைகளுக்கான லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனையில் உள்ள கார்டியோடோராசிக் ஐசியுவுக்கு ரத்த வாயு பகுப்பாய்விக்கான நுகர்பொருட்களை வழங்க முன்வந்துள்ள டயலொக் ஆக்ஸியாட்டா பிஎல்சியை நாங்கள் பெரிதும் பாராட்டுகிறோம். தற்போது மருத்துவ உபகரணங்களுக்கு கடும் தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டு வருவதால், இந்த நன்கொடை நிறுவனத்தின் நல்லெண்ணச் செயலாகும். இந்த உயிர்காக்கும் மருத்துவ உபகரணங்களை நன்கொடையாக வழங்குவதன் மூலம், ஆபத்தான குழந்தை நோயாளிகளுக்கு தேவையான மற்றும் சரியான கவனிப்பை சரியான நேரத்தில் பெற முடியும். Lady Ridgeway டயலொக் மற்றும் Doc990 உடன் வைத்திருக்கும் நீண்ட கால உறவுக்கு நாங்கள் நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறோம். எங்கள் மருத்துவர்கள், மருத்துவ ஊழியர்கள் மற்றும் இளம் நோயாளிகள் அவர்களின் தாராளமான மற்றும் முக்கிய ஆதரவிலிருந்து எப்போதும் பயனடைந்துள்ளனர்.",
        "Digital Health Private Limited ஆல் இயக்கப்படும் Doc990, இலங்கையின் முன்னோடி டிஜிட்டல் ஹெல்த் தீர்வுகள் சேவை வழங்குனராகும், சந்தாதாரர்களுக்கு அவர்களின் கையடக்கத் தொலைபேசியின் வசதிக்கேற்ப மருத்துவ சேவைகளை வழங்குகிறது. 2016 இல் தொடங்கப்பட்டது, Dialog Axiata PLC இன் துணை நிறுவனமான Doc990, 140க்கும் மேற்பட்ட மருத்துவமனைகளில் 5000 க்கும் மேற்பட்ட மருத்துவர்களுடன் பயனர்களை இணைக்கிறது, இது www.doc.lk வழியாக பயனர்களுக்கு அணுகக்கூடிய டிஜிட்டல் ஹெல்த் தளத்தின் மூலம் 990 ஐ டயல் செய்வதன் மூலம் அல்லது Doc990 செயலி வழியாகவும். Android மற்றும் iOS இல் கிடைக்கும். Doc990 ஆனது, நாடு முழுவதும் உள்ள மருத்துவமனைகளில் மருத்துவ ஆலோசனைகள் உட்பட பலவிதமான மருத்துவ சேவைகளை வழங்குகிறது, அதே சமயம் பயனர்களை தகுதியான மருத்துவர்கள், தரமான மருந்தகங்கள் மற்றும் ஆய்வகங்களுடன் டிஜிட்டல் ஹெல்த் டெக் மூலம் இணைக்கிறது. தீர்வுகள்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கார்டியோடோராசிக் தீவிர சிகிச்சை பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTICU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கார்டியோடோராசிக் தீவிர சிகிச்சை பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTICU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உரையாடல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனுதம் மெஹேவரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுபுன் வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லேடி ரிட்ஜ்வே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிஜிட்டல் ஹெல்த் பிரைவேட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "990",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்ட்ராய்டு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}