{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Port-City-Colombo-SEZ-showcased-at-Commonwealth-Business-Forum-2022-Kigali-Rwanda/34-738365",
  "time_ut": 1659724973,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Port City Colombo SEZ showcased at Commonwealth Business Forum 2022 Kigali, Rwanda",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Port City Colombo SEZ showcased at Commonwealth Business Forum 2022 Kigali, Rwanda",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "CHEC Port City Colombo in collaboration with the Colombo Port City Economic Commission successfully introduced the Special Economic Zone to 50 plus potential investors and members at a specially curated breakfast meeting held at the Business Forum Event.",
        "The event was a global platform for Sri Lanka’s first service-oriented Special Economic Zone (SEZ) to be showcased in the Business Forum, which was held in Kigali, Rwanda from the 21-23 June 2022.",
        "As a strategic partner of the Commonwealth Enterprise and Investment Council (CWEIC), Port City Colombo participated as a proud knowledge partner of the Commonwealth Business Forum, held alongside the Commonwealth Heads of Government Meeting (CHOGM) in Kigali, which was the first and largest, in-person gathering for governments and businesses across the Commonwealth since the COVID-19 pandemic.",
        "CHOGM 2022 attracted over 1,700 delegates from over 90 countries. Additionally, the Commonwealth has lately embarked on driving forward businesses and cultivating synergies amongst its member nations whilst also expanding upon the member nations of the Commonwealth itself.",
        "The opening comments were given by CWEIC Deputy Chairman Sir Hugo Swire, followed by a keynote address by CHEC Port City Colombo Deputy Managing Director Thulci Aluwihare.",
        "Sir Hugo, in his opening address stated: “It’s a very exciting development, despite the current economic situation prevailing in the country, the Port City SEZ is ring fenced from that.”",
        "The panel also consisted of the Director General of the Colombo Port City Economic Commission who provided insights on the Commission’s role in the project and further also addressed some of the key misconceptions pertaining to the project. The event was well received by the audience and generated positive feedback on the overall unique features and positioning of the Port City SEZ which will be a game changer in the region.",
        "It was clearly highlighted that the investor confidence was primarily driven by the Port City Economic Commission engaging with global consultants for providing best practices for ease of doing business, banking and ring fencing regulations which will ensure independent functioning of business activities within the zone.",
        "During the Business Forum, senior management of CPCC and the CPCEC had meaningful one-on-one dialogues with leading institutions and leaders from the business community that cited a Special Economic Zone in Colombo was paramount in attracting Foreign Direct investment.",
        "A common topic discussed with most investors was the current thinking on economically ring fencing the SEZ with robust regulations to ensure impact of current macroeconomic shocks of the country is minimised and the risks can be managed suitably within the zone. As per the Colombo Port City Economic Commission Act, 100% of development capital and business capital required to be raised overseas which allows for such supportive ring fencing regulations.",
        "In addition to voicing concerns on the current macro-economic outlook and potential policy reforms as next steps to be engaged as a result of an IMF Program, investors were keen to obtain clarity on the fiscal and non-fiscal incentives that would be offered for businesses setting up or relocating to Port City Colombo, SEZ.",
        "It was communicated that priority sectors and Businesses of Strategic Importance will be granted a tax holiday of up to 40 years which is to be established through regulations. A key take away was that it is imperative that an attractive package of fiscal incentives is offered to entice investors with returns that commensurate with country risk.",
        "Some of the other pertinent queries that were posed during the event included:",
        "1. What are the impacts and implications of the current economic headwinds on Port City and specifically, how would one mitigate the currency risk at Port City?",
        "2. Considering the foreign currency crisis currently prevailing in the country, if an investor were to bring foreign currency into Sri Lanka, how safe are said funds and are there any restrictions on permitted transactions and repatriation?",
        "4.Sri Lanka has always been touted for its strategic location. Besides its natural geographical advantage, how connected is Sri Lanka to global supply chains? Additionally, how many bi-lateral and multilateral trade agreements are in place and what are some of the Government’s initiatives to promote trade?",
        "Overall, the event allowed CHEC Port City to engage and market the SEZ to a global audience whilst also inundating them on the value proposition at play and indicating why this could be a service-based hub in the South Asian region.",
        "Given the interest we garnered during the event, the next step in realising the project’s potential is for the regulations to be passed and enacted so that the go-to-market commercialisation phase can commence."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Port City Colombo",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "Commonwealth Business Forum",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Rwanda",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Port City Colombo",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Colombo Port City Economic Commission",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Special Economic Zone",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Business Forum Event",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Business Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kigali",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21-23 June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Commonwealth Enterprise and Investment Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Port City Colombo",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Commonwealth Business Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Commonwealth Heads of Government Meeting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kigali",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CWEIC",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hugo Swire",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Port City Colombo",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Thulci Aluwihare",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hugo",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Port City SEZ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Port City Economic Commission",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Port City SEZ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Port City Economic Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Business Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a Special Economic Zone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Foreign Direct",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Port City Economic Commission Act",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Port City Colombo",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "up to 40 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Port City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Port City",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Port City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Port City Colombo SEZ පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ව්‍යාපාරික සංසදයේ 2022 Kigali, Rwanda ප්‍රදර්ශනය කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "CHEC Port City Colombo, Colombo Port City ආර්ථික කොමිසමේ සහයෝගීතාවයෙන් ව්‍යාපාරික සංසදයේ පැවති විශේෂ උදෑසන ආහාර රැස්වීමකදී විභව ආයෝජකයින් සහ සාමාජිකයින් 50 කට වැඩි පිරිසකට විශේෂ ආර්ථික කලාපය සාර්ථකව හඳුන්වා දෙන ලදී.",
        "මෙම උත්සවය 2022 ජුනි 21-23 දක්වා රුවන්ඩාවේ කිගාලි හි පැවති ව්‍යාපාරික සංසදයේ ප්‍රදර්ශනය කිරීමට නියමිත ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු සේවා-නැඹුරු විශේෂ ආර්ථික කලාපය (SEZ) සඳහා ගෝලීය වේදිකාවක් විය.",
        "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ව්‍යවසාය සහ ආයෝජන කවුන්සිලයේ (CWEIC) උපායමාර්ගික හවුල්කරුවෙකු ලෙස, Port City Colombo පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ව්‍යාපාරික සංසදයේ සාඩම්බර දැනුම් හවුල්කරුවෙකු ලෙස සහභාගී වූ අතර, එය කිගාලි හි පැවති පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුවට (CHOGM) සමගාමීව පැවති අතර එය පළමු හා විශාලතම විය. , COVID-19 වසංගතයේ සිට පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලය පුරා ආණ්ඩු සහ ව්‍යාපාර සඳහා පුද්ගල රැස්වීම.",
        "CHOGM 2022 සඳහා රටවල් 90කට අධික සංඛ්‍යාවකින් නියෝජිතයින් 1,700කට අධික සංඛ්‍යාවක් පැමිණ ඇත. මීට අමතරව, පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලය මෑතකදී ව්‍යාපාර ඉදිරියට ගෙනයාමට සහ එහි සාමාජික රටවල් අතර සහයෝගීතාවයන් වර්ධනය කිරීමට පටන් ගෙන ඇති අතර පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සාමාජික රටවල් කෙරෙහි ද ව්‍යාප්ත විය.",
        "ආරම්භක අදහස් CWEIC නියෝජ්‍ය සභාපති ශ්‍රීමත් හියුගෝ ස්වයර් විසින් පවත්වන ලද අතර, අනතුරුව ප්‍රධාන දේශනය CHEC Port City Colombo හි නියෝජ්‍ය කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ තුල්සි අලුවිහාරේ විසින් පවත්වන ලදී.",
        "ශ්‍රීමත් හියුගෝ සිය ආරම්භක දේශනයේදී මෙසේ ප්‍රකාශ කළේය: \"එය ඉතා උද්යෝගිමත් වර්ධනයක්, රට තුළ පවතින වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය නොතකා, පෝට් සිටි SEZ ඉන් වට වී ඇත.\"",
        "ව්‍යාපෘතිය සම්බන්ධයෙන් කොමිෂන් සභාවේ කාර්යභාරය පිළිබඳ අවබෝධයක් ලබා දුන් කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිෂන් සභාවේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයාගෙන් ද මණ්ඩලය සමන්විත වූ අතර ව්‍යාපෘතියට අදාළ ප්‍රධාන වැරදි වැටහීම් කිහිපයක් ද ආමන්ත්‍රණය කරන ලදී. මෙම අවස්ථාවට ප්‍රේක්ෂකයන්ගෙන් හොඳ ප්‍රතිචාරයක් ලැබුණු අතර, කලාපය තුළ ක්‍රීඩාවක් වෙනස් කරන පෝට් සිටි SEZ හි සමස්ත අද්විතීය විශේෂාංග සහ ස්ථානගත කිරීම් පිළිබඳව ධනාත්මක ප්‍රතිපෝෂණ ජනනය විය.",
        "කලාපය තුළ ව්‍යාපාරික කටයුතුවල ස්වාධීන ක්‍රියාකාරිත්වය සහතික කෙරෙන ව්‍යාපාර, බැංකු සහ වළලු වැටවල් රෙගුලාසි සඳහා හොඳම භාවිතයන් සැපයීම සඳහා ගෝලීය උපදේශකයින් සමඟ සම්බන්ධ වී වරාය නගර ආර්ථික කොමිෂන් සභාව මූලික වශයෙන් ආයෝජකයින්ගේ විශ්වාසය මෙහෙයවා ඇති බව පැහැදිලිව පෙන්වා දී ඇත.",
        "ව්‍යාපාරික සංසදය අතරතුර, CPCC සහ CPCEC හි ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වය ප්‍රමුඛ ආයතන සහ ව්‍යාපාරික ප්‍රජාවේ ප්‍රධානීන් සමඟ අර්ථාන්විත එකින් එක සංවාද පැවැත්වූ අතර ඒවා සෘජු විදේශ ආයෝජන ආකර්ශනය කර ගැනීම සඳහා කොළඹ විශේෂ ආර්ථික කලාපයක් උපුටා දක්වන ලදී.",
        "බොහෝ ආයෝජකයින් සමඟ සාකච්ඡා කරන ලද පොදු මාතෘකාවක් වූයේ, රටේ වත්මන් සාර්ව ආර්ථික කම්පනවල බලපෑම අවම කිරීම සහ කලාපය තුළ අවදානම් නිසි ලෙස කළමනාකරණය කිරීම සහතික කිරීම සඳහා ශක්තිමත් රෙගුලාසි සමඟ SEZ ආර්ථික වශයෙන් වළලු දැමීම පිළිබඳ වත්මන් චින්තනයයි. කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිෂන් සභා පනතට අනුව, සංවර්ධන ප්‍රාග්ධනයෙන් 100% ක් සහ ව්‍යාපාර ප්‍රාග්ධනය විදේශයන්හි රැස් කිරීමට අවශ්‍ය වන අතර එමඟින් එවැනි ආධාරක වළලු වැටවල් රෙගුලාසි සඳහා ඉඩ ලබා දේ.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩසටහනක ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මීළඟ පියවර ලෙස වත්මන් සාර්ව-ආර්ථික දැක්ම සහ විභව ප්‍රතිපත්ති ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳව අවධානය යොමු කිරීමට අමතරව, ව්‍යාපාර සඳහා ලබා දෙන මූල්‍ය සහ මූල්‍ය නොවන දිරිගැන්වීම් පිළිබඳව පැහැදිලි බවක් ලබා ගැනීමට ආයෝජකයින් උනන්දු විය. පෝට් සිටි කොළඹ, SEZ පිහිටුවීම හෝ නැවත ස්ථානගත කිරීම.",
        "ප්‍රමුඛතා අංශ සහ උපාය මාර්ගික වැදගත්කමක් ඇති ව්‍යාපාර සඳහා රෙගුලාසි මගින් ස්ථාපිත කිරීමට නියමිත වසර 40ක් දක්වා බදු විරාමයක් ලබා දෙන බව දැනුම් දෙන ලදී. රටේ අවදානමට සරිලන ප්‍රතිලාභ සහිත ආයෝජකයින් පොළඹවා ගැනීම සඳහා ආකර්ශනීය මූල්‍ය දිරිගැන්වීම් පැකේජයක් පිරිනැමීම අත්‍යාවශ්‍ය කරුණක් බව ප්‍රධාන කරුණකි.",
        "උත්සවය අතරතුර ඉදිරිපත් කරන ලද වෙනත් අදාළ විමසුම් සමහරක් ඇතුළත් විය:",
        "1. වත්මන් ආර්ථික ප්‍රවාහයේ බලපෑම් සහ ඇඟවුම් මොනවාද, පෝට් සිටි වෙත විශේෂයෙන්ම, පෝට් සිටි හි මුදල් අවදානම අවම කරන්නේ කෙසේද?",
        "2. දැනට රට තුළ පවතින විදේශ මුදල් අර්බුදය සැලකිල්ලට ගනිමින්, ආයෝජකයෙකු විදේශ මුදල් ශ්‍රී ලංකාවට ගෙන එන්නේ නම්, එම අරමුදල් කෙතරම් ආරක්ෂිතද සහ අවසර ලත් ගනුදෙනු සහ ආපසු ගෙන්වා ගැනීම සඳහා යම් සීමාවන් තිබේද?",
        "4. ශ්‍රී ලංකාව සෑම විටම එහි උපායමාර්ගික පිහිටීම සඳහා ප්‍රකට වී ඇත. එහි ස්වභාවික භූගෝලීය වාසියට අමතරව, ගෝලීය සැපයුම් දාමයන්ට ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධ වන්නේ කෙසේද? මීට අමතරව, ද්විපාර්ශ්වික සහ බහුපාර්ශ්වික වෙළඳ ගිවිසුම් කීයක් ක්‍රියාත්මක වී තිබේද සහ වෙළඳාම ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා රජයේ මුල පිරීම් මොනවාද?",
        "සමස්තයක් වශයෙන්, මෙම සිදුවීම CHEC Port City හට SEZ ගෝලීය ප්‍රේක්ෂකයින් වෙත සම්බන්ධ කර ගැනීමට සහ අලෙවි කිරීමට ඉඩ ලබා දුන් අතර, ඔවුන් ක්‍රීඩා කරන අගය ප්‍රස්තුතය මත ඔවුන් යටපත් කරන අතර මෙය දකුණු ආසියානු කලාපයේ සේවා පදනම් වූ කේන්ද්‍රස්ථානයක් විය හැක්කේ මන්දැයි පෙන්නුම් කරයි.",
        "මෙම අවස්ථාව තුළ අප ලබා ගත් උනන්දුව සැලකිල්ලට ගෙන, ව්‍යාපෘතියේ විභවය සාක්ෂාත් කර ගැනීමේ මීළඟ පියවර වන්නේ රෙගුලාසි සම්මත කර නීතිගත කිරීම වන අතර එමඟින් වෙළඳපොළට වාණිජකරණය කිරීමේ අදියර ආරම්භ කළ හැකිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ව්‍යාපාරික සංසදය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "රුවන්ඩාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිසම",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "විශේෂ ආර්ථික කලාපය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ව්යාපාරික සංසද උත්සවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ව්යාපාරික සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිගාලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුවන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 21-23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ව්‍යවසාය සහ ආයෝජන කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ව්‍යාපාරික සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිගාලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,700 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "90 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CWEIC",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හියුගෝ ස්වයර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තුල්සි අලුවිහාරේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හියුගෝ",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "පෝට් සිටි SEZ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිසම",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පෝට් සිටි SEZ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෝට් සිටි ආර්ථික කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්යාපාරික සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සී.පී.සී.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විශේෂ ආර්ථික කලාපයක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදේශ සෘජු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිෂන් සභා පනත",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 40 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වරාය නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වරාය නගරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරාය නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போர்ட் சிட்டி கொழும்பு SEZ காமன்வெல்த் வர்த்தக மன்றம் 2022 கிகாலி, ருவாண்டாவில் காட்சிப்படுத்தப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "CHEC Port City Colombo ஆனது கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழுவுடன் இணைந்து 50க்கும் மேற்பட்ட முதலீட்டாளர்கள் மற்றும் உறுப்பினர்களுக்கு விசேட பொருளாதார வலயத்தை வர்த்தக மன்ற நிகழ்வில் விசேடமாக தொகுக்கப்பட்ட காலை உணவு சந்திப்பில் வெற்றிகரமாக அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "2022 ஜூன் 21-23 வரை ருவாண்டாவின் கிகாலியில் நடைபெற்ற வர்த்தக மன்றத்தில் காட்சிப்படுத்தப்படும் இலங்கையின் முதல் சேவை சார்ந்த சிறப்புப் பொருளாதார வலயத்திற்கான (SEZ) உலகளாவிய தளமாக இந்நிகழ்வு அமைந்தது.",
        "காமன்வெல்த் எண்டர்பிரைஸ் அன்ட் இன்வெஸ்ட்மென்ட் கவுன்சிலின் (CWEIC) மூலோபாய பங்காளியாக, போர்ட் சிட்டி கொழும்பு காமன்வெல்த் வர்த்தக மன்றத்தின் பெருமைமிக்க அறிவு பங்காளியாக பங்கேற்றது, இது கிகாலியில் நடந்த காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டத்துடன் (CHOGM) முதல் மற்றும் மிகப்பெரியது. , கோவிட்-19 தொற்றுநோய்க்குப் பிறகு காமன்வெல்த் முழுவதும் உள்ள அரசாங்கங்கள் மற்றும் வணிகங்களுக்காக நேரில் ஒன்றுகூடல்.",
        "CHOGM 2022 90 க்கும் மேற்பட்ட நாடுகளில் இருந்து 1,700 பிரதிநிதிகளை ஈர்த்தது. கூடுதலாக, காமன்வெல்த் சமீபகாலமாக வணிகங்களை முன்னோக்கி நகர்த்துவதற்கும் அதன் உறுப்பு நாடுகளிடையே ஒருங்கிணைப்பை வளர்ப்பதற்கும் இறங்கியுள்ளது, அதே நேரத்தில் காமன்வெல்த்தின் உறுப்பு நாடுகளிலும் விரிவடைகிறது.",
        "ஆரம்பக் கருத்துரைகளை CWEIC பிரதித் தலைவர் சேர் ஹியூகோ ஸ்வைர் ​​வழங்கினார், அதைத் தொடர்ந்து CHEC போர்ட் சிட்டி கொழும்பு பிரதி முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் துல்சி அலுவிஹாரே சிறப்புரை ஆற்றினார்.",
        "சர் ஹ்யூகோ தனது தொடக்க உரையில் கூறினார்: \"இது மிகவும் உற்சாகமான வளர்ச்சியாகும், நாட்டில் நிலவும் தற்போதைய பொருளாதார சூழ்நிலை இருந்தபோதிலும், போர்ட் சிட்டி SEZ அதிலிருந்து வேலியிடப்பட்டுள்ளது.\"",
        "இந்த குழு, கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழுவின் பணிப்பாளர் நாயகத்தையும் உள்ளடக்கியிருந்தது, அவர் திட்டத்தில் ஆணைக்குழுவின் பங்கு பற்றிய நுண்ணறிவுகளை வழங்கியதுடன், மேலும் திட்டத்துடன் தொடர்புடைய சில முக்கிய தவறான கருத்துக்களையும் நிவர்த்தி செய்தது. இந்த நிகழ்வு பார்வையாளர்களிடம் நல்ல வரவேற்பைப் பெற்றது மற்றும் போர்ட் சிட்டி SEZ இன் ஒட்டுமொத்த தனித்துவமான அம்சங்கள் மற்றும் நிலைப்படுத்தல் பற்றிய நேர்மறையான கருத்துக்களை உருவாக்கியது, இது பிராந்தியத்தில் ஒரு மாற்றமாக இருக்கும்.",
        "முதலீட்டாளர்களின் நம்பிக்கையை முதன்மையாக போர்ட் சிட்டி பொருளாதார ஆணையம் உலக ஆலோசகர்களுடன் ஈடுபடுத்தி வணிகம், வங்கி மற்றும் ரிங் ஃபென்சிங் ஒழுங்குமுறைகளை எளிதாக்குவதற்கான சிறந்த நடைமுறைகளை வழங்குவதன் மூலம் இயக்கப்படுகிறது என்பது தெளிவாக எடுத்துக்காட்டப்பட்டது.",
        "வர்த்தக மன்றத்தின் போது, ​​CPCC மற்றும் CPCEC இன் சிரேஷ்ட முகாமைத்துவம், வெளிநாட்டு நேரடி முதலீட்டை ஈர்ப்பதில் கொழும்பில் உள்ள விசேட பொருளாதார வலயத்தை மேற்கோள் காட்டி முன்னணி நிறுவனங்கள் மற்றும் வர்த்தக சமூகத்தின் தலைவர்களுடன் அர்த்தமுள்ள ஒருவரையொருவர் உரையாடல்களை மேற்கொண்டனர்.",
        "பெரும்பாலான முதலீட்டாளர்களுடன் விவாதிக்கப்பட்ட ஒரு பொதுவான தலைப்பு, நாட்டின் தற்போதைய மேக்ரோ பொருளாதார அதிர்ச்சிகளின் தாக்கம் குறைக்கப்படுவதையும், மண்டலத்திற்குள் அபாயங்களைத் தகுந்த முறையில் நிர்வகிப்பதையும் உறுதிசெய்ய வலுவான விதிமுறைகளுடன் SEZ ஐ பொருளாதார ரீதியாக வளையச்செய்யும் தற்போதைய சிந்தனை ஆகும். கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழு சட்டத்தின்படி, 100% அபிவிருத்தி மூலதனம் மற்றும் வணிக மூலதனம் வெளிநாடுகளில் திரட்டப்பட வேண்டும், இது அத்தகைய ஆதரவான வளைய வேலி ஒழுங்குமுறைகளை அனுமதிக்கிறது.",
        "தற்போதைய மேக்ரோ-பொருளாதாரக் கண்ணோட்டம் மற்றும் சாத்தியமான கொள்கைச் சீர்திருத்தங்கள் பற்றிய கவலைகளைத் தெரிவிப்பதோடு, IMF திட்டத்தின் விளைவாக ஈடுபடுத்தப்பட வேண்டிய அடுத்த படிகளாக, முதலீட்டாளர்கள் வணிகங்களுக்கு வழங்கப்படும் நிதி மற்றும் நிதி அல்லாத சலுகைகள் பற்றிய தெளிவைப் பெற ஆர்வமாக இருந்தனர். போர்ட் சிட்டி கொழும்பு, SEZ ஐ அமைத்தல் அல்லது இடமாற்றம் செய்தல்.",
        "முன்னுரிமைத் துறைகள் மற்றும் மூலோபாய முக்கியத்துவம் வாய்ந்த வணிகங்களுக்கு 40 ஆண்டுகள் வரை வரி விடுமுறை வழங்கப்படும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டது, இது விதிமுறைகள் மூலம் நிறுவப்படும். ஒரு முக்கிய அம்சம் என்னவென்றால், முதலீட்டாளர்களை கவர்ந்திழுக்க நிதி ஊக்கத்தொகையின் கவர்ச்சிகரமான தொகுப்பானது நாட்டின் அபாயத்திற்கு ஏற்ற வருமானத்துடன் வழங்கப்படுவது கட்டாயமாகும்.",
        "நிகழ்வின் போது முன்வைக்கப்பட்ட வேறு சில பொருத்தமான கேள்விகள் பின்வருமாறு:",
        "1. போர்ட் சிட்டியில் தற்போதைய பொருளாதார தலையீடுகளின் தாக்கங்கள் மற்றும் தாக்கங்கள் மற்றும் குறிப்பாக, போர்ட் சிட்டியில் நாணய அபாயத்தை ஒருவர் எவ்வாறு குறைப்பது?",
        "2. நாட்டில் தற்போது நிலவும் வெளிநாட்டு நாணய நெருக்கடியை கருத்தில் கொண்டு, ஒரு முதலீட்டாளர் வெளிநாட்டு நாணயத்தை இலங்கைக்குள் கொண்டு வந்தால், அந்த நிதி எவ்வளவு பாதுகாப்பானது மற்றும் அனுமதிக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனைகள் மற்றும் திருப்பி அனுப்புவதில் ஏதேனும் கட்டுப்பாடுகள் உள்ளதா?",
        "4.இலங்கை எப்போதும் அதன் மூலோபாய இருப்பிடத்திற்காகப் பேசப்படுகிறது. அதன் இயற்கையான புவியியல் நன்மையைத் தவிர, உலகளாவிய விநியோகச் சங்கிலிகளுடன் இலங்கை எவ்வாறு இணைக்கப்பட்டுள்ளது? கூடுதலாக, எத்தனை இருதரப்பு மற்றும் பலதரப்பு வர்த்தக ஒப்பந்தங்கள் நடைமுறையில் உள்ளன மற்றும் வர்த்தகத்தை மேம்படுத்துவதற்கான அரசாங்கத்தின் சில முயற்சிகள் என்ன?",
        "ஒட்டுமொத்தமாக, இந்த நிகழ்வு CHEC போர்ட் சிட்டியை SEZ ஐ உலகளாவிய பார்வையாளர்களுடன் ஈடுபடுத்தவும் சந்தைப்படுத்தவும் அனுமதித்தது.",
        "நிகழ்வின் போது நாங்கள் பெற்ற ஆர்வத்தின் அடிப்படையில், திட்டத்தின் திறனை உணர்ந்துகொள்வதற்கான அடுத்த கட்டமாக, ஒழுங்குமுறைகள் நிறைவேற்றப்பட்டு, சந்தைக்குச் செல்லும் வணிகமயமாக்கல் கட்டத்தைத் தொடங்கலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம்",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "காமன்வெல்த் வர்த்தக மன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ருவாண்டா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு பொருளாதார மண்டலம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வணிக மன்ற நிகழ்வு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வணிக மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிகாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ருவாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21-23 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமன்வெல்த் நிறுவன மற்றும் முதலீட்டு கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் வர்த்தக மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிகாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "90க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CWEIC",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹ்யூகோ ஸ்வைர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "துளசி அலுவிஹாரே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹ்யூகோ",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "போர்ட் சிட்டி SEZ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "போர்ட் சிட்டி SEZ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வணிக மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு சிறப்பு பொருளாதார மண்டலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு நேரடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழு சட்டம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40 ஆண்டுகள் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துறைமுக நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துறைமுக நகரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறைமுக நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}