{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/avert-bloodbath/",
  "time_ut": 1657561920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Avert bloodbath",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Avert bloodbath",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka found itself on the verge of a bloodbath on 09 May in the aftermath of a savage goon attack the loyalists of Mahinda Rajapaksa carried out on the Galle Face protesters. The spate of counter-violence fizzled out after a day or two although it was expected to last longer. But what was feared then will play out soon unless the appointment of the Acting President is handled carefully in case President Gotabaya Rajapaksa tenders his resignation tomorrow.",
        "There is a long line of presidential hopefuls, we are told, but anyone who has incurred the wrath of the people must not be allowed to become the Acting President. It was not to make Ranil Wickremesinghe the Acting President that the people took to the streets on Saturday, and risked life and limb to force Gotabaya to resign. When they got rid of Prime Minister Mahinda Rajapaksa, in May, Ranil became the PM. They resumed their protest campaign, seeking the ouster of both Gotabaya and Ranil, and, therefore, they certainly do not want Ranil to gain from their pain again.",
        "The Acting President will have to be an elected MP. It will be antithetical to democracy for anyone who failed to get elected to Parliament to succeed President Rajapaksa, who is planning to resign despite having secured as many as 6.9 million votes. Gotabaya’s successor must not be a member of the Rajapaksas’ inner circle responsible for the people’s current predicament. The Acting President should be above suspicion and independent of the Rajapaksa family. Otherwise, there will be a tsunami of public protests, which will make Saturday’s uprising look a mere ripple.",
        "The least President Rajapaksa could do by way of making amends for having plunged the country into unprecedented chaos and inflicted so much suffering on the people who reposed trust in him is to appoint a new Prime Minister in consultation with the party leaders before he resigns so that the appointment of the Acting President will not provoke the public into pouring out onto the streets again. Or, both the President and the Prime Minister must resign together so that the Speaker will be able to act in the office of the President pending the election by Parliament of the interim President. It is incumbent upon the party leaders, the Bar Association of Sri Lanka, other professional associations, religious leaders, civil society activists and others to make the President and the PM do so. There is no other way to prevent another mass uprising, which is likely to lead to a bloodbath.",
        "Sri Lanka is full of bogus messiahs who take the masses for a ride, savour power, amass wealth and lead the life of Riley. The Rajapaksas ruined the country by taking the credit for saving it from the LTTE. What they did has been likened to a person raping a damsel in distress after rescuing her. They exploited the war victory to the fullest to further their interests; they flaunted it to win elections and enrich themselves. Finally, the people woke up to the realisation that the Rajapaksa family had to be ousted. They took to the streets in their thousands, and President Gotabaya Rajapaksa has agreed to quit.",
        "Likewise, those who take the credit for having extricated the country from the clutches of the Rajapaksas could become a huge problem if they are allowed to have their own way, given their violent past; they made themselves out to be messiahs and used the blood of the youth to fuel their politico-military projects.",
        "The Rajapaksas’ exit, which has warmed the cockles of millions of hearts, must not be allowed to be an opportunity for other self-proclaimed messiahs to advance their hidden agendas. Otherwise, this country will become ungovernable, and no government will be able to restore the socio-political order, much less develop the economy.",
        "Some ex-members of death-dealing sparrow units that roamed the country in the late 1980s have crawled out of the woodwork since Saturday’s uprising. They are all out to usurp the powers of Parliament, and if their demand for the establishment of a council above the legislature is granted, they will be able to manipulate it to run a parallel government. It is high time the democratic Opposition sat up and took notice of the dangerous trend; it has to take control of the situation instead of making all the noise in the world and doing precious little to help bring order out of chaos.",
        "There is no gainsaying that most of the current MPs are total misfits, and some of them should be behind bars, but that does not mean Parliament, as an institution, is worthless and should be stripped of its powers. The solution to the problem of undesirables entering Parliament is to ensure that only good men and women are elected to it. Now that the people have almost succeeded in chasing the Rajapaksas out, it is incumbent upon them not to vote for other undesirables at future elections, parliamentary or otherwise; they ought to bring pressure to bear on political party leaders to nominate only decent candidates to contest elections.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "09 May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "as many as 6.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Riley",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the late 1980s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලේ වැගිරීම වළක්වන්න",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට මහින්ද රාජපක්ෂට හිතවත් පිරිස් එල්ල කළ ම්ලේච්ඡ මැර ප්‍රහාරයකින් පසු මැයි 09 වැනිදා ශ්‍රී ලංකාව ලේ විලක් අබියසට පත් විය. ප්‍රති-ප්‍රචණ්ඩත්වය වැඩි කාලයක් පවතිනු ඇතැයි අපේක්ෂා කළද දිනකට හෝ දෙකකට පසුව එය පහව ගියේය. නමුත් හෙට දිනයේදී ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වියහොත් වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා පත්කිරීම ප්‍රවේශමෙන් නොකලහොත් එදා බිය වූ දෙය ඉක්මනින්ම ක්‍රියාත්මක වනු ඇත.",
        "ජනාධිපතිවරණ අපේක්‍ෂකයින් දිගු පෝලිමක් සිටින බව අපට පැවසේ, නමුත් ජනතා උදහසට ලක් වූ කිසිවකුට වැඩබලන ජනාධිපති වීමට ඉඩ නොදිය යුතුය. සෙනසුරාදා ජනතාව පාරට බැස ජීවිතය පරදුවට තබා ගෝඨාභයට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බල කළේ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා කිරීමට නොවේ. ඔවුන් මහින්ද රාජපක්ෂ අගමැතිතුමාව අයින් කළාම මැයි මාසයේ රනිල් අගමැති වුණා. ඔවුන් යළිත් සිය විරෝධතා ව්‍යාපාරය ආරම්භ කළේ ගෝඨාභය සහ රනිල් යන දෙදෙනාම එළවා දැමීම සඳහා වන අතර, එබැවින් ඔවුන්ගේ වේදනාවෙන් රනිල්ට නැවත වාසියක් ලබා ගැනීමට ඔවුන් නිසැකවම කැමති නැත.",
        "වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා තේරී පත් වූ මන්ත්‍රීවරයකු විය යුතුය. මිලියන 6.9ක ඡන්ද ප්‍රමාණයක් ලබාගෙන තිබියදී ඉල්ලා අස්වීමට සැරසෙන ජනාධිපති රාජපක්ෂගෙන් පසු පාර්ලිමේන්තුවට තේරී පත් වීමට නොහැකි වූ ඕනෑම අයෙකු පත් කිරීම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට පටහැනි වනු ඇත. ගෝඨාභයගේ අනුප්‍රාප්තිකයා ජනතාවගේ වත්මන් අසීරුතාවයට වගකිව යුතු රාජපක්ෂලාගේ අභ්‍යන්තර කවයේ සාමාජිකයෙකු නොවිය යුතුය. වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා සැකයෙන් මිදී රාජපක්ෂ පවුලෙන් ස්වාධීන විය යුතුය. එසේ නොවුවහොත්, සෙනසුරාදා නැගිටීම හුදු රැල්ලක් බවට පත් කරන මහජන විරෝධතාවල සුනාමියක් ඇති වනු ඇත.",
        "රට පෙර නොවූ විරූ අන්දමේ ව්‍යාකූලත්වයකට ඇද දමා තමන් කෙරෙහි විශ්වාසය තැබූ ජනතාව මෙතරම් දුක් විඳීමට සිදු කළ වරදට සමාව දීමෙන් රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයාට කළ හැකි අවම දෙය නම් ඔහු ඉල්ලා අස්වීමට පෙර පක්ෂ නායකයන් සමඟ සාකච්ඡා කර නව අගමැතිවරයකු පත් කිරීමයි. වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා පත් කිරීමෙන් ජනතාව යළි පාරට බැසීමට පොළඹවන්නේ නැත. එසේත් නැතිනම්, අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයාගේ පාර්ලිමේන්තුව විසින් මැතිවරණය පැවැත්වෙන තෙක් කථානායකවරයාට ජනාධිපති කාර්යාලයේ කටයුතු කිරීමට හැකිවන පරිදි ජනාධිපතිවරයා සහ අගමැති යන දෙදෙනාම එක්ව ඉල්ලා අස්විය යුතුය. ජනාධිපතිවරයාට සහ අගමැතිට එය කිරීමට සැලැස්වීම පක්ෂ නායකයින්ට, ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමයට, අනෙකුත් වෘත්තීය සංගම්වලට, ආගමික නායකයින්ට, සිවිල් සමාජ ක්‍රියාකාරීන්ට සහ වෙනත් අයට භාරයි. ලේ වැගිරීමකට තුඩු දිය හැකි තවත් මහජන නැගිටීමක් වැලැක්වීමට වෙනත් මගක් නැත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මහජනතාව සවාරියක් සඳහා රැගෙන යන, බලය රසවිඳින, ධනය රැස්කරමින් රිලී ජීවිතය ගෙන යන ව්‍යාජ ගැලවුම්කරුවන්ගෙන් පිරී ඇත. එල්.ටී.ටී.ඊ.යෙන් බේරාගැනීමේ ගෞරවය රාජපක්ෂලා රට විනාශ කළා. ඔවුන් කළ දෙය උපමා කර ඇත්තේ යම් පුද්ගලයකු විපතට පත් තරුණියක් බේරා ගැනීමෙන් පසු ඇයව දූෂණය කිරීමකටය. ඔවුන් තම අවශ්‍යතා ඉටු කර ගැනීම සඳහා යුද ජයග්‍රහණය උපරිමයෙන් ගසා කෑහ. ඔවුන් මැතිවරණ ජයග්‍රහණය කර ධනවත් වීමට එය ප්‍රකාශ කළහ. අවසානයේ ජනතාව අවදි වූයේ රාජපක්ෂ පවුල පලවා හැරිය යුතු බව වටහාගෙනය. ඔවුන් දහස් ගණනින් පාරට බැස්ස අතර ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමට එකඟ වී තිබේ.",
        "එසේම රාජපක්ෂලාගේ ග‍්‍රහණයෙන් රට මුදාගැනීමේ ගෞරවය ගන්නා අයටද ඔවුන්ගේ ප‍්‍රචණ්ඩකාරී අතීතය සැලකිල්ලට ගෙන තමන්ගේම මාර්ගයකට ඉඩ දුනහොත් විශාල ප‍්‍රශ්නයක් විය හැකිය. ඔවුන් තමන්ව ගැලවුම්කරුවන් බවට පත් කර ගත් අතර ඔවුන්ගේ දේශපාලන-මිලිටරි ව්‍යාපෘතිවලට ඉන්ධන සැපයීම සඳහා තරුණයින්ගේ රුධිරය භාවිතා කළහ.",
        "මිලියන සංඛ්‍යාත හදවත්වල කුකුළන් උණුසුම් කළ රාජපක්ෂලාගේ පිටවීම, වෙනත් ස්වයං-ප්‍රකාශිත ගැලවුම්කරුවන්ට ඔවුන්ගේ සැඟවුණු න්‍යාය පත්‍ර ඉදිරියට ගෙන යාමට අවස්ථාවක් වීමට ඉඩ නොතැබිය යුතුය. එසේ නොවුවහොත්, මේ රට පාලනය කළ නොහැකි රටක් බවට පත් වනු ඇත, කිසිදු රජයකට සමාජ දේශපාලන ක්‍රමය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට නොහැකි වනු ඇත, ආර්ථිකය සංවර්ධනය කිරීම ඊටත් වඩා අඩුය.",
        "1980 ගණන්වල අගභාගයේදී රට පුරා සැරිසැරූ මරණ ගනුදෙනු කරන ගේ කුරුල්ලන් ඒකකවල සමහර හිටපු සාමාජිකයන් සෙනසුරාදා නැගිටීමෙන් පසු ලී වැඩවලින් පිටතට රිංගා ඇත. ඔවුන් සියල්ලෝම පාර්ලිමේන්තුවේ බලතල උදුරා ගැනීමට සැරසී සිටින අතර, ව්‍යවස්ථාදායකයට ඉහළින් කවුන්සිලයක් පිහිටුවීමේ ඔවුන්ගේ ඉල්ලීමට ඉඩ ලැබුණහොත්, සමාන්තර ආණ්ඩුවක් පවත්වාගෙන යාමට එය හසුරුවා ගැනීමට ඔවුන්ට හැකිවනු ඇත. ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී විපක්ෂය මේ අනතුරුදායක ප‍්‍රවණතාවය ගැන නැඟී සිට අවධානය යොමු කළ යුතු කාලයයි. එය ලෝකයේ සියලුම ඝෝෂා කිරීම් වෙනුවට තත්වය පාලනය කර අවුල් සහගත තත්ත්වයෙන් පිළිවෙලක් ගෙන ඒම සඳහා වටිනා සුළු දෙයක් කළ යුතුය.",
        "වත්මන් මන්ත්‍රීවරුන්ගෙන් වැඩි දෙනෙක් සම්පූර්ණ නොගැලපෙන අය බවත්, ඔවුන්ගෙන් සමහරක් සිරගෙවල් පිටුපස සිටිය යුතු බවත්, එයින් අදහස් කරන්නේ ආයතනයක් ලෙස පාර්ලිමේන්තුවේ වටිනාකමක් නැති බවත්, එහි බලතල ඉවත් කළ යුතු බවත් එයින් කියැවෙන්නේ නැත. පාර්ලිමේන්තුවට නුසුදුසු අය පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණීමේ ගැටලුවට විසඳුම වන්නේ යහපත් පිරිමින් සහ ගැහැනුන් පමණක් පාර්ලිමේන්තුවට තේරී පත්වීම සහතික කිරීමයි. දැන් ජනතාව රාජපක්ෂලා එළවා දැමීමට බොහෝ දුරට සමත් වී ඇති බැවින්, ඉදිරි මැතිවරණවලදී, පාර්ලිමේන්තු හෝ වෙනත් අනවශ්‍ය දේවලට ඡන්දය නොදීම ඔවුන්ගේ වගකීමකි. ඔවුන් දේශපාලන පක්ෂ නායකයින්ට බලපෑම් කළ යුතු වන්නේ යහපත් අපේක්ෂකයින් පමණක් මැතිවරණවලට ඉදිරිපත් කරන ලෙසයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.9 ක් තරම්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රිලී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1980 ගණන්වල අග භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இரத்தக்களரியைத் தவிர்க்கவும்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "மகிந்த ராஜபக்சவின் விசுவாசிகள் காலி முகத்திடலில் போராட்டக்காரர்கள் மீது நடத்திய காட்டுமிராண்டித்தனமான குண்டர் தாக்குதலின் விளைவாக மே 09 அன்று இலங்கை இரத்தக்களரியின் விளிம்பில் காணப்பட்டது. எதிர் வன்முறைகள் நீண்ட காலம் நீடிக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்பட்டாலும் ஓரிரு நாட்களுக்குப் பிறகு துண்டிக்கப்பட்டது. ஆனால் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நாளை தனது பதவியை ராஜினாமா செய்யும் பட்சத்தில், பதில் ஜனாதிபதியின் நியமனம் கவனமாகக் கையாளப்படாவிட்டால், அப்போது அஞ்சியது விரைவில் நிறைவேறும்.",
        "ஜனாதிபதித் தேர்தல் நம்பிக்கையாளர்களின் நீண்ட வரிசை உள்ளது, ஆனால் மக்களின் கோபத்திற்கு ஆளான எவரும் செயல் ஜனாதிபதியாக வர அனுமதிக்கப்படக் கூடாது. ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஜனாதிபதி ஆக்குவதற்காக அல்ல, மக்கள் சனிக்கிழமை வீதியில் இறங்கி, உயிரையும் பணயம் வைத்தும் கோட்டாபயவை பதவி விலகுமாறு வற்புறுத்தினார்கள். அவர்கள் பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்சவை அகற்றியபோது, ​​மே மாதம் ரணில் பிரதமரானார். கோட்டாபய மற்றும் ரணில் இருவரையும் பதவி நீக்கம் செய்யக் கோரி அவர்கள் தமது எதிர்ப்புப் பிரச்சாரத்தை மீண்டும் ஆரம்பித்தனர்.",
        "செயல் தலைவர் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட எம்பியாக இருக்க வேண்டும். 6.9 மில்லியன் வாக்குகளைப் பெற்றிருந்தும் ராஜினாமா செய்யத் திட்டமிடும் அதிபர் ராஜபக்சேவுக்குப் பிறகு நாடாளுமன்றத்துக்குத் தேர்ந்தெடுக்கப்படாத எவரும் நாடாளுமன்றத்திற்குத் தேர்ந்தெடுக்கப்படுவது ஜனநாயகத்திற்கு விரோதமானது. கோட்டாபயவின் வாரிசு, மக்களின் தற்போதைய இக்கட்டான நிலைக்குப் பொறுப்பான ராஜபக்சவின் உள் வட்டத்தில் உறுப்பினராக இருக்கக் கூடாது. செயல் தலைவர் சந்தேகத்திற்கு அப்பாற்பட்டவராகவும், ராஜபக்ச குடும்பத்தைச் சாராதவராகவும் இருக்க வேண்டும். இல்லையெனில், பொதுமக்களின் எதிர்ப்பு சுனாமி ஏற்படும், இது சனிக்கிழமை எழுச்சியை வெறும் சிற்றலையாக மாற்றும்.",
        "நாட்டை முன்னெப்போதும் இல்லாத வகையில் குழப்பத்தில் ஆழ்த்தியதற்காகவும், தன்மீது நம்பிக்கை வைத்த மக்களுக்கு பல இன்னல்களை ஏற்படுத்தியதற்காகவும் ஜனாதிபதி ராஜபக்சவால் செய்யக்கூடிய மிகக்குறைவான செயல், அவர் பதவி விலகுவதற்கு முன் கட்சித் தலைவர்களுடன் கலந்து ஆலோசித்து புதிய பிரதமரை நியமிப்பதுதான். தற்காலிக ஜனாதிபதியின் நியமனம் பொதுமக்களை மீண்டும் வீதிக்கு வர தூண்டாது. அல்லது, ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் இருவரும் இணைந்து ராஜினாமா செய்ய வேண்டும், இதனால் இடைக்கால ஜனாதிபதியின் பாராளுமன்றத்தால் தேர்தல் நிலுவையில் உள்ள ஜனாதிபதி அலுவலகத்தில் சபாநாயகர் செயல்பட முடியும். கட்சித் தலைவர்கள், இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம், ஏனைய தொழில்சார் சங்கங்கள், மதத் தலைவர்கள், சிவில் சமூக ஆர்வலர்கள் மற்றும் ஏனையோர் ஜனாதிபதியையும் பிரதமரையும் அவ்வாறு செய்யச் செய்வது கடமையாகும். மற்றொரு வெகுஜன எழுச்சியைத் தடுக்க வேறு வழியில்லை, இது இரத்தக்களரிக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "மக்களை சவாரிக்கு அழைத்துச் சென்று, அதிகாரத்தை ரசித்து, செல்வத்தை குவித்து, ரிலே வாழ்க்கையை நடத்தும் போலி மேசியாக்களால் இலங்கை நிறைந்துள்ளது. விடுதலைப் புலிகளிடம் இருந்து காப்பாற்றிய பெருமையை ராஜபக்சேக்கள் பெற்று நாட்டை நாசமாக்கினர். அவர்கள் செய்த காரியம், ஒரு பெண்ணைக் காப்பாற்றிய பிறகு, துன்பத்தில் இருக்கும் ஒரு பெண்ணைக் கற்பழிப்பதற்கு ஒப்பானது. அவர்கள் தங்கள் நலன்களை மேம்படுத்துவதற்காக போர் வெற்றியை முழுமையாகப் பயன்படுத்தினர்; தேர்தலில் வெற்றி பெறவும், தங்களை வளப்படுத்தவும் அவர்கள் அதை பறைசாற்றினர். இறுதியாக, ராஜபக்ச குடும்பத்தை விரட்டியடிக்க வேண்டும் என்பதை உணர்ந்து மக்கள் விழித்துக் கொண்டனர். அவர்கள் ஆயிரக்கணக்கில் வீதிக்கு இறங்கினர், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலக ஒப்புக்கொண்டார்.",
        "அதேபோன்று, ராஜபக்சக்களின் பிடியில் இருந்து நாட்டை மீட்டெடுத்ததாகக் கருதுபவர்கள், அவர்களின் வன்முறை கடந்த காலத்தைக் கருத்தில் கொண்டு, அவர்கள் தங்கள் சொந்த வழிக்கு அனுமதித்தால், பெரும் பிரச்சனையாகிவிடும். அவர்கள் தங்களை மேசியாக்களாக ஆக்கிக் கொண்டனர் மற்றும் அவர்களது அரசியல்-இராணுவத் திட்டங்களுக்கு எரிபொருளாக இளைஞர்களின் இரத்தத்தைப் பயன்படுத்தினர்.",
        "கோடிக்கணக்கான இதயங்களை சூடேற்றிய ராஜபக்சக்களின் வெளியேற்றம், மற்ற சுயமாக பிரகடனப்படுத்தப்பட்ட மெசியாக்களுக்கு அவர்களின் மறைக்கப்பட்ட நிகழ்ச்சி நிரல்களை முன்னெடுப்பதற்கான வாய்ப்பாக இருக்க அனுமதிக்கப்படக்கூடாது. இல்லையெனில், இந்த நாடு ஆட்சி செய்ய முடியாததாகிவிடும், மேலும் எந்த அரசாங்கமும் சமூக-அரசியல் ஒழுங்கை மீட்டெடுக்க முடியாது, பொருளாதாரத்தை மேம்படுத்துவது மிகவும் குறைவு.",
        "1980 களின் பிற்பகுதியில் நாட்டில் சுற்றித் திரிந்த மரணத்தைக் கையாளும் குருவி பிரிவுகளின் சில முன்னாள் உறுப்பினர்கள் சனிக்கிழமை எழுச்சிக்குப் பிறகு மரவேலையிலிருந்து வெளியேறினர். அவர்கள் அனைவரும் பாராளுமன்றத்தின் அதிகாரங்களை அபகரிக்கத் துடிக்கிறார்கள், சட்டமன்றத்திற்கு மேலே ஒரு சபையை நிறுவுவதற்கான அவர்களின் கோரிக்கை ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டால், அவர்கள் ஒரு இணை அரசாங்கத்தை நடத்துவதற்கு அதை கையாள முடியும். ஜனநாயக எதிர்க்கட்சி எழுந்து உட்கார்ந்து ஆபத்தான போக்கை கவனிக்க வேண்டிய நேரம் இது; உலகில் உள்ள அனைத்து சத்தங்களையும் உருவாக்குவதற்குப் பதிலாக அது நிலைமையைக் கட்டுப்படுத்த வேண்டும் மற்றும் குழப்பத்திலிருந்து ஒழுங்கைக் கொண்டுவருவதற்கு விலைமதிப்பற்ற சிறியவற்றைச் செய்ய வேண்டும்.",
        "தற்போதைய எம்.பி.க்களில் பெரும்பாலானவர்கள் முற்றிலும் தவறானவர்கள், அவர்களில் சிலர் சிறைக் கம்பிகளுக்குப் பின்னால் இருக்க வேண்டும், ஆனால் அது ஒரு நிறுவனமாக பாராளுமன்றம் மதிப்பற்றது மற்றும் அதன் அதிகாரங்களை பறிக்க வேண்டும் என்று அர்த்தம் இல்லை. விரும்பத்தகாதவர்கள் பாராளுமன்றத்திற்குள் நுழைவதற்கான தீர்வு, நல்ல ஆண்களும் பெண்களும் மட்டுமே பாராளுமன்றத்திற்குத் தேர்ந்தெடுக்கப்படுவதை உறுதி செய்வதாகும். தற்போது ராஜபக்சக்களை விரட்டியடிப்பதில் மக்கள் கிட்டத்தட்ட வெற்றியடைந்துள்ள நிலையில், எதிர்காலத் தேர்தல்களிலோ, நாடாளுமன்றத்திலோ அல்லது வேறுவகையிலோ விரும்பத்தகாத மற்றவர்களுக்கு வாக்களிக்காமல் இருப்பது அவர்களின் கடமையாகும். தேர்தலில் போட்டியிட ஒழுக்கமான வேட்பாளர்களை மட்டுமே நியமிக்க அரசியல் கட்சித் தலைவர்களுக்கு அழுத்தம் கொடுக்க வேண்டும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "09 மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரிலே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1980களின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}