{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ආර්-එම්-වී--සතියට-දවස්-දෙකක්-වැඩ-නෑ/101-615611",
  "time_ut": 1656500226,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ආර්.එම්.වී. සතියට දවස් දෙකක් වැඩ නෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "R.M.V. No work two days a week",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Due to the current fuel crisis in the country, the Department of Motor Traffic has decided to close it until further notice on Thursday and Friday, Commissioner General of Motor Traffic Sumith Alahakoon said.",
        "The Werahera Driving License Office, Gampaha and Anuradhapura District Offices will be open on Thursdays only for clients booked online for Renewal of Driving Licenses. Says the Department of Motor Traffic.",
        "Services of the Department of Motor Traffic can be obtained by calling 0707677877 (Vehicle Registration and Transfer) and 0707677977 (Driving License) on office working days from 9.00 am to 4.00 pm and inquiring via Whatsapp / Viber / SMS messages after office hours. The department says."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "two days",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Department of Motor Traffic",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Motor Traffic Sumith Alahakoon",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Werahera Driving License Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thursdays",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Renewal of Driving Licenses",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Motor Traffic",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Motor Traffic",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Transfer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0707677977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9.00 am to",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "4.00 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Whatsapp / Viber / SMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්.එම්.වී. සතියට දවස් දෙකක් වැඩ නෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රට තුළ මේ වන විට පවතින ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් මෝටර් රථ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව බ්‍රහස්පතින්දා සහ සිකුරාදා යන දෙදින නැවත දැනුම් දෙනතුරු වසා තැබීමට තීරණය කර බව මෝටර් රථ ප්‍රවාහන කොමසාරිස් ජනරාල් සුමිත් අලහකෝන් මහතා පැවසීය.",
        "රියදුරු බලපත්‍ර අලුත් කිරීමේ කටයුතු සඳහා පමණක් මාර්ගගතව වෙන්කරගත් සේවාලාභීන් සඳහා පමණක් වේරහැර රියදුරු බලපත්‍ර කාර්යාලය, ගම්පහ සහ අනුරාධපුර දිස්ත්‍රික් කාර්යාල බ්‍රහස්පතින්දා දින විවෘත තබන බවත් රියදුරු බලපත්‍ර සඳහා ලබන 1 වැනිදා දිනය සහ වේලාව වෙන්කරගත් සේවාලාභීන් ලබන සඳුදා, අඟහරුවාදා සහ බඳාදා පෙරවරුවේ පැමිණීමෙන් සේවය ලබාගත හැකි බවත් මෝටර් රථ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව කියයි.",
        "මෝටර් රථ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුවේ සේවාවන් සඳහා කාර්යාලයීය රාජකාරි දිනවල පෙරවරු 9.00 සිට පස්වරු 4.00 දක්වා 0707677877 (වාහන ලියාපදිංචි කිරීම සහ පැවරීම) සහ 0707677977 (රියදුරු බලපත්‍ර) යන දුරකථනවලට ඇමතීමෙන් ලබාගත හැකි බවත් කාර්යාලයීය රාජකාරි වේලාවෙන් පසුව Whatsapp/Viber/SMS පණිවුඩ ඔස්සේ කරුණු විමසිය හැකි බවත් එම දෙපාර්තමේන්තුව කියයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දින දෙකක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්‍රවාහන සුමිත් අලහකෝන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වේරහැර රියදුරු බලපත්‍ර කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රියදුරු බලපත්‍ර අලුත් කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0707677977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9.00 සිට",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "4.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Whatsapp / Viber / SMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆர்.எம்.வி. வாரத்தில் இரண்டு நாட்கள் வேலை இல்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் தற்போது நிலவும் எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக வியாழன் மற்றும் வெள்ளிக்கிழமைகளில் மறு அறிவித்தல் வரை மூடுவதற்கு மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களம் தீர்மானித்துள்ளதாக மோட்டார் போக்குவரத்து ஆணையாளர் நாயகம் சுமித் அழககோன் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "வெரஹெர ஓட்டுநர் உரிமம் அலுவலகம், கம்பஹா மற்றும் அனுராதபுரம் மாவட்ட அலுவலகங்கள் வியாழக்கிழமைகளில் ஓட்டுநர் உரிமத்தைப் புதுப்பிப்பதற்காக ஆன்லைனில் முன்பதிவு செய்த வாடிக்கையாளர்களுக்கு மட்டுமே திறந்திருக்கும் என்று மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "அலுவலக வேலை நாட்களில் காலை 9.00 மணி முதல் மாலை 4.00 மணி வரை 0707677877 (வாகனப் பதிவு மற்றும் இடமாற்றம்) மற்றும் 0707677977 (ஓட்டுநர் உரிமம்) என்ற எண்ணுக்குத் தொடர்பு கொண்டு, அலுவலக நேரத்துக்குப் பிறகு Whatsapp / Viber / SMS இலாகாவைச் செய்திகளை அறிந்துகொள்ளலாம். என்கிறார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு நாட்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து சுமித் அழககோன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெரஹெர ஓட்டுநர் உரிம அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியாழக்கிழமைகளில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஓட்டுநர் உரிமம் புதுப்பித்தல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இடமாற்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0707677977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை 9.00 முதல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 4.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Whatsapp / Viber / SMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}