{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78525",
  "time_ut": 1657621260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The United States rejects  Former US Citizen and Current  Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa’s  request for a visa,“He sought a safe passage to the U.S. after the recent events, but it was denied,” says Colombo-based official",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The United States rejects  Former US Citizen and Current  Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa’s  request for a visa,“He sought a safe passage to the U.S. after the recent events, but it was denied,” says Colombo-based official",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "The United States rejected Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa’s recent request for a visa,  The Hindu learns from a top official, amid growing speculation over the besieged leader’s “attempts to flee” the country after promising to quit office.",
        "Mr. Gotabaya, formerly a dual citizen of Sri Lanka and the U.S., gave up his American citizenship ahead of the 2019 elections because of a law that barred foreign nationals from running for the presidency. He won the election with a thumping majority but became, arguably, the country’s most unpopular leader mid-term, amid a severe economic meltdown that is stifling citizens.",
        "“He sought a safe passage to the U.S. after the recent events, but it was denied,” the Colombo-based official said on Tuesday. Mr. Gotabaya’s reported attempt to leave the island follows his decision to resign, prompted by a sensational citizens’ protest on Saturday. Resisting his failed response to the unprecedented economic crisis gripping the island, a wave of protesters stormed the Presidential Secretariat and residence in Colombo in a dramatic escalation of months-long protests demanding that Mr. Gotabaya “go home”.  He was evacuated from his official residence hours before the incident, officials said. However, his whereabouts remain unknown since.",
        "When  The Hindu sought a comment from the American Embassy in Colombo, a spokesperson said: “Visa records are confidential under U.S. law; therefore, we cannot discuss the details of individual visa cases.”",
        "In a statement on Sunday, U.S. Ambassador to Sri Lanka Julie Chung called upon all parties “to cooperate to achieve a peaceful, democratic transition of power”. It signalled a clear shift from the U.S.’s position just a month ago, when President Gotabaya appointed PM Ranil Wickremesinghe as Premier, disregarding widespread citizens’ agitations, to prolong the life of his government that a majority of Sri Lankans had deemed untenable. “Look forward to working w/ @RW_UNP. His appointment as PM, and the quick formation of an inclusive government, are first steps to addressing the crisis & promoting stability. We encourage meaningful progress at the IMF & long-term solutions that meet the needs of all Sri Lankans,” the Ambassador said in a tweet on May 12.",
        "Meanwhile, Mr. Gotabaya, expected to resign officially on July 13, is said to be exploring other options, according to sources in Colombo. It was widely rumoured that Mr. Gotabaya was headed to a West Asian country on Monday for immediate safety, fearing further reprisals in Sri Lanka.  AFP on Tuesday reported that he was “stuck” in Colombo on Tuesday, his last day in the country’s top office with presidential immunity.",
        "Mr. Gotabaya was unable to depart, following a standoff with immigration staff at the airport, who resisted his attempt to leave for a safe location abroad, reportedly a Gulf capital. Immigration officials suspended their services in the VIP suite.",
        "“The President and his wife spent the night at a military base next to the main international airport after missing four flights that could have taken them to the United Arab Emirates,”  AFP said in its report. When contacted, an official attached to the Presidential Media Division declined comment on the President’s current location.",
        "Parliamentary Speaker Mahinda Yapa Abeywardena earlier told the BBC that the President was in a “nearby country”, but swiftly withdrew the comment calling it “a mistake”.",
        "Mr. Gotabaya’s youngest brother and ex-Finance Minister Basil Rajapaksa was also prevented from leaving the capital after immigration staff refused to stamp his papers. Mr. Basil is a dual citizen of Sri Lanka and the U.S.",
        "The option of fleeing appears to have got harder for Mr. Basil and his older brother Mahinda Rajapaksa, two-time President and former Prime Minister, following a motion filed in Sri Lanka’s Supreme Court on Tuesday. Petitioners have sought a travel ban on them, along with others, “responsible” for the economic crisis in Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The United States",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "U.S.",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Colombo",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "months-long",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the American Embassy in Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "just a month ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PM Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "May 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "West Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gulf",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United Arab Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Presidential Media Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හිටපු ඇමරිකානු පුරවැසියෙකු සහ වත්මන් ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ වීසා ඉල්ලීම එක්සත් ජනපදය ප්‍රතික්ෂේප කරයි, \"මෑත සිදුවීම් වලින් පසු ඔහු එක්සත් ජනපදයට ආරක්ෂිත ගමනක් යාමට උත්සාහ කළ නමුත් එය ප්‍රතික්ෂේප කරන ලදී,\" කොළඹ පදනම් වූ නිලධාරියෙකු පවසයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ වීසා බලපත්‍රයක් සඳහා වූ මෑත ඉල්ලීම එක්සත් ජනපදය ප්‍රතික්ෂේප කළ බව ද හින්දු පුවත්පත ඉහළ නිලධාරියෙකුගෙන් ඉගෙන ගන්නේ, වටලනු ලැබූ නායකයා ධූරයෙන් ඉවත් වීමට පොරොන්දු වීමෙන් පසු රටින් “පලායාමට උත්සාහ කිරීම” පිළිබඳ වැඩෙන සමපේක්ෂනය මධ්‍යයේ ය.",
        "කලින් ශ්‍රී ලංකාවේ සහ එක්සත් ජනපදයේ ද්විත්ව පුරවැසියෙකු වූ ගෝඨාභය මහතා, 2019 මැතිවරණයට පෙර ඔහුගේ ඇමරිකානු පුරවැසිභාවය අත්හැරියේ විදේශ ජාතිකයින්ට ජනාධිපති අපේක්ෂකත්වයට තරඟ කිරීම තහනම් කරන නීතියක් නිසාය. ඔහු අති විශාල බහුතරයකින් මැතිවරණය ජයග්‍රහණය කළ නමුත්, රටවැසියන් අඩපණ කරන දරුණු ආර්ථික කඩාවැටීමක් මධ්‍යයේ, රටේ වඩාත්ම ජනප්‍රිය නොවන මධ්‍ය කාලීන නායකයා බවට පත් විය.",
        "\"මෑත සිදුවීම් වලින් පසු ඔහු එක්සත් ජනපදයට ආරක්ෂිත මාර්ගයක් සෙවූ නමුත් එය ප්‍රතික්ෂේප විය,\" කොළඹ පදනම් වූ නිලධාරියා අඟහරුවාදා පැවසීය. ගෝඨාභය මහතා දිවයිනෙන් පිටව යාමට ගත් උත්සාහය සෙනසුරාදා ආන්දෝලනාත්මක පුරවැසියන්ගේ විරෝධතාවක් හේතුවෙන් ඉල්ලා අස්වීමට ගත් තීරණයෙන් පසුව වාර්තා වේ. දිවයින පුරා පැතිරී ඇති පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අර්බුදයට ඔහුගේ අසාර්ථක ප්‍රතිචාරයට එරෙහිව විරෝධතාකරුවන් රැල්ලක් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට සහ කොළඹ නිවසට කඩා වැදුනේ ගෝඨාභය මහතාට “ගෙදර යන්න” යැයි බල කරමින් මාස ගණනාවක් පුරා පැවති විරෝධතා නාටකාකාර ලෙස තීව්‍ර කරමිනි. සිද්ධියට පැය කිහිපයකට පෙර ඔහු සිය නිල නිවසින් ඉවත් කළ බව නිලධාරීහු පවසති. කෙසේ වෙතත්, එතැන් සිට ඔහු සිටින ස්ථානය තවමත් නොදනී.",
        "ද හින්දු පුවත්පත කොළඹ ඇමරිකානු තානාපති කාර්යාලයෙන් අදහස් විමසූ විට ප්‍රකාශකයෙක් මෙසේ පැවසීය: “එක්සත් ජනපද නීතිය යටතේ වීසා වාර්තා රහසිගත ය; එබැවින්, අපට තනි වීසා නඩු පිළිබඳ විස්තර සාකච්ඡා කළ නොහැක.",
        "ඉරිදා ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජනපද තානාපතිනි ජුලී චුන්ග් සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේ \"සාමකාමී, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී බල සංක්‍රාන්තියක් සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන ලෙස\" ය. ශ්‍රී ලාංකිකයන් බහුතරයක් විසින් දරාගත නොහැකි යැයි සැලකූ තම ආන්ඩුවේ ආයු කාලය දීර්ඝ කිරීම සඳහා පුලුල්ව පැතිරුනු පුරවැසි උද්ඝෝෂණ නොසලකා හරිමින් ජනාධිපති ගෝඨාභය විසින් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ අගමැති ලෙස පත්කිරීමෙන් මාසයකට පෙර එක්සත් ජනපදයේ ස්ථාවරයෙන් පැහැදිලි වෙනසක් එය සංඥා කලේය. \"@RW_UNP සමග වැඩ කිරීමට බලාපොරොත්තු වන්න. ඔහු අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස පත් කිරීම සහ සියල්ලන් ඇතුළත් රජයක් ඉක්මනින් පිහිටුවීම, අර්බුදය විසඳීමට සහ ස්ථාවරත්වය ප්‍රවර්ධනය කිරීමේ පළමු පියවරයි. IMF හි අර්ථවත් ප්‍රගතිය සහ සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ අවශ්‍යතා සපුරාලන දිගු කාලීන විසඳුම් අපි දිරිමත් කරමු,” තානාපතිවරයා මැයි 12 දා ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "මේ අතර, ජූලි 13 වැනිදා නිල වශයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට අපේක්ෂා කරන ගෝඨාභය මහතා වෙනත් විකල්ප සොයා බලමින් සිටින බව කොළඹ ආරංචි මාර්ග සඳහන් කරයි. ශ්‍රී ලංකාව තුළ තවත් පළිගැනීම්වලට බියෙන් ගෝඨාභය මහතා සඳුදා බටහිර ආසියාතික රටකට ඉක්මන් ආරක්ෂාව සඳහා පිටත්ව ගිය බවට පුළුල් ලෙස කටකතා පැතිර ගියේය. AFP අඟහරුවාදා වාර්තා කළේ, ජනාධිපති මුක්තිය සහිත රටේ ඉහළම කාර්යාලයේ ඔහුගේ අවසන් දිනය වූ අඟහරුවාදා ඔහු කොළඹ \"හිරවී\" ඇති බවයි.",
        "ගල්ෆ් අගනුවරක් වන විදේශයක ආරක්ෂිත ස්ථානයකට යාමට ඔහු දැරූ උත්සාහයට එරෙහි වූ ගුවන් තොටුපලේ ආගමන විගමන කාර්ය මණ්ඩලය සමඟ ඇති වූ ගැටුමකින් පසු ගෝඨාභය මහතාට පිටව යාමට නොහැකි විය. ආගමන විගමන නිලධාරීන් VIP කට්ටලයේ ඔවුන්ගේ සේවාවන් අත්හිටුවා ඇත.",
        "\"ජනාධිපතිවරයා සහ ඔහුගේ බිරිඳ එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයට ගෙන යා හැකි ගුවන් ගමන් හතරක් මගහැරීමෙන් පසු ප්‍රධාන ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපල අසල හමුදා කඳවුරක රාත්‍රිය ගත කළහ\", AFP සිය වාර්තාවේ සඳහන් කරයි. මේ සම්බන්ධයෙන් කළ විමසීමකදී ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශයට අනුයුක්ත නිලධාරියෙකු ජනාධිපතිවරයා සිටින ස්ථානය පිළිබඳව අදහස් දැක්වීම ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මීට පෙර බීබීසීයට ප්‍රකාශ කළේ ජනාධිපතිවරයා සිටින්නේ “අසල රටක” බවයි, නමුත් එය “වැරදීමක්” ලෙස හඳුන්වමින් එම ප්‍රකාශය කඩිනමින් ඉල්ලා අස්කර ගත්තේය.",
        "ගෝඨාභය මහතාගේ බාල සොහොයුරා සහ හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ මහතාගේ ලිපි ලේඛන මුද්‍රා තැබීම ආගමන විගමන කාර්ය මණ්ඩලය ප්‍රතික්ෂේප කිරීම නිසා ඔහුටද අගනුවරෙන් පිටවීම වැළැක්වීය. බැසිල් මහතා ශ්‍රී ලංකාවේ ද්විත්ව පුරවැසියෙකු වන අතර එ.ජ.",
        "අඟහරුවාදා ශ්‍රී ලංකාවේ ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට ගොනු කරන ලද මෝසමකින් පසුව, දෙවරක් ජනාධිපති සහ හිටපු අගමැති බැසිල් මහතාට සහ ඔහුගේ වැඩිමහල් සොහොයුරා වන මහින්ද රාජපක්ෂට පලා යාමේ විකල්පය වඩාත් දුෂ්කර වී ඇති බව පෙනේ. ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදයට “වගකිව යුතු” අනෙක් අය සමඟින් ඔවුන්ට සංචාරක තහනමක් පැනවීමට පෙත්සම්කරුවන් ඉල්ලා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය.",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "කොළඹ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස-දිග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ඇමරිකානු තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාසයකට පමණ පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මැයි 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බටහිර ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවසන් දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්ෆ්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முன்னாள் அமெரிக்க பிரஜையும் தற்போதைய இலங்கை ஜனாதிபதியுமான கோத்தபய ராஜபக்சவின் விசா கோரிக்கையை அமெரிக்கா நிராகரித்துள்ளது, “சமீபத்திய நிகழ்வுகளுக்குப் பிறகு அவர் அமெரிக்காவிற்கு பாதுகாப்பான பாதையை நாடினார், ஆனால் அது மறுக்கப்பட்டது” என்று கொழும்பை தளமாகக் கொண்ட அதிகாரி கூறுகிறார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "பதவியில் இருந்து விலகுவதாக உறுதியளித்து, முற்றுகையிடப்பட்ட தலைவரின் \"தப்பி ஓட முயற்சிகள்\" குறித்து வளர்ந்து வரும் ஊகங்களுக்கு மத்தியில், இலங்கை ஜனாதிபதி கோத்தபய ராஜபக்சவின் விசாவிற்கான சமீபத்திய கோரிக்கையை அமெரிக்கா நிராகரித்தது, உயர் அதிகாரி ஒருவரிடமிருந்து தி ஹிந்து கற்றுக்கொள்கிறது.",
        "இலங்கை மற்றும் அமெரிக்காவின் இரட்டைக் குடியுரிமை பெற்ற திரு. கோத்தபய, 2019 தேர்தலுக்கு முன்னதாக, வெளிநாட்டுப் பிரஜைகள் ஜனாதிபதி பதவிக்கு போட்டியிடுவதைத் தடுக்கும் சட்டத்தின் காரணமாக தனது அமெரிக்க குடியுரிமையை கைவிட்டார். அவர் பெரும்பான்மையுடன் தேர்தலில் வெற்றி பெற்றார், ஆனால் குடிமக்களை திணறடிக்கும் கடுமையான பொருளாதார வீழ்ச்சிக்கு மத்தியில், நாட்டின் மிகவும் செல்வாக்கற்ற தலைவராக இடைக்காலமாக ஆனார்.",
        "\"சமீபத்திய நிகழ்வுகளுக்குப் பிறகு அவர் அமெரிக்காவிற்கு பாதுகாப்பான பாதையை நாடினார், ஆனால் அது மறுக்கப்பட்டது\" என்று கொழும்பை தளமாகக் கொண்ட அதிகாரி செவ்வாயன்று கூறினார். கோத்தபய தனது ராஜினாமா முடிவைத் தொடர்ந்து தீவை விட்டு வெளியேற முயன்றதாகக் கூறப்படுகிறது, இது சனிக்கிழமையன்று பரபரப்பான குடிமக்களின் எதிர்ப்பால் தூண்டப்பட்டது. தீவில் ஏற்பட்டுள்ள முன்னெப்போதும் இல்லாத பொருளாதார நெருக்கடிக்கு அவரது தோல்வியுற்ற பதிலை எதிர்த்து, கொழும்பில் உள்ள ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் இல்லத்தை முற்றுகையிட்ட போராட்டக்காரர்களின் அலை, திரு. கோட்டாபயவை \"வீட்டிற்குச் செல்ல வேண்டும்\" என்று கோரி பல மாதங்களாக நீடித்த போராட்டங்கள் வியத்தகு முறையில் அதிகரித்தன. சம்பவத்திற்கு சில மணி நேரங்களுக்கு முன்னர் அவர் தனது உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திலிருந்து வெளியேற்றப்பட்டதாக அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர். இருப்பினும், அவர் எங்கிருக்கிறார் என்பது தெரியவில்லை.",
        "கொழும்பில் உள்ள அமெரிக்க தூதரகத்திடம் தி ஹிந்து கருத்து கேட்டபோது, ​​ஒரு செய்தித் தொடர்பாளர் கூறினார்: \"விசா பதிவுகள் அமெரிக்க சட்டத்தின் கீழ் இரகசியமானது; எனவே, தனிப்பட்ட விசா வழக்குகளின் விவரங்களை நாங்கள் விவாதிக்க முடியாது.",
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை ஒரு அறிக்கையில், இலங்கைக்கான அமெரிக்கத் தூதுவர் ஜூலி சுங், \"அமைதியான, ஜனநாயக முறையிலான அதிகார மாற்றத்தை அடைய ஒத்துழைக்க வேண்டும்\" என்று அனைத்துத் தரப்பினருக்கும் அழைப்பு விடுத்தார். ஒரு மாதத்திற்கு முன்னர், ஜனாதிபதி கோட்டாபய பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பிரதமராக நியமித்தபோது, ​​பரந்த குடிமக்களின் போராட்டங்களை புறக்கணித்து, தனது அரசாங்கத்தின் ஆயுளை நீடிக்க, பெரும்பான்மையான இலங்கையர்கள் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாததாகக் கருதிய போது, ​​அமெரிக்காவின் நிலைப்பாட்டில் இருந்து தெளிவான மாற்றத்தை இது சமிக்ஞை செய்தது. \" @RW_UNP உடன் பணியாற்ற ஆவலுடன் காத்திருங்கள். பிரதமராக அவர் நியமனம், மற்றும் அனைவரையும் உள்ளடக்கிய அரசாங்கத்தை விரைவாக உருவாக்குவது ஆகியவை நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கும் ஸ்திரத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கும் முதல் படிகளாகும். சர்வதேச நாணய நிதியத்தில் அர்த்தமுள்ள முன்னேற்றம் மற்றும் அனைத்து இலங்கையர்களின் தேவைகளையும் பூர்த்தி செய்யும் நீண்ட கால தீர்வுகளை நாங்கள் ஊக்குவிக்கிறோம்,” என தூதுவர் மே 12 அன்று ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, ஜூலை 13ஆம் திகதி உத்தியோகபூர்வமாக பதவி விலகுவார் என எதிர்பார்க்கப்படும் திரு.கோட்டாபய, வேறு தெரிவுகளை ஆராய்ந்து வருவதாக கொழும்பு வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன. இலங்கையில் மேலும் பழிவாங்கப்படும் என்ற அச்சத்தில், உடனடி பாதுகாப்புக்காக திரு.கோட்டாபய திங்கட்கிழமை மேற்கு ஆசிய நாட்டிற்குச் சென்றதாக பரவலாகப் பேசப்பட்டது. செவ்வாயன்று அவர் கொழும்பில் \"சிக்கிக்கொண்டார்\" என்று AFP செவ்வாயன்று தெரிவித்தது, இது ஜனாதிபதியின் நோய் எதிர்ப்பு சக்தியுடன் நாட்டின் உயர்மட்ட அலுவலகத்தில் அவரது கடைசி நாளாகும்.",
        "விமான நிலையத்தில் குடிவரவு ஊழியர்களுடன் ஏற்பட்ட மோதலை அடுத்து, வளைகுடாவின் தலைநகரான வெளிநாட்டிற்கு பாதுகாப்பான இடத்திற்கு செல்வதற்கான அவரது முயற்சியை எதிர்த்து திரு. கோத்தபய வெளியேற முடியவில்லை. குடிவரவு அதிகாரிகள் விஐபி தொகுப்பில் தங்கள் சேவைகளை நிறுத்தினர்.",
        "\"ஜனாதிபதியும் அவரது மனைவியும் ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸுக்கு அழைத்துச் செல்லக்கூடிய நான்கு விமானங்களைத் தவறவிட்ட பின்னர் பிரதான சர்வதேச விமான நிலையத்திற்கு அடுத்துள்ள இராணுவ தளத்தில் இரவைக் கழித்தனர்\" என்று AFP தனது அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது. ஜனாதிபதி ஊடகப் பிரிவின் அதிகாரி ஒருவரை தொடர்பு கொண்டபோது, ​​ஜனாதிபதியின் தற்போதைய இருப்பிடம் குறித்து கருத்து தெரிவிக்க மறுத்துவிட்டார்.",
        "பாராளுமன்ற சபாநாயகர் மகிந்த யாப்பா அபேவர்தன முன்னதாக பிபிசியிடம் ஜனாதிபதி \"அருகிலுள்ள நாட்டில்\" இருப்பதாகக் கூறினார், ஆனால் அது \"தவறு\" என்று கூறி தனது கருத்தை விரைவாக வாபஸ் பெற்றார்.",
        "திரு. கோட்டாபயவின் இளைய சகோதரரும் முன்னாள் நிதி அமைச்சருமான பசில் ராஜபக்ச குடிவரவு ஊழியர்கள் அவரது ஆவணங்களை முத்திரையிட மறுத்ததை அடுத்து அவர் தலைநகரை விட்டு வெளியேறுவது தடுக்கப்பட்டது. திரு பசில் இலங்கை மற்றும் யு.எஸ்.இன் இரட்டைக் குடியுரிமை பெற்றவர்.",
        "இரண்டு முறை ஜனாதிபதியும் முன்னாள் பிரதமருமான திரு. பசில் மற்றும் அவரது மூத்த சகோதரர் மகிந்த ராஜபக்ச ஆகியோருக்கு, செவ்வாய்க்கிழமை இலங்கையின் உச்ச நீதிமன்றத்தில் தாக்கல் செய்யப்பட்ட மனுவைத் தொடர்ந்து, தப்பிச் செல்வதற்கான விருப்பம் கடினமாகிவிட்டதாகத் தெரிகிறது. இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடிக்கு “பொறுப்பான” மற்றவர்களுடன் சேர்ந்து தமக்கும் பயணத் தடை விதிக்குமாறு மனுதாரர்கள் கோரியுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு.",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கொழும்பு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள் நீடித்தது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள அமெரிக்க தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மே 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடைசி நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வளைகுடா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அந்த இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}