{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-seeks-loan-from-qatar-to-import-oil-amid-soft-peg-instability-96610/",
  "time_ut": 1656465600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka seeks loan from Qatar to import oil amid soft-peg instability",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka seeks loan from Qatar to import oil amid soft-peg instability",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has sought a loan from Qatar to import oil Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera has said, as an intermediate regime central bank crisis deepened.",
        "Wijesekera who is in Qatar said in a twitter.com message that he was met the Deputy Director Genral of Qatar Fund for Development.",
        "“Discussed possible Credit Line facility for Petroleum and Gas supply,” he said in the message. “Was informed that funds has been allocated for medical supplies and will consider the request for a credit facility n support the IMF program.”",
        "Sri Lanka has a habit of borrowing foreign exchange to buy oil after the central bank prints money to mis-target interest rates.",
        "The cascading policy error was started over 20 years ago by purchasing Iranian light crude on credit.",
        "In later instances of money printing (currency crises) the CPC was made to borrow dollars from state banks until the loans became a threat to them.",
        "Sri Lanka is now borrowing from India in the ongoing currency crisis.",
        "Sri Lanka has a flexible exchange rate, perhaps the most dangerous monetary regime cooked up Western Mercantilists which is driven by conflicting money and exchange policy leading to frequent currency crises.",
        "Sri Lanka is now in a deep monetary meltdown with the country scrambling for 6.0 billion US dollars in loans despite defaulting. (Colombo/June29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Qatar",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Power and Energy",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Genral",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qatar Fund for Development",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Petroleum and Gas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iranian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Western Mercantilists",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6.0 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අස්ථාවරත්වය මධ්‍යයේ තෙල් ආනයනය කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව කටාරයෙන් ණයක් අපේක්ෂා කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයේ මහ බැංකු අර්බුදය උග්‍රවීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාව තෙල් ආනයනය කිරීම සඳහා කටාර් රාජ්‍යයෙන් ණයක් ඉල්ලා ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "කටාර්හි සිටින විජේසේකර මහතා twitter.com පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ කටාර් සංවර්ධන අරමුදලේ නියෝජ්‍ය අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා තමා හමුවූ බවයි.",
        "\"ඛණිජ තෙල් සහ ගෑස් සැපයුම සඳහා විය හැකි ණය මාර්ග පහසුකම පිළිබඳව සාකච්ඡා කර ඇත,\" ඔහු එම පණිවිඩයේ සඳහන් කළේය. \"වෛද්‍ය සැපයුම් සඳහා මුදල් වෙන් කර ඇති බවත් ණය පහසුකම් සඳහා වන ඉල්ලීම සලකා බලමින් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩසටහනට සහාය වන බවත් දන්වා ඇත.\"",
        "පොලී අනුපාත වැරදි ලෙස ඉලක්ක කර මහ බැංකුව මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු තෙල් මිලදී ගැනීම සඳහා විදේශ විනිමය ණයට ගැනීමේ පුරුද්දක් ශ්‍රී ලංකාවට තිබේ.",
        "වසර 20 කට පෙර ඉරාන ලයිට් බොරතෙල් ණය මත මිල දී ගැනීමෙන් කැස්කැඩින් ප්‍රතිපත්ති දෝෂය ආරම්භ විය.",
        "මුදල් මුද්‍රණයේ (මුදල් අර්බුද) පසුකාලීන අවස්ථා වලදී CPC ආයතනයට ණය තර්ජනයක් වන තුරු රාජ්‍ය බැංකුවලින් ඩොලර් ණයට ගන්නා ලදී.",
        "පවතින මුදල් අර්බුදය තුළ ශ්‍රී ලංකාව දැන් ඉන්දියාවෙන් ණය ගනිමින් සිටී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාතිකයක් ඇත, සමහර විට වඩාත්ම භයානක මූල්‍ය පාලන තන්ත්‍රය බටහිර වෙළෙන්දන්ගේ ගැටුම්කාරී මුදල් සහ විනිමය ප්‍රතිපත්ති මගින් නිතර නිතර මුදල් අර්බුදවලට තුඩු දෙයි.",
        "ණය පැහැර හැරීම නොතකා ඩොලර් බිලියන 6.0 ක ණයක් සඳහා රට පොරකමින් සිටින ශ්‍රී ලංකාව දැන් ගැඹුරු මූල්‍ය කඩාවැටීමක සිටී. (කොළඹ/ජුනි29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "කටාර්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදුලි බල හා බලශක්ති",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෙනරාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංවර්ධනය සඳහා කටාර් අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සහ ගෑස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 20කට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරාන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර වෙළඳවාදීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 6.0 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மென்மையான-பெக் உறுதியற்ற தன்மைக்கு மத்தியில் கத்தாரிடம் எண்ணெய் இறக்குமதி செய்ய இலங்கை கடனை நாடுகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கை மத்திய வங்கி நெருக்கடி ஆழமடைந்துள்ள நிலையில், எண்ணெய் இறக்குமதி செய்வதற்காக கத்தாரிடம் கடனுதவி கோரியுள்ளது என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கட்டாரில் இருக்கும் விஜேசேகர, தம்மை அபிவிருத்திக்கான கட்டார் நிதியத்தின் பிரதிப் பணிப்பாளர் நாயகத்தை சந்தித்ததாக twitter.com செய்தியில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"பெட்ரோலியம் மற்றும் எரிவாயு விநியோகத்திற்கான சாத்தியமான கடன் இணைப்பு வசதி பற்றி விவாதிக்கப்பட்டது,\" என்று அவர் செய்தியில் கூறினார். \"மருத்துவப் பொருட்களுக்கு நிதி ஒதுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், கடன் வசதிக்கான கோரிக்கையை பரிசீலித்து IMF திட்டத்திற்கு ஆதரவளிப்பதாகவும் தெரிவிக்கப்பட்டது.\"",
        "வட்டி விகிதங்களை தவறாக இலக்காகக் கொண்டு மத்திய வங்கி பணத்தை அச்சடித்த பிறகு, எண்ணெய் வாங்க அந்நிய செலாவணியை கடனாகப் பெறும் பழக்கம் இலங்கைக்கு உள்ளது.",
        "20 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு ஈரானிய லைட் கச்சா எண்ணெயை கடனில் வாங்கியதன் மூலம் அடுக்கு கொள்கை பிழை தொடங்கப்பட்டது.",
        "பணம் அச்சிடுதல் (நாணய நெருக்கடிகள்) போன்ற பிற்கால நிகழ்வுகளில், கடன்கள் அவர்களுக்கு அச்சுறுத்தலாக மாறும் வரை CPC அரசு வங்கிகளிடம் இருந்து டாலர்களைக் கடனாகப் பெறச் செய்யப்பட்டது.",
        "தற்போது நிலவும் நாணய நெருக்கடியில் இந்தியாவிடம் இருந்து இலங்கை கடன் வாங்குகிறது.",
        "இலங்கை ஒரு நெகிழ்வான மாற்று விகிதத்தைக் கொண்டுள்ளது, ஒருவேளை மிகவும் ஆபத்தான நாணய ஆட்சி மேற்கத்திய வணிகர்களை சமைத்துள்ளது, இது முரண்பாடான பணம் மற்றும் பரிமாற்றக் கொள்கையால் அடிக்கடி நாணய நெருக்கடிகளுக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "6.0 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாத போதிலும், இலங்கை இப்போது ஆழ்ந்த பணச் சரிவில் உள்ளது. (கொழும்பு/ஜூன்29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கத்தார்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வளர்ச்சிக்கான கத்தார் நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் மற்றும் எரிவாயு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈரானிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கத்திய வணிகர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6.0 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}