{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131016",
  "time_ut": 1657208029,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "குற்றம் நடந்தால் நிலைமை மோசமாகும் எனf; கூறி 9 ஆம் திகதி ஆர்ப்பாட்டங்களை தடை செய்ய கோரிக்கை ; நீதிமன்றம் மறுப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "If a crime is committed, the situation will worsen; Request to ban demonstrations on 9th; The court refused",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Today (7) the court rejected the request made to issue an order banning the protesting and entering the area near the Presidential Palace in Fort Colombo tomorrow (08) and the day after tomorrow (09).",
        "Colombo Additional Magistrate Keminda Perera rejected the request made by the Fort Police to file a case B 22502/22 under Chapter 414 of Chapter XXXVI of the Penal Code, citing intelligence information.",
        "When this case came up for hearing at the Colombo Additional Magistrate's Court this afternoon (7), a team led by Deputy Solicitor General Janaka Bandara appeared on behalf of Fort Police along with Assistant Superintendent of Police Dilruk on behalf of the Attorney General.",
        "Regarding the rights of the demonstrators, a group of lawyers including Nuvan Boppake, Gunaratna Vanni Nayake, Jayantha Dehi Attake, led by President's Counsel Saliya Peiris, appeared.",
        "In the midst of the country's economic crisis, it has been pointed out in an affidavit to the court on behalf of the Fort Police that the economic mystery is located near the Fort President's House.",
        "Deputy Solicitor General Janaka Bhandara, who appeared in the court for the police, said that in the context of many star hotels being located in the area, according to the information of the intelligence department, if any crimes are committed during the demonstrations, the foreign tourists staying in the star hotels may leave the country and it will push the crisis-ridden economy further into the abyss. Therefore, he demanded that those involved in the protest should be banned from entering the area where the Presidential Palace is located.",
        "However, the team led by the President's lawyer Saliya Peiris, who was present in the forum, demanded that the request be rejected. They argued that the rights to freedom of speech, expression and peaceful assembly were constitutionally guaranteed.",
        "Justice Keminda Perera, who examined the issues of both sides, said that it is certain that the economic situation will be further affected if crimes are committed in the middle of the protest.",
        "However, the judge also announced the rejection of the police's request to ban the constitutionally guaranteed right.",
        "Police have powers to take action in case of crime. There are ample guidelines in 'Janakosha', Vijitha Perera case judgments (Supreme Court) regarding freedom of expression. The general public has the right to visit any place.",
        "Even now most foreigners have left the country due to fuel and electricity problems.",
        "Hence judicial intervention in this matter is not necessary. Police have powers to take action in case of crime.",
        "So I reject the request of the police.' Justice Keminda Perera said in his order."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Request",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day after tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Fort Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chapter 414",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Additional Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Janaka Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fort Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuvan Boppake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gunaratna Vanni Nayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayantha Dehi Attake",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Fort Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Bhandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Keminda Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Vijitha Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Keminda Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අපරාධයක් සිදු වුවහොත්, තත්වය වඩාත් නරක අතට හැරෙනු ඇත; 9 වැනිදා පෙළපාලි තහනම් කරන්නැයි ඉල්ලීමක්; අධිකරණය ප්‍රතික්ෂේප කළේය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "හෙට (08) සහ අනිද්දා (09) යන දෙදින තුළ කොළඹ කොටුව ජනාධිපති මන්දිරය අසල ප්‍රදේශයට විරෝධතාවයේ යෙදීම සහ ඇතුළුවීම තහනම් කරමින් නියෝගයක් නිකුත් කරන්නැයි කළ ඉල්ලීම අද (7) අධිකරණය ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "බුද්ධි තොරතුරු උපුටා දක්වමින් දණ්ඩ නීති සංග්‍රහයේ XXXVI පරිච්ඡේදයේ 414 පරිච්ඡේදය යටතේ බී 22502/22 නඩුවක් ගොනු කරන ලෙස කොටුව පොලිසිය කළ ඉල්ලීම කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් කේමින්ද පෙරේරා මහතා ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "මෙම නඩුව අද (7) පස්වරුවේ කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදී විභාගයට ගත් අවස්ථාවේදී නීතිපතිවරයා වෙනුවෙන් සහකාර පොලිස් අධිකාරී දිල්රුක් සමඟ කොටුව පොලිසිය වෙනුවෙන් නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් ජනක බණ්ඩාර මහතා ඇතුළු කණ්ඩායමක් පෙනී සිටියේය.",
        "විරෝධතාකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සම්බන්ධයෙන් ජනාධිපති නීතීඥ සාලිය පීරිස් මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් නුවන් බෝප්පකේ, ගුණරත්න වන්නිනායක, ජයන්ත දෙහි අත්තකේ ඇතුළු නීතිඥවරු පිරිසක් පෙනී සිටියහ.",
        "රටේ ආර්ථික අර්බුද මධ්‍යයේ කොටුව ජනාධිපති මන්දිරය ආසන්නයේ මෙම ආර්ථික අභිරහස පිහිටා ඇති බව කොටුව පොලිසිය වෙනුවෙන් අධිකරණයට දිවුරුම් ප්‍රකාශයක් මගින් පෙන්වා දී තිබේ.",
        "පොලිසිය වෙනුවෙන් අධිකරණයේ පෙනී සිටි නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් ජානක භණ්ඩාර මහතා කියා සිටියේ එම ප්‍රදේශයේ තරු හෝටල් රැසක් පිහිටා ඇති පසුබිමක බුද්ධි අංශ තොරතුරුවලට අනුව පෙළපාලිවලදී අපරාධ සිදු වුවහොත් විදේශ තරු හෝටල්වල ලැගුම් ගන්නා සංචාරකයින් රට හැර යා හැකි අතර එය අර්බුදකාරී ආර්ථිකය තවත් අගාධයට තල්ලු කරනු ඇත. එබැවින් විරෝධතාවට සම්බන්ධ පුද්ගලයින්ට ජනාධිපති මන්දිරය පිහිටි ප්‍රදේශයට ඇතුළුවීම තහනම් කළ යුතු බව ඔහු ඉල්ලා සිටියේය.",
        "කෙසේ වෙතත් එම සංසදයේ සිටි ජනාධිපති නීතිඥ සාලිය පීරිස් ප්‍රමුඛ කණ්ඩායම ඉල්ලා සිටියේ එම ඉල්ලීම ප්‍රතික්ෂේප කරන ලෙසයි. ඔවුන් තර්ක කළේ භාෂණයේ, අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ සහ සාමකාමීව රැස්වීමේ නිදහස සඳහා වන අයිතිවාසිකම් ව්‍යවස්ථානුකූලව සහතික කර ඇති බවයි.",
        "දෙපාර්ශ්වයේම ගැටලු විමසා බැලූ විනිසුරු කේමින්ද පෙරේරා කියා සිටියේ විරෝධතාව මධ්‍යයේ අපරාධ සිදු වුවහොත් ආර්ථික තත්ත්වයට තවදුරටත් බලපෑම් එල්ල වන බව ස්ථිර බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ව්‍යවස්ථානුකූලව සහතික කර ඇති අයිතිය තහනම් කරන ලෙස පොලිසිය කළ ඉල්ලීම ප්‍රතික්ෂේප කරන බව ද විනිසුරුවරයා නිවේදනය කළේය.",
        "අපරාධයක් සිදු වූ විට ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට පොලිසියට බලය ඇත. ප්‍රකාශනයේ නිදහස සම්බන්ධයෙන් 'ජනකෝෂ', විජිත පෙරේරා නඩු තීන්දු (ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය) තුළ ඕනෑ තරම් මාර්ගෝපදේශ තිබේ. ඕනෑම ස්ථානයකට පැමිණීමේ අයිතිය සාමාන්‍ය ජනතාවට ඇත.",
        "මේ වන විටත් බොහෝ විදේශිකයන් රට හැර ගොස් ඇත්තේ ඉන්ධන සහ විදුලිය ප්‍රශ්න හේතුවෙනි.",
        "ඒ නිසා මේ ප්‍රශ්නයට අධිකරණ මැදිහත්වීමක් අවශ්‍ය නැහැ. අපරාධයක් සිදු වූ විට ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට පොලිසියට බලය ඇත.",
        "ඒ නිසා මම පොලිසියේ ඉල්ලීම ප්‍රතික්ෂේප කරනවා.' විනිසුරු කේමින්ද පෙරේරා සිය නියෝගයේ සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉල්ලීම",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අනිද්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "414 පරිච්ඡේදය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදීයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනක බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුවන් බොප්පකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුණරත්න වන්නි නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත දෙහි අත්තකේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජානක භණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේමින්ද පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විජිත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කේමින්ද පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குற்றம் நடந்தால் நிலைமை மோசமாகும் எனf; கூறி 9 ஆம் திகதி ஆர்ப்பாட்டங்களை தடை செய்ய கோரிக்கை ; நீதிமன்றம் மறுப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நாளையும் (08) நாளைமறுதினமும் (09) கொழும்பு - கோட்டையில் உள்ள ஜனாதிபதி மாளிகை அமைந்துள்ள பகுதியை அண்மித்து ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபடவும், அப்பகுதிக்குள் நுழையவும்  தடை விதித்து உத்தரவு பிறப்பிக்குமாறு முன் வைக்கப்பட்ட கோரிக்கையை இன்று ( 7) நீதிமன்றம் நிராகரித்தது.",
        "உளவுத் தகவல்களை ஆதாரம் காட்டி, கோட்டை பொலிஸார் குற்றவியல் சட்டத்தின்  XXXVI பகுதியின் 414 ஆம் அத்தியாயத்துக்கு அமைய சத்தியக் கடதாசி ஒன்றினை முன் வைத்து  பீ 22502/22 எனும் வழக்கினை தாக்கல் செய்து முன் வைத்த கோரிக்கையை கொழும்பு மேலதிக நீதிவான் கேமிந்த பெரேரா இவ்வாறு நிராகரித்தார்.",
        "இந்த வழக்கானது இன்று (7) பிற்பகல், கொழும்பு மேலதிக நீதிவான் நீதிமன்றில் விசாரணைக்கு வந்த போது, கோட்டை பொலிஸார் சார்பில் உதவி பொலிஸ் அத்தியட்சர் தில்ருக்குடன் சட்ட மா அதிபர் சார்பில் பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரால்  ஜனக பண்டார தலைமையிலான குழுவினர் ஆஜராகினார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் உரிமைகள் தொடர்பில் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ் தலைமையில் சட்டத்தரணிகளான  நுவன் போப்பகே, குனரத்ன வன்னி நாயக்க, ஜயந்த தெஹி அத்தகே உள்ளிட்ட குழுவினர் ஆஜராகினர்.",
        "நாட்டின் பொருளாதார  நெருக்கடி நிலைமை உள்ள நிலையில், கோட்டை ஜனாதிபதி மாளிகையை அண்மித்து பொருளாதார மர்மஸ்தானம் அமைந்துள்ளதாக  கோட்டை பொலிஸார் சார்பில் நீதிமன்றுக்கு சத்தியக் கடதாசி ஊடாக சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "நட்சத்திர ஹோட்டல்கள் பல அப்பகுதியில் அமைந்துள்ளதன் பின்னணியில், உளவுத் துறை தகவல்களுக்கு அமைய, ஆர்ப்பாட்டங்களின் போது ஏதேனும் குற்றங்கள் நிகழ்ந்தால், நட்சத்திர ஹோட்டல்கலில் தங்கியுள்ள  வெளிநாட்டு சுற்றுலா பயணிகள் நாட்டை விட்டு செல்லும் நிலை ஏற்படலாம் எனவும் அது நெருக்கடிக்குள்ளாகியுள்ள பொருளாதாரத்தை மேலும் அதல பாதாளத்தில் தள்ளும் எனவும்  பொலிஸாருக்காக மன்றில் ஆஜரான பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரால்  ஜனக பண்டார மன்றில் குறிப்பிட்டார். எனவே எதிர்ப்பு நடவடிக்கையில் ஈடுபடுவோர் ஜனாதிபதி மாளிகை அமைந்துள்ள பகுதிக்குள் பிரவேசிக்க தடை விதிக்குமாறு  அவர் கோரினார்.",
        "எனினும் மன்றில் ஆஜரான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ் தலைமையிலான குழுவினர் குறித்த கோரிக்கையை நிராகரிக்குமாறு கோரினர்.  கருத்து சுதந்திரம், கருத்து வெளிப்பாட்டு சுதந்திரம் மற்றும் அமைதியாக ஒன்றுகூடுவதற்கான உரிமைகள் அரசியலமைப்பூடாக உறுதி செய்யப்பட்டவை என அவர்கள் வாதிட்டனர்.",
        "இந்த நிலையில் இரு தரப்பு விடயங்களையும் ஆராய்ந்த நீதிவான் கேமிந்த பெரேரா, ஆர்ப்பாட்டத்தின் இடையே குற்றங்கள் நடந்தால் பொருளாதார நிலைமை மேலும் பாதிப்படையும் என்பது உறுதியானதே என தெரிவித்தார்.",
        "எனினும்  அரசியலமைப்பூடாக உறுதி செய்யப்பட்ட உரிமைக்கு தடை விதிக்குமாறு பொலிஸார் முன் வைக்கும் கோரிக்கையை நிராகரிப்பதாகவும் நீதிவான் அறிவித்தார்.",
        "' குற்றச்செயல் இடம்பெற்றால் அது தொடர்பில் நடவடிக்கை எடுப்பதற்கு பொலிஸாருக்கு அதிகாரங்கள் உள்ளன. கருத்து வெளிப்பாட்டு சுதந்திரம் தொடர்பில் ' ஜனகோஷா ', விஜித்த பெரேரா வழக்குத் தீர்ப்புக்களில் (உயர் நீதிமன்றம்) போதுமான வழிகாட்டல்கள் உள்ளன. பொது மக்களுக்கு எந்த ஒரு இடத்துக்கும் சென்று வருவதற்கான உரிமை உள்ளது.",
        "தற்போதும் எரிபொருள், மின்சார பிரச்சினைகள் காரணமாக பெரும்பாலான வெளிநாட்டவர்கள் நாட்டை விட்டு வெளியேறிவிட்டனர்.",
        "எனவே இந்த விடயத்தில் நீதிமன்ற தலையீடு அவசியமற்றது. குற்றச்செயல் இடம்பெற்றால் அது தொடர்பில் நடவடிக்கை எடுப்பதற்கு பொலிஸாருக்கு அதிகாரங்கள் உள்ளன.",
        "எனவே பொலிஸாரின் கோரிக்கையை நிராகரிக்கின்றேன்.' என நீதிவான் கேமிந்த பெரேரா தனது உத்தரவில் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோரிக்கை",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாளை மறுநாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டை போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அத்தியாயம் 414",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு மேலதிக நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனக பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டை போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுவன் பொப்பகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குணரத்ன வன்னி நாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த தேஹி அட்டகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டை போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக பண்டாரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெமிந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விஜித பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கெமிந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}