{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/features/රුසියානු-ගුවන්-යානා--සිද්ධියෙන්-පාඩමක්/2-614464",
  "time_ut": 1654666124,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රුසියානු ගුවන් යානා  සිද්ධියෙන් පාඩමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A lesson from the Russian plane incident",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka-Russia diplomatic relationship that started in 1958 was seriously shaken with the Aeroflot plane incident. Throughout the 64 years that have passed since then, Russia and Sri Lanka have had a very cordial diplomatic relationship. Sri Lanka benefited most from these relations during the Soviet Union as well as after.",
        "Currently, Russia buys about 15% of the tea produced in this country. Apart from this, tourism exchange between the two countries has recently become a strong event in Russia-Sri Lanka relations. About 1000 Russian tourists came to Colombo in three 'Aeroflot' planes every week. It was also reported that about 400,000 tourists from that country had planned to visit Sri Lanka in the coming winter season. But because of the 'Aeroflot' plane scandal, a red light flashed in front of all these business opportunities.",
        "The plane that led to this crisis was a plane that normally transports passengers to Katunayake. It was also reported that this is the 7th time it has come here. Claiming that the Irish insurance company that insured the plane has arrears of premiums to pay, the insurance company started a lawsuit in this country against the Russian plane that arrived in Colombo. In relation to that, the Commercial High Court issued an interim restraining order, so the plane was detained in Colombo for about 5 days, unable to take off. The legal proceedings in this regard as well as the speedy actions of the lawyer and the fiscal officer who acted in charge of them have been severely questioned by the media.",
        "The airport authorities detained the aircraft because the Commercial High Court ordered the detention of the 'Aeroflot' plane in Sri Lanka, but the government later declared that the ban order issued by the court was not against the Sri Lankan government or the airport authority. It was also stated that it will only affect the concerned airlines. Then this became a four-beer story and the minister in charge of the subject who issued statements on behalf of the government as well as the prime minister had mentioned that the detention of the plane was not an act of the government. The announcements said that it was the result of a legal crisis between the said companies.",
        "But Russia, one of the world's five great powers, did not seem to be satisfied with our answers. They called the Sri Lankan ambassador in Moscow to the foreign ministry and expressed their strong opposition and displeasure about this incident. Sri Lanka was informed in a warning tone to resolve this issue immediately. Russia's statement implied that Sri Lanka has done little for its pride.",
        "However, it must be admitted that there was some slowness and sloppiness in the way the Sri Lankan government acted in this crisis. Generally, there are many accepted diplomatic norms to preserve the amity between the two countries if a powerful country friendly to us is oppressed or humiliated by an activity beyond the government's control. One way is for the President of Sri Lanka to call the Russian President on the phone and present the facts. Or the foreign minister of this country should go to Russia and explain the facts to the authorities of that country. The current government did not seem interested in any of this. It was later claimed that the Minister of Justice explained the situation to the Russian ambassador on the day the court lifted the injunction on the plane. It happened too late.",
        "But here there are many things that the government should not forget. At the last Geneva Human Rights Conference, when Western countries accused Sri Lanka of war crimes, Russia and China came to our aid. In addition to the purchases made by Russia from this country, thousands of Sri Lankan children have been given higher education opportunities. Also, we cannot forget the help given to Sri Lanka by providing 'Sputnik' vaccine during the last covid epidemic.",
        "Very good diplomatic relations existed between Sri Lanka and Russia during the reign of former Prime Minister Mrs. Sirimavo Bandaranaike. The then Soviet regime gifted the country with a number of huge factories. Assisted in many other development projects. Sri Lanka always supported Russia and Russia supported Sri Lanka in international issues. Because of this, very strong diplomatic relations were established between the two countries. Recently, while Sri Lanka is facing an economic crisis, the current Russian President Vladimir Putin recommended Sri Lanka as a suitable country for the people of the country to visit.",
        "It is the responsibility of the authorities to ensure that the diplomatic relations between our two countries, which had such good relations, are not affected by such sensitive incidents. As soon as the plane that was detained in this country was released, the Russian Foreign Ministry has also issued a statement thanking us, so I would like to point out that it is the duty and responsibility of the government authorities to maintain the broken relations in the future and protect them without alienating them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 64 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "About 1000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "every week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 400,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the coming winter season",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Irish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "about 5 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the foreign ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Minister of Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Geneva Human Rights Conference",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sputnik",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sirimavo Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Soviet",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Russian Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුසියානු ගුවන් යානා  සිද්ධියෙන් පාඩමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "1958 වසරේ ආරම්භ වූ ශ්‍රී ලංකා - රුසියා රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතාව එරොෆ්ලොට් ගුවන් යානා සිද්ධියත් සමඟ බරපතළ දෙදරුම්කෑමකට ලක්විය. එදා මෙදාතුර ගතවූ 64 වසරක කාලය පුරාම රුසියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර පැවතියේ ඉතාමත් සුහද රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික බැඳීමකි. සෝවියට් සමාජවාදී සමූහාණ්ඩු සංගමය කාලයේ මෙන්ම ඉන් පසුවද මෙම සබඳතාවලින් වැඩි වාසි ලැබුවේ ශ්‍රී ලංකාවයි.",
        "දැනට මෙරට නිෂ්පාදනය කරන තේ වලින් 15% ක් පමණ මිලට ගන්නේ රුසියාවයි. මේ හැර දෙරට අතර සංචාරක හුවමාරුව මෑතක සිට රුසියා ශ්‍රී ලංකා සබඳතාවල ප්‍රබල ඉසව්වක් වී තිබේ. සතිපතා ‘එරොෆ්ලොට්’ ගුවන් යානා තුනකින් කොළඹට රුසියානු සංචාරකයෝ 1000 ක් පමණ පැමිණියහ. එසේම එළඹෙන ශීත කාලයේ එරටින් සංචාරකයන් ලක්ෂ 4ක පමණ පිරිසක් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට සැලසුම් කර තිබූ බව ද වාර්තා විය. එහෙත් ‘එරොෆ්ලොට්’ ගුවන් යානා අලකලංචිය නිසා මෙම සියලු‍ ව්‍යාපාර අවස්ථා ඉදිරියේ රතු එළියක් දැල්විණි.",
        "මෙම අර්බුදයට තුඩු දුන් ගුවන් යානය සාමාන්‍ය පරිදි කටුනායකට මගීන් ප්‍රවාහනය කරන යානයකි. එය මෙහි පැමිණි 7 වැනි වාරය මෙය බැව් ද වාර්තා විය. ගුවන් යානය රක්ෂණය කළ අයර්ලන්ත රක්ෂණ සමාගමට ගෙවිය යුතු වාරික හිඟ තබා ඇතැයි කියමින් එම රක්ෂණ සමාගම කොළඹට පැමිණි රුසියානු යානයට එරෙහිව නඩු කටයුත්තක් මෙරටදී ආරම්භ කළේය. ඊට අදාළව වාණිජ මහාධිකරණය අතුරු තහනම් නියෝගයක් නිකුත් කළ නිසා ගුවන් යානය දින 5ක් පමණ ගුවන්ගත කළ නොහැකිව කොළඹ රඳවා තැබිණි. මේ සම්බන්ධයෙන් සිදුවූ නීති කටයුතු මෙන්ම ඒවා භාරව ක්‍රියා කළ නීතිඥයාගේ සහ පිස්කල් නිලධරයාගේ අධිවේගී ක්‍රියා කලාපයද මාධ්‍ය විසින් දැඩි ලෙස ප්‍රශ්න කරනු ලැබ තිබේ.",
        "‘එරොෆ්ලොට්’ ගුවන් යානය මෙරට රඳවා ගැනීමට නියෝග කළේ වාණිජ මහාධිකරණය නිසා ගුවන් තොටුපොළ බලධාරීන් යානය රඳවාගත් නමුත් රජය පසුව ප්‍රකාශ කළේ උසාවිය විසින් නිකුත් කරන ලද තහනම් නියෝගය ශ්‍රී ලංකා රජයට හෝ ගුවන් තොටුපොළ අධිකාරියට එරෙහි එකක් නොවන වගය. එය අදාළ ගුවන් සමාගම්වලට පමණක් බලපවත්වන්නේ යැයිද ප්‍රකාශ විය. එවිට මෙය හතරබීරි කතාවක් බවට පත්වූ අතර ආණ්ඩුව වෙනුවෙන් ප්‍රකාශ නිකුත් කළ විෂය භාර අමාත්‍යවරයා මෙන්ම අගමැතිවරයාද සඳහන් කර තිබුණේ යානය රඳවා ගැනීම ආණ්ඩුවේ ක්‍රියාවක් නොවන බවය. එය එකී සමාගම් අතර හටගත් නෛතික අර්බුදයක ප්‍රතිඵලයක් බව එම නිවේදන මගින් කියැවිණි.",
        "එහෙත් ලොව පංච මහා බලවතුන්ගෙන් කෙනකු වන රුසියාව අපේ පිළිතුරුවලින් සෑහීමට පත්වූ බවක් නොපෙනිණි. ඔවුන් මොස්කව්හි සිටින ශ්‍රී ලංකා තානාපතිනිය එරට විදේශ අමාත්‍යංශයට කැඳවා මෙම සිද්ධිය ගැන සිය දැඩි විරෝධය මෙන්ම අප්‍රසාදය පළ කළේය. වහාම මෙම ප්‍රශ්නය විසඳන ලෙස ශ්‍රී ලංකාවට අවවාදාත්මක ස්වරයෙන් දැනුම් දී තිබිණි. ශ්‍රී ලංකාව තමන්ගේ අභිමානයට මදිපුංචිකමක් කර ඇති බව රුසියාවේ ප්‍රකාශයෙන් ගම්‍ය විය.",
        "කෙසේ වෙතත් මෙම අර්බුදයේ දී ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුව ක්‍රියා කළ ආකාරයේ කිසියම් මන්දගාමී බවක් සහ අලස බවක් පැවති බව පිළිගත යුතුය. සාමාන්‍යයෙන් අපට හිතවත් ප්‍රබල රටක් රජයට පාලනය කළ නොහැකි ක්‍රියාකාරකමක් නිසා පීඩාවට හෝ අවමානයට ලක්වන්නේ නම් දෙරට අතර සුහද බව රැකගන්නට පිළිගත් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සම්මතයන් ඕනෑ තරම් ඇත. ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රුසියානු ජනාධිපතිට දුරකතනයෙන් අමතා කරුණු දැක්වීම එක් ක්‍රමයකි. එසේත් නැතිනම් මෙරට විදේශ අමාත්‍යවරයා රුසියාවට ගොස් එරට බලධරයන්ට කරුණු පැහැදිලි කිරීම තවත් ක්‍රමයකි. වත්මන් රජය මේ කිසිවකට උනන්දු වූ බවක් නොපෙනිණි. ගුවන් යානයට අදාළ වාරණ නියෝගය උසාවිය ඉවත් කරන ලද දවසේ අධිකරණ අමාත්‍යවරයා රුසියානු තානාපතිට තත්ත්වය පැහැදිලි කළ බව පසුව ප්‍රකාශ විය. එය සිදුවූයේද බෙහෙවින් පමා වී ය.",
        "එහෙත් මෙහිදී රජය අමතක නොකළ යුතු කරුණු ගණනාවක් තිබේ. පසුගිය ජිනීවා මානව හිමිකම් සමුළුවේදී බටහිර රටවල් ශ්‍රී ලංකාවට යුද අපරාධ චෝදනාවලින් දමාගසද්දී අපේ පිහිටට ආවේ රුසියාව සහ චීනයයි. රුසියාව මෙරටින් කරන මිලදී ගැනීම්වලට අමතරව ශ්‍රී ලාංකික දරු දැරියන් දහස් ගණනකට උසස් අධ්‍යාපන අවස්ථා ලබා දී තිබේ. එසේම පසුගිය කොවිඩ් වසංගත කාලයේ ශ්‍රී ලංකාවට ‘ස්පුට්නික්’ එන්නත සපයා දීමෙන් කරන ලද උපකාරය ද අමතක කළ නොහැක.",
        "ශ්‍රී ලංකාව හා රුසියාව අතර ඉතාමත් හොඳ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතා පැවතියේ හිටපු අගමැතිනි සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක මහත්මියගේ පාලන සමයේය. එවකට පැවති සෝවියට් පාලනය මෙරටට දැවැන්ත කම්හල් ගණනාවක් තෑගි කළේය. තවත් සංවර්ධන ව්‍යාපෘති රැසකට උදව් පදව් කළේය. ජාත්‍යන්තර ප්‍රශ්නවල දී සැමවිටම ශ්‍රී ලංකාව රුසියාවටත් රුසියාව ශ්‍රී ලංකාවටත් සහාය විය. මේ නිසා දෙරට අතර ඉතා ශක්තිමත් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතා ගොඩනැගිණි. මෑතක ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික අර්බුදයකට නතුවෙමින් තිබියදී වත්මන් රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින් එරට වැසියන්ට ශ්‍රී ලංකාව සංචාරයට සුදුසු රටක් ලෙස නිර්දේශ කළේය.",
        "එවන් යහපත් සබඳතා තිබූ අප දෙරට අතර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතා මෙවැනි සංවේදී සිදුවීම් මගින් අඩාල නොවන තැනට කටයුතු කිරීම බලධරයන්ගේ වගකීමය. මෙරට රඳවාගෙන තිබූ ගුවන් යානය නිදහස් කළ සැණින් රුසියානු විදේශ අමාත්‍යංශය අපට ස්තූති කරමින් ප්‍රකාශයක් ද නිකුත් කර ඇති බැවින් දෙදරා ගිය සබඳතා ඉදිරි කාලයේදී හෝ යහපත් ලෙස නඩත්තු කොට මිතුරන් පසමිතුරන් කර නොගෙන ඔවුන් රැකගැනීම රජයේ බලධරයන්ගේ යුතුකම හා වගකීම බව සනිටුහන් කරමි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 64 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1000 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෑම සතියකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "400,000 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එළඹෙන ශීත කාලය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අයර්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 5 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අධිකරණ ඇමති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජිනීවා මානව හිමිකම් සමුළුව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්පුට්නික්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෝවියට්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු විදේශ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரஷ்ய விமானச் சம்பவத்திலிருந்து ஒரு பாடம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "1958 இல் தொடங்கிய இலங்கை-ரஷ்யா இராஜதந்திர உறவு, ஏரோஃப்ளோட் விமானச் சம்பவத்துடன் கடுமையாக உலுக்கியது. அதன் பின்னர் கடந்த 64 வருடங்கள் முழுவதும், ரஷ்யாவும் இலங்கையும் மிகவும் சுமுகமான இராஜதந்திர உறவைக் கொண்டிருந்தன. சோவியத் யூனியனின் காலத்திலும் அதற்குப் பின்னரும் இந்த உறவுகளால் இலங்கை அதிகம் பயனடைந்தது.",
        "தற்போது, ​​இந்த நாட்டில் உற்பத்தி செய்யப்படும் தேயிலையில் சுமார் 15% ரஷியா வாங்குகிறது. இது தவிர இரு நாடுகளுக்குமிடையிலான சுற்றுலாப் பரிமாற்றம் சமீபகாலமாக ரஷ்யா-இலங்கை உறவுகளில் வலுவான நிகழ்வாக மாறியுள்ளது. ஒவ்வொரு வாரமும் மூன்று 'ஏரோஃப்ளோட்' விமானங்களில் சுமார் 1000 ரஷ்ய சுற்றுலா பயணிகள் கொழும்பு வந்தனர். அந்த நாட்டில் இருந்து சுமார் 400,000 சுற்றுலாப் பயணிகள் எதிர்வரும் குளிர்காலத்தில் இலங்கைக்கு விஜயம் செய்ய திட்டமிட்டுள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. ஆனால் 'ஏரோஃப்ளோட்' விமான ஊழலின் காரணமாக, இந்த வணிக வாய்ப்புகள் அனைத்தின் முன் சிவப்பு விளக்கு ஒளிர்ந்தது.",
        "இந்த நெருக்கடிக்கு வழிவகுத்த விமானம், சாதாரணமாக பயணிகளை கட்டுநாயக்கவிற்கு ஏற்றிச் செல்லும் விமானமாகும். இங்கு வருவது இது 7வது முறையாகும் என்றும் தெரிவிக்கப்பட்டது. விமானத்தை இன்சூரன்ஸ் செய்த அயர்லாந்து இன்சூரன்ஸ் நிறுவனம் செலுத்த வேண்டிய பிரீமியம் பாக்கி உள்ளதாக கூறி, கொழும்பு வந்த ரஷ்ய விமானத்திற்கு எதிராக இன்சூரன்ஸ் நிறுவனம் இந்நாட்டில் வழக்கு தொடர்ந்தது. அது தொடர்பாக, வர்த்தக உயர் நீதிமன்றம் இடைக்காலத் தடை விதித்ததால், விமானம் புறப்பட முடியாமல் சுமார் 5 நாட்கள் கொழும்பில் தடுத்து வைக்கப்பட்டது. இது தொடர்பான சட்ட நடவடிக்கைகள் மற்றும் சட்டத்தரணி மற்றும் அவர்களுக்கு பொறுப்பாக செயற்பட்ட நிதி அதிகாரியின் துரித நடவடிக்கைகள் குறித்து ஊடகவியலாளர்கள் கடுமையாக கேள்வி எழுப்பியுள்ளனர்.",
        "'ஏரோஃப்ளோட்' விமானத்தை இலங்கையில் தடுத்து வைக்க வணிக உயர் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டதால் விமான நிலைய அதிகாரிகள் விமானத்தை தடுத்து வைத்தனர், ஆனால் நீதிமன்றம் பிறப்பித்த தடை உத்தரவு இலங்கை அரசாங்கத்திற்கோ அல்லது விமான நிலைய அதிகாரத்திற்கோ எதிரானது அல்ல என்று அரசாங்கம் பின்னர் அறிவித்தது. இது சம்பந்தப்பட்ட விமான நிறுவனங்களை மட்டுமே பாதிக்கும் என்றும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. பின்னர் இது ஒரு நான்கு பீர் கதையாக மாறியது மற்றும் அரசாங்கத்தின் சார்பாக அறிக்கைகளை வெளியிட்ட பாடத்திற்குப் பொறுப்பான அமைச்சரும் பிரதமரும் விமானத்தை தடுத்து வைத்தது அரசாங்கத்தின் செயல் அல்ல என்று குறிப்பிட்டிருந்தார். நிறுவனங்களுக்கு இடையே ஏற்பட்டுள்ள சட்ட நெருக்கடியின் விளைவுதான் இது என்று அந்த அறிவிப்புகள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "ஆனால் உலகின் ஐந்து பெரும் வல்லரசுகளில் ஒன்றான ரஷ்யா, நமது பதில்களில் திருப்தி அடைந்ததாகத் தெரியவில்லை. மொஸ்கோவிலுள்ள இலங்கைத் தூதுவரை வெளிவிவகார அமைச்சுக்கு அழைத்து இந்தச் சம்பவம் குறித்து கடும் எதிர்ப்பையும் அதிருப்தியையும் தெரிவித்தனர். இந்தப் பிரச்சினையை உடனடியாகத் தீர்க்குமாறு இலங்கைக்கு எச்சரிக்கை தொனியில் தெரிவிக்கப்பட்டது. ரஷ்யாவின் அறிக்கை, இலங்கை தனது பெருமைக்காக சிறிதளவும் செய்யவில்லை என்பதை மறைமுகமாக உணர்த்தியது.",
        "எவ்வாறாயினும், இந்த நெருக்கடியான சூழ்நிலையில் இலங்கை அரசாங்கம் செயற்பட்ட விதத்தில் சற்று மெதுவான தன்மையும் மெத்தனமும் காணப்பட்டது என்பதை ஒப்புக்கொள்ள வேண்டும். பொதுவாக, எமக்கு நட்பான ஒரு சக்திவாய்ந்த நாடு அரசாங்கத்தின் கட்டுப்பாட்டிற்கு அப்பாற்பட்ட செயலால் ஒடுக்கப்பட்டாலோ அல்லது அவமானப்படுத்தப்பட்டாலோ இரு நாடுகளுக்கும் இடையே நல்லுறவைப் பேணுவதற்கு பல ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட இராஜதந்திர விதிமுறைகள் உள்ளன. இலங்கை ஜனாதிபதி ரஷ்ய ஜனாதிபதியை தொலைபேசியில் அழைத்து உண்மைகளை முன்வைப்பது ஒரு வழியாகும். அல்லது இந்நாட்டின் வெளிவிவகார அமைச்சர் ரஷ்யாவுக்குச் சென்று அந்நாட்டு அதிகாரிகளிடம் உண்மைகளை விளக்க வேண்டும். தற்போதைய அரசாங்கம் இதில் எதிலும் அக்கறை காட்டவில்லை. விமானத்தின் மீதான தடையை நீதிமன்றம் நீக்கிய அன்று ரஷ்ய தூதரிடம் நிலைமையை நீதி அமைச்சர் விளக்கியதாக பின்னர் கூறப்பட்டது. அது மிகவும் தாமதமாக நடந்தது.",
        "ஆனால் இங்கு அரசாங்கம் மறந்துவிடக் கூடாத பல விடயங்கள் உள்ளன. கடந்த ஜெனிவா மனித உரிமைகள் மாநாட்டில் மேற்குலக நாடுகள் இலங்கை மீது போர்க்குற்றம் சுமத்தியபோது ரஷ்யாவும் சீனாவும் எமக்கு உதவ முன்வந்தன. இந்த நாட்டில் இருந்து ரஷ்யா செய்த கொள்வனவுகளுக்கு மேலதிகமாக ஆயிரக்கணக்கான இலங்கைப் பிள்ளைகளுக்கு உயர் கல்வி வாய்ப்புகள் வழங்கப்பட்டுள்ளன. மேலும், கடந்த கோவிட் தொற்றுநோய்களின் போது 'ஸ்புட்னிக்' தடுப்பூசியை வழங்கி இலங்கைக்கு வழங்கிய உதவியை நாம் மறக்க முடியாது.",
        "முன்னாள் பிரதமர் திருமதி சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கவின் ஆட்சிக் காலத்தில் இலங்கைக்கும் ரஷ்யாவுக்கும் இடையில் மிகச் சிறந்த இராஜதந்திர உறவுகள் இருந்தன. அப்போதைய சோவியத் ஆட்சி நாட்டிற்கு பல பெரிய தொழிற்சாலைகளை பரிசாக அளித்தது. மேலும் பல வளர்ச்சித் திட்டங்களுக்கு உதவினார். இலங்கை எப்போதும் ரஷ்யாவை ஆதரித்தது, சர்வதேச விவகாரங்களில் ரஷ்யா இலங்கைக்கு ஆதரவாக இருந்தது. இதன் காரணமாக இரு நாடுகளுக்கும் இடையே மிகவும் வலுவான இராஜதந்திர உறவுகள் ஏற்படுத்தப்பட்டன. அண்மையில், இலங்கை பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்நோக்கி வரும் நிலையில், தற்போதைய ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புட்டின், அந்நாட்டு மக்கள் செல்வதற்கு ஏற்ற நாடாக இலங்கையை பரிந்துரைத்திருந்தார்.",
        "இத்தகைய நல்லுறவைக் கொண்டிருந்த நமது இரு நாடுகளுக்கும் இடையேயான தூதரக உறவுகள் இதுபோன்ற உணர்ச்சிகரமான சம்பவங்களால் பாதிக்கப்படாமல் பார்த்துக் கொள்வது அதிகாரிகளின் பொறுப்பாகும். இந்த நாட்டில் தடுத்து வைக்கப்பட்டிருந்த விமானம் விடுவிக்கப்பட்டவுடன், ரஷ்ய வெளியுறவு அமைச்சகமும் எங்களுக்கு நன்றி தெரிவித்து அறிக்கை வெளியிட்டுள்ளது, எனவே உடைந்த உறவுகளைப் பேணுவது அரசாங்க அதிகாரிகளின் கடமை மற்றும் பொறுப்பு என்பதை நான் சுட்டிக்காட்ட விரும்புகிறேன். எதிர்காலம் மற்றும் அவர்களை அந்நியப்படுத்தாமல் பாதுகாக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்யன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "64 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 1000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வாரமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 400,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வரும் குளிர்காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐரிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமார் 5 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நீதி அமைச்சர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெனிவா மனித உரிமைகள் மாநாடு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்புட்னிக்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சோவியத்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்ய வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}