{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/srilanka-airlines-billion-dollar-debt-to-be-trimmed-before-sale-99160/",
  "time_ut": 1661823480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SriLanka Airlines billion dollar debt to be trimmed before sale",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SriLanka Airlines billion dollar debt to be trimmed before sale",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka is planning to cut a part of its debt by spinning of profitable units before trying to attract a buyer Aviation Minister Nimal Siripala has said.",
        "SriLankan Airlines now had a sovereign guaranteed bond of 175 million US dollars, loans to the People’s Bank and Bank of Ceylon of 386 million US dollars, Ceylon Petroleum Corporation, Airport and Aviation Services and Civil Aviation Authority was owned 325 million US dollars, he said.",
        "There were arrears of 80 million US dollars for aircraft lease paymnent.",
        "The group had borrowed 80 million US dollars from the Bank of Ceylon by mortgaging shares of SriLankan catering, he said.",
        "“This is about 411 billion rupees,” Minister de Silva said. “It is essential that the airline be res-structured.”",
        "The government was planning to sell 49 percent of SriLankan Catering to an investor to raise funds to reduce the debt.",
        "SriLankan Airlines’ ground handling will be incorporated into a separate unit and 49 percent will be offered to an investor.",
        "Ground handling bring about 5.0 billion rupees a year to the airline, Minister de Silva said.",
        "Sri Lanka to sell 49-percent stake of national carrier’s catering, ground-handling units",
        "President Ranil Wickremesinghe has said SriLankan Airlines would also be sold as it had large accumulated losses and debt.",
        "Minister de Silva said to keep landing rights at some foreign airports 51 percent of the stock must be kept by Sri Lanka resident shareholders.",
        "Sri Lanka could sell 49 percent of the airlines stock held by the government to foreign investors and if domestic investors  involved a bigger share could not sold down he said. (Colombo/Aug30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SriLanka Airlines billion",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aviation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "175 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the People’s Bank and Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "386 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Airport",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aviation Services and Civil Aviation Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "325 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SriLankan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 411 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SriLankan Catering",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 5.0 billion rupees",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "49-percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "51 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "49 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සේවයේ ඩොලර් බිලියනයක ණය විකිණීමට පෙර කපා හැරේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ගැනුම්කරුවෙකු ආකර්ෂණය කර ගැනීමට උත්සාහ කිරීමට පෙර ලාභ ලබන ඒකක කරකැවීමෙන් ශ්‍රී ලංකාව සිය ණයෙන් කොටසක් කපා හැරීමට සැලසුම් කරමින් සිටින බව ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල පවසයි.",
        "ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සමාගමට දැන් ඩොලර් මිලියන 175 ක ස්වෛරී ඇපකර බැඳුම්කරයක් ද, මහජන බැංකුවට සහ ලංකා බැංකුවට ඩොලර් මිලියන 386 ක ණය ද, ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව, ගුවන් තොටුපළ සහ ගුවන් සේවා සහ සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරියට ඩොලර් මිලියන 325 ක් ද හිමි වූ බව ඔහු පැවසීය. .",
        "ගුවන් යානා බදු ගෙවීම සඳහා ඩොලර් මිලියන 80 ක හිඟ මුදලක් තිබුණා.",
        "ශ්‍රීලංකන් කේටරිං සමාගමේ කොටස් උකස් කර මෙම පිරිස ලංකා බැංකුවෙන් ඩොලර් මිලියන 80ක් ණයට ගෙන ඇති බවද ඔහු පැවසීය.",
        "මෙය රුපියල් බිලියන 411ක් පමණ වෙනවා යැයි ද සිල්වා අමාත්‍යවරයා පැවසීය. \"ගුවන් සේවය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම අත්‍යවශ්‍යයි.\"",
        "ශ්‍රී ලංකන් කේටරින් සමාගමේ සියයට 49ක් ආයෝජකයෙකුට විකිණීමට රජය සැලසුම් කරමින් සිටියේ ණය බර අඩු කර ගැනීම සඳහා අරමුදල් රැස් කිරීමටයි.",
        "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයේ ගොඩබිම් හැසිරවීම වෙනම ඒකකයකට ඇතුළත් කර සියයට 49ක් ආයෝජකයෙකුට පිරිනැමේ.",
        "ගොඩබිම් හැසිරවීම මගින් වසරකට රුපියල් බිලියන 5.0 ක් පමණ ගුවන් සමාගමට ලැබෙන බව ද සිල්වා අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ජාතික ගුවන් සේවයේ ආහාරපාන, බිම් හැසිරවීමේ ඒකකවලින් සියයට 49ක කොටස් විකිණීමට යයි",
        "ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සමාගම විශාල වශයෙන් සමුච්චිත පාඩු සහ ණය බර ඇති බැවින් එය ද විකුණා දමන බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "සමහර විදේශීය ගුවන් තොටුපලවල ගොඩබෑමේ අයිතිය තබා ගැනීමට නම් තොගයෙන් සියයට 51ක් ශ්‍රී ලංකාවේ නේවාසික කොටස් හිමියන් විසින් තබා ගත යුතු බව අමාත්‍ය ද සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට රජය සතු ගුවන් සමාගම් කොටස්වලින් සියයට 49ක් විදේශ ආයෝජකයන්ට විකුණා දැමිය හැකි බවත් දේශීය ආයෝජකයින් ඊට වැඩි කොටසක් සම්බන්ධ කළහොත් වැඩි කොටසක් විකුණා දැමිය නොහැකි බවත් ඔහු පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සේවය බිලියන",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 175 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මහජන බැංකුව සහ ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 386 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් සේවා සහ සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 325 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 80 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 80 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිලියන 411 ක් පමණ වේ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 49 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් කේටරින්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 49 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 5.0ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "49-සියයට",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට 51 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 49 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கா எயார்லைன்ஸ் பில்லியன் டாலர் கடன் விற்பனைக்கு முன் குறைக்கப்படும்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - வாங்குபவரை ஈர்ப்பதற்கு முன்னர் இலாபகரமான அலகுகளை சுழற்றுவதன் மூலம் தனது கடனில் ஒரு பகுதியை குறைக்க இலங்கை திட்டமிட்டுள்ளதாக விமான போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் தற்போது 175 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களின் இறையாண்மை உத்தரவாதப் பத்திரத்தையும், மக்கள் வங்கி மற்றும் இலங்கை வங்கிக்கு 386 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் கடனையும், இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம், விமான நிலையம் மற்றும் விமான சேவைகள் மற்றும் சிவில் விமானப் போக்குவரத்து அதிகார சபைக்கு 325 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் சொந்தமானதாக அவர் கூறினார். .",
        "விமானக் குத்தகைத் தொகைக்காக 80 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் பாக்கி இருந்தது.",
        "ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங் நிறுவனத்தின் பங்குகளை அடமானம் வைத்து இலங்கை வங்கியிடமிருந்து 80 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை இந்த குழு கடனாக பெற்றுள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "இது சுமார் 411 பில்லியன் ரூபாவாகும் என அமைச்சர் டி சில்வா தெரிவித்தார். \"விமான நிறுவனம் மறுகட்டமைக்கப்பட வேண்டியது அவசியம்.\"",
        "கடனைக் குறைப்பதற்காக நிதி திரட்டுவதற்காக ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங் நிறுவனத்தின் 49 சதவீதத்தை முதலீட்டாளர் ஒருவருக்கு விற்க அரசாங்கம் திட்டமிட்டிருந்தது.",
        "ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸின் தரைக் கையாளுதல் ஒரு தனி அலகுடன் இணைக்கப்பட்டு முதலீட்டாளருக்கு 49 வீதம் வழங்கப்படும்.",
        "தரைக் கையாளுதல் மூலம் வருடமொன்றுக்கு சுமார் 5.0 பில்லியன் ரூபாவை விமான சேவைக்கு பெற்றுக்கொடுக்கிறது என அமைச்சர் டி சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை தேசிய கேரியரின் கேட்டரிங், தரை கையாளுதல் பிரிவுகளின் 49 சதவீத பங்குகளை விற்க உள்ளது",
        "ஶ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் நிறுவனம் பாரிய நஷ்டம் மற்றும் கடன் சுமையில் உள்ளதால் அதுவும் விற்கப்படும் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சில வெளிநாட்டு விமான நிலையங்களில் தரையிறங்கும் உரிமையை வைத்திருக்க 51 சதவீத பங்குகளை இலங்கையில் வசிக்கும் பங்குதாரர்கள் வைத்திருக்க வேண்டும் என்று அமைச்சர் டி சில்வா கூறினார்.",
        "இலங்கை அரசாங்கத்திடம் உள்ள விமான நிறுவனங்களின் பங்குகளில் 49 சதவீதத்தை வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களுக்கு விற்க முடியும் என்றும், உள்நாட்டு முதலீட்டாளர்கள் இதில் அதிக பங்கை ஈடுபடுத்தினால், அதை விற்க முடியாது என்றும் அவர் கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்ரீலங்கா எயார்லைன்ஸ் பில்லியன்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி மற்றும் இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "386 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான சேவைகள் மற்றும் சிவில் விமான போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "325 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 411 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 5.0 பில்லியன் ரூபாய்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "49-சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "51 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "49 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}