{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/22/sri-lanka-cardinal-slams-president-for-raid-on-galle-face-protest/",
  "time_ut": 1658486520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka: Cardinal slams President for raid on Galle Face Protest",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka: Cardinal slams President for raid on Galle Face Protest",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith, the head of Sri Lanka’s Catholic Church condemned the attack on the peaceful protest site at Galle Face, Colombo.",
        "“We want to completely condemn this high handed action of the President, Ranil Wickremesinhge,” said His Eminence adding that the President was aiming the civil society even before 24 hours passed since him being sworn in as the Head of State.",
        "His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith alleged that the President had gone against the democratic right of the people to protest.",
        "He went on to note that trying to dictate terms and trying to force himself (President) on the people with the use of thuggery and oppression is unacceptable.",
        "“We hold the President responsible for any future disaster that might follow as a result of this action,” he warned.",
        "Sri Lanka: Cardinal slams President for raid on Galle Face Protest"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Galle Face Protest",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Catholic Church",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinhge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle Face Protest",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව: ගාලු මුවදොර විරෝධතාව වැටලීම ගැන කාදිනල්වරයා ජනපතිට බැන වැදෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); කොළඹ ගාලු මුවදොර සාමකාමී උද්ඝෝෂණ භූමියට එල්ල වූ ප්‍රහාරය හෙළා දකින බව ශ්‍රී ලංකා කතෝලික පල්ලියේ ප්‍රධානී අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් පවසයි.",
        "“රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමාගේ මේ උඩඟු ක්‍රියාව අපි සම්පූර්ණයෙන්ම හෙළා දකිනවා” යැයි පැවසූ අතිගරු ජනාධිපතිතුමා රාජ්‍ය නායකයා ලෙස දිවුරුම් දී පැය 24ක් ගතවීමටත් පෙර සිවිල් සමාජය ඉලක්ක කර ගනිමින් සිටි බවද පැවසීය.",
        "එහිදී අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් චෝදනා කළේ ජනාධිපතිවරයා විරෝධතා දැක්වීමේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අයිතියට එරෙහිව කටයුතු කර ඇති බවයි.",
        "නියමයන් නියම කිරීමට උත්සාහ කිරීම සහ මැර බලය සහ පීඩනය යොදා ගනිමින් ජනතාව මත තමා (ජනාධිපතිවරයා) බල කිරීමට උත්සාහ කිරීම පිළිගත නොහැකි බව ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "\"මෙම ක්‍රියාව හේතුවෙන් ඉදිරියේදී ඇතිවිය හැකි ඕනෑම ව්‍යසනයකට අපි ජනාධිපතිවරයා වගකිව යුතු බව\" ඔහු අනතුරු ඇඟවීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව: ගාලු මුවදොර විරෝධතාව වැටලීම ගැන කාදිනල්වරයා ජනපතිට බැන වැදෙයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ගාලුමුවදොර විරෝධතාව",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කතෝලික පල්ලිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාලුමුවදොර විරෝධතාව",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை: காலி முகத்திடலில் நடைபெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தின் மீது சோதனை நடத்தியதற்காக ஜனாதிபதியை கர்தினால் கடுமையாக சாடியுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); கொழும்பு காலி முகத்திடலில் உள்ள அமைதியான போராட்டத் தளத்தில் நடத்தப்பட்ட தாக்குதலுக்கு இலங்கை கத்தோலிக்க திருச்சபையின் தலைவர் மேதகு மால்கம் கர்தினால் ரஞ்சித் அவர்கள் கண்டனம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் இந்த உயரிய நடவடிக்கையை நாங்கள் முற்றாகக் கண்டிக்க விரும்புகிறோம்” என்று கூறிய அவர், அரச தலைவராக பதவிப் பிரமாணம் செய்து 24 மணித்தியாலங்கள் கடந்துள்ள நிலையிலேயே ஜனாதிபதி சிவில் சமூகத்தை குறிவைத்து செயற்படுவதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "மக்கள் போராட்டம் நடத்தும் ஜனநாயக உரிமைக்கு எதிராக ஜனாதிபதி செயற்பட்டுள்ளார் என அதிமேதகு கர்தினால் கர்தினால் ரஞ்சித் அவர்கள் குற்றம் சுமத்தியுள்ளார்.",
        "விதிகளை கட்டளையிட முயற்சிப்பதும், குண்டர்கள் மற்றும் அடக்குமுறைகளைப் பயன்படுத்தி மக்கள் மீது தன்னை (ஜனாதிபதி) திணிக்க முயற்சிப்பதும் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாதது என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "\"இந்த நடவடிக்கையின் விளைவாக எதிர்காலத்தில் ஏற்படக்கூடிய எந்தவொரு பேரழிவிற்கும் நாங்கள் ஜனாதிபதியை பொறுப்பேற்கிறோம்,\" என்று அவர் எச்சரித்தார்.",
        "இலங்கை: காலி முகத்திடலில் நடைபெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தின் மீது சோதனை நடத்தியதற்காக ஜனாதிபதியை கர்தினால் கடுமையாக சாடியுள்ளார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "காலி முகத்திடலில் போராட்டம்",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தோலிக்க திருச்சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி முகத்திடலில் போராட்டம்",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}