{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/මෙරට-පාස්-පෝට්-එකකින්-ආ-විදේශිකයකු-ආපසු-යවයි/101-618874",
  "time_ut": 1661680268,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මෙරට පාස් පෝට් එකකින් ආ විදේශිකයකු ආපසු යවයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A foreigner who came to this country with a passport is sent back",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Katunayake Airport Immigration Department officials took steps to deport a Bangladeshi national who tried to enter the country with a Sri Lankan passport on the same flight he came from.",
        "He had arrived at Katunayake airport by Al Jazeera flight from Kuwait.",
        "After that, he came to the airport immigration counter to get the necessary clearances to enter the country and presented the Sri Lankan passport along with other necessary documents to the immigration officer who was on duty there.",
        "The officer of the Immigration Department who observed the passport, had managed to uncover the facts that it belonged to a Sri Lankan and was later misplaced.",
        "The officials of that department had succeeded in discovering that the photo in the passport was fake, and during the initial investigations.",
        "After that, this person has been referred to the Katunayake Airport Chief Immigration Department Officer for further investigation.",
        "There, steps were taken to check his wallet and suitcase, where it was possible to find an identification certificate issued by the Bangladesh Embassy in the State of Kuwait.",
        "It has also been revealed that this Bangladeshi national has prepared a Sri Lankan passport to come to this country through a broker in Kuwait."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Katunayake Airport Immigration Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bangladeshi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kuwait",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Immigration Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Immigration Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bangladesh Embassy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the State of Kuwait",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bangladeshi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kuwait",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මෙරට පාස් පෝට් එකකින් ආ විදේශිකයකු ආපසු යවයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලාංකික ගුවන් ගමන් බලපත්‍රයකින් මෙරටට ඇතුළු වීමට උත්සාහ කළ බංගලාදේශ ජාතිකයකු ඔහු පැමිණි ගුවන් යානයෙන්ම ආපසු පිටුවහල් කිරීමට කටුනායක ගුවන් තොටුපළ ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීහු පියවර ගත්හ.",
        "කුවේට් රාජ්‍යයේ සිට අල් ජසීරා ගුවන් සේවයේ  ගුවන් යානයෙන් කටුනායක ගුවන් තොටුපළ වෙත පැමිණ තිබුණි .",
        "ඉන් අනතුරුව ඔහු රට තුළට ඇතුළු වීම සදහා අවශ්‍ය නිශ්කාශන කටයුතු කර ගැනීමට ගුවන් තොටුපළ ආගමන කවුළුව වෙත පැමිණ එහි රාජකාරියේ නිරත වී සිටි ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීවරයා වෙත අවශ්‍ය අනෙකුත් ලියකියවිලි සමග ශ්‍රී ලාංකික ගුවන් ගමන් බලපත්‍රය ද ඉදිරිපත් කර තිබේ .",
        "එම ගුවන් ගමන් බලපත්‍රය නිරීක්ෂණය කළ ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීවරයා , එය ශ්‍රී ලාංකිකයෙකුට අයත්ව තිබී , පසුව අස්ථානගත වූ එකක් බවට කරුණු අනාවරණය කර ගැනීමට සමත් වී තිබුණි .",
        "එහිදී ගුවන් ගමන් බලපත්‍රයෙහි ඇති ජායාරූපය කූඨ ලෙස සකස් කළ එකක් බවත් , මූලික විමර්ශනවලදීම අනාවරණය කර ගැනීමට එම දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් සමත් වී තිබුණි .",
        "ඉන්පසුව මේ පිළිබඳව වැඩිදුර විමර්ශන කටයුතු සදහා කටුනායක ගුවන් තොටුපළ ප්‍රධාන ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීවරයා වෙත මෙම පුද්ගලයා යොමු කර තිබේ .",
        "එහිදී ඔහුගේ පසුම්බිය සහ ගමන් මල්ල පරීක්ෂා කිරීමට පියවර ගත් අතර , එහිදී ඒ තුළ තිබූ කුවේට් රාජ්‍යයේ පිහිටි බංගලාදේශ තානාපති කාර්යාලය මගින් නිකුත් කළ හදුනා ගැනීමේ සහතික පත්‍රයක් සොයා ගැනීමට හැකි වී තිබුණි .",
        "මෙම බංගලාදේශ ජාතිකයා කුවේට් රාජ්‍යයේ තැරැව්කරුවකු මගින් මෙසේ මෙරටට පැමිණීම සදහා ශ්‍රී ලාංකික ගුවන් ගමන් බලපත්‍රයක් සකස් කර ගෙන ඇති බවට ද කරුණු ද අනාවරණය වී තිබේ ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුවේට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශ තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුවේට් රාජ්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කුවේට්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடவுச்சீட்டுடன் இந்த நாட்டிற்கு வந்த வெளிநாட்டவர் திருப்பி அனுப்பப்படுகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை கடவுச்சீட்டுடன் நாட்டிற்குள் பிரவேசிக்க முயன்ற பங்களாதேஷ் பிரஜை ஒருவரை அவர் வந்த விமானத்திலேயே நாடு கடத்துவதற்கு கட்டுநாயக்க விமான நிலைய குடிவரவு திணைக்கள அதிகாரிகள் நடவடிக்கை எடுத்துள்ளனர்.",
        "குவைத்தில் இருந்து அல் ஜசீரா விமானம் மூலம் கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தை வந்தடைந்துள்ளார்.",
        "அதன் பின்னர், நாட்டிற்குள் நுழைவதற்கு தேவையான அனுமதிகளை பெற்றுக்கொள்வதற்காக விமான நிலைய குடிவரவு கவுன்டருக்கு வந்த அவர், அங்கு கடமையாற்றிய குடிவரவு அதிகாரியிடம் இலங்கை கடவுச்சீட்டை தேவையான ஏனைய ஆவணங்களுடன் வழங்கினார்.",
        "கடவுச்சீட்டை அவதானித்த குடிவரவுத் திணைக்கள அதிகாரி, அது இலங்கையர் ஒருவருடையது எனவும், பின்னர் அது தவறவிடப்பட்டது எனவும் உண்மைகளை வெளிக்கொணர முடிந்தது.",
        "பாஸ்போர்ட்டில் இருந்த புகைப்படம் போலி என்பதை அந்த துறை அதிகாரிகள் கண்டறிந்து, முதற்கட்ட விசாரணையில் வெற்றி பெற்றுள்ளனர்.",
        "அதன் பின்னர் குறித்த நபர் மேலதிக விசாரணைகளுக்காக கட்டுநாயக்க விமான நிலைய பிரதான குடிவரவு குடியகழ்வு திணைக்கள அதிகாரியிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "அங்கு, குவைத் மாநிலத்தில் உள்ள வங்காளதேச தூதரகம் வழங்கிய அடையாளச் சான்றிதழைக் கண்டறிந்த அவரது பணப்பை மற்றும் சூட்கேஸை சரிபார்க்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டது.",
        "இந்த பங்களாதேஷ் பிரஜை குவைத்தில் உள்ள தரகர் ஊடாக இந்த நாட்டுக்கு வருவதற்கு இலங்கை கடவுச்சீட்டை தயார் செய்துள்ளதாகவும் தெரியவந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலைய குடிவரவு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குவைத்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிவரவுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "குடிவரவுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ் தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குவைத் மாநிலம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "குவைத்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}