{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/27/fuel-was-not-distributed-on-sunday-26-tanker-owners/",
  "time_ut": 1656305040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fuel was NOT distributed on Sunday (26) – Tanker Owners",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel was NOT distributed on Sunday (26) – Tanker Owners",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Petroleum Private Tanker Owners Association says fuel was NOT distributed yesterday.",
        "Its Joint Secretary Shantha Silva said it is unsure as to whether fuel distribution will resume as usual, since fuel distribution capacity has declined."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sunday",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "26",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Petroleum Private Tanker Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joint",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shantha Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉරිදා (26) ඉන්ධන බෙදා හැරියේ නැත - ටැංකි හිමියන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඊයේ දිනයේ ඉන්ධන බෙදා හැරීමක් සිදු නොකළ බව ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි හිමියන්ගේ සංගමය පවසයි.",
        "එහි සම ලේකම් ශාන්ත සිල්වා කියා සිටියේ ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ ධාරිතාව පහත වැටී ඇති බැවින් ඉන්ධන බෙදා හැරීම සාමාන්‍ය පරිදි සිදුවේද යන්න පිළිබඳව අවිනිශ්චිත බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉරිදා",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "26",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஞாயிற்றுக்கிழமை (26) எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படவில்லை – டேங்கர் உரிமையாளர்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); நேற்று எரிபொருள் விநியோகம் செய்யப்படவில்லை என பெற்றோலிய தனியார் டேங்கர் உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எரிபொருள் விநியோகத் திறன் குறைந்துள்ளதால், எரிபொருள் விநியோகம் வழமை போன்று இடம்பெறுமா என்பது உறுதியாகத் தெரியவில்லை என அதன் இணைச் செயலாளர் சாந்த சில்வா தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "26",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலிய தனியார் டேங்கர் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}