{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/stylish-garments-unveils-its-latest-export-oriented-boi-factory-in-ambalangoda/",
  "time_ut": 1657115280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Stylish Garments unveils its latest export-oriented BOI factory in Ambalangoda",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Stylish Garments unveils its latest export-oriented BOI factory in Ambalangoda",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "With the Board of Investment (BOI) widening its projects, Stylish Garments (Pvt) Ltd, unveiled its sixth BOI approved factory in Ambalangoda which manufactures children’s wear, jerseys including school uniforms exclusively targeting the international market. The Stylish Garments is a renowned a garment manufacturer and exporter of jersey knit and lighter woven apparel products.",
        "The latest project, which is a USD 3.5 million investment, is to generate 500 employment opportunities for people living in the south and other parts of the country. Moreover, the products are slated to be exported to the UK and Europe. The agreement in this regard was signed recently at the BOI Head Office in the presence of BOI Director General Renuka M Weerakone.",
        "The Director General said “A project of this nature should be recognized owing to the fact that it depicts the vibrant and vivid expansion of BOI projects, which has now started to reach the rural areas, The new venture will uplift the livelihood of the people living in the Ambalangoda area plus become a crucial source of bringing dollars to the country in a situation where the country isin dire need of dollars,” she underscored.",
        "Founder and incumbent Chairman of the Stylish Garments (Pvt) Ltd Leelaratne Hattanarachchi said,” we were determined to launch the project irrespective of current challenges because such new projects would bring dollars to the country. That’s the very reason why I ventured to start operations at this new factory by turning the advantage of this crisis to ourselves. At the same time, we do appreciate the support rendered by the BOI at this critical juncture and look forward their support in future too.”",
        "Seylan Bank takes the lead to promote LANKA QR beyond Western Province",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Stylish Garments",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ambalangoda",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Stylish Garments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "sixth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Stylish Garments",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD 3.5 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the BOI Head Office",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Renuka M Weerakone",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Stylish Garments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Leelaratne Hattanarachchi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Western Province",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ස්ටයිලිෂ් ගාමන්ට් සිය නවතම අපනයන ඉලක්ක කරගත් BOI කර්මාන්ත ශාලාව අම්බලන්ගොඩදී විවෘත කරයි",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "ආයෝජන මණ්ඩලය (BOI) සිය ව්‍යාපෘති පුළුල් කිරීමත් සමඟ, Stylish Garments (Pvt) Ltd, ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳපොළ ඉලක්ක කර ගනිමින් ළමා ඇඳුම්, පාසල් නිල ඇඳුම් ඇතුළු ජර්සි නිෂ්පාදනය කරන සිය හයවන ආයෝජන මණ්ඩලයේ අනුමත කර්මාන්ත ශාලාව අම්බලන්ගොඩදී එළිදක්වන ලදී. ස්ටයිලිෂ් ගාමන්ට් යනු කීර්තිමත් ඇඟලුම් නිෂ්පාදකයෙකු වන අතර ජර්සි ගෙතුම් සහ සැහැල්ලු වියන ලද ඇඟලුම් නිෂ්පාදන අපනයනය කරන්නකි.",
        "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 3.5 ක ආයෝජනයක් වන නවතම ව්‍යාපෘතිය වන්නේ දකුණේ සහ රටේ අනෙකුත් ප්‍රදේශවල ජීවත් වන පුද්ගලයින් සඳහා රැකියා අවස්ථා 500 ක් උත්පාදනය කිරීමයි. එපමණක් නොව, නිෂ්පාදන එක්සත් රාජධානියට සහ යුරෝපයට අපනයනය කිරීමට සැලසුම් කර ඇත. ඊට අදාළ ගිවිසුමට පසුගියදා ආයෝජන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් රේණුකා එම් වීරකෝන් මහත්මිය ඉදිරියේ ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලයේ ප්‍රධාන කාර්යාලයේදී අත්සන් තැබිණි.",
        "අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා පැවසුවේ, “මේ වන විට ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවලට ළඟා වීමට පටන් ගෙන ඇති BOI ව්‍යාපෘතිවල විචිත්‍රවත් හා සජීවී ව්‍යාප්තිය නිරූපණය වන නිසා මෙවැනි ව්‍යාපෘතියක් හඳුනා ගත යුතු බවත්, නව ව්‍යාපාරය ජීවත්වන ජනතාවගේ ජීවනෝපාය නඟා සිටුවීමට හේතු වන බවත්ය. අම්බලන්ගොඩ ප්‍රදේශයේ ප්ලස් රටට ඩොලර් ගෙන ඒමේ තීරණාත්මක මූලාශ්‍රයක් බවට පත්වන්නේ රටට දැඩි ලෙස ඩොලර් අවශ්‍ය වන තත්වයක් තුළ ය, ”ඇය අවධාරණය කළාය.",
        "Stylish Garments (Pvt) Ltd හි නිර්මාතෘ සහ වත්මන් සභාපති ලීලාරත්න හැත්තනාරච්චි මහතා පැවසුවේ මෙවැනි නව ව්‍යාපෘති මගින් රටට ඩොලර් ගෙන ඒමට හැකි නිසා පවතින අභියෝග නොසලකා ව්‍යාපෘතිය දියත් කිරීමට අප අධිෂ්ඨාන කර ගත්තා. මේ අර්බුදයේ වාසිය අපටම හරවා ගනිමින් මම මේ නව කර්මාන්ත ශාලාවේ මෙහෙයුම් ආරම්භ කිරීමට පෙළඹුණේ ඒ නිසයි. ඒ අතරම, මෙම තීරණාත්මක අවස්ථාවේ දී ආයෝජන මණ්ඩලය ලබා දෙන සහයෝගය අපි අගය කරන අතර අනාගතයේදී ද ඔවුන්ගේ සහාය බලාපොරොත්තු වෙමු.",
        "බස්නාහිර පළාතෙන් ඔබ්බට LANKA QR ප්‍රවර්ධනය කිරීමට සෙලාන් බැංකුව පෙරමුණ ගනී",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හැඩකාර ඇඳුම්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අම්බලන්ගොඩ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හැඩකාර ඇඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හැඩකාර ඇඳුම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "BOI ප්‍රධාන කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේණුකා එම් වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැඩකාර ඇඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලීලාරත්න හැත්තනාරච්චි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்டைலிஷ் கார்மென்ட்ஸ் அதன் சமீபத்திய ஏற்றுமதி சார்ந்த BOI தொழிற்சாலையை அம்பலாங்கொடையில் வெளியிட்டது",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "முதலீட்டுச் சபை (BOI) தனது திட்டங்களை விரிவுபடுத்தியுள்ள நிலையில், Stylish Garments (Pvt) Ltd, சர்வதேச சந்தையை இலக்காகக் கொண்டு பிரத்தியேகமாக குழந்தைகளுக்கான ஆடைகள், பள்ளி சீருடைகள் உள்ளிட்ட ஜெர்சிகளை உற்பத்தி செய்யும் BOI அங்கீகரிக்கப்பட்ட தனது ஆறாவது தொழிற்சாலையை அம்பலாங்கொடையில் வெளியிட்டது. ஸ்டைலிஷ் கார்மென்ட்ஸ் ஒரு புகழ்பெற்ற ஆடை உற்பத்தியாளர் மற்றும் ஜெர்சி பின்னல் மற்றும் இலகுவான நெய்த ஆடை தயாரிப்புகளை ஏற்றுமதி செய்கிறது.",
        "3.5 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் முதலீடான சமீபத்திய திட்டம், தெற்கு மற்றும் நாட்டின் பிற பகுதிகளில் வசிக்கும் மக்களுக்கு 500 வேலை வாய்ப்புகளை உருவாக்குவதாகும். மேலும், தயாரிப்புகள் இங்கிலாந்து மற்றும் ஐரோப்பாவிற்கு ஏற்றுமதி செய்ய திட்டமிடப்பட்டுள்ளது. இது தொடர்பான ஒப்பந்தம் அண்மையில் BOI தலைமை அலுவலகத்தில் BOI பணிப்பாளர் நாயகம் ரேணுகா எம் வீரகோன் முன்னிலையில் கைச்சாத்திடப்பட்டது.",
        "பணிப்பாளர் நாயகம் கூறுகையில், “தற்போது கிராமப்புறங்களைச் சென்றடையத் தொடங்கியுள்ள BOI திட்டங்களின் துடிப்பான மற்றும் தெளிவான விரிவாக்கத்தை இது சித்தரிப்பதால், இதுபோன்ற ஒரு திட்டம் அங்கீகரிக்கப்பட வேண்டும், புதிய முயற்சி வாழும் மக்களின் வாழ்வாதாரத்தை மேம்படுத்தும். அம்பலாங்கொட பிரதேசத்தில் மேலும் நாட்டிற்கு டொலர்கள் மிகவும் தேவைப்படும் ஒரு சூழ்நிலையில் டொலரை கொண்டு வருவதற்கான முக்கிய ஆதாரமாக மாறியுள்ளது,” என்று அவர் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டினார்.",
        "Stylish Garments (Pvt) Ltd இன் ஸ்தாபகரும் தற்போதைய தலைவருமான லீலாரத்ன ஹத்தனாராச்சி கூறுகையில், இதுபோன்ற புதிய திட்டங்கள் நாட்டுக்கு டாலர்களை கொண்டு வரும் என்பதால் தற்போதைய சவால்களை பொருட்படுத்தாமல் இந்த திட்டத்தை தொடங்குவதில் நாங்கள் உறுதியாக இருந்தோம். அதனால்தான், இந்த நெருக்கடியின் சாதகத்தை நாமே மாற்றிக் கொண்டு இந்த புதிய தொழிற்சாலையில் செயல்பாடுகளைத் தொடங்கத் துணிந்தேன். அதே நேரத்தில், இந்த நெருக்கடியான தருணத்தில் BOI வழங்கிய ஆதரவை நாங்கள் பாராட்டுகிறோம், மேலும் எதிர்காலத்திலும் அவர்களின் ஆதரவை எதிர்பார்க்கிறோம்.",
        "மேல் மாகாணத்திற்கு அப்பால் LANKA QR ஐ ஊக்குவிக்க செலான் வங்கி முன்னணியில் உள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்டைலிஷ் ஆடைகள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அம்பலாங்கொட",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்டைலிஷ் ஆடைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்டைலிஷ் ஆடைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD 3.5 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "BOI தலைமை அலுவலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா எம் வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டைலிஷ் ஆடைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லீலாரத்ன ஹத்தனாராச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}