{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/top_story/Seven-institutions-incl-BOI-Port-City-under-Dhammika-Pereras-ministry/155-239950",
  "time_ut": 1656392148,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Seven institutions incl. BOI, Port City under Dhammika Perera’s ministry",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Seven institutions incl. BOI, Port City under Dhammika Perera’s ministry",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "An extraordinary gazette notification has been issued detailing institutional and legal framework of Dhammika Perera who was sworn in as the Investment Promotion Minister.",
        "Seven Departments, Statutory Institutions and Public Corporations to come under his preview.",
        "Accordingly, the Board of Investment of Sri Lanka, Colombo Port City Economic Commission, Projects related to Colombo Port City, Department of Immigration and Emigration, Colombo Lotus Tower Management Company (Pvt.) Limited, Techno Park Development Company (Pvt) Ltd and Information Technology Parks will function under Investment Promotion Ministry.",
        "President Gotabaya Rajapaksa apppointed bussinesman Dhammika Perera as the Minister of Investment Promotion on June 24, 2022.(Darshana Sanjeewa Balasuriya)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Seven",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Port City",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Dhammika Perera",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Departments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Statutory Institutions and Public Corporations",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Board of Investment of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Port City Economic Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Port City",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Department of Immigration and Emigration, Colombo Lotus Tower Management Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Techno Park Development Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Investment Promotion Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sanjeewa Balasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇතුළු ආයතන හතක්. BOI, Port City ධම්මික පෙරේරාගේ අමාත්‍යාංශය යටතේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යවරයා ලෙස දිවුරුම් දුන් ධම්මික පෙරේරා මහතාගේ ආයතනික සහ නීතිමය රාමුව පිළිබඳ සවිස්තරාත්මක ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "දෙපාර්තමේන්තු හතක්, ව්‍යවස්ථාපිත ආයතන සහ රාජ්‍ය සංස්ථා ඔහුගේ පෙරදසුන යටතට ගැනේ.",
        "ඒ අනුව, ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය, කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිෂන් සභාව, කොළඹ වරාය නගරයට අදාළ ව්‍යාපෘති, ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව, Colombo Lotus Tower Management Company (Pvt.) Limited, Techno Park Development Company (Pvt) Ltd සහ තොරතුරු ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශය යටතේ තාක්ෂණ උද්‍යාන ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විසින් 2022 ජුනි 24 වැනි දින ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යවරයා ලෙස ව්‍යාපාරික ධම්මික පෙරේරා මහතා පත් කරන ලදී.(දර්ශන සංජීව බාලසූරිය)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හත",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "වරාය නගරය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ධම්මික පෙරේරා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙපාර්තමේන්තු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්‍යවස්ථාපිත ආයතන සහ රාජ්‍ය සංස්ථා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව, කොළඹ නෙළුම් කුළුණ කළමනාකරණ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටෙක්නෝ පාර්ක් සංවර්ධන සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සංජීව බාලසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஏழு நிறுவனங்கள் உட்பட. தம்மிக்க பெரேராவின் அமைச்சின் கீழ் BOI, போர்ட் சிட்டி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சராக பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்ட தம்மிக்க பெரேராவின் நிறுவன மற்றும் சட்ட கட்டமைப்பை விவரிக்கும் அசாதாரண வர்த்தமானி அறிவித்தல் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஏழு துறைகள், சட்டப்பூர்வ நிறுவனங்கள் மற்றும் பொது நிறுவனங்கள் அவரது முன்னோட்டத்தின் கீழ் வரும்.",
        "அதன்படி, இலங்கை முதலீட்டு சபை, கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழு, கொழும்பு துறைமுக நகரம் தொடர்பான திட்டங்கள், குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம், கொழும்பு லோட்டஸ் டவர் முகாமைத்துவ நிறுவனம் (பிரைவேட்) லிமிடெட், டெக்னோ பார்க் டெவலப்மென்ட் கம்பனி (பிரைவேட்) லிமிடெட் மற்றும் தகவல் முதலீட்டு மேம்பாட்டு அமைச்சகத்தின் கீழ் தொழில்நுட்ப பூங்காக்கள் செயல்படும்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூன் 24 ஆம் திகதி முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சராக வர்த்தகர் தம்மிக்க பெரேராவை ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நியமித்தார்.(தர்ஷன சஞ்சீவ பாலசூரிய)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஏழு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "துறைமுக நகரம்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துறைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டப்பூர்வ நிறுவனங்கள் மற்றும் பொது நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை முதலீட்டுச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம், கொழும்பு தாமரைக் கோபுர முகாமைத்துவ நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெக்னோ பார்க் டெவலப்மெண்ட் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு மேம்பாட்டு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சஞ்சீவ பாலசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}