{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/යුරියා-ගන්න-බඩ-ඉරිඟු-ගොවීන්-ලියාපදිංචි-වන්න/11-396375",
  "time_ut": 1660719773,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "යුරියා ගන්න බඩ ඉරිඟු ගොවීන් ලියාපදිංචි වන්න",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sign up corn farmers to buy urea",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Ministry of Agriculture, farmers have been given the opportunity to register through the www.agrarian.lk website to provide urea fertilizer for maize cultivation during the high season.",
        "The Ministry of Agriculture said that arrangements have been made to provide the 50 kg bundle of urea fertilizer which was given to the farmers at the price of 10,000 rupees, to the maize farmers at the same price."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.agrarian.lk",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the high season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුරියා ගන්න බඩ ඉරිඟු ගොවීන් ලියාපදිංචි වන්න",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මහ කන්නයේදී  බඩ ඉරිඟු වගාවට අවශ්‍යය යුරියා පොහොර ලබා දීමට ගොවීන්ට  www.agrarian.lk වෙබ් අඩවිය ඔස්සේ ලියාපදිංචි වීමට අවස්ථාව සලසා ඇතැයි  කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "රුපියල් 10,000ක මිලට වී ගොවීන්ට ලබා දුන් යුරියා පොහොර කිලෝ ග්‍රෑම් 50ක මිටිය, බඩඉරිඟු ගොවීන්ට ද එම මිලටම ලබා දීමට කටයුතු යොදා ඇතැයි කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.agrian.lk",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉහළ සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 50 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யூரியா வாங்க சோள விவசாயிகள் பதிவு செய்யுங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அதிக பருவத்தில் சோளப் பயிர்ச்செய்கைக்கு யூரியா உரங்களை வழங்குவதற்காக www.agrarian.lk இணையத்தளத்தின் ஊடாக விவசாயிகள் பதிவு செய்ய வாய்ப்பு வழங்கப்பட்டுள்ளதாக விவசாய அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "விவசாயிகளுக்கு 10,000 ரூபா விலையில் வழங்கப்பட்ட 50 கிலோ யூரியா உர மூட்டையை அதே விலையில் சோள விவசாயிகளுக்கும் வழங்க ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளதாக விவசாய அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.agrarian.lk",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உயர் பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}