{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/කැසිනෝ-නංවන්න-කැබිනට්-අනුමැතිය/1-615897",
  "time_ut": 1657004535,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කැසිනෝ නංවන්න කැබිනට් අනුමැතිය",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Cabinet approval to raise casino",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Cabinet approval has been granted to streamline the casino industry in this country.",
        "The Casino Business (Regulation) Act No. 17 of 2010 and the Betting and Gaming Tax Act No. 40 of 1988 provide for the regulation of the casino industry in Sri Lanka, and under Act No. 17 of 2010, licenses must be issued to operate casino businesses in Sri Lanka.",
        "The proposal submitted by the Prime Minister to the Cabinet of Ministers in this regard shows that due to the fact that the necessary orders to enforce the provisions of the said Act have not been issued so far, no license has been issued to any casino business under the said Act, so it is difficult to formally collect taxes from the institutions currently engaged in the casino business.",
        "Therefore, to issue orders under the Casino Business (Regulation) Act No. 17 of 2010 and to introduce the necessary amendments to the Betting and Gaming Tax Act No. 40 of 1988 for the purpose of regulating such businesses and collecting taxes due to the Government in due course, Finance, Economic As the Minister of Stabilization and National Policy, Prime Minister Ranil Wickramasinghe has presented this proposal."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "The Casino Business (Regulation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17 of 2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40 of 1988",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Act No. 17 of 2010",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Act",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Act",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Casino Business (Regulation) Act No. 17 of 2010",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Policy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැසිනෝ නංවන්න කැබිනට් අනුමැතිය",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මෙරට කැසිනෝ කර්මාන්තය විධිමත් කිරීම සඳහා අමාත්‍ය මණ්ඩල අනුමැතිය හිමිව ඇත.",
        "මෙරට කැසිනෝ කර්මාන්තය නියාමනට සඳහා 2010 අංක 17 දරණ කැසිනෝ ව්‍යාපාර (නියාමනය කිරීමේ) පනත සහ 1988 අංක 40 දරණ ඔට්ටු ඇල්ලීම සහ සූදු බදු පනත මගින් විධිවිධාන පනවා ඇති අතර, 2010 අංක 17 දරණ පනත යටතේ ශ්‍රී ලංකාව තුළ කැසිනෝ ව්‍යාපාර පවත්වාගෙනයෑමට බලපත්‍ර දිය යුතු වේ.",
        "එකී පනතේ විධිවිධාන බලාත්මක කිරීමට අවශ්‍ය නියෝග මෙතෙක් නිකුත් කර නොතිබීම හේතුවෙන් මේ දක්වා එම පනත යටතේ කිසිඳු කැසිනෝ ව්‍යාපාරයකට බලපත්‍ර නිකුත් කර නොමැති බැවින් දැනට කැසිනෝ ව්‍යාපාරයේ නිරත ආයතන වෙතින් විධිමත් පරිදි බදු අයකරගැනීමට අපහසු වී ඇතැයි ද මේ සම්බන්ධයෙන් අගමැතිවරයා ඇමති මණ්ඩලයට ඉදිරිපත් කර ඇති යෝජනාවේ දැක්වේ.",
        "එබැවින් එවැනි ව්‍යාපාර නියාමනය කිරීමේ සහ රජයට අය විය යුතු බදු නියමිත පරිදි අයකරගැනීමේ අරමුණින් 2010 අංක 17 දරණ කැසිනෝ ව්‍යාපාර (නියාමනය කිරීමේ) පනත යටතේ නියෝග නිකුත් කිරීමටත්, 1988 අංක 40 දරණ ඔට්ටු ඇල්ලීම සහ සූදු බදු පනතට අවශ්‍ය සංශෝධන හඳුන්වාදීමටත් පියවර ගැනීම සඳහා මුදල්, ආර්ථික ස්ථායීකරණ සහ ජාතික ප්‍රතිපත්ති අමාත්‍යවරයා වශයෙන් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මෙම යෝජනාව ඉදිරිපත් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "කැසිනෝ ව්‍යාපාරය (නියාමනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1988 40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2010 අංක 17 දරන පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පනත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පනත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010 අංක 17 දරන කැසිනෝ ව්‍යාපාර (නියාමන) පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ප්‍රතිපත්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கேசினோவை உயர்த்த அமைச்சரவை ஒப்புதல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்த நாட்டில் கசினோ தொழிற்துறையை நெறிப்படுத்துவதற்கு அமைச்சரவை அங்கீகாரம் வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "2010 ஆம் ஆண்டின் 17 ஆம் இலக்க கசினோ வணிக (ஒழுங்குமுறை) சட்டம் மற்றும் 1988 ஆம் ஆண்டின் 40 ஆம் இலக்க பந்தயம் மற்றும் கேமிங் வரிச் சட்டம் இலங்கையில் கசினோ தொழிற்துறையை ஒழுங்குபடுத்துவதற்கு வழங்குகின்றன, மேலும் 2010 ஆம் ஆண்டின் 17 ஆம் இலக்க சட்டத்தின் கீழ் உரிமங்கள் வழங்கப்பட வேண்டும். இலங்கையில் சூதாட்ட வணிகங்களை நடத்துகின்றனர்.",
        "இது தொடர்பாக அமைச்சரவையில் பிரதமர் சமர்ப்பித்துள்ள பிரேரணையில், மேற்படி சட்டத்தின் விதிகளை அமுல்படுத்துவதற்கு தேவையான உத்தரவுகள் இதுவரை பிறப்பிக்கப்படாத காரணத்தினால், எந்தவொரு கசினோ வர்த்தகத்திற்கும் உரிமம் வழங்கப்படவில்லை. கூறப்பட்ட சட்டம், எனவே தற்போது சூதாட்ட வணிகத்தில் ஈடுபட்டுள்ள நிறுவனங்களிடமிருந்து முறையாக வரிகளை வசூலிப்பது கடினம்.",
        "எனவே, 2010 ஆம் ஆண்டின் கேசினோ வணிக (ஒழுங்குமுறை) சட்டம் எண். 17 இன் கீழ் உத்தரவுகளை பிறப்பிக்கவும், அத்தகைய வணிகங்களை ஒழுங்குபடுத்துவதற்கும், அரசுக்கு செலுத்த வேண்டிய வரிகளை வசூலிக்கும் நோக்கத்திற்காகவும், 1988 ஆம் ஆண்டின் பந்தயம் மற்றும் கேமிங் வரிச் சட்டம் எண். 40 க்கு தேவையான திருத்தங்களை அறிமுகப்படுத்தவும். சரியான நேரத்தில், நிதி, பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் தேசிய கொள்கை அமைச்சர் என்ற வகையில், பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க இந்த யோசனையை முன்வைத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "கேசினோ வணிகம் (ஒழுங்குமுறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17 இன் 2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1988 இன் 40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2010 ஆம் ஆண்டின் சட்டம் எண். 17",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரிசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாடகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாடகம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேசினோ வணிக (ஒழுங்குமுறை) சட்டம் எண். 17 இன் 2010",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய கொள்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}