{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131545",
  "time_ut": 1657903686,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புதிய ஜனாதிபதி தேர்வில் சஜித்தும் போட்டி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sajitham competition in the election of the new president",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Leader of the Opposition Sajith Premadasa will also contest as a candidate during next week's vote for the new President in Parliament.",
        "During this, a special discussion was held on Friday 15th under the leadership of opposition party leader Sajith Premadasa about getting the support of other parties.",
        "At the same time, Tamil Progressive Alliance Vice President Velusami Radhakrishnan said that attention was paid to this resolution.",
        "In this discussion Sri Lanka Freedom Party General Secretary Dayasiri Jayasekara and its members Dumintha Dissanayake, Lasantha Ajayavanna, Ranjith Siyambalapitiya and others, Tamil Progressive Alliance Vice Presidents Velusami Radhakrishnan and Palani Digambaram, Left Democratic Front Leader Vasudeva Nanayakkara, Lanka Sama Samaj Party President Prof. Thissa Vidharana, Sri Lanka Labor Congress General Secretary Jeevan Thondaman, Tamil National Federation Speaker President's Attorney MA Sumanthran, Tamil People's National Alliance President CV Wickhineswaran were present.",
        "According to the general agreement, the meeting between the United People's Power, the United People's Alliance and the opposition parties was about creating an all-party program for building the country, and the meeting was held to create a program for a specific period of time through the common program for building the country.",
        "In this regard, Tamil Progressive Alliance Vice President Velusami Radhakrishnan told Kesari,",
        "Arrangements have been made for opposition leader Sajith Premadasa to contest next week's vote for the election of the new president. They are currently implementing the decision already taken in this regard. In this regard, it was discussed in this meeting to take steps to get the aspirations and support of other members. mentioned that."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sajitham",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week's",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday 15th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Velusami Radhakrishnan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dayasiri Jayasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dumintha Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasantha Ajayavanna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranjith Siyambalapitiya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Velusami Radhakrishnan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Palani Digambaram",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vasudeva Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka Sama Samaj Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thissa Vidharana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jeevan Thondaman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MA Sumanthran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil People's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CV Wickhineswaran",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United People's Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Velusami Radhakrishnan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kesari",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "next week's",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ජනපතිවරණයේ සජිතම් තරගය",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපතිවරයා සඳහා ලබන සතියේ පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැත්වෙන ඡන්ද විමසීමේදී විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා ද අපේක්ෂකයෙකු ලෙස ඉදිරිපත් වනු ඇති.",
        "මේ අතර අනෙකුත් පක්ෂවල සහය ලබා ගැනීම පිළිබඳ විශේෂ සාකච්ඡාවක් 15 සිකුරාදා විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවැත්විණි.",
        "ඒ සමගම දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ උප සභාපති වේලුසාමි රාධක්‍රිෂ්ණන් කියා සිටියේ මෙම යෝජනාව සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමු කළ බවයි.",
        "මෙම සාකච්ඡාවේදී ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ මහලේකම් දයාසිරි ජයසේකර සහ එහි සාමාජිකයින් වන දුමින්ත දිසානායක, ලසන්ත අජයවන්න, රංජිත් සියඹලාපිටිය, දෙමළ ප්‍රගතිශීලි සන්ධානයේ උප සභාපතිවරුන් වන වේලුසාමි රාධක්‍රිෂ්ණන්, පලනි දිගම්බරම්, වාම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පෙරමුණේ නායක ප්‍රො.වාසුදේව නානායක්කාර, ලංකා සමසමාජ පක්ෂයේ සභාපති ලංකා සමසමාජ පක්ෂයේ සභාපති. තිස්ස විධාරණ, ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසයේ ප්‍රධාන ලේකම් ජීවන් තොණ්ඩමන්, දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ කථානායක ජනාධිපති නීතිඥ එම්.ඒ.සුමන්ත‍්‍රන්, දෙමළ ජනතා ජාතික සන්ධානයේ සභාපති සී.වී.විකිනේෂ්වරන් යන මහත්වරු එක්ව සිටියහ.",
        "පොදු එකඟතාවට අනුව එක්සත් ජනතා බලවේගය, එක්සත් ජනතා සන්ධානය සහ විපක්ෂයේ පක්ෂ අතර හමුවේදී රට ගොඩනැගීම සඳහා සර්ව පාක්ෂික වැඩපිළිවෙළක් නිර්මාණය කිරීම පිළිබඳව වූ අතර, එම රැස්වීම පැවැත්වුණේ නිශ්චිත කාලයක් සඳහා වැඩපිළිවෙළක් නිර්මාණය කිරීම සඳහායි. රට ගොඩනැගීමේ පොදු වැඩපිළිවෙළ හරහා.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ උප සභාපති වේලුසාමි රාධක්‍රිෂ්ණන් කේසරීට මෙසේ පැවසීය.",
        "නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා ලබන සතියේ පැවැත්වෙන ඡන්ද විමසීමට විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා ඉදිරිපත් වීමට කටයුතු සූදානම් කර තිබෙනවා. ඔවුන් මේ වන විට ඒ සම්බන්ධයෙන් ගෙන ඇති තීරණය ක්‍රියාත්මක කරමින් සිටිනවා. මේ සම්බන්ධයෙන් සෙසු සාමාජිකයින්ගේ අපේක්ෂාවන් සහ සහයෝගය ලබාගැනීමට පියවර ගැනීම පිළිබඳව මෙහිදී සාකච්ඡා විය. බව සඳහන් කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සජිතම්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන සතියේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වේලුසාමි රාධක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දයාසිරි ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුමින්ත දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත අජයවන්න",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රංජිත් සියඹලාපිටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වේලුසාමි රාධක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පලනි දිගම්බරම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාසුදේව නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා සමසමාජ පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විධාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජීවන් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම් ඒ සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතාවගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සී.වී විකිනේෂ්වරන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වේලුසාමි රාධක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේසරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලබන සතියේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஜனாதிபதி தேர்வில் சஜித்தும் போட்டி",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்தில் அடுத்த வாரம் இடம்பெறவுள்ள புதிய ஜனாதிபதி தெரிவிற்கான வாக்கெடுப்பின் போது எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவும் வேட்பாளராக போட்டியிடவுள்ளார்.",
        "இதன் போது ஏனைய கட்சிகளின் ஆதரவைப் பெற்றுக் கொள்வது தொடர்பில் 15 ஆம் திகதி வெள்ளிக்கிழமை எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தலைமையில் விசேட கலந்துரையாடலொன்றும் முன்னெடுக்கப்பட்டது.",
        "இதன் போதே இந்த தீர்மானம் தொடர்பில் அவதானம் செலுத்தப்பட்டதாக தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணியின் பிரதி தலைவர் வேலுசாமி இராதாகிருஷ்ணன் தெரிவித்தார்.",
        "இந்தக் கலந்துரையாடலில் ஸ்ரீலங்கா சுதந்திர கட்சியின் பொதுச் செயலாளர் தயாசிறி ஜயசேகர மற்றும் அதன் உறுப்பினர்களான துமிந்த திஸாநாயக்க, லசந்த அழகியவண்ண, ரஞ்சித் சியம்பலாபிட்டிய உள்ளிட்டோரும் , தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணியின் பிரதி தலைவர்களான வேலுசாமி இராதாகிருஷ்ணன் மற்றும் பழனி திகாம்பரம், இடதுசாரி ஜனநாயக முன்னணியின் தலைவர் வாசுதேவ நாணயக்கார, லங்கா சமசமாஜக் கட்சியின் தலைவர் பேராசிரியர் திஸ்ஸ விதாரண, இலங்கை தொழிலாளர் காங்ரஸ் பொதுச் செயலாளர் ஜீவன் தொண்டமான், தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் பேச்சாளர் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி எம்.ஏ.சுமந்திரன், தமிழ் மக்கள் தேசிய கூட்டணியின் தலைவர் சி.வி.விக்கினேஷ்வரன் உள்ளிட்ட முக்கியஸ்தர்கள் கலந்து கொண்டனர்.",
        "பொது உடன்பாட்டின் பிரகாரம் நாட்டைக் கட்டியெழுப்பும் நோக்கில் சர்வகட்சி வேலைத்திட்டத்தை உருவாக்குவது தொடர்பில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி, ஐக்கிய மக்கள் கூட்டணி மற்றும் எதிர்க்கட்சிகளுக்கு இடையிலான இந்த சந்திப்பு அமைந்திருந்ததாகவும் , நாட்டைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான பொதுவான வேலைத்திட்டத்தின் ஊடாக ஒரு குறிப்பிட்ட காலகட்டத்திற்கு ஒரு வேலைத்திட்டத்தை உருவாக்குவதற்காகவும் இந்த சந்திப்பு இடம்பெற்றதாகவும் ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் ஊடகப்பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இது தொடர்பில் தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணியின் பிரதி தலைவர் வேலுசாமி இராதாகிருஷ்ணன் கேசரிக்கு தெரிவிக்கையில் ,",
        "'புதிய ஜனாதிபதி தெரிவிற்காக அடுத்த வாரம் பாராளுமன்றத்தில் இடம்பெறவுள்ள வாக்கெடுப்பில் எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவும் போட்டியிடுவதற்கான ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளன. ஏற்கனவே இது தொடர்பில் எடுக்கப்பட்ட முடிவினை தற்போது அவ்வாறே நடைமுறைப்படுத்துகின்றனர். இது தொடர்பில் ஏனைய உறுப்பினர்களின் அபிலாஷைகளையும் ஆதரவையும் பெற்றுக் கொள்வதற்கான நடவடிக்கைகளை எடுப்பது தொடர்பிலேயே இந்த சந்திப்பில் கலந்துரையாடப்பட்டது.' என்று குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சஜிதம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளிக்கிழமை 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேலுசாமி ராதாகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தயாசிறி ஜயசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துமிந்த திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசந்த அஜயவண்ண",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் சியம்பலாபிட்டிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேலுசாமி ராதாகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பழனி திகாம்பரம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாசுதேவ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா சமசமாஜக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜீவன் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசியக் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.வி.விக்கினேஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேலுசாமி ராதாகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேசரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}