{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ගෝඨාට-තැන-දෙන්න-සීතා-සූදානම්/1-619231",
  "time_ut": 1662194280,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගෝඨාට තැන දෙන්න සීතා සූදානම්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sita is ready to give place to Gota",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Podujana Peramuna National List Member of Parliament Mrs. Sita Arambepola said that if former President Gotabhaya Rajapaksa wants to come to the Parliament, she is ready to resign from her position.",
        "However, she also mentioned that such a request has not been made by Sri Lanka Podujana Peramuna or anyone else so far"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sita Arambepola",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාට තැන දෙන්න සීතා සූදානම්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණීමට අවශ්‍ය නම් ඒ වෙනුවෙන් තමා මන්ත්‍රී ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට සූදානම් බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ජාතික ලැයිස්තු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීනී සීතා අරඹේපොළ මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "කෙසේ වෙතත් එවැනි ඉල්ලීමක් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණෙන් හෝ වෙනත් කිසිවෙකු හෝ මෙතෙක් කර නැතැයිද ඇය සඳහන් කළාය"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීතා අරඹේපොල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோதாவுக்கு இடம் கொடுக்க சீதா தயார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச நாடாளுமன்றத்திற்கு வர விரும்பினால், தனது பதவியை இராஜினாமா செய்யத் தயார் என ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் தேசியப் பட்டியல் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் திருமதி சீதா அரம்பேபொல தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எவ்வாறாயினும், இதுவரையில் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனாவோ அல்லது வேறு யாரோ அவ்வாறான கோரிக்கையை முன்வைக்கவில்லை எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீதா ஆரம்பேபொல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}