{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/BOI-launches-five-year-residence-visa-to-entice-foreign-investors/108-240217",
  "time_ut": 1656707994,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BOI launches five-year residence visa to  entice foreign investors",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BOI launches five-year residence visa to  entice foreign investors",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Investment Promotion Minister Dhammika Perera hands over visa document to Unilever Sri Lanka Chairperson and Managing Director Hajar Alafifi Laadel in the presence of BOI Director General Renuka M. Weerakone (extreme left)",
        "Investment Promotion Minister Dhammika Perera hands over visa document to Lanka IOC PLC Managing Director Manoj Gupta",
        "Initiative aimed at improving SL’s ease of doing business index",
        "In an effort to step up the nation’s game in luring in foreign direct investments (FDI), Sri Lanka’s investment promotion agency, the Board of Investment (BOI), launched yesterday the five-year residence visa programme dedicated to investors.",
        "The initiative has been launched by the newly-appointed Investment Promotion Minister Dhammika Perera to make Sri Lanka meet the international benchmark in terms of ease of doing business.",
        "The long-term visa programme, a long-felt need, primarily aims to facilitate the investors, who wish to embark on a journey with the BOI.",
        "“Before the implementation of this programme, they (investors) had to go through a long documentation process every year to get these visas.",
        "Having understood the prime need to provide a seamless and convenient service for investors, we have launched the new programme, albeit I have not officially assumed duties as the Investment Promotion Minister,” said Perera at the launch event held in Colombo yesterday.",
        "The visa application process is accessible online and the facility is also used for defence clearance. Plans are afoot to introduce the same mechanism with the Immigration and Emigration Department, the BOI said.",
        "At the launch event, 10 investors received the five-year resident visa. Among the investors who received the facility were Unilever Sri Lanka Chairperson and Managing Director Hajar Alafifi Laadel, Ocean Lanka (Pvt.) Ltd Managing Director Dr. Austin C K Au, Taprobane Sea Foods Managing Director Timothy O’Reilly, Antwerp Plastic Merchandising (HK) Ltd Director Nancy Liu and Elegant Knitting Director Luke Holmick and Lanka IOC PLC Managing Director Manoj Gupta.",
        "The agency annually issues 7500-8000 visa recommendations for investors, employees and dependents.",
        "The BOI has granted visas for foreign nationals from 109 countries such as India, the United Kingdom, Japan, Korea, Malaysia and Pakistan, which represent the most applicants based on last year’s statistics."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "five-year",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hajar Alafifi Laadel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Renuka M. Weerakone",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manoj Gupta",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "visa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Investment Promotion Minister",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hajar Alafifi Laadel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ocean Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Austin C K Au",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Taprobane Sea Foods",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Timothy O’Reilly",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Antwerp Plastic Merchandising",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HK) Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nancy Liu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Luke Holmick",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manoj Gupta",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7500-8000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "109",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last year’s",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ ආයෝජකයින් පොළඹවා ගැනීම සඳහා BOI වසර පහක නේවාසික වීසා නිකුත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා විසින් යුනිලීවර් ශ්‍රී ලංකා සභාපති සහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Hajar Alafifi Laadel වෙත වීසා ලේඛනය භාරදීම ආයෝජන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් රේණුකා එම් වීරකෝන් (අන්ත වමේ)",
        "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා විසින් ලංකා IOC පීඑල්සී කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මනෝජ් ගුප්තා වෙත වීසා ලේඛනය භාරදීම",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ව්‍යාපාර කිරීමේ පහසුව පිළිබඳ දර්ශකය වැඩිදියුණු කිරීම අරමුණු කරගත් මුලපිරීම",
        "සෘජු විදේශ ආයෝජන (FDI) වෙත ආකර්ෂණය කර ගැනීමේ ජාතික ක්‍රීඩාව වේගවත් කිරීමේ උත්සාහයක් ලෙස, ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජන ප්‍රවර්ධන නියෝජිතායතනය, ආයෝජන මණ්ඩලය (BOI), ආයෝජකයින් සඳහා කැප වූ පස් අවුරුදු නේවාසික වීසා වැඩසටහන ඊයේ දියත් කරන ලදී.",
        "ව්‍යාපාර කිරීමේ පහසුව සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මිණුම් ලකුණක් බවට පත් කිරීම සඳහා අලුතින් පත් වූ ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා විසින් මෙම වැඩසටහන දියත් කර ඇත.",
        "දිගුකාලීන වීසා වැඩසටහන, දිගුකාලීන අවශ්‍යතාවයක් වන අතර, මූලික වශයෙන් අරමුණු කරන්නේ ආයෝජන මණ්ඩලය සමඟ ගමනක් යාමට කැමති ආයෝජකයින්ට පහසුකම් සැලසීමයි.",
        "“මෙම වැඩසටහන ක්‍රියාත්මක කිරීමට පෙර, ඔවුන්ට (ආයෝජකයින්ට) මෙම වීසා බලපත්‍ර ලබා ගැනීම සඳහා සෑම වසරකම දීර්ඝ ලේඛන ක්‍රියාවලියකට යාමට සිදු විය.",
        "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යවරයා ලෙස මා නිල වශයෙන් වැඩ භාර නොගත්තත්, ආයෝජකයන්ට බාධාවකින් තොරව පහසු සේවාවක් ලබාදීමේ මූලික අවශ්‍යතාව අවබෝධ කරගෙන අපි නව වැඩපිළිවෙළ දියත් කළා” යැයි කොළඹ ඊයේ පැවති එළිදැක්වීමේ උත්සවයකදී පෙරේරා මහතා පැවසීය.",
        "වීසා අයදුම් කිරීමේ ක්‍රියාවලිය මාර්ගගතව ප්‍රවේශ විය හැකි අතර ආරක්ෂක නිෂ්කාශනය සඳහාද මෙම පහසුකම භාවිතා වේ. එම යාන්ත්‍රණය ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවට හඳුන්වා දීමට සැලසුම් කර ඇති බව ආයෝජන මණ්ඩලය පවසයි.",
        "දියත් කිරීමේ උත්සවයේදී ආයෝජකයින් 10 දෙනෙකුට වසර පහක නේවාසික වීසා බලපත්‍රය ලැබුණි. මෙම පහසුකම ලැබුණු ආයෝජකයින් අතර යුනිලීවර් ශ්‍රී ලංකා සභාපති සහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Hajar Alafifi Laadel, Ocean Lanka (Pvt.) Ltd කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Dr Austin C K Au, Taprobane Sea Foods කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Timothy O'Reilly, Antwerp Plastic Merchandising (HK) Ltd අධ්‍යක්ෂ Nancy Liu සහ Elegant Knitting අධ්‍යක්ෂ Luke Holmick සහ Lanka IOC PLC කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මනෝජ් ගුප්තා.",
        "ඒජන්සිය වාර්ෂිකව ආයෝජකයින්, සේවකයින් සහ යැපෙන්නන් සඳහා වීසා නිර්දේශ 7500-8000 ක් නිකුත් කරයි.",
        "BOI විසින් පසුගිය වසරේ සංඛ්‍යාලේඛන මත පදනම්ව වැඩිම අයදුම්කරුවන් නියෝජනය කරන ඉන්දියාව, එක්සත් රාජධානිය, ජපානය, කොරියාව, මැලේසියාව සහ පකිස්ථානය වැනි රටවල් 109 කින් විදේශීය ජාතිකයින් සඳහා වීසා බලපත්‍ර ලබා දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පස් අවුරුදු",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හජාර් ඇලෆිෆි ලාඩෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේණුකා එම් වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනෝජ් ගුප්තා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.එල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පස් අවුරුදු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන ඇමති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පස් අවුරුදු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හජාර් ඇලෆිෆි ලාඩෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාගර ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඔස්ටින් සී කේ ඕ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටැප්‍රොබේන් මුහුදු ආහාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිමෝති ඕ'රයිලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇන්ට්වර්ප් ප්ලාස්ටික් වෙළඳ භාණ්ඩ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HK) Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැන්සි ලියු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලූක් හොල්මික්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනෝජ් ගුප්තා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7500-8000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "109",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களை கவர ஐந்து வருட குடியிருப்பு விசாவை BOI அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா, BOI பணிப்பாளர் நாயகம் ரேணுகா எம். வீரகோன் முன்னிலையில் யுனிலீவர் இலங்கையின் தலைவரும் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளருமான ஹஜர் அலாபிபி லாடலிடம் விசா ஆவணத்தை கையளித்தார் (அதிக இடது)",
        "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா லங்கா ஐஓசி பிஎல்சியின் முகாமைத்துவ பணிப்பாளர் மனோஜ் குப்தாவிடம் விசா ஆவணத்தை கையளித்தார்.",
        "SL இன் வணிகம் செய்வதற்கான எளிதான குறியீட்டை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்ட முயற்சி",
        "வெளிநாட்டு நேரடி முதலீடுகளை (FDI) ஈர்க்கும் வகையில், இலங்கையின் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு நிறுவனமான முதலீட்டு வாரியம் (BOI), முதலீட்டாளர்களுக்காக அர்ப்பணிக்கப்பட்ட ஐந்தாண்டு குடியிருப்பு விசா திட்டத்தை நேற்று அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "புதிதாக நியமிக்கப்பட்டுள்ள முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேராவினால் இலங்கையை இலகுவாக வர்த்தகம் செய்வதில் சர்வதேச தரத்தை எட்டுவதற்கு இந்த முயற்சி ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "நீண்ட கால விசா திட்டம், நீண்ட கால தேவை, முதன்மையாக BOI உடன் பயணத்தை மேற்கொள்ள விரும்பும் முதலீட்டாளர்களுக்கு வசதி செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "“இந்தத் திட்டத்தைச் செயல்படுத்துவதற்கு முன்பு, அவர்கள் (முதலீட்டாளர்கள்) இந்த விசாக்களைப் பெற ஒவ்வொரு ஆண்டும் நீண்ட ஆவணச் செயல்முறையை மேற்கொள்ள வேண்டியிருந்தது.",
        "முதலீட்டாளர்களுக்கு தடையற்ற மற்றும் வசதியான சேவையை வழங்குவதற்கான பிரதான தேவையை புரிந்து கொண்டு, முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சராக நான் உத்தியோகபூர்வமாக கடமைகளை பொறுப்பேற்காத போதிலும், நாங்கள் புதிய வேலைத்திட்டத்தை ஆரம்பித்துள்ளோம்” என நேற்று கொழும்பில் இடம்பெற்ற வெளியீட்டு நிகழ்வில் பெரேரா தெரிவித்தார்.",
        "விசா விண்ணப்ப செயல்முறை ஆன்லைனில் அணுகக்கூடியது மற்றும் இந்த வசதி பாதுகாப்பு அனுமதிக்கும் பயன்படுத்தப்படுகிறது. அதே பொறிமுறையை குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்துடனும் அறிமுகப்படுத்த திட்டமிடப்பட்டுள்ளதாக BOI தெரிவித்துள்ளது.",
        "வெளியீட்டு நிகழ்வில், 10 முதலீட்டாளர்கள் ஐந்தாண்டு குடியுரிமை விசாவைப் பெற்றனர். இந்த வசதியைப் பெற்ற முதலீட்டாளர்களில் யுனிலீவர் ஸ்ரீலங்காவின் தலைவரும் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளருமான ஹஜர் அலாபிபி லாடெல், ஓஷன் லங்கா (பிரைவேட்) லிமிடெட் நிறுவனத்தின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் கலாநிதி ஆஸ்டின் சி கே ஏயு, டப்ரோபேன் சீ ஃபுட்ஸ் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் திமோதி ஓ'ரெய்லி, ஆன்ட்வெர்ப் பிளாஸ்டிக் மெர்ச்சண்டைசிங் (HK) ஆகியோர் அடங்குவர். லிமிடெட் பணிப்பாளர் நான்சி லியு மற்றும் எலிகன்ட் நிட்டிங் இயக்குனர் லூக் ஹோல்மிக் மற்றும் லங்கா ஐஓசி பிஎல்சி நிர்வாக இயக்குனர் மனோஜ் குப்தா.",
        "ஏஜென்சி ஆண்டுதோறும் முதலீட்டாளர்கள், ஊழியர்கள் மற்றும் சார்ந்திருப்பவர்களுக்கு 7500-8000 விசா பரிந்துரைகளை வழங்குகிறது.",
        "கடந்த ஆண்டு புள்ளிவிவரங்களின் அடிப்படையில் அதிக விண்ணப்பதாரர்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் இந்தியா, யுனைடெட் கிங்டம், ஜப்பான், கொரியா, மலேசியா மற்றும் பாகிஸ்தான் போன்ற 109 நாடுகளைச் சேர்ந்த வெளிநாட்டினருக்கு BOI விசா வழங்கியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஐந்து ஆண்டுகள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹஜர் அலாஃபி லாடெல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா எம். வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனோஜ் குப்தா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹஜர் அலாஃபி லாடெல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடல் லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்டின் சி கே ஏயு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டாப்ரோபேன் கடல் உணவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திமோதி ஓ'ரெய்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்ட்வெர்ப் பிளாஸ்டிக் வணிகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HK) லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்சி லியு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லூக் ஹோல்மிக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனோஜ் குப்தா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7500-8000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "109",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}