{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/කොණ්ඩා-කැපීම-හා-සැකසීමට-වෘත්තීය-පරීක්ෂණ-ක්‍රමවේදය/7-393934",
  "time_ut": 1653964924,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කොණ්ඩා කැපීම හා සැකසීමට වෘත්තීය පරීක්ෂණ ක්‍රමවේදය",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Professional testing methodology for hair cutting and styling",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In collaboration with the National Apprenticeship and Industrial Training Authority (NAITA), Dreamron School has made arrangements to offer the 'Hair Cutting Gents - Fashionable Hairdresser' certificate to the current tradesmen through the National Trade Test/NTT.",
        "A national level professional certificate is said to help the youth community to conquer the local and foreign job market. The specialty of this National Professional Test System (NTT) is the availability of knowledge and skill, and the ability of even artisans with short-term experience in the field to apply for the final test. It is said that youth and adults can participate in this test without any age limit.",
        "Representing the National Apprenticeship and Industrial Training Authority, President Tharanga Naleen Gamlath, Vice President Prof. Mahinda Rupasinghe, Director General Dr. W.M.S. Mr. Wijesinghe, Director (Quality) Channa Subasinghe and Assistant Director (Assessment-NVQ) Mr. Sujeeva Wickramasinghe and Dr. Kishu Gomes, Managing Director representing Drimron, Group Director Neesha Perera, Director Sachitra Kalubowila, General Manager Trade (EVON) Nadira Indika Pathyerana, Sr. Dr. Ariya Madurasinghe participated."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the National Apprenticeship and Industrial Training Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAITA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dreamron School",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Trade Test/NTT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this National Professional Test System",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Apprenticeship and Industrial Training Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tharanga Naleen Gamlath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rupasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "W.M.S.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wijesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sujeeva Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kishu Gomes",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Drimron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Neesha Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sachitra Kalubowila",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EVON",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nadira Indika Pathyerana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ariya Madurasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොණ්ඩා කැපීම හා සැකසීමට වෘත්තීය පරීක්ෂණ ක්‍රමවේදය",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාතික ආධුනිකත්ව සහ කාර්මික පුහුණු කිරීමේ අධිකාරිය (NAITA) සමග එක්ව, ඩ්‍රීම්රොන් පාසල ජාතික වෘත්තීය පරීක්ෂණ ක්‍රමවේදය (National Trade Test/NTT ) තුළින් දැනට වෘත්තියෙහි නියුතු ශිල්පීන් සඳහා 'Hair Cutting Gents - Fashionable  Hairdresser' සහතික පත්‍රය පිරිනැමීමට කටයුතු සම්පාදනය කර තිබේ.",
        "ජාතික මට්ටමේ වෘත්තීය සහතිකයක් වන මෙය තරුණ ප්‍රජාව සඳහා දේශීය සහ විදේශීය රැකියා වෙළෙඳපොළ ජය ගැනීම සඳහා රුකුලක් බව කියයි. මෙම ජාතික වෘත්තීය පරීක්ෂණ ක්‍රමවේදය තුළ (NTT) පවතින විශේෂත්වය ලෙස පෙන්වා දෙන්නේ, දැනුම සහ  කුසලතාව පවතින මෙන්ම, ක්ෂේත්‍රය තුළ කෙටි කාලීන අත්දැකීම් ඇති ශිල්පීන්ට පවා අවසාන පරීක්ෂණය සඳහා යොමුවීමට ඇති හැකියාවයි. තරුණ සහ වැඩිහිටි වශයෙන් වයස් සීමාවකින් තොරවද මෙම පරීක්ෂණය සඳහා සහභාගී විය හැකි බව කියයි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් වූ අවබෝධතා ගිවිසුම් අත්සන් තැබීම සඳහා ජාතික ආධුනිකත්ව සහ කාර්මික පුහුණු කිරීමේ අධිකාරිය නියෝජනය කරමින් එහි සභාපති තරංග නලීන් ගම්ලත්, උප සභාපති මහාචාර්ය මහින්ද රූපසිංහ, අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් ආචාර්ය ඩබ්.එම්.එස්. විජේසිංහ, අධ්‍යක්ෂ (තත්ත්ව) චන්න සුබසිංහ සහ සහකාර අධ්‍යක්ෂ (ඇගයීම්- NVQ) සුජීව වික්‍රමසිංහ යන මහත්වරුන් සහ ඩ්‍රිම්රොන් ආයතනය නියෝජනය කරමින් කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය කිෂූ ගෝමස්, සමූහ අධ්‍යක්ෂිකා නීශා පෙරේරා, අධ්‍යක්ෂිකා සචිත්‍රා කළුබෝවිල, සාමාන්‍යාධිකාරී වෙළෙඳ (EVON) නදීර ඉන්දික පතිරණ, ජ්‍යෙෂ්ඨ ආචාර්ය ආරිය මදුරසිංහ යන මහත්මා මහත්මීන් සහභාගි වූහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික ආධුනිකත්ව සහ කාර්මික පුහුණු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නයිටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dreamron පාසල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික වෙළඳ පරීක්ෂණය/NTT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම ජාතික වෘත්තීය පරීක්ෂණ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ආධුනිකත්ව සහ කාර්මික පුහුණු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තරංග නලින් ගම්ලත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රූපසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්.එම්.එස්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විජේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුජීව වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kishu Gomes",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩ්රිම්රොන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නීෂා පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සචිත්‍ර කළුබෝවිල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EVON",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නදීර ඉන්දික පතිරේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරිය මධුරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முடி வெட்டுதல் மற்றும் ஸ்டைலிங் செய்வதற்கான தொழில்முறை சோதனை முறை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நேஷனல் அப்ரண்டிஸ்ஷிப் மற்றும் இன்டஸ்ட்ரியல் டிரெய்னிங் அத்தாரிட்டி (NAITA) உடன் இணைந்து, ட்ரீம்ரான் பள்ளி, தற்போதைய வர்த்தகர்களுக்கு தேசிய வர்த்தக தேர்வு/NTT மூலம் 'முடி வெட்டும் ஜென்ட்ஸ் - நாகரீகமான சிகையலங்கார நிபுணர்' சான்றிதழை வழங்க ஏற்பாடு செய்துள்ளது.",
        "தேசிய அளவிலான தொழில்முறை சான்றிதழ் இளைஞர் சமூகம் உள்ளூர் மற்றும் வெளிநாட்டு வேலை சந்தையில் வெற்றிபெற உதவும் என்று கூறப்படுகிறது. இந்த நேஷனல் புரொபஷனல் டெஸ்ட் சிஸ்டத்தின் (NTT) சிறப்பு என்னவென்றால், அறிவு மற்றும் திறமையின் இருப்பு மற்றும் இத்துறையில் குறுகிய கால அனுபவமுள்ள கைவினைஞர்கள் கூட இறுதித் தேர்வுக்கு விண்ணப்பிக்கும் திறன் ஆகும். இந்த தேர்வில் வயது வரம்பு இல்லாமல் இளைஞர்கள் மற்றும் பெரியவர்கள் பங்கேற்கலாம் என தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "தேசிய பயிலுனர் மற்றும் கைத்தொழில் பயிற்சி அதிகார சபையை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தி, தலைவர் தரங்க நளீன் கம்லத், உப ஜனாதிபதி பேராசிரியர் மஹிந்த ரூபசிங்க, பணிப்பாளர் நாயகம் கலாநிதி டபிள்யூ.எம்.எஸ். விஜேசிங்க, பணிப்பாளர் (தரம்) சன்ன சுபசிங்க மற்றும் உதவிப் பணிப்பாளர் (மதிப்பீடு-NVQ) திரு. சுஜீவ விக்கிரமசிங்க மற்றும் Dr. கிஷு கோமஸ், நிர்வாகப் பணிப்பாளர் Dr. பத்தியேரண, சீனியர் கலாநிதி ஆரிய மதுரசிங்க ஆகியோர் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய பயிற்சி மற்றும் தொழில்துறை பயிற்சி ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAITA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ட்ரீம்ரான் பள்ளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய வர்த்தக சோதனை/NTT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த தேசிய தொழில்முறை சோதனை அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்டிடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய பயிற்சி மற்றும் தொழில்துறை பயிற்சி ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரங்க நளீன் கம்லத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ரூபசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ.எம்.எஸ்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஜேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுஜீவ விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kishu Gomes",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரிம்ரான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீஷா பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சசித்ர களுபோவில",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EVON",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நதிரா இந்திக பத்யேரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆரிய மதுரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}