{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/79074",
  "time_ut": 1660850100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLPP Dissident MP Alahapperuma writes to Prime Minister Gunewardena Complaing  of Discrimatory Treatment being meted out against MPs who supported him at the July 20 Presidential Election.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLPP Dissident MP Alahapperuma writes to Prime Minister Gunewardena Complaing  of Discrimatory Treatment being meted out against MPs who supported him at the July 20 Presidential Election.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "In a letter to Prime Minister Dinesh Gunawardena, Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) MP Dullas Alahpperuma says the Government is treating him and the Parliamentarians who supported him at the Presidential election in Parliament in a hostile manner.",
        "Alahapperuma noted in his letter that the Government has ensured it does not re-appoint MPs who supported him at the recent election to positions in Parliamentary committees. He expressed his disgust and protest in this regard.",
        "According to him, when appointing members for committees in Parliament after the commencement of a new Parliamentary term, many who worked unconditionally to expose the fraudulent and illegal activities of the Government have been politically victimised.",
        "“According to the documentation presented to the Parliament by the Speaker last week, my removal from the Steering Committee in making appointments to the Parliamentary Steering Committee and the Committee on Public Accounts in which I have served continuously for decades is unbefitting but understandable in an uncultured political environment,” he said.",
        "“However, the removal of SLPP Party President Prof. G.L Peiris who is an internationally recognised intellectual and who confirmed my nomination for the Presidency from the same Committee, as well as the expulsion of my counting officer at the election MP Dilan Perera and Head of my Election Operations Committee Dr. Nalaka Goadewa from the Accounts Committee is certainly a violation of the principles of natural justice as well as people’s sovereignty,” Alahapperuma added.",
        "Alahapperuma said despite the Speaker not informing the Parliament yet, he has been made aware that others who supported him including Committee on Public Enterprise Chairman Professor Charitha Herath and MP Gunapala Rathnasekara are set to be removed from their posts after earning the wrath of the Government due to extending their support to him.",
        "“You are well aware Prof. Herath won public respect for his inflexible anti-corruption policies” Alahapperuma pointed out to the Prime Minister.",
        "Alahapperuma said despite President Ranil Wickremesinghe’s open invitation to form an all-party Government, on the other hand, the Government is now carrying out a witch hunt against him for being Wickremesinghe’s main opponent at the election and those who chose to support him.",
        "“Is this not yet another display of the remnants of the decades-old decrepit politics of Sri Lanka?” he asked. According to him, given the current situation, the manifesto presented by Wickremesinghe 21 days ago is a mere eyewash and a fallacy."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gunewardena Complaing",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Discrimatory Treatment",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "the July 20 Presidential Election",
          "label": "EVENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahpperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliamentarians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Steering Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Parliamentary Steering Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Committee on Public Accounts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLPP Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilan Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Election Operations Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalaka Goadewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Accounts Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Committee on Public Enterprise",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Charitha Herath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Herath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "decades-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe 21 days ago",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජුලි 20 ජනාධිපතිවරණයේදී තමන්ට සහය දුන් මන්ත්‍රීවරුන්ට වෙනස් ලෙස සැලකීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ විසම්මුතික පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අලහප්පෙරුම අග්‍රාමාත්‍ය ගුණවර්ධන මහතාට ලිපියක් යවා තිබේ.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතා අග්‍රාමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා වෙත ලිපියක් යවමින් කියා සිටින්නේ රජය තමන්ට සහ ජනාධිපතිවරණයේදී තමන්ට සහය දුන් මන්ත්‍රීවරුන්ට පාර්ලිමේන්තුවේදී සතුරු ලෙස සලකන බවයි.",
        "අලහප්පෙරුම සිය ලිපියේ සඳහන් කර ඇත්තේ පසුගියදා පැවති මැතිවරණයේදී තමන්ට සහය දැක්වූ මන්ත්‍රීවරුන් නැවත පාර්ලිමේන්තු කාරක සභා සඳහා පත් නොකිරීමට රජය සහතික වී ඇති බවයි. ඔහු මේ සම්බන්ධයෙන් සිය පිළිකුල සහ විරෝධය පළ කළේය.",
        "ඔහු පවසන පරිදි නව පාර්ලිමේන්තු වාරයක් ආරම්භ වීමෙන් පසු පාර්ලිමේන්තුවේ කාරක සභා සඳහා සාමාජිකයන් පත් කිරීමේදී ආණ්ඩුවේ වංචනික හා නීතිවිරෝධී ක්‍රියා හෙළි කිරීමට කොන්දේසි විරහිතව කටයුතු කළ බොහෝ දෙනෙකු දේශපාලනික වශයෙන් ගොදුරු වී ඇත.",
        "“පසුගිය සතියේ කථානායකවරයා විසින් පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරන ලද ලේඛනවලට අනුව, දශක ගණනාවක් තිස්සේ මා අඛණ්ඩව සේවය කළ පාර්ලිමේන්තු මෙහෙයුම් කමිටුවට සහ රාජ්‍ය ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාවට පත්කිරීමේ මෙහෙයුම් කමිටුවෙන් මා ඉවත් කිරීම නුසුදුසු නමුත් එය අසංස්කෘතික රටකට තේරුම් ගත හැකිය. දේශපාලන පරිසරය,” ඔහු පැවසීය.",
        "“කෙසේ වෙතත්, එම කමිටුවෙන්ම ජනාධිපති ධුරයට මගේ නාමයෝජනා ස්ථිර කළ ජාත්‍යන්තරව පිළිගත් බුද්ධිමතෙකු වන ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ සභාපති මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් ඉවත් කිරීම මෙන්ම මගේ ඡන්ද ගණන් කිරීමේ නිලධාරියා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩිලාන් පෙරේරා සහ ප්‍රධානියා නෙරපා හැරීම. මගේ මැතිවරණ මෙහෙයුම් කමිටුවේ ගිණුම් කාරක සභාවෙන් ආචාර්ය නාලක ගොඩදේව මහතා නිසැකව ම ස්වභාවික යුක්තියේ මූලධර්ම මෙන්ම ජනතා පරමාධිපත්‍ය ද උල්ලංඝනය කිරීමක්” යැයි අලහප්පෙරුම මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "කථානායකවරයා මෙතෙක් පාර්ලිමේන්තුවට දන්වා නැතත් රජයේ උදහසට ලක්ව පොදු ව්‍යවසාය කාරක සභාවේ සභාපති මහාචාර්ය චරිත හේරත්, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ගුණපාල රත්නසේකර ඇතුළු තමාට සහය දුන් තවත් පිරිසක් එම තනතුරුවලින් ඉවත් කිරීමට සූදානමින් සිටින බව තමන් දැනුවත් කර ඇති බවද අලහප්පෙරුම මහතා පැවසීය. ඔවුන්ගේ සහයෝගය ඔහුට ලබා දීමට.",
        "“මහාචාර්ය හේරත් ඔහුගේ නම්‍යශීලී දූෂණ විරෝධී ප්‍රතිපත්ති නිසා මහජන ගෞරවය දිනාගත් බව ඔබ හොඳින් දන්නවා” අලහප්පෙරුම අගමැතිවරයාට පෙන්වා දුන්නේය.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විවෘත ආරාධනාවක් කළද, අනෙක් අතට, මැතිවරණයේදී වික්‍රමසිංහගේ ප්‍රධාන ප්‍රතිවාදියා වීම සහ ඔහුට සහාය දැක්වීමට තීරණය කළ අය වෙනුවෙන් ආණ්ඩුව දැන් ඔහුට එරෙහිව මායාකාරියක් දඩයම් කරමින් සිටින බව අලහප්පෙරුම පැවසීය.",
        "\"මෙය දශක ගණනාවක් පැරණි ශ්‍රී ලංකාවේ ජරාජීර්ණ දේශපාලනයේ නටඹුන් තවත් ප්‍රදර්ශනය කිරීමක් නොවේද?\" ඔහු ඇසුවා. ඔහුට අනුව දැනට පවතින තත්ත්වය අනුව මීට දින 21කට පෙර වික්‍රමසිංහ මහතා ඉදිරිපත් කළ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශය හුදු ඇහිබැම සහ මුලාවක් පමණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගුණවර්ධන චෝදනා කරයි",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "වෙනස් කොට සැලකීම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජූලි 20 ජනාධිපතිවරණය",
          "label": "EVENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙහෙයුම් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මෙහෙයුම් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLPP පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිලාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැතිවරණ මෙහෙයුම් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාලක ගොඩදේව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිණුම් කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදු ව්යවසාය පිළිබඳ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චරිත හේරත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හේරත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දශක ගණනාවක් පැරණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ මීට දින 21කට පෙර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜூலை 20 ஜனாதிபதித் தேர்தலில் தமக்கு ஆதரவளித்த பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு எதிராக பாரபட்சமாக நடத்தப்பட்டதாக SLPP அதிருப்தி பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அழகப்பெரும பிரதமர் குணவர்தனவிற்கு கடிதம் எழுதியுள்ளார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதித் தேர்தலில் தம்மையும் தமக்கு ஆதரவளித்த நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களையும் அரசாங்கம் விரோதமான முறையில் பாராளுமன்றத்தில் நடத்துவதாக ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன (SLPP) பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழப்பெரும பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தனவுக்கு எழுதியுள்ள கடிதத்தில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அண்மைய தேர்தலில் தமக்கு ஆதரவளித்த எம்.பி.க்களை மீண்டும் பாராளுமன்றக் குழுக்களில் பதவியில் அமர்த்துவதில்லை என்பதை அரசாங்கம் உறுதி செய்துள்ளதாக அழகப்பெரும தனது கடிதத்தில் குறிப்பிட்டுள்ளார். இது தொடர்பாக அவர் தனது வெறுப்பையும் எதிர்ப்பையும் தெரிவித்தார்.",
        "புதிய பாராளுமன்றக் காலம் ஆரம்பிக்கப்பட்டதன் பின்னர் பாராளுமன்றத்தில் குழுக்களுக்கான உறுப்பினர்களை நியமிக்கும் போது அரசாங்கத்தின் மோசடி மற்றும் சட்டவிரோத செயற்பாடுகளை அம்பலப்படுத்துவதற்கு நிபந்தனையின்றி உழைத்த பலர் அரசியல் ரீதியாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "“கடந்த வாரம் சபாநாயகரால் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட ஆவணங்களின்படி, நான் பல தசாப்தங்களாக தொடர்ச்சியாகப் பணியாற்றிய நாடாளுமன்ற வழிநடத்தல் குழுவிற்கும் பொதுக் கணக்குக் குழுவிற்கும் நியமனங்களை வழங்குவதற்கான வழிநடத்தல் குழுவிலிருந்து நான் நீக்கப்பட்டிருப்பது பொருத்தமற்றது, ஆனால் கலாச்சாரமற்ற ஒருவரால் புரிந்துகொள்ளக்கூடியது. அரசியல் சூழல்,” என்றார்.",
        "“எவ்வாறாயினும், அதே குழுவில் இருந்து ஜனாதிபதி பதவிக்கான எனது நியமனத்தை உறுதிப்படுத்திய சர்வதேச அங்கீகாரம் பெற்ற புத்திஜீவியான SLPP கட்சியின் தலைவர் பேராசிரியர் ஜி.எல்.பீரிஸை நீக்கியதுடன், தேர்தல் எம்.பி.யான டிலான் பெரேரா மற்றும் தலைவரான எனது வாக்கு எண்ணும் அதிகாரியை வெளியேற்றியது. எனது தேர்தல் செயற்பாடுகள் குழுவான கலாநிதி நாலக கோதேவ, கணக்குக் குழுவிலிருந்து, நிச்சயமாக இயற்கை நீதி மற்றும் மக்களின் இறையாண்மையின் கோட்பாடுகளை மீறுவதாகும்” என அழகப்பெரும மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "சபாநாயகர் இதுவரை பாராளுமன்றத்திற்கு அறிவிக்காவிட்டாலும், தனக்கு ஆதரவாக செயற்பட்ட பொது நிறுவனங்களுக்கான குழுவின் தலைவர் பேராசிரியர் சரித ஹேரத், பாராளுமன்ற உறுப்பினர் குணபால ரத்னசேகர உள்ளிட்டோர் அரசாங்கத்தின் கோபத்திற்கு ஆளானதன் பின்னர் பதவியில் இருந்து நீக்கப்பட உள்ளதாக தனக்குத் தெரியப்படுத்தப்பட்டுள்ளதாக அழகப்பெரும தெரிவித்துள்ளார். அவருக்கு தங்கள் ஆதரவை வழங்க வேண்டும்.",
        "\"பேராசிரியர் ஹேரத் தனது வளைந்துகொடுக்காத ஊழல் எதிர்ப்புக் கொள்கைகளுக்காக பொதுமக்களின் மதிப்பைப் பெற்றார் என்பதை நீங்கள் நன்கு அறிவீர்கள்\" என அழகப்பெரும பிரதமரிடம் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்குமாறு ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவிற்கு பகிரங்க அழைப்பு விடுக்கப்பட்ட போதிலும், மறுபுறம், தேர்தலில் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் பிரதான எதிரியாகவும் அவருக்கு ஆதரவளிக்கத் தெரிவு செய்தவர்களுக்காகவும் அரசாங்கம் இப்போது அவருக்கு எதிராக சூனிய வேட்டையை மேற்கொண்டு வருவதாக அழகப்பெரும தெரிவித்தார்.",
        "\"இலங்கையின் பல தசாப்த கால பழமையான பாழடைந்த அரசியலின் எச்சங்களின் மற்றுமொரு காட்சி இதுவல்லவா?\" அவர் கேட்டார். அவரைப் பொறுத்தவரை, தற்போதைய சூழ்நிலையில் 21 நாட்களுக்கு முன்னர் விக்ரமசிங்கவினால் முன்வைக்கப்பட்ட விஞ்ஞாபனம் வெறும் கண்துடைப்பு மற்றும் பொய்யானது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குணவர்தன முறையிட்டார்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பாரபட்சமான சிகிச்சை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜூலை 20 ஜனாதிபதி தேர்தல்",
          "label": "EVENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வழிநடத்தல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற வழிநடத்தல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது கணக்குகளுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLPP கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேர்தல் செயல்பாட்டுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாலக கோதேவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கணக்குக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது நிறுவனங்களுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரித ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள் பழமையானது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க 21 நாட்களுக்கு முன்னர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}