{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/විදෙස්ගත-ශ්‍රමිකයින්ගේ-මුදල්-එවන්න-යෙදවුමක්/11-396632",
  "time_ut": 1661512192,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "විදෙස්ගත ශ්‍රමිකයින්ගේ මුදල් එවන්න යෙදවුමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An application for remittance of foreign workers",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Foreign Employment Bureau and Central Bank of Sri Lanka organized a function to introduce the national mobile app called Lanka Remit among Sri Lankans living abroad. Priority was given here to introduce the facilities and benefits available through the Lanka Remit mobile application to the workers who are preparing to leave for foreign jobs.",
        "Lanka remit mobile app gives Sri Lankans abroad access to send remittances to Sri Lanka faster, safer and more easily.",
        "Foreign workers can remit money to beneficiaries in Sri Lanka through the Lanka remit mobile app, and pay utility bills such as electricity and water bills using foreign-issued e-fund transfer cards. Lanka Remit mobile app also offers many value added services to its users. Accordingly, it is also possible to find information about the nearest registered money transfer service providers and the locations of those money transfer offices through this application.",
        "Lanka remit mobile application can be downloaded from Google play store, Apple app store and Huawei app gallery for anyone sending money to Sri Lanka from any country. Remittance service providers connected to the Lanka Remit mobile application continue to increase, and more service providers in the financial services sector, including global money transfer service providers and global financial innovators, are expected to join the application in the near future to facilitate remittances to Sri Lanka. will",
        "Labor and Foreign Employment Minister Manusha Nanayakkara, Central Bank Governor Dr. Nandalal Weerasinghe, Ministry of Labor and Foreign Employment Secretary R. P. A. Wimalaweera, Vice President of the Bureau A. M. Hilmi and General Manager of the Bureau D. D. Many distinguished guests including Messrs. P. Senanayake attended."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Foreign Employment Bureau",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Remit",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Lanka Remit",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Huawei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lanka Remit",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ministry of Labor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R. P. A. Wimalaweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Bureau A. M. Hilmi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bureau D. D. Many",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "P. Senanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදෙස්ගත ශ්‍රමිකයින්ගේ මුදල් එවන්න යෙදවුමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Lanka Remit නමින් හඳුන්වනු ලබන ජාතික ජංගම යෙදවුම (Mobile app) විදෙස්ගත ශ්‍රි ලාංකිකයින් අතර ප්‍රචලිත කිරීමේ අරමු‍ණෙන් ශ්‍රි ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය හා ශ්‍රි ලංකා මහබැංකුව එක්ව සංවිධානය කළ, එහි විශේෂාංගයන් හඳුන්වාදීමේ උත්සවයක් අද (26) ශ්‍රි ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශයේදී පැවැත්විණි. විදෙස් රැකියා සදහා පිටත්වීමට සූදානම් වන ශ්‍රමිකයන් වෙත Lanka Remit ජංගම යෙදුම තුළින් ලැබෙන පහසුකම් සහ ප්‍රතිලාභ හඳුන්වා දීමට මෙහිදී ප්‍රමුඛත්වය ලබා දෙන ලදී .",
        "Lanka remit ජංගම යෙදුම විදෙස්ගත ශ්‍රි ලාංකිකයින්හට ශ්‍රි ලංකාව වෙත වේගවත්ව, ආරක්ෂිතව සහ වඩාත් පහසුවෙන් ප්‍රේෂණ එවීම සඳහා ප්‍රවේෂයක් ලබාදෙයි.",
        "Lanka remit ජංගම යෙදුම හරහා ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රතිලාභීන් වෙත මුදල් එවීමට විදේශ ශ්‍රමිකයන් හට හැකි වන අතර, විදේශයන්හි නිකුත් කරන ලද විද්‍යුත් අරමුදල් හුවමාරු කාඩ්පත් භාවිතා කිරීමෙන් විදුලි බිල්පත් හා ජල බිල්පත් ආදී උපයෝගිතා බිල් පත් සඳහා ගෙවීම් කිරීමට ද හැකි වේ. Lanka Remit ජංගම යෙදුම මගින් එය භාවිතා කරන්නන්හට අගය එකතු කළ සේවාවන් රැසක්ද ලබාදෙයි. ඒ අනුව තමාට ආසන්නතම ලියාපදිංචි මුදල් හුවමාරු සේවා සපයන්නන් සහ එම මුදල් හුවමාරු කාර්යාල පිහිටා ඇති ස්ථාන පිළිබඳ තොරතුරු සොයා ගැනීමට ද මෙම යෙදුම හරහා හැකිවේ.",
        "Lanka remit ජංගම යෙදුම Google play store, Apple app store සහ Huawei app gallery වෙතින් ඕනෑම රටක සිට ශ්‍රී ලංකාවට මුදල් එවන ඕනෑම අයෙකුට බාගත (Download) කළ හැකිය. Lanka Remit ජංගම යෙදුම හා සම්බන්ධ වී සිටින මුදල් ප්‍රේෂණ සේවා සපයන්නන් අඛණ්ඩව වැඩිවෙමින් පවතින අතර, ශ්‍රි ලංකාවට මුදල් ප්‍රේෂණය කිරීමට පහසුකම් සැපයීම සඳහා නුදුරු අනාගතයේදී ගෝලීය මුදල් හුවමාරු සේවා සපයන්නන් හා ගෝලීය මූල්‍ය  නවොත්පාදකයන් ඇතුළු මූල්‍ය සේවා අංශයේ තවත් සේවා සපයන්නන් මෙම යෙදුම සමග සම්බන්ධ වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ජංගම යෙදවුම හඳුන්වාදීමේ අවස්ථාව සඳහා කම්කරු හා විදේශ රැකියා අමාත්‍ය මනුෂ නානායක්කාර, මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ, කම්කරු හා විදේශ රැකියා අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් ආර්.පී.ඒ.විමලවීර, කාර්යාංශයේ උප සභාපති ඒ.ඒ.එම්.හිල්මි හා කාර්යාංශයේ සාමාන්‍යාධිකාරී ඩී.ඩී.පී.සේනානායක යන මහත්වරුන් ඇතුළු සම්භාවනීය අමුත්තන් රැසක් සහභාගි විය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා රෙමිට්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලංකා රෙමිට්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Huawei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා රෙමිට්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කම්කරු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්.පී.ඒ.විමලවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාර්යාංශය A. M. හිල්මි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්යාංශය D. D. බොහෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පී.සේනානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிநாட்டு தொழிலாளர்களை அனுப்புவதற்கான விண்ணப்பம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்புப் பணியகம் மற்றும் இலங்கை மத்திய வங்கி இணைந்து, வெளிநாடுகளில் வாழும் இலங்கையர்களிடையே Lanka Remit என்ற தேசிய மொபைல் செயலியை அறிமுகப்படுத்தும் விழாவை ஏற்பாடு செய்தன. வெளிநாட்டு வேலைகளுக்குச் செல்லத் தயாராகும் தொழிலாளர்களுக்கு Lanka Remit மொபைல் அப்ளிகேஷன் மூலம் கிடைக்கும் வசதிகள் மற்றும் சலுகைகளை அறிமுகப்படுத்துவதற்கு இங்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்பட்டது.",
        "லங்கா ரெமிட் மொபைல் செயலியானது வெளிநாடுகளில் உள்ள இலங்கையர்களுக்கு விரைவாகவும், பாதுகாப்பாகவும், எளிதாகவும் இலங்கைக்கு பணம் அனுப்புவதற்கான அணுகலை வழங்குகிறது.",
        "வெளிநாட்டுத் தொழிலாளர்கள் இலங்கையில் உள்ள பயனாளிகளுக்கு லங்கா ரெமிட் மொபைல் செயலி மூலம் பணத்தை அனுப்பலாம் மற்றும் வெளிநாட்டில் வழங்கப்பட்ட மின்-நிதி பரிமாற்ற அட்டைகளைப் பயன்படுத்தி மின்சாரம் மற்றும் தண்ணீர் கட்டணம் போன்ற பயன்பாட்டுக் கட்டணங்களைச் செலுத்தலாம். Lanka Remit மொபைல் அப்ளிகேஷன் அதன் பயனர்களுக்கு பல மதிப்பு கூட்டப்பட்ட சேவைகளையும் வழங்குகிறது. அதன்படி, அருகிலுள்ள பதிவு செய்யப்பட்ட பணப்பரிமாற்ற சேவை வழங்குநர்கள் மற்றும் அந்த பணப் பரிமாற்ற அலுவலகங்களின் இருப்பிடங்கள் பற்றிய தகவல்களையும் இந்த அப்ளிகேஷன் மூலம் கண்டறிய முடியும்.",
        "லங்கா ரெமிட் மொபைல் அப்ளிகேஷனை கூகுள் பிளே ஸ்டோர், ஆப்பிள் ஆப் ஸ்டோர் மற்றும் ஹுவாய் ஆப் கேலரியில் இருந்து எந்த நாட்டிலிருந்தும் இலங்கைக்கு பணம் அனுப்பும் எவரும் பதிவிறக்கம் செய்யலாம். லங்கா ரெமிட் மொபைல் அப்ளிகேஷனுடன் இணைக்கப்பட்ட பணம் அனுப்பும் சேவை வழங்குநர்களின் எண்ணிக்கை தொடர்ந்து அதிகரித்து வருகிறது, மேலும் நிதிச் சேவைத் துறையில் உலகளாவிய பணப்பரிமாற்ற சேவை வழங்குநர்கள் மற்றும் உலகளாவிய நிதி கண்டுபிடிப்பாளர்கள் உட்பட பல சேவை வழங்குநர்கள் விரைவில் விண்ணப்பத்துடன் இணைவார்கள் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. இலங்கைக்கு பணம் அனுப்பும்",
        "தொழிலாளர் மற்றும் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சர் மனுஷ நாணயக்கார, மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, தொழிலாளர் மற்றும் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சின் செயலாளர் ஆர்.பி.ஏ.விமலவீர, பணியகத்தின் உப தலைவர் ஏ.எம்.ஹில்மி, பணியகத்தின் பொது முகாமையாளர் டி.டி., மெஸ்ஸர்ஸ் உட்பட பல கௌரவ அதிதிகள் கலந்துகொண்டனர். ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா ரெமிட்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லங்கா ரெமிட்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹூவாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லங்கா ரெமிட்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.பி.ஏ.விமலவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பணியகம் ஏ. எம். ஹில்மி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பணியகம் D. D. பல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி. சேனாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}