{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130932",
  "time_ut": 1657106271,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஒலுவில் துறைமுகத்தினை வினைத் திறனாக மாற்றுவதே எதிர்பார்ப்பு - அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The expectation is to make Oluville Port functional - Minister Douglas Devananda",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The owners of the deep sea fishing vessels in Oluville Region have welcomed the efforts being made by Minister Douglas Devananda to start the operations of Oluville Fishing Port and have expressed their readiness to provide full cooperation to speed up the operations of Oluville Port.",
        "The above was informed during the discussion held today (06.07.2022) at the Ministry of Fisheries located in Malikawathai.",
        "In particular, the owners of multi-day deep-sea fishing vessels belonging to the Oluvil area have expressed their desire to provide the necessary cooperation for the sand dredging and ice factory, fish processing block, etc. to be carried out for the operation of multi-day deep-sea vessels and one-day fishing boats.",
        "Minister Douglas Devananda, who welcomed this, said that his expectation is to make Oluville port efficient with the participation of local fishermen and using private investments as necessary, and through this, the wishes of the late Muslim national leader, Marheem Asraf, will also be fulfilled."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Oluville Port",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "Douglas Devananda",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Oluville Region",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Douglas Devananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Oluville Fishing Port",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oluville Port",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Fisheries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Malikawathai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Douglas Devananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Oluville",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Marheem Asraf",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඔලුවිල් වරාය ක්‍රියාකාරී කිරීම අපේක්ෂාව - ඇමැති ඩග්ලස් දේවානන්ද",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ඔලුවිල් ධීවර වරායේ මෙහෙයුම් කටයුතු ආරම්භ කිරීමට අමාත්‍ය ඩග්ලස් දේවානන්ද මහතා ගන්නා උත්සාහය පිළිබඳව ඔලුවිල් ප්‍රදේශයේ ගැඹුරු මුහුදේ ධීවර යාත්‍රා හිමිකරුවන් සිය ප්‍රසාදය පළ කර ඇති අතර ඔළුවිල් වරායේ මෙහෙයුම් කඩිනම් කිරීමට පූර්ණ සහයෝගය ලබාදීමට සූදානම් බව ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "අද (2022.07.06) මාලිකාවතේ පිහිටි ධීවර අමාත්‍යාංශයේ පැවති සාකච්ඡාවේදී ඉහත කරුණු දැනුම් දෙන ලදී.",
        "විශේෂයෙන්ම ඔලුවිල් ප්‍රදේශයට අයත් බහුදින ගැඹුරු මුහුදේ ධීවර යාත්‍රාවල ක්‍රියාකාරීත්වය සඳහා සිදුකිරීමට නියමිත වැලි කැණීම් සහ අයිස් කර්මාන්ත ශාලාව, මත්ස්‍ය සැකසුම් කුට්ටිය ආදිය සඳහා අවශ්‍ය සහයෝගිතාව ලබාදීමට එම ප්‍රදේශයට අයත් බහුදින ගැඹුරු මුහුදේ ධීවර යාත්‍රා හිමියන් කැමැත්ත පළ කර ඇත. බහුදින ගැඹුරු මුහුදේ යාත්‍රා සහ එක්දින ධීවර බෝට්ටු.",
        "එය පිළිගත් අමාත්‍ය ඩග්ලස් දේවානන්ද මහතා ප්‍රකාශ කළේ ඔළුවිල් වරාය දේශීය ධීවරයින්ගේ සහභාගීත්වයෙන් අවශ්‍ය පරිදි පෞද්ගලික ආයෝජන යොදා ගනිමින් කාර්යක්ෂම කිරීම තම අපේක්ෂාව බවත්, ඒ හරහා දිවංගත මුස්ලිම් ජාතික නායක මර්හීම් අස්රෆ් මහතාගේ ප්‍රාර්ථනාවද ඉටුවන බවත්ය. සපුරා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඔලුවිල් වරාය",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඔලුවිල් කලාපය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඔලුවිල් ධීවර වරාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔලුවිල් වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධීවර අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාලිකාවතයි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඔලුවිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මර්හීම් අස්රෆ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒலுவில் துறைமுகத்தினை வினைத் திறனாக மாற்றுவதே எதிர்பார்ப்பு - அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தா",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ஒலுவில் மீன்பிடித் துறைமுகத்தின் செயற்பாடுகளை ஆரம்பிப்பதற்கு அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தாவினால் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருகின்ற கடுமையான முயற்சிகளை வரவேற்றுள்ள ஒலுவில் பிரதேச பலநாள் ஆழ்கடல் மீன்பிடிக் கலன்களின் உரிமையாளர்கள் ஒலுவில் துறைமுகத்தின் செயற்பாடுகளை விரைவுபடுத்துவதற்கான பூரண ஒத்துழைப்புக்களை வழங்கத் தயாராக இருப்பதாகவும் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "மாளிகாவத்தையில் அமைந்துள்ள கடற்றொழில் அமைச்சில் இன்று(06.07.2022) நடைபெற்ற கலந்துரையாடலின் போதே மேற்குறிப்பிட்டவாறு தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "குறிப்பாக, ஒலுவில் துறைமுகத்தினை பலநாள் ஆழ்கடல் கலன்கள் மற்றும் ஒருநாள் மீன்பிடிப் படகுகளை செயற்படுத்துவதற்கு மேற்கொள்ள வேண்டிய மணல் அகழ்வு மற்றும் ஐஸ் தொழிற்சாலை, மீன் பதனிடும் தொகுதி போன்றவற்றை சிறப்பாக செயற்படுத்துவதற்கும், தேவையான ஒத்துழைப்புக்களை வழங்குவதற்கும் ஒலுவில் பிரதேசத்தினை சேர்ந்த பலநாள் ஆழ்கடல் மீன்பிடி கலன்களின் உரிமையாளர்கள் விருப்பம் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "இதனை வரவேற்றுள்ள அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தா, பிரதேச கடற்றொழிலாளர்களின் பங்களிப்புடன், தேவையானளவு தனியார் முதலீடுகளையும் பயன்படுத்தி ஒலுவில் துறைமுகத்தினை வினைத்திறனாக மாற்றுவதே தன்னுடைய எதிர்பார்ப்பு என்று தெரிவித்ததுடன், இதனூடாக மறைந்த முஸ்லீம் மக்களின் தேசியத் தலைவர் மர்ஹீம் அஸ்ரபின் விருப்பமும் ஈடேற்றப்படும் எனவும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒலுவில் துறைமுகம்",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஒலுவில் பிரதேசம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒலுவில் மீன்பிடி துறைமுகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒலுவில் துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மீன்பிடி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாளிகாவத்தை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒலுவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மர்ஹீம் அஸ்ரப்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}