{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-in-worst-crisis-in-modern-times-differing-views-on-rupee-prime-minister-96663/",
  "time_ut": 1656555960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka in worst crisis in modern times, differing views on rupee: Prime Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka in worst crisis in modern times, differing views on rupee: Prime Minister",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka will have to stand on its own feet Prime Minister Ranil Wickremesinghe as the country ran out of fuel due to forex shortages coming from a soft-peg destabilized by money printed mis-target interest rates.",
        "“We have to come out of this situation,” Prime Minister Wickremesinghe said in a video statement. “But we have to come out by our own efforts.",
        "“Others have no obligation to rescue us. If get up on our own efforts we can go further. But we cannot go on the current system.”",
        "Sri Lanka now has a large public sector and a soft-pegged central bank which prints money to mis-target interest rates, triggering monetary instability and currency depreciation.",
        "“There is a view among some that that they not getting the value for their dollars,” Wickrmesinghe said.",
        "“That is why some remmittances are coming through Undiyal system. Some others are keeping their money abroad without sending.",
        "Such phenomena is known as a loss of credibility of a pegged exchange rate.",
        "Why the Sri Lanka rupee is depreciating creating currency crises: Bellwether",
        "When the credibility of the peg is lost, the currency has to be floated and interventions to maintain a a peg abandoned (a suspension of convertibility) and money printing halted.",
        "To stabilize the exchange rate the domestic economy has to be smashed by killing private credit through high rates and monetary financing of the budget has to be halted through tax hikes and sales of Treasury bills to real buyers and not the central bank.",
        "An International Monetary Fund program usually does that. Sri Lanka has gone to the IMF 16 times since a non-credible peg was set up in 1950.",
        "Sri Lanka set up a non-credible with money printing powers in the style of Argentina’s central bank in 1950 (a monopoly note-issue bank), abolishing a currency board or credible peg which had kept the economy stable through a Great Depression and two world wars.",
        "The Great Depression was a crisis in the Gold Standard ares triggered mostly by the US Fed.",
        "Wickremesinghe said Sri Lanka is facing the worst crisis in modern times.",
        "Sri Lanka has faced big crisis in 1869 over the collapse of the coffee industry.",
        "“At the time the crisis was limited to Colombo, Kandy and Galle and most people were in rural areas,” Wickremesinghe said.",
        "Sri Lanka also faced a big crisis in 1884 when also commodity prices collapsed. There was a banking crisis in the silver area at the time and a Eastern and Oriental Bank, which was among several banks that were issuing money in the country closed their doors.",
        "The banks had loans in silver (rupees) and borrowings in sterling (gold) amid bad loans in troubled coffee plantations.",
        "Colonial authorities set up the currency board at the time as a separate agency with the Ceylon Rupee issued by the Eastern and Oriental Bank having fallen to as much as 50 percent after the the ‘float’ or suspension of convertibility.",
        "“What has happened with this bank and may, may, and probably will, happen again in the case of any bank that may take its place with the priviledge of note issue,” the Governor Arthur Gorden said prophetically over a century and a half ago.",
        "“We shall again see the paper currency of the country depreciate in a day 50 percent, within a stone’s throw of the bank itself, and rendered wholly valueless in more distant places; we shall again see  universal dislocation of of all business and a total collapse of credit, including that of the Government itself threatened.",
        "“We shall again be brought face to face with the fact, on the one had of the people being unable to buy food, and on the other, with chetties who are the principal rice dealers in the country trooping to the Solicitor-General for leave to use fire arms in the defence of their stores; and again will Government inevitably be compelled to intervene with a guarantee – fortunate if by such interventions, it may avert at the risk of heavy pecuniary loss still graver disaster and calamity.”",
        "Sri Lanka’s government’s credit how is now at selective default, having defaulted on its debt in April 2022, after two years of money printing and tax cuts for ‘stimulus’, a fringe theory that became mainstream in Mercantilist universities. (Colombo/June30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Undiyal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bellwether",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Argentina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a Great Depression",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Great Depression",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the US Fed",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1869",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1884",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Oriental Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Colonial",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Eastern and Oriental Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "as much as 50 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Arthur Gorden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a century and a half ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a day 50",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mercantilist",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව නූතනයේ දරුණුතම අර්බුදයක, රුපියල පිළිබඳ විවිධ මත: අගමැති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – මුදල් මුද්‍රණය කරන ලද වැරදි ඉලක්කගත පොලී අනුපාත හේතුවෙන් අස්ථාවර වූ සොෆ්ට්-පෙග් එකකින් එන විදේශ විනිමය හිඟය හේතුවෙන් රටේ ඉන්ධන අවසන් වූ බැවින් ශ්‍රී ලංකාවට සිය දෙපයින් නැගී සිටීමට සිදුවනු ඇත.",
        "“අපි මේ තත්ත්වයෙන් ගොඩ එන්න ඕන,” අගමැති වික්‍රමසිංහ වීඩියෝ ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය. “නමුත් අපි අපේම උත්සාහයෙන් පිටතට පැමිණිය යුතුයි.",
        "“අපිව බේරගන්න අනිත් අයට කිසිම වගකීමක් නැහැ. අපේම උත්සාහයෙන් නැඟිටිනවා නම් අපට තවත් ඉදිරියට යා හැකියි. නමුත් පවතින ක්‍රමයට යන්න බැහැ.”",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැන් විශාල රාජ්‍ය අංශයක් සහ මුදල් අස්ථාවරත්වය සහ මුදල් අවප්‍රමාණය අවුලුවාලමින් වැරදි ඉලක්කගත පොලී අනුපාත සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කරන මෘදු මහ බැංකුවක් ඇත.",
        "“තමන්ගේ ඩොලර්වලට වටිනාකමක් නොලැබෙන බවට ඇතැමුන් තුළ මතයක් තිබෙනවා,” වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "“ඒ නිසා තමයි සමහර ප්‍රේෂණ එන්නේ උන්ඩියල් ක්‍රමය හරහා. තවත් සමහරු සල්ලි යවන්නේ නැතිව පිටරට තියාගෙන ඉන්නවා.",
        "එවැනි සංසිද්ධි හඳුන්වනු ලබන්නේ ස්ථාවර විනිමය අනුපාතිකයක විශ්වසනීයත්වය නැතිවීමක් ලෙසිනි.",
        "මුදල් අර්බුද ඇති කරමින් ශ්‍රී ලංකා රුපියල අවප්‍රමාණය වන්නේ ඇයි: බෙල්වෙදර්",
        "කූඩුවේ විශ්වසනීයත්වය නැති වූ විට, මුදල් පාවෙන අතර, අත්හරින ලද (පරිවර්තනය අත්හිටුවීම) සහ මුදල් මුද්රණය නතර කර තබා ගැනීමට මැදිහත් විය යුතුය.",
        "විනිමය අනුපාතිකය ස්ථාවර කිරීම සඳහා ඉහළ පොලී අනුපාත හරහා පුද්ගලික ණය විනාශ කරමින් දේශීය ආර්ථිකය බිඳ දැමිය යුතු අතර අයවැයට මුල්‍ය සම්පාදනය කිරීම බදු වැඩිකිරීම් සහ භාණ්ඩාගාර බිල්පත් මහ බැංකුවට නොව සැබෑ ගැණුම්කරුවන්ට විකිණීමෙන් නතර කළ යුතුය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩසටහනක් සාමාන්‍යයෙන් එය සිදු කරයි. ශ්‍රී ලංකාව 1950 දී විශ්වාසනීය නොවන ඇණයක් පිහිටවූ දා සිට 16 වතාවක් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට ගොස් ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 1950 දී ආර්ජන්ටිනාවේ මහ බැංකුවේ (ඒකාධිකාරී නෝට්ටු නිකුත් කිරීමේ බැංකුවක්) ආකාරයට මුදල් මුද්‍රණ බලතල සහිත විශ්වාසනීය නොවන ආයතනයක් පිහිටුවීය, මහා අවපාතයක් සහ ලෝකයක් දෙකක් හරහා ආර්ථිකය ස්ථාවරව තබා ගත් මුදල් මණ්ඩලයක් හෝ විශ්වාසනීය පෙග් එකක් අහෝසි කළේය. යුද්ධ.",
        "මහා අවපාතය බොහෝ දුරට එක්සත් ජනපද ෆෙඩරල් බැංකුව විසින් අවුලුවන ලද රන් ප්‍රමිතියේ අර්බුදයකි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව නූතනයේ දරුණුතම අර්බුදයට මුහුණ දී සිටින බව වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "1869 දී කෝපි කර්මාන්තයේ කඩා වැටීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව විශාල අර්බුදයකට මුහුණ දී ඇත.",
        "“එවකට අර්බුදය කොළඹ, නුවර සහ ගාල්ලට සීමා වී තිබූ අතර බොහෝ මිනිසුන් සිටියේ ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවල,” වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "1884 දී භාණ්ඩ මිල ද කඩා වැටීමෙන් ශ්‍රී ලංකාව ද විශාල අර්බුදයකට මුහුණ දුන්නේය. එකල රිදී ප්‍රදේශයේ බැංකු අර්බුදයක් ඇති වූ අතර රට තුළ මුදල් නිකුත් කරන බැංකු කිහිපයක් අතර තිබූ ඊස්ටර්න් සහ ඔරියන්ටල් බැංකුවක් දොර වැසී ගියේය.",
        "බැංකුවලට රිදී (රුපියල්) ණය සහ ස්ටර්ලිං (රත්රන්) ණය ගැනීම් තිබුණේ කරදරකාරී කෝපි වතුවල බොල් ණය මධ්‍යයේ ය.",
        "යටත් විජිත බලධාරීන් විසින් එකල ව්‍යවහාර මුදල් මණ්ඩලය වෙනම නියෝජිතායතනයක් ලෙස පිහිටුවූයේ ඊස්ටර්න් ඇන්ඩ් ඔරියන්ටල් බැංකුව විසින් නිකුත් කරන ලද ලංකා රුපියල 'පාවෙන' හෝ පරිවර්තන අත්හිටුවීමෙන් පසු සියයට 50ක් දක්වා පහත වැටීමෙනි.",
        "\"මෙම බැංකුවට සිදුවී ඇති දේ සහ නෝට්ටු නිකුත් කිරීමේ වරප්‍රසාදය සමඟ එහි ස්ථානයට පත්විය හැකි ඕනෑම බැංකුවක් සම්බන්ධයෙන් නැවත සිදු විය හැක, සමහර විට සහ බොහෝ විට සිදුවනු ඇත,\" ආතර් ගෝර්ඩන් ආණ්ඩුකාරවරයා අනාවැකිමය ලෙස සියවස් එකහමාරකට පෙර පැවසීය. .",
        "“රටේ කඩදාසි මුදල් ඒකකය දිනක් තුළ සියයට 50 කින් අවප්‍රමාණය වී, බැංකුවට ගලක් විසි කිරීමත්, දුර බැහැර තැන් වලදී සම්පූර්ණයෙන්ම වටිනාකමක් නැති වීමත් අපි නැවතත් දකිමු. සියලුම ව්‍යාපාරවල විශ්වීය අස්ථාවරත්වය සහ රජය විසින්ම තර්ජනයට ලක්ව ඇති ණය ද ඇතුළුව සම්පූර්ණ ණය කඩාවැටීම අපි නැවතත් දකිමු.",
        "“එක් පැත්තකින් මිනිසුන්ට ආහාර මිලදී ගැනීමට නොහැකි වීම සහ අනෙක් පැත්තෙන්, රටේ ප්‍රධාන සහල් වෙළෙන්දන් වන චෙට්ටිවරුන් නිවාඩු සඳහා සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා වෙත පැමිණීම යන කාරණය සමඟ අපි නැවතත් මුහුණට මුහුණ ලා සිටිමු. ඔවුන්ගේ ගබඩාවල ආරක්ෂාව සඳහා ගිනි අවි භාවිතා කිරීමට; නැවත වරක් සහතිකයක් සහිතව මැදිහත් වීමට රජයට අනිවාර්යයෙන් බල කෙරෙනු ඇත - වාසනාවකට මෙන්, එවැනි මැදිහත්වීම් මගින් විශාල මුදල් අලාභයක් තවමත් බරපතල ව්‍යසනයක් සහ විපත්තියක අවදානම වළක්වා ගත හැකිය.",
        "වෙළඳවාදී විශ්ව විද්‍යාලවල ප්‍රධාන ධාරාව බවට පත් වූ ආන්තික න්‍යායක් වන 'උත්තේජන' සඳහා වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් සහ බදු කප්පාදුවෙන් පසු, 2022 අප්‍රේල් මාසයේදී ණය පැහැර හැරීමෙන් පසු, ශ්‍රී ලංකා රජයේ ණය දැන් තෝරා පැහැර හරින ආකාරය. (කොළඹ/ජුනි30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "උන්ඩියල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බෙල්වෙදර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්ජන්ටිනාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහා අවපාතයක්",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහා අවපාතය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1869",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1884",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඔරියන්ටල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යටත් විජිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර සහ පෙරදිග බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 50ක් තරම්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආතර් ගෝර්ඩන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියවස් එකහමාරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනකට 50",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වෙළෙන්දා",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நவீன காலத்தில் இலங்கை மிக மோசமான நெருக்கடியில், ரூபாயின் மீது மாறுபட்ட கருத்துக்கள்: பிரதமர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையால் நாட்டில் எரிபொருள் இல்லாமல் போனதால், இலங்கை தனது சொந்தக் காலில் நிற்க வேண்டியிருக்கும்.",
        "இந்த நிலையில் இருந்து நாம் வெளியே வர வேண்டும் என பிரதமர் விக்கிரமசிங்க காணொளி மூலம் தெரிவித்துள்ளார். “ஆனால் நாம் நம் சொந்த முயற்சியால் வெளியே வர வேண்டும்.",
        "“மற்றவர்களுக்கு எங்களைக் காப்பாற்ற வேண்டிய கடமை இல்லை. நம் சொந்த முயற்சியில் எழுந்தால் இன்னும் மேலே செல்லலாம். ஆனால் தற்போதுள்ள முறைக்கு செல்ல முடியாது.",
        "இலங்கையில் இப்போது ஒரு பெரிய பொதுத்துறை மற்றும் மென்மையான மத்திய வங்கி உள்ளது, இது வட்டி விகிதங்களை தவறாக இலக்காகக் கொண்டு பணத்தை அச்சிடுகிறது, பண ஸ்திரமின்மை மற்றும் நாணய தேய்மானத்தை தூண்டுகிறது.",
        "“தங்கள் டொலருக்கான பெறுமதியைப் பெறவில்லை என்ற ஒரு பார்வை சிலரிடையே உள்ளது,” என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "“அதனால்தான் உண்டியல் முறை மூலம் சில பணம் அனுப்பப்படுகிறது. இன்னும் சிலர் பணத்தை அனுப்பாமல் வெளிநாட்டில் வைத்துள்ளனர்.",
        "இத்தகைய நிகழ்வுகள் ஒரு பெக்ட் செலாவணி விகிதத்தின் நம்பகத்தன்மை இழப்பு என அறியப்படுகிறது.",
        "ஏன் இலங்கை ரூபாயின் பெறுமதி வீழ்ச்சியடைந்து நாணய நெருக்கடிகளை உருவாக்குகிறது: பெல்வெதர்",
        "ஆப்புகளின் நம்பகத்தன்மை இழக்கப்படும்போது, ​​கரன்சி மிதக்கப்பட வேண்டும் மற்றும் ஒரு ஆப்பை பராமரிக்க தலையீடுகள் கைவிடப்பட்ட (மாற்றும் தன்மையின் இடைநிறுத்தம்) மற்றும் பணம் அச்சிடுதல் நிறுத்தப்படும்.",
        "செலாவணி விகிதத்தை நிலைப்படுத்த உள்நாட்டுப் பொருளாதாரத்தை அதிக விகிதங்கள் மூலம் தனியார் கடனைக் கொன்று நொறுக்க வேண்டும் மற்றும் வரவு செலவுத் திட்டத்திற்கான நிதியளிப்பு வரி உயர்வுகள் மற்றும் கருவூல உண்டியல்களை உண்மையான வாங்குபவர்களுக்கு விற்பனை செய்வதன் மூலம் நிறுத்தப்பட வேண்டும், மத்திய வங்கி அல்ல.",
        "ஒரு சர்வதேச நாணய நிதிய திட்டம் பொதுவாக அதைச் செய்கிறது. 1950 இல் நம்பகத்தன்மையற்ற ஆணை அமைக்கப்பட்டதில் இருந்து இலங்கை 16 முறை சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு சென்றுள்ளது.",
        "1950 ஆம் ஆண்டில் அர்ஜென்டினாவின் மத்திய வங்கியின் பாணியில் (ஏகபோக நோட்டு-வெளியீட்டு வங்கி) பணத்தை அச்சிடுவதற்கான நம்பகத்தன்மையற்ற அதிகாரங்களை இலங்கை அமைத்தது, இது ஒரு பெரிய மந்தநிலை மற்றும் இரண்டு உலகத்தின் மூலம் பொருளாதாரத்தை ஸ்திரமாக வைத்திருந்த நாணய பலகை அல்லது நம்பகத்தன்மையுடைய பெக்கை ஒழித்தது. போர்கள்.",
        "பெரும் மந்தநிலை என்பது பெரும்பாலும் அமெரிக்க மத்திய வங்கியால் தூண்டப்பட்ட தங்கத் தரத்தில் ஏற்பட்ட நெருக்கடியாகும்.",
        "நவீன காலத்தில் இலங்கை மிக மோசமான நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளதாக விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "1869 ஆம் ஆண்டு காபி தொழில்துறையின் வீழ்ச்சியால் இலங்கை பெரும் நெருக்கடியை எதிர்கொண்டது.",
        "\"அப்போது நெருக்கடி கொழும்பு, கண்டி மற்றும் காலிக்கு மட்டுப்படுத்தப்பட்டது மற்றும் பெரும்பாலான மக்கள் கிராமப்புறங்களில் இருந்தனர்,\" என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "இலங்கையும் 1884 இல் பொருட்களின் விலைகள் வீழ்ச்சியடைந்தபோது ஒரு பெரிய நெருக்கடியை எதிர்கொண்டது. அந்த நேரத்தில் சில்வர் பகுதியில் வங்கி நெருக்கடி ஏற்பட்டது மற்றும் நாட்டில் பணம் வழங்கும் பல வங்கிகளில் ஒரு கிழக்கு மற்றும் ஓரியண்டல் வங்கி கதவுகளை மூடியது.",
        "சிக்கல் நிறைந்த காபி தோட்டங்களில் மோசமான கடன்களுக்கு மத்தியில் வங்கிகள் வெள்ளியில் (ரூபாய்) கடன்களையும், ஸ்டெர்லிங்கில் (தங்கம்) கடன்களையும் பெற்றன.",
        "ஈஸ்டர்ன் மற்றும் ஓரியண்டல் வங்கியால் வழங்கப்பட்ட சிலோன் ரூபாயின் ‘ஃப்ளோட்’ அல்லது மாற்றியமைத்தல் இடைநிறுத்தத்திற்குப் பிறகு 50 சதவீதமாக வீழ்ச்சியடைந்ததைக் கொண்டு காலனித்துவ அதிகாரிகள் அந்த நேரத்தில் நாணய வாரியத்தை ஒரு தனி நிறுவனமாக அமைத்தனர்.",
        "\"இந்த வங்கியில் என்ன நடந்தது, நோட்டு வெளியீட்டின் சலுகையுடன் அதன் இடத்தைப் பிடிக்கக்கூடிய எந்தவொரு வங்கியின் விஷயத்திலும் மீண்டும் நடக்கலாம், மேலும் நடக்கலாம்\" என்று கவர்னர் ஆர்தர் கார்டன் ஒன்றரை நூற்றாண்டுகளுக்கு முன்பு தீர்க்கதரிசனமாக கூறினார். .",
        "\"நாட்டின் காகித நாணயம் ஒரு நாளில் 50 சதவிகிதம் மதிப்பிழந்து, வங்கியில் ஒரு கல் எறிவதற்குள், மேலும் தொலைதூர இடங்களில் முற்றிலும் மதிப்பற்றதாக மாற்றப்படுவதை நாம் மீண்டும் பார்ப்போம்; அனைத்து வணிகங்களின் உலகளாவிய இடப்பெயர்ச்சி மற்றும் அரசாங்கத்தின் அச்சுறுத்தல் உட்பட மொத்த கடன் சரிவை நாங்கள் மீண்டும் பார்ப்போம்.",
        "“மக்கள் உணவு வாங்க முடியாமல் தவிப்பதும், மறுபுறம், நாட்டின் முக்கிய அரிசி வியாபாரிகளான செட்டிகள் விடுப்புக்காக சொலிசிட்டர் ஜெனரலிடம் படையெடுப்பதும் என்ற உண்மையை நாங்கள் மீண்டும் நேருக்கு நேர் சந்திக்கிறோம். தங்கள் கடைகளின் பாதுகாப்பில் தீ ஆயுதங்களைப் பயன்படுத்துதல்; மீண்டும் அரசாங்கம் தவிர்க்க முடியாமல் ஒரு உத்தரவாதத்துடன் தலையிட நிர்ப்பந்திக்கப்படும் - அதிர்ஷ்டவசமாக அத்தகைய தலையீடுகள் மூலம், அது பெரும் பண இழப்பு இன்னும் கடுமையான பேரழிவு மற்றும் பேரழிவு ஆபத்தில் தவிர்க்கப்படலாம்.\"",
        "இலங்கை அரசாங்கத்தின் கடன் எவ்வாறு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட இயல்புநிலையில் உள்ளது, ஏப்ரல் 2022 இல் அதன் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை, இரண்டு வருடங்கள் பணம் அச்சிடுதல் மற்றும் வணிகவாத பல்கலைக்கழகங்களில் பிரதானமாக மாறிய ஒரு விளிம்பு கோட்பாடான 'தூண்டுதல்'க்கான வரிக் குறைப்புகளுக்குப் பிறகு. (கொழும்பு/ஜூன்30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உண்டியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பெல்வெதர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அர்ஜென்டினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு பெரும் மந்தநிலை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெருமந்த",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1869",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1884",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஓரியண்டல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காலனித்துவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு மற்றும் ஓரியண்டல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 சதவீதம் வரை",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆர்தர் கார்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்றரை நூற்றாண்டுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள் 50",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வணிகர்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}