{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/එළවළු-ප්‍රවාහන-ලොරි-වලට-හමුදාවෙන්-ඩීසල්/11-395015",
  "time_ut": 1656671988,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "එළවළු ප්‍රවාහන ලොරි වලට හමුදාවෙන් ඩීසල්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Army diesel for vegetable transport trucks",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Nuwara Eliya District Secretary Nandana Galaboda said that the Sri Lanka 3rd Lions Regiment (SLAF) in Nuwara Eliya has started issuing diesel fuel to lorries transporting vegetables daily from the Nuwara Eliya Economic Center to the Colombo Manning Market and other economic centers in the province on the 1st of this month.",
        "According to this, the officials of the Nuwara Eliya Economic Center gave a list of the lorries that are running daily, and steps were taken to release fuel from the army camp to those lorries and to the lorries that bring the harvest of vegetable farmers in the Nuwara Eliya area to the Nuwara Eliya Economic Center on a daily basis. The district secretary said.",
        "Farmers growing vegetables in Nuwara Eliya were in dire straits as they were unable to send their crops to the market due to the lack of diesel fuel."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Army",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nandana Galaboda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka 3rd",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Nuwara Eliya Economic Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 1st of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Nuwara Eliya Economic Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Nuwara Eliya Economic Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එළවළු ප්‍රවාහන ලොරි වලට හමුදාවෙන් ඩීසල්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නුවරඑළිය ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයේ සිට කොළඹ මැනිං වෙළදපොළ ඇතුළු අනෙකුත් පළාත් වල ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන වෙත දිනපතා එළවළු ප්‍රවාහනය කරන ලොරි රථ වලට නුවරඑළිය ශ්‍රී ලංකා 3 වන සිංහ රෙජිමේන්තු යුද හමුදා කඳවුරෙන් ඩිසල් ඉන්ධන නිකුත් කිරිම (01දා)  සිට ආරම්භ කල බව නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික් ලේකම් නන්දන ගලබොඩ මහතා පැවසිය.",
        "මේ අනුව නුවරඑළිය ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයේ නිලධාරින් විසින් දිනපතා ධාවනය වන ලොරි රථ වල ලැයිස්තුවක් ලබා දුන් බවත් , එම ලොරි රථ වලට සහ නුවරඑළිය ප්‍රදේශයේ එළවළු වගා කරන ගොවින්ගේ අස්වැන්න නුවරඑළිය ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය වෙත දිනපතා රැගෙන එන ලොරි රථ වලට මෙසේ යුද හමුදා කදවුරෙන් ඉන්ධන නිකුත් කිරමට පියවර ගත් බව දිස්ත්‍රික් ලේකම් වරයා කියා සිටියේය.",
        "නුවරඑළිය ප්‍රදේශයේ එළවළු වගා කරන ගොවින් ඩිසල් ඉන්ධන නොමැති විම හමුවේ තම අස්වැන්න වෙළදපොලට යවා ගැනීමට නොහැකිව දැඩි අසිරුතාවයට පත් වි සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හමුදා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නන්දන ගලබොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව 3",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මාසේ 1 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුවරඑළිය ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காய்கறி போக்குவரத்து லாரிகளுக்கு ராணுவ டீசல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நுவரெலியாவில் உள்ள இலங்கை 3வது சிங்கப் படைப்பிரிவின் இராணுவ முகாமில் இருந்து நுவரெலியா பொருளாதார மத்திய நிலையத்திலிருந்து கொழும்பு மானிங் சந்தை மற்றும் ஏனைய மாகாணங்களில் உள்ள ஏனைய பொருளாதார நிலையங்களுக்கு தினசரி மரக்கறிகளை ஏற்றிச் செல்லும் லொறிகளுக்கு டீசல் எரிபொருள் விநியோகம் இன்று ஆரம்பமாகியுள்ளதாக நுவரெலியா மாவட்ட செயலாளர் நந்தன கலபொட தெரிவித்தார். 1வது.",
        "இதன்படி, நுவரெலியா பொருளாதார மத்திய நிலைய அதிகாரிகள் நாளாந்தம் இயங்கும் லொறிகளின் பட்டியலை வழங்கியதுடன், இராணுவ முகாமில் இருந்து அந்த லொறிகளுக்கும், மரக்கறி விவசாயிகளின் அறுவடைகளை கொண்டு வரும் லொறிகளுக்கும் எரிபொருளை விடுவிப்பதற்கு நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது. நுவரெலியா பிரதேசத்தில் இருந்து நுவரெலியா பொருளாதார நிலையத்திற்கு நாளாந்தம்.. மாவட்ட செயலாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நுவரெலியாவில் மரக்கறி பயிரிடும் விவசாயிகள் டீசல் எரிபொருளின் பற்றாக்குறையால் பயிர்களை சந்தைக்கு அனுப்ப முடியாமல் கடும் சிரமத்திற்குள்ளாகியுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நந்தன கலபோட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை 3வது",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா பொருளாதார மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம் 1 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுவரெலியா பொருளாதார மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா பொருளாதார மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}