{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கல்வி-அமைச்சர்-பிரான்ஸ்-பயணமானார்/175-299338",
  "time_ut": 1656397095,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கல்வி அமைச்சர் பிரான்ஸ் பயணமானார்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Minister of Education traveled to France",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Education Minister Sushil Premajayan is on his way to France to attend a meeting of education ministers to be held at UNESCO headquarters.",
        "He left Katunayake Airport this morning (28) and it has been informed that the meeting will continue till the next day.",
        "The conference will focus on the educational reform of the respective countries for better education, with the goal of sustainable development of students from many countries who have lost their schooling due to the corona epidemic."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "France",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sushil Premajayan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNESCO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අධ්‍යාපන ඇමැතිවරයා ප්‍රංශයට ගියේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුෂිල් ප්‍රේමජයන් යුනෙස්කෝ මූලස්ථානයේ පැවැත්වෙන අධ්‍යාපන අමාත්‍යවරුන්ගේ රැස්වීමකට සහභාගී වීම සඳහා ප්‍රංශය බලා පිටත්ව යමින් සිටියි.",
        "ඔහු අද (28) පෙරවරුවේ කටුනායක ගුවන් තොටුපළෙන් පිටත්ව ගිය අතර එම හමුව අනිද්දා දක්වා පැවැත්වෙන බව දන්වා ඇත.",
        "කොරෝනා වසංගතය හේතුවෙන් පාසල් අධ්‍යාපනය අහිමි වූ බොහෝ රටවල සිසුන්ගේ තිරසාර සංවර්ධනය අරමුණු කරගනිමින් වඩා හොඳ අධ්‍යාපනය සඳහා අදාළ රටවල අධ්‍යාපන ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳව මෙම සමුළුවේදී අවධානය යොමු කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ප්රංශය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සුෂිල් ප්‍රේමජයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුනෙස්කෝව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கல்வி அமைச்சர் பிரான்ஸ் பயணமானார்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேமஜயந், யுனெஸ்கோ அமைப்பின் தலைமையகத்தில் நடைபெறவுள்ள கல்வி அமைச்சர்களின்  கூட்டத்தொடரில் கலந்துகொள்வதற்காக பிரான்ஸ் நோக்கி பயணமாகியுள்ளார்.",
        "இன்று (28) அதிகாலை அவர் கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்திலிருந்து புறப்பட்டுச் சென்றுள்ளதுடன், இக்கூட்டத்தொடர் நாளை மறுதினம் வரை நடைபெறவுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "கொரோனா தொற்றால் பாடசாலை கல்வியை இழந்துள்ள பல நாடுகளைச் சேர்ந்த மாணவர்களின் நிலையான அபிவிருத்தியின் இலக்கு, சிறந்த கல்விக்காக அந்தந்த நாடுகளின் கல்வி மறுசீரமைப்பு தொடர்பில் இக்கூட்டத்தொடர் நடைபெறவுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரான்ஸ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜெயன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுனெஸ்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}