{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஜூலியுடன்-சஜித்-சந்திப்பு/175-302652",
  "time_ut": 1660937928,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜூலியுடன் சஜித் சந்திப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sajith meets Julie",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Leader of the Opposition Sajith Premadasa has assured the US Ambassador to Sri Lanka, Julie Sang, that they will provide full cooperation to the government in the common programs to recover the country from crisis conditions.",
        "He also pointed out that this government is over-indulging in unnecessary arrests, attacks and repression.",
        "The American Ambassador to Sri Lanka, Julie Sung, met and discussed with the Leader of the Opposition Sajith Premadasa yesterday (19).",
        "Special attention was paid to the crisis situation Sri Lanka is currently facing and the political situation, and joint activities to obtain international cooperation were also discussed.",
        "The leader of the opposition party has said that he is ready to provide the complete support of the opposition to get the cooperation of international countries and to get the cooperation of other financial aid organizations including the International Monetary Fund.",
        "Also, this government is over-indulging in unnecessary arrests, attacks and repression. It is not a healthy city. The Leader of the Opposition pointed out that we are not going to accept this as an opposition party.",
        "Emphasizing that he will never accept violations of human rights and suppression of democracy, the ambassador also said how all sectors of Sri Lanka must work together to address the urgent and long-term needs of the Sri Lankan people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Julie",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Sang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සජිත් ජුලී හමුවෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් රට ගොඩගැනීමේ පොදු වැඩසටහන් සඳහා රජයට පූර්ණ සහයෝගය ලබාදෙන බව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා ශ්‍රී ලංකාවේ අමෙරිකානු තානාපතිනී ජුලී සැංග් මහත්මිය වෙත සහතික වී තිබේ.",
        "මේ ආණ්ඩුව අනවශ්‍ය අත්අඩංගුවට ගැනීම්, පහරදීම් සහ මර්දනයට ඕනෑවට වඩා ක්‍රියා කරන බවද ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමරිකානු තානාපතිනි ජුලී සන්ග් මහත්මිය ඊයේ (19) විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා හමුවී සාකච්ඡා කළාය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට මුහුණ දී සිටින අර්බුදකාරී තත්ත්වය සහ දේශපාලන තත්ත්වය පිළිබඳව විශේෂ අවධානයක් යොමු කෙරුණු අතර ජාත්‍යන්තර සහයෝගීතාවය ලබා ගැනීම සඳහා ඒකාබද්ධ ක්‍රියාකාරකම් පිළිබඳව ද මෙහිදී සාකච්ඡා කෙරිණි.",
        "ජාත්‍යන්තර රටවල සහයෝගිතාව ලබාගැනීමට සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ඇතුළු අනෙකුත් මූල්‍ය ආධාර සංවිධානවල සහයෝගීතාව ලබාගැනීමට විපක්ෂයේ පූර්ණ සහය ලබාදීමට තමන් සූදානම් බව විපක්ෂ නායකවරයා පවසා තිබේ.",
        "ඒවගේම මේ ආණ්ඩුව අනවශ්‍ය අත්අඩංගුවට ගැනීම්, පහරදීම්, මර්දනයන් ඕනෑවට වඩා කරනවා. එය සෞඛ්‍ය සම්පන්න නගරයක් නොවේ. අපි මෙය විරුද්ධ පක්ෂයක් ලෙස පිළිගන්නේ නැති බව විපක්ෂ නායකවරයා පෙන්වා දුන්නා.",
        "මානව හිමිකම් කඩකිරීම් සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය මර්දනය කිරීම තමන් කිසිවිටෙකත් පිළිනොගන්නා බව අවධාරණය කළ තානාපතිවරයා ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ හදිසි සහ දිගුකාලීන අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම අංශ එක්ව ක්‍රියා කළ යුතු ආකාරය පිළිබඳව ද ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජූලි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජුලී සංග්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜூலியுடன் சஜித் சந்திப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நெருக்கடி நிலைமைகளில் இருந்து நாட்டை மீட்டெடுக்கும் பொதுவான வேலைத்திட்டங்களில் தாம் அரசாங்கத்துக்கு  முழுமையான ஒத்துழைப்புகளை வழங்குவோம் என இலங்கைக்கான அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சங்கிடம் எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "அனாவசியமான  கைதுகள், தாக்குதல்கள் மற்றும் அடக்குமுறைகளை இந்த அரசாங்கமும் அளவுக்கு அதிகமாக கையாள்கின்றது என்பதையும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "இலங்கைக்கான அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சங்,எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸவை நேற்று (19)  சந்தித்து கலந்துரையாடியிருந்தார்.",
        "இலங்கை தற்போது எதிர்கொண்டுள்ள நெருக்கடி நிலைமைகள் குறித்தும், அரசியல் நிலைமைகள் குறித்தும் விசேட கவனம் செலுத்தப்பட்டிருந்ததுடன், சர்வதேச ஒத்துழைப்புகளை பெற்றுக்கொள்ளும் ஒன்றிணைந்த செயற்பாடுகள் குறித்தும் இதன்போது பேசப்பட்டிருந்தது.",
        "சர்வதேச நாடுகளின் ஒத்துழைப்புகளை பெற்றுக்கொள்ளவும், சர்வதேச நாணய நிதியம் உள்ளிட்ட ஏனைய நிதி உதவிசார் அமைப்புகளின் ஒத்துழைப்புகளை பெற்றுக்கொள்ளவும் எதிர்க்கட்சியின் முழுமையான ஆதரவை வழங்க  தயாராக இருப்பதாகவும், பாராளுமன்ற கட்டமைப்பின் கீழ் சகல காட்சிகளையும் ஒன்றிணைந்து, பாராளுமன்ற குழுக்களின் மூலமாக அரசாங்கத்திற்கு ஒத்துழைப்புக்களை வழங்க தாம் தயாராக இருப்பதாகவும் எதிர்க்கட்சி தலைவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும், அனாவசியமான  கைதுகள், தாக்குதல்கள் மற்றும் அடக்குமுறைகளை இந்த அரசாங்கமும் அளவுக்கு அதிகமாக கையாள்கின்றது. இது ஆரோக்கியமான நகர்வல்ல. எதிர்க்கட்சியாக இதனை நாம் ஏற்றுக்கொள்ளப்போவதும் இல்லை என்பதையும் எதிர்க்கட்சி தலைவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "மனித உரிமை மீறல்கள், ஜனநாயகத்திற்கு எதிரான அடக்குமுறைகளை தாம் ஒருபோதும் ஏற்றுக்கொள்ளப்போவதில்லை என்பதை வலியுறுத்தியுள்ள தூதுவர், இலங்கை மக்களின் அவசர மற்றும் நீண்ட கால தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கு இலங்கையின் அனைத்து துறைகளும் எவ்வாறு ஒன்றிணைந்து செயற்படுவது அவசியம் என்பதையும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜூலி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சாங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}