{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132000",
  "time_ut": 1658464344,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தந்திரோபாயமற்ற பொறுப்பற்ற தன்னிச்சையான செயற்பாடுகள் விபரீதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது - இலங்கை தமிழரசு கட்சி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Irresponsible and tactless actions have led to disaster - Sri Lankan Tamil Republic Party",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "When we are a party with 70 years of experience, tactless and irresponsible arbitrary actions are causing disaster, said Mawai Senathiraja, president of the Sri Lankan Tamil Republic Party.",
        "He said this while commenting on the current situation to the media.",
        "A written agreement is said to have been reached with Dallas Alagapperuma and Sajith Premadasa, who were present when the TNA parliamentary meeting took place.",
        "I couldn't go to that event. This issue has been reported to the media overnight.",
        "At the time when the presidential election was going on, the members of parliament were divided into two and the situation was revealed at night that Dallas Alhakaperuma and Sajith Premadasa had reached an agreement with the Tamil National Federation.",
        "This is a serious situation. If such an agreement had been reached, it could have been published after winning.",
        "It is enough for parliamentarians and people's representatives to know that. In the meantime, it is not acceptable to say it out loud. Due to this, unexpected election results may occur.",
        "It has been reported that among the parliamentarians of the Tamil National Federation, there is an opinion that the decision against Ranil should be taken only by forcing India. I don't know its truth.",
        "Whatever it is, I strongly condemn the decision to utter India's name. It is a non-diplomatic non-strategic issue and creates a problem. Many people are fighting with me because of such news.",
        "After this news was published, the next morning, there was a news in the media in the name of Sumanthran that he had not signed any such document and had not accepted it.",
        "All these are reckless actions without tactics. Due to this, Dulles Alagapuruma could not get the expected votes and Ranil got 134 votes as expected.",
        "When you are a party with 70 years of experience, how much disaster has been caused by such arbitrary actions.",
        "I am very worried about the possibility of having to drag India to say that we do not believe in our opinion.",
        "It is serious if the decision to vote for the Dulles beauty is based on such behavior.",
        "This opinion is very negative. It is a very wrong message to mention the name of India which is our absolute strength. He said that massive consequences will have to be faced."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "70 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mawai Senathiraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Tamil Republic Party",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Dallas Alagapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles Alagapuruma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "70 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වගකීම් විරහිත සහ උපාය විරහිත ක්‍රියා ව්‍යසනයට තුඩු දී ඇත - ශ්‍රී ලංකා දෙමළ ජනරජ පක්ෂය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "අප වසර 70ක පළපුරුද්දක් ඇති පක්ෂයක් වන විට උපායශීලී වගකීම් විරහිත අත්තනෝමතික ක්‍රියා නිසා ව්‍යසනයක් සිදුවෙමින් පවතින බව ශ්‍රී ලංකා දෙමළ ජනරජයේ සභාපති මාවෙයි සේනාධිරාජා මහතා පැවසීය.",
        "වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳව මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් ඔහු මේ බව පැවසීය.",
        "දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ පාර්ලිමේන්තු රැස්වීම පැවැත්වෙන අවස්ථාවේ එහි සිටි ඩලස් අලගප්පෙරුම සහ සජිත් ප්‍රේමදාස සමඟ ලිඛිත එකඟතාවකට පැමිණ ඇති බව පැවසේ.",
        "මට ඒ උත්සවයට යන්න බැරි වුණා. මෙම ප්‍රශ්නය එක රැයකින් මාධ්‍ය වෙත වාර්තා කර ඇත.",
        "ජනාධිපතිවරණය පැවැත්වෙන අවස්ථාවේදී මන්ත‍්‍රීවරුන් දෙකට බෙදී දෙමළ ජාතික සම්මේලනය සමඟ ඩලස් අලහකපෙරුම සහ සජිත් පේ‍්‍රමදාස එකඟතාවකට පැමිණ ඇති බව රාත‍්‍රියේ හෙළිදරව් විය.",
        "මෙය බරපතළ තත්ත්වයකි. එහෙම එකඟතාවකට ආවා නම් දිනලා පළ කරන්න තිබුණා.",
        "ඒ බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් සහ මහජන නියෝජිතයන් දැන සිටීම ප්‍රමාණවත්ය. ඒ අතරේ හයියෙන් කියන එක අනුමත කරන්න බෑ. මේ හේතුවෙන් අනපේක්ෂිත මැතිවරණ ප්‍රතිඵල ඇතිවිය හැකියි.",
        "රනිල්ට එරෙහි තීන්දුව ගත යුත්තේ ඉන්දියාවට බල කිරීමෙන් පමණක් බවට දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් අතර මතයක් මතුව ඇතැයි වාර්තා වේ. එහි ඇත්ත නැත්ත මම නොදනිමි.",
        "ඒ මොනවා වුණත් ඉන්දියාවේ නම කියන්න ගත්ත තීරණය මම තරයේ හෙළා දකිනවා. එය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නොවන උපායමාර්ගික නොවන ප්‍රශ්නයක් වන අතර ගැටලුවක් නිර්මාණය කරයි. ඔය වගේ ආරංචි නිසා ගොඩක් අය මාත් එක්ක රණ්ඩු වෙනවා.",
        "මෙම ප්‍රවෘත්තිය පළවීමෙන් පසු පසුදා උදෑසන මාධ්‍යවල සුමන්ත්‍රන්ගේ නමින් ප්‍රවෘත්තියක් පළ වූයේ ඔහු එවැනි කිසිදු ලියවිල්ලකට අත්සන් කර නොමැති බවත් එය පිළිගෙන නොමැති බවත්ය.",
        "මේ සියල්ල උපක්‍රම නැති අදූරදර්ශී ක්‍රියා ය. මේ හේතුවෙන් ඩලස් අලගපුරුම මහතාට අපේක්ෂිත ඡන්ද ලබා ගැනීමට නොහැකි වූ අතර රනිල්ට අපේක්ෂා කළ පරිදි ඡන්ද 134ක් හිමි විය.",
        "ඔබ වසර 70ක පළපුරුද්දක් ඇති පක්ෂයක් වන විට මෙවැනි අත්තනෝමතික ක්‍රියා නිසා කෙතරම් විනාශයක් සිදුවී ඇත්ද.",
        "අපේ මතය අපි විශ්වාස කරන්නේ නැහැ කියලා කියන්න ඉන්දියාව ඇදගෙන යන්න සිදුවීම ගැන මම ගොඩක් කනස්සල්ලට පත් වෙනවා.",
        "ඩලස් සුරූපිනියට ඡන්දය දීමට තීරණය වන්නේ එවැනි හැසිරීමක් මත නම් එය බරපතළය.",
        "මෙම මතය ඉතා සෘණාත්මක ය. අපේ පරම ශක්තිය වන ඉන්දියාවේ නම සඳහන් කිරීම ඉතාම වැරදි පණිවිඩයක්. දැවැන්ත ප්‍රතිවිපාකවලට මුහුණ දීමට සිදුවනු ඇති බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 70 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාවෙයි සේනාධිරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දෙමළ ජනරජ පක්ෂය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලගප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුදා උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලගපුරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 70 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தந்திரோபாயமற்ற பொறுப்பற்ற தன்னிச்சையான செயற்பாடுகள் விபரீதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது - இலங்கை தமிழரசு கட்சி",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "எழுபது ஆண்டு கால அனுபவத்தை கொண்டு இருக்கின்ற ஒரு கட்சியாக நாம் இருக்கும் போது, தந்திரோபாயமற்ற பொறுப்பற்ற தன்னிச்சையான செயற்பாடுகள் விபரீதத்தை ஏற்படுத்தி இருக்கின்றது என இலங்கை தமிழரசுக் கட்சியின் தலைவர் மாவை சேனாதிராஜா கவலை வெளியிட்டார்.",
        "சமகால நிலைமைகள் தொடர்பாக ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவிக்கும் போதே அவர்  இதனை தெரிவித்தார்.",
        "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் பாராளுமன்ற கூட்டம்  இடம்பெற்றபோது அங்கு சென்ற டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் சஜித் பிரேமதாஸ ஆகியோருடன் எழுத்து மூலம் உடன்பாடு ஏற்படுத்தப்பட்டதாக கூறப்படுகிறது.",
        "நான் அந்த நிகழ்வுக்கு போக முடியவில்லை. இந்த விடயம் இரவோடு இரவாக ஊடகங்களுக்கு செய்திகளாக சென்றிருக்கின்றன.",
        "ஜனாதிபதி தெரிவு நடக்கின்ற நேரத்தில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் இரண்டாக பிளவுப்பட்டு வாக்களிக்கும் சந்தர்ப்பத்தில் டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் சஜித் பிரேமதாஸ ஆகியோர் தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்புடன் உடன்பாட்டை ஏற்படுத்தி இருக்கிறார்கள் என்று செய்தியை இரவில் தெரியப்படுத்தும் நிலை உருவானது.",
        "இது பாரதூரமான நிலைமை. அவ்வாறு உடன்பாடு ஏற்பட்டிருந்தால் அதனை வெற்றி பெற்றதற்கு பின்னர் வெளியிட்டிருக்க முடியும்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மற்றும் மக்கள் பிரதிநிதிகளுக்கு அது தெரிந்தால் போதுமானது. அதற்கிடையில் அதனை வெளியே கூறியதை ஏற்கமுடியாது. இதன் காரணத்தினாலும் எதிர்பாராத தேர்தல் முடிவுகள் அமைந்திருக்கலாம்.",
        "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மத்தியில் இந்தியா நிர்பந்தித்துதான் ரணிலுக்கு எதிரான தீர்மானத்தை எடுக்க வேண்டும் என்ற கருத்து அங்கு பேசப்பட்டு இருக்கின்றதென தகவல் வெளியாகியுள்ளது. அதனுடைய உண்மை எனக்கு தெரியாது.",
        "எதுவாக இருந்தாலும் அவ்வாறு இந்தியாவினுடைய பெயரை உச்சரித்து அந்த தீர்மானத்தை எடுத்ததை நான் மிகவும் வன்மையாக கண்டிக்கின்றேன். இது ராஜதந்திரமற்ற மூலோபாயமற்ற விடயம் என்பதுடன் ஒரு பிரச்சனையை உருவாக்கி இருக்கின்றது. இவ்வாறான செய்திகள் காரணமாக பலர் என்னுடன் சண்டை பிடித்துக் கொண்டிருக்கின்றார்கள்.",
        "இவ்வாறு செய்தி வெளியான நிலையில் மறுநாள் காலையில் அவ்வாறான எந்த ஆவணத்திலும் கையெழுத்திடவில்லை ஏற்றுக்கொள்ளவில்லை என்று சுமந்திரனுடைய பெயரில் ஊடகங்களில் செய்தி வெளியாகியிருந்தது.",
        "இவை எல்லாம் தந்திரோபாயமற்ற பொறுப்பற்ற செயல்களாகும். இதன் காரணமாக டலஸ் அழகப்பெரும எதிர்பார்த்த வாக்குகளை பெற முடியாமல் ரணில் எதிர்பார்த்த அளவுக்கு 134 வாக்குகள் பெறுகின்ற நிலைமையை உருவாக்கி இருக்கின்றது.",
        "எழுபது ஆண்டு கால அனுபவத்தை கொண்டு இருக்கின்ற சந்தர்ப்பத்தில் ஒரு கட்சியாக இருக்கும் போது இவ்வாறான தன்னிச்சையான செயற்பாடுகள் எவ்வளவு விபரீதத்தை ஏற்படுத்தி இருக்கின்றது.",
        "எமது கருத்தில் நம்பிக்கையில்லை என்று இந்தியாவை இழுத்து பேச வேண்டிய சந்தர்ப்பத்தை நினைத்து நான் மிகவும் கவலையடைகின்றேன்.",
        "அவ்வாறு பாவித்துதான் டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு வாக்களிக்க வேண்டும் என்று தீர்மானம் எடுத்திருந்தால் அது பாரதூரமானது.",
        "இந்த கருத்து மிகவும் பாதகமானது. முழுமையான எங்களுக்கு பலமாக இருக்கின்ற இந்தியாவினுடைய பெயரை கூறுவது மிகவும் தவறான செய்தியாகும். இதனால் பாரிய விளைவுகளை எதிர் நோக்க வேண்டி வரும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "70 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாவை சேனாதிராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கைத் தமிழரசுக் கட்சி",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த நாள் காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகபுருமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "70 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}