{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Lenovo-joins-Softlogic-Information-Technologies-in-providing-graphic-workstations/34-739161",
  "time_ut": 1661539235,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Lenovo joins Softlogic Information Technologies in providing graphic workstations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lenovo joins Softlogic Information Technologies in providing graphic workstations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Lenovo, the No. 1 PC brand for graphic workstations in Sri Lanka and Bangladesh, announces its collaboration with Softlogic Information Technologies Ltd. (Softlogic IT), in introducing the best graphic workstations. This essentially enables the tech community and graphic designers to adapt to the work-from-home concept which is gaining more popularity for many businesses.",
        "Graphic design demands the best out of a computer, so if you are a graphic designer, you probably choose your equipment extremely carefully, which is why Lenovo, an established name across the globe, joined hands with Softlogic IT to provide the best graphic workstations for customers.",
        "Lenovo offers two of the best graphic workstations for advanced users who need powerful devices to help support more complex workloads such as data analysis and graphic designing. Its two graphic workstations are the Lenovo ThinkStation P Series Fixed Workstation and the Lenovo ThinkPad P Series Mobile Workstation. The ThinkStation P Series workstations deliver powerful performance to handle whatever jobs you need to accomplish: from the P620 with its game-changing AMD Ryzen Threadripper PRO to the latest generation of Intel Xeon processors combined with NVIDIA Quadro RTX professional graphics, in dual- and single-processor systems. Independent software vendor (ISV) certified, energy-efficient, and highly versatile, Lenovo’s ThinkStations feature the superior reliability you expect from Think.",
        "The ThinkPad P Series workstation fuses the portability of a laptop and the performance of a workstation, the ThinkPad P Series laptops are ISV-certified for all major applications. These systems feature lightning-fast graphics and processing, and the latest cutting-edge technology to handle your compute-intensive needs in surprisingly light packages.",
        "Commenting on this partnership, Softlogic Information Technologies Ltd. CEO Roshan Rassool said, “We are pleased to say that the Sri Lankan market is growing in terms of technology. We now witness clear importance being offered to graphic workstations by architects, designers, and engineers who use these systems to increase their efficiency and productivity. For many years, these experts have been using customised desktops and notebooks to suit their requirements, though, the graphic workstation is specifically built for ‘number crunching’ jobs that need a high CPU power and outstanding graphic capabilities. Furthermore, the workstations are already fine-tuned for the software that these experts utilise. We are proud to be a part of Lenovo and the impact they are having in this section of the market.”",
        "More information on Softlogic Information Technologies Graphic Workstations can be found on https://softlogicit.lk/workstation/."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lenovo",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Softlogic Information Technologies",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Lenovo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Softlogic Information Technologies Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lenovo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "AMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Intel Xeon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lenovo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ThinkPad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Series",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ThinkPad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Series",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ISV",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Softlogic Information Technologies Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Roshan Rassool",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lenovo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Softlogic Information Technologies Graphic Workstations",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Lenovo ග්‍රැෆික් වැඩපොළවල් සැපයීමේදී Softlogic Information Technologies හා සම්බන්ධ වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සහ බංග්ලාදේශයේ ග්‍රැෆික් වැඩපොළවල් සඳහා අංක 1 PC සන්නාමය වන Lenovo, හොඳම ග්‍රැෆික් වැඩපොළ හඳුන්වාදීමේදී Softlogic Information Technologies Ltd. (Softlogic IT) සමඟ සහයෝගීතාව නිවේදනය කරයි. බොහෝ ව්‍යාපාර සඳහා වඩාත් ජනප්‍රිය වෙමින් පවතින නිවසේ සිට වැඩ කිරීමේ සංකල්පයට අනුවර්තනය වීමට මෙය අත්‍යවශ්‍යයෙන්ම තාක්ෂණික ප්‍රජාවට සහ ග්‍රැෆික් නිර්මාණකරුවන්ට හැකියාව ලබා දෙයි.",
        "ග්‍රැෆික් නිර්මාණය පරිගණකයකින් හොඳම දේ ඉල්ලා සිටී, එබැවින් ඔබ ග්‍රැෆික් නිර්මාණකරුවෙකු නම්, ඔබ බොහෝ විට ඔබේ උපකරණ ඉතා ප්‍රවේශමෙන් තෝරා ගනු ඇත, ඒ නිසා ලොව පුරා ස්ථාපිත නාමයක් වන Lenovo, Softlogic IT සමඟ අත්වැල් බැඳගෙන හොඳම ග්‍රැෆික් වැඩපොළවල් ලබා දෙයි. පාරිභෝගිකයන්.",
        "දත්ත විශ්ලේෂණය සහ ග්‍රැෆික් නිර්මාණකරණය වැනි වඩාත් සංකීර්ණ කාර්ය භාරයන් සඳහා සහාය වීමට බලවත් උපාංග අවශ්‍ය වන උසස් පරිශීලකයින් සඳහා Lenovo හොඳම ග්‍රැෆික් වැඩපොළවල් දෙකක් පිරිනමයි. එහි ග්‍රැෆික් වැඩපොළ දෙක වන්නේ Lenovo ThinkStation P Series Fixed Workstation සහ Lenovo ThinkPad P Series Mobile Workstation වේ. ThinkStation P Series වැඩපොළ ඔබට ඉටු කිරීමට අවශ්‍ය ඕනෑම කාර්යයක් හැසිරවීමට ප්‍රබල කාර්ය සාධනයක් ලබා දෙයි: P620 සිට එහි ක්‍රීඩාව වෙනස් කරන AMD Ryzen Threadripper PRO සමඟින් නවතම පරම්පරාවේ Intel Xeon ප්‍රොසෙසරයන් දක්වා NVIDIA Quadro RTX වෘත්තීය ග්‍රැෆික්ස්, ද්විත්ව සහ තනි. - සැකසුම් පද්ධති. ස්වාධීන මෘදුකාංග වෙළෙන්දා (ISV) සහතික ලත්, බලශක්ති-කාර්යක්ෂම සහ ඉතා බහුකාර්ය, Lenovo's ThinkStations ඔබ Think වෙතින් බලාපොරොත්තු වන උසස් විශ්වසනීයත්වය දක්වයි.",
        "ThinkPad P Series වැඩපොළ ලැප්ටොප් එකක අතේ ගෙන යා හැකි හැකියාව සහ වැඩපොළක ක්‍රියාකාරීත්වය ඒකාබද්ධ කරයි, ThinkPad P Series ලැප්ටොප් සියලුම ප්‍රධාන යෙදුම් සඳහා ISV සහතික කර ඇත. මෙම පද්ධතිවල අකුණු-වේග ග්‍රැෆික්ස් සහ සැකසුම්, සහ පුදුම සහගත සැහැල්ලු පැකේජ තුළ ඔබේ පරිගණක-දැඩි අවශ්‍යතා හැසිරවීමට නවතම අති නවීන තාක්‍ෂණය ඇතුළත් වේ.",
        "මෙම හවුල්කාරිත්වය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Softlogic Information Technologies Ltd හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Roshan Rassool මහතා පැවසුවේ, “ශ්‍රී ලාංකේය වෙළඳපොළ තාක්‍ෂණය අතින් වර්ධනය වන බව පැවසීමට අපි සතුටු වෙනවා. ඔවුන්ගේ කාර්යක්ෂමතාව සහ ඵලදායිතාව ඉහළ නැංවීම සඳහා මෙම පද්ධති භාවිතා කරන ගෘහ නිර්මාණ ශිල්පීන්, නිර්මාණකරුවන් සහ ඉංජිනේරුවන් විසින් ග්‍රැෆික් වැඩපොළවල් සඳහා පැහැදිලි වැදගත්කමක් ලබා දෙන බව අපි දැන් දකිමු. වසර ගණනාවක් තිස්සේ, මෙම ප්‍රවීණයන් ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතාවයන්ට සරිලන පරිදි අභිරුචිකරණය කළ ඩෙස්ක්ටොප් සහ නෝට්බුක් භාවිතා කර ඇත, කෙසේ වෙතත්, ග්‍රැෆික් වැඩපොළ විශේෂයෙන් ගොඩනගා ඇත්තේ ඉහළ CPU බලයක් සහ කැපී පෙනෙන ග්‍රැෆික් හැකියාවන් අවශ්‍ය 'අංක හැපීම' සඳහා ය. තවද, මෙම විශේෂඥයින් භාවිතා කරන මෘදුකාංග සඳහා වැඩපොළවල් දැනටමත් මනාව සකස් කර ඇත. Lenovo හි කොටස්කරුවෙකු වීම සහ ඔවුන් වෙළඳපොලේ මෙම කොටසෙහි ඇති කරන බලපෑම ගැන අපි ආඩම්බර වෙමු.",
        "Softlogic Information Technologies Graphic Workstations පිළිබඳ වැඩිදුර තොරතුරු https://softlogicit.lk/workstation/ වෙතින් සොයා ගත හැක."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලෙනොවෝ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Softlogic තොරතුරු තාක්ෂණ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෙනොවෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Softlogic Information Technologies Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෙනොවෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "AMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Intel Xeon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්වී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෙනොවෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ThinkPad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාලාවක්",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ThinkPad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාලාවක්",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්වී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Softlogic Information Technologies Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොෂාන් රසූල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෙනොවෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Softlogic Information Technologies Graphic Workstations",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கிராஃபிக் பணிநிலையங்களை வழங்குவதில் லெனோவா சாஃப்ட்லாஜிக் தகவல் தொழில்நுட்பங்களுடன் இணைகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மற்றும் பங்களாதேஷில் கிராஃபிக் பணிநிலையங்களில் நம்பர் 1 PC பிராண்டான Lenovo, Softlogic Information Technologies Ltd. (Softlogic IT) உடன் இணைந்து சிறந்த கிராஃபிக் பணிநிலையங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது. இது அடிப்படையில் தொழில்நுட்ப சமூகம் மற்றும் கிராஃபிக் வடிவமைப்பாளர்கள் பல வணிகங்களுக்கு மிகவும் பிரபலமாகி வரும் வீட்டில் இருந்து வேலை செய்யும் கருத்துக்கு ஏற்ப மாற்றியமைக்க உதவுகிறது.",
        "கிராஃபிக் வடிவமைப்பு ஒரு கணினியிலிருந்து சிறந்ததைக் கோருகிறது, எனவே நீங்கள் ஒரு கிராஃபிக் டிசைனராக இருந்தால், உங்கள் உபகரணங்களை மிகவும் கவனமாகத் தேர்ந்தெடுக்கலாம், அதனால்தான் உலகெங்கிலும் நிறுவப்பட்ட பெயரான Lenovo, சிறந்த கிராஃபிக் பணிநிலையங்களை வழங்க Softlogic IT உடன் கைகோர்த்துள்ளது. வாடிக்கையாளர்கள்.",
        "தரவு பகுப்பாய்வு மற்றும் கிராஃபிக் டிசைனிங் போன்ற சிக்கலான பணிச்சுமைகளை ஆதரிக்க சக்திவாய்ந்த சாதனங்கள் தேவைப்படும் மேம்பட்ட பயனர்களுக்கு லெனோவா இரண்டு சிறந்த கிராஃபிக் பணிநிலையங்களை வழங்குகிறது. அதன் இரண்டு கிராஃபிக் பணிநிலையங்கள் Lenovo ThinkStation P தொடர் நிலையான பணிநிலையம் மற்றும் Lenovo ThinkPad P தொடர் மொபைல் பணிநிலையம் ஆகும். திங்க்ஸ்டேஷன் P தொடர் பணிநிலையங்கள் நீங்கள் செய்ய வேண்டிய வேலைகளை கையாளும் ஆற்றல் வாய்ந்த செயல்திறனை வழங்குகின்றன: P620 இலிருந்து கேம்-மாற்றும் AMD Ryzen Threadripper PRO இலிருந்து NVIDIA Quadro RTX தொழில்முறை கிராபிக்ஸ் உடன் இணைந்த சமீபத்திய தலைமுறை Intel Xeon செயலிகள் வரை இரட்டை மற்றும் ஒற்றை. - செயலி அமைப்புகள். சுயாதீன மென்பொருள் விற்பனையாளர் (ISV) சான்றளிக்கப்பட்ட, ஆற்றல்-திறனுள்ள மற்றும் மிகவும் பல்துறை, லெனோவாவின் திங்க்ஸ்டேஷன்ஸ் திங்க் இலிருந்து நீங்கள் எதிர்பார்க்கும் உயர்ந்த நம்பகத்தன்மையைக் கொண்டுள்ளது.",
        "திங்க்பேட் பி தொடர் பணிநிலையம் மடிக்கணினியின் பெயர்வுத்திறனையும் பணிநிலையத்தின் செயல்திறனையும் இணைக்கிறது, திங்க்பேட் பி சீரிஸ் மடிக்கணினிகள் அனைத்து முக்கிய பயன்பாடுகளுக்கும் ஐஎஸ்வி-சான்றளிக்கப்பட்டவை. இந்த அமைப்புகள் மின்னல் வேக கிராபிக்ஸ் மற்றும் செயலாக்கம் மற்றும் வியக்கத்தக்க ஒளி தொகுப்புகளில் உங்கள் கணக்கீடு-தீவிர தேவைகளை கையாள சமீபத்திய அதிநவீன தொழில்நுட்பம் ஆகியவற்றைக் கொண்டுள்ளது.",
        "இந்த பங்காளித்துவம் குறித்து Softlogic Information Technologies Ltd. இன் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி ரொஷான் ரசூல் கருத்துத் தெரிவிக்கையில், ́இலங்கை சந்தையானது தொழில்நுட்ப ரீதியாக வளர்ச்சியடைந்து வருகின்றது என்பதை மகிழ்ச்சியுடன் தெரிவித்துக் கொள்கின்றோம். அவர்களின் செயல்திறன் மற்றும் உற்பத்தித்திறனை அதிகரிக்க இந்த அமைப்புகளைப் பயன்படுத்தும் கட்டிடக் கலைஞர்கள், வடிவமைப்பாளர்கள் மற்றும் பொறியாளர்கள் மூலம் கிராஃபிக் பணிநிலையங்களுக்கு தெளிவான முக்கியத்துவம் வழங்கப்படுவதை நாங்கள் இப்போது காண்கிறோம். பல ஆண்டுகளாக, இந்த வல்லுநர்கள் தங்கள் தேவைகளுக்கு ஏற்ப தனிப்பயனாக்கப்பட்ட டெஸ்க்டாப்கள் மற்றும் நோட்புக்குகளைப் பயன்படுத்தி வருகின்றனர், இருப்பினும், கிராஃபிக் பணிநிலையம் குறிப்பாக அதிக CPU சக்தி மற்றும் சிறந்த கிராஃபிக் திறன்கள் தேவைப்படும் 'நம்பர் க்ரஞ்ச்' வேலைகளுக்காக கட்டப்பட்டுள்ளது. மேலும், இந்த வல்லுநர்கள் பயன்படுத்தும் மென்பொருளுக்கு பணிநிலையங்கள் ஏற்கனவே நன்றாகச் சரி செய்யப்பட்டுள்ளன. லெனோவாவின் ஒரு பகுதியாக இருப்பதில் நாங்கள் பெருமிதம் கொள்கிறோம் மற்றும் சந்தையின் இந்த பிரிவில் அவை ஏற்படுத்தும் தாக்கம்.",
        "Softlogic Information Technologies கிராஃபிக் பணிநிலையங்கள் பற்றிய கூடுதல் தகவல்களை https://softlogicit.lk/workstation/ இல் காணலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லெனோவா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சாஃப்ட்லாஜிக் தகவல் தொழில்நுட்பங்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லெனோவா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Softlogic Information Technologies Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லெனோவா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏஎம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்டெல் ஜியோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஸ்.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லெனோவா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்க்பேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "திங்க்பேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஸ்.வி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Softlogic Information Technologies Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஷன் ரசூல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லெனோவா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Softlogic Information Technologies கிராஃபிக் பணிநிலையங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}