{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130202",
  "time_ut": 1656241890,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொலம்பிய தேர்தல் முடிவுகள் : நிஜமான மாற்றம்?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Colombian election results: Real change?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "We have seen that the changes that take place in the presidential elections in many countries of the world are mostly personal changes. Although the candidates of the ruling party and the opposition have alternately won and taken power - with the exception of a few minor changes - the policies of the previous regime can be seen to remain unchanged. But the current regime change in Colombia is a real regime change and a visual change of the situation that has persisted in Colombian politics for decades.",
        "Colombia is one of the richest countries in Latin America in terms of biodiversity. Although Brazil is the second richest country in the world in terms of biodiversity, its name is well-known on the world stage for issues such as drug trafficking and armed violence.",
        "It is well known that US imperialism, which views the South American region as its backyard, continues to be involved in controlling the uprising of the left. The US administration, which beautifies right-wing rulers by undermining such a policy, does not see how far they can go with repression and anti-people measures.",
        "On April 9, 1948, during the presidential campaign, George Elson Kieran, a left-wing candidate and expected to win the election, was assassinated. Thereby preventing the emergence of a left-wing regime in Colombia.",
        "Seventy-two years later, the dominance of right-wing presidents in Colombian politics lasted until the victory of left-wing candidate and former militant Khusrau Perro in the July 19 elections. They were a staunch supporter of the US administration, not only joining NATO but also involving Colombian forces in the Korean War in the early 1950s. Colombia was the only South American country to send troops to the Korean War - on behalf of the United States.",
        "It is clear that the people who took part in the election of the President of Colombia this time have voted for real change. None of the traditional politicians made it to the second round. It is understandable that the people of Colombia have so far hated the politicians and the state apparatus of the past.",
        "Evan Duke, the current president - until his newly elected head of state takes office on August 7 - holds the record for being the most influential president in Colombian political history. Much of the change today is due to the continuous mass struggles waged by the trade unions and the people over the past two years of his rule.",
        "In the first round of elections held on May 29, Khusrau Perro received 40.3 percent of the vote. ிட்ட Colombian Trump who ran against him | Rodolfo Hernandez, described as, received only 28.1 percent of the vote. In Colombia, which has 39 million voters, 21 million people voted in that day, which is 54.98 percent of the total electorate.",
        "The news that Perro might win in the second round created panic among the right-wingers and the most corrupt military. As a result, right-wingers and aristocrats decided to support Hernandez, thinking that Patta would have to defend his interests.",
        "On the other hand, their factions decided to sustain the left-wing uprising that had erupted as a result of the popular struggles. The result was 58.9 percent of the population in the second round; Took part in the voting. Pero received 50.44 percent of the vote and Hernandez 47.31 percent.",
        "This vote is an example of how the Colombian community is divided. The reality is that if one wins the presidency with the lowest turnout, there will be a large number of people who do not accept his leadership.",
        "It is natural to worry about the future of the country if half of the population is in a state of complete opposition to each other. No matter what revolutionary plans the successful president introduces, there is still doubt as to what it will be in practice.",
        "In practice, immediate benefits await neighboring Venezuela, whether or not Pervo's victory will bring greater benefits to the Colombian people. The US is carrying out all cover-up work from Colombian soil to overthrow the left-wing government led by Nicolas Maduro in Venezuela.",
        "Venezuela's official president by the West, including the United States All the activities of the recognized opposition politician Juan Quito are being coordinated from here. It goes without saying that the renewal of relations with Venezuela, one of the election promises, will be a major setback for US operations if Perro implements it.",
        "Today, a major factor in the Russia-Ukraine war is the alliance of NATO North Atlantic Treaty Parties. Perro is expected to announce his withdrawal from the military alliance as the United States seeks to further expand it. This could be the biggest shock remedy for US diplomacy.",
        "Not only that, but Colombia, which is emerging from the US's sphere of influence, is expected to join the economic structure of China, which is seen as its adversary.",
        "There is no denying that the change that took place in Colombia when all this was happening was a real change. But it also naturally raises the question of whether Perro must be alive to make these changes. The dirty army at home, the drug gangs, and the tyrannical US imperialism beyond that ... that would be an achievement if Perto attacked. Will it attack?"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Colombian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Brazil",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 9, 1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "George Elson Kieran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seventy-two years later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Khusrau Perro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Korean War",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the early 1950s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Korean War -",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Evan Duke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the past two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "May 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Khusrau Perro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40.3 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Colombian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rodolfo Hernandez",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "only 28.1 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "39 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.98 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Hernandez",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Patta",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58.9 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "50.44 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Hernandez",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47.31 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Venezuela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pervo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nicolas Maduro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Venezuela",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Venezuela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Juan Quito",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Venezuela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Perro",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO North Atlantic Treaty Parties",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Perro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Perto",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොලොම්බියානු මැතිවරණ ප්‍රතිඵල: සැබෑ වෙනසක්?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ලෝකයේ බොහෝ රටවල ජනාධිපතිවරණවලදී සිදුවන වෙනස්කම් බොහෝ දුරට පුද්ගලික වෙනස්කම් බව අපි දැක ඇත්තෙමු. ආණ්ඩු පක්ෂයේ සහ විපක්ෂයේ අපේක්ෂකයන් මාරුවෙන් මාරුවට ජයග්‍රහණය කර බලය ලබා ගත්තද - සුළු වෙනස්කම් කිහිපයක් හැර - පසුගිය පාලනයේ ප්‍රතිපත්ති නොවෙනස්ව පවතිනු දැකිය හැකිය. නමුත් කොලොම්බියාවේ වත්මන් පාලනය වෙනස් වීම සැබෑ පාලන වෙනසක් වන අතර දශක ගණනාවක් තිස්සේ කොලොම්බියානු දේශපාලනයේ පවතින තත්වයේ දෘශ්‍ය වෙනසක්.",
        "කොලොම්බියාව ජෛව විවිධත්වය අතින් ලතින් ඇමරිකාවේ පොහොසත්ම රටවලින් එකකි. ජෛව විවිධත්වය අතින් බ්‍රසීලය ලෝකයේ දෙවන ධනවත්ම රට වුවද, මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම් සහ සන්නද්ධ ප්‍රචණ්ඩත්වය වැනි ගැටළු සඳහා එහි නම ලෝක වේදිකාවේ ප්‍රසිද්ධය.",
        "දකුණු අමෙරිකානු කලාපය තම ගෙවත්ත ලෙස සලකන එක්සත් ජනපද අධිරාජ්‍යවාදය වාමාංශික නැගිටීම පාලනය කිරීමට දිගින් දිගටම මැදිහත් වන බව කවුරුත් දන්නා කරුණකි. එවන් ප්‍රතිපත්තියක් හෑල්ලූවට ලක් කරමින් දක්ෂිණාංශික පාලකයන් අලංකාර කරන එක්සත් ජනපද පරිපාලනය, මර්දනය සහ ජනතා විරෝධී පියවරයන් සමඟින් ඔවුන්ට යා හැකි දුර කොතෙක්දැයි නොපෙනේ.",
        "1948 අප්‍රේල් 9 වන දින, ජනාධිපතිවරණ ව්‍යාපාරය අතරතුර, වාමාංශික අපේක්ෂකයෙකු වූ සහ මැතිවරණයෙන් ජයග්‍රහණය කිරීමට අපේක්ෂා කළ ජෝර්ජ් එල්සන් කීරන් ඝාතනය කරන ලදී. එමගින් කොලොම්බියාවේ වාමාංශික පාලනයක් බිහිවීම වැළකෙනවා.",
        "වසර හැත්තෑ දෙකකට පසු, කොලොම්බියානු දේශපාලනයේ දක්ෂිණාංශික ජනාධිපතිවරුන්ගේ ආධිපත්‍යය ජූලි 19 මැතිවරනයේදී වාමාංශික අපේක්ෂකයෙකු සහ හිටපු සටන්කාමියෙකු වූ Khusrau Perro ජයග්‍රහණය කරන තෙක් පැවතුනි. ඔවුන් නේටෝවට බැඳුණා පමණක් නොව 1950 ගණන්වල මුල් භාගයේ කොරියානු යුද්ධයට කොලොම්බියානු හමුදා සම්බන්ධ කරගනිමින් එක්සත් ජනපද පරිපාලනයේ දැඩි ආධාරකරුවෙක් විය. කොලොම්බියාව කොරියානු යුද්ධයට - එක්සත් ජනපදය වෙනුවෙන් හමුදා යැවූ එකම දකුණු ඇමරිකානු රට විය.",
        "මෙවර කොලොම්බියාවේ ජනපතිවරණයට සහභාගි වූ ජනතාව සැබෑ වෙනසක් වෙනුවෙන් ඡන්දය දී ඇති බව පැහැදිලිය. සාම්ප්‍රදායික දේශපාලනඥයින් කිසිවකුට දෙවැනි වටයට පිවිසීමට නොහැකි විය. කොලොම්බියාවේ ජනතාව මෙතෙක් දේශපාලකයන්ට සහ අතීතයේ රාජ්‍ය යාන්ත්‍රණයට වෛර කර ඇති බව තේරුම් ගත හැකිය.",
        "වත්මන් ජනාධිපති ඉවාන් ඩියුක් - ඔහුගේ අලුතින් තේරී පත් වූ රාජ්‍ය නායකයා අගෝස්තු 7 වන දින බලයට පත් වන තුරු - කොලොම්බියානු දේශපාලන ඉතිහාසයේ වඩාත්ම බලගතු ජනාධිපති වීමේ වාර්තාවට හිමිකම් කියයි. අද බොහෝ වෙනස් වීමට හේතු වී ඇත්තේ ඔහුගේ පාලනයේ පසුගිය දෙවසර තුළ වෘත්තීය සමිති සහ ජනතාව විසින් ගෙන ගිය අඛණ්ඩ මහජන අරගල හේතුවෙනි.",
        "මැයි 29 වැනිදා පැවැති පළමු මැතිවරණ වටයේදී කුස්රු පෙරෝ සියයට 40.3ක ඡන්ද ප්‍රතිශතයක් ලබා ගත්තේය. ඔහුට එරෙහිව තරඟ කළ කොලොම්බියානු ට්‍රම්ප් | ලෙස විස්තර කරන ලද Rodolfo Hernandez ට ලැබී ඇත්තේ සියයට 28.1 ක ඡන්ද ප්‍රතිශතයක් පමණි. මිලියන 39 ක ඡන්ද දායකයින් සිටින කොලොම්බියාවේ, මිලියන 21 ක ජනතාවක් එදින ඡන්දය ප්‍රකාශ කර ඇති අතර, එය මුළු ඡන්ද දායකයන්ගෙන් සියයට 54.98 කි.",
        "පෙරෝ දෙවන වටයේදී ජයග්‍රහණය කළ හැකි බවට වූ පුවත දක්ෂිණාංශිකයින් සහ වඩාත්ම දූෂිත හමුදාවන් අතර භීතියක් ඇති කළේය. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස දක්ෂිණාංශිකයින් සහ රදළයන් හර්නාන්ඩස්ට සහය දීමට තීරණය කළේ පට්ටාට තම අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කිරීමට සිදුවනු ඇතැයි සිතමිනි.",
        "අනෙක් අතට මහජන අරගලවල ප්‍රතිඵලයක් ලෙස පැනනැගුණු වාමාංශික නැගිටීම දිගටම පවත්වා ගැනීමට ඔවුන්ගේ කණ්ඩායම් තීරණය කළහ. එහි ප්‍රතිඵලය වූයේ දෙවන වටයේ ජනගහනයෙන් සියයට 58.9ක්; ඡන්දයට සහභාගි විය. පෙරෝ සියයට 50.44ක ඡන්ද ප්‍රතිශතයක් ද හර්නාන්ඩස් සියයට 47.31ක් ද ලබා ගත්හ.",
        "මෙම ඡන්දය කොලොම්බියානු ප්‍රජාව බෙදී ඇති ආකාරය පිළිබඳ උදාහරණයකි. යථාර්ථය නම් අඩුම ඡන්ද ප්‍රතිශතයකින් කෙනෙකු ජනාධිපති ධූරයට පත් වුවහොත් ඔහුගේ නායකත්වය පිළිනොගන්නා විශාල පිරිසක් සිටින බවයි.",
        "ජනගහනයෙන් අඩක් එකිනෙකාට සම්පූර්ණයෙන්ම විරුද්ධ තත්ත්වයක සිටී නම් රටේ අනාගතය ගැන කරදර වීම ස්වාභාවිකය. සාර්ථක ජනාධිපතිවරයා කුමන විප්ලවීය සැලසුම් හඳුන්වා දුන්නද එය ප්‍රායෝගිකව කුමක් වේද යන්න තවමත් සැක සහිතය.",
        "ප්‍රායෝගිකව, පර්වෝගේ ජයග්‍රහණය කොලොම්බියානු ජනතාවට වැඩි ප්‍රතිලාභ ගෙන එනු ඇතත් නැතත් අසල්වැසි වෙනිසියුලාවේ ක්ෂණික ප්‍රතිලාභ බලාපොරොත්තු වේ. වෙනිසියුලාවේ නිකොලස් මදුරෝගේ නායකත්වයෙන් යුත් වාමාංශික ආන්ඩුව පෙරලා දැමීම සඳහා එක්සත් ජනපදය කොලොම්බියානු භූමියේ සිට සියලු වසන් කිරීමේ වැඩ කටයුතු කරගෙන යයි.",
        "එක්සත් ජනපදය ඇතුළු බටහිර විසින් වෙනිසියුලාවේ නිල ජනාධිපති ජුවාන් ක්විටෝ නම් පිළිගත් විපක්ෂ දේශපාලනඥයාගේ සියලු කටයුතු සම්බන්ධීකරණය කෙරෙන්නේ මෙතැන් සිටය. මැතිවරණ පොරොන්දුවලින් එකක් වන වෙනිසියුලාව සමඟ සබඳතා අලුත් කර ගැනීම පෙරෝ එය ක්‍රියාත්මක කළහොත් ඇමෙරිකානු මෙහෙයුම්වලට විශාල පසුබෑමක් වන බව අමුතුවෙන් කිව යුතු නැත.",
        "අද රුසියාව-යුක්රේන යුද්ධයේ ප්‍රධාන සාධකයක් වන්නේ නේටෝ උතුරු අත්ලාන්තික් ගිවිසුම් පාර්ශවයන්ගේ සන්ධානයයි. එක්සත් ජනපදය එය තවදුරටත් පුළුල් කිරීමට උත්සාහ කරන බැවින් පෙරෝ මිලිටරි සන්ධානයෙන් ඉවත් වීම නිවේදනය කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ. මෙය එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකත්වය සඳහා විශාලතම කම්පන පිළියම විය හැකිය.",
        "එපමනක් නොව, එක්සත් ජනපදයේ බල සීමාවෙන් ගොඩ එන කොලොම්බියාව, එහි විරුද්ධවාදියා ලෙස සැලකෙන චීනයේ ආර්ථික ව්‍යුහයට එක්වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "මේ සියල්ල සිදුවෙද්දී කොලොම්බියාවේ සිදුවූ වෙනස සැබෑ වෙනසක් බව ප්‍රතික්ෂේප කළ නොහැක. නමුත් මෙම වෙනස්කම් සිදු කිරීමට පෙරෝ ජීවතුන් අතර සිටිය යුතුද යන ප්‍රශ්නය ද නිරායාසයෙන්ම මතු වේ. ගෙදර ඉන්න අපිරිසිදු හමුදාව, කුඩු කල්ලි, ඊට එහා ගිය කුරිරු ඇමෙරිකානු අධිරාජ්‍යවාදය... පර්ටෝ ගැහුවොත් ඒක ජයග්‍රහණයක්. එය පහර දෙයිද?"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොලොම්බියානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බ්රසීලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඇමරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1948 අප්රේල් 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් එල්සන් කීරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු හැත්තෑ දෙකකට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කුස්රු පෙරෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොරියානු යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1950 ගණන්වල මුල් භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඇමරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොරියානු යුද්ධය -",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉවාන් ඩියුක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මැයි 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුස්රු පෙරෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට 40.3 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රොඩොල්ෆෝ හර්නාන්ඩස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට 28.1ක් පමණයි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 39 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 21 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 54.98 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හර්නන්ඩස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පට්ට",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 58.9 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 50.44 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "හර්නන්ඩස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 47.31 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොලොම්බියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වෙනිසියුලාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පර්වෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නිකොලස් මදුරෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙනිසියුලාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෙනිසියුලාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජුවාන් ක්විටෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙනිසියුලාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙරෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ උතුරු අත්ලාන්තික් ගිවිසුම් පාර්ශව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙරෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පර්ටෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொலம்பிய தேர்தல் முடிவுகள் : நிஜமான மாற்றம்?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "உலகின் பல நாடுகளிலும் நடைபெறும் ஜனாதிபதித் தேர்தல்களில் ஏற்படும் மாற்றங்கள் பெரும்பாலும் ஆள் மாற்றங்களாக இருப்பதையே பார்த்து வந்திருக்கின்றோம். ஆளுங்கட்சி, எதிர்க்கட்சி என்பவற்றின் வேட்பாளர்கள் மாறிமாறி வெற்றி பெற்று ஆட்சியைக் கைப்பற்றினாலும் - ஒருசில சிறிய மாறுதல்கள் தவிர - முன்னைய ஆட்சியின் கொள்கைகளே மாற்றமின்றி நீடிப்பதைப் பார்க்கக் கூடியதாக உள்ளது. ஆனால், தற்போது கொலம்பியாவில் ஏற்பட்டுள்ள ஆட்சி மாற்றமோ உண்மையான ஆட்சி மாற்றமாகவும், பல பத்தாண்டுகளாக கொலம்பிய அரசியலில் நீடித்துவந்த நிலைமையின் காட்சி மாற்றமாகவும் அமைந்திருக்கின்றது.",
        "லத்தீன் அமெரிக்க நாடுகளில் ஒன்றான கொலம்பியா பல்லுயிர் வளத்தைக் கொண்டதொரு நாடு. பிரேசில் நாட்டுக்கு அடுத்ததாக அதிக பல்லுயிர் வளத்தைக் கொண்ட நாடாக இருந்த போதிலும், உலக அரங்கில் அந்த நாட்டின் பெயர் போதைப் பொருள் கடத்தல் மற்றும் ஆயுத வன்முறை போன்ற விடயங்கள் தொடர்பாகவே பிரபலமாக உள்ளது.",
        "தென் அமெரிக்கப் பிராந்தியத்தைத் தனது கொல்லைப்புறமாகக் கருதிச் செயற்பட்டுவரும் அமெரிக்க ஏகாதிபத்தியம், இடதுசாரிகளின் எழுச்சியைக் கட்டுப்படுத்துவதில் தொடர்ச்சியாக ஈடுபட்டு வருகின்றமை தெரிந்ததே. அத்தகைய கொள்கையை அடியொற்றி வலதுசாரி ஆட்சியாளர்களைப் பதவியில் அமர்த்தி அழகுபார்க்கும் அமெரிக்க நிர்வாகம் அவர்கள் எத்துணை தூரம் அடக்குமுறைகளையும், மக்கள் விரோத நடவடிக்கைகளையும் மேற்கொண்டாலும் கண்டுகொள்வதில்லை.",
        "1948 ஏப்ரல் 9ஆம் திகதி ஜனாதிபதி தேர்தல் பரப்புரைகளின் போது இடதுசாரி வேட்பாளரும், அந்தத் தேர்தலில் வெற்றி பெறுவார் என எதிர்பார்க்கப்பட்டவருமான ஜோர்ஜ் எலேசன் கைற்றான் படுகொலை செய்யப்பட்டார். அதன் மூலம் ஒரு இடதுசாரி ஆட்சி கொலம்பியாவில் ஏற்படுவது தடுக்கப்பட்டது.",
        "அன்றிலிருந்து 72ஆண்டுகளின் பின்னர், அடுத்த ஆண்டு ஜுலை 19ஆம் திகதி நடைபெற்ற தேர்தலில் இடதுசாரி வேட்பாளரும், முன்னாள் போராளியுமான குஸ்ராவோ பெற்ரோ வெற்றிபெறும் வரை வலதுசாரி ஜனாதிபதிகளின் ஆதிக்கமே கொலம்பிய அரசியலில் நீடித்தது. அமெரிக்க நிர்வாகத்தின் தீவிர ஆதரவு நிலைப்பாட்டைக் கொண்டிருந்த இவர்கள் நேட்டோ அமைப்பில் தம்மை இணைத்துக் கொண்டது மட்டுமன்றி 1950களின் முற்பகுதியில் நடைபெற்ற கொரிய யுத்தத்திலும் கொலம்பியப் படைகளைப் பங்கு கொள்ளச் செய்தனர். கொரிய யுத்தத்திற்கு - அமெரிக்கா சார்பில் - படைகளை அனுப்பிவைத்த ஒரேயோரு தென்னமெரிக்க நாடு கொலம்பியாவே.",
        "இம்முறை கொலம்பிய அரசுத் தலைவர் தேர்தலில் பங்கு கொண்ட மக்கள் உண்மையான மாற்றத்தை நோக்கியே வாக்களித்திருக்கின்றார்கள் என்பது தெளிவாகத் தெரிகின்றது. பாரம்பரிய அரசியல்வாதிகள் எவருமே இரண்டாவது சுற்றுக்குத் தெரிவாகவில்லை. அந்தளவு தூரம் கொலம்பிய மக்கள் கடந்தகால அரசியல்வாதிகளையும், அரச இயந்திரத்தையும் வெறுத்து வந்துள்ளார்கள் என்பது புரிகின்றது.",
        "தற்போது ஜனாதிபதியாக - ஆகஸ்ட் 7ஆம் திகதி புதிதாகத் தெரிவு செய்யப்பட்ட அரசுத் தலைவர் பதவியைப் பொறுப்பேற்கும் வரை - உள்ள இவான் டூக் கொலம்பிய அரசியல் வரலாற்றிலேயே அதிகம் செல்வாக்கிழந்த ஜனாதிபதியாக வரலாற்றில் தன்னைப் பதிவு செய்து கொண்டுள்ளார். அவரது ஆட்சிக் காலத்தில் கடந்த இரண்டு வருடங்களுக்கும் மேலாக, தொழிற் சங்கங்களும், மக்களும் மேற்கொண்டுவந்த தொடர்ச்சியான வெகுஜனப் போராட்டங்களே இன்றைய மாற்றத்துக்குப் பெரிதும் காரணம் எனலாம்.",
        "மே 29இல் நடைபெற்ற முதல்சுற்றுத் தேர்தலில் குஸ்ராவோ பெற்ரோ 40.3 சதவீதமான வாக்குகளைப் பெற்றிருந்தார். அவரை எதிர்த்துப் போட்டியிட்ட ~கொலம்பிய ட்ரம்ப்| என்று வர்ணிக்கப்படும் ரொடல்போ ஹெர்னான்டஸ் 28.1 சதவீதமான வாக்குகளையே பெற்றிருந்தார். 39 மில்லியன் வாக்காளர்களைக் கொண்ட கொலம்பியாவில் 21 மில்லியன் மக்கள் அன்று வாக்களித்திருந்தனர் அது மொத்த வாக்களர்களில் 54.98சதவீதமாக இருந்தது.",
        "இரண்டாவது சுற்றில் பெற்ரோ வெற்றிபெறக் கூடும் என்ற செய்தி வலதுசாரிகள் மத்தியிலும், ஊழல் மிகுந்த படைத்துறையினர் மத்தியிலும் பீதியை உருவாக்கியருந்தது. அதன் விளைவாக எப்பாடு பட்டாவது தமது நலன்களைப் பாதுகாக்க வேண்டும் என நினைத்த வலதுசாரிகளும், மேட்டுக்குடியினரும் ஹெர்னான்டஸை ஆதரிக்கும் முடிவுக்கு வந்திருந்தனர்.",
        "மறுபுறம், மக்கள் போராட்டங்களின் விளைவால் உருவாகியிருந்த இடதுசாரி எழுச்சியைத் தக்கவைக்க அவர்களது அணியினரும் முடிவு செய்தனர். இதன் விளைவாக இரண்டாவது சுற்றில் 58.9 சதவீதமான மக்கள்; வாக்களிப்பில் பங்கு கொண்டனர். இதில் பெற்ரோ 50.44 சதவீதமான வாக்குகளையும், ஹெர்னான்டஸ் 47.31 சதவீதமான வாக்குகளையும் பெற்றுக் கொண்டனர்.",
        "கொலம்பிய சமூகம் எவ்வாறு பிளவுண்டு கிடக்கின்றது என்பதற்கு இந்த வாக்களிப்பு ஒரு எடுத்துக்காட்டாக உள்ளது. மிகக் குறைந்த வாக்கு விகிதத்திலேயே ஒருவர் வெற்றிபெற்று ஜனாதிபதியாகின்றார் என்றால் அவரது தலைமைத்துவத்தை ஏற்றுக் கொள்ளாதவர்களும் பெருமளவில் உள்ளார்கள் என்பதே யதார்த்தம்.",
        "மக்கள் தொகையில் அரைவாசிப் பேர் ஒன்றுக்கொன்று முற்றிலும் எதிரான அரசியில் நிலைப்பாட்டில் உள்ளார்கள் எனில் அந்த நாட்டின் எதிர்காலம் என்னவாகும் என்ற கவலை எழுவது இயற்கையே. வெற்றிபெற்ற ஜனாதிபதி எத்தகைய புரட்சிகரமான திட்டங்களை அறிமுகம் செய்தாலும் நடைமுறையில் அது என்னவாகும் என்ற ஐயம் இருக்கவே செய்கிறது.",
        "நடைமுறையில் பார்க்கும் போது, பெற்ரோவின் வெற்றி கொலம்பிய மக்களுக்கு அதிக நன்மைகைளைப் பெற்றுத் தர உள்ளதோ இல்லையோ அயல்நாடான வெனிசுவேலாவுக்கு உடனடி நன்மைகள் காத்திருக்கின்றன. வெனிசுவேலாவில் உள்ள நிக்கலஸ் மடுரோ தலைமையிலான இடதுசாரி அரசாங்கத்தைக் கவிழ்ப்பதற்கான அனைத்துத் திரைமறைவு வேலைகளையும் கொலம்பிய மண்ணில் இருந்தே அமெரிக்க மேற்கொண்டு வருகின்றது.",
        "அமெரிக்க உள்ளிட்ட மேற்குலகினால் வெனிசுவேலாவின் ~உத்தியோகபூர்வ ஜனாதிபதி| என்று அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ள எதிர்க்கட்சி அரசியல்வாதியான யுவான் குவைடோவின் செயற்பாடுகள் யாவும் இங்கிருந்தே ஒருங்கிணைக்கப்பட்டு வருகின்றன. தேர்தல் வாக்குறுதிகளுள் ஒன்றான வெனிசுவேலாவுடனான உறவுகளைப் புதுப்பித்தல் என்பதை பெற்ரோ நடைமுறைப்படுத்தினால் அமெரிக்கச் செயற்பாடுகளுக்குப் பெரும் பின்னடைவு ஏற்படும் என்பது சொல்லாமலேயே புரியும்.",
        "இன்று கொழுந்து விட்டெரியும் ரஷ்ய-உக்ரேன் போரில் பிரதான காரணியாக விளங்குவது நேட்டோ எனப்படும் வட அத்திலாந்திக் ஒப்பந்த நாடுகளின் கூட்டணி. இந்த இராணுவக் கூட்டணியை மேலும் விரிவுபடுத்துவதற்கான முயற்சியில் அமெரிக்கா ஈடுபட்டுவரும் நிலையில் அந்தக் கூட்டணியில் இருந்து விலகும் அறிவிப்பை பெற்ரோ வெளியிடலாம் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகின்றது. இது அமெரிக்க இராஜதந்திர நடவடிக்கைகளுக்கு மிகப் பாரிய அதிர்ச்சி வைத்தியமாக அமையலாம்.",
        "அது மாத்திரமன்றி, அமெரிக்காவின் செல்வாக்கு வளையத்தினுள் இருந்து விடுபடும் கொலம்பியா, அதன் எதிரி நாடு எனப் பார்க்கப்படும் சீனாவின் பொருளாதாரக் கட்டமைப்பில் இணைந்து கொள்ளலாம் எனவும் எதிர்வு கூறப்படுகின்றது.",
        "இத்தனையும் நடக்கும்போது கொலம்பியாவில் நடைபெற்ற மாற்றம் நிஜமான மாற்றமே என்பதை மறுப்பதற்கில்லை. ஆனால், இத்தனை மாற்றங்களையும் மேற்கொள்வதற்கு பெற்ரோ உயிரோடு இருக்க வேண்டுமே என்ற கவலையும் இயல்பாகவே எழுகின்றது. உள்நாட்டில் கறைபடிந்த இராணுவம், போதைப்பொருள் கும்பல்கள், அதற்கும் அப்பால் வல்லாதிக்க மனப்பான்மையுடன் கூடிய அமெரிக்க ஏகாதிபத்தியம்... இத்தனைக்கும் எதிராக பெற்ரோ தாக்குப் பிடிப்பானாரால் அதுவே ஒரு சாதனைதான். தாக்குப் பிடிப்பாரா?"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொலம்பியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பிரேசில்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென் அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 9, 1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் எல்சன் கீரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எழுபத்திரண்டு வருடங்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குஸ்ரு பெரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொரிய போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1950 களின் முற்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென் அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொரிய போர் -",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இவான் டியூக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மே 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குஸ்ரு பெரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40.3 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரோடால்ஃபோ ஹெர்னாண்டஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28.1 சதவீதம் மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "39 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.98 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹெர்னாண்டஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58.9 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "50.44 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஹெர்னாண்டஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47.31 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொலம்பியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வெனிசுலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெர்வோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நிக்கோலஸ் மதுரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெனிசுலா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெனிசுலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜுவான் குய்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெனிசுலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெரோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ வடக்கு அட்லாண்டிக் ஒப்பந்தக் கட்சிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெர்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}