{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131841",
  "time_ut": 1658245954,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கிளிநொச்சியில் தனியார் காணியிலிருந்து வெடிபொருட்கள் மீட்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Recovery of explosives from private land in Kilinochchi",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Explosives have been recovered from a private land in Kanakambikaikulam area under Kilinochchi Police Division.",
        "The police were informed by the land owner when these were identified while the land owner was cleaning the land.",
        "The police said that motor cells, magazines and tear gas canisters have been recovered and steps have been taken to safely deactivate them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kilinochchi",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanakambikaikulam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi Police Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කිලිනොච්චියේ පෞද්ගලික ඉඩමකින් පුපුරණ ද්‍රව්‍ය සොයා ගැනීම",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "කිලිනොච්චිය පොලිස් වසමට අයත් කනකාම්බිකෙයිකුලම් ප්‍රදේශයේ පෞද්ගලික ඉඩමක තිබී පුපුරණ ද්‍රව්‍ය සොයාගෙන තිබේ.",
        "ඉඩම් හිමියා ඉඩම සුද්ධ පවිත්‍ර කරමින් සිටියදී මේවා හඳුනා ගැනීමත් සමඟ ඉඩම් හිමියා පොලිසියට දැනුම් දී ඇත.",
        "මෝටර් සෛල, මැගසින් සහ කඳුළු ගෑස් උණ්ඩ සොයාගෙන ඇති අතර ඒවා ආරක්ෂිතව නිෂ්ක්‍රීය කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බවයි පොලිසිය පැවසුවේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කිලිනොච්චි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කනකාම්බිකායිකුලම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චිය පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கிளிநொச்சியில் தனியார் காணியிலிருந்து வெடிபொருட்கள் மீட்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "கிளிநொச்சி பொலிஸ் பிரிவிற்குட்பட்ட கனகாம்பிகைக்குளம் பகுதியில் உள்ள தனியார் காணியிலிருந்து வெடிபொருட்கள் மீட்கப்பட்டுள்ளன.",
        "காணி உரிமையாளர் குறித்த காணியில் துப்பரவு பணியில் ஈடுபட்ட நிலையில் இவை அடையாளம் காணப்பட்ட நிலையில் பொலிசாருக்கு காணி உரிமையாளரால் தகவல் வழங்கப்பட்டது.",
        "இதில் மோட்டர் செல்கள், மகசின்கள், கண்ணீர் புகைக்குண்டுகள் ஆகியன மீட்கப்பட்டுள்ளதாகவும், அவற்றை பாதுகாப்பாக செயலிழக்கச் செய்ய நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் பொலிசார் தெரிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கிளிநொச்சி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கனகாம்பிகைகுளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}