{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Unleash-economic-value-in-Sri-Lanka/4-736709",
  "time_ut": 1656272399,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Unleash economic value in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unleash economic value in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Imagine a young 28-year-old Chathura sitting in Mahiyangana area running his own global logistics solution – one that’s home grown and created by Moratuwa University graduates. Or Ambika sitting in Mullaitivu running her own agri-based business catering to the full island, and beyond into South Asia. And both getting evaluated by global VCs at $ 1 billion each. The country’s first unicorns.",
        "Sri Lanka is in economic trouble. With the country in debt and needing $ 6 billion this year from outside to buy basic essentials like food, medicine and fuel, the country is looking outwards for immediate help.",
        "While that is an imperative and the powers that be are doing what’s needed to get the global assistance needed to tide through the immediate needs, it’s also time to start pondering the steps needed to unleash economic value from within Sri Lanka. And how to plug in to global resources that can fuel this change.",
        "Let’s take an example of a country that’s trying to do just that in Africa – Senegal – a country of 16 million people, with a per capita GDP of $ 3,300. And in 2021, it had its first unicorn – a company with a $ 1 billion funded start-up – Wave, a home grown Senegalese start-up which is a mobile money provider raised the biggest Series A round in Africa.",
        "Senegal is by no means a great example of big start-up successes but it’s an example of how a country that puts priority for the start-up industries can reap significant rewards in a short to medium term. The government of Senegal passed the Start-up’ act in 2019, as a way to kick start its ‘Digital Senegal 2025’ mission. This clearly envisioned the value unleashed economically by incentivising innovation and entrepreneurship through start-ups in Senegal. Many legislative measures were implemented to promote, fund and facilitate the start-up space. The results have just begun to be reaped. But also Senegal is integrated to West Africa and start-ups see a larger purpose beyond the limitations of their geography – to a larger Africa which offers a big potential market for their innovations and ideas.",
        "So what can we do to unleash the potential of start-ups in Sri Lanka?",
        "Strengthen legislative incentives and make digital Sri Lanka a strategic priority",
        "The ecosystem must combine to give confidence to young people with an innovative idea in their minds that anything is possible and that the system will guide them to success",
        "Integrate with South Asia to create a bigger broader vision for aspirants that from Sri Lanka itself you can target and envision bigger markets for growth",
        "Provide key elements such as mentorship, education facilities, cohort and acceleration structures and services that have global expertise and context so the idea generator can aspire for more",
        "Provide good innovators with access to global funding and markets",
        "While some of these could be the result of specific government-led efforts, some others need active intervention of the private sector to combine with members of existing start-up ecosystem to kick start the entrepreneurial revolution.",
        "Let’s wake up the sleeping unicorns in Sri Lanka. Let’s get together to make it happen.",
        "(The writer is Chairman of Kaleidoscope Ltd. and founder of brand ‘Lanka Accelarator’. He can be reached on santosh@lankaaccelerator.com.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "28-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chathura",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahiyangana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Moratuwa University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 6 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,300",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Senegalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senegal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Start",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Digital Senegal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Senegal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Senegal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "West Africa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kaleidoscope Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික වටිනාකම මුදාහරින්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "28 හැවිරිදි චතුර තරුණයෙකු මහියංගන ප්‍රදේශයේ වාඩි වී තමාගේම ගෝලීය සැපයුම් විසඳුමක් ක්‍රියාත්මක කරයි - එය මොරටුව විශ්ව විද්‍යාලයේ උපාධිධාරීන් විසින් ගෙදර හැදූ සහ නිර්මාණය කරන ලද එකක්. එසේත් නැතිනම් මුලතිව්හි වාඩි වී සිටින අම්බිකා මුළු දිවයිනටම සහ ඉන් ඔබ්බට දකුණු ආසියාවට ආහාර සැපයීමේ තමන්ගේම කෘෂිකාර්මික ව්‍යාපාරයක් කරගෙන යයි. ඒ දෙකම ඩොලර් බිලියන 1 බැගින් ගෝලීය VCs විසින් ඇගයීමට ලක් කෙරේ. රටේ පළමු යුනිකෝන්.",
        "ලංකාව ආර්ථික අර්බුදයක. රට ණය වී සිටින අතර ආහාර, බෙහෙත් සහ ඉන්ධන වැනි මූලික අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය මිලදී ගැනීමට පිටතින් මේ වසරේ ඩොලර් බිලියන 6 ක් අවශ්‍ය වීමත් සමඟ රට ක්ෂණික ආධාර සඳහා පිටත බලා සිටී.",
        "එය අත්‍යවශ්‍ය කරුණක් වන අතර, ක්ෂණික අවශ්‍යතා සපුරාලීමට අවශ්‍ය ගෝලීය ආධාර ලබා ගැනීම සඳහා අවශ්‍ය දේ කරමින් සිටින බලවතුන් ශ්‍රී ලංකාව තුළ සිට ආර්ථික වටිනාකම මුදා හැරීමට අවශ්‍ය පියවර ගැන මෙනෙහි කිරීම ආරම්භ කිරීමට කාලයයි. සහ මෙම වෙනසට ඉන්ධන සැපයිය හැකි ගෝලීය සම්පත් වෙත ප්ලග් ඉන් කරන්නේ කෙසේද.",
        "ඒක පුද්ගල දළ දේශීය නිෂ්පාදිතය ඩොලර් 3,300 ක් සහිත මිලියන 16 ක ජනගහනයක් සිටින අප්‍රිකාවේ - සෙනගාලයේ - එය කිරීමට උත්සාහ කරන රටක උදාහරණයක් ගනිමු. 2021 දී, එය එහි පළමු යුනිකෝන් - ඩොලර් බිලියන 1 ක අරමුදල් සහිත ආරම්භයක් සහිත සමාගමක් - ජංගම මුදල් සපයන්නෙකු වන නිවසේ වැඩුණු සෙනගාලයේ ආරම්භයක් වන Wave අප්‍රිකාවේ විශාලතම Series A වටය ඔසවා තැබීය.",
        "සෙනගාලය කිසිසේත්ම විශාල ආරම්භක සාර්ථකත්වයන් සඳහා විශිෂ්ට උදාහරණයක් නොවේ, නමුත් එය ආරම්භක කර්මාන්ත සඳහා ප්‍රමුඛත්වය දෙන රටකට කෙටි හා මධ්‍ය කාලීනව සැලකිය යුතු ප්‍රතිලාභ ලබා ගත හැකි ආකාරය පිළිබඳ උදාහරණයකි. එහි ‘ඩිජිටල් සෙනෙගල් 2025’ මෙහෙයුම ආරම්භ කිරීමේ මාර්ගයක් ලෙස සෙනගල් රජය 2019 දී ආරම්භක පනත සම්මත කළේය. සෙනගාලයේ ආරම්භක ව්‍යාපාර හරහා නවෝත්පාදන සහ ව්‍යවසායකත්වය දිරිමත් කිරීම මගින් ආර්ථික වශයෙන් මුදා හරින ලද වටිනාකම මෙයින් පැහැදිලිව දැකගත හැකි විය. ආරම්භක අවකාශය ප්‍රවර්ධනය කිරීම, අරමුදල් සැපයීම සහ පහසුකම් සැලසීම සඳහා බොහෝ ව්‍යවස්ථාදායක ක්‍රියාමාර්ග ක්‍රියාත්මක කරන ලදී. එහි ප්‍රතිඵල නෙළා ගැනීමට පටන් ගත්තා පමණි. නමුත් සෙනගල් බටහිර අප්‍රිකාවට ඒකාබද්ධ වී ඇති අතර ආරම්භකයින් ඔවුන්ගේ භූගෝලීය සීමාවන්ගෙන් ඔබ්බට විශාල අරමුණක් දකිති - ඔවුන්ගේ නවෝත්පාදන සහ අදහස් සඳහා විශාල විභව වෙළඳපොළක් සපයන විශාල අප්‍රිකාවකට.",
        "එසේනම් ශ්‍රී ලංකාවේ ආරම්භක ව්‍යාපාරවල විභවය මුදා හැරීමට අපට කුමක් කළ හැකිද?",
        "ව්‍යවස්ථාදායක දිරිගැන්වීම් ශක්තිමත් කිරීම සහ ඩිජිටල් ශ්‍රී ලංකාව උපායමාර්ගික ප්‍රමුඛතාවයක් බවට පත් කිරීම",
        "ඕනෑම දෙයක් කළ හැකි බවටත්, පද්ධතිය ඔවුන්ව සාර්ථකත්වයට ගෙන යන බවටත් නව්‍ය අදහසක් ඔවුන්ගේ මනසේ ඇති තරුණ තරුණියන්ට විශ්වාසය ලබා දීමට පරිසර පද්ධතිය ඒකාබද්ධ විය යුතුය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සිටම ඔබට වර්ධනය සඳහා විශාල වෙලඳපොලවල් ඉලක්ක කර බලා ගත හැකි අපේක්ෂාවන් සඳහා විශාල පුළුල් දැක්මක් නිර්මාණය කිරීම සඳහා දකුණු ආසියාව සමඟ ඒකාබද්ධ වන්න.",
        "උපදේශනය, අධ්‍යාපන පහසුකම්, සහයෝගීතාවය සහ ත්වරණ ව්‍යුහයන් සහ ගෝලීය විශේෂඥතාව සහ සන්දර්භය ඇති සේවාවන් වැනි ප්‍රධාන අංග සපයන්න, එවිට අදහස් උත්පාදකයට තවත් බොහෝ දේ අපේක්ෂා කළ හැකිය.",
        "ගෝලීය අරමුදල් සහ වෙලඳපොලවල් සඳහා ප්රවේශය සහිත හොඳ නවෝත්පාදකයින් ලබා දෙන්න",
        "මේවායින් සමහරක් රජය විසින් මෙහෙයවනු ලබන නිශ්චිත ප්‍රයත්නවල ප්‍රතිඵලයක් විය හැකි අතර, තවත් සමහරක් ව්‍යවසායක විප්ලවය ආරම්භ කිරීම සඳහා පවතින ආරම්භක පරිසර පද්ධතියේ සාමාජිකයන් සමඟ ඒකාබද්ධ වීමට පුද්ගලික අංශයේ ක්‍රියාකාරී මැදිහත්වීමක් අවශ්‍ය වේ.",
        "ලංකාවේ නිදා සිටින යුනිකෝන් අවදි කරමු. එය සිදු කිරීමට අපි එකතු වෙමු.",
        "(ලේඛකයා සීමාසහිත Kaleidoscope හි සභාපති සහ ‘Lanka Accelerator’ සන්නාමයේ නිර්මාතෘ වේ. ඔහු santosh@lankaaccelerator.com ඔස්සේ සම්බන්ධ විය හැක.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "28 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහියංගනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොරටුව විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 16 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,300 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සෙනගාලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනගල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආරම්භ කරන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් සෙනගල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙනගල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙනගල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීමාසහිත කැලිඩෝස්කෝප්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் பொருளாதார மதிப்பை கட்டவிழ்த்து விடுங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மஹியங்கனை பகுதியில் அமர்ந்திருக்கும் 28 வயதான சதுரா தனது சொந்த உலகளாவிய தளவாட தீர்வை இயக்குவதை கற்பனை செய்து பாருங்கள் - மொரட்டுவை பல்கலைக்கழக பட்டதாரிகளால் வீட்டில் வளர்க்கப்பட்டு உருவாக்கப்பட்ட ஒன்று. அல்லது அம்பிகா முல்லைத்தீவில் அமர்ந்து தனது சொந்த விவசாயம் சார்ந்த வணிகத்தை முழு தீவிலும், அதற்கு அப்பால் தெற்காசியாவிலும் நடத்துகிறார். மேலும் இரண்டும் உலகளாவிய VC களால் தலா $1 பில்லியன் மதிப்பில் மதிப்பிடப்படுகின்றன. நாட்டின் முதல் யூனிகார்ன்கள்.",
        "இலங்கை பொருளாதார நெருக்கடியில் உள்ளது. நாடு கடனில் சிக்கியுள்ள நிலையில், உணவு, மருந்து மற்றும் எரிபொருள் போன்ற அத்தியாவசியப் பொருட்களை வாங்க வெளியில் இருந்து இந்த ஆண்டு 6 பில்லியன் டாலர்கள் தேவைப்படும் நிலையில், நாடு உடனடி உதவியை நாடுகிறது.",
        "இது ஒரு இன்றியமையாதது மற்றும் உடனடித் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்குத் தேவையான உலகளாவிய உதவிகளைப் பெறுவதற்குத் தேவையானதை சக்திகள் செய்துகொண்டிருக்கும் அதே வேளையில், இலங்கைக்குள் இருந்து பொருளாதாரப் பெறுமதியைக் கட்டவிழ்த்துவிடுவதற்குத் தேவையான நடவடிக்கைகளைச் சிந்திக்கத் தொடங்க வேண்டிய நேரம் இதுவாகும். இந்த மாற்றத்தை தூண்டக்கூடிய உலகளாவிய வளங்களை எவ்வாறு செருகுவது.",
        "16 மில்லியன் மக்கள் வாழும் ஆப்பிரிக்காவில் - செனகல் - தனிநபர் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி $ 3,300 உடன் அதைச் செய்ய முயற்சிக்கும் ஒரு நாட்டின் உதாரணத்தை எடுத்துக் கொள்வோம். 2021 ஆம் ஆண்டில், அதன் முதல் யூனிகார்னைக் கொண்டிருந்தது - $ 1 பில்லியன் நிதியுதவியுடன் தொடங்கும் நிறுவனம் - Wave, ஒரு வீட்டில் வளர்க்கப்பட்ட செனகல் ஸ்டார்ட்-அப், இது ஒரு மொபைல் பணம் வழங்கும் நிறுவனம் ஆப்பிரிக்காவில் மிகப்பெரிய தொடர் A ரவுண்டை உயர்த்தியது.",
        "பெரிய ஸ்டார்ட்-அப் வெற்றிகளுக்கு செனகல் எந்த வகையிலும் சிறந்த உதாரணம் அல்ல, ஆனால் ஸ்டார்ட்-அப் தொழில்களுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கும் ஒரு நாடு குறுகிய மற்றும் நடுத்தர காலத்திற்கு குறிப்பிடத்தக்க வெகுமதிகளை எவ்வாறு அறுவடை செய்ய முடியும் என்பதற்கு இது ஒரு எடுத்துக்காட்டு. செனகல் அரசாங்கம் அதன் ‘டிஜிட்டல் செனகல் 2025’ பணியைத் தொடங்குவதற்கான ஒரு வழியாக ஸ்டார்ட்-அப் சட்டத்தை 2019 இல் நிறைவேற்றியது. செனகலில் ஸ்டார்ட்-அப்கள் மூலம் புதுமை மற்றும் தொழில்முனைவை ஊக்குவிப்பதன் மூலம் பொருளாதார ரீதியாக கட்டவிழ்த்து விடப்பட்ட மதிப்பை இது தெளிவாகக் கற்பனை செய்தது. ஸ்டார்ட்-அப் இடத்தை மேம்படுத்துவதற்கும், நிதியளிப்பதற்கும், எளிதாக்குவதற்கும் பல சட்ட நடவடிக்கைகள் செயல்படுத்தப்பட்டன. அதன் பலன்கள் இப்போதுதான் அறுவடை செய்யத் தொடங்கிவிட்டன. ஆனால் செனகல் மேற்கு ஆபிரிக்காவுடன் ஒருங்கிணைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் ஸ்டார்ட்-அப்கள் தங்கள் புவியியலின் வரம்புகளுக்கு அப்பால் ஒரு பெரிய நோக்கத்தைக் காண்கின்றன - ஒரு பெரிய ஆப்பிரிக்காவிற்கு அவர்களின் கண்டுபிடிப்புகள் மற்றும் யோசனைகளுக்கு ஒரு பெரிய சாத்தியமான சந்தையை வழங்குகிறது.",
        "எனவே இலங்கையில் ஸ்டார்ட் அப்களின் திறனை வெளிக்கொணர நாம் என்ன செய்ய முடியும்?",
        "சட்டமியற்றும் ஊக்கங்களை வலுப்படுத்துதல் மற்றும் டிஜிட்டல் ஸ்ரீலங்காவை மூலோபாய முன்னுரிமையாக மாற்றுதல்",
        "சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு இளைஞர்களுக்கு நம்பிக்கையை அளிக்க வேண்டும், அவர்கள் மனதில் புதுமையான யோசனையுடன் எதையும் செய்ய முடியும், மேலும் இந்த அமைப்பு அவர்களை வெற்றிக்கு வழிநடத்தும்.",
        "தெற்காசியாவுடன் ஒருங்கிணைத்து, இலங்கையிலிருந்தே நீங்கள் இலக்கை அடையக்கூடிய மற்றும் வளர்ச்சிக்கான பெரிய சந்தைகளை கற்பனை செய்து பார்க்க முடியும்.",
        "உலகளாவிய நிபுணத்துவம் மற்றும் சூழலைக் கொண்ட வழிகாட்டுதல், கல்வி வசதிகள், கூட்டு மற்றும் முடுக்கம் கட்டமைப்புகள் மற்றும் சேவைகள் போன்ற முக்கிய கூறுகளை வழங்கவும், இதன் மூலம் யோசனை உருவாக்குபவர் மேலும் பலவற்றை எதிர்பார்க்க முடியும்.",
        "உலகளாவிய நிதி மற்றும் சந்தைகளுக்கான அணுகலுடன் நல்ல கண்டுபிடிப்பாளர்களை வழங்கவும்",
        "இவற்றில் சில குறிப்பிட்ட அரசாங்கம் தலைமையிலான முயற்சிகளின் விளைவாக இருக்கலாம், இன்னும் சில தனியார் துறையின் செயலில் தலையீடு தேவை, தற்போதுள்ள ஸ்டார்ட்-அப் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பின் உறுப்பினர்களுடன் இணைந்து தொழில் முனைவோர் புரட்சியைத் தொடங்கும்.",
        "இலங்கையில் உறங்கும் யூனிகார்ன்களை எழுப்புவோம். அதை நிறைவேற்ற ஒன்றுபடுவோம்.",
        "(எழுத்தாளர் கெலிடோஸ்கோப் லிமிடெட் தலைவர் மற்றும் ‘லங்கா ஆக்சிலரேட்டர்’ என்ற வர்த்தக நாமத்தின் ஸ்தாபகர் ஆவார். அவரை santosh@lankaaccelerator.com இல் தொடர்புகொள்ளலாம்.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "28 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹியங்கனை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "$ 1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 6 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,300",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "$ 1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "செனகலீஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செனகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தொடங்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் செனகல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செனகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செனகல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்ரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெலிடோஸ்கோப் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}