{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/No-scheduled-power-cuts-for-next-three-months-PUCSL/108-231133",
  "time_ut": 1644924263,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "No scheduled power cuts for next three months: PUCSL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No scheduled power cuts for next three months: PUCSL",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The new methodology adopted by the Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) will not lead to scheduled power cuts for the next three months, PUCSL Chairman Janaka Rathnayake said.",
        "While addressing the media, the Chairman requested the general public, state and private institutions to conserve electricity and use it cautiously by utilising personal generators.",
        "The proposal made by the Ceylon Electricity Board (CEB) for a power cut from this month to April was extensively reviewed by the Public Utilities Commission of Sri Lanka.",
        "The PUCSL has issued a mandatory procedure to the CEB to deal with the crisis without any power cuts.",
        "The CEB was directed to implement a mandatory action plan to ensure an uninterrupted power supply instead of a power cut that would cause distress to the public.",
        "\"To resolve the current crisis that has arisen, the PUCSL issued a number of measures to CEB that they should implement to reduce hydro-power generation by 50 percent from today and limit daily maximum generation to five-gigawatt hours. Accordingly, hydro-power plants generate only 5 gigawatt-hours of electricity daily. Then we can manage the amount of water available in the next three months and manage the power generation at the hydro-power plants until it rains. As a second mandatory step, CEB should take steps to make the use of generators mandatory for generator companies. If a power cut is required, the CEB should remove the wholesale consumers of generators from the national grid, taking steps to reduce the demand for 300 megawatts of electricity on the national grid by meeting the demand of about 300 megawatts, \"he said.",
        "The Chairman emphasises that the support of the public as well as private and public institutions is essential to resolve the current power crisis without any power cuts. Strict security measures can be taken to reduce power wastage and prevent power outages at this juncture, he said.",
        "All government agencies can deactivate the air conditioners between 2.30 pm and 4.30 pm and assist in maintaining an uninterrupted power supply. The public should also contribute as much as possible through the electricity conservation programme in order to obtain a supply.",
        "\"In the future, there will be a need to go for a power cut only if more than 200 MW of capacity is available in the system. That cut is approximately one hour per day. When the capacity of the system is 300 MW, the daily power cut is about one hour and a half, and if more than 400 MW is removed from the system daily, the power cut should be about two and a half hours, daily,\" he said. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "next three months",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PUCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Rathnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "only 5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the next three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300 megawatts",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "about 300 megawatts",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2.30 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "4.30 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "approximately one hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about one hour and a half",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "more than 400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about two and a half hours",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉදිරි මාස තුන සඳහා නියමිත විදුලි කප්පාදුවක් නැත: මහජන උපයෝගිතා කොමිසම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව (PUCSL) විසින් අනුගමනය කරන ලද නව ක්‍රමවේදය අනුව ඉදිරි මාස තුන සඳහා නියමිත විදුලි කප්පාදුවක් සිදු නොවන බව මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපති ජානක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් සභාපතිවරයා සාමාන්‍ය ජනතාවගෙන්, රාජ්‍ය සහ පෞද්ගලික ආයතනවලින් ඉල්ලා සිටියේ විදුලිය අරපිරිමැස්මෙන් පරිහරණය කරන ලෙසත්, පුද්ගලික ජනක යන්ත්‍ර භාවිතා කර ප්‍රවේශමෙන් භාවිත කරන ලෙසත්ය.",
        "මේ මාසයේ සිට අප්‍රේල් දක්වා විදුලිය කප්පාදුවක් සඳහා ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය විසින් ඉදිරිපත් කර ඇති යෝජනාව ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව විසින් පුළුල් ලෙස සමාලෝචනය කරන ලදී.",
        "විදුලිය කප්පාදුවකින් තොරව අර්බුදයට මුහුණ දීම සඳහා මහජන උපයෝගිතා කොමිසම විදුලිබල මණ්ඩලයට අනිවාර්ය ක්‍රියා පටිපාටියක් නිකුත් කර ඇත.",
        "මහජනතාව පීඩාවට පත් කරන විදුලි කප්පාදුවක් වෙනුවට අඛණ්ඩ විදුලි සැපයුමක් සහතික කිරීම සඳහා අනිවාර්ය ක්‍රියාකාරී සැලැස්මක් ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස විදුලිබල මණ්ඩලයට නියෝග කර ඇත.",
        "උද්ගතව ඇති අර්බුදය විසඳීම සඳහා අද සිට ජල විදුලි උත්පාදනය සියයට 50කින් අඩු කිරීමටත් දෛනික උපරිම උත්පාදනය ගිගාවොට් පැය පහකට සීමා කිරීමටත් ක්‍රියාත්මක කළ යුතු ක්‍රියාමාර්ග රැසක් මහජන උපයෝගිතා කොමිසම විසින් ලංවිමට නිකුත් කර ඇත. බලාගාර මඟින් දිනකට විදුලිය නිපදවන්නේ ගිගාවොට් පැය 5ක් පමණි.එවිට ඉදිරි මාස තුන තුළ පවතින ජල ප්‍රමාණය කළමනාකරණය කර වර්ෂාව ලැබෙන තුරු ජල විදුලි බලාගාරවල විදුලි උත්පාදනය කළමණාකරණය කළ හැකිය.දෙවැනි අනිවාර්ය පියවර ලෙස ලංවිම පියවර ගත යුතුය. විදුලි ජනක සමාගම් සඳහා ජනක යන්ත්‍ර භාවිතය අනිවාර්ය කිරීම, විදුලිය විසන්ධි කිරීමක් අවශ්‍ය නම්, විදුලිබල මණ්ඩලය විසින් විදුලි ජනක යන්ත්‍ර තොග පාරිභෝගිකයන් ජාතික පද්ධතියෙන් ඉවත් කළ යුතු අතර, ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට මෙගාවොට් 300 ක විදුලි ඉල්ලුම අවම කිරීමට පියවර ගත යුතුය. මෙගාවොට් 300ක පමණ ඉල්ලුමක් ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "පවතින විදුලි අර්බුදය විදුලි කප්පාදුවකින් තොරව විසඳීමට මහජනතාවගේ මෙන්ම පෞද්ගලික සහ රාජ්‍ය ආයතනවල සහය අත්‍යවශ්‍ය බව සභාපතිවරයා අවධාරණය කරයි. මේ අවස්ථාවේදී විදුලිය නාස්තිය අවම කර ගැනීමටත්, විදුලිය විසන්ධි වීම වළක්වා ගැනීමටත් දැඩි ආරක්‍ෂක පියවර ගත හැකි බවද ඔහු පැවසීය.",
        "සියලුම රාජ්‍ය ආයතනවලට පස්වරු 2.30 සිට 4.30 දක්වා කාලය තුළ වායුසමීකරණ යන්ත්‍ර අක්‍රිය කර අඛණ්ඩ විදුලි සැපයුමක් පවත්වාගෙන යාමට සහාය විය හැක. සැපයුමක් ලබාගැනීම සඳහා මහජනතාව ද විදුලි සංරක්ෂණ වැඩසටහන හරහා හැකිතාක් දායක විය යුතුය.",
        "“ඉදිරියේදී විදුලිය විසන්ධි කිරීමට අවශ්‍ය වනු ඇත්තේ මෙගාවොට් 200කට වඩා වැඩි ධාරිතාවක් පද්ධතිය තුළ තිබේ නම් පමණි. එම කප්පාදුව ආසන්න වශයෙන් දිනකට පැයක් පමණ වේ. පද්ධතියේ ධාරිතාව මෙගාවොට් 300ක් වූ විට, දෛනික විදුලි කප්පාදුව පැය එකහමාරක් පමණ වන අතර, දිනකට මෙගාවොට් 400 කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් පද්ධතියෙන් ඉවත් කරන්නේ නම්, දිනකට පැය දෙකහමාරක් පමණ විදුලිය විසන්ධි විය යුතු බව ඔහු පැවසීය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඊළඟ මාස තුන",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PUCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 50 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5 පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙගාවොට් 300 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙගාවොට් 300ක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2.30 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "4.30 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් පැයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙ.වො",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය එකහමාරක් පමණ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "400 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙ.වො",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය දෙකහමාරක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அடுத்த மூன்று மாதங்களுக்கு திட்டமிடப்பட்ட மின்வெட்டு இல்லை: PUCSL",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு (PUCSL) ஏற்றுக்கொண்ட புதிய வழிமுறையானது அடுத்த மூன்று மாதங்களுக்கு திட்டமிடப்பட்ட மின்வெட்டுக்கு வழிவகுக்காது என PUCSL தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "இதன்போது ஊடகங்களுக்குக் கருத்துத் தெரிவிக்கையில், பொது மக்கள், அரச மற்றும் தனியார் நிறுவனங்கள் மின்சாரத்தை சிக்கனப்படுத்துமாறும், தனிப்பட்ட மின் உற்பத்தி இயந்திரங்களைப் பயன்படுத்தி எச்சரிக்கையுடன் பயன்படுத்துமாறும் தலைவர் கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "இலங்கை மின்சார சபையினால் இம்மாதம் முதல் ஏப்ரல் மாதம் வரை மின்சாரம் துண்டிக்கப்பட வேண்டும் என முன்வைக்கப்பட்ட யோசனை இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவினால் விரிவாக ஆராயப்பட்டது.",
        "மின்வெட்டு இல்லாமல் நெருக்கடியைச் சமாளிக்க CEB க்கு PUCSL கட்டாய நடைமுறையை வெளியிட்டுள்ளது.",
        "பொதுமக்களுக்கு இடையூறு விளைவிக்கும் மின்வெட்டுக்கு பதிலாக தடையில்லா மின்சாரம் வழங்குவதை உறுதி செய்வதற்கான கட்டாய செயல்திட்டத்தை அமல்படுத்துமாறு, CEBக்கு உத்தரவிடப்பட்டது.",
        "\"தற்போதைய நெருக்கடியைத் தீர்க்க, PUCSL பல நடவடிக்கைகளை CEBக்கு வழங்கியது, அவை இன்று முதல் நீர் மின் உற்பத்தியை 50 சதவிகிதம் குறைக்கவும், தினசரி அதிகபட்ச உற்பத்தியை ஐந்து ஜிகாவாட் மணிநேரமாக குறைக்கவும் வேண்டும். அதன்படி, நீர் மின்சாரம் ஆலைகள் தினமும் 5 ஜிகாவாட் மணி நேரம் மின்சாரம் மட்டுமே உற்பத்தி செய்கின்றன.அதன்பின் அடுத்த மூன்று மாதங்களில் கிடைக்கும் நீரின் அளவை நிர்வகித்து, மழை பெய்யும் வரை நீர்மின் நிலையங்களில் மின் உற்பத்தியை நிர்வகிக்க முடியும்.இரண்டாவது கட்டாய நடவடிக்கையாக, மின் வாரியம் நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும். ஜெனரேட்டர் நிறுவனங்களுக்கு ஜெனரேட்டர்களை கட்டாயம் பயன்படுத்த வேண்டும்.மின்வெட்டு தேவைப்பட்டால் மொத்த மின் உற்பத்தியாளர்களை தேசிய மின்கட்டமைப்பில் இருந்து நீக்கி, தேசிய மின் தொகுப்பில் 300 மெகாவாட் மின்சாரத்தின் தேவையை குறைக்க நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும். சுமார் 300 மெகாவாட் தேவை,” என்றார்.",
        "தற்போதைய மின்சார நெருக்கடியை மின்வெட்டு இன்றி தீர்க்க பொதுமக்கள் மற்றும் தனியார் மற்றும் அரச நிறுவனங்களின் ஆதரவு மிகவும் அவசியமானது என தலைவர் வலியுறுத்துகிறார். இத்தருணத்தில் மின் விரயத்தை குறைக்கவும், மின்வெட்டை தடுக்கவும் கடுமையான பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ளலாம், என்றார்.",
        "அனைத்து அரசு நிறுவனங்களும் மதியம் 2.30 மணி முதல் 4.30 மணி வரை குளிரூட்டிகளை செயலிழக்கச் செய்து, தடையில்லா மின்சாரம் வழங்க உதவலாம். மின் விநியோகத்தைப் பெறுவதற்கு பொதுமக்களும் இயன்றவரை மின் சேமிப்புத் திட்டத்தின் மூலம் பங்களிக்க வேண்டும்.",
        "\"எதிர்காலத்தில், கணினியில் 200 மெகாவாட்டிற்கு மேல் திறன் இருந்தால் மட்டுமே மின்வெட்டுக்கு செல்ல வேண்டியிருக்கும். அந்த வெட்டு ஒரு நாளைக்கு தோராயமாக ஒரு மணி நேரம் ஆகும். அமைப்பின் திறன் 300 மெகாவாட்டாக இருக்கும்போது, தினமும் சுமார் ஒன்றரை மணி நேரம் மின்வெட்டு, தினமும் 400 மெகாவாட் மின்சாரம் அகற்றப்பட்டால், தினமும் இரண்டரை மணி நேரம் மின்வெட்டு இருக்க வேண்டும்,'' என்றார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அடுத்த மூன்று மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PUCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சுமார் 300 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மதியம் 2.30 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 4.30 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஒரு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெகாவாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஒன்றரை மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "400க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெகாவாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் இரண்டரை மணி நேரம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}