{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84382/minister-kanchana-files-complaint-with-cid-to-probe-cpc-and-cpstl-activities",
  "time_ut": 1660821540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Minister Kanchana files complaint with CID to probe CPC and CPSTL activities",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Minister Kanchana files complaint with CID to probe CPC and CPSTL activities",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Minister Kanchana Wijesekara has stated in a Twitter message that he has lodged a complaint with the Criminal Investigation Department (CID) to investigate into the Ceylon Petroleum Cooperation (CPC) and Ceylon Petrol Storage Terminals (CPSTL) activities.",
        "In a tweet, the minister said he requested to investigate into the fuel procurement, evaluation of proposals, non-placement of orders, selection of suppliers, delays in payments, distribution irregularities and also the allegations made by individuals within CPC and the CPSTL."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kanchana",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Cooperation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CPC සහ CPSTL කටයුතු විමර්ශනය කරන ලෙස ඇමති කාංචන CID වෙත පැමිණිල්ලක් ගොනු කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛණිජ තෙල් සහයෝගිතාව (CPC) සහ Ceylon Petrol Storage Terminals (CPSTL) ක්‍රියාකාරකම් සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කරන ලෙස තමන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට (CID) පැමිණිල්ලක් ඉදිරිපත් කර ඇති බව අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා ට්විටර් පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් අමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ ඉන්ධන ලබා ගැනීම, යෝජනා ඇගයීම, ඇණවුම් නොකිරීම, සැපයුම්කරුවන් තෝරා ගැනීම, ගෙවීම් ප්‍රමාද කිරීම, බෙදා හැරීමේ අක්‍රමිකතා සහ CPC සහ CPSTL තුළ පුද්ගලයින් විසින් කරන ලද චෝදනා පිළිබඳව විමර්ශනය කරන ලෙස ඉල්ලා සිටින බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කාංචනා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් සහයෝගිතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிபிசி மற்றும் சிபிஎஸ்டிஎல் செயல்பாடுகள் குறித்து விசாரிக்க சிஐடியிடம் அமைச்சர் காஞ்சனா புகார் அளித்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலிய ஒத்துழைப்பு மற்றும் இலங்கை பெற்றோல் சேமிப்பு முனையங்கள் (CPSTL) நடவடிக்கைகள் தொடர்பில் விசாரணை நடத்துமாறு குற்றப் புலனாய்வு திணைக்களத்தில் (CID) முறைப்பாடு செய்துள்ளதாக அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர டுவிட்டர் செய்தியில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஒரு ட்வீட்டில், அமைச்சர் எரிபொருள் கொள்முதல், முன்மொழிவுகளை மதிப்பீடு செய்தல், ஆர்டர்களை வழங்காதது, சப்ளையர்களைத் தேர்வு செய்தல், பணம் செலுத்துவதில் தாமதம், விநியோக முறைகேடுகள் மற்றும் CPC மற்றும் CPSTL க்குள் உள்ள தனிநபர்களின் குற்றச்சாட்டுகள் குறித்து விசாரணை நடத்துமாறு கேட்டுக் கொண்டதாகக் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காஞ்சனா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய ஒத்துழைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}