{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கப்பல்-வருகையில்-மீண்டும்-தாமதம்/175-299792",
  "time_ut": 1657029703,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கப்பல் வருகையில்  மீண்டும் தாமதம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another delay in ship arrival",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Litro Gas Company announced today (05) that the vessel carrying 3,724 metric tons of gas, which was supposed to arrive in the country between July 6 and 8, will arrive late due to inclement weather.",
        "Lidro has announced that the vessel will be delayed due to unexpected weather changes and rough seas.",
        "The gas export will be based on an agreement signed between Litro and the World Bank to bring 100,000 metric tons of gas to the country."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Litro Gas Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,724 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "between July 6 and 8",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lidro",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Litro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නැව් පැමිණීමේ තවත් ප්‍රමාදයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජුලි 06 සහ 8 අතර දිවයිනට පැමිණීමට නියමිතව තිබූ ගෑස් මෙට්‍රික් ටොන් 3,724ක් රැගත් යාත්‍රාව අයහපත් කාලගුණය හේතුවෙන් ප්‍රමාද වී පැමිණෙන බව ලිට්‍රෝ ගෑස් සමාගම අද (05) නිවේදනය කළේය.",
        "අනපේක්ෂිත කාලගුණික විපර්යාස සහ මුහුද රළු වීම හේතුවෙන් යාත්‍රාව ප්‍රමාද වන බව Lidro නිවේදනය කර ඇත.",
        "ගෑස් මෙට්‍රික් ටොන් ලක්ෂයක් මෙරටට ගෙන ඒම සඳහා ලිට්‍රෝ සහ ලෝක බැංකුව අතර අත්සන් කර ඇති ගිවිසුමකට අනුව මෙම ගෑස් අපනයනය සිදු කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලිට්‍රෝ ගෑස් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 3,724 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ජූලි 6 සහ 8 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිඩ්රෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිට්රෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 100,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கப்பல் வருகையில்  மீண்டும் தாமதம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜூலை 6 முதல் 8 ஆம் திகதிக்குள் நாட்டை வந்தடையும் என்று கூறப்பட்ட 3,724 மெற்றிக் தொன் எரிவாயுவை ஏற்றிய கப்பல், சீரற்ற வானிலை காரணமாக தாமதமாகவே நாட்டை வந்தடையும் என்று லிட்ரோ எரிவாயு நிறுவனம், இன்று (05) அறிவித்தது.",
        "எதிர்பாராத வானிலை மாற்றம் மற்றும் கடல் கொந்தளிப்புக் காரணமாக கப்பல் தாமதமாகும் என லிட்ரோ அறிவித்துள்ளது.",
        "லிட்ரோ நிறுவனத்துக்கும் உலக வங்கிக்கும் இடையில் 100,000 மெற்றிக்தொன் எரிவாயுவை நாட்டுக்கு கொண்டு வருவதற்கு கைச்சாத்திடப்பட்ட ஒப்பந்தத்தின் அடிப்படையில் இந்த எரிவாயு ஏற்றுமதி கொண்டுவரப்படவுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ எரிவாயு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,724 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 6 மற்றும் 8 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}