{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/No-face-masks-no-fuel-from-tomorrow-Petroleum-Dealers-Assn/342-242117",
  "time_ut": 1659277444,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "No face masks, no fuel from tomorrow: Petroleum Dealers’ Assn.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No face masks, no fuel from tomorrow: Petroleum Dealers’ Assn.",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Fuel will not be issued to people who come to filling stations without wearing face masks from tomorrow, Petroleum Dealers’ Association (PDA) co-secretary Kapila Naotunna said.",
        "He said all filling stations have been informed of this, as the risk of COVID-19 is on the rise again in the country.",
        "Therefore, requests were made to pay close attention, adhering to the health guidelines when visiting filling stations, he said.",
        "People have totally abandoned adhering to health guidelines. People are strongly advised to maintain physical distance at the fuel queues,\" Naotunna said.",
        "Relevant notices will be displayed at every filling station, describing not to dispense fuel to those who do not wear face masks, he added. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Petroleum Dealers’ Assn",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Petroleum Dealers’ Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kapila Naotunna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Naotunna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෙට සිට මුහුණු ආවරණ නැත, ඉන්ධන නැත: ඛනිජ තෙල් අලෙවි නියෝජිතයින්ගේ සහකාර",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මුහුණු ආවරණ නොමැතිව ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත පැමිණෙන පුද්ගලයින්ට හෙට සිට ඉන්ධන නිකුත් නොකරන බව ඛනිජ තෙල් අලෙවි නියෝජිතයින්ගේ සංගමයේ (PDA) සම ලේකම් කපිල නාඔටුන්න මහතා පවසයි.",
        "COVID-19 අවදානම රට තුළ යළිත් ඉහළ යමින් පවතින බැවින් මේ පිළිබඳව සියලුම ඉන්ධන පිරවුම්හල් දැනුවත් කර ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "එම නිසා ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත පැමිණීමේදී සෞඛ්‍ය උපදෙස් පිළිපදිමින් දැඩි අවධානයක් යොමු කරන ලෙස ඉල්ලීම් කළ බවද ඔහු පැවසීය.",
        "මිනිසුන් සෞඛ්‍ය මාර්ගෝපදේශ පිළිපැදීම සම්පූර්ණයෙන්ම අත්හැර දමා ඇත. ඉන්ධන පෝලිම්වල භෞතික දුරස්ථභාවය පවත්වා ගන්නා ලෙස ජනතාවට දැඩි ලෙස උපදෙස් දෙනු ලැබේ, ”නාඔටුන්න පැවසීය.",
        "මුහුණු ආවරණ පැළඳ නොසිටින අයට ඉන්ධන ලබා නොදෙන ලෙස විස්තර කරමින් සෑම පිරවුම්හලකම අදාළ දැන්වීම් ප්‍රදර්ශනය කරන බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ඛනිජ තෙල් අලෙවිකරුවන්ගේ සහකාර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් අලෙවිකරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කපිල නාඔටුන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "නාඔටුන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முகக்கவசம் இல்லை, நாளை முதல் எரிபொருள் இல்லை: பெட்ரோலியம் டீலர்களின் உதவியாளர்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முகக்கவசம் அணியாமல் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு வரும் மக்களுக்கு நாளை முதல் எரிபொருள் வழங்கப்பட மாட்டாது என பெற்றோலிய டீலர்கள் சங்கத்தின் (பிடிஏ) இணைச் செயலாளர் கபில நாவுதுன்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டில் மீண்டும் COVID-19 அபாயம் அதிகரித்து வருவதால், அனைத்து நிரப்பு நிலையங்களுக்கும் இது குறித்து அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது என்றார்.",
        "எனவே, எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்குச் செல்லும்போது சுகாதார வழிகாட்டுதல்களைக் கடைப்பிடித்து, மிகுந்த கவனம் செலுத்துமாறு கோரிக்கை விடுக்கப்பட்டுள்ளது, என்றார்.",
        "சுகாதார வழிகாட்டுதல்களைப் பின்பற்றுவதை மக்கள் முற்றிலும் கைவிட்டனர். எரிபொருள் வரிசைகளில் உடல் தூரத்தை பராமரிக்க மக்கள் கடுமையாக அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள், ”என்று நாதுன்னா கூறினார்.",
        "முகமூடி அணியாதவர்களுக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்க வேண்டாம் என்று விவரிக்கும் தொடர்புடைய அறிவிப்புகள் ஒவ்வொரு நிரப்பு நிலையத்திலும் காண்பிக்கப்படும், என்றார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "பெட்ரோலியம் டீலர்களின் உதவியாளர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய டீலர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிடிஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கபில நாவுதுன்னா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நாவுதுன்னா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}