{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Hayleys-Fabric-surpasses-global-giants-to-win-new-Sustainable-Impact-Award-at-International-Quality-Awards-2022-UK/34-738144",
  "time_ut": 1659300762,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Hayleys Fabric surpasses global giants to win new Sustainable Impact Award at International Quality Awards 2022 – UK",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hayleys Fabric surpasses global giants to win new Sustainable Impact Award at International Quality Awards 2022 – UK",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Hayleys Fabric set a global benchmark in sustainability, bagging the coveted Sustainability Impact Award at the recently concluded International Quality Awards (IQA) 2022 held in London.",
        "Sri Lanka’s largest textile manufacturer was crowned winner of the new category for its unique processes and procedures established to drive sustainability across its core functions. Held annually, the internationally acclaimed IQA celebrates the achievements of exceptional quality professionals and auditors across the globe.",
        "“Sustainability has always been one of our core values, built into the structure of our DNA by our parent company, the Hayleys Group. Given the textile industry’s environmental impact, we have taken measures to implement the principles of circularity throughout all stages of the value chain, from design to production, all the way to the consumer.",
        "“The introduction of the Hayleys Lifecode, an ESG-driven roadmap, fine-tuned these processes further, strengthening our commitments to sustainability to bring value to all our present and future stakeholders. As such, we are honoured to have been recognised for our efforts globally and delighted to have showcased Sri Lankan ingenuity on an international platform,” Hayleys Fabric Managing Director/CEO Rohan Goonetilleke said.",
        "Moreover, Hayleys Fabric was recognised for its ESG commitment and alignment with 14 of the 17 UNSDGs, including climate action and water conservation. The manufacturer’s strategic roadmap further emphasises the need to seize opportunities to shape a greener future.",
        "Commenting on Hayleys Fabric’s commitment to sustainability, the panel of judges stated that: “Our winner evidences a long-standing commitment to sustainability, in all dimensions, throughout the organisation and notably from the top.",
        "“When selecting the winners of IQA awards, we always look for answers to the “so what” question. In this case, our winner can evidence many sustainability successes, including that their huge efforts in improving water quality are saving many lives. This is a remarkable achievement.”",
        "Finalists for the Awards included global heavyweights Jacobs, a global engineering firm for its unique ESG strategy developed through stakeholder engagement, and Troup Bywaters+ Anders, an engineering partnership for its strategic commitment to sustainability for positive social impact.",
        "Most recently, the manufacturer’s ‘WARNA by Mahogany’, a natural dye created through a new line of organic, eco-friendly fabric, spearheaded by the Head of Innovative Sustainability Leonie Vass, was listed among the Top 10 global innovations at the ISPO Textrends Spring/Summer 2024.",
        "The achievement strengthened Hayleys Fabric’s reputation as a worldwide pioneer in specialised, sustainable, circular fabric sourcing for the apparel sector. The product was part of a waste-to-fashion initiative pioneered by Hayleys Fabric in the local industry.",
        "The initiative supports multiple United Nations Sustainable Development Goals (UNSDGs), such as responsible consumption and production, sustainable innovation and infrastructure, clean water and sanitation, life below water, life on land and climate change.",
        "Hayleys Fabric PLC is a pioneer in textiles manufacturing in Sri Lanka, capable of delivering end-to-end solutions from design to manufacture, and was the first apparel sector company to be listed on the Colombo Stock Exchange in 2003. The Hayleys Fabric Group has a production capacity of over 6 million meters of cotton and synthetic fabric per month and has the largest manufacturing capacity in Sri Lanka. The company is a leading partner to globally renowned fashion and apparel brands."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sustainable Impact Award",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "International Quality Awards",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Hayleys Fabric",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sustainability Impact Award",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "International Quality Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Hayleys Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Hayleys Lifecode",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hayleys Fabric Managing Director",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Rohan Goonetilleke",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hayleys Fabric",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Jacobs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Troup Bywaters+ Anders",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hayleys Fabric’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hayleys Fabric",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Nations Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hayleys Fabric PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Hayleys Fabric Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 million meters",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Hayleys Fabric ජාත්‍යන්තර තත්ත්ව සම්මාන 2022 - UK හි නව තිරසාර බලපෑම් සම්මානය දිනා ගැනීමට ගෝලීය දැවැන්තයින් අභිබවා යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Hayleys Fabric විසින් ලන්ඩනයේ පැවති මෑතකදී අවසන් වූ ජාත්‍යන්තර තත්ත්ව සම්මාන (IQA) 2022 හිදී තිරසාරත්වය පිළිබඳ ගෝලීය මිණුම් ලකුණක් තැබීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම රෙදිපිළි නිෂ්පාදකයා නව කාණ්ඩයේ ජයග්‍රාහකයා බවට පත් වූයේ එහි මූලික ක්‍රියාකාරකම් හරහා තිරසාරත්වය ගෙනයාම සඳහා ස්ථාපිත කර ඇති අද්විතීය ක්‍රියාවලීන් සහ ක්‍රියා පටිපාටි හේතුවෙනි. වාර්ෂිකව පවත්වනු ලබන, ජාත්‍යන්තරව පිළිගත් IQA ලොව පුරා සිටින සුවිශේෂී ගුණාත්මක වෘත්තිකයන්ගේ සහ විගණකවරුන්ගේ ජයග්‍රහණ සමරයි.",
        "“තිරසාරභාවය සැමවිටම අපගේ මූලික වටිනාකම්වලින් එකක් වන අතර එය අපගේ මව් සමාගම වන හේලීස් සමූහය විසින් අපගේ DNA ව්‍යුහය තුළට ගොඩනගා ඇත. රෙදිපිළි කර්මාන්තයේ පාරිසරික බලපෑම සැලකිල්ලට ගනිමින්, වටිනාකම් දාමයේ සෑම අදියරකදීම, සැලසුමේ සිට නිෂ්පාදනය දක්වා, පාරිභෝගිකයා දක්වා චක්‍රලේඛයේ මූලධර්ම ක්‍රියාත්මක කිරීමට අපි පියවර ගෙන ඇත.",
        "“ESG මගින් මෙහෙයවන මාර්ග සිතියමක් වන Hayleys Lifecode හඳුන්වාදීම, අපගේ වර්තමාන සහ අනාගත පාර්ශවකරුවන්ට වටිනාකමක් ගෙන ඒම සඳහා තිරසාරභාවය සඳහා අපගේ කැපවීම් ශක්තිමත් කරමින් මෙම ක්‍රියාවලීන් තවදුරටත් මනාව සකස් කළේය. එබැවින්, අපගේ උත්සාහයන් සඳහා ගෝලීය වශයෙන් ඇගයීමට ලක්වීම පිළිබඳව අප ගෞරවයට පාත්‍ර වන අතර, ජාත්‍යන්තර වේදිකාවක ශ්‍රී ලාංකීය දක්ෂතාවය ප්‍රදර්ශනය කිරීමට ලැබීම ගැන අපි සතුටු වෙනවා,” Hayleys Fabric කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී රොහාන් ගුණතිලක මහතා පැවසීය.",
        "එපමණක් නොව, හේලීස් ෆැබ්රික් එහි ESG කැපවීම සහ දේශගුණික ක්‍රියාකාරකම් සහ ජල සංරක්ෂණය ඇතුළුව UNSDGs 17න් 14ක් සමඟ පෙළගැස්වීම සඳහා පිළිගැනීමට ලක්විය. නිෂ්පාදකයාගේ උපාය මාර්ගික මාර්ග සිතියම හරිත අනාගතයක් හැඩගස්වා ගැනීමට අවස්ථාවන් ප්‍රයෝජනයට ගැනීමේ අවශ්‍යතාවය තවදුරටත් අවධාරණය කරයි.",
        "Hayleys Fabric හි තිරසාරත්වය සඳහා වූ කැපවීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් විනිසුරු මඩුල්ල මෙසේ ප්‍රකාශ කළේය: “අපගේ ජයග්‍රාහකයා සෑම මානයකින්ම, සංවිධානය පුරා සහ විශේෂයෙන් ඉහළ සිට තිරසාරත්වය සඳහා දිගුකාලීන කැපවීමක් පෙන්නුම් කරයි.",
        "“IQA සම්මානවල ජයග්‍රාහකයන් තෝරාගැනීමේදී, අපි සෑම විටම “ඉතින් මොකක්ද” යන ප්‍රශ්නයට පිළිතුරු සොයමු. මෙම අවස්ථාවෙහිදී, අපගේ ජයග්‍රාහකයාට බොහෝ තිරසාර ජයග්‍රහණ සනාථ කළ හැකිය, ජලයේ ගුණාත්මකභාවය වැඩි දියුණු කිරීම සඳහා ඔවුන්ගේ විශාල උත්සාහයන් බොහෝ ජීවිත බේරා ගැනීම ඇතුළුව. මෙය කැපී පෙනෙන ජයග්‍රහණයක්.”",
        "සම්මාන සඳහා අවසන් තරඟකරුවන් අතර ගෝලීය හෙවිවේට්ස් ජේකොබ්ස්, පාර්ශවකරුවන්ගේ සහභාගීත්වය හරහා සංවර්ධනය කරන ලද එහි අද්විතීය ESG උපාය මාර්ගය සඳහා ගෝලීය ඉංජිනේරු සමාගමක් සහ ධනාත්මක සමාජ බලපෑම සඳහා තිරසාරභාවය සඳහා උපායමාර්ගික කැපවීම සඳහා ඉංජිනේරු හවුල්කාරිත්වයක් වන ට්‍රෝප් බයිවෝටර්ස් + ඇන්ඩර්ස් ඇතුළත් විය.",
        "නවෝත්පාදක තිරසාරත්වයේ ප්‍රධානී Leonie Vass විසින් මෙහෙයවන ලද නව කාබනික, පරිසර හිතකාමී රෙදිපිළි පෙළක් හරහා නිපදවන ලද ස්වභාවික ඩයි වර්ගයක් වන නිෂ්පාදකයාගේ 'WARNA by Mahogany' ISPO Textrends Spring හි හොඳම ගෝලීය නවෝත්පාදන 10 අතරට ඇතුළත් විය. / 2024 ගිම්හානය.",
        "මෙම ජයග්‍රහණය ඇඟලුම් ක්ෂේත්‍රය සඳහා විශේෂිත, තිරසාර, වෘත්තාකාර රෙදිපිළි සපයා ගැනීමේ ලොව පුරා පුරෝගාමියෙකු ලෙස Hayleys Fabric හි කීර්තිය ශක්තිමත් කළේය. නිෂ්පාදිතය දේශීය කර්මාන්තය තුළ Hayleys Fabric විසින් පුරෝගාමී වූ නාස්තියෙන් විලාසිතා මුලපිරීමේ කොටසකි.",
        "වගකීම් පරිභෝජනය සහ නිෂ්පාදනය, තිරසාර නවෝත්පාදන සහ යටිතල පහසුකම්, පිරිසිදු ජලය සහ සනීපාරක්ෂාව, ජලයෙන් පහළ ජීවිතය, ගොඩබිම සහ දේශගුණික විපර්යාස වැනි එක්සත් ජාතීන්ගේ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක (UNSDGs) බහුවිධ සඳහා මෙම මුලපිරීම සහාය වේ.",
        "Hayleys Fabric PLC යනු ශ්‍රී ලංකාවේ රෙදිපිළි නිෂ්පාදනයේ පුරෝගාමියා වන අතර, මෝස්තරයේ සිට නිෂ්පාදනය දක්වා අවසානය දක්වා විසඳුම් ලබා දීමට හැකියාව ඇති අතර, 2003 දී කොළඹ කොටස් වෙළඳපොලේ ලැයිස්තුගත කළ පළමු ඇඟලුම් අංශයේ සමාගම වේ. Hayleys Fabric Group මසකට කපු සහ කෘත්‍රිම රෙදි මීටර් මිලියන 6කට අධික නිෂ්පාදන ධාරිතාවක් සහ ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම නිෂ්පාදන ධාරිතාවය. සමාගම ගෝලීය වශයෙන් කීර්තිමත් විලාසිතා සහ ඇඟලුම් සන්නාම සඳහා ප්‍රමුඛ හවුල්කරුවෙකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තිරසාර බලපෑම් සම්මානය",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "ජාත්‍යන්තර තත්ත්ව සම්මාන",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හේලීස් රෙදි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාර බලපෑම් සම්මානය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර තත්ත්ව සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හේලීස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hayleys Lifecode",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hayleys Fabric කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "රොහාන් ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හේලීස් රෙදි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ජේකබ්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කණ්ඩායම Bywaters+ Anders",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හේලීස් ෆැබ්රික්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හේලීස් රෙදි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හේලීස් ෆැබ්රික් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හේලීස් ෆැබ්රික් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මීටර් මිලියන 6 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வதேச தர விருதுகள் 2022 - UK இல் புதிய நிலையான தாக்க விருதை வென்ற ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக் உலகளாவிய ஜாம்பவான்களை விஞ்சியது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "Hayleys Fabric ஆனது, சமீபத்தில் லண்டனில் நடைபெற்ற சர்வதேச தர விருதுகள் (IQA) 2022 இல், பேண்தகு நிலைத்தன்மை தாக்க விருதைப் பெற்று, நிலைத்தன்மையில் உலகளாவிய அளவுகோலை அமைத்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் மிகப்பெரிய ஜவுளி உற்பத்தியாளர், அதன் முக்கிய செயல்பாடுகளில் நிலைத்தன்மையை செலுத்துவதற்காக நிறுவப்பட்ட தனித்துவமான செயல்முறைகள் மற்றும் நடைமுறைகளுக்காக புதிய வகையின் வெற்றியாளராக முடிசூட்டப்பட்டது. ஆண்டுதோறும் நடத்தப்படும், சர்வதேச அளவில் பாராட்டப்படும் IQA, உலகம் முழுவதும் உள்ள விதிவிலக்கான தர வல்லுநர்கள் மற்றும் தணிக்கையாளர்களின் சாதனைகளைக் கொண்டாடுகிறது.",
        "\"நிலைத்தன்மை எப்போதும் எங்கள் முக்கிய மதிப்புகளில் ஒன்றாகும், எங்கள் தாய் நிறுவனமான ஹேலிஸ் குழுமத்தால் எங்கள் டிஎன்ஏ கட்டமைப்பில் கட்டமைக்கப்பட்டுள்ளது. ஜவுளித் தொழிலின் சுற்றுச்சூழல் பாதிப்பைக் கருத்தில் கொண்டு, வடிவமைப்பு முதல் உற்பத்தி வரை, நுகர்வோர் வரை மதிப்புச் சங்கிலியின் அனைத்து நிலைகளிலும் சுற்றறிக்கைக் கொள்கைகளை செயல்படுத்த நடவடிக்கை எடுத்துள்ளோம்.",
        "\"ஹேலிஸ் லைஃப்கோட், ESG-உந்துதல் சாலை வரைபடத்தின் அறிமுகம், இந்த செயல்முறைகளை மேலும் சிறப்பாகச் சரிசெய்து, எங்களின் தற்போதைய மற்றும் எதிர்கால பங்குதாரர்களுக்கு மதிப்பைக் கொண்டுவருவதற்கான நிலையான தன்மைக்கான எங்கள் உறுதிப்பாட்டை வலுப்படுத்துகிறது. இவ்வாறாக, எமது முயற்சிகளுக்காக உலகளாவிய ரீதியில் அங்கீகாரம் பெற்றுள்ளதையிட்டு நாம் பெருமையடைகிறோம் மற்றும் சர்வதேச மேடையில் இலங்கையின் புத்திசாலித்தனத்தை வெளிப்படுத்தியதில் மகிழ்ச்சியடைகிறோம், என Hayleys Fabric முகாமைத்துவப் பணிப்பாளரும் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான ரொஹான் குணதிலக்க தெரிவித்தார்.",
        "மேலும், ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக் அதன் ESG அர்ப்பணிப்பு மற்றும் காலநிலை நடவடிக்கை மற்றும் நீர் பாதுகாப்பு உட்பட 17 UNSDGகளில் 14 உடன் சீரமைப்பதற்காக அங்கீகரிக்கப்பட்டது. உற்பத்தியாளரின் மூலோபாய சாலை வரைபடம் பசுமையான எதிர்காலத்தை வடிவமைப்பதற்கான வாய்ப்புகளைப் பயன்படுத்துவதன் அவசியத்தை மேலும் வலியுறுத்துகிறது.",
        "நிலைத்தன்மைக்கான Hayleys Fabric இன் அர்ப்பணிப்பு குறித்து கருத்துரைத்த நீதிபதிகள் குழு கூறியது: “எங்கள் வெற்றியாளர், அனைத்து பரிமாணங்களிலும், அமைப்பு முழுவதும் மற்றும் குறிப்பாக மேல்மட்டத்தில் இருந்து நிலைத்தன்மைக்கான நீண்டகால அர்ப்பணிப்பை நிரூபிக்கிறார்.",
        "\"IQA விருதுகளின் வெற்றியாளர்களைத் தேர்ந்தெடுக்கும்போது, ​​\"அதனால் என்ன\" என்ற கேள்விக்கான பதில்களை நாங்கள் எப்போதும் தேடுகிறோம். இந்த விஷயத்தில், எங்கள் வெற்றியாளர் பல நிலைத்தன்மை வெற்றிகளை நிரூபிக்க முடியும், நீரின் தரத்தை மேம்படுத்துவதில் அவர்களின் பெரும் முயற்சிகள் பல உயிர்களைக் காப்பாற்றுகின்றன. இது ஒரு குறிப்பிடத்தக்க சாதனையாகும்.",
        "இந்த விருதுகளுக்கான இறுதிப் போட்டியாளர்களில் உலகளாவிய ஹெவிவெயிட்ஸ் ஜேக்கப்ஸ், பங்குதாரர்களின் ஈடுபாட்டின் மூலம் உருவாக்கப்பட்ட அதன் தனித்துவமான ESG மூலோபாயத்திற்கான உலகளாவிய பொறியியல் நிறுவனமும், ட்ரூப் பைவாட்டர்ஸ்+ ஆண்டர்ஸ், நேர்மறையான சமூக தாக்கத்திற்கான நிலைத்தன்மைக்கான அதன் மூலோபாய அர்ப்பணிப்புக்கான பொறியியல் கூட்டாண்மையும் அடங்கும்.",
        "மிக சமீபத்தில், உற்பத்தியாளரின் 'WARNA பை மஹோகனி', இயற்கையான சாயம், இயற்கையான, சுற்றுச்சூழல் நட்பு துணியால் உருவாக்கப்பட்ட, புதுமையான நிலைத்தன்மையின் தலைவரான லியோனி வாஸ் தலைமையில், ISPO Textrends Spring இல் சிறந்த 10 உலகளாவிய கண்டுபிடிப்புகளில் பட்டியலிடப்பட்டது. /கோடை 2024.",
        "இந்த சாதனை, ஆடைத் துறைக்கான சிறப்பு, நிலையான, வட்ட வடிவ துணிகளை வழங்குவதில் உலகளாவிய முன்னோடியாக ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக்கின் நற்பெயரை வலுப்படுத்தியது. உள்ளூர் தொழில்துறையில் ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக் முன்னோடியாகக் கொண்டு வந்த வேஸ்ட்-டு-ஃபேஷன் முயற்சியின் ஒரு பகுதியாக இந்தத் தயாரிப்பு இருந்தது.",
        "பொறுப்பான நுகர்வு மற்றும் உற்பத்தி, நிலையான கண்டுபிடிப்பு மற்றும் உள்கட்டமைப்பு, சுத்தமான நீர் மற்றும் சுகாதாரம், தண்ணீருக்கு கீழே வாழ்க்கை, நிலம் மற்றும் காலநிலை மாற்றம் போன்ற பல ஐக்கிய நாடுகளின் நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகளை (UNSDGs) இந்த முயற்சி ஆதரிக்கிறது.",
        "Hayleys Fabric PLC, இலங்கையில் ஜவுளி உற்பத்தியில் முன்னோடியாக உள்ளது, வடிவமைப்பு முதல் உற்பத்தி வரை இறுதி முதல் இறுதி வரை தீர்வுகளை வழங்கும் திறன் கொண்டது மற்றும் 2003 இல் கொழும்பு பங்குச் சந்தையில் பட்டியலிடப்பட்ட முதல் ஆடைத் துறை நிறுவனமாகும். Hayleys Fabric Group ஒரு மாதத்திற்கு 6 மில்லியன் மீட்டர் பருத்தி மற்றும் செயற்கை துணி உற்பத்தி திறன் மற்றும் இலங்கையில் மிகப்பெரிய உற்பத்தி திறன் உள்ளது. இந்த நிறுவனம் உலகளவில் புகழ்பெற்ற ஃபேஷன் மற்றும் ஆடை பிராண்டுகளுக்கு முன்னணி பங்குதாரராக உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நிலையான தாக்க விருது",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "சர்வதேச தர விருதுகள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹேலிஸ் துணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலைத்தன்மை தாக்க விருது",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச தர விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹேலிஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹேலிஸ் லைஃப்கோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக் நிர்வாக இயக்குனர்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ரொஹான் குணதிலக",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹேலிஸ் துணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜேக்கப்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ட்ரூப் பைவாட்டர்ஸ்+ ஆண்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் துணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக் குரூப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 மில்லியன் மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}