{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/අගමැතිගේ-ගෙට-ගිනි-තැබුවැයි-කියන-තරුණයෝ-20-තෙක්-රිමාන්ඩ්/1-616177",
  "time_ut": 1657456919,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අගමැතිගේ ගෙට ගිනි තැබුවැයි කියන තරුණයෝ 20 තෙක් රිමාන්ඩ්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Up to 20 youths who allegedly set fire to the Prime Minister's house are remanded",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Colombo Fort Magistrate Thilina Gamage ordered today 10 to remand three youths arrested by the Kollupitiya Police in connection with the burning of Prime Minister Ranil Wickramasinghe's private house until the 20th for an identification parade.",
        "Three youths between the ages of 28 and 19 residing in Jaela, Galle and Galkissa areas were remanded in custody.",
        "The Kollupitiya Police presented the facts to the court that the Inspector General of Police was instructed to hand over all investigations related to this incident to the custody of the Criminal Investigation Department.",
        "Kollupitiya Police informed the court that these suspects were arrested on the basis of CCTV footage and statements of eyewitnesses related to the incident.",
        "Accordingly, the Kollupitiya police requested the court to remand the suspects to present them in an identification parade as the witnesses want to identify the suspects in the incident.",
        "The lawyers who appeared in court on behalf of the suspects stated that their three clients were innocent in this incident.",
        "Taking into account the facts presented, the magistrate ordered the prison to present the suspects for an identification gate on the 20th and remanded the three until that day."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Up to 20 youths",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Colombo Fort Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three youths",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Kollupitiya Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "between the ages of 28 and 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galkissa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kollupitiya Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැතිගේ ගෙට ගිනි තැබුවැයි කියන තරුණයෝ 20 තෙක් රිමාන්ඩ්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබීමේ සිද්ධියට අදාළව කොල්ලුපිටිය පොලීසිය අත්අඩංගුවට ගත් තරුණයන් තිදෙනෙකු  හදුනාගැනීමේ පෙරට්ටුවක් සඳහා ලබන 20 වැනිදා තෙක් රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කරන ලෙස කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා අද  10 නියෝග කළේය .",
        "මෙලෙස රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කරනු ලැබුවේ ජාඇල, ගාල්ල සහ ගල්කිස්ස ප්‍රදේශවල පදිංචි වයස අවුරුදු 28 ත් 19 අතර වයසේ පසුවන තරුණයන් තිදෙනෙකි.",
        "මෙම සිද්ධියට අදාළ සියලු විමර්ශන මින් ඉදිරියට අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ භාරයට ලබාදෙන ලෙසට පොලිස්පතිවරයාට උපදෙස් ලබා දුන් බව කොල්ලුපිටිය පොලිසිය අධිකරණයට කරුණු ඉදිරිපත් කළේය.",
        "සිද්ධියට අදාළව සීසීටීවී දර්ශන සහ ඇසින් දුටු සාක්ෂිකරුවන් ගේ ප්‍රකාශ  මත මෙම සැකකරුවන් අත්අඩංගුවට ගත් බව කොල්ලුපිටිය පොලිසිය පොලිසිය අධිකරණයට දැනුම් දුන්නේය.",
        "ඒ අනුව සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් සාක්ෂිකරුවන්ට සැකකරුවන් හඳුනාගැනීමට අවශ්‍ය බැවින් ඔවුන් හදුනාගැනීමේ පෙරට්ටුවකට ඉදිරිපත් කිරීම  සඳහා රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගතකරන ලෙසට ලෙස කොල්ලූපිටිය පොලිසිය අධිකරණයෙන් ඉල්ලීමක් කළේය.",
        "සැකකරුවන් වෙනුවෙන් අධිකරණයේ පෙනී සිටි නීතීඥවරුන් සඳහන් කර සිටියේ තම සේවාදායකයින් තිදෙනා මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් නිවැරදිකරුවන් බව ය.",
        "ඉදිරිපත් වූ කරුණු සැලකිල්ලට ගත් මහේස්ත්‍රාත්වරයා සැකකරුවන් ලබන 20 වැනිදා හඳුනාගැනීමේ දොරටුවක් සඳහා ඉදිරිපත් කරන ලෙසට බන්ධනාගාරයට නියෝග කරමින් එදින තෙක් ඔවුන් තිදෙනා රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කළේය ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තරුණයින් 20 දක්වා",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තරුණයන් තිදෙනෙක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 28 සහ 19 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාඇල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமரின் வீட்டிற்கு தீ வைத்ததாக கூறப்படும் 20 இளைஞர்கள் வரை விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட வீடு எரிக்கப்பட்ட சம்பவம் தொடர்பில் கொள்ளுப்பிட்டி பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்ட மூன்று இளைஞர்களை எதிர்வரும் 20ஆம் திகதி வரை அடையாள அணிவகுப்புக்காக விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு கொழும்பு கோட்டை நீதவான் திலின கமகே இன்று 10ஆம் திகதி உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "ஜாஎல, காலி மற்றும் கல்கிஸ்ஸ பிரதேசங்களைச் சேர்ந்த 28 வயதுக்கும் 19 வயதுக்கும் இடைப்பட்ட மூன்று இளைஞர்களே விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இந்த சம்பவம் தொடர்பான அனைத்து விசாரணைகளையும் குற்றப்புலனாய்வு திணைக்களத்தின் காவலில் ஒப்படைக்குமாறு பொலிஸ் மா அதிபருக்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளதாக கொள்ளுப்பிட்டி பொலிஸார் நீதிமன்றில் உண்மைகளை முன்வைத்தனர்.",
        "சம்பவத்துடன் தொடர்புடைய சிசிடிவி காட்சிகள் மற்றும் சம்பவத்தை நேரில் கண்ட சாட்சிகளின் வாக்குமூலங்களின் அடிப்படையில் சந்தேகநபர்கள் கைது செய்யப்பட்டதாக கொள்ளுப்பிட்டி பொலிஸார் நீதிமன்றில் தெரிவித்தனர்.",
        "இதன்படி, சம்பவத்துடன் தொடர்புடைய சந்தேக நபர்களை அடையாளம் காண சாட்சியங்கள் விரும்புவதால், சந்தேக நபர்களை அடையாள அணிவகுப்பில் முன்னிலைப்படுத்துமாறு கொள்ளுப்பிட்டி பொலிஸார் நீதிமன்றில் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "சந்தேகநபர்கள் சார்பில் நீதிமன்றத்தில் ஆஜரான சட்டத்தரணிகள், இந்தச் சம்பவத்தில் தமது மூன்று தரப்பினரும் நிரபராதிகள் எனத் தெரிவித்தனர்.",
        "முன்வைக்கப்பட்ட உண்மைகளை கருத்திற்கொண்ட நீதவான், சந்தேகநபர்களை எதிர்வரும் 20ஆம் திகதி அடையாள வாயிலில் முன்னிலைப்படுத்துமாறு சிறைச்சாலைக்கு உத்தரவிட்டதுடன், மூவரையும் அன்றைய தினம் வரை விளக்கமறியலில் வைக்க உத்தரவிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "20 இளைஞர்கள் வரை",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று இளைஞர்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28 முதல் 19 வயது வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜேலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கல்கிஸ்ஸா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி பொலிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}