{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132464",
  "time_ut": 1659076024,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு சீன கப்பல் விஜயம் - இந்திய இராஜதந்திரிகள் கடும் எதிர்ப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Visit of Chinese ship to Ambandottai port - Indian diplomats strongly opposed",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "India, which is trying to increase its influence there following China's deep foothold in Sri Lanka, has said that it is aware of a Chinese ship's visit to the Chinese-funded port of Ambandottai.",
        "The vessel traffic data confirmed that a research vessel named Yuan Wang 5 is heading towards the Ambantota Sea in the southern part of Sri Lanka and will arrive at the Ambantota Port on the 11th.",
        "India's government closely monitors any issue that may affect India's security and economic interests and takes appropriate action, said Indian External Affairs Ministry spokesperson Harindam Bagshi.",
        "He did not say what steps India is taking and who this message is for.",
        "China's foreign ministry did not immediately respond to a request for comment, and Sri Lankan officials were not immediately available for comment.",
        "A Sri Lankan official told Reuters that Indian diplomats have verbally protested to the Sri Lankan Ministry of Foreign Affairs regarding the ship issue.",
        "The Chinese ship Yuan Wang 5 will arrive at Ambandon next week, according to a Sri Lankan consultancy firm on the New Silk Road project.",
        "The ship will be engaged in space exploration and maritime control research activities in the upper Indian Ocean from August to September, the agency said, without naming any party.",
        "Sri Lanka officially leased the commercial operations of its southern port to China in 2017 for a 99-year lease due to debt default.",
        "Both India and the US are concerned that the $15 billion port could become China's base.",
        "A Sri Lankan official told Reuters that they welcome China's investment in Chinese-assisted projects in Hambantota and Colombo.",
        "China is the largest donor to Sri Lanka. China has provided financial assistance for projects like airports, ports and highways. This has caused concern for India.",
        "Sri Lanka is currently facing its worst economic crisis in seven decades, and India has provided $4 billion in aid this year alone.",
        "Responding to a Twitter post about a Chinese ship going to Ambandottai port, Indian defense analyst Nitin A Gokhale pointed out that in 2014, Sri Lanka allowed a Chinese submarine to dock at the Colombo port and this caused a lot of anger to India.",
        "Again in 2014, he questioned whether it was a harmless visit to the department or a deliberate intention to piss."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Ambandottai",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ambandottai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ambantota Sea",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ambantota Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the 11th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian External Affairs Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harindam Bagshi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ambandon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "August to September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99-year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$15 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year alone",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ambandottai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nitin A Gokhale",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීන නෞකාවක් අඹන්තොටයි වරායට පැමිණීමට ඉන්දීය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයන්ගෙන් දැඩි විරෝධයක්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "චීනය ශ්‍රී ලංකාව තුළ ගැඹුරින් පය තැබීමෙන් පසු එහි බලපෑම වැඩිකර ගැනීමට උත්සාහ කරන ඉන්දියාව, චීනයේ ආධාර ලබන අම්බන්ඩොට්ටායි වරායට චීන නෞකාවක් පැමිණීම පිළිබඳව තමන් දන්නා බව පවසා තිබේ.",
        "යුවාන් වැන්ග් 5 නම් පර්යේෂණ යාත්‍රාවක් ශ්‍රී ලංකාවේ දකුණු ප්‍රදේශයේ අඹන්තොට මුහුද දෙසට ගමන් කරමින් සිටින බවත් එය ලබන 11 වැනිදා අම්බන්තොට වරායට ළඟා වන බවත් යාත්‍රා රථවාහන දත්ත තහවුරු කළේය.",
        "ඉන්දියාවේ ආරක්ෂාවට සහ ආර්ථික අවශ්‍යතාවලට බලපාන ඕනෑම ගැටලුවක් ඉන්දීය රජය සමීපව නිරීක්ෂණය කරමින් සුදුසු ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බව ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක හරින්දම් බග්ෂි පවසයි.",
        "ඉන්දියාව ගන්නා පියවර මොනවාද සහ මෙම පණිවිඩය කා වෙනුවෙන්ද යන්න ඔහු ප්‍රකාශ කළේ නැත.",
        "අදහස් දැක්වීම සඳහා කරන ලද ඉල්ලීමකට චීනයේ විදේශ අමාත්‍යාංශය වහාම ප්‍රතිචාර නොදැක්වූ අතර, අදහස් දැක්වීමට ශ්‍රී ලංකා නිලධාරීන් වහාම ඉදිරිපත් නොවීය.",
        "නැව් ගැටලුව සම්බන්ධයෙන් ඉන්දීය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් ශ්‍රී ලංකා විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයට වාචිකව විරෝධය පළ කර ඇති බව ශ්‍රී ලංකා නිලධාරියෙක් රොයිටර් පුවත් සේවයට පැවසීය.",
        "චීනයේ Yuan Wang 5 නෞකාව ලබන සතියේ Ambandon වෙත පැමිණෙන බව නව සේද මාවත ව්‍යාපෘතිය පිළිබඳ ශ්‍රී ලංකා උපදේශන සමාගමක් පවසයි.",
        "මෙම නෞකාව අගෝස්තු සිට සැප්තැම්බර් දක්වා ඉහළ ඉන්දියන් සාගරයේ අභ්‍යවකාශ ගවේෂණ සහ සමුද්‍ර පාලන පර්යේෂණ කටයුතුවල නියැලෙනු ඇති බව එම ආයතනය සඳහන් කළේ කිසිදු පාර්ශ්වයක් නම් නොකරමිනි.",
        "ණය පැහැර හැරීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව සිය දකුණු වරායේ වාණිජ මෙහෙයුම් 2017 වසර 99 ක බද්දක් සඳහා චීනයට නිල වශයෙන් බදු දුන්නේය.",
        "ඩොලර් බිලියන 15 ක වරාය චීනයේ පදනම බවට පත්විය හැකි බවට ඉන්දියාව සහ එක්සත් ජනපදය යන දෙකම කනස්සල්ලට පත්ව සිටිති.",
        "චීනයේ ආධාර ලබන හම්බන්තොට සහ කොළඹ ව්‍යාපෘති සඳහා චීනයේ ආයෝජනය සාදරයෙන් පිළිගන්නා බව ශ්‍රී ලංකා නිලධාරියෙක් රොයිටර් පුවත් සේවයට පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට වැඩිම ආධාර ලබාදෙන්නේ චීනයයි.ගුවන්තොටුපළවල්,වරායවල්,අධිවේගී මාර්ග වැනි ව්‍යාපෘති සඳහා මුල්‍ය ආධාර ලබාදී ඇත්තේ චීනයයි.මෙය ඉන්දියාවේ කනස්සල්ලට හේතුවී ඇත.",
        "දශක හතකට පසු ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දුන් දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මේ වන විට මුහුණ දී සිටින අතර ඉන්දියාව මේ වසරේ පමණක් ඩොලර් බිලියන 4 ක ආධාර ලබා දී ඇත.",
        "චීන නෞකාවක් අම්බන්දොට්ටෙයි වරායට යාම පිළිබඳ ට්විටර් සටහනකට ප්‍රතිචාර දක්වමින් ඉන්දීය ආරක්ෂක විශ්ලේෂක නිතින් ඒ ගෝඛලේ පෙන්වා දුන්නේ 2014 වසරේ දී ශ්‍රී ලංකාව චීන සබ්මැරීනයක් කොළඹ වරායේ නැව්ගත කිරීමට ඉඩ දුන් බවත් එය ඉන්දියාවට දැඩි කෝපයක් ඇති කළ බවත්ය.",
        "2014 දී නැවතත් ඔහු ප්‍රශ්න කළේ එය කිසිදු හානියක් නොවන දෙපාර්තමේන්තුවට පැමිණීමක් ද නැතහොත් හිතාමතාම කෝප කිරීමේ චේතනාවක් ද යන්නයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "අම්බන්ඩොට්ටයි",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අම්බන්ඩොට්ටයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට මුහුද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "11 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරින්දම් බග්ෂි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇම්බන්ඩන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු සිට සැප්තැම්බර් දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 99",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 15 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක හතක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ පමණක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අම්බන්ඩොට්ටයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නිතින් ඒ ගෝඛලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு சீன கப்பல் விஜயம் - இந்திய இராஜதந்திரிகள் கடும் எதிர்ப்பு",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் சீனா ஆழமாக கால்பதித்ததை தொடர்ந்து அங்கு தனது செல்வாக்கை அதிகரிக்கும் முயற்சியில் ஈடுபட்டுள்ள இந்தியா சீனாவின் நிதியுதவியுடன் உருவாக்கப்பட்ட அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு சீன கப்பல் விஜயம் செய்யவுள்ளமை குறித்து அறிந்துள்ளதாக தெரிவித்துள்ளது.",
        "இன் கப்பல் நடமாட்டதரவுகள் யுவான் வாங் 5 என்ற ஆராய்ச்சி கப்பலொன்று இலங்கையின் தென்பகுதி அம்பாந்தோட்டை கடலை நோக்கி செல்வதையும் 11 ம் திகதி அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு செல்லவுள்ளதையும் உறுதி செய்துள்ளது.",
        "இந்தியாவின் பாதுகாப்பு மற்றும்  பொருளாதார நலன்களில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தக்கூடிய எந்த விடயம் குறித்தும் இந்தியாஅரசாங்கம் உன்னி;ப்பாக அவதானிக்கின்றது பொருத்தமான நடவடிக்கைகளை எடுக்கின்றது என இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சக பேச்சாளர் ஹரின்டம் பக்சி தெரிவித்துள்ளார்",
        "இந்தியா என்ன நடவடிக்கைகளை எடுக்கின்றது இந்த செய்தி யாருக்கானது என்பதை அவர் தெரிவி;க்கவில்லை.",
        "இது குறித்து கருத்து தெரிவிக்குமாறு விடுக்கப்பட்ட வேண்டுகோளிற்கு சீனாவின் வெளிவிவகார அமைச்சகம் இதுவரை பதிலளிக்கவில்லை,இலங்கை அதிகாரிகளிடமிருந்து உடனடியாக கருத்துக்களை பெற முடியவில்லை.",
        "இந்த கப்பல் விவகாரம் தொடர்பில் இந்திய இராஜதந்திரிகள் இலங்கை வெளிவிவகார அமைச்சிடம் வாய்மொழி மூலம் கடும் எதிர்ப்பை வெளியிட்டுள்ளனர் என இலங்கை அதிகாரியொருவர் ரொய்ட்டருக்கு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "யுவான் வாங் 5 என்ற சீன கப்பல் அடுத்த வாரம் அம்பாந்தோட்டைவரவுள்ளது என புதிய பட்டுப்பாதை திட்டம் தொடர்பான இலங்கையின் ஆலோசனை  நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த கப்பல் விண்வெளி ஆராய்ச்சியில் ஈடுபடும், ஆகஸ்ட் முதல் செப்டம்பர் வரை இந்து சமுத்திரத்தின் மேற்பகுதியில் செய்மதி கட்டுப்பாடு ஆராய்ச்சி நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடும் என அந்த நிறுவனம் எந்த தரப்பையும் குறிப்பிடாமல் தெரிவித்துள்ளது.",
        "கடன்களை திருப்பி செலுத்த முடியாததன் காரணமாக இலங்;கை தனது தென்பகுதி துறைமுகத்தின் வர்த்தக நடவடிக்கைகளை 2017 ம் ஆண்டு உத்தியோகபூர்வமாக சீனாவிற்கு 99 வருட குத்தகை;கு வழங்கியது.",
        "15 பில்லியன் டொலர் துறைமுகம் சீனாவின் தளமாக மாறலாம் என்பது குறித்து இந்தியாவும் அமெரிக்காவும் கரிசனை கொண்டுள்ளன.",
        "ஹம்பாந்தோட்டையிலும் கொழும்பிலும் உள்ள சீனாவின் உதவியுடனான திட்டங்களில் சீனா முதலீடு செய்வதை  வரவேற்கின்றோம் என இலங்கை அதிகாரியொருவர் ரொய்ட்டருக்கு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கைக்கு அதிகளவு நிதிவழங்கிய நாடாக சீனா காணப்படுகின்றது சீனா விமானநிலையங்கள் துறைமுகங்கள் பெருந்தெருக்கள் போன்ற திட்டங்களிற்கு நிதி உதவி செய்துள்ளது.இது இந்தியாவிற்கு கரிசனையை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "இலங்கை தற்போது ஏழு தசாப்தகாலத்தில் இல்லாத பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது,இந்தியா இந்த வருடம் மாத்திரம் 4 பில்லியன் டொலர் நிதிஉதவியை வழங்கியுள்ளது.",
        "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு சீன கப்பல் செல்லவுள்ளமை குறித்த டுவிட்டர் பதிவிற்கு பதிலளித்துள்ள இந்திய பாதுகாப்பு ஆய்வாளர் நிட்டின் ஏ கோகலே 2014 இல் சீன நீர்மூழ்கி கொழும்பு துறைமுகத்தில் தரித்து நிற்பதற்கு இலங்கைஅனுமதித்ததையும் இது இந்தியாவிற்கு கடும் சீற்றத்தை ஏற்படுத்தியதையும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "மீண்டும் 2014 என கேள்வி எழுப்பியுள்ள அவர் ஆபத்தற்ற துறைவருகையா அல்லது வேண்டுமென்றே சீண்டும் நோக்கமா என கேள்வி எழுப்பியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "அம்பந்தோட்டை",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அம்பந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "11வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரிந்தம் பாக்ஷி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அம்பாண்டன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் முதல் செப்டம்பர் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$15 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு மட்டும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அம்பந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நிதின் ஏ கோகலே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}