{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Lanka-on-the-horns-of-dilemma/172-242816",
  "time_ut": 1660161106,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Lanka on the horns of dilemma",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lanka on the horns of dilemma",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "It was the winds and waves of misguided economic planning, mega corruption, and foreign indebtedness which put Lanka into an economic crisis. Today, just as it appears that we could be seeing the light at the end of that tunnel, our foreign office mandarins have created a new problem which could have geopolitical ramifications.",
        "The world today is polarized. The US and its NATO allies are in confrontation with Russia in Europe. In the Asian region, the US and its allies in the QUAD grouping (a network of four countries – the US, Australia, Japan and India - whose aim is maintaining a free and open Indo-Pacific), are attempting to corner China, which is challenging the US leadership in the region.",
        "During the past week, US House Speaker Nancy Pelosi visited Taiwan against the express wishes of China, which claims the island as part of its territory. Taiwan is not recognized by the UN as an independent state and the ‘incident’ led to a virtual air and sea Chinese blockade of the island.",
        "In the midst of these international games of power politics, Sri Lanka, suddenly found itself dragged into a geopolitical struggle between two Asian giants (India and China) on the one hand, and two world power blocs on the other.",
        "Without any foresight, members of our foreign service gave permission for a Chinese ocean survey ship -”Yuang Wang 5”- to dock and refuel at the Chinese-controlled port at Hambantota. The move raised heckles in India, which views with suspicion any foreign power activity in what it considers in its backyard.",
        "India raised security concerns over what it claimed was the docking of a Chinese ‘spy-ship’ at Hambantota and the ramifications the move posed to its (India’s) security. To help get us out of our economic crisis, our country has benefitted from a massive injection of aid from India in the form of fuel, cooking gas as well as shipments of rice to feed our population.",
        "Between January and April, India has extended assistance of about US$2.5 billion to Sri Lanka, including credit facilities for fuel and food. Between March and April over 270,000 metric tonnes of diesel and petrol were supplied. During the same period, India had also supplied approximately 40,000 metric tonnes of rice through credit facility.",
        "Prior to the worst economic crisis hitting the nation, China had provided Sri Lanka with infrastructural loans amounting to around US$3.5 billion, part of which were due for repayment. Not having dollars to repay, the port was leased to China. More recently, however, China has shown reluctance to continue extending lines of credit - possibly because China itself is facing its own economic woes.",
        "With India playing a major role to help Lanka out of its present foreign exchange crunch and debt crisis, the government had no option, but to request the Chinese government to postpone the Yuang Wang 5’s visit.",
        "The move undoubtedly angered China which is smarting at the visit of the US House Speaker to Taiwan despite its protestations. China may well view the Lankan withdrawal of permission for the ‘Yang Wang 5’ to berth at its harbour at Hambantota, as support for the US and its anti-China propaganda.",
        "Whatever the thinking behind the foreign office authorities permitting the docking of the Chinese vessel, both India and China have been among our country’s best friends. We need the continued support of both countries to get out of current difficulties.",
        "Our economic development needs the goodwill of Chinese trade to get out of the present US$ shortage. At the same time we need India’s economic intervention to provide a semblance of political stability, if we are to receive an IMF debt restructuring facility.",
        "So how do we wriggle out of this imbroglio? Does India really have to be worried about the presence of a Chinese ‘spy-ship’? The recent assassination of al-Qaeda leader (al-Jawahri) by the US, via a drone strike operated by an operator based in Washington, using satellite technology to take out a single target has shown the old concept of ‘spy-ships’ etc., are now irrelevant. China has sufficient satellites covering the globe, if it needs to take a peek into India’s security set up in the south of that country. But who’s going to convince India of that?",
        "To get Sri Lanka out of the present pickle created by our foreign ministry, without worsening the unwelcome consequences of the diplomatic bungling is going to challenge our president’s political and diplomatic acumen.",
        "We can only remain hopeful that his experience as an international leader and accumulated diplomatic skills, would help steer the Sri Lankan ship unscathed, through troubled geopolitical waters."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indo-Pacific",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nancy Pelosi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Between January and April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about US$2.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Between March and",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "270,000 metric tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "approximately 40,000 metric tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "around US$3.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuang",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US$",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "al-Qaeda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "al-Jawahri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකාව උභතෝකෝටිකය මත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකාව ආර්ථික අර්බුදයකට ඇද දැමුවේ නොමඟ ගිය ආර්ථික සැලසුම්, මහා දූෂණ සහ විදේශ ණය බරේ සුළං සහ රැළි ය. අද අපට එම උමග අවසානයේ ආලෝකය පෙනෙන බව පෙනෙනවා සේම, අපගේ විදේශ කාර්යාල මැන්ඩරින් විසින් භූ දේශපාලනික බලපෑම් ඇති කළ හැකි නව ගැටලුවක් නිර්මාණය කර ඇත.",
        "අද ලෝකය ධ්‍රැවීකරණය වෙලා. එක්සත් ජනපදය සහ එහි නේටෝ සහචරයෝ යුරෝපයේ රුසියාව සමග ගැටුමක සිටිති. ආසියානු කලාපයේ, එක්සත් ජනපදය සහ එහි සහචරයින් වන QUAD සමූහයේ (රටවල් හතරක ජාලයක් - එක්සත් ජනපදය, ඕස්ට්‍රේලියාව, ජපානය සහ ඉන්දියාව - නිදහස් හා විවෘත ඉන්දු-පැසිෆික් කලාපයක් පවත්වාගෙන යාමේ අරමුණ), චීනය කොන් කිරීමට උත්සාහ කරයි. කලාපයේ එක්සත් ජනපද නායකත්වයට අභියෝග කරයි.",
        "පසුගිය සතිය තුළ එක්සත් ජනපද මන්ත්‍රී මණ්ඩලයේ කථානායක නැන්සි පෙලෝසි තායිවානයට ගියේ දිවයින තම භූමියේ කොටසක් ලෙස ප්‍රකාශ කරන චීනයේ ප්‍රකාශිත කැමැත්තට එරෙහිව ය. තායිවානය ස්වාධීන රාජ්‍යයක් ලෙස එක්සත් ජාතීන් විසින් පිළිගෙන නොමැති අතර 'සිද්ධිය' අතථ්‍ය ගුවන් සහ මුහුදු චීන දූපත අවහිර කිරීමට හේතු විය.",
        "බල දේශපාලනයේ මෙම ජාත්‍යන්තර ක්‍රීඩා මධ්‍යයේ, ශ්‍රී ලංකාව හදිසියේම එක් අතකින් ආසියානු දැවැන්තයින් දෙදෙනෙකු (ඉන්දියාව සහ චීනය) සහ අනෙක් පැත්තෙන් ලෝක බල කඳවුරු දෙකක් අතර භූ දේශපාලන අරගලයකට ඇද වැටුණි.",
        "අපේ විදේශ සේවයේ සාමාජිකයන් කිසිදු දුරදිග බැලීමකින් තොරව, චීන සාගර සමීක්ෂණ නෞකාවක් වන “යුවාං වැන්ග් 5”- චීන පාලනය යටතේ පවතින හම්බන්තොට වරායට නැංගුරම්ලා ඉන්ධන පිරවීමට අවසර ලබා දුන්නා. මෙම පියවර ඉන්දියාව තුළ හිරිහැරයක් ඇති කළ අතර, එය තම ගෙවත්තේ සලකන ඕනෑම විදේශීය බල ක්‍රියාකාරකමක් දෙස සැකයෙන් බලයි.",
        "චීනයේ ‘ඔත්තු නැවක්’ හම්බන්තොටදී නැව්ගත කිරීම සහ එහි (ඉන්දියාවේ) ආරක්‍ෂාවට එල්ල වූ ප්‍රතිවිපාක පිළිබඳව ඉන්දියාව ආරක්‍ෂක කනස්සල්ල මතු කළේය. අපගේ ආර්ථික අර්බුදයෙන් අපව ගලවා ගැනීමට උපකාර කිරීම සඳහා, අපගේ ජනගහනය පෝෂණය කිරීම සඳහා ඉන්ධන, ඉවුම් පිහුම් ගෑස් මෙන්ම සහල් නැව්ගත කිරීමේ ස්වරූපයෙන් ඉන්දියාවෙන් දැවැන්ත ආධාර එන්නත් කිරීමෙන් අපේ රට ප්‍රතිලාභ ලබා ඇත.",
        "ජනවාරි සිට අප්‍රේල් දක්වා කාලය තුළ ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන සහ ආහාර සඳහා ණය පහසුකම් ඇතුළුව ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.5ක පමණ ආධාර ලබාදී ඇත. මාර්තු සිට අප්‍රේල් දක්වා කාලය තුළ ඩීසල් සහ පෙට්‍රල් මෙට්‍රික් ටොන් 270,000කට අධික ප්‍රමාණයක් සපයා ඇත. එම කාලය තුළම ඉන්දියාව සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක් පමණ ණය පහසුකම් හරහා සපයා ඇත.",
        "ජාතියට බලපා ඇති දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට පෙර, චීනය ශ්‍රී ලංකාවට ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.5 ක පමණ යටිතල පහසුකම් ණය ලබා දී ඇති අතර ඉන් කොටසක් ආපසු ගෙවීමට නියමිතව තිබුණි. ආපසු ගෙවන්න ඩොලර් නැති නිසා වරාය චීනයට බදු දුන්නා. කෙසේ වෙතත්, වඩාත් මෑතක දී, චීනය තවදුරටත් ණය රේඛා දිගු කිරීමට මැලිකමක් පෙන්නුම් කර ඇත - සමහරවිට චීනයම තමන්ගේම ආර්ථික දුක්ඛිත තත්ත්වයන්ට මුහුණ දෙන නිසා විය හැකිය.",
        "වත්මන් විදේශ විනිමය අර්බුදයෙන් සහ ණය අර්බුදයෙන් ලංකාවට උපකාර කිරීම සඳහා ඉන්දියාව ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කිරීමත් සමඟ, යුවාං වැන්ග් 5 සංචාරය කල් දමන ලෙස චීන රජයෙන් ඉල්ලීම හැර වෙනත් විකල්පයක් රජයට නොතිබුණි.",
        "මෙම පියවර නිසැකවම චීනය කෝපයට පත් කළ අතර එහි විරෝධතා නොතකා එක්සත් ජනපද සභා කථානායකවරයා තායිවානයට පැමිණීම ගැන බුද්ධිමත්ව සිටියි. ‘යැං වැන්ග් 5’ නෞකාව හම්බන්තොට වරායේ නැංගුරම් ලෑම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව විසින් ලබාදී තිබූ අවසරය ඉවත් කර ගැනීම, එක්සත් ජනපදයට සහ එහි චීන විරෝධී ප්‍රචාරණයට සහය දැක්වීමක් ලෙස චීනය හොඳින් සලකනු ඇත.",
        "චීන යාත්‍රාව නැව්ගත කිරීමට විදේශ කාර්යාල බලධාරීන් අවසර දීම පිටුපස ඇති චින්තනය කුමක් වුවත්, ඉන්දියාව සහ චීනය යන දෙකම අපේ රටේ හොඳම මිතුරන් අතර විය. පවතින දුෂ්කරතාවලින් මිදීමට අපට දෙරටේම අඛණ්ඩ සහාය අවශ්‍ය වේ.",
        "අපේ ආර්ථික සංවර්ධනයට වර්තමාන ඇමෙරිකානු ඩොලර් හිඟයෙන් මිදීමට චීන වෙළෙඳාමේ හොඳ හිත අවශ්‍යයි. ඒ සමගම අපට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ පහසුකම ලැබීමට නම්, දේශපාලන ස්ථාවරත්වයේ සමානත්වයක් ලබාදීමට ඉන්දියාවේ ආර්ථික මැදිහත්වීම අවශ්‍ය වේ.",
        "ඉතින් අපි කොහොමද මේ අවුලෙන් ගොඩ එන්නෙ? චීන ‘ඔත්තු නැවක්’ තිබීම ගැන ඉන්දියාව ඇත්තටම කනස්සල්ලට පත්විය යුතුද? වොෂින්ටනයේ ක්‍රියාකරුවෙකු විසින් මෙහෙයවන ලද ඩ්‍රෝන ප්‍රහාරයක් හරහා, චන්ද්‍රිකා තාක්‍ෂණය භාවිතයෙන් තනි ඉලක්කයක් පිටතට ගැනීමට එක්සත් ජනපදය විසින් අල්කයිඩා නායක (අල්-ජවාහ්රි) මෑතදී ඝාතනය කිරීම 'ඔත්තු නැව්' ආදී පැරණි සංකල්පය පෙන්නුම් කරයි. ., දැන් අදාල නැත. එම රටේ දකුණු ප්‍රදේශයේ පිහිටුවා ඇති ඉන්දියාවේ ආරක්‍ෂාව පිළිබඳව සොයා බැලීමට අවශ්‍ය නම්, චීනය සතුව ලොව පුරා ප්‍රමාණවත් චන්ද්‍රිකා තිබේ. නමුත් ඒ බව ඉන්දියාවට ඒත්තු ගන්වන්නේ කවුද?",
        "රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ගැටුමේ අනවශ්‍ය ප්‍රතිවිපාක නරක් නොවී, අපගේ විදේශ අමාත්‍යාංශය විසින් නිර්මාණය කරන ලද වර්තමාන අච්චාරුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව ගොඩගැනීමට අපේ ජනාධිපතිවරයාගේ දේශපාලන සහ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික බුද්ධියට අභියෝග කිරීමට නියමිතය.",
        "ජාත්‍යන්තර නායකයෙකු ලෙස ඔහුගේ අත්දැකීම් සහ සමුච්චිත රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික කුසලතා ශ්‍රී ලංකා නෞකාව කැළඹිලි සහිත භූ දේශපාලනික ජලය හරහා නොනැසී ගෙන යාමට උපකාරී වනු ඇතැයි අපට බලාපොරොත්තු විය හැකිය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දු පැසිෆික්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැන්සි පෙලෝසි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනවාරි සහ අප්රේල් අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.5 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාර්තු සහ අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 270,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් මෙට්රික් ටොන් 40,000 ක්",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.5 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුවාං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US$",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අල් කයිඩා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "al-Jawahri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சங்கடத்தின் கொம்புகளில் லங்கா",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தவறான பொருளாதாரத் திட்டமிடல், பெரும் ஊழல் மற்றும் வெளிநாட்டுக் கடன்கள் ஆகியவற்றின் காற்றும் அலைகளும்தான் இலங்கையை பொருளாதார நெருக்கடிக்குள் தள்ளியது. இன்று, அந்த சுரங்கப்பாதையின் முடிவில் நாம் ஒளியைப் பார்க்க முடியும் என்று தோன்றுவதைப் போலவே, நமது வெளியுறவு அலுவலக மாண்டரின்கள் ஒரு புதிய சிக்கலை உருவாக்கியுள்ளனர், இது புவிசார் அரசியல் மாற்றங்களை ஏற்படுத்தக்கூடும்.",
        "இன்று உலகம் துருவப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. அமெரிக்காவும் அதன் நேட்டோ நட்பு நாடுகளும் ஐரோப்பாவில் ரஷ்யாவுடன் மோதலில் ஈடுபட்டுள்ளன. ஆசிய பிராந்தியத்தில், அமெரிக்காவும் அதன் கூட்டாளிகளும் குவாட் குழுவில் (நான்கு நாடுகளின் வலையமைப்பு - அமெரிக்கா, ஆஸ்திரேலியா, ஜப்பான் மற்றும் இந்தியா - அதன் நோக்கம் சுதந்திரமான மற்றும் திறந்த இந்தோ-பசிபிக்கை பராமரிக்கிறது), இது சீனாவை மூலையில் வைக்க முயற்சிக்கிறது. பிராந்தியத்தில் அமெரிக்க தலைமைக்கு சவால் விடுகிறது.",
        "கடந்த வாரத்தில், அமெரிக்க ஹவுஸ் சபாநாயகர் நான்சி பெலோசி, சீனாவின் வெளிப்படையான விருப்பத்திற்கு எதிராக தைவானுக்கு விஜயம் செய்தார், இது தீவை அதன் பகுதி என்று உரிமை கோருகிறது. தைவான் ஐ.நாவால் ஒரு சுதந்திர நாடாக அங்கீகரிக்கப்படவில்லை, மேலும் 'சம்பவம்' தீவின் மீது ஒரு மெய்நிகர் வான் மற்றும் கடல் சீன முற்றுகைக்கு வழிவகுத்தது.",
        "அதிகார அரசியலின் இந்த சர்வதேச விளையாட்டுகளுக்கு மத்தியில், இலங்கை, திடீரென்று ஒருபுறம் இரண்டு ஆசிய ஜாம்பவான்களுக்கு (இந்தியா மற்றும் சீனா) இடையேயும், மறுபுறம் இரண்டு உலக வல்லரசு குழுக்களுக்கும் இடையிலான புவிசார் அரசியல் போராட்டத்திற்குள் இழுக்கப்பட்டது.",
        "எந்தவிதமான தொலைநோக்குப் பார்வையும் இல்லாமல், சீனப் பெருங்கடல் ஆய்வுக் கப்பலான -”யுவாங் வாங் 5”-க்கு, அம்பாந்தோட்டையில் உள்ள சீனக் கட்டுப்பாட்டில் உள்ள துறைமுகத்தில் நிறுத்தி, எரிபொருள் நிரப்புவதற்கு நமது வெளிநாட்டுச் சேவை உறுப்பினர்கள் அனுமதி அளித்தனர். இந்த நடவடிக்கை இந்தியாவில் சலசலப்பை ஏற்படுத்தியது, இது அதன் கொல்லைப்புறத்தில் கருதும் எந்தவொரு வெளிநாட்டு சக்தியின் செயல்பாட்டையும் சந்தேகத்துடன் பார்க்கிறது.",
        "அம்பாந்தோட்டையில் சீன ‘உளவுக்கப்பல்’ ஒன்று நிறுத்தப்பட்டது மற்றும் அதன் (இந்தியாவின்) பாதுகாப்பிற்கு ஏற்படுத்திய மாற்றங்கள் குறித்து இந்தியா பாதுகாப்பு கவலைகளை எழுப்பியது. நமது பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து நம்மை விடுவிப்பதற்காக, நமது மக்களுக்கு உணவளிக்க எரிபொருள், சமையல் எரிவாயு மற்றும் அரிசி ஏற்றுமதி போன்ற வடிவங்களில் இந்தியாவிடமிருந்து பாரிய அளவிலான உதவிகளை நமது நாடு பெற்றுள்ளது.",
        "ஜனவரி மற்றும் ஏப்ரல் மாதங்களுக்கு இடையில், எரிபொருள் மற்றும் உணவுக்கான கடன் வசதிகள் உட்பட சுமார் 2.5 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை இந்தியா இலங்கைக்கு வழங்கியுள்ளது. மார்ச் மற்றும் ஏப்ரல் மாதங்களுக்கு இடையில் 270,000 மெட்ரிக் டன் டீசல் மற்றும் பெட்ரோல் வழங்கப்பட்டுள்ளன. அதே காலகட்டத்தில், இந்தியாவும் சுமார் 40,000 மெட்ரிக் டன் அரிசியை கடன் வசதி மூலம் வழங்கியுள்ளது.",
        "தேசத்தை தாக்கும் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முன்னர், சீனா இலங்கைக்கு சுமார் 3.5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் மதிப்பிலான உள்கட்டமைப்பு கடன்களை வழங்கியது, அதில் ஒரு பகுதி திருப்பிச் செலுத்த வேண்டியிருந்தது. திருப்பிச் செலுத்துவதற்கு டாலர்கள் இல்லாததால், துறைமுகம் சீனாவுக்கு குத்தகைக்கு விடப்பட்டது. எவ்வாறாயினும், சமீபகாலமாக, சீனா தொடர்ந்து கடன்களை நீட்டிக்க தயக்கம் காட்டியது - ஒருவேளை சீனாவே அதன் சொந்த பொருளாதார துயரங்களை எதிர்கொள்கிறது.",
        "தற்போதைய அந்நியச் செலாவணி நெருக்கடி மற்றும் கடன் நெருக்கடியில் இருந்து இலங்கைக்கு உதவ இந்தியா முக்கியப் பங்காற்றுவதால், யுவாங் வாங் 5-ன் பயணத்தை ஒத்திவைக்க சீன அரசிடம் கோரிக்கை விடுப்பதைத் தவிர, அரசாங்கத்திற்கு வேறு வழியில்லை.",
        "இந்த நடவடிக்கை சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி சீனாவை கோபப்படுத்தியது, அதன் எதிர்ப்பையும் மீறி அமெரிக்க ஹவுஸ் சபாநாயகரின் தைவான் விஜயத்தில் புத்திசாலித்தனமாக உள்ளது. ‘யாங் வாங் 5’ கப்பலுக்கு அம்பாந்தோட்டையில் உள்ள துறைமுகத்தில் தங்குவதற்கான அனுமதியை இலங்கை திரும்பப் பெற்றதை, அமெரிக்காவிற்கும் அதன் சீனாவிற்கு எதிரான பிரச்சாரத்திற்கும் ஆதரவாக சீனா நன்கு கருதலாம்.",
        "சீனக் கப்பலை நிறுத்துவதற்கு வெளிநாட்டு அலுவலக அதிகாரிகள் அனுமதித்ததன் பின்னணியில் என்ன சிந்தனை இருந்தாலும், இந்தியாவும் சீனாவும் நம் நாட்டின் சிறந்த நண்பர்களாக இருந்தன. தற்போதைய நெருக்கடிகளில் இருந்து வெளிவர இரு நாடுகளின் ஆதரவு எங்களுக்குத் தேவை.",
        "நமது பொருளாதார வளர்ச்சிக்கு தற்போதைய அமெரிக்க டாலர் பற்றாக்குறையிலிருந்து வெளியேற சீன வர்த்தகத்தின் நல்லெண்ணம் தேவை. அதே நேரத்தில், IMF கடன் மறுசீரமைப்பு வசதியைப் பெற வேண்டுமானால், அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையின் சாயலை வழங்க இந்தியாவின் பொருளாதாரத் தலையீடு நமக்குத் தேவை.",
        "இந்த இம்ப்ரோக்லியோவிலிருந்து நாம் எப்படி வெளியேறுவது? ஒரு சீன ‘உளவு கப்பல்’ இருப்பதைப் பற்றி இந்தியா உண்மையில் கவலைப்பட வேண்டுமா? வாஷிங்டனை தளமாகக் கொண்ட ஒரு ஆபரேட்டரால் இயக்கப்படும் ட்ரோன் தாக்குதல் மூலம் அல்-கொய்தா தலைவர் (அல்-ஜவஹ்ரி) சமீபத்தில் அமெரிக்காவால் படுகொலை செய்யப்பட்டது, செயற்கைக்கோள் தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்தி ஒரே இலக்கை எடுக்க 'உளவு-கப்பல்கள்' போன்ற பழைய கருத்தை காட்டுகிறது. ., இப்போது பொருத்தமற்றவை. அந்த நாட்டின் தெற்கில் அமைக்கப்பட்டுள்ள இந்தியாவின் பாதுகாப்பை ஒரு கண்ணோட்டம் எடுக்க வேண்டும் என்றால், சீனாவிடம் உலகை உள்ளடக்கிய போதுமான செயற்கைக்கோள்கள் உள்ளன. ஆனால் அதை இந்தியாவை நம்ப வைப்பது யார்?",
        "இராஜதந்திரக் குழப்பத்தின் விரும்பத்தகாத விளைவுகளை மோசமாக்காமல், நமது வெளியுறவு அமைச்சகம் உருவாக்கிய தற்போதைய ஊறுகாயில் இருந்து இலங்கையை வெளியேற்றுவது நமது ஜனாதிபதியின் அரசியல் மற்றும் இராஜதந்திர புத்திசாலித்தனத்திற்கு சவால் விடும்.",
        "ஒரு சர்வதேசத் தலைவராக அவரது அனுபவமும், குவிக்கப்பட்ட இராஜதந்திரத் திறன்களும், இலங்கைக் கப்பலை, கலவரம் நிறைந்த புவிசார் அரசியல் நீர்நிலைகளில் சிக்காமல் வழிநடத்த உதவும் என்று நாம் நம்பிக்கையுடன் இருக்க முடியும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோ-பசிபிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்சி பெலோசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனவரி மற்றும் ஏப்ரல் இடையே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 2.5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் மற்றும் இடையே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "270,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 3.5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "யுவாங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்$",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அல் கொய்தா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அல்-ஜவஹ்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}