{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/LIOC-suspends-fuel-distribution-till-Sunday/56-737263",
  "time_ut": 1657308585,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "LIOC suspends fuel distribution till Sunday",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LIOC suspends fuel distribution till Sunday",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Lanka IOC announced that it has decided to suspend the distribution of fuel to filling stations from yesterday till Sunday.",
        "The decision was taken after considering the number of protests planned for 8 and 9 July.",
        "“In view of planned protest, we have been advised 2 discontinue our supply operations to sheds with immediate effect for today & tom. However, we shall continue our supplies from Trinco to CPC & to our valued industries uninterruptedly. Hope 2 resume supplies 2 sheds from Sunday 10 July early hours,” LIOC Managing Director Manoj Gupta tweeted yesterday."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sunday",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today & tom",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trinco",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday 10 July early hours",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Manoj Gupta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LIOC ඉරිදා දක්වා ඉන්ධන බෙදා හැරීම අත්හිටුවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා IOC සමාගම නිවේදනය කළේ ඊයේ සිට ඉරිදා දක්වා ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත ඉන්ධන බෙදා හැරීම අත්හිටුවීමට තීරණය කර ඇති බවයි.",
        "ජූලි 8 සහ 9 යන දිනයන්හිදී පැවැත්වීමට සැලසුම් කර ඇති විරෝධතා සංඛ්‍යාව සලකා බැලීමෙන් අනතුරුව මෙම තීරණය ගෙන ඇත.",
        "“සැලසුම් සහගත විරෝධතා හේතුවෙන්, අද සහ ටොම් සඳහා වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි මඩු වෙත අපගේ සැපයුම් මෙහෙයුම් නවත්වන ලෙස අපට උපදෙස් දී ඇත. කෙසේ වෙතත්, අපි Trinco වෙතින් CPC වෙත සහ අපගේ වටිනා කර්මාන්ත වෙත අඛණ්ඩව අපගේ සැපයුම් අඛණ්ඩව සිදු කරන්නෙමු. 2 ජූලි 10 ඉරිදා උදේ පාන්දර සිට මඩු 2 ක් නැවත ආරම්භ කිරීමට බලාපොරොත්තු වෙනවා,” LIOC කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මනෝජ් ගුප්තා ඊයේ ට්වීට් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉරිදා",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද සහ ටොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්‍රින්කෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10 ඉරිදා උදේ පාන්දර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මනෝජ් ගුප්තා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LIOC எரிபொருள் விநியோகத்தை ஞாயிற்றுக்கிழமை வரை நிறுத்தி வைத்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கான எரிபொருள் விநியோகத்தை நேற்று முதல் ஞாயிற்றுக்கிழமை வரை இடைநிறுத்த தீர்மானித்துள்ளதாக லங்கா ஐஓசி அறிவித்துள்ளது.",
        "ஜூலை 8 மற்றும் 9 ஆகிய தேதிகளில் நடத்த திட்டமிடப்பட்டுள்ள போராட்டங்களின் எண்ணிக்கையை கருத்தில் கொண்டு இந்த முடிவு எடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "“திட்டமிடப்பட்ட எதிர்ப்பைக் கருத்தில் கொண்டு, 2 ஷெட்களுக்கு எங்கள் விநியோக நடவடிக்கைகளை உடனடியாக நிறுத்துமாறு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளோம் & டாம். எவ்வாறாயினும், ட்ரின்கோவிலிருந்து CPC க்கும் எங்கள் மதிப்புமிக்க தொழில்களுக்கும் நாங்கள் தடையின்றி எங்கள் விநியோகங்களைத் தொடர்வோம். ஜூலை 10 ஞாயிற்றுக்கிழமை முதல் 2 ஷெட்களை 2 ரெஸ்யூம் வழங்கும் என்று நம்புகிறேன்” என்று LIOC நிர்வாக இயக்குனர் மனோஜ் குப்தா நேற்று ட்வீட் செய்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று & டாம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிரின்கோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10 ஞாயிறு அதிகாலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மனோஜ் குப்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}