{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/සිසුන්-අවදානම්-ගමනක/1-615619",
  "time_ut": 1656510596,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සිසුන් අවදානම් ගමනක",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Students on a risky journey",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A group of students studying at Bharathi Vidyalaya, Badulla went on a dangerous journey on the roof of a private bus traveling from Badulla to Allerawa without any facilities to go home after school.",
        "SLTB buses are also not running due to the tire battery crisis and private buses without diesel have been disrupted.",
        "Students who come to school find it very difficult to get back home after school without buses."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bharathi Vidyalaya",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Badulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Badulla",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිසුන් අවදානම් ගමනක",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "බදුල්ල භාරතී විදුහලේ ඉගෙනුම ලබන සිසුන් පිරිසක් පාසල නිමවී සිය නිවෙසට යාමට පහසුකම් නැතිව බදුල්ල සිට ඇල්ලේඅරාව බලා ධාවනය වූ පෞද්ගලික බස්රථයක වහලය මත නැගී අවදානම් ගමනක ගියේ මෙසේය.",
        "ශ්‍රී ලංගම බස්‍ රථ ද ටයර් බැටරි අර්බුදය හේතුවෙන් බස්රථ ධිවන නොවන අතර ඩීසල් නොමැතිව පෞද්ගලික බස්රථ ධාවනය අඩාල වී තිබේ.",
        "පාසල්වලට පැමිණෙන සිසුන්ට පාසල නිමවී යළි නිවෙස් කරා යාමට බස්රථ නොමැතිව දැඩි අපහසුතාවට පත්ව සිටිති ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "භාරතී විද්‍යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බදුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදුල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆபத்தான பயணத்தில் மாணவர்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பதுளை பாரதி வித்தியாலயத்தில் கல்வி கற்கும் மாணவர்கள் குழுவொன்று பதுளையிலிருந்து அல்லேராவை நோக்கிப் பயணித்த தனியார் பேருந்தின் கூரையில் ஏறி பாடசாலை முடிந்து வீடுகளுக்குச் செல்வதற்கு வசதியின்றி ஆபத்தான பயணத்தை மேற்கொண்டுள்ளனர்.",
        "டயர் பேட்டரி நெருக்கடி காரணமாக இலங்கை போக்குவரத்து சபை பஸ்களும் இயங்காததுடன், டீசல் இல்லாத தனியார் பஸ்களின் சேவையும் தடைபட்டுள்ளது.",
        "பள்ளிக்கு வரும் மாணவ, மாணவியர் பள்ளி முடிந்து வீடு திரும்ப பஸ் இன்றி மிகவும் சிரமப்படுகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாரதி வித்யாலயா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பதுளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பதுளை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}