{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/united-kingdom-the-once-and-future-king/",
  "time_ut": 1662127920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "United Kingdom: The Once and Future King",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "United Kingdom: The Once and Future King",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "As a child, outgoing British Prime Minister Boris Johnson reportedly said he wanted to be ‘King of the World’. He ended up in a somewhat humbler role, was rejected by his own party’s members of parliament for his mendacity, corruption and incompetence, and will hand over to his successor, Liz Truss, on Monday. But the Fat Lady still hasn’t sung.",
        "“I think Boris will come back,” said a random interviewee in the street. “It’s going to be like Trump in America.” British voters couldn’t be that stupid, you might think, but Boris thinks they are. His strategy requires electoral disaster for his own Conservative Party at the next election, but why would he care about that?",
        "He had accidentally prepared the ground for this strategy already by purging his party of most of its senior members for being insufficiently enthusiastic about Brexit. That left only second- and third-raters like Rishi Sunak and Liz Truss to compete for the succession, and none of them seems remotely ready for the coming storm.",
        "Even without the energy crisis due to the Russian invasion of Ukraine, a Conservative victory in the next election seemed unlikely. The party will have been in power for fourteen years by then, and it has very little to show for it except the mounting economic damage done by its exit from the European Union.",
        "Relentless budget cuts have brought the National Health Service to the brink of collapse, with waiting times to see a doctor or have an operation at historic highs. Whatever credit the party earned for a quick roll-out of Covid vaccines has long been exhausted, and the long decline in working-class incomes is finally triggering a wave of strikes.",
        "All this was afoot even before the war in Ukraine, but that has supercharged the anxiety of the public. The effective cut-off of Russian gas supplies has led to a huge rise in energy prices all over the European Union, but at least the EU countries are protecting their poorer citizens from the acute cost-of-living crisis that will occur this winter.",
        "Liz Truss, already the clear winner in the intra-party election whose result will be declared on Monday, has refused to offer any measures to soften the blow of energy prices that have already doubled and will soar fivefold by next spring (apart from tax cuts that will mostly benefit the rich).",
        "“No hand-outs,” Truss says, true to the hard-right ideology she adopted to win support within the party. The reality of being prime minister in a country half of whose people must choose this winter between eating or putting on the heat will force her into a U-turn soon enough – but not before she has convinced much of the public that the Conservatives are evil.",
        "Boris Johnson is okay with that, because his bid to come back as party leader can only work if Truss is fired for losing the election. Even then it’s not guaranteed, but he can hope that the current party rules, which give the final choice to160,000 Conservative Party activists, almost all old, white, non-urban and upper middle class, will serve him well.",
        "Meanwhile, all he has to do is hang onto his seat in parliament, so he’s available when his despairing party turns to him again after being ejected from office by a landslide vote (he hopes) in 2024 – or perhaps sooner. He has scarcely bothered to turn up for work since he was forced to resign three months ago and had to stay on as a caretaker prime minister.",
        "Can his cunning plan work? It’s not inconceivable. After all, other gonzo populists like Donald Trump and Silvio Berlusconi, his spiritual brothers, have managed comebacks or seem well positioned to do so now. (Actually Berlusconi, dominant in Italian politics from 1994 to 2011, is currently working on his third comeback at the age of 85.)",
        "The three men have much in common. They all led populist coalitions that tried to combine the very rich with the angry lower middle class and the ‘downwardly mobile’, which required them to make contradictory promises to the two groups – and they all papered over that gap with endless ‘culture wars’ against minorities, immigrants, the ‘liberal elite’, etc.",
        "It’s government by chaos, but in the right hands (Berlusconi and maybe Trump) it has staying power nevertheless. In Boris Johnson’s hands, maybe not.",
        "Consider the contrast between Trump, who still controls the Republican Party utterly despite a failed coup attempt, and Johnson, most of whose Conservative fellow members of parliament are simply embarrassed by his comeback ambitions.",
        "“I’d walk over hot coals to stop that,” a former senior minister told the Independent. “I think a lot of us would try to kamikaze that. The guy needs to recognise he’s had his go.”",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "United Kingdom",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Boris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Boris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Conservative Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brexit",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Conservative",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "fourteen years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Health Service",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this winter",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next spring",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this winter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Conservatives",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Conservative Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three months ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Donald Trump",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Silvio Berlusconi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Berlusconi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Italian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1994 to 2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the age of 85",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Berlusconi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trump",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson’s",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trump",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Republican Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Conservative",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Independent",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් රාජධානිය: වරක් සහ අනාගත රජු",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "බි‍්‍රතාන්‍ය අගමැති බොරිස් ජොන්සන් ළමා වියේදී ‘ලෝකයේ රජු’ වීමට අවශ්‍ය බව පැවසූ බව වාර්තා වේ. ඔහු තරමක් නිහතමානී භූමිකාවකින් අවසන් වූ අතර, ඔහුගේ මඩකම, දූෂණය සහ නොහැකියාව හේතුවෙන් ඔහුගේම පක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් විසින් ප්‍රතික්ෂේප කරන ලද අතර, සඳුදා ඔහුගේ අනුප්‍රාප්තිකයා වන Liz Truss වෙත භාර දෙනු ඇත. නමුත් මහත කාන්තාව තවමත් ගායනා කර නැත.",
        "“මම හිතන්නේ බොරිස් ආපහු එයි කියලා,” වීදියේ අහඹු සම්මුඛ පරීක්ෂකයෙක් පැවසීය. \"එය ඇමරිකාවේ ට්‍රම්ප් මෙන් වනු ඇත.\" බ්‍රිතාන්‍ය ඡන්දදායකයින් එතරම් මෝඩ විය නොහැක, ඔබ සිතනු ඇත, නමුත් බොරිස් සිතන්නේ ඔවුන් එසේ ය. ඔහුගේ උපාය මාර්ගයට ඉදිරි මැතිවරණයේදී ඔහුගේම කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයට මැතිවරණ ව්‍යසනයක් අවශ්‍ය වේ, නමුත් ඔහු ඒ ගැන සැලකිලිමත් වන්නේ ඇයි?",
        "බ්‍රෙක්සිට් ගැන ප්‍රමාණවත් තරම් උද්‍යෝගිමත් නොවීම නිසා ඔහුගේ පක්ෂයේ බොහෝ ජ්‍යෙෂ්ඨ සාමාජිකයින් ඉවත් කිරීමෙන් ඔහු අහම්බෙන් දැනටමත් මෙම උපාය මාර්ගය සඳහා බිම සකස් කර තිබුණි. එමඟින් අනුප්‍රාප්තිය සඳහා තරඟ කිරීමට ඉතිරි වූයේ රිෂි සුනක් සහ ලිස් ට්‍රස් වැනි දෙවන සහ තෙවන ශ්‍රේණිගත කරන්නන් පමණක් වන අතර, ඔවුන් කිසිවෙක් එළඹෙන කුණාටුව සඳහා දුරස්ථව සූදානම් නැති බව පෙනේ.",
        "යුක්රේනය රුසියානු ආක්‍රමණය හේතුවෙන් බලශක්ති අර්බුදයකින් තොරව වුවද, මීළඟ මැතිවරණයේදී කොන්සර්වේටිව් ජයග්‍රහණයක් අපේක්ෂා කළ නොහැකි බව පෙනෙන්නට තිබුණි. ඒ වන විට පක්ෂය වසර දාහතරක් බලයේ සිටිනු ඇති අතර, යුරෝපා සංගමයෙන් ඉවත් වීමෙන් සිදු වූ වර්ධනය වන ආර්ථික හානිය හැරෙන්නට එය පෙන්වීමට ඇත්තේ ඉතා අල්ප වශයෙනි.",
        "ඉවක් බවක් නැති අයවැය කප්පාදුව ජාතික සෞඛ්‍ය සේවය බිඳවැටීමේ අද්දරට ගෙනවිත් ඇත, වෛද්‍යවරයකු හමුවීමට හෝ ශල්‍යකර්මයක් කිරීමට ඉතිහාසගත ඉහල මට්ටමින් බලා සිටීමේ වේලාවන් ඇත. කොවිඩ් එන්නත් ක්‍ෂණිකව නිකුත් කිරීම සඳහා පක්ෂය උපයාගත් කුමන කීර්තිය බොහෝ කලක සිට අවසන් වී ඇති අතර, කම්කරු පන්තියේ ආදායම්වල දිගු පරිහානිය අවසානයේ වැඩ වර්ජන රැල්ලක් අවුලුවයි.",
        "මේ සියල්ල යුක්රේනයේ යුද්ධයට පෙර සිටම සිදු වූ නමුත් එය මහජනතාවගේ කනස්සල්ලට හේතු වී තිබේ. රුසියානු ගෑස් සැපයුම ඵලදායි ලෙස කපා හැරීම යුරෝපීය සංගමය පුරා බලශක්ති මිල ගණන් විශාල ලෙස ඉහළ යාමට හේතු වී ඇත, නමුත් අවම වශයෙන් EU රටවල් ඔවුන්ගේ දුප්පත් පුරවැසියන් මෙම ශීත සෘතුවේ ඇති වන උග්‍ර ජීවන වියදම් අර්බුදයෙන් ආරක්ෂා කරයි.",
        "සඳුදා ප්‍රතිඵලය ප්‍රකාශයට පත් කෙරෙන අභ්‍යන්තර පක්ෂ මැතිවරනයේ දැනටමත් පැහැදිලි ජයග්‍රාහකයා වන Liz Truss, දැනටමත් දෙගුණ වී ඇති සහ ලබන වසන්තය වන විට (බදු කප්පාදුවලට අමතරව පස් ගුණයකින් ඉහල යන බලශක්ති මිල පහර ලිහිල් කිරීමට කිසිදු පියවරක් ඉදිරිපත් කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කර ඇත. එය බොහෝ දුරට ධනවතුන්ට ප්‍රයෝජනවත් වනු ඇත).",
        "පක්ෂය තුළ සහයෝගය දිනා ගැනීම සඳහා ඇය අනුගමනය කළ දැඩි දක්ෂිණාංශික මතවාදයට සත්‍යයක් බව ට්‍රස් පවසයි. මෙම ශීත ඍතුව තෝරා ගත යුතු මිනිසුන්ගෙන් අඩක් සිටින රටක අගමැති වීමේ යථාර්ථය ඇය ඉක්මනින්ම U-turn කිරීමට බල කරනු ඇත - නමුත් කොන්සර්වේටිව්වරුන් නපුරු බව ඇය බොහෝ මහජනතාවට ඒත්තු ගැන්වීමට පෙර නොවේ. .",
        "බොරිස් ජොන්සන් එයට කමක් නැත, මන්ද ඔහුගේ පක්ෂ නායකයා ලෙස නැවත පැමිණීමේ උත්සාහය ක්‍රියාත්මක විය හැක්කේ මැතිවරණයෙන් පැරදීම නිසා ට්‍රස් දොට්ට දැමුවහොත් පමණි. එසේ වුවද එය සහතික නොවේ, නමුත් පැරණි, සුදු, නාගරික නොවන සහ ඉහළ මධ්‍යම පන්තියේ සියලුම කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ ක්‍රියාකාරීන් 160,000 කට අවසාන තේරීම ලබා දෙන වත්මන් පක්ෂ නීති ඔහුට හොඳින් සේවය කරනු ඇතැයි ඔහුට බලාපොරොත්තු විය හැකිය.",
        "මේ අතර, ඔහුට කළ යුතුව ඇත්තේ පාර්ලිමේන්තුවේ ඔහුගේ ආසනයේ එල්ලී සිටීමයි, එබැවින් 2024 දී (ඔහු බලාපොරොත්තු වන) විශාල ඡන්දයකින් (ඔහු බලාපොරොත්තු වන) තනතුරෙන් නෙරපා හැරීමෙන් පසු බලාපොරොත්තු සුන් වූ ඔහුගේ පක්ෂය නැවත ඔහු වෙත හැරෙන විට ඔහු සිටී. ඔහුට මාස තුනකට පෙර ඉල්ලා අස්වීමට බලකෙරුණු අතර භාරකාර අගමැතිවරයෙකු ලෙස රැඳී සිටීමට සිදු වූ දා සිට ඔහු රැකියාව සඳහා පැමිණීමට කරදර වී නැත.",
        "ඔහුගේ කපටි සැලැස්ම ක්‍රියාත්මක විය හැකිද? එය සිතාගත නොහැකි ය. සියල්ලට පසු, ඔහුගේ අධ්‍යාත්මික සහෝදරයන් වන ඩොනල්ඩ් ට්‍රම්ප් සහ සිල්වියෝ බර්ලුස්කෝනි වැනි අනෙකුත් ගොන්සෝ ජනප්‍රියවාදීන් නැවත පැමිණීමට සමත් වී හෝ දැන් එසේ කිරීමට හොඳින් ස්ථානගත වී ඇති බව පෙනේ. (ඇත්ත වශයෙන්ම 1994 සිට 2011 දක්වා ඉතාලි දේශපාලනයේ ආධිපත්‍යය දැරූ බර්ලුස්කෝනි, වයස අවුරුදු 85 දී ඔහුගේ තුන්වන පුනරාගමනය සඳහා මේ වන විට කටයුතු කරමින් සිටී.)",
        "මිනිසුන් තිදෙනාට පොදු බොහෝ දේ ඇත. ඔවුන් සියල්ලෝම ජනප්‍රියවාදී සභාගවලට නායකත්වය දුන් අතර ඉතා ධනවතුන් කෝපාවිෂ්ට පහළ මධ්‍යම පන්තිය සහ 'පහළට යන ජංගම' සමඟ ඒකාබද්ධ කිරීමට උත්සාහ කළහ, ඒ සඳහා කණ්ඩායම් දෙකට පරස්පර පොරොන්දු දීමට ඔවුන්ට අවශ්‍ය විය - සහ ඔවුන් සියල්ලෝම එම පරතරය නිමක් නැති 'සංස්කෘතික යුද්ධ' සමඟ ලියූහ. සුළු ජාතීන්, සංක්‍රමණිකයන්, 'ලිබරල් ප්‍රභූව' යනාදියට එරෙහිව.",
        "එය අවුල් සහගත ආන්ඩුවකි, නමුත් දකුණු අතේ (බර්ලුස්කෝනි සහ සමහර විට ට්‍රම්ප්) කෙසේ වෙතත් එයට බලය ඇත. බොරිස් ජොන්සන්ගේ අතේ, සමහර විට නැත.",
        "අසාර්ථක කුමන්ත්‍රණ ප්‍රයත්නයක් නොතකා තවමත් රිපබ්ලිකන් පක්ෂය මුලුමනින්ම පාලනය කරන ට්‍රම්ප් සහ ඔහුගේ නැවත පැමිණීමේ අභිලාෂයන් නිසා කොන්සර්වේටිව් සෙසු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙක් හුදෙක් ලැජ්ජාවට පත්ව සිටින ජොන්සන් අතර ඇති වෙනස සලකා බලන්න.",
        "“එය නැවැත්වීමට මම උණුසුම් ගල් අඟුරු උඩින් ඇවිදින්නෙමි,” හිටපු ජ්‍යෙෂ්ඨ ඇමතිවරයෙක් ඉන්ඩිපෙන්ඩන්ට් වෙත පැවසීය. “මම හිතන්නේ අපි බොහෝ දෙනෙක් එය කාමිකේස් කිරීමට උත්සාහ කරයි. මිනිහා අඳුරගන්න ඕනේ එයා ගියා කියලා.\"",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බොරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රෙක්සිට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දාහතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික සෞඛ්ය සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම ශීත",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ වසන්තය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙම ශීත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස තුනකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොනල්ඩ් ට්රම්ප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිල්වියෝ බර්ලුස්කෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බර්ලුස්කෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉතාලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1994 සිට 2011 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 85 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බර්ලුස්කෝනි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්රම්ප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්ගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්රම්ප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිපබ්ලිකන් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්වාධීන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யுனைடெட் கிங்டம்: தி ஒன்ஸ் அண்ட் ஃபியூச்சர் கிங்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஒரு குழந்தையாக, வெளியேறும் பிரிட்டிஷ் பிரதமர் போரிஸ் ஜான்சன் தான் ‘உலகின் ராஜாவாக’ இருக்க விரும்புவதாக கூறியதாக கூறப்படுகிறது. அவர் சற்றே தாழ்மையான பாத்திரத்தில் முடித்தார், அவரது சொந்தக் கட்சியின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களால் அவரது மோசமான, ஊழல் மற்றும் திறமையின்மைக்காக நிராகரிக்கப்பட்டார், மேலும் திங்களன்று அவரது வாரிசான லிஸ் டிரஸ்ஸிடம் ஒப்படைக்கப்படுவார். ஆனால் அந்த ஃபேட் லேடி இன்னும் பாடவில்லை.",
        "\"போரிஸ் திரும்பி வருவார் என்று நான் நினைக்கிறேன்,\" என்று தெருவில் ஒரு சீரற்ற நேர்காணல் கூறினார். \"இது அமெரிக்காவில் டிரம்ப் போல இருக்கும்.\" பிரிட்டிஷ் வாக்காளர்கள் அவ்வளவு முட்டாள்களாக இருக்க முடியாது, நீங்கள் நினைக்கலாம், ஆனால் போரிஸ் அவர்கள் நினைக்கிறார். அவரது வியூகத்திற்கு அடுத்த தேர்தலில் அவரது சொந்த கன்சர்வேடிவ் கட்சிக்கு தேர்தல் பேரழிவு தேவைப்படுகிறது, ஆனால் அவர் ஏன் அதைப் பற்றி கவலைப்படுவார்?",
        "பிரெக்சிட் பற்றி போதிய ஆர்வமில்லாமல் இருந்ததற்காக அவர் தற்செயலாக இந்த மூலோபாயத்திற்கு ஏற்கனவே தனது கட்சியை அதன் மூத்த உறுப்பினர்களில் பெரும்பாலோர் அகற்றுவதன் மூலம் களத்தை தயார் செய்திருந்தார். இது ரிஷி சுனக் மற்றும் லிஸ் ட்ரஸ் போன்ற இரண்டாவது மற்றும் மூன்றாம் தரவரிசையாளர்களை மட்டுமே வாரிசுக்காக போட்டியிட வைத்தது, மேலும் அவர்களில் யாரும் வரவிருக்கும் புயலுக்குத் தயாராக இல்லை.",
        "உக்ரைன் மீதான ரஷ்ய படையெடுப்பின் காரணமாக ஆற்றல் நெருக்கடி இல்லாமல், அடுத்த தேர்தலில் கன்சர்வேடிவ் வெற்றி சாத்தியமில்லை என்று தோன்றியது. அதற்குள் கட்சி பதினான்கு ஆண்டுகள் ஆட்சியில் இருக்கும், ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திலிருந்து வெளியேறியதன் மூலம் பெருகிவரும் பொருளாதாரச் சேதத்தைத் தவிர, அதற்குக் காட்டுவது மிகக் குறைவு.",
        "இடைவிடாத பட்ஜெட் வெட்டுக்கள் தேசிய சுகாதார சேவையை சரிவின் விளிம்பிற்கு கொண்டு வந்துள்ளன, ஒரு மருத்துவரை பார்க்க அல்லது அறுவை சிகிச்சை செய்ய காத்திருக்கும் நேரங்கள் வரலாற்று உச்சத்தில் உள்ளன. கோவிட் தடுப்பூசிகளை விரைவாக அறிமுகப்படுத்தியதற்காக கட்சி சம்பாதித்த எந்தக் கடனும் நீண்ட காலமாக தீர்ந்து போய்விட்டது, மேலும் தொழிலாள வர்க்க வருமானத்தில் ஏற்பட்ட நீண்ட சரிவு இறுதியாக வேலைநிறுத்த அலைகளைத் தூண்டுகிறது.",
        "இவை அனைத்தும் உக்ரைனில் போருக்கு முன்பே நடந்து கொண்டிருந்தன, ஆனால் இது பொதுமக்களின் கவலையை அதிகப்படுத்தியுள்ளது. ரஷ்யாவின் எரிவாயு விநியோகத்தை திறம்பட நிறுத்தியது ஐரோப்பிய ஒன்றியம் முழுவதிலும் எரிசக்தி விலைகளில் பெரும் உயர்வுக்கு வழிவகுத்தது, ஆனால் குறைந்தபட்சம் EU நாடுகள் தங்கள் ஏழை குடிமக்களை இந்த குளிர்காலத்தில் ஏற்படும் கடுமையான வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடியிலிருந்து பாதுகாக்கின்றன.",
        "திங்களன்று முடிவு அறிவிக்கப்படும் உள்கட்சித் தேர்தலில் ஏற்கனவே தெளிவான வெற்றி பெற்ற லிஸ் ட்ரஸ், ஏற்கனவே இரட்டிப்பாகியுள்ள எரிசக்தி விலைகளின் அடியைத் தணிக்க எந்த நடவடிக்கையும் எடுக்க மறுத்துவிட்டார் மற்றும் அடுத்த வசந்த காலத்தில் ஐந்து மடங்கு உயரும் (வரி குறைப்புகளைத் தவிர அது பெரும்பாலும் பணக்காரர்களுக்கு பயனளிக்கும்).",
        "கட்சிக்குள் ஆதரவைப் பெறுவதற்கு அவர் ஏற்றுக்கொண்ட கடினமான-வலது சித்தாந்தத்திற்கு உண்மையாக, \"கை-அவுட்கள் இல்லை,\" என்று டிரஸ் கூறுகிறார். அரைவாசி மக்கள் இந்த குளிர்காலத்தை சாப்பிடுவதற்கும் அல்லது சூடு போடுவதற்கும் இடையில் தேர்ந்தெடுக்க வேண்டிய நாட்டில் பிரதம மந்திரியாக இருப்பதன் எதார்த்தம், அவளை விரைவில் யூ-டர்ன் செய்ய வைக்கும் - ஆனால் பழமைவாதிகள் தீயவர்கள் என்று அவர் பொதுமக்களை நம்புவதற்கு முன்பு அல்ல. .",
        "போரிஸ் ஜான்சன் அதற்குப் பரவாயில்லை, ஏனென்றால் தேர்தலில் தோற்றதற்காக ட்ரஸ் நீக்கப்பட்டால் மட்டுமே கட்சித் தலைவராக மீண்டும் வருவதற்கான அவரது முயற்சி செயல்படும். அப்படியிருந்தும் அது உத்தரவாதம் இல்லை, ஆனால் தற்போதைய கட்சி விதிகள், 160,000 கன்சர்வேடிவ் கட்சி ஆர்வலர்கள், கிட்டத்தட்ட அனைத்து வயதானவர்கள், வெள்ளையர்கள், நகரங்கள் அல்லாத மற்றும் உயர் நடுத்தர வர்க்கத்தினருக்கு இறுதித் தேர்வை வழங்கும் என்று அவர் நம்பலாம்.",
        "இதற்கிடையில், அவர் செய்ய வேண்டியதெல்லாம், பாராளுமன்றத்தில் அவரது இருக்கையில் தொங்குவதுதான், எனவே 2024 இல் ஒரு பெரும் வாக்கு மூலம் (அவர் நம்புகிறார்) பதவியில் இருந்து வெளியேற்றப்பட்ட பிறகு விரக்தியடைந்த அவரது கட்சி மீண்டும் அவரிடம் திரும்பும் போது - அல்லது ஒருவேளை விரைவில். மூன்று மாதங்களுக்கு முன்பு அவர் ராஜினாமா செய்ய நிர்பந்திக்கப்பட்டது மற்றும் ஒரு காபந்து பிரதம மந்திரியாக நீடிக்க வேண்டியிருந்ததால், அவர் வேலைக்கு வருவதில் சிரமம் இல்லை.",
        "அவரது தந்திரமான திட்டம் பலிக்குமா? இது நினைத்துப் பார்க்க முடியாதது. எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, அவரது ஆன்மீக சகோதரர்களான டொனால்ட் டிரம்ப் மற்றும் சில்வியோ பெர்லுஸ்கோனி போன்ற பிற கோன்ஸோ ஜனரஞ்சகவாதிகள் மீண்டும் வருவதை சமாளித்தனர் அல்லது இப்போது அவ்வாறு செய்ய நன்கு நிலைநிறுத்தப்பட்டுள்ளது. (உண்மையில் 1994 முதல் 2011 வரை இத்தாலிய அரசியலில் ஆதிக்கம் செலுத்திய பெர்லுஸ்கோனி, தற்போது தனது 85வது வயதில் மூன்றாவது மறுபிரவேசத்தில் ஈடுபட்டுள்ளார்.)",
        "மூன்று ஆண்களுக்கும் பொதுவானது அதிகம். அவர்கள் அனைவரும் ஜனரஞ்சகக் கூட்டணிகளுக்கு தலைமை தாங்கினர், அவை மிகவும் பணக்காரர்களை கோபமான கீழ் நடுத்தர வர்க்கத்துடனும், 'கீழ்நோக்கி செல்பவர்களுடனும்' இணைக்க முயன்றன, இது இரு குழுக்களுக்கும் முரண்பாடான வாக்குறுதிகளை வழங்க வேண்டியிருந்தது - மேலும் அவர்கள் அனைவரும் அந்த இடைவெளியை முடிவில்லாத 'கலாச்சாரப் போர்களால்' சமாளித்தனர். சிறுபான்மையினர், புலம்பெயர்ந்தோர், 'தாராளவாத உயரடுக்கு' போன்றவர்களுக்கு எதிராக.",
        "இது குழப்பத்தால் அரசாங்கம், ஆனால் வலது கைகளில் (பெர்லுஸ்கோனி மற்றும் ஒருவேளை டிரம்ப்) இருப்பினும் அது அதிகாரத்தைத் தக்க வைத்துக் கொண்டுள்ளது. போரிஸ் ஜான்சனின் கைகளில், ஒருவேளை இல்லை.",
        "ஒரு தோல்வியுற்ற ஆட்சிக்கவிழ்ப்பு முயற்சி இருந்தபோதிலும் குடியரசுக் கட்சியை இன்னும் முழுமையாகக் கட்டுப்படுத்தும் டிரம்ப் மற்றும் ஜான்சன் ஆகியோருக்கு இடையே உள்ள வேறுபாட்டைக் கவனியுங்கள்.",
        "\"அதை நிறுத்த நான் சூடான நிலக்கரியின் மீது நடப்பேன்\" என்று முன்னாள் மூத்த அமைச்சர் ஒருவர் சுயேட்சைக்கு தெரிவித்தார். \"நம்மில் பலர் அதை காமிகேஸ் செய்ய முயற்சிப்போம் என்று நான் நினைக்கிறேன். பையன் அவன் சென்றுவிட்டதை அடையாளம் காண வேண்டும்.\"",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "போரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரெக்ஸிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பதினான்கு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய சுகாதார சேவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த குளிர்காலத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வசந்தம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த குளிர்காலத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டொனால்டு டிரம்ப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சில்வியோ பெர்லுஸ்கோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெர்லுஸ்கோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இத்தாலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1994 முதல் 2011 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வயது 85",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்லுஸ்கோனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டிரம்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சனின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரம்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடியரசு கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதந்திரமான",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}