{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-president-declares-fuel-power-health-services-as-essential-99410/",
  "time_ut": 1662258000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka President declares fuel, power, health services as essential",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka President declares fuel, power, health services as essential",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka President Ranil Wickremesinghe has declared fuel, electricity and health as essential services in a gazette notice using powers available when they were though ‘likely to be impeded’.",
        "The order will apply to any government agency, corporation, local body, co-operative societies or their branches from September 03.",
        "The order was issued under powers allowing them to be made essential if such services “likely to be impeded or interrupted.”",
        "The order comes shortly after ex-President Gotabaya Rajapaksa returned to the island.",
        "Sri Lanka is now grappling with the worst currency crises in the history of the island’s central bank. (Colombo/Sept04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September 03",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන, විදුලිය, සෞඛ්‍ය සේවා අත්‍යාවශ්‍ය සේවා ලෙස ශ්‍රී ලංකා ජනපති ප්‍රකාශ කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් ඉන්ධන, විදුලිය සහ සෞඛ්‍ය අත්‍යාවශ්‍ය සේවාවන් ලෙස ගැසට් නිවේදනයක් මගින් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත්තේ ඒවාට ‘බාධා වීමට ඉඩ ඇති’ අවස්ථාවක තිබූ බලතල භාවිතා කරමිනි.",
        "මෙම නියෝගය සැප්තැම්බර් 03 වැනිදා සිට ඕනෑම රාජ්‍ය ආයතනයකට, සංස්ථාවකට, පළාත් පාලන ආයතනයකට, සමුපකාර සමිතිවලට හෝ ඒවායේ ශාඛාවලට අදාළ වේ.",
        "එවැනි සේවාවන් “බාධා වීමට හෝ බාධා කිරීමට ඉඩ තිබේ නම්” ඒවා අත්‍යවශ්‍ය බවට පත් කිරීමට අවසර දෙන බලතල යටතේ මෙම නියෝගය නිකුත් කර ඇත.",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා යළි දිවයිනට පැමිණීමෙන් පසු මෙම නියෝගය නිකුත් කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැන් දිවයිනේ මහ බැංකු ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදය සමඟ පොරබදමින් සිටී. (කොළඹ/සැප්තැම්බර්04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 03",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள், மின்சாரம், சுகாதார சேவைகள் அத்தியாவசியமானவை என இலங்கை ஜனாதிபதி அறிவித்துள்ளார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, எரிபொருள், மின்சாரம் மற்றும் சுகாதாரம் ஆகியவற்றை அத்தியாவசிய சேவைகளாக வர்த்தமானி அறிவிப்பில் பிரகடனம் செய்துள்ளார், அவை 'தடையாக இருக்கக்கூடிய' அதிகாரங்களைப் பயன்படுத்தி.",
        "இந்த உத்தரவு செப்டம்பர் 03 முதல் எந்தவொரு அரசு நிறுவனம், மாநகராட்சி, உள்ளாட்சி அமைப்பு, கூட்டுறவு சங்கங்கள் அல்லது அவற்றின் கிளைகளுக்குப் பொருந்தும்.",
        "அத்தகைய சேவைகள் “தடையாகவோ அல்லது குறுக்கிடவோ வாய்ப்பிருந்தால்” அவற்றை அத்தியாவசியமாக்க அனுமதிக்கும் அதிகாரங்களின் கீழ் இந்த உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டது.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச நாடு திரும்பிய சிறிது நேரத்திலேயே இந்த உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை இப்போது தீவின் மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியுடன் போராடி வருகிறது. (கொழும்பு/செப்டம்பர்04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர் 03",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}