{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/my-life-was-exciting-says-ex-stc-teacher-in-germany/",
  "time_ut": 1660992240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "MY LIFE WAS EXCITING SAYS EX-STC TEACHER IN GERMANY",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "MY LIFE WAS EXCITING SAYS EX-STC TEACHER IN GERMANY",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "June Greiner (nee Boralessa) came from Sri Lanka to Schwaebisch Hall, Germany 41 years ago, where she still teaches English in the Institute for Languages. Written by Sonja Alexa Vollman for the local paper “Haller Tagblatt” Schwaebisch Hall in Germany. Translated by Nimka Udapola.",
        "On her 80th birthday, a city official from the Town Hall came to congratulate her (which is normal) and asked if her mother was at home. June Greiner didn’t look 80 at the age of 80 and five years later her age is just as little noticeable. It is in our genes, she says almost apologetically, we just don’t get as many wrinkles in addition we are more relaxed.",
        "In addition to her genes and the relaxed life age does something to neither feel old nor look old. She whose name corresponds to the month in which she was born, goes for an hour’s walk with a friend every day, does exercise at home and goes to the gym once a week. Of course, she pays attention to a healthy diet and keeps a close eye on the scales.",
        "June Greiner still likes to wear the traditional saree of her homeland on special occasions in Germany, where she feels comfortable. This is where her personality lies, as well as her language English. German has never become a really familiar language to her. That was also the reason when she went to Schwaebisch Hall in the early 80’s she didn’t dare to go into her old job.",
        "Before that, she worked in different areas. First as a Music Teacher at St. Thomas’ College, Mt. Lavinia, then as a Music Producer at SLBC and finally at the Goethe Institute in public relations. My work was my life. She proudly shows off the good references her superiors gave her. They bear witness to the work of a talented energetic young lady.",
        "She met her husband at the Goethe Institute in Colombo Sri Lanka, Dr. Dietrich Greiner, who was the head of the Institute. Because of his two sons, he wanted to go back to Germany and of course his wife came with him. Starting again in her mid 40’s wasn’t easy. The first winter was a rude awakening for an islander and she didn’t understand Swabian language. In the church we say, I give my life to Christ.",
        "The vivacious lady drew strength from her faith. As a child she gave her life to Christ. I put my life in God’s hands. She took every valley, like every mountain in her life trusting God.",
        "My life was exciting, she says. As soon as she came, she gave English courses. At the Adult Education Center, she started with four or five courses and has not stopped with this beloved activity to this day. Now there are still two courses but they have existed for a good ten years with loyal participants.",
        "Although she could hardly speak the language when she came, she dared to lead the male choir in Hessental, she twirled her hands and feet and her good mood there for four years.",
        "Her husband died two years ago. It was a difficult time for her who is used to living in a family setting. She is in regular contact with her siblings in Sri Lanka and in July she will fly home again for six weeks. And if a bouquet of flowers is handed over again today, then you can be sure that this sentence will be spoken ” She really doesn’t look like 85.”",
        "The couple went to Togo for four years as he was posted as Director in the Goethe Institute and came back to Schwaebisch Hall where he worked in the Goethe Institute as a Lecturer. June Greiner gave English Courses in the VHS, conducted the Male Choir and gave cookery courses. She has no children of her own.",
        "THE FIFTH AMENDMENT, THE PAPER CHASE AND THE ULTIMATE THREAT TO U.S. DEMOCRACY",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "GERMANY",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "June Greiner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Schwaebisch Hall",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "41 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "the Institute for Languages",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sonja Alexa Vollman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Haller Tagblatt” Schwaebisch Hall",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nimka Udapola",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Town Hall",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "June Greiner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the age of 80 and",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "an hour",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June Greiner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Schwaebisch Hall",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "St. Thomas’ College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mt. Lavinia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Goethe Institute",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Goethe Institute in Colombo Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dietrich Greiner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "the Adult Education Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four or five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a good ten years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hessental",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "85",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Togo",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "four years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Goethe Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Schwaebisch Hall",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Goethe Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lecturer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June Greiner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "VHS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Male Choir",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මගේ ජීවිතය උද්යෝගිමත් වූ බව ජර්මනියේ හිටපු STC ගුරුවරිය පවසයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ජූන් ග්‍රේනර් (nee Boralessa) වසර 41කට පෙර ශ්‍රී ලංකාවෙන් ජර්මනියේ Schwaebisch ශාලාවට පැමිණි අතර එහිදී ඇය තවමත් භාෂා ආයතනයේ ඉංග්‍රීසි උගන්වනවා. Sonja Alexa Vollman විසින් ජර්මනියේ \"Haller Tagblatt\" Schwaebisch Hall සඳහා දේශීය පත්‍රය සඳහා ලියා ඇත. පරිවර්තනය: නිම්ක උඩපොල.",
        "ඇගේ 80 වැනි උපන්දිනය දා, නගර ශාලාවේ නගර නිලධාරියෙක් ඇයට සුබ පැතීමට පැමිණ (එය සාමාන්‍ය දෙයකි) ඇගේ මව නිවසේ සිටීදැයි විමසීය. ජූන් ග්‍රේනර් වයස අවුරුදු 80 දී 80 වැනි පෙනුමක් නොතිබූ අතර වසර පහකට පසු ඇගේ වයස එතරම් කැපී පෙනෙන්නේ නැත. එය අපගේ ජානවල ඇත, ඇය සමාව අයැදීමෙන් පාහේ පවසන පරිදි, අපට එතරම් රැළි නොලැබෙන අතර ඊට අමතරව අපි වඩාත් සැහැල්ලුවෙන් සිටිමු.",
        "ඇගේ ජානවලට අමතරව සහ විවේකී ජීවිතය වයසට යෑමට හෝ මහලු බවක් දැනීමට යමක් කරයි. ඇය උපන් මාසයට අනුරූප වන නමක් ඇති ඇය, සෑම දිනකම මිතුරෙකු සමඟ පැයක් ඇවිදිමින්, නිවසේ ව්‍යායාම කරන අතර සතියකට වරක් ව්‍යායාම් ශාලාවට යයි. ඇත්ත වශයෙන්ම, ඇය සෞඛ්‍ය සම්පන්න ආහාර වේලක් කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන අතර පරිමාණයන් කෙරෙහි සමීපව අවධානය යොමු කරයි.",
        "ජූන් ග්‍රේනර් තවමත් ජර්මනියේ විශේෂ අවස්ථාවන්හිදී තම මව්බිමේ සම්ප්‍රදායික සාරිය ඇඳීමට ප්‍රිය කරයි, එහිදී ඇයට සුවපහසුවක් දැනේ. ඇගේ පෞරුෂය මෙන්ම ඇගේ භාෂාව ඉංග්‍රීසි ද ඇත්තේ මෙහි ය. ජර්මානු භාෂාව කිසි විටෙකත් ඇයට හුරුපුරුදු භාෂාවක් වී නැත. 80 දශකයේ මුල් භාගයේදී ඇය Schwaebisch ශාලාවට ගිය විට ඇයගේ පැරණි රැකියාවට යාමට එඩිතර නොවූයේද එයයි.",
        "ඊට පෙර ඇය විවිධ ප්‍රදේශවල සේවය කළාය. මුලින්ම ගල්කිස්ස ශාන්ත තෝමස් විද්‍යාලයේ සංගීත ගුරුවරයෙකු ලෙසත්, පසුව SLBC හි සංගීත නිෂ්පාදකයෙකු ලෙසත්, අවසානයේ මහජන සම්බන්ධතා සඳහා Goethe Institute හිත්. මගේ රැකියාව මගේ ජීවිතය විය. ඇයගේ ඉහළ නිලධාරීන් ඇයට දුන් හොඳ යොමු කිරීම් ඇය ආඩම්බරයෙන් පෙන්වයි. ඔවුන් දක්ෂ ජවසම්පන්න තරුණියකගේ කාර්යයට සාක්ෂි දරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කොළඹ පිහිටි ගොතේ ආයතනයේදී ඇයගේ ස්වාමිපුරුෂයා හමුවූයේ එම ආයතනයේ ප්‍රධානියා වූ ආචාර්ය ඩිට්‍රිච් ග්‍රේනර් ය. ඔහුගේ පුතුන් දෙදෙනා නිසා ඔහුට නැවත ජර්මනියට යාමට අවශ්‍ය වූ අතර ඇත්ත වශයෙන්ම ඔහුගේ බිරිඳ ඔහු සමඟ පැමිණියාය. ඇයගේ 40 ගණන්වල මැද භාගයේදී නැවත ආරම්භ කිරීම පහසු නොවීය. පළමු ශීත ඍතුව දූපත් වැසියෙකු සඳහා රළු පිබිදීමක් වූ අතර ඇයට ස්වබියන් භාෂාව තේරුණේ නැත. පල්ලියේ අපි කියනවා, මම මගේ ජීවිතය ක්රිස්තුස් වහන්සේට දෙනවා.",
        "ජවසම්පන්න කාන්තාව ඇගේ ඇදහිල්ලෙන් ශක්තිය ලබා ගත්තාය. කුඩා කාලයේදී ඇය ක්‍රිස්තුස් වහන්සේට තම ජීවිතය දුන්නාය. මම මගේ ජීවිතය දෙවියන් වහන්සේගේ අතේ තැබුවෙමි. ඇය තම ජීවිතයේ සෑම කන්දක්ම මෙන් සෑම නිම්නයක්ම අල්ලා ගත්තේ දෙවියන්ව විශ්වාස කරමිනි.",
        "මගේ ජීවිතය උද්යෝගිමත් එකක් වූ බව ඇය පවසයි. ආපු ගමන් ඉංග් රීසි පාඨමාලා දුන්නා. වැඩිහිටි අධ්‍යාපන මධ්‍යස්ථානයේ පාඨමාලා හතර පහකින් ආරම්භ කළ ඇය අද දක්වාම මේ ආදරණීය ක්‍රියාකාරකමෙන් නතර වී නැත. දැන් තවමත් පාඨමාලා දෙකක් ඇත, නමුත් ඒවා විශ්වාසවන්ත සහභාගිවන්නන් සමඟ හොඳ වසර දහයක් පැවතුනි.",
        "ඇය පැමිණි විට ඇයට භාෂාව කතා කිරීමට අපහසු වුවද, හෙසෙන්ටල් හි පිරිමි ගායනා කණ්ඩායමට නායකත්වය දීමට ඇය නිර්භීත වූවාය, ඇය ඇගේ දෑත් සහ පාද සහ ඇගේ හොඳ මනෝභාවය වසර හතරක් එහි කරකැවීය.",
        "ඇගේ සැමියා මීට වසර දෙකකට පෙර මිය ගියේය. පවුල් පසුබිමක ජීවත් වීමට පුරුදු වූ ඇයට එය දුෂ්කර කාලයක් විය. ඇය ශ්‍රී ලංකාවේ සිටින ඇගේ සහෝදර සහෝදරියන් සමඟ නිරන්තර සම්බන්ධතා පවත්වන අතර ජූලි මාසයේදී ඇය සති හයක් සඳහා නැවත නිවසට පියාසර කරනු ඇත. අද නැවතත් මල් කළඹක් භාර දුන්නොත්, “ඇත්තටම ඇය 85 වගේ නැහැ” යන වාක්‍ය ඛණ්ඩය කියනු ඇති බවට ඔබට සහතික විය හැකිය.",
        "ඔහු Goethe Institute හි අධ්‍යක්ෂ ලෙස පත් කර ඇති බැවින් මෙම යුවළ වසර හතරක් ටෝගෝ වෙත ගොස් නැවත Schwaebisch ශාලාවට පැමිණි අතර එහිදී ඔහු Goethe Institute හි කථිකාචාර්යවරයෙකු ලෙස සේවය කළේය. ජූන් ග්‍රේනර් VHS හි ඉංග්‍රීසි පාඨමාලා ලබා දුන්නේය, පිරිමි ගායනා කණ්ඩායම පවත්වා සූපශාස්ත්‍ර පාඨමාලා ලබා දුන්නේය. ඇයට ඇගේම දරුවන් නැත.",
        "පස්වන සංශෝධනය, කඩදාසි හඹායාම සහ එක්සත් ජනපද ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට ඇති අවසාන තර්ජනය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජර්මනිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජූන් ග්රේනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Schwaebisch ශාලාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර 41 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "භාෂා සඳහා ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සොන්ජා ඇලෙක්සා වොල්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Haller Tagblatt” Schwaebisch ශාලාව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිම්ක උඩපොල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නගර ශාලාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජූන් ග්රේනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 80 සහ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූන් ග්රේනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Schwaebisch ශාලාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත තෝමස් විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගොතේ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ කොළඹ ගොතේ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩීට්‍රිච් ග්‍රේනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "වැඩිහිටි අධ්‍යාපන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතරක් හෝ පහක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හොඳ අවුරුදු දහයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙසෙන්ටල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති හයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "85",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාමට",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගොතේ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Schwaebisch ශාලාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගොතේ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කථිකාචාර්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූන් ග්රේනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "වීඑච්එස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිරිමි ගායනා කණ්ඩායම",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "என் வாழ்க்கை உற்சாகமாக இருந்தது என்கிறார் ஜெர்மனியின் முன்னாள் எஸ்டிசி ஆசிரியர்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஜூன் கிரேனர் (நீ போரலெஸ்ஸா) 41 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு இலங்கையிலிருந்து ஜெர்மனியில் உள்ள ஷ்வேபிஷ் மண்டபத்திற்கு வந்தார், அங்கு அவர் இன்னும் மொழிகளுக்கான நிறுவனத்தில் ஆங்கிலம் கற்பிக்கிறார். ஜெர்மனியில் உள்ள \"ஹாலர் டேக்ப்லாட்\" ஸ்வேபிஷ் ஹால் என்ற உள்ளூர் பத்திரிகைக்காக சோன்ஜா அலெக்ஸா வோல்மேன் எழுதியது. நிம்கா உடபொல மொழிபெயர்த்துள்ளார்.",
        "அவரது 80 வது பிறந்தநாளில், டவுன் ஹாலில் இருந்து ஒரு நகர அதிகாரி அவளை வாழ்த்த வந்தார் (இது சாதாரணமானது) மற்றும் அவரது அம்மா வீட்டில் இருக்கிறாரா என்று கேட்டார். ஜூன் க்ரீனர் 80 வயதில் 80 ஆக இருக்கவில்லை, ஐந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு அவரது வயது குறைவாகவே உள்ளது. இது எங்கள் மரபணுக்களில் உள்ளது, அவள் கிட்டத்தட்ட மன்னிப்புக் கோருகிறாள், மேலும் பல சுருக்கங்கள் வராது, நாங்கள் மிகவும் நிதானமாக இருக்கிறோம்.",
        "அவளது மரபணுக்கள் மற்றும் நிதானமான வாழ்க்கை வயதுக்கு கூடுதலாக, வயதாகவோ அல்லது வயதானதாகவோ உணராமல் இருக்கவும் செய்கிறது. அவள் பிறந்த மாதத்துடன் தொடர்புடைய பெயர், தினமும் ஒரு நண்பருடன் ஒரு மணி நேரம் நடைபயிற்சி, வீட்டில் உடற்பயிற்சி செய்வது மற்றும் வாரத்திற்கு ஒரு முறை ஜிம்மிற்கு செல்வது. நிச்சயமாக, அவள் ஆரோக்கியமான உணவுக்கு கவனம் செலுத்துகிறாள் மற்றும் செதில்களை உன்னிப்பாகக் கவனிக்கிறாள்.",
        "ஜூன் க்ரீனர் ஜெர்மனியில் சிறப்பு சந்தர்ப்பங்களில் தனது தாய்நாட்டின் பாரம்பரிய புடவையை அணிய விரும்புகிறார், அங்கு அவர் வசதியாக உணர்கிறார். இங்குதான் அவளுடைய ஆளுமை உள்ளது, அதே போல் அவளுடைய மொழி ஆங்கிலம். ஜெர்மானிய மொழி அவளுக்கு மிகவும் பரிச்சயமான மொழியாக மாறவில்லை. 80 களின் முற்பகுதியில் அவள் Schwaebisch மண்டபத்திற்குச் சென்றபோது அதுவும் அவள் பழைய வேலைக்குச் செல்லத் துணியவில்லை.",
        "அதற்கு முன், அவர் பல்வேறு பகுதிகளில் பணியாற்றினார். முதலில் கல்கிசை செயின்ட் தாமஸ் கல்லூரியில் இசை ஆசிரியராகவும், பின்னர் SLBC யில் இசை தயாரிப்பாளராகவும், இறுதியாக மக்கள் தொடர்புகளில் Goethe Institute இல். என் வேலை என் வாழ்க்கையாக இருந்தது. அவளுடைய மேலதிகாரிகள் கொடுத்த நல்ல குறிப்புகளை அவள் பெருமையுடன் காட்டுகிறாள். அவர்கள் ஒரு திறமையான ஆற்றல்மிக்க இளம் பெண்ணின் வேலைக்கு சாட்சியாக இருக்கிறார்கள்.",
        "அவர் தனது கணவரை இலங்கை கொழும்புவில் உள்ள Goethe Institute இல் சந்தித்தார். அந்த நிறுவனத்தின் தலைவராக இருந்த டாக்டர் டீட்ரிச் கிரைனர். அவரது இரண்டு மகன்கள் காரணமாக, அவர் ஜெர்மனிக்கு திரும்பிச் செல்ல விரும்பினார், நிச்சயமாக அவரது மனைவி அவருடன் வந்தார். 40 களின் நடுப்பகுதியில் மீண்டும் தொடங்குவது எளிதானது அல்ல. முதல் குளிர்காலம் ஒரு தீவுவாசிக்கு ஒரு முரட்டுத்தனமான விழிப்புணர்வு மற்றும் அவளுக்கு ஸ்வாபியன் மொழி புரியவில்லை. தேவாலயத்தில், நான் கிறிஸ்துவுக்கு என் உயிரைக் கொடுக்கிறேன் என்று சொல்கிறோம்.",
        "சுறுசுறுப்பான பெண்மணி தனது நம்பிக்கையிலிருந்து வலிமையைப் பெற்றார். ஒரு குழந்தையாக அவள் தன் வாழ்க்கையை கிறிஸ்துவுக்கு கொடுத்தாள். நான் என் உயிரை கடவுளின் கையில் கொடுத்தேன். கடவுளை நம்பி தன் வாழ்வில் ஒவ்வொரு மலையைப் போல ஒவ்வொரு பள்ளத்தாக்கையும் எடுத்தாள்.",
        "என் வாழ்க்கை உற்சாகமாக இருந்தது என்கிறார். வந்தவுடனே ஆங்கிலப் பாடங்களைக் கொடுத்தாள். வயது வந்தோர் கல்வி மையத்தில், அவர் நான்கைந்து படிப்புகளுடன் தொடங்கினார், இன்றுவரை இந்த அன்பான செயலுடன் நிற்கவில்லை. இப்போது இன்னும் இரண்டு படிப்புகள் உள்ளன, ஆனால் அவை விசுவாசமான பங்கேற்பாளர்களுடன் ஒரு நல்ல பத்து ஆண்டுகளாக உள்ளன.",
        "அவள் வரும்போது அவளுக்கு மொழி பேசத் தெரியவில்லை என்றாலும், ஹெசென்டலில் ஆண் பாடகர் குழுவை வழிநடத்த அவள் துணிந்தாள், அவள் கைகளையும் கால்களையும் சுழற்றினாள், நான்கு வருடங்கள் அங்கே அவளுடைய நல்ல மனநிலை.",
        "இவரது கணவர் இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு முன் இறந்து விட்டார். குடும்பச் சூழலில் வாழப் பழகிய அவளுக்கு அது கடினமான காலம். அவர் இலங்கையில் உள்ள தனது உடன்பிறப்புகளுடன் வழக்கமான தொடர்பில் இருக்கிறார், ஜூலையில் அவர் ஆறு வாரங்களுக்கு மீண்டும் வீட்டிற்கு பறக்கிறார். இன்று மீண்டும் ஒரு பூச்செண்டு ஒப்படைக்கப்பட்டால், இந்த வாக்கியம் பேசப்படும் என்று நீங்கள் உறுதியாக நம்பலாம் \"அவள் உண்மையில் 85 போல் இல்லை.\"",
        "கோதே நிறுவனத்தில் இயக்குநராகப் பணியமர்த்தப்பட்டதால், தம்பதியினர் நான்கு வருடங்கள் டோகோவுக்குச் சென்று, மீண்டும் ஷ்வேபிஷ் ஹாலுக்கு வந்தனர், அங்கு அவர் கோதே நிறுவனத்தில் விரிவுரையாளராகப் பணிபுரிந்தார். ஜூன் கிரேனர் VHS இல் ஆங்கிலப் பாடங்களை வழங்கினார், ஆண் பாடகர் குழுவை நடத்தினார் மற்றும் சமையல் பாடங்களை வழங்கினார். அவளுக்குச் சொந்தக் குழந்தைகள் இல்லை.",
        "ஐந்தாவது திருத்தம், காகித துரத்தல் மற்றும் அமெரிக்க ஜனநாயகத்திற்கு இறுதி அச்சுறுத்தல்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜெர்மனி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜூன் கிரேனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Schwaebisch ஹால்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "41 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "மொழிகளுக்கான நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சோன்ஜா அலெக்சா வோல்மேன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹாலர் டேக்ப்ளாட்” ஸ்வேபிஷ் ஹால்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிம்கா உடபொல",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "டவுன் ஹால்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜூன் கிரேனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "80 வயது மற்றும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் கிரேனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Schwaebisch ஹால்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "செயின்ட் தாமஸ் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்கிசை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கோதே நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் கொழும்பில் உள்ள கோதே நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டீட்ரிச் கிரேனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "வயது வந்தோர் கல்வி மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு அல்லது ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு நல்ல பத்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெசென்டல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "85",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போவதற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நான்கு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோதே நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Schwaebisch ஹால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோதே நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விரிவுரையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் கிரேனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "விஎச்எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண் பாடகர் குழு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}