{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84711/blast-at-mosque-in-western-afghanistan-kills-cleric-civilians",
  "time_ut": 1662121140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Blast at mosque in western Afghanistan kills cleric, civilians",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Blast at mosque in western Afghanistan kills cleric, civilians",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A blast outside a mosque in the city of Herat in Western Afghanistan on Friday killed a high-profile pro-Taliban cleric as well as civilians in what authorities said was an attack.",
        "“Mujib Rahman Ansari, with some of his guards and civilians, have been killed on their way toward the mosque,” said Herat’s police spokesperson Mahmood Rasoli.",
        "Al Jazeera Media Network, citing unnamed sources, said 14 people had been killed.",
        "The Taliban’s spokesperson Zabiullah Mujahid, in a Tweet, expressed “strong condolences” over Ansari’s death and said his attackers would be punished.",
        "Mujib Rahman Ansari had spoken strongly in defence of the Taliban at a large gathering of thousands of scholars and elders organised by the group in late June, condemning anyone who stood against their administration.",
        "The Taliban say they have improved security in the country since taking power around a year ago, but there have been several blasts in recent months, some of them targeting busy mosques during prayers. The United Nations has raised concerns about the growing number of attacks and some blasts have been claimed by a local branch of the Islamic State.",
        "The was no immediate claim of responsibility for Friday’s explosion."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Afghanistan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Herat",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mujib Rahman Ansari",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Herat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahmood Rasoli",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Al Jazeera Media Network",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taliban",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zabiullah Mujahid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ansari",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mujib Rahman Ansari",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Taliban",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "late June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taliban",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a year ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "recent months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "mosques",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "The United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Islamic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බටහිර ඇෆ්ගනිස්ථානයේ මුස්ලිම් පල්ලියක පිපිරීමකින් පූජකවරුන් සහ සිවිල් වැසියන් මිය යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සිකුරාදා බටහිර ඇෆ්ගනිස්ථානයේ හේරත් නගරයේ මුස්ලිම් පල්ලියක් පිටත සිදුවූ පිපිරීමකින් ඉහළ පෙළේ තලේබාන් හිතවාදී පූජකයෙකු මෙන්ම සිවිල් වැසියන් ද මිය ගියහ.",
        "\"මුජිබ් රහ්මාන් අන්සාරි, ඔහුගේ ආරක්ෂකයින් සහ සිවිල් වැසියන් කිහිප දෙනෙකු මුස්ලිම් පල්ලිය දෙසට යමින් සිටියදී මරා දමා ඇත,\" හේරත්ගේ පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක මහමුද් රසෝලි පැවසීය.",
        "අල් ජසීරා මාධ්‍ය ජාලය නම් සඳහන් නොකළ මූලාශ්‍ර උපුටා දක්වමින් කියා සිටියේ පුද්ගලයන් 14 දෙනෙකු මියගොස් ඇති බවයි.",
        "තලේබාන් සංවිධානයේ ප්‍රකාශක Zabiullah Mujahid, ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින්, අන්සාරිගේ මරණය සම්බන්ධයෙන් \"දැඩි ශෝකය\" ප්‍රකාශ කර ඇති අතර ඔහුගේ ප්‍රහාරකයන්ට දඬුවම් කරන බව පැවසීය.",
        "ජූනි මස අගදී සංවිධානය විසින් සංවිධානය කරන ලද විද්වතුන් සහ වැඩිහිටියන් දහස් ගණනකගේ විශාල රැස්වීමකදී තලේබාන් සංවිධානය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා මුජිබ් රහ්මාන් අන්සාරි දැඩි ලෙස කතා කර ඇති අතර, ඔවුන්ගේ පරිපාලනයට එරෙහිව නැගී සිටින ඕනෑම අයෙකු හෙළා දකී.",
        "තලේබාන් සංවිධානය පවසන්නේ ඔවුන් වසරකට පමණ පෙර බලයට පත්වීමෙන් පසු රටේ ආරක්ෂාව වැඩි දියුණු කර ඇති නමුත් මෑත මාස කිහිපය තුළ පිපිරීම් කිහිපයක් සිදු වූ අතර සමහර ඒවා යාඥා කරන අතරතුර කාර්යබහුල පල්ලි ඉලක්ක කර ගත් බවයි. දිනෙන් දින වර්ධනය වන ප්‍රහාර සංඛ්‍යාව පිළිබඳව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය කනස්සල්ල මතු කර ඇති අතර සමහර පිපිරීම් ඉස්ලාමීය රාජ්‍යයේ ප්‍රාදේශීය ශාඛාවක් විසින් ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "සිකුරාදා පිපිරුමේ වගකීම ක්ෂණිකව ප්‍රකාශ කළේ නැත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හේරත්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුජිබ් රහ්මාන් අන්සාරි",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "හේරත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහමුද් රසෝලි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල් ජසීරා මාධ්‍ය ජාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තලේබාන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zabiullah Mujahid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්සාරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුජිබ් රහ්මාන් අන්සාරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තලේබාන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජුනි අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තලේබාන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෑත මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම් පල්ලි",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉස්ලාමීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மேற்கு ஆப்கானிஸ்தானில் உள்ள மசூதியில் நடந்த குண்டுவெடிப்பில் மதகுரு மற்றும் பொதுமக்கள் கொல்லப்பட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மேற்கு ஆப்கானிஸ்தானில் உள்ள ஹெராத் நகரில் உள்ள ஒரு மசூதிக்கு வெளியே வெள்ளிக்கிழமை நடந்த குண்டுவெடிப்பில், உயர்மட்ட தலிபான் ஆதரவு மதகுரு மற்றும் பொதுமக்கள் கொல்லப்பட்டனர்.",
        "\"முஜிப் ரஹ்மான் அன்சாரி, அவரது காவலர்கள் மற்றும் பொதுமக்கள் சிலருடன் மசூதியை நோக்கிச் செல்லும் வழியில் கொல்லப்பட்டுள்ளனர்\" என்று ஹெராத்தின் காவல்துறை செய்தித் தொடர்பாளர் மஹ்மூத் ரசோலி கூறினார்.",
        "அல் ஜசீரா மீடியா நெட்வொர்க், பெயர் வெளியிடப்படாத ஆதாரங்களை மேற்கோள் காட்டி, 14 பேர் கொல்லப்பட்டதாகக் கூறியது.",
        "தலிபான்களின் செய்தித் தொடர்பாளர் ஜபியுல்லா முஜாஹித், ஒரு ட்வீட்டில், அன்சாரியின் மரணத்திற்கு \"வலுவான இரங்கல்\" தெரிவித்தார் மற்றும் அவரைத் தாக்கியவர்கள் தண்டிக்கப்படுவார்கள் என்று கூறினார்.",
        "முஜிப் ரஹ்மான் அன்சாரி, ஜூன் மாத இறுதியில் குழுவினால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட ஆயிரக்கணக்கான அறிஞர்கள் மற்றும் பெரியோர்கள் அடங்கிய ஒரு பெரிய கூட்டத்தில் தலிபானைப் பாதுகாக்க கடுமையாகப் பேசினார், அவர்களின் நிர்வாகத்திற்கு எதிராக நிற்கும் எவரையும் கண்டித்து.",
        "தலிபான்கள் ஒரு வருடத்திற்கு முன்பு ஆட்சிக்கு வந்ததிலிருந்து நாட்டில் பாதுகாப்பை மேம்படுத்தியதாகக் கூறுகிறார்கள், ஆனால் சமீபத்திய மாதங்களில் பல குண்டுவெடிப்புகள் நடந்துள்ளன, அவர்களில் சிலர் தொழுகையின் போது பரபரப்பான மசூதிகளை குறிவைத்தனர். அதிகரித்து வரும் தாக்குதல்கள் குறித்து ஐக்கிய நாடுகள் சபை கவலைகளை எழுப்பியுள்ளது மற்றும் சில குண்டுவெடிப்புகளுக்கு இஸ்லாமிய அரசின் உள்ளூர் கிளை உரிமை கோரியுள்ளது.",
        "வெள்ளிக்கிழமை வெடித்ததற்கு உடனடியாக பொறுப்பேற்கவில்லை."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹெராத்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஜிப் ரஹ்மான் அன்சாரி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஹெராத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹ்மூத் ரசோலி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல் ஜசீரா மீடியா நெட்வொர்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாலிபான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜபியுல்லா முஜாஹித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அன்சாரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஜிப் ரஹ்மான் அன்சாரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தாலிபான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாலிபான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மசூதிகள்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இஸ்லாமிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}