{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130419",
  "time_ut": 1656498783,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கைக்குத் தேவையான ஒத்துழைப்புக்களை வழங்க மலேஷியா தயார்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Malaysia ready to extend necessary cooperation to Sri Lanka",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "A meeting between Minister of Justice, Prisons Operations and Constitutional Reforms Wijetasa Rajapaksa and Malaysian High Commissioner to Sri Lanka Tan Young Thai was held at the Ministry of Justice on Wednesday 29th.",
        "The meeting focused on market and diplomatic relations between the two countries and on further strengthening bilateral relations between Sri Lanka and Malaysia.",
        "The Minister said that the two countries have a long history of friendship and the co-operation of the Government of Malaysia is essential for Sri Lanka to recover from the current economic crisis.",
        "According to a statement issued by the Ministry of Justice, the High Commissioner assured that steps would be taken in the future to further enhance economic and political ties between the two countries and that Sri Lanka would extend its cooperation to Sri Lanka in all necessary cases."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Malaysia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Malaysian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Tan Young Thai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday 29th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය සහයෝගිතාව ලබාදීමට මැලේසියාව සූදානම්",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "අධිකරණ, බන්ධනාගාර මෙහෙයුම් සහ ව්‍යවස්ථා ප්‍රතිසංස්කරණ අමාත්‍ය විජේතාසා රාජපක්ෂ මහතා සහ ශ්‍රී ලංකාවේ මැලේසියානු මහ කොමසාරිස් Tan Young Thai මහතා අතර හමුවක් 29 බදාදා අධිකරණ අමාත්‍යාංශයේදී පැවැත්විණි.",
        "දෙරට අතර වෙළඳපල සහ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතා සහ ශ්‍රී ලංකාව සහ මැලේසියාව අතර ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීම පිළිබඳව මෙම හමුවේදී අවධානය යොමු විය.",
        "දෙරට අතර මිත්‍රත්වයේ දීර්ඝ ඉතිහාසයක් පවතින බවත් ශ්‍රී ලංකාව පවතින ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට මැලේසියානු රජයේ සහයෝගය අත්‍යවශ්‍ය බවත් අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "අධිකරණ අමාත්‍යාංශය නිකුත් කළ නිවේදනයකට අනුව දෙරට අතර ආර්ථික හා දේශපාලන සබඳතා තවදුරටත් වර්ධනය කර ගැනීමට ඉදිරියේදී පියවර ගන්නා බවත් අවශ්‍ය සෑම අවස්ථාවකදීම ශ්‍රී ලංකාව සිය සහයෝගීතාව ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දෙන බවටත් මහ කොමසාරිස්වරයා සහතික විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මැලේසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැලේසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Tan Young Thai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "29 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකරණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைக்குத் தேவையான ஒத்துழைப்புக்களை வழங்க மலேஷியா தயார்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "நீதி, சிறைச்சாலைகள் நடவடிக்கை மற்றும் அரசியலமைப்பு மறுசீரமைப்பு அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ மற்றும் இலங்கைக்கான மலேஷிய நாட்டு உயர் ஸ்தானிகர் டன் யங் தாய் ஆகியோருக்கிடையிலான சந்திப்பொன்று இன் ற29 ஆம் திகதி புதன்கிழமை நீதி அமைச்சில் இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "இந்த சந்திப்போது விசேடமாக இரண்டு நாடுகளுக்கிடையில் இருக்கும் சந்தை மற்றும் ராஜதந்திர தொடர்புகள் தொடர்பாகவும் இலங்கை மற்றும் மலேஷியாவுக்கு மத்தியில் இருதரப்பு தொடர்புகளை மேலும் வலுப்படுத்துவது தொடர்பாக கவனம் செலுத்தப்பட்டடிருந்தது.",
        "இரு நாடுகளுக்கிடையில் நீண்டகால நற்புறவு இருந்து வருவதாகவும் இலங்கை தற்போது எதிர்கொண்டுள்ள பொருளாதார பிரச்சினையில் இருந்து மீள்வதற்கு மலேஷிய அரசாங்கத்தின் ஒத்துழைப்பு மிகவும் அவசியம் என அமைச்சர் இதன்போது குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "பொருளாதாரம் மற்றும் அரசியல் ரீதியில் இரு நாடுகளுக்கிடையில் இருந்துவரும் தொடர்புகளை மேலும் முன்னேற்றுவதற்காக எதிர்காலத்தில் நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் எனவும் தேவையான அனைத்து சந்தர்ப்பங்களிலும்  தங்களின் நாட்டின் ஒத்துழைப்பை இலங்கைக்கு பெற்றுத்தருவதாகவும் உயர் ஸ்தானிகர் இதன்போது உறுதியளித்ததாக நீதி அமைச்சு விடுத்துள்ள அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மலேசியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மலேசியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை டான் யங் தாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன் 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}