{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/exporters-to-germany-likely-to-face-more-regulatory-burdens-from-january-2023/",
  "time_ut": 1658056740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Exporters to Germany likely to face more regulatory burdens from January 2023",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Exporters to Germany likely to face more regulatory burdens from January 2023",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "From 1st January 2023, exporters to Germany will have to comply with a new legal framework governing sustainability in supply chains. This will be the norm applicable for all countries that export their products to Germany including Sri Lankan entities that already have high standards in terms of sustainability practices in their supply chains.Reportedly this is necessitated as German importers will have to comply with pre-defined sustainability related reporting rules, which will be monitored by the Federal Office of Economic Affairs and Export Control in Germany.",
        "This new legal framework is expected to create an enormous pressure on suppliers who export their products to Germany. High-ranking decision makers from Sri Lanka’s exporting businesses and key Sri Lankan institutions such as the Export Development Board (EDB) were concerned about these new laws to come into effect as they needed a clear picture of what actually expected of them as exporters.Further, Sri Lankan entities that export to Germany and already have high worker rights standards were concerned as this new law would also involve ‘Human Rights Due Diligence’ legislation worldwide.",
        "In this backdrop, Markus Löning, former Commissioner of Human Rights of the German Government and Managing Director of the Berlin based think tank and consultancy Löning Responsible Business and Human Rights (Löning) and JAAR Corporate Solution organised a conference on 12th July at the Granbell-Hotel in Colombo on “Sustainable Supply Chains -Driver for Global Market Access”.The event was attended by high-ranking decision-makers from exporting businesses, associations, international organisations, and Sri Lankan institutions.",
        "During the event, a corporation agreement was signed between Löning and JAAR Corporate Solutions to establish a management consultancy specialised on sustainability, corporate finance, business economics and regulatory services in order to help Sri Lankan exporters to Germany to adapt their internal processes to comply with sustainability norms. The objective of this initiative is to support Sri Lankan exporters with regard to corporate due diligence in human rights enabling them to comply with sustainability standards and legislation such as the German Act on Sustainable Supply Chains.",
        "Joint Managing Director of Jaar Corporate Solutions Andreas Hergenröther stated: “During the past years, sustainability has become a key factor for market access to the EU, the US, and other like-minded countries. Legislation like the German Act on Corporate Due Diligence in Supply Chains has created an enforceable legal frame for sustainability in supply chains.”",
        "German Ambassador Holger Seubert underlined in his welcome-remarks,” So far, the German law is the most ambitious and far-reaching Human Rights Due Diligence legislation worldwide”. The keynote speaker Markus Löning pointed out, how consumer-driven industry standards and continuous legislation in Europe and the US have forced exporters worldwide to adapt their internal processes to comply with sustainability norms.",
        "He underlined that new German Act created for the first time a legal liability of importers in Germany: “From 1st January 2023 German importers will have to comply with pre-defined sustainability related reporting rules, which will be monitored by the Federal Office of Economic Affairs and Export Control. This will create an enormous pressure on suppliers from all over the world”.",
        "The cooperation agreement was signed between Löning and JAAR Corporate Solutions. Löning in cooperation with JAAR Corporate Solutions – a management consultancy specialised on sustainability, corporate finance, business economics, regulatory services – will support Sri Lankan exporters with regard to corporate due diligence in human rights, enabling them to comply with sustainability standards and legislation such as the German Act on Sustainable Supply Chains.",
        "HNB Saru Ge-Watte leads agricultural revival in the central province",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Germany",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "January 2023",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1st January 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Federal Office of Economic Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Export Development Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Markus Löning",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Berlin",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Löning Responsible Business and Human Rights (Löning",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JAAR Corporate Solution",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12th July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Granbell-Hotel in Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sustainable Supply Chains -Driver for Global Market",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the German Act on Sustainable Supply Chains",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the German Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Supply Chains",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Holger Seubert",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Markus Löning",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "January 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Federal Office of Economic Affairs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JAAR Corporate Solutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the German Act on Sustainable Supply Chains",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජර්මනියට අපනයනය කරන්නන් 2023 ජනවාරි සිට වැඩි නියාමන බරකට මුහුණ දීමට ඉඩ ඇත",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "2023 ජනවාරි 1 වන දින සිට ජර්මනියට අපනයනකරුවන්ට සැපයුම් දාමවල තිරසාරභාවය පාලනය කරන නව නීති රාමුවකට අනුකූල විය යුතුය. තම සැපයුම් දාමයේ තිරසාර පිළිවෙත් අනුව දැනටමත් ඉහළ ප්‍රමිතීන් ඇති ශ්‍රී ලංකා ආයතන ඇතුළුව ජර්මනියට තම නිෂ්පාදන අපනයනය කරන සියලුම රටවලට මෙය අදාළ වේ. ජර්මානු ආනයනකරුවන්ට පූර්ව නිශ්චිත තිරසාරභාවයට අනුකූල වීමට සිදුවන බැවින් මෙය අවශ්‍ය වේ. අදාළ වාර්තාකරණ රීති, ජර්මනියේ ආර්ථික කටයුතු සහ අපනයන පාලන ෆෙඩරල් කාර්යාලය විසින් අධීක්ෂණය කරනු ලැබේ.",
        "මෙම නව නීති රාමුව ජර්මනියට තම නිෂ්පාදන අපනයනය කරන සැපයුම්කරුවන්ට දැවැන්ත පීඩනයක් ඇති කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ. ශ්‍රී ලංකාවේ අපනයන ව්‍යාපාරවල සහ අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය (EDB) වැනි ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන ආයතනවල ඉහළ පෙළේ තීරණ ගන්නන් මෙම නව නීති ක්‍රියාත්මක කිරීම ගැන සැලකිලිමත් වූයේ අපනයනකරුවන් ලෙස ඔවුන්ගෙන් සැබවින්ම අපේක්ෂා කරන්නේ කුමක්ද යන්න පිළිබඳ පැහැදිලි චිත්‍රයක් අවශ්‍ය වූ බැවිනි. , ජර්මනියට අපනයනය කරන සහ දැනටමත් ඉහළ සේවක අයිතිවාසිකම් ප්‍රමිතීන් ඇති ශ්‍රී ලංකා ආයතන මෙම නව නීතියට ලොව පුරා 'මානව හිමිකම් නිසි කඩිසර' නීති ඇතුළත් වන බැවින් සැලකිලිමත් විය.",
        "මෙම පසුබිම තුළ, ජර්මානු රජයේ හිටපු මානව හිමිකම් කොමසාරිස් සහ බර්ලිනය පදනම් කරගත් චින්තන ටැංකියේ සහ උපදේශක Löning වගකීම් සහිත ව්‍යාපාර සහ මානව හිමිකම් (Löning) සහ JAAR Corporate Solution හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Markus Löning ජූලි 12 වන දින Granbell- හිදී සමුළුවක් සංවිධානය කරන ලදී. “තිරසාර සැපයුම් දාමයන් - ගෝලීය වෙළෙඳපොළ ප්‍රවේශය සඳහා රියදුරු” පිළිබඳ කොළඹ හෝටලය. මෙම අවස්ථාවට අපනයන ව්‍යාපාර, සංගම්, ජාත්‍යන්තර සංවිධාන සහ ශ්‍රී ලංකා ආයතනවල ඉහළ පෙළේ තීරණ ගන්නන් සහභාගී විය.",
        "මෙම අවස්ථාවෙහිදී, ජර්මනියට ශ්‍රී ලාංකික අපනයනකරුවන්ට තිරසාරභාවයට අනුකූල වන පරිදි ඔවුන්ගේ අභ්‍යන්තර ක්‍රියාවලීන් අනුවර්තනය කිරීම සඳහා තිරසාරභාවය, ආයතනික මූල්‍ය, ව්‍යාපාර ආර්ථික විද්‍යාව සහ නියාමන සේවා පිළිබඳ විශේෂිත කළමනාකරණ උපදේශන ආයතනයක් පිහිටුවීම සඳහා Löning සහ JAAR Corporate Solutions අතර සංස්ථා ගිවිසුමක් අත්සන් කරන ලදී. සම්මතයන්. මෙම මුලපිරීමේ පරමාර්ථය වන්නේ තිරසාර සැපයුම් දාමයන් පිළිබඳ ජර්මානු පනත වැනි තිරසාර ප්‍රමිතීන්ට සහ නීති සම්පාදනයට අනුකූල වීමට හැකි වන පරිදි මානව හිමිකම් පිළිබඳ ආයතනික කඩිසරකම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ අපනයනකරුවන්ට සහාය වීමයි.",
        "Jaar Corporate Solutions හි ඒකාබද්ධ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Andreas Hergenröther ප්‍රකාශ කළේ: “පසුගිය වසරවලදී, EU, US සහ අනෙකුත් සමාන අදහස් ඇති රටවලට වෙළඳපල ප්‍රවේශය සඳහා තිරසාරත්වය ප්‍රධාන සාධකයක් වී ඇත. සැපයුම් දාමවල ආයතනික නිසි කඩිසරකම පිළිබඳ ජර්මානු පනත වැනි නීති සැපයුම් දාමවල තිරසාරභාවය සඳහා බලාත්මක කළ හැකි නීතිමය රාමුවක් නිර්මාණය කර ඇත.",
        "ජර්මානු තානාපති Holger Seubert ඔහුගේ පිළිගැනීමේ ප්‍රකාශයන්හි අවධාරනය කලේය, ”මෙතෙක් ජර්මානු නීතිය යනු ලොව පුරා ඇති වඩාත්ම අභිලාෂකාමී සහ දුරදිග යන මානව හිමිකම් නිසි කඩිසර නීති සම්පාදනය වේ”. යුරෝපයේ සහ එක්සත් ජනපදයේ පාරිභෝගිකයින් විසින් මෙහෙයවන ලද කර්මාන්ත ප්‍රමිතීන් සහ අඛණ්ඩ නීති සම්පාදනය ලොව පුරා අපනයනකරුවන්ට ඔවුන්ගේ අභ්‍යන්තර ක්‍රියාවලීන් තිරසාර ප්‍රමිතීන්ට අනුකූල වන පරිදි අනුවර්තනය කිරීමට බල කර ඇති ආකාරය ප්‍රධාන දේශකයා මාර්කස් ලෝනිං පෙන්වා දුන්නේය.",
        "නව ජර්මානු පනත ජර්මනියේ ආනයනකරුවන්ගේ නෛතික වගකීමක් ප්‍රථම වරට නිර්මාණය කරන ලද බව ඔහු අවධාරණය කළේය: “2023 ජනවාරි 1 සිට ජර්මානු ආනයනකරුවන්ට පූර්ව නිර්වචනය කරන ලද තිරසාරභාවය සම්බන්ධ වාර්තාකරණ නීතිවලට අනුකූල වීමට සිදුවනු ඇත, එය ආර්ථික කටයුතු පිළිබඳ ෆෙඩරල් කාර්යාලය විසින් අධීක්ෂණය කරනු ලැබේ. සහ අපනයන පාලනය. මෙය ලොව පුරා සිටින සැපයුම්කරුවන්ට විශාල පීඩනයක් ඇති කරයි.",
        "Löning සහ JAAR Corporate Solutions අතර සහයෝගිතා ගිවිසුම අත්සන් කරන ලදී. තිරසාරභාවය, ආයතනික මූල්‍ය, ව්‍යාපාර ආර්ථික විද්‍යාව, නියාමන සේවා පිළිබඳ විශේෂිත වූ කළමනාකරණ උපදේශනයක් වන JAAR Corporate Solutions සමඟ සහයෝගීතාවයෙන් Löning ශ්‍රී ලංකාවේ අපනයනකරුවන්ට මානව හිමිකම් පිළිබඳ ආයතනික නිසි කඩිසරකම සම්බන්ධයෙන් සහය වනු ඇත. තිරසාර සැපයුම් දාමයන් පිළිබඳ ජර්මානු පනත.",
        "HNB සරු ගේ-වත්ත මධ්‍යම පළාතේ කෘෂිකාර්මික පුනර්ජීවනයට නායකත්වය දෙයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජර්මනිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2023 ජනවාරි",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2023 ජනවාරි 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික කටයුතු පිළිබඳ ෆෙඩරල් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Markus Löning",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බර්ලින්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Löning වගකීම් සහිත ව්‍යාපාර සහ මානව හිමිකම් (Löning",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JAAR ආයතනික විසඳුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ග්‍රැන්බෙල් හෝටලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සැපයුම් දාම - ගෝලීය වෙළෙඳපොළ සඳහා රියදුරු",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සැපයුම් දාමයන් පිළිබඳ ජර්මානු පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "සැපයුම් දාම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Holger Seubert",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Markus Löning",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික කටයුතු පිළිබඳ ෆෙඩරල් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JAAR ආයතනික විසඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සැපයුම් දාමයන් පිළිබඳ ජර්මානු පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜேர்மனிக்கு ஏற்றுமதி செய்பவர்கள் ஜனவரி 2023 முதல் அதிக ஒழுங்குமுறைச் சுமைகளைச் சந்திக்க நேரிடும்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஜனவரி 1, 2023 முதல், ஜெர்மனிக்கு ஏற்றுமதி செய்பவர்கள் சப்ளை சங்கிலிகளில் நிலைத்தன்மையை நிர்வகிக்கும் புதிய சட்ட கட்டமைப்பிற்கு இணங்க வேண்டும். ஜேர்மனிக்கு தங்கள் தயாரிப்புகளை ஏற்றுமதி செய்யும் அனைத்து நாடுகளுக்கும் இது பொருந்தும், இலங்கை நிறுவனங்கள் உட்பட, ஏற்கனவே தங்கள் விநியோகச் சங்கிலிகளில் நிலையான நடைமுறைகளின் அடிப்படையில் உயர் தரங்களைக் கொண்டிருக்கின்றன. ஜேர்மன் இறக்குமதியாளர்கள் முன் வரையறுக்கப்பட்ட நிலைத்தன்மைக்கு இணங்க வேண்டியிருப்பதால் இது அவசியமாகிறது. தொடர்புடைய அறிக்கையிடல் விதிகள், ஜெர்மனியில் உள்ள பொருளாதார விவகாரங்கள் மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டின் பெடரல் அலுவலகத்தால் கண்காணிக்கப்படும்.",
        "ஜேர்மனிக்கு தங்கள் தயாரிப்புகளை ஏற்றுமதி செய்யும் சப்ளையர்கள் மீது இந்த புதிய சட்ட கட்டமைப்பானது மிகப்பெரிய அழுத்தத்தை உருவாக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. இலங்கையின் ஏற்றுமதி வர்த்தகங்கள் மற்றும் ஏற்றுமதி அபிவிருத்திச் சபை (EDB) போன்ற இலங்கையின் முக்கிய நிறுவனங்களைச் சேர்ந்த உயர்மட்ட முடிவெடுப்பவர்கள் இந்த புதிய சட்டங்கள் நடைமுறைக்கு வருவதில் அக்கறை கொண்டுள்ளனர். , ஜேர்மனிக்கு ஏற்றுமதி செய்யும் மற்றும் ஏற்கனவே உயர் தொழிலாளர் உரிமைகள் தரநிலைகளைக் கொண்ட இலங்கை நிறுவனங்கள் இந்த புதிய சட்டம் உலகளவில் 'மனித உரிமைகள் உரிய விடாமுயற்சி' சட்டத்தை உள்ளடக்கியிருக்கும் என்பதால் கவலையடைந்தன.",
        "இந்த பின்னணியில், ஜெர்மன் அரசாங்கத்தின் முன்னாள் மனித உரிமைகள் ஆணையரும், பெர்லினை தளமாகக் கொண்ட சிந்தனைக் குழு மற்றும் ஆலோசனை நிறுவனமான Löning பொறுப்பு வணிகம் மற்றும் மனித உரிமைகள் (Löning) மற்றும் JAAR கார்ப்பரேட் சொல்யூஷன் ஆகியவற்றின் நிர்வாக இயக்குநருமான Markus Löning ஜூலை 12 அன்று Granbell-இல் ஒரு மாநாட்டை ஏற்பாடு செய்தார். \"நிலையான விநியோகச் சங்கிலிகள் -உலகளாவிய சந்தை அணுகலுக்கான இயக்கி\" என்ற தலைப்பில் கொழும்பில் உள்ள ஹோட்டல். இந்நிகழ்வில் ஏற்றுமதி வர்த்தகங்கள், சங்கங்கள், சர்வதேச நிறுவனங்கள் மற்றும் இலங்கை நிறுவனங்களின் உயர்தர முடிவெடுப்பவர்கள் கலந்து கொண்டனர்.",
        "இந்நிகழ்வின் போது, ​​ஜேர்மனிக்கு இலங்கை ஏற்றுமதியாளர்கள் தமது உள்ளக செயல்முறைகளை நிலைத்தன்மைக்கு இணங்கச் செய்வதற்கு உதவுவதற்காக, நிலைத்தன்மை, கூட்டாண்மை நிதி, வணிகப் பொருளாதாரம் மற்றும் ஒழுங்குமுறை சேவைகள் ஆகியவற்றில் நிபுணத்துவம் வாய்ந்த முகாமைத்துவ ஆலோசனையை நிறுவுவதற்கு Löning மற்றும் JAAR Corporate Solutions இடையே கூட்டு ஒப்பந்தம் கைச்சாத்திடப்பட்டது. நியமங்கள். இந்த முன்முயற்சியின் நோக்கமானது, இலங்கை ஏற்றுமதியாளர்களுக்கு மனித உரிமைகள் தொடர்பான கூட்டாண்மைக் கவனத்துடன் அவர்களை ஆதரிப்பதே ஆகும், அவர்களுக்கு நிலையான வழங்கல் சங்கிலிகள் தொடர்பான ஜேர்மன் சட்டம் போன்ற நிலைத்தன்மை தரநிலைகள் மற்றும் சட்டங்களுக்கு இணங்க உதவுகிறது.",
        "ஜார் கார்ப்பரேட் சொல்யூஷன்ஸின் இணை நிர்வாக இயக்குநர் ஆண்ட்ரியாஸ் ஹெர்கென்ரோதர் கூறினார்: \"கடந்த ஆண்டுகளில், ஐரோப்பிய ஒன்றியம், அமெரிக்கா மற்றும் பிற ஒத்த எண்ணம் கொண்ட நாடுகளுக்கான சந்தை அணுகலுக்கான முக்கிய காரணியாக நீடித்து வருகிறது. சப்ளை சங்கிலிகளில் கார்ப்பரேட் டூ டிலிஜென்ஸ் மீதான ஜெர்மன் சட்டம் போன்ற சட்டங்கள், விநியோகச் சங்கிலிகளில் நிலைத்தன்மைக்கு ஒரு அமலாக்கக்கூடிய சட்ட சட்டத்தை உருவாக்கியுள்ளது.",
        "ஜேர்மன் தூதர் ஹோல்கர் சீபர்ட் தனது வரவேற்புக் கருத்துக்களில் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டினார், \"இதுவரை, ஜேர்மன் சட்டம் மிகவும் லட்சியமான மற்றும் தொலைநோக்கு மனித உரிமைகள் காரணமாக உலகெங்கிலும் உள்ள விடாமுயற்சி சட்டமாகும்\". முக்கிய பேச்சாளர் மார்கஸ் லோனிங், ஐரோப்பாவிலும் அமெரிக்காவிலும் உள்ள நுகர்வோர் சார்ந்த தொழில் தரநிலைகள் மற்றும் தொடர்ச்சியான சட்டங்கள் எவ்வாறு உலகெங்கிலும் உள்ள ஏற்றுமதியாளர்களை தங்கள் உள் செயல்முறைகளை நிலைத்தன்மைக்கு இணங்கும்படி கட்டாயப்படுத்தியுள்ளன என்பதை சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "ஜேர்மனியில் இறக்குமதியாளர்களின் சட்டப்பூர்வப் பொறுப்பை முதன்முறையாக உருவாக்கிய புதிய ஜெர்மன் சட்டம் என்று அவர் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டினார்: “ஜனவரி 1, 2023 முதல், ஜெர்மன் இறக்குமதியாளர்கள் முன் வரையறுக்கப்பட்ட நிலைத்தன்மை தொடர்பான அறிக்கையிடல் விதிகளுக்கு இணங்க வேண்டும், இது பெடரல் பொருளாதார விவகார அலுவலகத்தால் கண்காணிக்கப்படும். மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாடு. இது உலகம் முழுவதிலும் உள்ள சப்ளையர்கள் மீது பெரும் அழுத்தத்தை உருவாக்கும்”.",
        "Löning மற்றும் JAAR கார்ப்பரேட் சொல்யூஷன்ஸ் இடையே ஒத்துழைப்பு ஒப்பந்தம் கையெழுத்தானது. நிலைத்தன்மை, கூட்டாண்மை நிதி, வணிகப் பொருளாதாரம், ஒழுங்குமுறைச் சேவைகள் ஆகியவற்றில் நிபுணத்துவம் பெற்ற முகாமைத்துவ ஆலோசனையான JAAR கார்ப்பரேட் சொல்யூஷன்ஸ் உடன் ஒத்துழைப்பதன் மூலம், இலங்கை ஏற்றுமதியாளர்களுக்கு மனித உரிமைகள், நிலைத்தன்மை தரநிலைகள் மற்றும் சட்டங்கள் போன்றவற்றிற்கு இணங்குவதற்கு உதவும். நிலையான சப்ளை சங்கிலிகள் மீதான ஜெர்மன் சட்டம்.",
        "HNB Saru Ge-Watte மத்திய மாகாணத்தில் விவசாய மறுமலர்ச்சிக்கு தலைமை தாங்குகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜெர்மனி",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜனவரி 2023",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனவரி 1, 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார விவகாரங்களுக்கான கூட்டாட்சி அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஏற்றுமதி மேம்பாட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்கஸ் லோனிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெர்லின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Löning பொறுப்புள்ள வணிகம் மற்றும் மனித உரிமைகள் (Löning",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JAAR கார்ப்பரேட் தீர்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள கிரான்பெல் ஹோட்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான விநியோகச் சங்கிலிகள் - உலகளாவிய சந்தைக்கான இயக்கி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நிலையான சப்ளை சங்கிலிகள் மீதான ஜெர்மன் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "விநியோக தொடர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹோல்கர் சீபர்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மார்கஸ் லோனிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார விவகாரங்களுக்கான கூட்டாட்சி அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JAAR கார்ப்பரேட் தீர்வுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நிலையான சப்ளை சங்கிலிகள் மீதான ஜெர்மன் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}