{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/video/கொரோனா-திரிபு-குறித்து-எச்சரிக்கை/52-300632",
  "time_ut": 1658124592,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொரோனா திரிபு குறித்து எச்சரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Warning about Corona strain",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In this situation, it has been warned that there is a risk of re-spreading of the strain of corona virus infection in Sri Lanka as well.",
        "Therefore, the Health Inspectors Association has requested the public to follow the health regulations again."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Corona",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Health Inspectors Association",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "corona strain ගැන අනතුරු ඇඟවීමක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෙම තත්ත්වය තුළ ශ්‍රී ලංකාව තුළද යළිත් කොරෝනා වෛරසය පැතිර යාමේ අවදානමක් පවතින බවට අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "එබැවින් යළිත් සෞඛ්‍ය රෙගුලාසි අනුගමනය කරන ලෙස සෞඛ්‍ය පරීක්ෂකවරුන්ගේ සංගමය ජනතාවගෙන් ඉල්ලීමක් කරනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොරෝනා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය පරීක්ෂකවරුන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொரோனா திரிபு குறித்து எச்சரிக்கை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இந்த நிலையில், இலங்கையிலும் கொரோனா வைரஸ் தொற்றின் திரிபு மீண்டும் பரவும் ஆபத்து உள்ளதாக எச்சரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எனவே, மீண்டும் சுகாதார விதிமுறைகளை பொதுமக்கள் கடைபிடிக்குமாறு சுகாதார பரிசோதகர்கள் சங்கம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொரோனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார ஆய்வாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}