{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/වී-ගන්න-වෙන්-කළ-මුදල-පරණ-ණයකට-හිලව්-කළ-පලහිලව්ව-විසඳෙයි/1-619193",
  "time_ut": 1662115006,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "වී ගන්න වෙන් කළ මුදල පරණ ණයකට හිලව් කළ පලහිලව්ව විසඳෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The amount set aside to be paid off is settled against an old loan",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Ministry of Agriculture, the amount of 250 million rupees that was to be paid to the farmers for the stock of paddy purchased by the Paddy Marketing Board was released today.",
        "This amount allocated for payment to the farmers had been offset against the old loan by a state bank.",
        "Due to the problematic situation, the payment to the farmers was delayed by several days.",
        "Due to this situation, the payments to the farmers who were given rice were also delayed and the Minister of Agriculture Mahinda Amaraweera had informed the farmers that the problems would be solved and the payments would be processed very soon.",
        "Agriculture Minister Mahinda Amaraweera, President's Secretary Saman Ekanayake, President's Chief of Staff Sagala Ratnayake have intervened to solve this problem."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "250 million",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "several days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saman Ekanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sagala Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වී ගන්න වෙන් කළ මුදල පරණ ණයකට හිලව් කළ පලහිලව්ව විසඳෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වී අලෙවි මණ්ඩලය විසින් මිල දී ගත් යල කන්නයේ වී තොග සඳහා ගොවීන්ට ගෙවීමට තිබු  රුපියල්  මිලියන 250 ක මුදල අද දින  මුදා හළ බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "ගොවීන් වෙත  ගෙවීම සඳහා වෙන් කෙරුණු මෙම මුදල රාජ්‍ය බැංකුවක් විසින් පරණ ණයට හිලව් කර ගෙන තිබුණි.",
        "ඇති වු ගැටළුකාරි තත්ත්වය නිසා ගොවීන්ට මුදල් ගෙවීම දින කිහිපයක් ප්‍රමාද විය.",
        "මේ තත්ත්වය නිසා වී ලබාදුන් ගොවීන්ට ගෙවීම් කටයුතු ද ප්‍රමාද වූ අතර ගැටළු තත්ත්වය නිරාකරණය කරගෙන ඉතා ඉක්මනින් ගෙවීම් කටයුතු කරන බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා ගොවීන් වෙත දැනුම් දී තිබිණි.",
        "මෙම ගැටළුව විසඳාගැනීම සඳහා  කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර,ජනාධිපති ලේකම් සමන් ඒකනායක,ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානී සාගල රත්නායක මහත්වරුන් මැදිහත් වී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 250 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමන් ඒකනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාගල රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செலுத்தப்பட வேண்டிய தொகை பழைய கடனுடன் செலுத்தப்படுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையினால் கொள்வனவு செய்யப்பட்ட நெல் இருப்புக்காக விவசாயிகளுக்கு வழங்கப்படவிருந்த 250 மில்லியன் ரூபா பணம் இன்று வெளியிடப்பட்டுள்ளதாக விவசாய அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "விவசாயிகளுக்கு வழங்குவதற்காக ஒதுக்கப்பட்ட இந்தத் தொகை, பழைய கடனிலிருந்து மாநில வங்கியினால் ஈடுசெய்யப்பட்டது.",
        "இக்கட்டான சூழ்நிலையால், விவசாயிகளுக்கு பணம் வழங்குவதில் பல நாட்கள் தாமதம் ஏற்பட்டது.",
        "இந்நிலைமையால் அரிசி வழங்கப்பட்ட விவசாயிகளுக்கான கொடுப்பனவுகளும் தாமதமானதுடன், விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர, பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காணப்பட்டு, கொடுப்பனவுகள் மிக விரைவில் நடைமுறைப்படுத்தப்படும் என விவசாயிகளுக்கு அறிவித்திருந்தார்.",
        "விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர, ஜனாதிபதியின் செயலாளர் சமன் ஏக்கநாயக்க, ஜனாதிபதியின் பணிமனை பிரதானி சாகல ரத்நாயக்க ஆகியோர் தலையிட்டு இப்பிரச்சினைக்கு தீர்வு கண்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "250 மில்லியன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பல நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமன் ஏகநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாகல ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}