{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131084",
  "time_ut": 1657284117,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆர்ப்பாட்டங்களை தடை செய்யுங்கள் -  பொலிஸாரின் கோரிக்கைகள் நீதிமன்றங்களால் நிராகரிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ban demonstrations - Police demands rejected by courts",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Three requests by the police, which were brought before the Colombo Magistrate's Court today (8) to ban the demonstrations against the government, including President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe, were rejected.",
        "Colombo Chief Justice Nandana Amarasinghe, Additional Justices Bandara Ilangasinghe and R.N.L. Justice Mahawatta rejected the demands of the police.",
        "All University Students Union, today (8th) and tomorrow (9th) are protesting, the Karuwathottam Police demanded that they be prohibited from entering many main roads under the jurisdiction of the Karuvathottam Police Station.",
        "However, on behalf of the All University Students' Union, the President's lawyers Saliya Peiris, Nalin Inradissa and other lawyers appeared in the group forum and expressed strong opposition to it.",
        "Saliya Peiris, the President's lawyer who presented the arguments, argued that the right of people to express their opinion, expression and assembly should not be allowed to be violated in view of the High Court judgment known as 'Jana Gosha'.",
        "In this situation, Colombo Chief Justice Nandana Amarasinghe announced that Karuwathottam would reject the request of the police.",
        "In this situation, the Kollubitti Police in the presence of Colombo Additional Magistrate Bandara Ilangasinghe put forward a demand and requested to prevent the demonstration that will be held tomorrow from entering the Kollubitti Police Division. They sought an injunction saying that if a crime occurs in the area where economic centers and foreign embassies are located, it will worsen the situation.",
        "However, the lawyers who were present in the forum requested the court not to prohibit the constitutionally granted rights as the police have full authority to act on it if a crime is committed.",
        "In this situation, Maligawatta Police Officer-in-Charge Colombo Additional Magistrate R.N.L. made a similar request. When presented before the Mahavattha, he too rejected the request.",
        "Already yesterday (7) Colombo - the court had rejected the request made by the Fort Police with the help of the Attorney General to issue an order prohibiting them from participating in the demonstration and entering the area near the President's House in Fort.",
        "Colombo Additional Magistrate Keminda Perera rejected the request made by the Fort Police to file a case B 22502/22 under Chapter 414 of Chapter XXXVI of the Penal Code, citing intelligence as evidence."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandana Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bandara Ilangasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R.N.L. Justice Mahawatta",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "All University Students Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Karuvathottam Police Station",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the All University Students' Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nalin Inradissa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jana Gosha'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandana Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Karuwathottam",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kollubitti Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Additional Magistrate Bandara Ilangasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Kollubitti Police Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahavattha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Fort Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Fort Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chapter 414",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පෙළපාලි තහනම් - පොලිස් ඉල්ලීම් අධිකරණයෙන් ප්‍රතික්ෂේප කරයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ, අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ ඇතුළු රජයට එරෙහිව පැවැත්වෙන පෙළපාලි තහනම් කරන ලෙස ඉල්ලා පොලිසිය අද (8) කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කළ ඉල්ලීම් තුනක් ප්‍රතික්ෂේප විය.",
        "කොළඹ අගවිනිසුරු නන්දන අමරසිංහ, අතිරේක විනිසුරුවරුන් වන බණ්ඩාර ඉලංගසිංහ සහ ආර්.එන්.එල්. මහවත්ත විනිසුරුවරයා පොලිසියේ ඉල්ලීම් ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "සියලුම විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය අද (8දා) සහ හෙට (9දා) විරෝධතාවයක නිරත වන අතර කරුවාතෝට්ටම් පොලිස් ස්ථානය බල ප්‍රදේශයට අයත් ප්‍රධාන මාර්ග රැසකට ඇතුළුවීම තහනම් කරන ලෙස කරුවාතෝට්ටම් පොලිසිය ඉල්ලා සිටියේය.",
        "කෙසේ වෙතත් සමස්ත විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතිඥවරුන් වන සාලිය පීරිස්, නලින් ඉන්රදිස්ස ඇතුළු නීතීඥයින් කණ්ඩායම් සංසදයේ පෙනී සිටිමින් ඊට දැඩි විරෝධය පළ කළා.",
        "තර්ක ඉදිරිපත් කළ ජනාධිපති නීතීඥ සාලිය පීරිස් තර්ක කළේ ‘ජනගෝෂ’ නමින් හැඳින්වෙන මහාධිකරණ තීන්දුව අනුව ජනතාවගේ මතය ප්‍රකාශ කිරීමට, ප්‍රකාශ කිරීමට සහ රැස්වීමට ඇති අයිතිය කඩ කිරීමට ඉඩ නොතැබිය යුතු බවයි.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ කොළඹ අගවිනිසුරු නන්දන අමරසිංහ ප්‍රකාශ කළේ කරුවාතෝට්ටම් පොලිසියේ ඉල්ලීම ප්‍රතික්ෂේප කරන බවයි.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් බණ්ඩාර ඉලංගසිංහ මහතා ඉදිරියේ කොල්ලුබිට්ටි පොලිසිය ඉල්ලීමක් ඉදිරිපත් කරමින් ඉල්ලා සිටියේ හෙට පැවැත්වෙන විරෝධතාව කොල්ලුබිට්ටි පොලිස් වසමට ඇතුළුවීම වළක්වන ලෙසයි. ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන සහ විදේශ තානාපති කාර්යාල පිහිටි ප්‍රදේශයේ අපරාධයක් සිදුවුවහොත් එය තත්ත්වය තවත් නරක අතට හැරෙන බව පවසමින් ඔවුන් වාරණ නියෝගයක් ඉල්ලා සිටියා.",
        "කෙසේ වෙතත් අපරාධයක් සිදුවුවහොත් ඒ සම්බන්ධයෙන් ක්‍රියා කිරීමට පොලිසියට පූර්ණ බලතල ඇති බැවින් ව්‍යවස්ථානුකූලව ලබාදී ඇති අයිතීන් තහනම් නොකරන ලෙසයි එම සංසදයේ සිටි නීතිඥවරුන් අධිකරණයෙන් ඉල්ලා සිටියේ.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ මාලිගාවත්ත පොලිසියේ ස්ථානාධිපති කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් ආර්.එන්.එල්. මහවත්තට ඉදිරිපත් කළ විට ඔහුද එම ඉල්ලීම ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "මේ වන විටත් ඊයේ (7) කොළඹ - කොටුවේ ජනාධිපති මන්දිරය පිහිටි ප්‍රදේශයට විරෝධතාවයට සහභාගිවීම සහ ඊට ඇතුළුවීම තහනම් කරමින් නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙසට කොටුව පොලිසිය නීතිපතිවරයාගේ සහාය ඇතිව කළ ඉල්ලීම අධිකරණය ප්‍රතික්ෂේප කර තිබුණා.",
        "දණ්ඩ නීති සංග්‍රහයේ XXXVI පරිච්ඡේදයේ 414 පරිච්ෙඡ්දය යටතේ B 22502/22 නඩුවක් ගොනු කරන ලෙස කොටුව පොලිසිය කළ ඉල්ලීම කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් කේමින්ද පෙරේරා මහතා විසින් බුද්ධි තොරතුරු සාක්ෂි ලෙස ඉදිරිපත් කරමින් ප්‍රතික්ෂේප කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයෙන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දන අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාර ඉලංගසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්.එන්.එල්. මහවත්ත විනිසුරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියලුම විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කරුවාතෝට්ටම් පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමස්ත විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නලින් ඉන්රදිස්ස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජන ගෝෂා'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දන අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කරුවාතෝට්ටම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොල්ලුබිටි පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් බණ්ඩාර ඉලංගසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුබිට්ටි පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහවත්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "414 පරිච්ඡේදය",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆர்ப்பாட்டங்களை தடை செய்யுங்கள் -  பொலிஸாரின் கோரிக்கைகள் நீதிமன்றங்களால் நிராகரிப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜாபக்ஷ, பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்க உள்ளிட்ட அரசாங்கத்துக்கு எதிராக நாளை ( 9) முன்னெடுக்கப்படும் ஆர்ப்பாட்டங்களுக்கு தடை விதிக்குமாறு, இன்று ( 8) கொழும்பு நீதிவான் நீதிமன்றில் முன் வைக்கப்பட்ட பொலிஸாரின் மூன்று கோரிக்கைகள் நிராகரிக்கப்பட்டன.",
        "கொழும்பு பிரதான நீதிவான் நந்தன அமரசிங்க,  மேலதிக நீதிவான்களான  பண்டார இளங்கசிங்க மற்றும் ரி.என்.எல். மஹவத்த ஆகிய நீதிவான்களே பொலிஸாரின் குறித்த கோரிக்கைகளை நிராகரித்தனர்.",
        "அனைத்து பல்கலைக் கழக மாணவர்கள் ஒன்றியம், இன்று (8),  நாளை ( 9) ஆம் திகதிகளில் ஆர்ப்பாட்டம் முன்னெடுக்கும் நிலையில்,  அவர்களுக்கு கறுவாத்தோட்டம் பொலிஸ் நிலைய எல்லைக்கு உட்பட்ட பல பிரதான வீதிகளில் நுழைய தடை விதிக்குமாறு கறுவாத்தோட்ட பொலிசார் கோரினர்.",
        "எனினும் இதன்போது அனைத்து பல்கலைக்கழக  மாணவர் ஒன்றியம் சார்பில் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணிகளான சாலிய பீரிஸ் , நளின் இந்ரதிஸ்ஸ உள்ளிட்ட  சட்டத்தரணிகள்  குழாம் மன்றில் ஆஜராகி அதற்கு கடும்  எதிர்ப்பு வெளியிட்டனர்.",
        "வாதங்களை முன் வைத்த  ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ், 'ஜன கோஷா'  எனும் பெயரால்  அறியப்படும் உயர் நீதிமன்ற வழக்குத் தீர்ப்பை முன்னிறுத்தி மக்களின்  கருத்து, கருத்து வெளிப்பாட்டு, ஒன்றுகூடும் உரிமையை மீற இடமளிக்கக் கூடாது என வாதிட்டார்.",
        "இந் நிலையில் கறுவாத்தோட்டம் பொலிஸாரின் கோரிக்கையை நிராகரிப்பதாக  கொழும்பு பிரதான நீதிவான்  நந்தன அமரசிங்க அறிவித்தார்.",
        "இந் நிலையில், கொள்ளுபிட்டி பொலிஸார் கொழும்பு மேலதிக நீதிவான் பண்டார இலங்கசிங்க முன்னிலையில், கோரிக்கை ஒன்றினை முன் வைத்து நாளைய தினம் இடம்பெறும் ஆர்ப்பாட்டத்தை கொள்ளுபிட்டி பொலிஸ் பிரிவுக்குள் நுழைவதை தடுக்க கோரினர்.  குறித்த பகுதியில்  பொருளாதார  கேந்திர ஸ்தாங்கள், வெளிநாட்டு தூதரகங்கள் அமைந்துள்ள நிலையில் குற்றம் ஒன்று நடந்தால்  அது நிலைமையை மோசமடைய செய்யும் என கூறி தடை உத்தரவு கோரினர்.",
        "எனினும் அப்போது மன்றில் ஆஜரான சட்டத்தரணிகள், குற்றம் நடந்தால் அது குறித்து செயற்பட பொலிஸாருக்கு பூரண அதிகாரம் இருப்பதால், அரசியலமைப்பூடாக வழங்கப்பட்டுள்ள உரிமைகளை தடை செய்யக் கூடாது என நீதிமன்றைக் கோரினார்.",
        "இந் நிலையில், இதனை ஒத்த கோரிக்கையினை மாளிகாவத்தை பொலிஸ் பொறுப்பதிகாரி கொழும்பு மேலதிக நீதிவான்  ரி.என்.எல். மஹவத்த முன்னிலையில் முன் வைத்த நிலையில், அவரும் அக்கோரிக்கையை நிராகரித்தார்.",
        "ஏற்கனவே நேற்று (7) கொழும்பு - கோட்டையில் உள்ள ஜனாதிபதி மாளிகை அமைந்துள்ள பகுதியை அண்மித்து ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபடவும்,  அப்பகுதிக்குள் நுழையவும்  தடை விதித்து உத்தரவு பிறப்பிக்குமாறு கோட்டை பொலிஸார் சட்ட மா அதிபரின் உதவியுடன்  முன் வைத்த  கோரிக்கையை  நீதிமன்றம் நிராகரித்திருந்தது.",
        "உளவுத் தகவல்களை ஆதாரம் காட்டி, கோட்டை பொலிஸார் குற்றவியல் சட்டத்தின் XXXVI  பகுதியின் 414 ஆம் அத்தியாயத்துக்கு அமைய சத்தியக் கடதாசி ஒன்றினை முன் வைத்து  பீ 22502/22 எனும் வழக்கினை தாக்கல்   செய்து முன் வைத்த கோரிக்கையை கொழும்பு மேலதிக நீதிவான் கேமிந்த பெரேரா இவ்வாறு நிராகரித்திருந்தார்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தன அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பண்டார இளங்கசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்.என்.எல். நீதியரசர் மஹவத்த",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கருவாத்தோட்டம் காவல் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நளின் இந்திரதிஸ்ஸ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜன கோஷா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தன அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருவாத்தோட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மேலதிக நீதவான் பண்டார இளங்கசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மஹாவத்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டை போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டை போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அத்தியாயம் 414",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}