{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/No-pity-for-Sri-Lanka-by-donor-nations-SLFP/108-243905",
  "time_ut": 1661741999,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "No pity for Sri Lanka by donor nations: SLFP",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No pity for Sri Lanka by donor nations: SLFP",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "It is extremely doubtful that donor countries or global financial agencies would extend a helping hand or their good offices to Sri Lanka to come out of the current economic, political and social mess when they review the handling of the economy and law and order in the country under the Ranil Wickremesinghe regime, the Sri Lanka Freedom Party (SLFP) said yesterday.",
        "The senior vice president and the media consultant of the party, Prof. Rohana Lakshman Piyadasa told Daily Mirror that almost all the UN agencies and the entire global community were unhappy over the use of the draconian Prevention of Terrorism Act (PTA) to suppress dissent, peaceful protests and the incarceration of University students who aired their displeasure exchanging foreign currency is taking place outside the legal banking system, such as ‘Hawala’ or ‘Undial system",
        "Identifying Sri Lanka as the 5th country in the world with highest food price inflation ratio, using outdated and condemned laws to suppress lawful public gatherings and protests are not encouraging signs for donors and creditors to have any pity on Sri Lanka, he said.",
        "It is sad to witness that the government has met all the criteria to brand Sri Lanka as a failed state or pariah state by defaulting the debt servicing, failure to provide three square meals per day to 6 million people (according to the World Food Programme), total collapse of law and order with arrests of thousands of",
        "Sri Lankans who participated in anti-government protests and failure to contain a reign of terror led by the underworld. The government has also failed to reach to a consensus with the opposition political parties to form an interim government for a limited period of time until Parliamentary polls are held as expected by the global community, the Mahanayakas, other religious leaders and 22 million Sri Lankans living in and out of the country, Prof. Piyadasa stressed. ”The biggest drawback to come to an agreement to form an all-party – inclusive interim government is the continuous refusal by President Wickremesinghe to give a time frame for this stop gap government and its road map and also the specific date to hold the general election for a fresh mandate. He must be transparent and show his bona-fide intentions to the opposition led by the Samagi Jana Balawegaya (SJB) and other political parties and groups when he holds discussions with them on the matter. My assessment is that Ranil is not genuine at this powwow with the opposition and his hidden agenda is only to ensure his political survival as long as possible despite the anger, rejection and detest by almost all Sri Lankans,” Prof. Piyadasa charged.",
        "He expressed fear that there was a possibility of Sri Lanka losing the GSP+ trade facility while the UNHRC further tightened its strictures dictated to Sri Lanka at the 46th session held in March 2021 during the forthcoming 51st regular session scheduled to be held from September 12 to October 7th in Geneva this year when the EU and the UN body review Sri Lanka’s human rights record, the progress of the reconciliation process and performance of the government.(Sandun Jayasekera)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three square meals",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "day to 6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the World Food Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mahanayakas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "46th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "March 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51st",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "September 12 to October 7th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jayasekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආධාර දෙන ජාතීන්ගෙන් ශ්‍රී ලංකාව ගැන අනුකම්පාවක් නැහැ: ශ්‍රීලනිප",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රටේ ආර්ථිකය සහ නීතිය හා සාමය හැසිරවීම සමාලෝචනය කරන විට වත්මන් ආර්ථික, දේශපාලන හා සමාජීය අවුලෙන් ගොඩ ඒමට ආධාර දෙන රටවල් හෝ ගෝලීය මූල්‍ය ආයතන ශ්‍රී ලංකාවට ආධාර හෝ ඔවුන්ගේ හොඳ කාර්යාල දිගු කිරීම අතිශයින් සැක සහිතය. රනිල් වික්‍රමසිංහ පාලනය යටතේ ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය (ශ්‍රීලනිප) ඊයේ පැවසීය.",
        "එම පක්‍ෂයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති සහ මාධ්‍ය උපදේශක මහාචාර්ය රෝහණ ලක්ෂ්මන් පියදාස ඩේලි මිරර් වෙත කියා සිටියේ විසම්මුතිය මර්දනය කිරීම සඳහා කුරිරු ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) යොදා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් එක්සත් ජාතීන්ගේ සියලුම ආයතන සහ සමස්ත ගෝලීය ප්‍රජාවම නොසතුටින් සිටින බවයි. සාමකාමී විරෝධතා සහ විදේශ මුදල් හුවමාරු කරගනිමින් තම අප්‍රසාදය පළ කළ විශ්වවිද්‍යාල සිසුන් සිරගත කිරීම 'හවාලා' හෝ 'උන්ඩියල් ක්‍රමය වැනි නීති බැංකු පද්ධතියට පිටින් සිදුවෙමින් පවතී.",
        "ආහාර මිල උද්ධමනය ඉහළම අනුපාතයක් ඇති ලෝකයේ 5 වැනි රට ලෙස ශ්‍රී ලංකාව හඳුනා ගැනීම, නීත්‍යානුකූල මහජන රැස්වීම් සහ විරෝධතා මැඩපැවැත්වීම සඳහා යල්පැන ගිය සහ හෙළා දකින නීති භාවිතා කිරීම පරිත්‍යාගශීලීන්ට සහ ණයහිමියන්ට ශ්‍රී ලංකාව කෙරෙහි අනුකම්පාවක් දැක්වීමට දිරිගන්වන ලකුණු නොවන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ණය ගෙවීම පැහැර හැරීම, මිලියන 6 ක ජනතාවකට (ලෝක ආහාර වැඩසටහනට අනුව) දිනකට වර්ග ආහාර වේලක් ලබා නොදීම තුළින් ශ්‍රී ලංකාව අසාර්ථක රාජ්‍යයක් හෝ පරිහානි රාජ්‍යයක් ලෙස හංවඩු ගැසීමට අවශ්‍ය සියලු නිර්ණායක සපුරාලීමට රජය කටයුතු කර ඇති බව දැකීමට ලැබීම කණගාටුවට කරුණකි. , දහස් ගණනින් අත්අඩංගුවට ගැනීම් සමඟ නීතිය හා සාමය මුළුමනින්ම බිඳ වැටීම",
        "රාජ්‍ය විරෝධී උද්ඝෝෂණවලට සහභාගී වූ ශ්‍රී ලාංකිකයන් සහ පාතාලය විසින් මෙහෙයවන ලද භීෂණ පාලනයක් පාලනය කිරීමට නොහැකි වීම. ලෝක ප්‍රජාව, මහානාහිමිවරුන්, අනෙකුත් ආගමික නායකයින් සහ මිලියන 22ක් වෙසෙන ශ්‍රී ලාංකිකයන් අපේක්ෂා කරන පරිදි පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණය පැවැත්වෙන තෙක් සීමිත කාලයකට අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සඳහා විපක්ෂයේ දේශපාලන පක්ෂ සමඟ එකඟතාවකට පැමිණීමටද රජය අපොහොසත් වී ඇත. රට තුළ සහ ඉන් පිටත මහාචාර්ය පියදාස අවධාරණය කළේය. සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට එකඟතාවකට පැමිණීමට ඇති ලොකුම අඩුපාඩුව නම්, මෙම නැවතුම් පරතරය ආණ්ඩුවට සහ එහි මාර්ග සිතියමට සහ මහ මැතිවරණය පැවැත්වීමට නිශ්චිත දිනයක් ලබාදීමට ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා දිගින් දිගටම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමයි. නැවුම් ජනවරමක් සඳහා. ඔහු පාරදෘශ්‍ය විය යුතු අතර සමගි ජන බලවේගය (SJB) ප්‍රමුඛ විපක්ෂයට සහ අනෙකුත් දේශපාලන පක්ෂ සහ කණ්ඩායම් සමඟ මෙම කාරණය සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කරන විට ඔහුගේ අවංක අභිප්‍රාය පෙන්විය යුතුය. මගේ තක්සේරුව නම් රනිල් මේ විපක්ෂය සමඟ අව්‍යාජ නොවන බවත් ඔහුගේ සැඟවුණු න්‍යාය පත්‍රය වී ඇත්තේ ශ්‍රී ලාංකිකයන් සියලු දෙනාම පාහේ කෝපය, ප්‍රතික්ෂේප කිරීම සහ පිළිකුල නොතකා හැකි තාක් කල් ඔහුගේ දේශපාලන පැවැත්ම තහවුරු කර ගැනීම පමණක් බවයි,” මහාචාර්ය පියදාස චෝදනා කළේය.",
        "සැප්තැම්බර් 12 සිට ඔක්තෝබර් දක්වා පැවැත්වීමට නියමිත එළැඹෙන 51 වැනි නිත්‍ය සැසියේදී 2021 මාර්තු මාසයේ පැවැති 46 වැනි සැසිවාරයේදී UNHRC විසින් ශ්‍රී ලංකාවට නියම කළ දැඩි නීති තවදුරටත් දැඩි කළ අතර ශ්‍රී ලංකාවට GSP+ වෙළෙඳ පහසුකම අහිමි වීමේ ඉඩකඩක් පවතින බවට ඔහු බිය පළ කළේය. යුරෝපා සංගමය සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් වාර්තාව, ප්‍රතිසන්ධාන ක්‍රියාවලියේ ප්‍රගතිය සහ රජයේ කාර්ය සාධනය සමාලෝචනය කරන විට මේ වසරේ ජිනීවාහිදී 7 වැනියා.(සඳුන් ජයසේකර)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ග ආහාර තුනක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "දිනකට මිලියන 6 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මහනායක හිමිවරුනි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "46 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2021 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 12 සිට ඔක්තෝබර් 7 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நன்கொடை நாடுகளால் இலங்கைக்கு இரக்கம் இல்லை: ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் பொருளாதாரம் மற்றும் சட்டம் ஒழுங்கைக் கையாள்வதை மீளாய்வு செய்யும் போது, ​​தற்போதைய பொருளாதார, அரசியல் மற்றும் சமூக குழப்பத்தில் இருந்து வெளிவர நன்கொடை அளிக்கும் நாடுகளோ அல்லது உலகளாவிய நிதி நிறுவனங்களோ இலங்கைக்கு உதவிக்கரம் நீட்டுவது சந்தேகத்திற்குரியது. ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆட்சியின் கீழ் ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி (SLFP) நேற்று தெரிவித்தது.",
        "அக்கட்சியின் மூத்த துணைத் தலைவரும், ஊடக ஆலோசகருமான பேராசிரியர் ரோஹன லக்ஷ்மன் பியதாச டெய்லி மிரருக்குத் தெரிவித்ததாவது, கருத்து வேறுபாடுகளை அடக்குவதற்கு பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தை (PTA) கடுமையாகப் பயன்படுத்துவது குறித்து கிட்டத்தட்ட அனைத்து ஐ.நா முகவர் அமைப்புகளும் முழு உலக சமூகமும் அதிருப்தி அடைந்துள்ளன. 'ஹவாலா' அல்லது 'உண்டியல் முறை' போன்ற சட்ட வங்கி முறைக்கு புறம்பாக அமைதியான போராட்டங்கள் மற்றும் வெளிநாட்டு நாணயங்களை மாற்றுவதில் அதிருப்தியை வெளிப்படுத்திய பல்கலைக்கழக மாணவர்களின் சிறைவாசம் நடைபெறுகிறது.",
        "உலகிலேயே அதிக உணவுப் பணவீக்க விகிதத்தைக் கொண்ட 5வது நாடாக இலங்கையை அடையாளப்படுத்துவது, காலாவதியான மற்றும் கண்டனம் செய்யப்பட்ட சட்டங்களைப் பயன்படுத்தி சட்டப்பூர்வமான பொதுக் கூட்டங்கள் மற்றும் போராட்டங்களை நசுக்குவது, நன்கொடையாளர்கள் மற்றும் கடனாளிகள் இலங்கை மீது பரிதாபப்படுவதற்கான அறிகுறிகளாக இல்லை என்று அவர் கூறினார்.",
        "6 மில்லியன் மக்களுக்கு (உலக உணவுத் திட்டத்தின் படி) ஒரு நாளைக்கு மூன்று சதுர வேளை உணவு வழங்கத் தவறியதன் மூலம், கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாததன் மூலம், இலங்கையை ஒரு தோல்வியுற்ற மாநிலம் அல்லது பாரிய நாடு என்று முத்திரை குத்துவதற்கான அனைத்து அளவுகோல்களையும் அரசாங்கம் பூர்த்தி செய்துள்ளது என்பது வருத்தமளிக்கிறது. , ஆயிரக்கணக்கானோர் கைது செய்யப்பட்டதன் மூலம் சட்டம் ஒழுங்கு முற்றிலும் சரிந்தது",
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்களில் கலந்து கொண்ட இலங்கையர்கள் மற்றும் பாதாள உலகத்தின் தலைமையிலான பயங்கரவாத ஆட்சியை கட்டுப்படுத்தத் தவறியவர்கள். உலக சமூகம், மகாநாயக்கர்கள், ஏனைய மதத் தலைவர்கள் மற்றும் 22 மில்லியன் இலங்கை வாழ் மக்கள் எதிர்பார்த்தது போன்று பாராளுமன்ற தேர்தல் நடைபெறும் வரை குறிப்பிட்ட காலத்திற்கு இடைக்கால அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கு எதிர்க்கட்சி அரசியல் கட்சிகளுடன் இணக்கப்பாட்டுக்கு வரவும் அரசாங்கம் தவறியுள்ளது. நாட்டிற்கு உள்ளேயும் வெளியேயும் பேராசிரியர் பியதாச வலியுறுத்தினார். அனைத்துக் கட்சிகளையும் உள்ளடக்கிய இடைக்கால அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கான உடன்பாட்டுக்கு வருவதில் உள்ள மிகப் பெரிய பின்னடைவானது, இந்த இடைக்கால அரசாங்கத்திற்கும் அதன் பாதை வரைபடத்திற்கும் பொதுத் தேர்தலை நடத்துவதற்கான குறிப்பிட்ட தேதியையும் வழங்குவதற்கு ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க தொடர்ந்து மறுத்தமையாகும். ஒரு புதிய ஆணையுக்காக. அவர் வெளிப்படையாக இருக்க வேண்டும் மற்றும் சமகி ஜன பலவேகயா (SJB) தலைமையிலான எதிர்க்கட்சிகள் மற்றும் பிற அரசியல் கட்சிகள் மற்றும் குழுக்களுடன் அவர் அவர்களுடன் கலந்துரையாடும் போது அவர்களுடன் தனது நேர்மையான நோக்கங்களைக் காட்ட வேண்டும். எனது மதிப்பீடு என்னவெனில், ரணில் இந்த எதிர்ப்பில் உண்மையானவர் அல்ல என்பதுடன், அவரது மறைமுக நிகழ்ச்சி நிரல், கிட்டத்தட்ட அனைத்து இலங்கையர்களாலும் கோபம், நிராகரிப்பு மற்றும் வெறுப்பு இருந்தபோதிலும் கூடுமானவரை அவரது அரசியல் பிழைப்பை உறுதிப்படுத்துவதாகும்” என்று பேராசிரியர் பியதாச குற்றம் சாட்டினார்.",
        "எதிர்வரும் செப்டெம்பர் 12 ஆம் திகதி முதல் ஒக்டோபர் மாதம் வரை நடைபெறவுள்ள 51 ஆவது வழமையான அமர்வின் போது 2021 ஆம் ஆண்டு மார்ச் மாதம் நடைபெற்ற 46 ஆவது அமர்வில் UNHRC இலங்கைக்குக் கட்டளையிட்டிருந்த அதன் கண்டிப்புகளை மேலும் கடுமையாக்கிய போது இலங்கை GSP+ வர்த்தக வசதியை இழக்கும் சாத்தியம் இருப்பதாக அவர் அச்சம் வெளியிட்டார். இலங்கையின் மனித உரிமைகள் பதிவு, நல்லிணக்கச் செயற்பாட்டின் முன்னேற்றம் மற்றும் அரசாங்கத்தின் செயற்பாடுகள் குறித்து ஐரோப்பிய ஒன்றியமும் ஐ.நா சபையும் இந்த ஆண்டு ஜெனீவாவில் மீளாய்வு செய்யும் போது 7வது இடம்.(சந்துன் ஜயசேகர)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று சதுர உணவுகள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நாள் 6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மகாநாயக்கர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "46வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 12 முதல் அக்டோபர் 7 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெனிவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெயசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}