{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130869",
  "time_ut": 1657034738,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பிரதமர் ரணிலுக்கு விரைவில் பாடம் கற்பிப்போம் - சஜித் சபையில் பதிலடி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Let's teach PM Ranil a lesson soon - Sajith reacts in the House",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Prime Minister invites us to come and teach us a lesson. But due to the people teaching him a lesson, he is currently sitting in the parliament alone on the national list.",
        "Leader of Opposition Sajith Premadasa said that I will soon teach the Prime Minister a lesson on receiving foreign aid.",
        "He said this in his speech in response to the Prime Minister's special speech on Tuesday 05th in the Parliament. As he continued there,",
        "The Prime Minister informed the House about the declining economy. But let's get it today. Diesel. The Prime Minister did not offer any solution to the problems of the people on the gas line.",
        "That is what people have been waiting for. Farmers do not have enough fertilizer. Triposha is closed. There is no solution to this problem in the Prime Minister's speech.",
        "Similarly, a cabinet minister has demanded ransom from a company in Japan. We ask whether the government, which has collapsed due to such corruption and fraud, can build the country.",
        "Similarly, I myself went to the opening ceremony of the Qatar Aid Agency in our last government.",
        "But the government said the money from the Qatar Charity Fund was funding terrorism. Now they are going to Qatar for fuel. We are ashamed.",
        "The government is fueling sectarianism and antagonizing the entire Middle East. There are only two influential people in Middle Eastern countries, one is Ranasinghe Premadasa and the other is Mahinda Rajapaksh.",
        "Mahinda Rajapaksh has lost that honor by fueling communalism. After the arrival of Gotabaya Rajapaksh, he increased it further. Currently, the Qatar Fund has ruled that there is no problem.",
        "Also the Prime Minister invites us to come and teach us a lesson. But the people taught him a lesson and now he is sitting alone in the parliament on the national list. He said that he will abolish the age of queue after coming to office.",
        "He said that he will bring dollars to the country. But today the entire country has been recognized as the Prime Minister who can't do anything. I will inform the Prime Minister that I will soon teach the lesson of receiving foreign aid. Similarly, I also inform the Prime Minister that the United People's Power has the support of the Middle East countries. said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "House",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Leader of Opposition Sajith",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesday 05th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Triposha",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Qatar Aid Agency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Qatar Charity Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "only two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Middle Eastern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Qatar Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Middle East",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැති රනිල්ට ඉක්මනින් පාඩමක් උගන්වමු - සජිත් සභාවේදී ප්‍රතිචාර දක්වයි",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "අපිට පාඩමක් උගන්වන්න එන්න කියලා අගමැතිතුමා ආරාධනා කරනවා. නමුත් ජනතාව ඔහුට පාඩමක් ඉගැන්වීම නිසා ඔහු මේ වන විට ජාතික ලැයිස්තුවෙන් තනිව පාර්ලිමේන්තුවේ අසුන්ගෙන සිටිනවා.",
        "විදේශ ආධාර ලබා ගැනීම ගැන මම ඉක්මනින්ම අගමැතිතුමාට පාඩමක් උගන්වනවා යැයි විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ 05 වැනි අඟහරුවාදා පාර්ලිමේන්තුවේදී අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ විශේෂ කතාවට ප්‍රතිචාර දක්වමින් කළ කතාවේදීය. ඔහු එහි යන විට,",
        "ආර්ථිකය කඩාවැටීම ගැන අගමැතිවරයා සභාව දැනුවත් කළා. නමුත් අද එය ලබා ගනිමු. ඩීසල්. අගමැතිතුමා ගෑස්‌ මාර්ගවල ජනතාවගේ ප්‍රශ්නවලට කිසිම විසඳුමක්‌ දුන්නේ නැහැ.",
        "ඒක තමයි මිනිස්සු බලාගෙන ඉන්නේ. ගොවීන්ට ප්‍රමාණවත් පොහොර නැහැ. ත්‍රිපෝෂ වසා ඇත. අගමැතිතුමාගේ කතාවේ මේ ප්‍රශ්නයට විසඳුමක් නැහැ.",
        "ඒ වගේ ම කැබිනට් ඇමැතිවරයෙක් ජපානයේ සමාගමකින් කප්පම් ඉල්ලා තිබෙනවා. අපි අහනවා මේ වගේ දූෂණ වංචාවලින් කඩා වැටුණු ආණ්ඩුවට රට හදන්න පුළුවන්ද කියලා.",
        "ඒ වගේ ම අපේ පසුගිය රජයේ කටාර් ආධාර ඒජන්සිය විවෘත කිරීමේ උත්සවයට මමත් ගියා.",
        "නමුත් රජය පැවසුවේ කටාර් පුණ්‍යාධාර අරමුදලෙන් ලැබෙන මුදල් ත්‍රස්තවාදයට අරමුදල් සපයන බවයි. දැන් තෙල් ගන්න කටාර් යනවා. අපිට ලැජ්ජයි.",
        "ආන්ඩුව කල්ලිවාදය අවුස්සමින් මුළු මැදපෙරදිගම එදිරිවාදිමින් සිටී. මැදපෙරදිග රටවල සිටින්නේ බලගතු පුද්ගලයන් දෙදෙනෙකි, එක් අයෙක් රණසිංහ ප්‍රේමදාස සහ අනෙකා මහින්ද රාජපක්ෂ ය.",
        "ජාතිවාදය අවුස්සමින් මහින්ද රාජපක්ෂට එම ගෞරවය අහිමි වී ඇත. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආවට පස්සේ ඒක තවත් වැඩි කළා. දැනට කටාර් අරමුදල ප්‍රශ්නයක් නැතැයි තීන්දු කර ඇත.",
        "ඒ වගේම අගමැතිතුමා අපිට ආරාධනා කරනවා අපිට පාඩමක් උගන්වන්න එන්න කියලා. නමුත් ජනතාව ඔහුට පාඩමක් ඉගැන්වූ අතර දැන් ඔහු ජාතික ලැයිස්තුවෙන් පාර්ලිමේන්තුවේ තනිවම වාඩි වී සිටී. තනතුරට පැමිණි පසු පෝලිමේ වයස අහෝසි කරන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "රටට ඩොලර් ගේනවා කිව්වා. නමුත් අද මුලු රටම පිළිඅරගෙන තියෙන්නේ කිසිම දෙයක් කරන්න බැරි අගමැති කියලා. විදේශ ආධාර ලබා ගැනීමේ පාඩම ළඟදීම උගන්වන බව මම අගමැතිතුමාට දන්වනවා. ඒ වගේම එක්සත් ජනතා බලවේගයට මැදපෙරදිග රටවල සහයෝගය ලැබෙන බව මම අගමැතිතුමාටත් දන්වා සිටිනවා. කිව්වා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "නිවස",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ නායක සජිත්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "05 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රිපෝෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර් ආධාර ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර් පුණ්‍යාධාර අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දෙකක් පමණක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටාර් අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமர் ரணிலுக்கு விரைவில் பாடம் கற்பிப்போம் - சஜித் சபையில் பதிலடி",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "எங்களுக்கு பாடம் கற்றுத்தர வருமாறு பிரதமர் அழைக்கிறார். ஆனால் அவருக்கு மக்கள் பாடம் கற்பித்ததன் காரணமாக தற்போது தேசியப்பட்டியலில் தனித்து பாராளுமன்றத்தில் அமரந்திருக்கிறார்.",
        "அத்துடன் வெளிநாடுகளில் இருந்து உதவிகளை  பெற்றுக்கொள்ளும் பாடத்தை நான் மிக விரைவில் பிரதமருக்கு கற்பிப்பேண் என எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் 05 ஆம் திகதி செவ்வாய்க்கிழமை பிரதமரின் விசேட உரைக்கு பதிலளித்து உரையாற்றுகையிலேயே இவ்வாறு தெரிவித்தார். அவர் அங்கு தொடர்ந்து தெரிவிக்கையில்,",
        "பிரதமர் பொருளாதாரம் வீழ்ச்சியடைந்திருப்பது தொடர்பாக சபையில் தெரிவித்திருந்தார். ஆனால் இன்று பெற்றோல். டீசல். காஸ் வரிசையில் இருக்கும் மக்களின் பிரச்சினை களுக்குக்கு தீர்வு எதனையும் பிரதமர் முன்வைக்கவில்லை.",
        "அதனையே மக்கள் எதிர் பார்த்திருக்கின்றனர். விவசாயிகளுக்கு தேவையான உரம் இல்லை. திரிபோஷா நிறுனம் மூடப்பட்டிருக்கின்றது. இந்த பிரச்சினைக்கு எந்த தீர்வும் பிரதமரின் உரையில் இல்லை.",
        "அதேபோன்று ஜப்பானின் நிறுவனம் ஒன்றில் அமைச்சரவை அமைச்சர் ஒருவருர் கப்பம் கேட்டிருக்கின்றார். இவ்வாறான ஊழல் மோசடியால்  வீழ்ச்சியடைந்திருக்கும் அரசால் நாட்டை கட்டியெழுப்ப முடியுமா என கேட்கின்றோம்.",
        "அதேபோன்று கட்டார் உதவி நிறுவனத்தை திறந்துவைக்கும் நிகழ்வுக்கு கடந்த எமது அரசாங்கத்தில் நானே சென்றிருந்தேன்.",
        "ஆனால் இந்த அரசாங்கம் கட்டார் சேரிட்டி நிறுவனத்தின் பணம் பயங்கரவாதத்துக்கு உதவி செய்வதாக தெரிவித்தார்கள். தற்போது எரிபொருள் கேட்டு கட்டார் நாட்டுக்கு செல்கின்றனர். வெட்கப்படுகின்றோம்.",
        "அரசாங்கம் இனவாதம் மதவாதத்தை தூண்டி ஒட்டுமொத்த மத்திய கிழக்கு நாடுகளையும் பகைத்துக்கொண்டுள்ளது. மத்திய கிழக்கு நாடுகளில் செல்வாக்கு மிக்கவர்கள்  இரண்டு பேர்தான், ஒருவர் ரணசிங்க பிரேமதாச மற்றயவர்  மஹிந்த ராஜபக்ஷ்.",
        "இனவாதம் மதவாதத்தை தூண்டி அந்த கௌரவத்தை மஹிந்த ராஜபக்ஷ் இழந்துவிட்டார். கோத்தாபய ராஜபக்ஷ் வந்த பின்னர் அதனை மேலும் அதிகரித்தார். தற்போது கட்டார் நிதியம் எந்த பிரச்சினையும் இல்லை என தீர்ப்பு வழங்கி இருக்கின்றது.",
        "அத்துடன் எங்களுக்கு பாடம் கற்றுத்தர வருமாறு பிரதமர் அழைக்கிறார். ஆனால் அவருக்கு மக்கள் பாடம் கற்பித்து தற்போது தேசியப்பட்டியலில் தனித்து பாராளுமன்றத்தில் அமரந்திருக்கிறார். பதவிக்கு வந்ததுடன் வரிசை யுகத்தை இல்லாமலாக்குவதாக தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டுக்கு டொலர் கொண்டுவருவதாக தெரிவித்தார். ஆனால் இன்று எதையும் செய்ய முடியாத பிரதமர் என முழு நாட்டுக்கும் ஒப்புவிக்க பட்டிருக்கின்றது. வெளிநாடுகளில் இருந்து உதவி பெற்றுக்கொள்ளும் பாடத்தை நான் மிக விரைவில் கற்பிக்கின்றேன் என்பதை பிரதமருக்கு தெரிவித்துக்கொள்கின்றேன். அதேபோன்று மத்திய கிழக்கு நாடுகளின் ஆதரவு ஐக்கிய மக்கள் சக்திக்கு இருக்கின்றது என்பதையும் பிரதமருக்கு தெரித்துக்கொள்கின்றேன். என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "வீடு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய் 05",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திரிபோஷா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார் உதவி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார் தொண்டு நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மட்டும்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தார் நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}