{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/මැතිසබයට-ආ-ජනපතිට-එරෙහිව-විපක්ෂයෙන්-විරොධයක්/101-615885",
  "time_ut": 1656999771,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මැතිසබයට ආ ජනපතිට එරෙහිව විපක්ෂයෙන් විරොධයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A protest from the opposition against the President who came to the Assembly",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "When President Gotabhaya Rajapaksa was in the Parliament chamber, the members of the Samagi Jana Balawega and the Tamil National Alliance rose from their seats and held up placards saying \"Go Home Gota\" (Gotta go home) and continued to protest. .",
        "Due to this heated situation, Speaker Mahinda Yapa Abeywardena adjourned the House for ten minutes as he could not control the affairs of the House.",
        "This objection of the opposition arose when Prime Minister Ranil Wickramasinghe was making a statement regarding the economic situation of the country.",
        "The president was seen smiling and looking at the members of Samagi Jana Balawega and Tamil National Alliance while they were protesting like this.",
        "While those MPs were protesting like this, the MPs of the ruling party shouted \"we want gota\".",
        "Former Minister SB Dissanayake came close to the President and was seen raising one hand and shouting \"We Want Gota\" continuously.",
        "During this protest, former President Mahinda Rajapaksa raised his hand and said something to the President.",
        "President Gotabhaya Rajapaksa arrived at the Parliament Chamber at around 10.00 am yesterday.",
        "While sitting in their seats and listening to the Prime Minister's speech, the opposition MPs started the agitation.",
        "While the protest was going on, the President was seen leaving the House at around 10:30 am.",
        "A group of MPs and Sergeant-at-Arms Narendra Fernando also traveled with the President.",
        "The first to come forward with the protest sign against the President was Mr. Mujibar Rahman, Colombo District Councilor of Samagi Janabalawega.",
        "After the President left, Mr. Sajith Premadasa, the leader of the opposition, started to make comments, and at that time the members of the ruling party continuously interrupted his speech.",
        "The words \"dog\" \"donkey\" \"fool\" were also exchanged at this time."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Assembly",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Samagi Jana Balawega",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Go Home Gota",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ten minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samagi Jana Balawega",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil National Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SB Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "We Want Gota",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Parliament Chamber",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 10:30 am",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Mujibar Rahman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samagi Janabalawega",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැතිසබයට ආ ජනපතිට එරෙහිව විපක්ෂයෙන් විරොධයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා  පාර්ලිමේන්තු සභා ගර්භයට පැමිණ සිටියදී සමගි ජන බලවේගයේ  සහ දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ මන්ත්‍රීවරුන් සිය අසුන් වලින් නැගිට \"ගෝ හෝම් ගෝටා\"( ගෝටා ගෙදර යන්න) යනුවෙන් සඳහන් පුවරු ඔසවාගෙන එක දිගට විරෝධතාවයක යෙදීම නිසා සභාවේ දැඩි උණුසුම් තත්වයක් අද (5) පෙරවරුවේ ඇතිවිය.",
        "මේ උණුසුම්කාරී තත්වය හේතුවෙන්  සභාවේ කටයුතු පාලනය කරගත නොහැකිවීමෙන්  කතානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා විසින් සභාව විනාඩි දහයකට කල් තබනු ලැබීය.",
        "විපක්ෂයේ මේ විරෝධය ඇතිවූයේ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා රටේ ආර්ථික තත්වය සම්බන්ධයෙන් ප්‍රකාශයක් කරමින් සිටියදීය.",
        "සමගි ජන බලවේගයේ  සහ දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ මන්ත්‍රීවරුන් මෙලෙස විරෝධතාවයේ යෙදී සිටියදී  ජනාධිපතිවරයා  ඒ දෙස සිනාසෙමින් බලා සිටිනු දැකගත හැකිවිය.",
        "එම  මන්ත්‍රීවරුන් මෙලෙස විරෝධතාවයේ යෙදී සිටියදී ආණ්ඩු පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරු \"වී වෝන්ට් ගෝටා\" ( ගෝටා අපිට අවශ්‍යයි )  යනුවෙන් කෑ ගැසූහ.",
        "හිටපු අමාත්‍ය එස් බී දිසානායක මහතා ජනාධිපතිවරයා අසලටම පැමිණ  එක් අතක් උස් පහත් කරමින් \" වී වෝන්ට් ගෝටා  \" යනුවෙන් එක දිගටම  කෑගසන අයුරු දැකගත හැකිවිය.",
        "මේ විරෝධය   පැවැත්වෙද්දී හිටපු ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා  අතක් ඔසවා ජනාධිපතිවරයාට යමක් පැවසුවේය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා පාර්ලිමේන්තු සභා ගර්භයට ඊයේ පෙරවරු 10.00 ට පමණ පැමිණියේය.",
        "එසේ පැමිණ සිය අසුනට වී අගමැතිවරයාගේ කතාවට  සවන් දෙමින් සිටියදී විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරු එම උද්ඝෝෂණය ඇරඹූහ.",
        "උද්ඝෝෂණය මෙසේ පැවැත්වෙන අතරේදී ජනාධිපතිවරයා පෙරවරු  10:30 ට පමණ  සභා ගැබෙන් පිටව යන අයුරු දැකගත හැකිවිය.",
        "මන්ත්‍රීවරු පිරිසක් සහ  වේත්‍රධාරි නරේන්ද්‍ර ප්‍රනාන්දු මහතාද ජනාධිපතිවරයා සමග  ගමන් ගත්හ.",
        "ජනාධිපතිවරයාට එරෙහිව විරෝධතා පුවරුව රැගෙන මුලින්ම ඉදිරියට  පැමිණියේ සමගි ජනබලවේගයේ කොළඹ දිස්ත්‍රික් මන්ත්‍රී මුජිබර් රහුමාන් මහතා ය.",
        "ජනාධිපතිවරයා ඉවත්ව ගිය පසු විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා අදහස් දැක්වීම  ආරම්භ කළ අතර  ඒ අවස්ථාවේදී ආණ්ඩු පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරු ඔහුගේ කතාවට එක දිගට බාධා කළහ.",
        "\"බල්ලා\" \"බූරුවා\" \"මෝඩයා\"  යන වචනද මේ අවස්ථාවේදී හුවමාරු වනු දැකගත හැකිවිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එකලස් කිරීම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා ගෙදර යන්න",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විනාඩි දහය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එස් බී දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපිට ඕන ගෝඨා",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු සභා ගර්භය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10:30 පමණ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මුජිබර් රහ්මාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමගි ජනබලවේග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பேரவைக்கு வந்த ஜனாதிபதிக்கு எதிர்க்கட்சிகளின் எதிர்ப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பாராளுமன்ற அறையில் இருந்த போது, ​​சமகி ஜன பலவேக மற்றும் தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு உறுப்பினர்கள் ஆசனங்களில் இருந்து எழுந்து “வீட்டுக்கு செல்லுங்கள்” (வீட்டிற்கு செல்ல வேண்டும்) என்ற பதாதைகளை ஏந்தியவாறு ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "இந்த சூடுபிடித்த சூழ்நிலை காரணமாக சபையின் அலுவல்களை கட்டுப்படுத்த முடியாமல் சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன சபையை பத்து நிமிடங்களுக்கு ஒத்திவைத்தார்.",
        "நாட்டின் பொருளாதார நிலைமை தொடர்பில் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க கருத்து வெளியிடும் போதே எதிர்க்கட்சிகளின் இந்த எதிர்ப்பு எழுந்துள்ளது.",
        "சமகி ஜன பலவேக மற்றும் தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு உறுப்பினர்கள் இவ்வாறு ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்த போது அவர்களைப் பார்த்து சிரித்துக் கொண்டே ஜனாதிபதி காணப்பட்டார்.",
        "அந்த எம்.பி.க்கள் இப்படி போராட்டம் நடத்தும் போது ஆளுங்கட்சி எம்.பி.க்கள் எங்களுக்கு கோத்தா வேண்டும் என்று கூச்சலிட்டனர்.",
        "முன்னாள் அமைச்சர் எஸ்.பி.திஸாநாயக்க ஜனாதிபதிக்கு அருகில் வந்து ஒரு கையை உயர்த்தி “எங்களுக்கு கோத்தா வேண்டும்” என தொடர்ச்சியாக கூச்சலிட்டார்.",
        "இந்த ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது முன்னாள் ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ கையை உயர்த்தி ஜனாதிபதியிடம் ஏதோ கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நேற்று காலை 10.00 மணியளவில் பாராளுமன்ற அறைக்கு வந்தடைந்தார்.",
        "தங்கள் இருக்கைகளில் அமர்ந்து பிரதமரின் உரையை கேட்டுக்கொண்டே எதிர்க்கட்சி எம்.பி.க்கள் அமளியில் ஈடுபட்டனர்.",
        "போராட்டம் நடந்து கொண்டிருந்த போது, ​​காலை 10:30 மணியளவில் ஜனாதிபதி சபையை விட்டு வெளியேறினார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் குழு மற்றும் சார்ஜன்ட் நரேந்திர பெர்னாண்டோ ஆகியோரும் ஜனாதிபதியுடன் பயணித்துள்ளனர்.",
        "ஜனாதிபதிக்கு எதிரான கண்டனச் சின்னத்துடன் முதலில் வந்தவர் சமகி ஜனபலவேகவின் கொழும்பு மாவட்ட கவுன்சிலர் திரு.முஜிபர் ரஹ்மான்.",
        "ஜனாதிபதி வெளியேறிய பின்னர், எதிர்க்கட்சித் தலைவர் திரு.சஜித் பிரேமதாச கருத்துத் தெரிவிக்க ஆரம்பித்ததுடன், அதன் போது ஆளும் கட்சி உறுப்பினர்கள் அவரது உரைக்கு இடையூறு செய்தனர்.",
        "“நாய்” “கழுதை” “முட்டாள்” என்ற வார்த்தைகளும் இதன்போது பரிமாறப்பட்டன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சட்டசபை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோதா வீட்டுக்கு போ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்து நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எஸ்.பி.திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு கோதா வேண்டும்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற அறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 10:30 காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "முஜிபர் ரஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமகி ஜனபாலவேகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}