{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-diesel-price-cut-to-rs430-a-litre-petrol-at-rs450-98094/",
  "time_ut": 1659402840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka diesel price cut to Rs430 a litre, petrol at Rs450",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka diesel price cut to Rs430 a litre, petrol at Rs450",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has cut the price diesel  by 10 rupees to 430 rupees a litre while petrol 92-Octane remains at 450 rupees a litre, state-run Ceylon Petroleum Corporation said.",
        "Kerosene which is similar to Jet fuel is usually the most expensive to import, diesel next and petrol is the cheapest to import.",
        "However in Sri Lanka due to mis-pricing of diesel over petrol over many decades, the more polluting diesel is widely used for goods transport in particular. (Colombo/Aug02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Rs430",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "430",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92-Octane",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "450",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "many decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo/Aug02/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඩීසල් ලීටරයක මිල රුපියල් 430 දක්වා ද පෙට්‍රල් රුපියල් 450 දක්වා ද අඩු කෙරේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව ඩීසල් ලීටරයක මිල රුපියල් 10 කින් අඩු කර රුපියල් 430 ක් දක්වා පෙට්‍රල් 92-ඔක්ටේන් ලීටරයක් ​​රුපියල් 450 ක් ලෙස පවතින බව රජයට අයත් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව පවසයි.",
        "සාමාන්‍යයෙන් ජෙට් ඉන්ධනවලට සමාන භූමිතෙල් ආනයනය කිරීමේදී වඩාත්ම මිල අධික වන අතර, ඊළඟට ඩීසල් සහ ආනයනය කිරීමේදී ලාභම පෙට්‍රල් වේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, දශක ගණනාවක් තිස්සේ පෙට්‍රල්වලට වඩා ඩීසල් මිල වැරදි ලෙස ශ්‍රී ලංකාව තුළ මිල නියම කිරීම හේතුවෙන්, වඩාත් දූෂිත ඩීසල් විශේෂයෙන් භාණ්ඩ ප්‍රවාහනය සඳහා බහුලව භාවිතා වේ. (කොළඹ/අගෝස්තු 02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රුපියල් 430",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "430",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92-ඔක්ටේන්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "450",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක ගණනාවක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝස්තු 02/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் டீசல் விலை லிட்டருக்கு 430 ரூபாயாகவும், பெற்றோல் விலை 450 ரூபாவாகவும் குறைக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையில் டீசல் 10 ரூபாவினால் குறைக்கப்பட்டு 430 ரூபாவாக உள்ளது. பெட்ரோல் 92 ஒக்டேன் ஒரு லீற்றர் 450 ரூபாவாக உள்ளது என அரச நிறுவனமான இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஜெட் எரிபொருளைப் போன்ற மண்ணெண்ணெய் பொதுவாக இறக்குமதி செய்வதற்கு மிகவும் விலை உயர்ந்தது, அதற்கு அடுத்தபடியாக டீசல் மற்றும் இறக்குமதி செய்வதற்கு பெட்ரோல் மலிவானது.",
        "எவ்வாறாயினும், இலங்கையில் பல தசாப்தங்களாக பெற்றோலுக்கு டீசலின் தவறான விலை நிர்ணயம் காரணமாக, அதிக மாசுபடுத்தும் டீசல் குறிப்பாக சரக்கு போக்குவரத்துக்கு பரவலாக பயன்படுத்தப்படுகிறது. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரூ430",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "430",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92-ஆக்டேன்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "450",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்02/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}