{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/බෙදුනු-අවස්ථාව-ඉවරයි:-දැන්-රට-ගොඩ-නගමු/1-616744",
  "time_ut": 1658308442,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බෙදුනු අවස්ථාව ඉවරයි: දැන් රට ගොඩ නගමු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The opportunity to divide is over: let's build the country now",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe said today (20) in a special statement in Parliament that the divided opportunity is over, let's all build the country together.",
        "The President asked all parties to come together and discuss from today to create a new system that the people are asking for.",
        "After it was announced that Mr. Ranil Wickramasinghe became the President, President Ranil Wickramasinghe made a special statement and said:",
        "The Speaker and I started our political journey together in 1973. I have a special pleasure today. About announcing my appointment while you were in the chair. I have been in the parliament for 45 years and have done politics. My life is in this parliament. I am particularly grateful for this honor bestowed upon me by this Parliament.",
        "31 years ago, in 1993, we gathered like this. To appoint a new president after the assassination of the Premadasa president. That day, DB Wijetunga was able to appoint the President without competition. I would like to say that about 15 people who participated in that vote are still in this parliament today. On this second occasion, we got a vote for the first time.",
        "In that vote, we had a discussion and on one hand we showed that we can. We have shown that the parliament can elect a president without any problems. So I have a duty to first thank all those who voted for me. Similarly, I have a duty to thank all those who participated in this vote.",
        "Nobody has anything to say about the difficult situation the country is in today. We are in a difficult place economically. And young people are demanding a change in the system. This is a moment when there are many international issues. We have to go without getting involved. A new program has to be presented to move the country forward.",
        "The people are not asking us for the old political system. The people are at the point where they want to work together in this parliament. I would like to thank MP Anura Dissanayake and MP Dallas Alahapperuma who contested with me. I request the member of parliament, Dallas Alahasperuma, let us all work together to create a new system.",
        "I also request my friend Mr. Anura Kumara Dissanayake to support this program. Because he knows very well about the situation in the country today. I would like to repeat the same request to everyone, including my friend Mr. Sajith Premadasa, the leader of the opposition. Let's all come together and try to make a new system. Let's all discuss it together. I am making this request to everyone including the leader of the Tamil Alliance Mr. Sampanhan.",
        "I am making the same request from MP Ponnambalam and MP Wigneswaran. Let's all move forward with this work together. Also, I am making this request on behalf of that party to the former President Mahinda Rajapaksa, the leader of the Sri Lanka Podujana Peramuna. I would also like to make this request to the former President Maithripala Sirisena who is here. The time we shared is now over.",
        "We had 48 hours to split. We split those 48 hours. Now that time is over, I request that we come together and discuss. I would like to discuss with you all from tomorrow. I have one more request to make to this council. I request the Speaker to give me the opportunity to take the oath of office in the Parliament building outside the Assembly."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "That day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dallas Alahasperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampanhan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wigneswaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "48 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "48 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Assembly",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බෙදුනු අවස්ථාව ඉවරයි: දැන් රට ගොඩ නගමු",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "බෙදුණු අවස්ථාව ඉවරයි සියලු දෙනා  එක්ව රට ගොඩනගමු යැයි ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුවේ විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් අද (20) පැවසීය.",
        "ජනතාව ඉල්ලන අලුත් ක්‍රමවේදයක් බිහි කිරීම සඳහා අද සිටම එකතු වී සාකච්ඡා කරමු යැයි ජනාධිපතිවරයා සියළු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ජනාධිපතිධුරයට පත්වූ බව ප්‍රකාශයට පත්වීමෙන් අනතුරුව විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් වැඩිදුරටත් අදහස් දැක්වූ ජනාධිපති රනිල්  වික්‍රමසිංහ මහතා මෙසේද කීය.",
        "කතානායකතුමායි මමයි 1973 දී එකට දේශපාලන ගමන ආරම්භ කළ අය. මට අද විශේෂ සතුටක් තියෙනවා. ඔබතුමා මූලාසනයේ ඉද්දී මගේ පත්වීම ප්‍රකාශ කිරීම ගැන. මම අවුරුදු 45 ක් පාර්ලිමේන්තුව තුළ සිටිමින් දේශපාලනය කරලා තියෙනවා. මගේ ජීවිතය තියෙන්නේ මේ පාර්ලිමේන්තුවෙියි. මේ පාර්ලිමේන්තුවෙන් මට මෙම ගෞරවය ලබාදීම ගැන මම විශේෂයෙන්ම ස්තූතිය පුද කරනවා.",
        "මීට අවුරුදු 31 ට කලින් එනම් 1993 දී අපි මේ ආකාරයටම රැස්වුනා. ඒ ප්‍රේමදාස ජනාධිපතිවරයාගේ ඝාතනයෙන් පස්සේ නව ජනාධිපතිවරයෙක් පත් කරන්න. එදා ඩී.බී විජේතුංග ජනාධිපතිතුමාට තරඟයකින් තොරව පත් කර ගන්න හැකියාව ලැබුණා. එදා එම ඡන්දයට සහභාගී වූ 15 ක් පමණ අදත් මේ පාර්ලිමේන්තුව තුළ සිටින බව මම කියන්න කැමතියි. මේ දෙවෙනි අවස්ථාවේදී ප්‍රථම වතාවට අපට ඡන්දයක් ලැබුණා.",
        "ඒ ඡන්දයේදී අප අතර සාකච්ඡාවක් ඇති වෙලා එක අතකින්  අපට පුළුවන් යැයි අප පෙන්නුවා.  කිසිම ප්‍රශ්නයක් නැතුව ඡන්දයක් තියලා ජනාධිපතිවරයෙක් තෝරා පත් කර ගන්න පාර්ලිමේන්තුවට හැකි බව අප පෙන්වා තිබෙනවා. ඒ නිසා මට යුතුකමක් තියෙනවා පළමුව මා වෙනුවෙන් ඡන්දය ප්‍රකාශ කළ සියලු දෙනාටම ස්තූති කරන්න. ඊට සමානව මට යුතුකමක් තියෙනවා මෙම ඡන්දයට සහභාගී වූ සියළු දෙනාටමත් ස්තූති කරන්න.",
        "රට අද තියෙන අමාරු තත්ත්වය ගැන අමුතුවෙන් කාටවත් කියන්න දෙයක් නෑ. ආර්ථික වශයෙන් අමාරු තැනක අපි ඉන්නේ. ඒ වගේම තරුණ තරුණියන් ක්‍රමයේ වෙනසක් ඉල්ලනවා. ජාත්‍යන්තරයේ ප්‍රශ්න ගණනාවක් තිබෙන මොහොතක් මේක. අපි ඒවට පැටලෙන්නේ නැතුව යන්න තියෙනවා. රට ඉදිරියට ගෙන යන්න අලුත් වැඩසටහනක් ඉදිරිපත් කරන්න තියෙනවා.",
        "ජනතාව අපෙන් ඉල්ලන්නේ පරණ දේශපාලන ක්‍රමය නොවෙයි. මේ පාර්ලිමේන්තුව එකට එකතු වෙලා කටයුතු කරන්න ඕන කියන තැන තමයි ජනතාව ඉන්නේ. මාත් සමඟ තරඟ කළ අනුර දිසානායක මන්ත්‍රීතුමාටත්, ඩලස් අලහප්පෙරුම මන්ත්‍රීතුමාටත් මම ස්තූති කරනවා. මම ඩලස් අලහස්පෙරුම මන්ත්‍රීතුමාගෙන් ඉල්ලනවා අපි සියළු දෙනාම එකතු වෙලා අලුත් ක්‍රමවේදයක් හදන්න වැඩකටයුතු කරමු.",
        "මගේ මිත්‍ර අනුර කුමාර දිසානායක මැතිතුමාගෙනුත් මම ඉල්ලනවා මේ වැඩපිළිවෙලට සහාය දෙන්න කියලා. මොකද අද රටේ තිබෙන තත්ත්වය ගැන එතුමා ඉතාම හොදින් දන්නවා. මාගේ මිත්‍ර විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මැතිතුමා ඇතුළු සියළු දෙනාගෙන්ම එම ඉල්ලීමම නැවත කරන්න කැමතියි. අපි සියළු දෙනා එකට එකතු වෙලා අලුත් ක්‍රමවේදයක් හදන්න බලමු. ඒ ගැන අපි සියළු දෙනා එකට එකතු වෙලා සාකච්ඡා කරමු. දෙමළ සන්ධානයේ නායක සම්බන්ධන් මැතිතුමා ඇතුළු සියළු දෙනාගෙනුත් මෙම ඉල්ලීම මම කරනවා.",
        "පොන්නම්බලම් මන්ත්‍රීතුමාගෙනුත්, විග්නේෂ්වරන් මන්ත්‍රීතුමාගෙනුත් එම ඉල්ලීම මම කරනවා. අපි ඔක්කොම එකතු වෙලා මේ වැඩ කටයුතු ඉදිරියට ගෙන යමු. ඒ වගේම ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ නායක හිටපු ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මැතිතුමාගෙනුත් එම පක්ෂය වෙනුවෙන් මම මේ ඉල්ලීම කරනවා. මෙතන සිටින හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රිපාල සිරිසේන මැතිතුමාගෙනුත් මේ ඉල්ලීම මම කරන්න කැමතියි. අපි බෙදුන අවස්ථාව දැන් ඉවරයි.",
        "අපිට පැය 48 ක් තිබුණා බෙදෙන්න. ඒ පැය 48 දි අපි බෙදුනා. දැන් ඒ කාලය අවසන් නිසා මම ඉල්ලනවා අපි එකට එකතු වෙලා සාකච්ඡා කරමු. හෙට සිට ඔබ සියළු දෙනා සමඟ සාකච්ඡා කරන්න මම කැමතියි. මට තව ඉල්ලීමක් තියෙනවා මේ සභාවෙන් කරන්න.  සභාවෙන් පිට පාර්ලිමේන්තු ගොඩනැගිල්ල තුලදී මට ජනාධිපති ධූරයේ දිවුරුම් දෙන්න අවස්ථාව දෙන්නැයි කතානායක තුමාගෙන් මම ඉල්ලනවා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 45 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 31කට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහස්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 48 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පැය 48 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එකලස් කිරීම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிளவுபடும் சந்தர்ப்பம் முடிந்துவிட்டது: இனி நாட்டைக் கட்டியெழுப்புவோம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிளவுபட்ட சந்தர்ப்பம் முடிந்துவிட்டது, அனைவரும் ஒன்றிணைந்து நாட்டைக் கட்டியெழுப்புவோம் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க இன்று (20) பாராளுமன்றத்தில் விசேட அறிக்கையொன்றில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மக்கள் கேட்கும் புதிய அமைப்பை உருவாக்குவதற்கு இன்று முதல் அனைத்து தரப்பினரும் ஒன்றிணைந்து கலந்துரையாட வேண்டும் என ஜனாதிபதி கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றதாக அறிவிக்கப்பட்டதையடுத்து, ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க விசேட அறிக்கையொன்றை விடுத்து கூறியதாவது:",
        "சபாநாயகரும் நானும் இணைந்து 1973ஆம் ஆண்டு அரசியல் பயணத்தை ஆரம்பித்தோம். இன்று எனக்கு ஒரு தனி மகிழ்ச்சி. நீங்கள் நாற்காலியில் இருக்கும்போது எனது நியமனத்தை அறிவிப்பது பற்றி. நான் 45 வருடங்களாக பாராளுமன்றத்தில் இருந்து அரசியல் செய்துள்ளேன். என் வாழ்க்கை இந்த நாடாளுமன்றத்தில்தான். இந்த பாராளுமன்றம் எனக்கு வழங்கிய இந்த கௌரவத்திற்கு நான் குறிப்பாக நன்றியுள்ளவனாக இருக்கிறேன்.",
        "31 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு, 1993-ல் இப்படிக் கூடினோம். பிரேமதாச ஜனாதிபதியின் படுகொலையின் பின்னர் புதிய ஜனாதிபதியை நியமித்தல். அன்று டி.பி.விஜேதுங்க போட்டியின்றி ஜனாதிபதியை நியமிக்க முடிந்தது. அந்த வாக்கெடுப்பில் கலந்து கொண்ட சுமார் 15 பேர் இன்றும் இந்த பாராளுமன்றத்தில் உள்ளனர் என்பதை நான் கூற விரும்புகின்றேன். இந்த இரண்டாவது சந்தர்ப்பத்தில், நாங்கள் முதல் முறையாக வாக்களித்தோம்.",
        "அந்த வாக்கெடுப்பில் நாங்கள் விவாதம் நடத்தி ஒரு புறம் நம்மால் முடியும் என்று காட்டினோம். பாராளுமன்றம் எந்த பிரச்சனையும் இல்லாமல் ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுக்க முடியும் என்பதை நாங்கள் காட்டியுள்ளோம். எனவே எனக்கு வாக்களித்த அனைவருக்கும் முதலில் நன்றி சொல்ல கடமைப்பட்டிருக்கிறேன். அதேபோல், இந்த வாக்கெடுப்பில் கலந்து கொண்ட அனைவருக்கும் நன்றி சொல்ல கடமைப்பட்டிருக்கிறேன்.",
        "இன்று நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள இக்கட்டான சூழலைப் பற்றி எவரும் கூற முடியாது. பொருளாதார ரீதியில் மிகவும் கடினமான நிலையில் உள்ளோம். மேலும் இளைஞர்கள் இந்த அமைப்பில் மாற்றத்தை கோருகின்றனர். பல சர்வதேச பிரச்சனைகள் இருக்கும் தருணம் இது. இதில் ஈடுபடாமல் போக வேண்டும். நாட்டை முன்னேற்றுவதற்கு புதிய வேலைத்திட்டம் முன்வைக்கப்பட வேண்டும்.",
        "பழைய அரசியல் அமைப்பை மக்கள் எங்களிடம் கேட்கவில்லை. இந்த பாராளுமன்றத்தில் மக்கள் ஒன்றிணைந்து செயற்பட வேண்டும் என்ற கட்டத்தில் மக்கள் உள்ளனர். என்னுடன் போட்டியிட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அனுர திஸாநாயக்க மற்றும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும ஆகியோருக்கு நன்றியை தெரிவித்துக்கொள்கின்றேன். நாம் அனைவரும் ஒன்றிணைந்து புதிய அமைப்பை உருவாக்குவோம் என நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகஸ்பெருமவிடம் கேட்டுக்கொள்கிறேன்.",
        "எனது நண்பர் திரு.அனுரகுமார திசாநாயக்க அவர்களையும் இந்த வேலைத்திட்டத்திற்கு ஆதரவளிக்குமாறு கேட்டுக்கொள்கின்றேன். ஏனெனில் இன்றைய நாட்டின் நிலைமை பற்றி அவருக்கு நன்றாகவே தெரியும். இதே கோரிக்கையை எனது நண்பர் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் திரு.சஜித் பிரேமதாச உட்பட அனைவரிடமும் மீண்டும் கூற விரும்புகிறேன். அனைவரும் ஒன்றிணைந்து புதிய அமைப்பை உருவாக்க முயற்சிப்போம். அனைவரும் சேர்ந்து விவாதிப்போம். தமிழ்க் கூட்டமைப்பின் தலைவர் திரு.சம்பந்தன் உட்பட அனைவரிடமும் இந்தக் கோரிக்கையை முன்வைக்கிறேன்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பொன்னம்பலத்திடமும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் விக்னேஸ்வரனிடமும் இதே கோரிக்கையை முன்வைக்கிறேன். அனைவரும் இணைந்து இந்த பணியை முன்னெடுப்போம். அத்துடன், ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் தலைவரான முன்னாள் ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷவிடம் அந்தக் கட்சியின் சார்பில் இந்தக் கோரிக்கையை முன்வைக்கின்றேன். இங்கு வந்துள்ள முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேனவிடமும் இந்தக் கோரிக்கையை முன்வைக்க விரும்புகின்றேன். நாங்கள் பகிர்ந்த நேரம் இப்போது முடிந்துவிட்டது.",
        "நாங்கள் பிரிவதற்கு 48 மணிநேரம் இருந்தது. அந்த 48 மணிநேரத்தை நாங்கள் பிரித்தோம். இப்போது நேரம் முடிந்துவிட்டதால், நாம் ஒன்று கூடி விவாதிக்க வேண்டும் என்று கேட்டுக்கொள்கிறேன். நாளை முதல் உங்கள் அனைவருடனும் விவாதிக்க விரும்புகிறேன். இந்த சபைக்கு நான் இன்னும் ஒரு கோரிக்கையை வைக்க வேண்டும். பேரவைக்கு வெளியில் உள்ள நாடாளுமன்ற கட்டிடத்தில் பதவி பிரமாணம் செய்து கொள்ள எனக்கு வாய்ப்பளிக்குமாறு சபாநாயகரை கேட்டுக் கொள்கிறேன்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அலஹஸ்பெருமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழர் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "48 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "48 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டசபை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}