{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ධම්මික-පෙරේරා-බැසිල්ගේ-රූකඩයක්/11-395189",
  "time_ut": 1657175591,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ධම්මික පෙරේරා බැසිල්ගේ රූකඩයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A puppet of Dhammika Perera Basil",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Samagi Jana Balawega MP Naleen Bandara said that no matter what agendas Minister Dhammika Perera has, he is currently working as a puppet of former Minister Basil Rajapaksa.",
        "He said this while attending a press conference held today (07th) at the office of the opposition leader in Colombo.",
        "Meanwhile, Member of Parliament Naleen Bandara stated that President Gotabhaya Rajapaksa is using the repression to the maximum extent for his own safety.",
        "These days Gotabhaya Rajapaksa are using suppression to the maximum for their own safety. We saw that on many occasions yesterday. I also had to face one situation. Yesterday, we filed a case of maximization on behalf of the entire farming population of this country, demanding compensation for 936,000 farmers during the high season. The government has taken approval from the cabinet. Nearly 936,000 families have been identified. It has been decided to pay them 41 billion rupees. We filed a case to pay that amount to those families. After making a silent protest, he came to the President's House to tell the reason for that silent protest. How were our farmers treated there? These farmers were watered. Also, Sri Lanka was tear gassed the most times yesterday. They were tear gassed 4 times. That hit is not only for farmers. People walking on the road were also beaten. So it is the police who don't know how to use tear gas that have been appointed as Gotabaya Rajapaksa's guards today.",
        "If anyone thinks that this country can be rebuilt within a mechanism with Gotabhaya Rajapaksa, it will never happen. Two of our friends also thought so. Gota is said to be a failure, but our good friend. Harin Mitra also said about Gota's curse. But today they too have fallen into the same trap after thinking that they can fix this by staying with Fail Gotabhaya.",
        "Who did Dhammika Perera come to Parliament for? For Basil. Basil did not quit, he retreated. Basil Rajapaksa made a strategic retreat. Now again a large public protest has been directed at the government. What are you going to do to stop it now? Previously, we put Ranil Wickramasinghe out of those houses to suppress the public protest. At that time, when he was about to attack, Udaviya Ranil Wickramasinghe, who was hiding in the bunkers, got out of the iron and escaped. Now it's time to hit that iron. Now Ranil Wickramasinghe is thrown out again and another formula is being tried. Dhammika Perera was brought to its master plan. Therefore, Dhammika Perera is a puppet of Basil Rajapaksa. Dhammis have separate agendas. But today he is working as a puppet of Basil Rajapaksa, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Perera Basil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Samagi Jana Balawega",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Naleen Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Naleen Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "936,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the high season",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nearly 936,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "41 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harin Mitra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fail Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udaviya Ranil Wickramasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ධම්මික පෙරේරා බැසිල්ගේ රූකඩයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ධම්මික පෙරේරා අමාත්‍යවරයාට කුමන න්‍යාය පත්‍ර තිබුණද වර්ථමානයේ කටයුතු කරමින් සිටිනුයේ හිටපු අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ මහතාගේ රූකඩයක් ලෙස බව සමගි ජන බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී නලීන් බණ්ඩාර මහතා පැවසීය.",
        "කොළඹ විපක්ෂනායක කාර්යාලයේ අද (07දා) පැවති මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින් හෙතෙම මේ බව සඳහන් කළේය.",
        "මේ අතර ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා තමන්ගේ ආරක්ෂාව වෙනුවෙන් වර්ථමානයේ මර්ධනය උපරිමයෙන් පාවිච්චි කරන බව සඳහන් කළ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී නලීන් බණ්ඩාර මහතා,",
        "මේ දවස්වල ගෝඨාභය රාජපක්ෂලා තමන්ගේ ආරක්ෂාව වෙනුවෙන් මර්ධනය උපරිමයෙන් පාවිච්චි කරනවා.  ඒක අපි දැක්කා ඊයේ අවස්ථා ගණනාවකදී. එක් අවස්ථාවකට මටත් මුහුණ දෙන්න සිදුවුණා. අපි ඊයේ මේ රටේ සමස්ථ ගොවි ජනතාව වෙනුවෙන් උපරිමාධීකරණයේ නඩුවක් ගොනු කළා 936,000ක් වන ගොවියන්ට මහ කන්නයේ වන්දි ඉල්ලලා. රජය කැබිනට් අනුමැතිය අරන් තිබෙනවා. 936,000ට ආසන්න පවුල් හඳුනාගෙන තිබෙනවා. රුපියල් බිලියන 41ක් ඒ අයට ගෙවන්න ඔ්නී කියලා තීන්දු කරලා තිබෙනවා. ඒ මුදල ඒ පවුල් වලට ගෙවන්න කියලා අපි නඩුවක් ගොනු කළා. නිහඬ විරෝධයක් කරලා ඒ නිහඬ විරෝධයේ අවනඩුව කියන්න ආවා ජනාධිපති මන්දිරය ගාවට. එතනදී අපේ ගොවියන්ට කොහොමද සැලකුවේ? මේ ගොවියන්ට වතුර ගැහුවා. ඒ වගේම ලංකාවේ වැඩිම පාරක් කඳුලු ගෑස් ගැහුවේ ඊයේ. 4 පාරක් කඳුලු ගෑස් ගැහුවා. ඒ ගැහුවෙත් ගොවියන්ට විතරක් නෙවෙයි. පාරේ ගමන් කරන  මිනිස්සුන්ටත් ගැහුවා. ඉතින් හරියට කඳුලු ගෑස් ගහන්න දන්නේ නැති පොලීසියක් තමයි ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ මුර බටයෝ බවට අද පත් කරලා ඉන්නේ.",
        "කවුරු හරි හිතනවා නම් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ඉන්න යාන්ත්‍රනයක් ඇතුලේ මේ රට ගොඩදාගන්න පුලුවන් කියලා, ඒක ජීවිතේට වෙන්නේ නෑ. අපේ යාලුවෝ දෙන්නෙකුත් එහෙම හිතුවානේ. ගෝඨා ෆේල් කියලා කිව්වෙත් අපේ හරීන් මිත්‍රයා. ගෝඨාගේ සාපේ ගැන කිව්වෙත් හරීන් මිත්‍රයා. ඒත් ෆේල් ගෝඨාභයත් එක්ක ලැගලා මේක ගොඩ දාගන්න පුලුවන් කියලා ගිහින් අද ඔවුනුත් අර නරා වලට වැටිලා තිබෙනවා.",
        "ධම්මික පෙරේරා පාර්ලිමේන්තුවට ආවේ කවුරු වෙනුවෙන්ද? බැසිල් වෙනුවෙන්. බැසිල් අයින් වුණේ නෑ පසුබැස්සා. උපක්‍රමශීලී පසුබැසීමක් තමයි බැසිල් රාජපක්ෂ කළේ. දැන් නැවත විශාල ජන විරෝධයක් ආණ්ඩුවට යොමු වෙලා තිබෙනවා. දැන් ඒක මැඩලන්න මොකක්ද කරන්න හදන්නේ? කලින් ජන විරෝධය මැඩලන්න කළේ අපි අර ගෙවල් වලින් එළියට යකඩ ඉන්නක් දානවා වගේ රනිල් වික්‍රමසිංහව දැම්මා. ඒ වෙලාවේ හෙන ගහන්න ඔන්න මෙන්න තිබියදී, බංකර් වල හැංගිලා හිටිය උදවිය රනිල් වික්‍රමසිංහ යකඩේ එළියට දාලා බේරුනා. දැන් ඒ යකඩෙට හෙන ගහන්න අරගෙන. දැන් නැවත රනිල් වික්‍රමසිංහ එළියට දාලා තව සූත්‍රයක් දාන්න හදනවා. ඒකේ මාස්ටර් ප්ලෑන් එකට තමයි ධම්මික පෙරේරාව ගෙනාවේ. ඒ නිසා ධම්මික පෙරේරා කියන්නේ බැසිල් රාජපක්ෂගේ රූකඩයක්. ධම්මිකට වෙනම න්‍යාය පත්‍ර ඇති. නමුත් අද කටයුතු කරමින් සිටින්නේ බැසිල් රාජපක්ෂගේ රූකඩයක් විදියට, යනුවෙන් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පෙරේරා බැසිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නලින් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "936,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉහළ සමය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "936,000 කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 41 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරීන් මිත්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆේල් ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදවිය රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தம்மிக்க பெரேரா பசிலின் கைப்பாவை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமைச்சர் தம்மிக பெரேரா என்ன நிகழ்ச்சி நிரல்களை வைத்திருந்தாலும், அவர் தற்போது முன்னாள் அமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷவின் கைப்பாவையாகவே செயற்பட்டு வருவதாக சமகி ஜன பலவேக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் நளீன் பண்டார தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கொழும்பில் உள்ள எதிர்க்கட்சித் தலைவரின் அலுவலகத்தில் இன்று (07) நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்துத் தெரிவிக்கையிலேயே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "இதேவேளை, ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தனது பாதுகாப்பிற்காக அதிகபட்ச அடக்குமுறையை பயன்படுத்துவதாக நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் நளீன் பண்டார தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த நாட்களில் கோத்தபாய ராஜபக்ச தனது பாதுகாப்பிற்காக அடக்குமுறையை அதிகபட்சமாக பயன்படுத்துகிறார். நேற்று பல சந்தர்ப்பங்களில் பார்த்தோம். நானும் ஒரு சூழ்நிலையை எதிர்கொள்ள வேண்டியிருந்தது. அதிக பருவத்தில் 9,36,000 விவசாயிகளுக்கு இழப்பீடு வழங்கக் கோரி, நேற்று இந்த நாட்டின் ஒட்டுமொத்த விவசாய மக்களின் சார்பாக அதிகபட்ச வழக்கு தாக்கல் செய்தோம். அமைச்சரவையின் ஒப்புதலை அரசு பெற்றுள்ளது. கிட்டத்தட்ட 936,000 குடும்பங்கள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளன. அவர்களுக்கு 41 பில்லியன் ரூபாவை வழங்க தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது. அந்த தொகையை அந்த குடும்பங்களுக்கு வழங்க வழக்கு தொடர்ந்தோம். மௌனப் போராட்டம் நடத்திவிட்டு, அந்த மௌனப் போராட்டத்துக்கான காரணத்தைக் கூற ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு வந்தார். அங்கு நமது விவசாயிகள் எப்படி நடத்தப்பட்டனர்? இந்த விவசாயிகளுக்கு தண்ணீர் பாய்ச்சப்பட்டது. மேலும், நேற்றைய தினம் இலங்கையில் அதிக தடவைகள் கண்ணீர் புகை குண்டுகள் வீசப்பட்டது. அவர்கள் மீது 4 முறை கண்ணீர் புகை குண்டுகள் வீசப்பட்டன. அந்த வெற்றி விவசாயிகளுக்கு மட்டுமல்ல. சாலையில் நடந்து சென்றவர்களும் தாக்கப்பட்டனர். எனவே கண்ணீர் புகை குண்டுகளை பிரயோகிக்க தெரியாத பொலிஸாரே இன்று கோட்டாபய ராஜபக்சவின் பாதுகாவலர்களாக நியமிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கோத்தபாய ராஜபக்சவுடன் இணைந்து இந்த நாட்டை மீண்டும் கட்டியெழுப்ப முடியும் என யாராவது நினைத்தால் அது ஒருபோதும் நடக்காது. எங்கள் நண்பர்கள் இருவர் கூட அப்படித்தான் நினைத்தார்கள். கோதா ஒரு தோல்வி என்று கூறப்படுகிறது, ஆனால் எங்கள் நல்ல நண்பர். கோதாவின் சாபம் குறித்தும் ஹரின் மித்ரா கூறினார். ஆனால் இன்று அவர்களும் ஃபெயில் கோத்தபாயவுடன் இருந்து கொண்டு இதை சரி செய்து விடலாம் என்று எண்ணி அதே வலையில் விழுந்துள்ளனர்.",
        "தம்மிக்க பெரேரா யாருக்காக பாராளுமன்றத்திற்கு வந்தார்? பசிலுக்கு. பசில் விலகவில்லை, பின்வாங்கினார். பசில் ராஜபக்ச ஒரு மூலோபாய பின்வாங்கலை மேற்கொண்டார். தற்போது மீண்டும் ஒரு பெரிய பொதுமக்கள் எதிர்ப்பு அரசுக்கு எதிராக இயக்கப்பட்டுள்ளது. இப்போது அதை நிறுத்த என்ன செய்யப் போகிறீர்கள்? முன்னதாக, பொதுமக்களின் எதிர்ப்பை ஒடுக்குவதற்காக ரணில் விக்கிரமசிங்கவை அந்த வீடுகளில் இருந்து வெளியேற்றினோம். அப்போது, ​​அவர் தாக்க முற்பட்ட போது, ​​பதுங்கு குழிகளில் மறைந்திருந்த உதவிய ரணில் விக்கிரமசிங்க, இரும்பிலிருந்து இறங்கி தப்பியோடினார். இப்போது அந்த இரும்பை அடிக்க வேண்டிய நேரம் வந்துவிட்டது. தற்போது ரணில் விக்கிரமசிங்க மீண்டும் தூக்கி எறியப்பட்டு வேறு ஒரு சூத்திரம் முயற்சிக்கப்படுகிறது. அதன் மாஸ்டர் பிளானுக்கு தம்மிக்க பெரேரா கொண்டுவரப்பட்டார். எனவே, தம்மிக்க பெரேரா பசில் ராஜபக்சவின் கைப்பாவை. தம்மிகளுக்கு தனி நிகழ்ச்சி நிரல் உள்ளது. ஆனால் இன்று அவர் பசில் ராஜபக்ஷவின் கைப்பாவையாக செயற்படுகின்றார் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பெரேரா பசில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நளீன் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளீன் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "936,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உயர் பருவம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 936,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "41 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹரின் மித்ரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஃபெயில் கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதவிய ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}