{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/elvis-michael-tina-all-in-one/",
  "time_ut": 1658159880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Elvis, Michael, Tina …all in one!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Elvis, Michael, Tina …all in one!",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "I guess many of you would find it hard to believe that one person can incorporate…or, let’s say, impersonate three different acts at any given time!",
        "However, those who have heard of Kirthie Abeywickreme will acknowledge the fact that Kirthie is the only guy who can do it, and do it exceedingly well.",
        "Some say that Kirthie is a born entertainer, and I would add, a comedian, as well, because his impersonation of Elvis Presley, Michael Jackson, and Tina Turner also generates a lot of fun, and laughter!",
        "I’ve known Kirthie for quite a while now, when he was very active in the local showbiz scene; he is now based in Germany and operates as a professional musician/entertainer.",
        "The last time I saw him do his three-in-one act was at the Monarch Imperial, in Thalawathugoda, at a sing-along event. He turned up, with a friend, and went into action, backed by Sohan & The X-Periments.",
        "What makes Kirthie standout is the outfit he wears for each act; the Elvis look, Michael Jackson…and the moonwalk brought in, as well, and then a sexy looking short outfit to highlight Tina Turner.",
        "In Germany, he has his Action Show Band, called Kit ‘N’ Sunrise.",
        "The band comprises Anura Herat – ex-Moonstones (bass guitar), Kirthie Abeywickreme – ex-Des and The Clan (lead guitar), Susantha Perera – ex-Desmond and The Clan (keyboards and sax) and Musha Yehiya – ex-Steelers (drums).",
        "Says Kirthie: ‘We now have work coming our way and we have started to perform at some of the same old night clubs where we used to play, in Germany, before the Covid issue cropped up.",
        "“We were left without work for almost two years, but the German political system helped those self-employed, and musicians, in a big way.”",
        "Referring to his talent as an impersonator, he says: “Thank God I still can move my froggy legs to do the funny side of stars, imitating Jacko, Tina and Elvis.",
        "“I’m looking forward to going on until I reach the point where I cannot stand firmly on stage, anymore.”",
        "Being an ex-member of the late Desmond de Silva’s band, The Clan, Kirthie had this to say:",
        "‘My hero, Desmond de Silva Silva, celebrated his 78th birthday, in heaven, on 13th July 2022.",
        "“Missing him are millions of his friends and fans, all over the world, but, most of all, his loving wife Phyllis and family.",
        "Kit ‘N’ Sunrise, from left: Anura Herat, Kirthie Abeywickreme, Susantha Perera, and Musha Yehiya",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Michael",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kirthie Abeywickreme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kirthie",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kirthie",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Elvis Presley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Michael Jackson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tina Turner",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Monarch Imperial",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thalawathugoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sohan & The X-Periments",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kirthie",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Elvis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Michael Jackson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tina Turner",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kit ‘N’ Sunrise",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Herat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kirthie Abeywickreme",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Susantha Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kirthie",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "almost two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jacko",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Elvis",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Desmond de Silva’s",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Desmond de Silva Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "78th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "13th July 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Phyllis",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Herat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kirthie Abeywickreme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Susantha Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Musha Yehiya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එල්විස්, මයිකල්, ටීනා …සියල්ලන්ම!",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "එක් පුද්ගලයෙකුට සංස්ථාගත කළ හැකි බව විශ්වාස කිරීම ඔබගෙන් බොහෝ දෙනෙකුට අපහසු වනු ඇතැයි මම සිතමි... නැතහොත්, ඕනෑම අවස්ථාවක විවිධ ක්‍රියා තුනක් ලෙස පෙනී සිටිමු!",
        "කෙසේ වෙතත්, කිර්ති අබේවික්‍රම ගැන අසා ඇති අය එය කළ හැකි එකම හාදයා කිර්ති බව පිළිගනු ඇති අතර එය ඉතා හොඳින් කරයි.",
        "කිර්ති උපතින්ම විනෝදාස්වාදය සපයන්නෙකු බව ඇතැමුන් පවසන අතර, මම විකට නළුවෙකු ද එකතු කරමි, මන්ද ඔහුගේ එල්විස් ප්‍රෙස්ලි, මයිකල් ජැක්සන් සහ ටීනා ටර්නර් ලෙස පෙනී සිටීමත් විශාල විනෝදයක් සහ සිනහවක් ජනනය කරයි!",
        "මම කිර්තිව බොහෝ කලක සිට හඳුනමි, ඔහු දේශීය සංදර්ශන වේදිකාවේ ඉතා ක්‍රියාශීලීව සිටියදී; ඔහු දැන් ජර්මනියේ සිටින අතර වෘත්තීය සංගීතඥයෙක්/විනෝදාස්වාදයක් ලෙස ක්‍රියා කරයි.",
        "ඔහුගේ ත්‍රී-ඉන්-වන් ඇක්ට් එක මම අවසන් වරට දුටුවේ තලවතුගොඩ මොනාක් ඉම්පීරියල් ශාලාවේ පැවති ගායන උත්සවයකදීය. ඔහු මිතුරෙකු සමඟ පැමිණ, සොහාන් සහ ද එක්ස්-පෙරිමන්ට්ගේ සහාය ඇතිව ක්‍රියාවට ගියේය.",
        "කිර්ති කැපී පෙනෙන්නේ ඔහු එක් එක් ක්‍රියාව සඳහා අඳින ඇඳුමයි; එල්විස් පෙනුම, මයිකල් ජැක්සන්...සහ සඳ ගමනද ගෙනාවා, පසුව ටීනා ටර්නර් ඉස්මතු කිරීමට සරාගී පෙනුමැති කෙටි ඇඳුමක්.",
        "ජර්මනියේ, ඔහුට කිට් 'එන්' සන්රයිස් නමින් ඔහුගේ ක්‍රියාදාම සංදර්ශන සංගීත කණ්ඩායම ඇත.",
        "සංගීත කණ්ඩායම අනුර හේරත් - හිටපු මූන්ස්ටෝන්ස් (බේස් ගිටාර්), කිර්ති අබේවික්‍රම - හිටපු ඩෙස් සහ ද ක්ලැන් (ලීඩ් ගිටාරය), සුසන්ත පෙරේරා - හිටපු ඩෙස්මන්ඩ් සහ ද ක්ලැන් (යතුරු පුවරු සහ සැක්ස්) සහ මුෂා යේහියා - හිටපු ස්ටීලර්ස් ( බෙර).",
        "Kirthie පවසයි: 'අපිට දැන් වැඩ තියෙනවා, අපි කොවිඩ් ප්‍රශ්නය ඇතිවෙන්න කලින් ජර්මනියේ අපි සෙල්ලම් කරපු පරණ රාත්‍රී සමාජශාලා කිහිපයකම රඟපාන්න පටන් ගත්තා.",
        "\"අපි වසර දෙකකට ආසන්න කාලයක් රැකියාවක් නොමැතිව සිටිමු, නමුත් ජර්මානු දේශපාලන ක්‍රමය එම ස්වයං රැකියාලාභීන්ට සහ සංගීතඥයින්ට විශාල වශයෙන් උපකාර කළා.\"",
        "අනුකරණය කරන්නෙකු ලෙස ඔහුගේ දක්ෂතාවය ගැන සඳහන් කරමින් ඔහු මෙසේ පවසයි: “දෙවියන් වහන්සේට ස්තූතියි මට තවමත් ජැකෝ, ටීනා සහ එල්විස් අනුකරණය කරමින් තරුවල හාස්‍යජනක පැත්ත කිරීමට මගේ ගෙම්බා කකුල් චලනය කළ හැකිය.",
        "\"තවදුරටත් මට වේදිකාවේ ස්ථිරව සිටීමට නොහැකි තැනට පැමිණෙන තෙක් මම ඉදිරියට යාමට බලාපොරොත්තු වෙමි.\"",
        "අභාවප්‍රාප්ත ඩෙස්මන් ද සිල්වාගේ ද ක්ලැන් සංගීත කණ්ඩායමේ හිටපු සාමාජිකයෙකු වූ කිර්ති මෙසේ අදහස් දැක්වීය.",
        "‘මගේ වීරයා වන ඩෙස්මන්ඩ් ද සිල්වා 2022 ජූලි 13 වැනිදා ඔහුගේ 78 වැනි උපන්දිනය ස්වර්ගයේදී සැමරුවා.",
        "“ඔහු නැති වී ඇත්තේ ලොව පුරා සිටින මිලියන ගණනක් ඔහුගේ මිතුරන් සහ රසිකයන්, නමුත්, සියල්ලටම වඩා, ඔහුගේ ආදරණීය බිරිඳ ෆිලිස් සහ පවුලේ අයයි.",
        "කිට් ‘එන්’ සන්රයිස්, වමේ සිට: අනුර හේරත්, කිර්ති අබේවික්‍රම, සුසන්ත පෙරේරා, සහ මුෂා යේහියා",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මයිකල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිර්ති අබේවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිර්ති",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිර්ති",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එල්විස් ප්රෙස්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මයිකල් ජැක්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීනා ටර්නර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජාණ්ඩු අධිරාජ්‍යයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තලවතුගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සොහාන් සහ එක්ස්-පෙරිමන්ට්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිර්ති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එල්විස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මයිකල් ජැක්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීනා ටර්නර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිට් 'එන්' සන්රයිස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර හේරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිර්ති අබේවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුසන්ත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිර්ති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර දෙකකට ආසන්න",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජැකෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එල්විස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩෙස්මන්ඩ් ද සිල්වාගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩෙස්මන්ඩ් ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "78 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෆිලිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර හේරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිර්ති අබේවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුසන්ත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුෂා යේහියා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எல்விஸ், மைக்கேல், டினா …அனைவரும் ஒன்று!",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "ஒரு நபர் ஒருங்கிணைக்க முடியும் என்று உங்களில் பலர் நம்புவது கடினமாக இருக்கும் என்று நான் நினைக்கிறேன்... அல்லது, எந்த நேரத்திலும் மூன்று வெவ்வேறு செயல்களை ஆள்மாறாட்டம் செய்யலாம்!",
        "இருப்பினும், கீர்த்தி அபேவிக்ரமைப் பற்றி கேள்விப்பட்டவர்கள், அதைச் செய்யக்கூடிய ஒரே பையன் கீர்த்தி என்பதை ஒப்புக்கொள்வார்கள், அதை மிகச் சிறப்பாகச் செய்வார்கள்.",
        "கீர்த்தி ஒரு பிறவி பொழுதுபோக்காளர் என்று சிலர் கூறுகிறார்கள், மேலும் நான் ஒரு நகைச்சுவை நடிகரையும் சேர்த்துக்கொள்வேன், ஏனென்றால் எல்விஸ் பிரெஸ்லி, மைக்கேல் ஜாக்சன் மற்றும் டினா டர்னர் ஆகியோரின் ஆள்மாறாட்டமும் நிறைய வேடிக்கையையும் சிரிப்பையும் உருவாக்குகிறது!",
        "உள்ளூர் ஷோபிஸ் காட்சியில் அவர் மிகவும் சுறுசுறுப்பாக இருந்தபோது, ​​கிர்த்தியை நான் நீண்ட காலமாக அறிவேன்; அவர் இப்போது ஜெர்மனியில் உள்ளார் மற்றும் ஒரு தொழில்முறை இசைக்கலைஞர்/பொழுதுபோக்காக செயல்படுகிறார்.",
        "கடைசியாக தலவத்துகொடையில் உள்ள மோனார்க் இம்பீரியலில் அவர் ஒரு பாடலைப் பாடும் நிகழ்வில் அவரது த்ரீ இன் ஒன் செயலை நான் பார்த்தேன். அவர் ஒரு நண்பருடன் திரும்பி, சோஹன் & தி எக்ஸ்-பெரிமென்ட்ஸ் ஆதரவுடன் செயலில் இறங்கினார்.",
        "ஒவ்வொரு செயலுக்கும் அவர் அணியும் ஆடைதான் கீர்த்தியை தனித்து நிற்கிறது; எல்விஸ் தோற்றம், மைக்கேல் ஜாக்சன்…மற்றும் மூன்வாக் கொண்டுவரப்பட்டது, அதே போல், டினா டர்னரை முன்னிலைப்படுத்த ஒரு கவர்ச்சியான குட்டையான ஆடை.",
        "ஜெர்மனியில், கிட் ‘என்’ சன்ரைஸ் என்று அழைக்கப்படும் அவரது ஆக்‌ஷன் ஷோ பேண்ட் வைத்திருக்கிறார்.",
        "இந்த இசைக்குழுவில் அனுரா ஹெராத் - முன்னாள் மூன்ஸ்டோன்ஸ் (பாஸ் கிட்டார்), கிர்த்தி அபேவிக்ரம் - முன்னாள் டெஸ் மற்றும் தி கிளான் (லீட் கிட்டார்), சுசந்த பெரேரா - முன்னாள் டெஸ்மண்ட் மற்றும் தி கிளான் (கீபோர்டுகள் மற்றும் சாக்ஸ்) மற்றும் முஷா யெஹியா - முன்னாள் ஸ்டீலர்ஸ் ( டிரம்ஸ்).",
        "கீர்த்தி கூறுகிறார்: 'இப்போது எங்களுக்கு வேலை இருக்கிறது, கோவிட் பிரச்சினை உருவாகும் முன் ஜெர்மனியில் நாங்கள் விளையாடிய அதே பழைய இரவு விடுதிகளில் சிலவற்றை நாங்கள் செய்யத் தொடங்கினோம்.",
        "\"கிட்டத்தட்ட இரண்டு ஆண்டுகளாக நாங்கள் வேலை இல்லாமல் இருந்தோம், ஆனால் ஜெர்மன் அரசியல் அமைப்பு சுயதொழில் செய்பவர்களுக்கும், இசைக்கலைஞர்களுக்கும் பெரிய அளவில் உதவியது.\"",
        "ஆள்மாறாட்டம் செய்பவராக அவரது திறமையைக் குறிப்பிடுகையில், அவர் கூறுகிறார்: “கடவுளுக்கு நன்றி, ஜாக்கோ, டினா மற்றும் எல்விஸைப் பின்பற்றி, நட்சத்திரங்களின் வேடிக்கையான பக்கத்தைச் செய்ய நான் இன்னும் என் தவளை கால்களை நகர்த்த முடியும்.",
        "\"இனிமேலும் என்னால் மேடையில் உறுதியாக நிற்க முடியாத நிலையை அடையும் வரை தொடர ஆவலுடன் காத்திருக்கிறேன்.\"",
        "மறைந்த டெஸ்மண்ட் டி சில்வாவின் இசைக்குழுவான தி க்ளானின் முன்னாள் உறுப்பினராக இருந்த கீர்த்தி இவ்வாறு கூறினார்:",
        "‘எனது ஹீரோ டெஸ்மண்ட் டி சில்வா 2022 ஜூலை 13 அன்று தனது 78வது பிறந்தநாளை சொர்க்கத்தில் கொண்டாடினார்.",
        "\"அவரைக் காணவில்லை, உலகம் முழுவதும் உள்ள அவரது மில்லியன் கணக்கான நண்பர்கள் மற்றும் ரசிகர்கள், ஆனால், எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, அவரது அன்பு மனைவி ஃபிலிஸ் மற்றும் குடும்பத்தினர்.",
        "கிட் ‘என்’ சன்ரைஸ், இடமிருந்து: அனுர ஹெராத், கீர்த்தி அபேவிக்ரம, சுசந்த பெரேரா மற்றும் முஷா யெஹியா",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மைக்கேல்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கீர்த்தி அபேவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கீர்த்தி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கீர்த்தி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எல்விஸ் பிரெஸ்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைக்கேல் ஜாக்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டினா டர்னர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மன்னர் ஏகாதிபத்தியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தலவத்துகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சோஹன் & தி எக்ஸ்-பெரிமென்ட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கீர்த்தி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எல்விஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைக்கேல் ஜாக்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டினா டர்னர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட் 'என்' சூரிய உதயம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுர ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கீர்த்தி அபேவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுசந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கீர்த்தி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாக்கோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எல்விஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "டெஸ்மண்ட் டி சில்வாவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெஸ்மன்ட் டி சில்வா சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "78வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "13 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஃபிலிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுர ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கீர்த்தி அபேவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுசந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முஷா யெஹியா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}