{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-power-energy-minister-defends-necessary-electricity-tariff-hike-99142/",
  "time_ut": 1661766900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka power & energy minister defends “necessary” electricity tariff hike",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka power & energy minister defends “necessary” electricity tariff hike",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s Power & Energy Minister Kanchana Wijesekara in parliament defended electricity tariff hikes, insisting that the burden on consumers would not have been so great if timely tariff revisions had been implemented.",
        "Speaking during an adjournment debate on Monday August 29 on the impact of the tariff hike, Wijesekara argued that wrong policies were not exclusive to one government and that steep hikes were inevitable given the large costs of power generation.",
        "“Even though a hike is a very difficult thing for the people, it must be done at this time,” Wijesekara said.",
        "“So far the [the state-run utility provider] Ceylon Electricity Board (CEB) needs to pay 76.8 billion rupees to private power plants, 29 billion rupees for renewables including rooftop solar. [The state-run] Ceypetco has to pay 31 billion rupees.”",
        "The minister said that even though the CEB had filed for a projected revenue of 869 billion rupees from the tariff hikes, the Public Utilities Commission (PUCSL) had only given approval for 500 billion rupees.",
        "“[A tariff increase] is a must, and that has been done with the maximum possible subsidy for the low-consumption groups,” he said.",
        "The majority of Sri Lanka’s electricity consumers use less than 30 units a month, and the current tariff rates offer that group a 75 percent subsidy on the rate per unit.",
        "“Consumers who used 30 units a month spent 105 rupees on their electricity bill. That 105 has become 360 with the hikes,” Wijesekara said.",
        "“Taken as a percentage it’s a lot…Is there anyone who cannot pay 360 for electricity? There is no one like that. Even for a loaf of bread we pay 200 rupees today.",
        "“Electricity that costs around 1,500 rupees to generate is given at only 360 rupees.”",
        "The CEB and PUCSL have attempted to soften the impact of tariff hikes on low-consumption groups by a process called cross subsidisation, where income from high end users will be used to pay for consumption by low end users.",
        "Explainer: Sri Lanka’s electricity tariff hike and how it works",
        "Wijesekara said that the hikes for the places of worship were also raised despite criticism from religious leaders.",
        "“Out of 46,682 religious places in Sri Lanka, 15,195 consume fewer than 30 units. Till now they have only spent 87 rupees for electricity per month. Now they will have to pay 330 rupees.” he said.",
        "According to CEB data, tariffs for electricity used at places of worship were hiked by 555 percent, driving up the charge per unit from 7.42 rupees to 48.65 rupees.",
        "Cost of fuel and coal have more than doubled since the last tariff hike in 2013, and the effect of the depreciating rupee is driving power generation costs through the roof.",
        "In a speech that preceded Wijesekara’s Monday morning, opposition MP Kabir Hashim was scathing in his criticism of the current government’s past actions that allegedly led to Sri Lanka’s power crisis, including overstaffing of and failure to restructure the CEB. The Samagi Jana Balawegaya (SJB) MP also proposed a direct cash transfer to low-income households and SMEs affected by the rate hike.",
        "Sri Lanka main opposition proposes cash transfers for those affected by electricity tariff hike",
        "However, Wijesekara defended his position by saying that it was not just one party that was to blame for the crisis, and that irregularities had also taken place when the current main opposition was in power.",
        "“The number of CEB employees increased from 15,000 to 22,000 while you were in power. For all ten years that [former President] Mahinda Rajapaksha was in power, only 1,000 were added,” he said.",
        "“When your government was making wrong decisions, you didn’t have the backbone to stand up against them.”",
        "Wijesekara agreed that restructuring of the CEB was necessary. He had previously tweeted that “half of the 26,000 workforce at the CEB” would be adequate to run the organisation efficiently, and that the majority of workers were “inefficient and incompetent.”",
        "He said that despite the large volume of employees, the CEB was still outsourcing services that could be provided in-house.",
        "Wijesekara said that the opposition’s own inability to amend tariffs was now making life difficult for everyone.",
        "“From 2016 to 2022, if you had decided to change tariffs at least once every four years, this much strain would not have been placed on the people,” he said.",
        "“Tariffs were hiked in 2013 and then after Norochcholai was given to the people by Mahinda Rajapaksha, the benefit was given to the people by slashing tariffs by 25 percent.”",
        "Despite making profits in 2015 and 2016, Wijesekara said that the CEB faced a cumulative loss of 278 billion rupees between 2017 and 2019 as a result of the government’s failure to plan out energy generation in the country or hike rates.",
        "“I agree with MP Kabir Hashim that with the hikes, we also have to manage costs. We have spoken time and time again about renewable energy, but it is only when a crisis happens, that we understand the importance of it,” said Wijesekara. (Colombo/Aug29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "power & energy",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday August 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "76.8 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "29 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31 billion rupees",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "869 billion rupees",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "less than 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "only 360",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "46,682",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15,195",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "fewer than 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "87",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "330",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "555 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "7.42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "48.65",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Kabir Hashim",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15,000 to 22,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "all ten years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "only 1,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "From 2016 to 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every four years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "278 billion rupees",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "between 2017 and 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kabir Hashim",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයා “අවශ්‍ය” විදුලි ගාස්තු වැඩිවීම ආරක්ෂා කරයි",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර පාර්ලිමේන්තුවේදී විදුලි බිල ඉහළ නැංවීම ආරක්ෂා කරමින් අවධාරනය කරමින්, කාලෝචිත ගාස්තු සංශෝධන ක්‍රියාත්මක කළේ නම් පාරිභෝගිකයින් මත පැටවෙන බර මෙතරම් විශාල නොවනු ඇත.",
        "ගාස්තු ඉහළ නැංවීමේ බලපෑම පිළිබඳ අගෝස්තු 29 සඳුදා කල් තැබීමේ විවාදයේදී අදහස් දක්වමින් විජේසේකර තර්ක කළේ වැරදි ප්‍රතිපත්ති එක් රජයකට පමණක් සීමා වූවක් නොවන බවත් විදුලිය උත්පාදනය සඳහා විශාල පිරිවැයක් දැරීමත් සමඟ දැඩි ලෙස ඉහළ දැමීම නොවැළැක්විය හැකි බවත්ය.",
        "\"ජනතාවට කඳු නැගීම ඉතා දුෂ්කර දෙයක් වුවද, එය මේ මොහොතේ කළ යුතුය,\" විජේසේකර පැවසීය.",
        "“මේ වන විට ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB) පෞද්ගලික බලාගාර සඳහා රුපියල් බිලියන 76.8 ක් ගෙවිය යුතු අතර වහලයේ සූර්ය බලය ඇතුළු පුනර්ජනනීය ද්‍රව්‍ය සඳහා රුපියල් බිලියන 29 ක් ගෙවිය යුතුය. සිපෙට්කෝ සමාගම රුපියල් බිලියන 31ක් ගෙවිය යුතුයි.",
        "විදුලිබල මණ්ඩලය ගාස්තු ඉහළ දැමීමෙන් රුපියල් බිලියන 869 ක ප්‍රක්ෂේපිත ආදායමක් ඉල්ලා ගොනු කළ ද මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව (PUCSL) අනුමැතිය ලබා දී ඇත්තේ රුපියල් බිලියන 500 කට පමණක් බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "\"[ගාස්තු වැඩි කිරීමක්] අත්‍යවශ්‍ය වන අතර, අඩු පරිභෝජන කණ්ඩායම් සඳහා හැකි උපරිම සහනාධාරය සමඟ එය සිදු කර ඇත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලි පාරිභෝගිකයින්ගෙන් බහුතරයක් මසකට ඒකක 30 ට වඩා අඩු ප්‍රමාණයක් භාවිතා කරන අතර වත්මන් ගාස්තු අනුපාත එම කණ්ඩායමට ඒකකයකට අනුපාතය මත සියයට 75 ක සහනාධාරයක් ලබා දෙයි.",
        "“මාසයකට ඒකක 30ක් පාවිච්චි කළ පාරිභෝගිකයන් විදුලි බිලට රුපියල් 105ක් වියදම් කළා. ඒ 105 360 බවට පත්වෙලා තියෙන්නේ වැඩිකිරීමත් එක්ක.” විජේසේකර කීවේය.",
        "“ප්‍රතිශතයක් විදියට ගත්තම ගොඩක් වැඩියි...විදුලියට 360ක් ගෙවන්න බැරි කෙනෙක් ඉන්නවද? එහෙම කෙනෙක් නෑ. පාන් ගෙඩියකටත් අද රුපියල් දෙසීයක් ගෙවනවා.",
        "\"උත්පාදනය සඳහා රුපියල් 1500 ක් පමණ වැය වන විදුලිය ලබා දෙන්නේ රුපියල් 360 කට පමණි.\"",
        "CEB සහ PUCSL විසින් අඩු පරිභෝජන කණ්ඩායම් මත තීරුබදු ඉහල දැමීමේ බලපෑම හරස් සහනාධාර නම් ක්‍රියාවලියක් මගින් මෘදු කිරීමට උත්සාහ කර ඇති අතර එහිදී ඉහල අන්ත භාවිතා කරන්නන්ගෙන් ලැබෙන ආදායම අඩු අන්ත පරිශීලකයින් විසින් පරිභෝජනය සඳහා ගෙවීමට භාවිතා කරනු ඇත.",
        "පැහැදිලි කරන්නා: ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලි ගාස්තු වැඩිවීම සහ එය ක්‍රියාත්මක වන ආකාරය",
        "ආගමික නායකයන්ගේ විවේචන නොතකා පූජනීය ස්ථාන සඳහා ද ඉහළ දැමීම් ඉහළ දැමූ බව විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ ආගමික ස්ථාන 46,682 න් 15,195 ක් පරිභෝජනය කරන්නේ ඒකක 30 ට අඩු ප්‍රමාණයකි. මේ වන විට ඔවුන් මසකට විදුලිය සඳහා වැය කර ඇත්තේ රුපියල් 87ක් පමණයි. දැන් රුපියල් 330ක් ගෙවන්න වෙයි.” ඔහු කිව්වා.",
        "ලංවිම දත්ත වලට අනුව ආගමික ස්ථානවල භාවිතා කරන විදුලිය සඳහා ගාස්තු සියයට 555 කින් ඉහල දමා ඇති අතර එමඟින් ඒකකයකට අයකිරීම රුපියල් 7.42 සිට රුපියල් 48.65 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇත.",
        "2013 අවසන් වරට ගාස්තු ඉහළ දැමීමෙන් පසු ඉන්ධන සහ ගල් අඟුරු පිරිවැය දෙගුණයකටත් වඩා වැඩි වී ඇති අතර රුපියල අවප්‍රමාණය වීමේ බලපෑම වහලය හරහා විදුලි ජනන පිරිවැය තල්ලු කරයි.",
        "විජේසේකරගේ සඳුදා උදෑසනට පෙර කළ කතාවක දී, විපක්‍ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී කබීර් හෂීම්, ලංවිම සේවක අතිරික්තය සහ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට අපොහොසත් වීම ඇතුළුව, ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලි අර්බුදයට හේතු වූ බව කියන වත්මන් ආන්ඩුවේ අතීත ක්‍රියා පිලිබඳ ඔහුගේ විවේචනය කරමින් සිටියේ ය. සමගි ජන බලවේගයේ (SJB) මන්ත්‍රීවරයා අඩු ආදායම්ලාභී කුටුම්භ සහ සුළු හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා සෘජු මුදල් හුවමාරුවක් ද යෝජනා කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන විපක්ෂය විදුලි බිල ඉහළ දැමීමෙන් පීඩාවට පත් වූවන් සඳහා මුදල් මාරු කිරීම් යෝජනා කරයි",
        "කෙසේ වෙතත් මෙම අර්බුදයට වගකිවයුත්තේ එක් පාර්ශවයක් පමණක් නොවන බවත් වත්මන් ප්‍රධාන විපක්ෂය බලයේ සිටින විටද අක්‍රමිකතා සිදුව ඇති බවත් විජේසේකර මහතා සිය ස්ථාවරය ආරක්ෂා කර ගත්තේය.",
        "“ඔබ බලයේ සිටියදී ලංවිම සේවක සංඛ්‍යාව 15,000 සිට 22,000 දක්වා වැඩි වුණා. [හිටපු ජනාධිපති] මහින්ද රාජපක්ෂ බලයේ සිටි අවුරුදු දහය පුරාම එකතු කළේ 1000යි,” ඔහු පැවසීය.",
        "\"ඔබේ රජය වැරදි තීරණ ගන්නා විට ඒවාට එරෙහිව නැගී සිටීමට ඔබට කොන්දක් තිබුණේ නැත.\"",
        "විදුලිබල මණ්ඩලය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම අවශ්‍ය බව විජේසේකර එකඟ විය. \"ලංවිමේ 26,000 ශ්‍රම බලකායෙන් අඩක්\" ආයතනය කාර්යක්ෂමව පවත්වාගෙන යාමට ප්‍රමාණවත් වනු ඇති බවත්, කම්කරුවන්ගෙන් බහුතරය \"අකාර්යක්ෂම සහ අදක්ෂ\" බවත් ඔහු කලින් ට්වීට් කර තිබුණි.",
        "විශාල සේවක සංඛ්‍යාවක් සිටියද, විදුලිබල මණ්ඩලය තවමත් ගෘහස්ථව සැපයිය හැකි සේවාවන් බාහිරින් ලබා දෙන බව ඔහු පැවසීය.",
        "විපක්‍ෂයට තීරුබදු සංශෝධනය කිරීමට ඇති නොහැකියාව මේ වන විට සියලු දෙනාගේ ජීවිතය දුෂ්කර වී ඇති බව විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "\"2016 සිට 2022 දක්වා, අවම වශයෙන් වසර හතරකට වරක් තීරුබදු වෙනස් කිරීමට ඔබ තීරණය කළේ නම්, මේ තරම් පීඩනයක් ජනතාව මත පැටවෙන්නේ නැත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "\"2013 දී තීරුබදු වැඩි කළා, ඊට පස්සේ මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා නොරොච්චෝලේ ජනතාවට දුන්නාට පස්සේ සියයට 25කින් තීරුබදු කප්පාදු කරලා ජනතාවට එහි වාසිය ලබා දුන්නා.\"",
        "2015 සහ 2016 වසරවල ලාභ ලැබූවද, රට තුළ බලශක්ති උත්පාදනය සැලසුම් කිරීමට රජය අපොහොසත් වීම හෝ ගාස්තු ඉහළ නැංවීම හේතුවෙන් 2017 සහ 2019 අතර කාලය තුළ ලංවිම රුපියල් බිලියන 278 ක සමුච්චිත පාඩුවකට මුහුණ දුන් බව විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "“පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී කබීර් හෂීම්ගේ අදහසට මම එකඟයි, වැඩිවීම් සමඟ අපට වියදම් කළමණාකරණය කිරීමටත් සිදුවෙනවා. පුනර්ජනනීය බලශක්තිය ගැන අපි සැරින් සැරේ කතා කළා, නමුත් අර්බුදයක් ඇති වූ විට තමයි එහි වැදගත්කම අපට වැටහෙන්නේ,” විජේසේකර පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "බලය සහ ශක්තිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බලය සහ බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 29 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිලියන 76.8 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 29 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 31 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 869 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30 ට අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 75 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1,500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "360 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "46,682 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15,195 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 ට අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "87",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "330",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 555 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "7.42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "48.65 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කබීර් හෂීම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15,000 සිට 22,000 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියලු අවුරුදු දහය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,000 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2016 සිට 2022 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසර හතරකට වරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 25 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 278 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2017 සහ 2019 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කබීර් හෂීම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் \"தேவையான\" மின்சார கட்டண உயர்வை ஆதரிக்கிறார்",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர பாராளுமன்றத்தில் மின்சார கட்டண உயர்வை ஆதரித்தார், சரியான நேரத்தில் கட்டண திருத்தங்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டிருந்தால் நுகர்வோர் மீதான சுமை இவ்வளவு பெரியதாக இருந்திருக்காது என்று வலியுறுத்தினார்.",
        "கட்டண உயர்வின் தாக்கம் குறித்து ஆகஸ்ட் 29 திங்கட்கிழமை நடைபெற்ற ஒத்திவைப்பு வேளை விவாதத்தின் போது பேசிய விஜேசேகர, தவறான கொள்கைகள் ஒரு அரசாங்கத்திற்கு மட்டுமே சொந்தமானது அல்ல என்றும், மின் உற்பத்திக்கான பெரும் செலவினங்களைக் கருத்தில் கொண்டு செங்குத்தான உயர்வுகள் தவிர்க்க முடியாதவை என்றும் வாதிட்டார்.",
        "\"உயர்வு உயர்வு என்பது மக்களுக்கு மிகவும் கடினமான விஷயம் என்றாலும், இந்த நேரத்தில் அது செய்யப்பட வேண்டும்\" என்று விஜேசேகர கூறினார்.",
        "“இதுவரையில் [அரசு நடத்தும் பயன்பாட்டு வழங்குநரான] இலங்கை மின்சார வாரியம் (CEB) தனியார் மின் உற்பத்தி நிலையங்களுக்கு 76.8 பில்லியன் ரூபாவும், கூரை சூரிய சக்தி உட்பட புதுப்பிக்கத்தக்க பொருட்களுக்கு 29 பில்லியன் ரூபாவும் செலுத்த வேண்டியுள்ளது. [அரசு நடத்தும்] Ceypetco 31 பில்லியன் ரூபாய்களை செலுத்த வேண்டும்.",
        "கட்டண உயர்வின் மூலம் 869 பில்லியன் ரூபா வருமானம் கிடைக்கும் என இலங்கை மின்சார சபை தாக்கல் செய்திருந்த போதிலும், பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு 500 பில்லியன் ரூபாவிற்கு மட்டுமே அனுமதி வழங்கியுள்ளதாக அமைச்சர் கூறினார்.",
        "\"[கட்டண உயர்வு] அவசியம், அது குறைந்த நுகர்வு குழுக்களுக்கு அதிகபட்ச மானியத்துடன் செய்யப்பட்டுள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் பெரும்பாலான மின்சார நுகர்வோர்கள் மாதமொன்றுக்கு 30 அலகுகளுக்கும் குறைவாகவே பயன்படுத்துகின்றனர், மேலும் தற்போதைய கட்டண விகிதங்கள் அந்த குழுவிற்கு ஒரு யூனிட் விகிதத்தில் 75 சதவீத மானியத்தை வழங்குகின்றன.",
        "“மாதம் 30 யூனிட் பயன்படுத்திய நுகர்வோர் மின்சாரக் கட்டணமாக 105 ரூபாய் செலவழித்தனர். அந்த 105 உயர்வுடன் 360 ஆக மாறியுள்ளது” என்று விஜேசேகர கூறினார்.",
        "“சதவீதமாக எடுத்துக் கொண்டால், அது அதிகம்... மின்சாரத்திற்கு 360 செலுத்த முடியாதவர்கள் யாராவது இருக்கிறார்களா? அப்படி யாரும் இல்லை. ஒரு ரொட்டிக்கு கூட இன்று 200 ரூபாய் கொடுக்கிறோம்.",
        "\"உற்பத்தி செய்ய சுமார் 1,500 ரூபாய் செலவாகும் மின்சாரம் 360 ரூபாய்க்கு மட்டுமே வழங்கப்படுகிறது.\"",
        "CEB மற்றும் PUCSL ஆகியவை குறுக்கு மானியம் எனப்படும் ஒரு செயல்முறையின் மூலம் குறைந்த நுகர்வு குழுக்களின் மீதான கட்டண உயர்வின் தாக்கத்தை மென்மையாக்க முயற்சித்தன, அங்கு உயர் இறுதி பயனர்களின் வருமானம் குறைந்த இறுதி பயனர்களின் நுகர்வுக்கு செலுத்த பயன்படுத்தப்படும்.",
        "விளக்கமளிப்பவர்: இலங்கையின் மின்சாரக் கட்டண உயர்வு மற்றும் அது எவ்வாறு செயல்படுகிறது",
        "மதத் தலைவர்களின் விமர்சனங்களுக்கு மத்தியிலும் வழிபாட்டுத் தலங்களுக்கான உயர்வுகள் உயர்த்தப்பட்டதாக விஜேசேகர கூறினார்.",
        "“இலங்கையில் உள்ள 46,682 வழிபாட்டுத் தலங்களில், 15,195 30க்கும் குறைவான யூனிட்களையே பயன்படுத்துகின்றன. இதுவரை மாதம் 87 ரூபாய் மின்சாரத்திற்கு மட்டுமே செலவழித்துள்ளனர். இப்போது அவர்கள் 330 ரூபாய் செலுத்த வேண்டும். அவன் சொன்னான்.",
        "CEB தரவுகளின்படி, வழிபாட்டுத் தலங்களில் பயன்படுத்தப்படும் மின்சாரத்திற்கான கட்டணங்கள் 555 வீதத்தால் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளன, இதன் மூலம் யூனிட் ஒன்றிற்கான கட்டணம் 7.42 ரூபாவிலிருந்து 48.65 ரூபாவாக அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எரிபொருள் மற்றும் நிலக்கரியின் விலை கடந்த 2013 ஆம் ஆண்டு கட்டண உயர்வுக்கு பிறகு இருமடங்காக அதிகரித்துள்ளது, மேலும் ரூபாய் மதிப்பு வீழ்ச்சியின் விளைவு கூரை வழியாக மின் உற்பத்தி செலவுகளை உந்துகிறது.",
        "விஜேசேகரவின் திங்கட்கிழமை காலைக்கு முந்திய உரையில், எதிர்க்கட்சி எம்.பி கபீர் ஹாசிம், இலங்கையின் மின் நெருக்கடிக்கு வழிவகுத்ததாகக் கூறப்படும் தற்போதைய அரசாங்கத்தின் கடந்தகால நடவடிக்கைகள், அதிக பணியாளர்கள் மற்றும் CEBயை மறுசீரமைக்கத் தவறியது உட்பட தனது விமர்சனத்தில் கடுமையாக விமர்சித்தார். சமகி ஜன பலவேகயா (SJB) MP, குறைந்த வருமானம் உள்ள குடும்பங்கள் மற்றும் SME களுக்கு நேரடி பணப் பரிமாற்றத்தை முன்மொழிந்தார்.",
        "மின்சாரக் கட்டண உயர்வால் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு பணப் பரிமாற்றம் செய்ய இலங்கையின் பிரதான எதிர்க்கட்சி முன்மொழிகிறது",
        "எவ்வாறாயினும், இந்த நெருக்கடிக்கு ஒரு கட்சி மாத்திரம் காரணம் இல்லை என்றும் தற்போதைய பிரதான எதிர்க்கட்சி ஆட்சியில் இருந்த போதும் முறைகேடுகள் இடம்பெற்றுள்ளதாகவும் விஜேசேகர தனது நிலைப்பாட்டை பாதுகாத்தார்.",
        "“நீங்கள் ஆட்சியில் இருந்த போது CEB ஊழியர்களின் எண்ணிக்கை 15,000 இலிருந்து 22,000 ஆக அதிகரித்தது. (முன்னாள் ஜனாதிபதி) மஹிந்த ராஜபக்ஷ ஆட்சியில் இருந்த பத்து வருடங்களிலும் 1,000 பேர் மாத்திரமே சேர்க்கப்பட்டனர்,” என்றார்.",
        "\"உங்கள் அரசாங்கம் தவறான முடிவுகளை எடுக்கும்போது, ​​அவற்றை எதிர்த்து நிற்க உங்களுக்கு முதுகெலும்பு இல்லை.\"",
        "இ.போ.ச.யின் மறுசீரமைப்பு அவசியம் என்பதை விஜேசேகர ஒப்புக்கொண்டார். \"CEBயில் உள்ள 26,000 பணியாளர்களில் பாதி பேர்\" நிறுவனத்தை திறமையாக நடத்துவதற்கு போதுமானதாக இருக்கும் என்றும், பெரும்பாலான தொழிலாளர்கள் \"திறமையற்றவர்கள் மற்றும் திறமையற்றவர்கள்\" என்றும் அவர் முன்பு ட்வீட் செய்திருந்தார்.",
        "பெருமளவிலான பணியாளர்கள் இருந்தபோதிலும், CEB இன்னும் உள்நாட்டில் வழங்கக்கூடிய அவுட்சோர்சிங் சேவைகளை வழங்குவதாக அவர் கூறினார்.",
        "கட்டணங்களைத் திருத்துவதற்கு எதிர்க்கட்சிகளின் சொந்த இயலாமை தற்போது அனைவரின் வாழ்க்கையையும் கடினமாக்குகிறது என்று விஜேசேகர கூறினார்.",
        "\"2016 முதல் 2022 வரை, நான்கு ஆண்டுகளுக்கு ஒரு முறையாவது கட்டணத்தை மாற்ற முடிவு செய்திருந்தால், மக்கள் மீது இந்த அளவு நெருக்கடி ஏற்பட்டிருக்காது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "2013 ஆம் ஆண்டு கட்டணங்கள் அதிகரிக்கப்பட்டு, பின்னர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவினால் நொரோச்சோலை மக்களுக்கு வழங்கப்பட்டதன் பின்னர் 25 வீதத்தால் கட்டணத்தை குறைத்து மக்களுக்கு நன்மை வழங்கப்பட்டது.",
        "2015 மற்றும் 2016 ஆம் ஆண்டுகளில் இலாபம் ஈட்டிய போதிலும், நாட்டில் எரிசக்தி உற்பத்தியை திட்டமிடுவதில் அரசாங்கம் தவறியதன் விளைவாக அல்லது விகிதங்களை உயர்த்தியதன் விளைவாக 2017 மற்றும் 2019 க்கு இடையில் CEB 278 பில்லியன் ரூபாய்களின் ஒட்டுமொத்த இழப்பை எதிர்கொண்டதாக விஜேசேகர கூறினார்.",
        "“உயர்வுகளுடன், செலவுகளையும் நாங்கள் நிர்வகிக்க வேண்டும் என்பதை நான் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் கபீர் ஹாஷிம் ஏற்றுக்கொள்கிறேன். புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி பற்றி நாங்கள் மீண்டும் மீண்டும் பேசினோம், ஆனால் ஒரு நெருக்கடி ஏற்படும் போதுதான் அதன் முக்கியத்துவத்தை நாங்கள் புரிந்துகொள்கிறோம், ”என்று விஜேசேகர கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 29 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "76.8 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "29 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31 பில்லியன் ரூபாய்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "869 பில்லியன் ரூபாய்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30 க்கும் குறைவாக",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "360 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "46,682",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15,195",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30க்கும் குறைவானது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "87",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "330",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "555 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "7.42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "48.65",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கபீர் ஹாசிம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15,000 முதல் 22,000 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அனைத்து பத்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,000 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2016 முதல் 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு நான்கு வருடங்களுக்கும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "278 பில்லியன் ரூபாய்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2017 மற்றும் 2019 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கபீர் ஹாசிம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}