{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/අගමැති-පක්ෂ-නායක-රැස්වීමක්-කැඳවයි---පාර්ලිමේන්තුව-කැඳවන්නත්-කියයි/11-395253",
  "time_ut": 1657357833,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අගමැති පක්ෂ නායක රැස්වීමක් කැඳවයි - පාර්ලිමේන්තුව කැඳවන්නත් කියයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Prime Minister calls a meeting of party leaders - also calls Parliament",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe has arranged to call a special emergency meeting of party leaders. The meeting of the party leaders has been called to discuss the current situation in the country as well as the future measures.",
        "In the meantime, he has also informed the Speaker to convene the Parliament as soon as possible."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැති පක්ෂ නායක රැස්වීමක් කැඳවයි - පාර්ලිමේන්තුව කැඳවන්නත් කියයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විශේෂ හදිසි පක්ෂ නායක රැස්වීමක් කැඳවීමට කටයුතු කර තිබේ. රටේ ඇතිව තිබෙන තත්ත්ව පිළිබඳව මෙන්ම ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා මෙම පක්ෂ නායක රැස්වීම කැඳවා තිබේ.",
        "මේ අතර ඉතාමත්ම ඉක්මනින් පාර්ලිමේන්තුව කැඳවන ලෙසද ඔහු කථානායකවරයාට දන්වා තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்சித் தலைவர்களின் கூட்டத்தை பிரதமர் அழைக்கிறார் - பாராளுமன்றத்தையும் அழைக்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கட்சித் தலைவர்களின் விசேட அவசர கூட்டத்திற்கு பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க அழைப்பு விடுத்துள்ளார். நாட்டின் தற்போதைய நிலைமை மற்றும் எதிர்கால நடவடிக்கைகள் குறித்து கலந்துரையாடுவதற்காகவே கட்சித் தலைவர்களின் கூட்டத்திற்கு அழைப்பு விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதேவேளை, பாராளுமன்றத்தை கூடிய விரைவில் கூட்டுமாறும் சபாநாயகருக்கு அறிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}