{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/iroshini-wijenayaka-of-ideal-group-represents-sri-lanka-at-world-women-leadership-congress/",
  "time_ut": 1656843360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Iroshini Wijenayaka of Ideal Group represents Sri Lanka at World Women Leadership Congress",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Iroshini Wijenayaka of Ideal Group represents Sri Lanka at World Women Leadership Congress",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Iroshini Wijenayaka, the General Manager of Group Marketing & Communications at Ideal Group (Pvt) Ltd, was recently nominated as a Patron of the World Women Leadership Congress (WWLC), taking Sri Lanka to the international limelight, yet again. Based in Mumbai, WWLC, honors the strategic and influential role of women leaders and annually organizes the ‘Women Leadership Awards’ to celebrate the outstanding leadership and achievements demonstrated by women leaders in the region.",
        "Iroshini shared her gratitude for being offered the opportunity to mentor fellow women and represent the nation on an international platform. “This is a great opportunity to empower and be empowered. It gives me great pleasure to be a part of WWCL, and assist fellow women of the region to successfully navigate in this competitive world. I firmly believe in empowering and uplifting each other, paving the way to follow their dreams. My long-term vision for women in business is to genuinely support each other and continuously work towards gender equality and women empowerment.”",
        "In her career journey of two decades, Iroshini has represented several male dominated sectors of work, including sports marketing and the automobile industry. Her tenure at Sri Lanka Cricket has shone light in her career path to keep pushing boundaries and continue to challenge the societal norms of male dominated sectors of work, while achieving great heights.",
        "Women in uncommon job roles or male dominated sectors is a topic of conversation in the current business context. As a woman who currently represents such a sector, Iroshini shared her experience at the workplace. “It is indeed challenging, but thanks to the forward-thinking work culture of the Ideal Group which stems from the Chairman himself, it continues to provide equal opportunities to all. The empowerment and guidance from fellow team members is always a breath of fresh air. All members of the Group truly believe in gender equality and constantly encourage women empowerment. The several power women currently strengthening the Group’s senior management team are a testament to this focus and I am honoured to be a part of such a team.”",
        "Adding to her list of international recognition, Iroshini was awarded the ‘Woman of Worth’ award in 2021, by WWLC. She is also the recipient of the award ‘Most Influential Global Marketing Leaders’ in 2019, a recognition award presented by the World Marketing Congress (WMC).",
        "Fuel pass issued to chauffeur guides ‘not accepted’ by filling stations",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Iroshini Wijenayaka",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ideal Group",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "World Women Leadership Congress",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Iroshini Wijenayaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group Marketing & Communications",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideal Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WWLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mumbai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WWLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WWCL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iroshini",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Cricket",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "great heights",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ideal Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Worth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WWLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the World Marketing Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Ideal Group හි Iroshini Wijenayaka ලෝක කාන්තා නායකත්ව සම්මේලනයේදී ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Ideal Group (Pvt) Ltd හි Group Marketing & Communications හි සාමාන්‍යාධිකාරී Iroshini Wijenayaka, ශ්‍රී ලංකාව නැවතත් ජාත්‍යන්තර ප්‍රසිද්ධියට ගෙන යන ලෝක කාන්තා නායකත්ව සම්මේලනයේ (WWLC) අනුශාසකවරියක් ලෙස මෑතකදී නම් කරන ලදී. මුම්බායි හි පිහිටා ඇති WWLC, කාන්තා නායිකාවන්ගේ උපායමාර්ගික සහ බලගතු භූමිකාවට ගෞරව කරන අතර කලාපයේ කාන්තා නායිකාවන් විසින් පෙන්නුම් කරන ලද විශිෂ්ට නායකත්වය සහ ජයග්‍රහණ සැමරීම සඳහා වාර්ෂිකව 'කාන්තා නායකත්ව සම්මාන' සංවිධානය කරයි.",
        "සෙසු කාන්තාවන්ට උපදේශකත්වය ලබා දීමට සහ ජාත්‍යන්තර වේදිකාවක් මත ජාතිය නියෝජනය කිරීමට අවස්ථාව ලබා දීම ගැන ඉරෝෂිනී සිය කෘතඥතාව බෙදා ගත්තාය. “මෙය බලගැන්වීමට සහ සවිබල ගැන්වීමට කදිම අවස්ථාවක්. WWCL හි කොටසක් වීමට ලැබීමත්, කලාපයේ සෙසු කාන්තාවන්ට මෙම තරඟකාරී ලෝකය තුළ සාර්ථකව සැරිසැරීමට සහය වීමත් මට මහත් සතුටක් ගෙන දෙයි. ඔවුනොවුන්ගේ සිහින අනුගමනය කිරීමට මග පාදමින් එකිනෙකා බලගැන්වීම සහ නඟා සිටුවීම ගැන මම තරයේ විශ්වාස කරමි. ව්‍යාපාරික කාන්තාවන් සඳහා මගේ දිගුකාලීන දැක්ම වන්නේ එකිනෙකාට අවංකව සහයෝගය දැක්වීම සහ ස්ත්‍රී පුරුෂ සමානාත්මතාවය සහ කාන්තා සවිබල ගැන්වීම සඳහා අඛණ්ඩව කටයුතු කිරීමයි.",
        "දශක දෙකක ඇගේ වෘත්තීය ගමනේදී, ඉරෝෂිනී ක්‍රීඩා අලෙවිකරණය සහ මෝටර් රථ කර්මාන්තය ඇතුළුව පිරිමි ආධිපත්‍යය දරන රැකියා අංශ කිහිපයක් නියෝජනය කර ඇත. ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් හි ඇයගේ සේවා කාලය සීමා මායිම් ඉදිරියට ගෙන යාමටත්, පුරුෂ ආධිපත්‍යය දරන සේවා අංශවල සමාජ සම්මතයන්ට අභියෝග කරමින්, ඉහළ මට්ටම් කරා ළඟා වීමටත් ඇයගේ වෘත්තීය මාවතේ ආලෝකය බැබළී ඇත.",
        "වර්තමාන ව්‍යාපාරික සන්දර්භය තුළ අසාමාන්‍ය රැකියා භූමිකාවන්හි හෝ පිරිමි ආධිපත්‍යය දරන අංශවල කාන්තාවන් සංවාදයේ මාතෘකාවකි. දැනට එවැනි ක්ෂේත්‍රයක් නියෝජනය කරන කාන්තාවක් ලෙස ඉරෝෂිනී තම සේවා ස්ථානයේ අත්දැකීම් බෙදා ගත්තා. “එය ඇත්තෙන්ම අභියෝගාත්මකයි, නමුත් Ideal Group හි සභාපතිවරයාගෙන්ම ඇති වූ ඉදිරි චින්තන වැඩ සංස්කෘතියට ස්තූතිවන්ත වන්නට, එය සැමට සමාන අවස්ථා අඛණ්ඩව ලබා දෙයි. සෙසු කණ්ඩායම් සාමාජිකයින්ගේ සවිබල ගැන්වීම සහ මගපෙන්වීම සැමවිටම නැවුම් හුස්මකි. සමූහයේ සියලුම සාමාජිකයින් ස්ත්‍රී පුරුෂ සමානාත්මතාවය ගැන සැබවින්ම විශ්වාස කරන අතර කාන්තා සවිබල ගැන්වීම් නිරන්තරයෙන් දිරිමත් කරයි. දැනට සමූහ ව්‍යාපාරයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්ව කණ්ඩායම ශක්තිමත් කරමින් සිටින බලවතුන් කිහිප දෙනෙකු මෙම අවධානයට සාක්ෂියක් වන අතර එවැනි කණ්ඩායමක සාමාජිකයෙකු වීමට ලැබීම මට ගෞරවයක්.”",
        "ඇයගේ ජාත්‍යන්තර පිළිගැනීම් ලැයිස්තුවට එකතු කරමින්, Iroshini 2021 දී WWLC විසින් ‘Woman of Worth’ සම්මානයෙන් පිදුම් ලැබුවාය. ඇය ලෝක අලෙවිකරණ සම්මේලනය (WMC) විසින් පිරිනමන ලද පිළිගැනීමේ සම්මානයක් වන 2019 වසරේ ‘වඩාත්ම බලගතු ගෝලීය අලෙවිකරණ නායකයින්’ සම්මානයෙන් පිදුම් ලැබුවාය.",
        "පිරවුම්හල් මගින් රියදුරු මාර්ගෝපදේශකයන්ට නිකුත් කරන ලද ඉන්ධන බලපත්‍රය 'පිළිගනු නොලැබේ'",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉරෝෂිනී විජේනායක",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "අයිඩියල් සමූහය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ලෝක කාන්තා නායකත්ව සම්මේලනය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉරෝෂිනී විජේනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහ අලෙවිකරණය සහ සන්නිවේදනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WWLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුම්බායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WWLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WWCL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දශක දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iroshini",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "විශාල උස",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයිඩියල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වටිනා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WWLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක අලෙවිකරණ සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐடியல் குழுமத்தின் இரோஷினி விஜேநாயக்க உலக மகளிர் தலைமைத்துவ காங்கிரஸில் இலங்கையை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறார்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Ideal Group (Pvt) Ltd இன் குழு சந்தைப்படுத்தல் மற்றும் தொடர்பாடல்களின் பொது முகாமையாளரான Iroshini Wijenayaka, இலங்கையை மீண்டும் சர்வதேச அளவில் முன்னிலைப்படுத்திய உலக மகளிர் தலைமைத்துவ காங்கிரஸின் (WWLC) புரவலராக அண்மையில் பரிந்துரைக்கப்பட்டார். மும்பையை தளமாகக் கொண்ட, WWLC, பெண் தலைவர்களின் மூலோபாய மற்றும் செல்வாக்குமிக்க பங்கை மதிக்கிறது மற்றும் பிராந்தியத்தில் பெண் தலைவர்களால் நிரூபிக்கப்பட்ட சிறந்த தலைமை மற்றும் சாதனைகளைக் கொண்டாடுவதற்காக ஆண்டுதோறும் ‘பெண்கள் தலைமைத்துவ விருதுகளை’ ஏற்பாடு செய்கிறது.",
        "இரோஷினி, சக பெண்களுக்கு வழிகாட்டியாகவும், சர்வதேச அரங்கில் தேசத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தவும் வாய்ப்பளித்தமைக்காக தனது நன்றியை பகிர்ந்து கொண்டார். \"இது அதிகாரம் மற்றும் அதிகாரம் பெற ஒரு சிறந்த வாய்ப்பு. WWCL இன் ஒரு பகுதியாக இருப்பது எனக்கு மிகுந்த மகிழ்ச்சியைத் தருகிறது, மேலும் இந்தப் போட்டி உலகில் வெற்றிகரமாகச் செல்ல பிராந்தியத்தைச் சேர்ந்த சக பெண்களுக்கு உதவுகிறேன். ஒருவரையொருவர் வலுப்படுத்தவும், மேம்படுத்தவும், அவர்களின் கனவுகளைப் பின்பற்ற வழி வகுக்கவும் நான் உறுதியாக நம்புகிறேன். வணிகத்தில் பெண்களுக்கான எனது நீண்ட காலப் பார்வை ஒருவரையொருவர் உண்மையாக ஆதரிப்பதும், பாலின சமத்துவம் மற்றும் பெண்கள் அதிகாரமளித்தல் ஆகியவற்றில் தொடர்ந்து பணியாற்றுவதும் ஆகும்.",
        "இரண்டு தசாப்தங்களாக தனது வாழ்க்கைப் பயணத்தில், இரோஷினி விளையாட்டு மார்க்கெட்டிங் மற்றும் ஆட்டோமொபைல் தொழில் உட்பட பல ஆண்களின் ஆதிக்கம் செலுத்தும் துறைகளை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தியுள்ளார். இலங்கை கிரிக்கெட்டில் அவரது பதவிக்காலம் அவரது வாழ்க்கைப் பாதையில் பிரகாசித்தது, எல்லைகளைத் தள்ளுவதற்கும், ஆண் ஆதிக்கம் செலுத்தும் பணித் துறைகளின் சமூக நெறிமுறைகளைத் தொடர்ந்து சவால் செய்வதற்கும், பெரிய உயரங்களை அடைவதற்கும்.",
        "அசாதாரண வேலைப் பாத்திரங்களில் உள்ள பெண்கள் அல்லது ஆண் ஆதிக்கம் செலுத்தும் துறைகள் தற்போதைய வணிகச் சூழலில் உரையாடலின் தலைப்பு. தற்போது அத்தகைய துறையை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் ஒரு பெண்ணாக, இரோஷினி பணியிடத்தில் தனது அனுபவத்தை பகிர்ந்து கொண்டார். \"இது உண்மையில் சவாலானது, ஆனால் ஐடியல் குழுமத்தின் முன்னோக்கிச் சிந்திக்கும் பணி கலாச்சாரத்திற்கு நன்றி, இது தலைவரிடமிருந்து உருவாகிறது, இது அனைவருக்கும் சம வாய்ப்புகளை தொடர்ந்து வழங்குகிறது. சக குழு உறுப்பினர்களின் அதிகாரம் மற்றும் வழிகாட்டுதல் எப்போதும் புதிய காற்றின் சுவாசம். குழுவின் அனைத்து உறுப்பினர்களும் உண்மையிலேயே பாலின சமத்துவத்தில் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளனர் மற்றும் பெண்கள் அதிகாரமளிப்பதை தொடர்ந்து ஊக்குவிக்கின்றனர். தற்போது குழுமத்தின் மூத்த நிர்வாகக் குழுவை வலுப்படுத்தி வரும் பல சக்தி வாய்ந்த பெண்கள் இந்த கவனத்திற்கு ஒரு சான்றாகும், அத்தகைய குழுவில் ஒரு அங்கமாக இருப்பதில் நான் பெருமைப்படுகிறேன்.\"",
        "அவரது சர்வதேச அங்கீகார பட்டியலில் சேர்த்து, இரோஷினிக்கு 2021 இல் WWLC ஆல் ‘உமன் ஆஃப் வொர்த்’ விருது வழங்கப்பட்டது. 2019 ஆம் ஆண்டில் உலக சந்தைப்படுத்தல் காங்கிரஸ் (WMC) வழங்கும் அங்கீகார விருதான ‘மிகவும் செல்வாக்குமிக்க உலகளாவிய சந்தைப்படுத்தல் தலைவர்கள்’ என்ற விருதைப் பெற்றவர்.",
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் ஓட்டுநர் வழிகாட்டிகளுக்கு வழங்கப்படும் எரிபொருள் பாஸ் 'ஏற்றுக்கொள்ளப்படவில்லை'",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரோஷினி விஜேநாயக்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஐடியல் குழு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "உலக மகளிர் தலைமைத்துவ காங்கிரஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரோஷினி விஜேநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு சந்தைப்படுத்தல் மற்றும் தொடர்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WWLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மும்பை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WWLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WWCL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iroshini",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கிரிக்கெட்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பெரிய உயரங்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐடியல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மதிப்பு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WWLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக சந்தைப்படுத்தல் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}