{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83751/india-naturally-worried-about-sri-lanka-crisis-spillover-jaishankar",
  "time_ut": 1658255340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India naturally worried about Sri Lanka crisis spillover: Jaishankar",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India naturally worried about Sri Lanka crisis spillover: Jaishankar",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The government told an all-party meeting on Tuesday that India is naturally worried over the Sri Lankan crisis and there are “very strong” lessons of fiscal prudence, responsible governance and not having “a culture of freebies” to be drawn from it.",
        "At the meeting attended by the representatives of 28 political parties, including those from the Congress, the Left parties and the DMK, External Affairs Minister S Jaishankar, however, dismissed suggestions about such a situation arising in India.",
        "“The ball is in the court of Sri Lanka and the International Monetary Fund (IMF), and they are holding discussions. They need an agreement, then we (India) will see what supportive role we can play,” Jaishankar said after the meeting.",
        "He also said Sri Lanka is still in a “very delicate and fragile condition”.",
        "Two presentations were made at the meeting -- one by Foreign Secretary Vinay Mohan Kwatra on the Sri Lankan crisis and its political implications and another by Economic Affairs Secretary Ajay Seth on the fiscal health of all the Indian states.",
        "“We do not think that a Sri Lanka-like situation can arise in India. But there was a logic to what we were trying to do, we were trying to highlight the importance of fiscal prudence. So it was not that we highlighted one or two states, we had almost every state. There was no political intent in this,” Jaishankar said about the presentation on the states’ fiscal health.",
        "“It was a data-based presentation of a comparative situation in India so that every political party and leader leaves with a good and clear message,” he said.",
        "Jaishankar concluded the meeting emphasising on the lessons that need to be drawn from the Sri Lankan crisis and said the big lessons to be learnt from it are fiscal prudence and good governance.",
        "“Fortunately, in the leadership of Prime Minister Narendra Modi, we have both in ample amounts,” he said.",
        "When reporters asked him about the lessons that are to be learnt from the neighbouring country, Jaishankar said, “Lessons of Sri Lanka are very very strong. They are of fiscal prudence, responsible governance and that there should not be a culture of freebies.”",
        "“The reason we took the initiative to request you all to join an all-party meeting was...this is a very serious crisis and what we are seeing in Sri Lanka is in many ways an unprecedented situation,” Jaishankar said in his initial remarks at the meeting.",
        "“It is a matter which pertains to a very close neighbour and given the near proximity, we naturally worry about the consequences, the spillover it has for us,” he added.",
        "Later, talking to reporters, Jaishankar said longstanding issues such as those related to fishermen also came up during the meeting.",
        "He said the leaders were also informed that the support that India has extended to Sri Lanka since January amounts to USD 3.8 billion.",
        "“No country has given this level of support to Sri Lanka and the initiative that we are taking to help them facilitate their engagement with others such as the IMF,” he said.",
        "From the government’s side, eight ministers attended the meeting, including Parliamentary Affairs Minister Pralhad Joshi and Minister of Fisheries Parshottam Rupala.",
        "Jaishankar also said there have been some “misinformed comparisons” in the context of Sri Lanka, wherein some people have asked whether “such a situation can happen in India”.",
        "“So what we have done is we have asked the finance ministry to make a presentation and brought out a state-wise revenue-to-expenses comparison...unpaid dues of discoms,” he said.",
        "The external affairs minister asserted that it was a very open discussion with the leaders of all political parties speaking their mind.",
        "The meeting was attended by P Chidambaram and Manickam Tagore of the Congress, Nationalist Congress Party’s (NCP) Sharad Pawar, T R Baalu and M M Abdulla of the DMK, M Thambidurai of the AIADMK, Telugu Desam Party’s Ram Mohan Naidu and K Ravindra Kumar, among others.",
        "Saugata Roy (Trinamool Congress), Farooq Abdullah (National Conference), Sanjay Singh (Aam Aadmi Party), Keshava Rao (Telangana Rashtra Samithi), Ritesh Pandey (Bahujan Samaj Party), Vijayasai Reddy (YSR Congress) and Vaiko (MDMK) also attended the meeting.",
        "In the presentation on the situation in Sri Lanka, the government talked about the origin of the crisis, including political turbulence, the economic scenario, unsustainable debt and a decline in foreign reserves.",
        "It also cited data to say that India’s lending to Sri Lanka was USD 859.3 million, amounting to 2 per cent of the island nation’s debt stock as on April 2021. China accounted for 10 per cent at nearly USD 3.4 billion.",
        "Sri Lanka is facing its worst economic crisis in seven decades, with a severe foreign exchange shortage hampering the import of essentials, including food, fuel and medicines.",
        "The economic downturn has also sparked a political crisis in the island nation after a popular uprising against the government. Acting president Ranil Wickremesinghe has declared a state of emergency in the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Jaishankar",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Left",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Vinay Mohan Kwatra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ajay Seth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lessons of Sri Lanka",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "January",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pralhad Joshi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parshottam Rupala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nationalist Congress Party’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sharad Pawar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Telugu Desam Party’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ram Mohan Naidu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "K Ravindra",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saugata Roy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Farooq Abdullah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sanjay Singh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aam Aadmi Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keshava Rao",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Telangana Rashtra Samithi",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Ritesh Pandey",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bahujan Samaj Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayasai Reddy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vaiko",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "April 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "nearly USD 3.4 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය පිටාර ගැලීම ගැන ඉන්දියාව ස්වභාවිකවම කනස්සල්ලට පත්ව සිටී: ජයශංකර්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව ස්වභාවිකවම කනස්සල්ලට පත්ව සිටින බවත්, මූල්‍ය විචක්ෂණභාවය, වගකිවයුතු පාලනය සහ එයින් උකහා ගත යුතු “නොමිලේ සංස්කෘතියක්” නොමැති “ඉතා ශක්තිමත්” පාඩම් තිබෙන බවත් ආන්ඩුව අඟහරුවාදා පැවති සර්ව පාක්ෂික රැස්වීමකට පැවසීය.",
        "කොංග්‍රසය, වාමාංශික පක්ෂ සහ ඩීඑම්කේ ඇතුළු දේශපාලන පක්ෂ 28 ක නියෝජිතයින් සහභාගී වූ රැස්වීමේදී විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය එස් ජයිශංකර්, කෙසේ වෙතත්, ඉන්දියාවේ එවැනි තත්වයක් ඇතිවීම පිළිබඳ යෝජනා ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "“බෝලය ශ්‍රී ලංකාවේ සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) උසාවියේ තිබෙන අතර ඔවුන් සාකච්ඡා පවත්වයි. ඔවුන්ට ගිවිසුමක් අවශ්‍යයි, එවිට අපට (ඉන්දියාව) අපට ඉටු කළ හැකි සහායක කාර්යභාරය කුමක්දැයි බලමු, ”ජයිශංකර් රැස්වීමෙන් පසුව පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තවමත් \"ඉතා සියුම් හා බිඳෙනසුලු තත්ත්වයක\" පවතින බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "රැස්වීමේදී ඉදිරිපත් කිරීම් දෙකක් සිදු කරන ලදී - එකක් ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය සහ එහි දේශපාලන ඇඟවුම් පිළිබඳව විදේශ ලේකම් විනේ මෝහන් ක්වාත්‍රා විසින් සහ තවත් එකක් ආර්ථික කටයුතු ලේකම් අජේ සෙත් විසින් සියලුම ඉන්දීය ප්‍රාන්තවල මූල්‍ය සෞඛ්‍යය පිළිබඳ ඉදිරිපත් කරන ලදී.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව වැනි තත්ත්වයක් ඉන්දියාව තුළ ඇති විය හැකි යැයි අපි සිතන්නේ නැහැ. නමුත් අපි කරන්න උත්සාහ කරන දේට තර්කයක් තිබුණා, අපි මූල්‍ය විචක්ෂණභාවයේ වැදගත්කම ඉස්මතු කරන්න උත්සාහ කළා. ඉතින් අපි ප්‍රාන්ත එකක් දෙකක් උලුප්පා දැක්වූවා නෙවෙයි, අපිට හැම ප්‍රාන්තයක්ම වගේ තිබුණා. මේකේ දේශපාලන චේතනාවක් තිබුණේ නැහැ, ”ජෛශංකර් ප්‍රාන්තවල මූල්‍ය සෞඛ්‍යය පිළිබඳ ඉදිරිපත් කිරීම ගැන පැවසීය.",
        "\"එය ඉන්දියාවේ සංසන්දනාත්මක තත්වයක් පිළිබඳ දත්ත පදනම් කරගත් ඉදිරිපත් කිරීමක් වූ අතර එමඟින් සෑම දේශපාලන පක්ෂයක්ම සහ නායකයෙකු හොඳ සහ පැහැදිලි පණිවිඩයක් සමඟ පිටත්ව යයි,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා අර්බුදයෙන් උකහා ගත යුතු පාඩම් පිළිබඳව අවධාරණය කරමින් ජයිශංකර් රැස්වීම අවසන් කළ අතර එයින් උගත යුතු විශාල පාඩම් මූල්‍ය විචක්ෂණභාවය සහ යහපාලනය බව පැවසීය.",
        "“වාසනාවකට මෙන්, අගමැති නරේන්ද්‍ර මෝදිගේ නායකත්වය තුළ අපට මේ දෙකම ප්‍රමාණවත් තරම් තිබේ,” ඔහු පැවසීය.",
        "අසල්වැසි රටෙන් උගත යුතු පාඩම් ගැන වාර්තාකරුවන් ඔහුගෙන් විමසූ විට, ජයිශංකර් පැවසුවේ, “ශ්‍රී ලංකාවේ පාඩම් ඉතා ශක්තිමත් ය. ඔවුන් රාජ්‍ය මූල්‍ය විචක්ෂණශීලී, වගකිවයුතු පාලනයක් සහ නොමිලේ දෙන සංස්කෘතියක් නොතිබිය යුතුය.”",
        "\"සර්ව පාක්ෂික රැස්වීමකට සම්බන්ධ වන ලෙස ඔබ සැමගෙන් ඉල්ලා සිටීමට අප මූලිකත්වය ගත් හේතුව වූයේ... මෙය ඉතා බරපතල අර්බුදයක් වන අතර ශ්‍රී ලංකාවේ අප දකින්නේ බොහෝ ආකාරවලින් පෙර නොවූ විරූ තත්වයක්\" යැයි ජයශංකර් සිය මුල් කතාවේදී පැවසීය. රැස්වීමේදී අදහස්.",
        "\"එය ඉතා සමීප අසල්වැසියෙකුට අදාළ වන කාරණයක් වන අතර සමීපත්වය සැලකිල්ලට ගෙන, අපි ස්වභාවිකවම එහි ප්‍රතිවිපාක, එයින් අපට ඇති වන කාන්දුව ගැන කනස්සල්ලට පත්ව සිටිමු,\" ඔහු තවදුරටත් පැවසීය.",
        "පසුව මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් ජයශංකර් කියා සිටියේ ධීවරයන් සම්බන්ධ දීර්ඝකාලීන ගැටලු ද මෙම හමුවේදී මතු වූ බවයි.",
        "ජනවාරි මාසයේ සිට ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දී ඇති සහයෝගය ඇ.ඩො. බිලියන 3.8ක් බව ද නායකයින්ට දැනුම් දුන් බව ඔහු පැවසීය.",
        "“කිසිදු රටක් ශ්‍රී ලංකාවට මෙතරම් සහයෝගයක් ලබා දී නොමැති අතර ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල වැනි වෙනත් අය සමඟ ඔවුන්ගේ කටයුතු පහසු කර ගැනීමට ඔවුන්ට උපකාර කිරීමට අප ගන්නා මුලපිරීම,” ඔහු පැවසීය.",
        "රජයේ පාර්ශ්වයෙන් පාර්ලිමේන්තු කටයුතු අමාත්‍ය ප්‍රහද් ජෝෂි සහ ධීවර අමාත්‍ය පර්ෂෝත්තම් රූපලා ඇතුළු අමාත්‍යවරු අට දෙනෙක් රැස්වීමට සහභාගී වූහ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සන්දර්භය තුළ “වැරදි තොරතුරු සහිත සැසඳීම්” කිහිපයක් ඇති බවත්, “ඉන්දියාවේ එවැනි තත්වයක් සිදුවිය හැකිද” යන්න ඇතැම් අය විමසා ඇති බවත් ජයශංකර් පැවසීය.",
        "\"ඉතින් අපි කරලා තියෙන්නේ මුදල් අමාත්‍යාංශයෙන් ඉදිරිපත් කිරීමක් කරන්න කියලා සහ රාජ්‍ය මට්ටමින් ආදායමට වියදම් සංසන්දනය කරලා... ඩිස්කොම්වල නොගෙවූ හිඟ මුදල්\" ඔහු පැවසීය.",
        "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යවරයා ප්‍රකාශ කළේ එය සියලුම දේශපාලන පක්ෂ නායකයින් සමඟ ඔවුන්ගේ අදහස් ප්‍රකාශ කරන ඉතා විවෘත සාකච්ඡාවක් බවයි.",
        "මෙම රැස්වීමට කොංග්‍රසයේ පී චිදම්බරම් සහ මානික්කම් තාගෝර්, ජාතිකවාදී කොංග්‍රස් පක්ෂයේ (එන්සීපී) ෂරද් පවාර්, ටී ආර් බාලු සහ එම් එම් අබ්දුල්ලා, ඩීඑම්කේ හි එම් තම්බිදුරෙයි, තෙලිඟු දේශම් පක්ෂයේ රාම් මෝහන් නායිදු සහ කේ රවීන්ද්‍ර කුමාර් ඇතුළු පිරිසක් සහභාගි වූහ. අන් අය.",
        "සෞගතා රෝයි (ත්‍රිනාමුල් කොංග්‍රසය), ෆාරුක් අබ්දුල්ලා (ජාතික සම්මේලනය), සංජේ සිං (ආම් ආද්මි පක්ෂය), කේෂව රාඕ (තෙලංගාන රාෂ්ට්‍ර සමිති), රිටේෂ් පාණ්ඩේ (බහුජන් සමාජ පක්ෂය), විජයසායි රෙඩ්ඩි (වයිඑස්ආර් කොන්ග්‍රසය) සහ වයිකෝ (එම්ඩීඑම්කේ) ද රැස්වීමට සහභාගී විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය පිළිබඳ ඉදිරිපත් කිරීමේ දී රජය දේශපාලන කැලඹීම්, ආර්ථික තත්ත්වය, දරාගත නොහැකි ණය සහ විදේශ සංචිත පහත වැටීම ඇතුළු අර්බුදයේ මූලාරම්භය ගැන කතා කළේය.",
        "එය 2021 අප්‍රේල් වන විට දිවයිනේ ජාතියේ ණය තොගයෙන් සියයට 2 ක් වූ ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්දියාව විසින් ලබා දුන් ණය ප්‍රමාණය ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 859.3 ක් වූ බව පැවසීමට දත්ත උපුටා දක්වයි.",
        "ආහාර, ඉන්ධන සහ ඖෂධ ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ආනයනයට බාධා පමුණුවමින් පවතින දැඩි විදේශ විනිමය හිඟයක් සමඟ ශ්‍රී ලංකාව දශක හතකට පසු ඇති වූ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දී සිටී.",
        "රජයට එරෙහි ජනතා නැගිටීමෙන් පසු ආර්ථික පසුබෑම දිවයිනේ දේශපාලන අර්බුදයක් ද ඇති කර තිබේ. වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් රට තුළ හදිසි තත්ත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජයශංකර්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස් ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විනේ මෝහන් ක්වාත්‍රා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අජේ සෙත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ පාඩම්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රහද් ජෝෂි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පර්ෂෝත්තම් රූපලා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතිකවාදී කොංග්‍රස් පක්ෂයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෂරද් පවාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.අයි.ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙළිඟු දේසම් පක්ෂයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාම් මෝහන් නායිදු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේ රවීන්ද්‍ර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞගත රෝයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆාරුක් අබ්දුල්ලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංජේ සිං",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආම් ආද්මි පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේෂව රාඕ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තෙලන්ගානා රාෂ්ට්‍ර සමිතිය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "රිටේෂ් පාණ්ඩේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බහුජන සමාජ පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයසායි රෙඩ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වයිකෝ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 2 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් ඩොලර් බිලියන 3.4 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை நெருக்கடி குறித்து இந்தியா இயல்பாகவே கவலை கொண்டுள்ளது: ஜெய்சங்கர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "செவ்வாய்கிழமையன்று நடைபெற்ற அனைத்துக் கட்சிக் கூட்டத்தில், இலங்கை நெருக்கடி குறித்து இந்தியா இயற்கையாகவே கவலைப்படுவதாகவும், நிதி விவேகம், பொறுப்பான நிர்வாகம் மற்றும் அதில் இருந்து பெறப்பட வேண்டிய \"இலவச கலாச்சாரம்\" இல்லாத \"மிக வலுவான\" படிப்பினைகள் இருப்பதாகவும் அரசாங்கம் கூறியது.",
        "காங்கிரஸ், இடதுசாரிக் கட்சிகள், திமுக உள்ளிட்ட 28 அரசியல் கட்சிகளின் பிரதிநிதிகள் கலந்துகொண்ட கூட்டத்தில், வெளியுறவுத் துறை அமைச்சர் எஸ் ஜெய்சங்கர், இந்தியாவில் இதுபோன்ற சூழல் ஏற்படுவது குறித்த பரிந்துரைகளை நிராகரித்தார்.",
        "“பந்து இலங்கை மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) நீதிமன்றத்தில் உள்ளது, அவர்கள் விவாதங்களை நடத்தி வருகின்றனர். அவர்களுக்கு ஒரு ஒப்பந்தம் தேவை, அப்போது நாங்கள் (இந்தியா) என்ன ஆதரவான பங்கை வகிக்க முடியும் என்று பார்ப்போம், ”என்று ஜெய்சங்கர் சந்திப்புக்குப் பிறகு கூறினார்.",
        "இலங்கை இன்னும் \"மிகவும் மென்மையான மற்றும் பலவீனமான நிலையில்\" இருப்பதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "கூட்டத்தில் இரண்டு விளக்கங்கள் அளிக்கப்பட்டன - ஒன்று இலங்கை நெருக்கடி மற்றும் அதன் அரசியல் தாக்கங்கள் குறித்து வெளியுறவு செயலாளர் வினய் மோகன் குவாத்ரா மற்றும் மற்றொன்று பொருளாதார விவகார செயலாளர் அஜய் சேத் அனைத்து இந்திய மாநிலங்களின் நிதி ஆரோக்கியம் குறித்தும்.",
        "“இலங்கையைப் போன்றதொரு நிலைமை இந்தியாவில் உருவாகும் என்று நாங்கள் நினைக்கவில்லை. ஆனால் நாங்கள் என்ன செய்ய முயற்சித்தோம் என்பதில் ஒரு தர்க்கம் இருந்தது, நிதி விவேகத்தின் முக்கியத்துவத்தை முன்னிலைப்படுத்த முயற்சித்தோம். எனவே நாங்கள் ஒன்று அல்லது இரண்டு மாநிலங்களை முன்னிலைப்படுத்தவில்லை, கிட்டத்தட்ட எல்லா மாநிலங்களையும் நாங்கள் கொண்டிருந்தோம். இதில் எந்த அரசியல் உள்நோக்கமும் இல்லை” என்று ஜெய்சங்கர் மாநிலங்களின் நிதிநிலை குறித்த விளக்கக்காட்சியைப் பற்றி கூறினார்.",
        "\"இது இந்தியாவில் உள்ள ஒரு ஒப்பீட்டு சூழ்நிலையின் தரவு அடிப்படையிலான விளக்கமாகும், இதனால் ஒவ்வொரு அரசியல் கட்சியும் தலைவர்களும் நல்ல மற்றும் தெளிவான செய்தியுடன் வெளியேறுகிறார்கள்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஜெய்சங்கர், இலங்கை நெருக்கடியில் இருந்து கற்றுக்கொள்ள வேண்டிய பாடங்களை வலியுறுத்தி கூட்டத்தை முடித்தார், மேலும் அதில் இருந்து கற்றுக்கொள்ள வேண்டிய பெரிய பாடங்கள் நிதி விவேகம் மற்றும் நல்லாட்சி என்று கூறினார்.",
        "\"அதிர்ஷ்டவசமாக, பிரதமர் நரேந்திர மோடியின் தலைமையில், எங்களிடம் போதுமான அளவு இரண்டும் உள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "அண்டை நாட்டிலிருந்து கற்றுக் கொள்ள வேண்டிய பாடங்கள் குறித்து செய்தியாளர்கள் அவரிடம் கேட்டபோது, ​​ஜெய்சங்கர், “இலங்கையின் பாடங்கள் மிகவும் வலிமையானவை. அவர்கள் நிதி விவேகம், பொறுப்பான நிர்வாகம் மற்றும் இலவசங்களின் கலாச்சாரம் இருக்கக்கூடாது.",
        "\"அனைவரையும் அனைத்துக் கட்சிக் கூட்டத்தில் சேருமாறு கேட்டுக் கொள்ள நாங்கள் முன்முயற்சி எடுத்ததற்குக் காரணம்... இது மிகவும் தீவிரமான நெருக்கடியாகும், மேலும் இலங்கையில் நாம் பார்ப்பது பல வழிகளில் முன்னோடியில்லாத சூழ்நிலையாகும்\" என்று ஜெய்சங்கர் தனது தொடக்கத்தில் கூறினார். கூட்டத்தில் கருத்துக்கள்.",
        "\"இது மிகவும் நெருங்கிய அண்டை வீட்டாரைப் பற்றிய ஒரு விஷயம் மற்றும் அருகாமையில் இருப்பதால், அதன் விளைவுகள், அது எங்களுக்கு ஏற்படுத்தும் கசிவு பற்றி இயல்பாகவே கவலைப்படுகிறோம்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "பின்னர், செய்தியாளர்களிடம் பேசிய ஜெய்சங்கர், மீனவர்கள் தொடர்பான நீண்ட கால பிரச்னைகளும் இந்த சந்திப்பின் போது பேசப்பட்டன.",
        "ஜனவரி முதல் இலங்கைக்கு இந்தியா வழங்கிய ஆதரவு 3.8 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் என்றும் தலைவர்களுக்குத் தெரிவிக்கப்பட்டது என்றார்.",
        "\"இலங்கைக்கு எந்த நாடும் இந்த அளவிலான ஆதரவை வழங்கவில்லை மற்றும் IMF போன்ற மற்றவர்களுடன் அவர்களின் ஈடுபாட்டை எளிதாக்குவதற்கு உதவ நாங்கள் எடுக்கும் முயற்சி\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "அரசாங்கத்தின் தரப்பில் இருந்து, பாராளுமன்ற விவகார அமைச்சர் பிரகலாத் ஜோஷி மற்றும் மீன்வளத்துறை அமைச்சர் பர்ஷோத்தம் ரூபாலா உட்பட எட்டு அமைச்சர்கள் கூட்டத்தில் கலந்து கொண்டனர்.",
        "ஜெய்சங்கர், இலங்கையின் சூழலில் சில \"தவறான ஒப்பீடுகள்\" இருப்பதாகவும், அதில் \"இந்தியாவில் அப்படி ஒரு நிலை நடக்குமா\" என்று சிலர் கேட்டதாகவும் கூறினார்.",
        "\"எனவே நாங்கள் என்ன செய்தோம், நிதி அமைச்சகத்திடம் ஒரு விளக்கக்காட்சியை வழங்குமாறு கேட்டுக் கொண்டோம் மற்றும் மாநில வாரியான வருவாய்-செலவு ஒப்பீடு... டிஸ்காம்களின் செலுத்தப்படாத நிலுவைத் தொகைகள்\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "அனைத்து அரசியல் கட்சிகளின் தலைவர்களுடனும் தங்கள் கருத்தைப் பேசுவது மிகவும் வெளிப்படையான கலந்துரையாடல் என்று வெளிவிவகார அமைச்சர் வலியுறுத்தினார்.",
        "இந்தக் கூட்டத்தில் காங்கிரஸ் சார்பில் ப.சிதம்பரம், மாணிக்கம் தாகூர், தேசியவாத காங்கிரஸ் கட்சியின் சரத்பவார், திமுகவின் டி.ஆர்.பாலு, எம்.எம்.அப்துல்லா, அதிமுகவின் எம்.தம்பிதுரை, தெலுங்கு தேசம் கட்சியின் ராம் மோகன் நாயுடு, கே.ரவீந்திரகுமார் உள்ளிட்டோர் கலந்துகொண்டனர். மற்றவைகள்.",
        "சவுகதா ராய் (திரிணாமுல் காங்கிரஸ்), ஃபரூக் அப்துல்லா (தேசிய மாநாடு), சஞ்சய் சிங் (ஆம் ஆத்மி), கேசவ ராவ் (தெலுங்கானா ராஷ்டிர சமிதி), ரித்தேஷ் பாண்டே (பகுஜன் சமாஜ் கட்சி), விஜயசாய் ரெட்டி (ஒய்எஸ்ஆர் காங்கிரஸ்) மற்றும் வைகோ (ம.தி.மு.க.) ஆகியோரும் கூட்டத்தில் கலந்து கொண்டனர்.",
        "இலங்கையின் நிலைமை குறித்த விளக்கக்காட்சியில், அரசியல் கொந்தளிப்பு, பொருளாதார சூழ்நிலை, தாங்க முடியாத கடன் மற்றும் வெளிநாட்டு கையிருப்பு சரிவு உள்ளிட்ட நெருக்கடியின் தோற்றம் குறித்து அரசாங்கம் பேசியது.",
        "இலங்கைக்கான இந்தியாவின் கடன் 859.3 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் என்றும், இது ஏப்ரல் 2021 நிலவரப்படி தீவு நாட்டின் கடன் கையிருப்பில் 2 சதவிகிதம் என்றும் கூறுவதற்கு தரவுகளை மேற்கோள் காட்டியுள்ளது. சீனாவின் கணக்கு 10 சதவிகிதம் கிட்டத்தட்ட 3.4 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்.",
        "இலங்கை ஏழு தசாப்தங்களில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொள்கிறது, கடுமையான அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை உணவு, எரிபொருள் மற்றும் மருந்துகள் உட்பட அத்தியாவசிய பொருட்களின் இறக்குமதிக்கு தடையாக உள்ளது.",
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிரான மக்கள் எழுச்சிக்குப் பின்னர் பொருளாதார வீழ்ச்சி தீவு நாட்டில் அரசியல் நெருக்கடியையும் தூண்டியுள்ளது. ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க நாட்டில் அவசரகால நிலையை பிரகடனப்படுத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜெய்சங்கர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விட்டு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வினய் மோகன் குவாத்ரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அஜய் சேத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் பாடங்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரகலாத் ஜோஷி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பர்ஷோத்தம் ரூபாலா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசியவாத காங்கிரஸ் கட்சியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்சிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரத் ​​பவார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிமுக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெலுங்கு தேசம் கட்சியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராம் மோகன் நாயுடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கே ரவீந்திரன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவுகதா ராய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பரூக் அப்துல்லா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஞ்சய் சிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆம் ஆத்மி கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேசவ ராவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெலுங்கானா ராஷ்டிர சமிதி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ரித்தேஷ் பாண்டே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பகுஜன் சமாஜ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயசாய் ரெட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வைகோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 3.4 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}