{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132389",
  "time_ut": 1658983872,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "1.7 கோடி ரூபா பெறுமதியான வெளிநாட்டுப்பணத்தை உண்டியல் மூலம் அனுப்ப வைத்திருந்த இளைஞன் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A young man was arrested for sending foreign currency worth Rs 1.7 crore through money order",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "A young man was arrested with foreign currency notes worth Rs 1.7 crore, police said.",
        "A 27-year-old youth has been arrested with foreign currency notes worth Rs 1.7 crore in Weligama area.",
        "Initial investigations by the police revealed that the said youth was keeping the money to be sent abroad through the money order system.",
        "Following a tip-off, the police raided a house in Welikamai area and found foreign currency notes.",
        "18,208 US Dollars, 20,035 Euros, 645 Sri Lankan Pounds, 100,000 Japanese Yen, 1,000 Qatari Riyals and 18,500 Dirhams were recovered in this way.",
        "The police said that the arrested youth, a suspect from Weligama Kalpoka area, will be produced in the Matara Magistrate's Court after further investigations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "27-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Weligama",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Welikamai",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18,208 US Dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "20,035",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Euros",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "645",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Qatari Riyals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dirhams",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weligama Kalpoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Matara Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුපියල් කෝටි 1.7ක විදේශ මුදල් මුදල් ඇණවුමක් මගින් එවූ තරුණයෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "රුපියල් කෝටි 1.7ක විදේශ මුදල් නෝට්ටු සමඟ තරුණයෙකු අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිසිය පවසයි.",
        "රුපියල් කෝටි 1.7ක විදේශ මුදල් නෝට්ටු සමඟ 27 හැවිරිදි තරුණයෙකු වැලිගම ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "එම තරුණයා විදේශගත කිරීමට මුදල් මනි ඇනවුම් ක්‍රමය ඔස්සේ ළඟ තබාගෙන සිටි බව පොලිසිය කළ මූලික විමර්ශනවලදී අනාවරණය වී ඇත.",
        "පොලිසියට ලද තොරතුරක් මත වැලිකාමෙයි ප්‍රදේශයේ නිවසක් වටලා විදේශ මුදල් නෝට්ටු සොයාගෙන තිබේ.",
        "ඇමෙරිකානු ඩොලර් 18,208ක්, යුරෝ 20,035ක්, ශ්‍රී ලංකා පවුම් 645ක්, ජපන් යෙන් 100,000ක්, කටාර් රියාල් 1,000ක් සහ ඩිරාම් 18,500ක් මෙලෙස සොයා ගෙන ඇත.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් වැලිගම කල්පෝක ප්‍රදේශයේ පදිංචි සැකකරුවෙකු වන තරුණයා වැඩිදුර විමර්ශනවලින් අනතුරුව මාතර මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිත බවයි පොලිසිය පැවසුවේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "27 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැලිගම",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වැලිකමයි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18,208 ඇමරිකන් ඩොලර්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "20,035 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුරෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "645",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කටාර් රියාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිරාම්ස්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැලිගම කල්පෝක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "1.7 கோடி ரூபா பெறுமதியான வெளிநாட்டுப்பணத்தை உண்டியல் மூலம் அனுப்ப வைத்திருந்த இளைஞன் கைது",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "1.7 கோடி ரூபா பெறுமதியான வெளிநாட்டு நாணயத்தாள்களுடன் இளைஞன் ஒருவர் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "வெலிகமை பகுதியில் வைத்து 1.7 கோடி ரூபா பெறுமதியான வெளிநாட்டு நாணயத்தாள்களுடன் 27 வயதான இளைஞரே இவ்வாறு கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "உண்டியல் முறை மூலம் வெளிநாட்டுக்கு அனுப்புவதற்காக குறித்த இளைஞர் பணத்தை வைத்திருந்ததாக பொலிஸாரின் ஆரம்பகட்ட விசாரணைகளில் இருந்து தெரியவந்துள்ளது.",
        "பொலிஸாருக்கு கிடைத்த தகவலொன்றையடுத்து, வெலிகமை பகுதியில் வீடொன்றை சோதனைக்குட்படுத்தியபோது வெளிநாட்டு நாணயத்தாள்கள் கண்டுபிடிக்கப்பட்டன.",
        "18,208 அமெரிக்க டொலர்கள், 20,035 யூரோ, 645 ஸ்ரேலிங் பவுண்ட், 100,000 ஜப்பானிய யென், 1,000 கட்டார் றியால், 18,500 திர்ஹாம் ஆகிய வெளிநாட்டு நாணயத்தாள்களே இவ்வாறு மீட்கப்பட்டுள்ளன.",
        "கைதுசெய்யப்பட்ட வெலிகமை கல்பொக்க பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த சந்தேக நபரான இளைஞர் மேலதிக விசாரணைகளையடுத்து, மாத்தறை நீதிவான் நீதிமன்றத்தில் ஆஜர் செய்யப்படவுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "27 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெலிகம",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வெலிகாமை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18,208 அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "20,035",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யூரோக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "645",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கத்தார் ரியால்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திர்ஹாம்கள்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெலிகம கல்போக",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}