{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/22/ggg-raid-an-attack-on-people-of-sl-futa/",
  "time_ut": 1658502600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "GGG Raid an attack on people of SL – FUTA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "GGG Raid an attack on people of SL – FUTA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Federation of University Teachers’ Associations says Friday the 22nd of July is a dark day for democracy that will stand out in the history of this country, noting that when the protestors had informed authorities that they would leave contested locations today, and the removal of banners lay as signals of their departure, the repressive arms of the state chose to brutally attack the GotaGoGama (GGG) at Galle Face.",
        "As the national trade union representing university academics, which has stood firmly with the people’s struggle for democracy, the Federation of University Teachers’ Associations (FUTA) strongly condemns these brutal attacks by the armed forces on GGG and the senselessness of violence meted out on GGG protestors. This violence is an attack on all the people of Sri Lanka who have been demanding democratic system change.",
        "\"The new President, Ranil Wickremesinghe has now clearly demonstrated the type of rule that we can expect from him. This attack on Galle Face has been sanctioned by Emergency regulations providing greater powers to the military to maintain “public order”. In short, this is President Wickremesinghe’s first onslaught on our democracy under his direct rule and will remain a blot on his legacy,\" it added.",
        "FUITA said the President cannot and will not be permitted to continue this outrage on the rights of citizens, nor to irrevocably destroy basic democratic norms and decency through the arbitrary use of military force.",
        "The attacks on GGG require a reckoning of how this moment came to be. Ranil Wickramasinghe gained the opportunity to become president because of a people’s movement that condemned the very type of rule that he has now espoused, it added.",
        "Rather than acknowledging the role this movement unwittingly played in his ascendancy, Wickremesinghe’s deployment of the military in this manner fails even to acknowledge the pain and suffering that led to the protests throughout the country and the creation of the GGG sites, it further said.",
        "Artificial stability enforced through military power and attacks on dissenters has the dangers of shifting the protest movement underground with catastrophic consequences as we have learned from our history. FUTA said it stands with the protestors who have been attacked today and on the side of democracy.",
        "FUTA renews a pledge to work with all trade unions and people’s movements to mobilize support that will take forward further struggles to protect the democratic rights and freedoms of all the people in this country.",
        "GGG Raid: Protestor defied repeated calls to vacate – Police"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "GGG Raid",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Federation of University Teachers’ Associations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday the 22nd of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the national trade union representing university academics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Federation of University Teachers’ Associations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FUITA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GGG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FUTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FUTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "GGG වැටලීම SL - FUTA හි පුද්ගලයින්ට ප්‍රහාරයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජුලි 22 සිකුරාදා මෙරට ඉතිහාසයේ කැපී පෙනෙන ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ අඳුරු දිනයක් බව පවසන විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්යවරුන්ගේ සමිති සම්මේලනය, විරෝධතාකරුවන් විසින් අද දින තරගකාරී ස්ථානවලින් ඉවත්වන බවට බලධාරීන්ට දැනුම්දීමත් සමඟම ඉවත් කරන බව සඳහන් කරයි. ඔවුන්ගේ නික්ම යාමේ සංඥා ලෙස බැනර් එළවා ඇත, රාජ්‍යයේ මර්දනකාරී හස්තයන් ගෝඨගෝගමට (GGG) ගාලු මුවදොරදී අමානුෂික ලෙස පහර දීමට තීරණය කළේය.",
        "ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදය සඳහා වූ ජනතා අරගලය සමග දැඩිව නැගී සිටින විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්යවරුන් නියෝජනය කරන ජාතික වෘත්තීය සමිතිය ලෙස විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්යවරුන්ගේ සමිති සම්මේලනය (FUTA) GGG වෙත සන්නද්ධ හමුදාවන් විසින් එල්ල කරන ලද මෙම ම්ලේච්ඡ ප‍්‍රහාර සහ GGG වෙත එල්ල කරන ලද ප‍්‍රචණ්ඩත්වයේ අඥානභාවය තරයේ හෙළා දකී. විරෝධතාකරුවන්. මෙම ප්‍රචණ්ඩත්වය ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ක්‍රමයේ වෙනසක් ඉල්ලා සිටින ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම ජනතාවට එරෙහි ප්‍රහාරයකි.",
        "\"නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දැන් ඔහුගෙන් බලාපොරොත්තු විය හැකි පාලනයක් පැහැදිලිව පෙන්නුම් කර ඇත. ගාලු මුවදොර ප්‍රහාරය \"මහජන සාමය\" පවත්වාගෙන යාමට හමුදාවට වැඩි බලතල ලබා දෙමින් හදිසි නීති රෙගුලාසි මගින් අනුමත කර ඇත. කෙටියෙන් කිවහොත් මෙය ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතාගේ සෘජු පාලනය යටතේ අපගේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට එල්ල කරන පළමු ප්‍රහාරය වන අතර එය ඔහුගේ උරුමයට කැළලක් වනු ඇත.",
        "පුරවැසියන්ගේ අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ මෙම කෝපය දිගටම කරගෙන යාමට හෝ හමුදා බලය අත්තනෝමතික ලෙස භාවිතා කිරීම හරහා මූලික ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සම්මතයන් සහ විනීතභාවය ආපසු හැරවිය නොහැකි ලෙස විනාශ කිරීමට ජනාධිපතිවරයාට ඉඩ දිය නොහැකි බවත් FUITA පැවසීය.",
        "GGG හි ප්‍රහාර සඳහා මෙම මොහොත සිදුවූයේ කෙසේද යන්න ගණනය කිරීම අවශ්‍ය වේ. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ජනාධිපති වීමට අවස්ථාව ලැබුණේ ඔහු දැනට ගෙන යන පාලනයම හෙළා දකින ජනතා ව්‍යාපාරයක් නිසා බවද එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "මෙම ව්‍යාපාරය ඔහුගේ නැගීමේදී නොදැනුවත්වම ඉටු කළ කාර්යභාරය පිළිගන්නවා වෙනුවට, වික්‍රමසිංහගේ මේ ආකාරයෙන් හමුදාව යෙදවීම, රට පුරා විරෝධතාවලට තුඩු දුන් සහ GGG අඩවි නිර්මාණය කිරීමට හේතු වූ වේදනාව සහ දුක් වේදනා පිළිගැනීමට පවා අසමත් වන බව එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "මිලිටරි බලය සහ විරුද්ධ මත දරන්නන්ට පහර දීම හරහා බලාත්මක කරන ලද කෘතිම ස්ථාවරත්වය අපගේ ඉතිහාසයෙන් අප ඉගෙන ගත් පරිදි ව්‍යසනකාරී ප්‍රතිවිපාක සමඟ විරෝධතා ව්‍යාපාරය භූගතව මාරු කිරීමේ අන්තරායන් ඇත. FUTA කියා සිටියේ තමන් අද ප්‍රහාරයට ලක් වූ විරෝධතාකරුවන් සමඟ සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ පැත්තේ සිටින බවයි.",
        "මේ රටේ සියලු ජනතාවගේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අයිතීන් සහ නිදහස ආරක්ෂා කිරීම සඳහා තවදුරටත් අරගල ඉදිරියට ගෙන යන සහයෝගය බලමුලු ගැන්වීම සඳහා සියලුම වෘත්තීය සමිති සහ ජනතා ව්‍යාපාර සමඟ එක්ව කටයුතු කිරීමට FUTA ප්‍රතිඥාවක් අලුත් කරයි.",
        "GGG වැටලීම: විරෝධතාකරු ඉවත් වීමට නැවත නැවතත් කරන ලද ඇමතුම් ප්‍රතික්ෂේප කළේය - පොලිසිය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "GGG වැටලීම",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්යවරුන්ගේ සමිති සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්යවරුන් නියෝජනය කරන ජාතික වෘත්තීය සමිතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්යවරුන්ගේ සමිති සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FUITA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GGG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FUTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FUTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SL – FUTA மக்கள் மீதான தாக்குதல் GGG ரெய்டு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எதிர்வரும் ஜூலை 22 ஆம் திகதி வெள்ளிக்கிழமை ஜனநாயகத்திற்கு ஒரு இருண்ட நாள் என்று தெரிவித்துள்ள பல்கலைக்கழக ஆசிரியர் சங்கங்களின் சம்மேளனம், இந்த நாட்டின் வரலாற்றில் தனித்து நிற்கும் ஜனநாயகத்தின் இருண்ட நாள் என தெரிவித்துள்ள நிலையில், இன்று போட்டியிட்ட இடங்களை விட்டு வெளியேறவுள்ளதாக ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் அதிகாரிகளுக்கு அறிவித்ததையடுத்து, அவை அகற்றப்பட்டது. அவர்கள் வெளியேறுவதற்கான சமிக்ஞைகளாக பதாகைகள் வைக்கப்பட்டிருந்தன, அரசின் அடக்குமுறை ஆயுதங்கள் காலி முகத்திடலில் உள்ள கோட்டகோகாமாவை (ஜிஜிஜி) கொடூரமாகத் தாக்கத் தேர்ந்தெடுத்தன.",
        "ஜனநாயகத்திற்கான மக்கள் போராட்டத்துடன் உறுதியாக நிற்கும் பல்கலைக்கழக கல்வியாளர்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் தேசிய தொழிற்சங்கம் என்ற வகையில், பல்கலைக்கழக ஆசிரியர் சங்கங்களின் கூட்டமைப்பு (FUTA) GGG மீதான ஆயுதப்படைகளின் இந்த மிருகத்தனமான தாக்குதல்களையும், GGG மீது நடத்தப்பட்ட வன்முறையின் அர்த்தமற்ற தன்மையையும் வன்மையாகக் கண்டிக்கிறது. எதிர்ப்பாளர்கள். இந்த வன்முறையானது இலங்கையில் ஜனநாயக அமைப்பு மாற்றத்தை கோரி வரும் அனைத்து மக்களுக்கும் எதிரான தாக்குதலாகும்.",
        "\"புதிய ஜனாதிபதி, ரணில் விக்கிரமசிங்க, அவரிடமிருந்து நாம் எதிர்பார்க்கக்கூடிய ஆட்சியின் வகையை இப்போது தெளிவாக நிரூபித்துள்ளார். காலி முகத்திடல் மீதான இந்த தாக்குதலுக்கு, \"பொது ஒழுங்கை\" பேணுவதற்கு இராணுவத்திற்கு அதிக அதிகாரங்களை வழங்கும் அவசரகாலச் சட்டங்கள் மூலம் அனுமதி வழங்கப்பட்டுள்ளது. சுருக்கமாக, இது ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்கே தனது நேரடி ஆட்சியின் கீழ் நமது ஜனநாயகத்தின் மீதான முதல் தாக்குதலாகும், மேலும் இது அவரது மரபுக்கு ஒரு கறையாக இருக்கும்\" என்று அது மேலும் கூறியுள்ளது.",
        "குடிமக்களின் உரிமைகள் மீதான இந்த சீற்றத்தைத் தொடர ஜனாதிபதி அனுமதிக்க முடியாது, இராணுவ பலத்தை தன்னிச்சையாகப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் அடிப்படை ஜனநாயக நெறிமுறைகள் மற்றும் கண்ணியத்தை மீளமுடியாமல் அழிக்க முடியாது என்று FUITA கூறியது.",
        "GGG மீதான தாக்குதல்களுக்கு இந்த தருணம் எப்படி வந்தது என்பதை கணக்கிட வேண்டும். ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாகும் வாய்ப்பைப் பெற்றதற்குக் காரணம், அவர் தற்போது கடைப்பிடித்திருக்கும் வகையிலான ஆட்சியைக் கண்டித்த மக்கள் இயக்கம்தான்.",
        "இந்த இயக்கம் தனது உயர்வில் அறியாமல் ஆற்றிய பங்கை ஒப்புக்கொள்வதற்குப் பதிலாக, விக்கிரமசிங்கவின் இந்த விதத்தில் இராணுவத்தை நிலைநிறுத்துவது, நாடு முழுவதும் எதிர்ப்புகள் மற்றும் GGG தளங்களை உருவாக்குவதற்கு வழிவகுத்த வலி மற்றும் துன்பத்தை ஒப்புக்கொள்ளத் தவறிவிட்டது என்று அது மேலும் கூறியது.",
        "இராணுவ சக்தி மற்றும் எதிர்ப்பாளர்கள் மீதான தாக்குதல்கள் மூலம் செயல்படுத்தப்படும் செயற்கை ஸ்திரத்தன்மை, நமது வரலாற்றில் இருந்து நாம் கற்றுக்கொண்டது போல, பேரழிவுகரமான விளைவுகளுடன் எதிர்ப்பு இயக்கத்தை நிலத்தடிக்கு மாற்றும் ஆபத்துகள் உள்ளன. FUTA இன்று தாக்கப்பட்ட எதிர்ப்பாளர்களுடன் மற்றும் ஜனநாயகத்தின் பக்கம் நிற்கிறது என்றார்.",
        "இந்த நாட்டில் உள்ள அனைத்து மக்களின் ஜனநாயக உரிமைகள் மற்றும் சுதந்திரங்களைப் பாதுகாக்க மேலும் போராட்டங்களை முன்னெடுத்துச் செல்லும் ஆதரவைத் திரட்ட அனைத்து தொழிற்சங்கங்கள் மற்றும் மக்கள் இயக்கங்களுடன் இணைந்து பணியாற்றுவதற்கான உறுதிமொழியை FUTA புதுப்பிக்கிறது.",
        "GGG ரெய்டு: போராட்டக்காரர் காலி செய்ய பலமுறை அழைப்பு விடுத்தும் மீறினார் - போலீஸ்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "GGG ரெய்டு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக ஆசிரியர் சங்கங்களின் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக கல்வியாளர்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் தேசிய தொழிற்சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக ஆசிரியர் சங்கங்களின் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FUITA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GGG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FUTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FUTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}