{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/එක්සත්-ජනපද-දූත-පිරිසක්-හදිසියේ-පැමිණෙන්නේ-ඇයි-/7-394809",
  "time_ut": 1656134603,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "එක්සත් ජනපද දූත පිරිසක් හදිසියේ පැමිණෙන්නේ ඇයි?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Why is a US delegation suddenly arriving?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The US Embassy in Sri Lanka announces that a high-level delegation representing the US Treasury Department and the US State Department will visit Sri Lanka from June 26 to 29.",
        "Members of the delegation include Deputy Assistant Treasury Secretary for Asia Robert Kaproth and Deputy Assistant Secretary of State for South and Central Asia Kelly Keiderlin.",
        "During their stay in Sri Lanka, they are also expected to meet a wide range of political representatives, economic experts and international organizations.",
        "At all of those meetings, the delegation will work to explore the most effective ways the United States can provide support to Sri Lankans in need, Sri Lankans working to resolve the current economic crisis, and Sri Lankans planning a sustainable and inclusive economy for the future. The embassy says.",
        "\"This visit demonstrates our continued commitment to the safety and well-being of the Sri Lankan people.\" Says Julie Chung, US Ambassador to Sri Lanka. \"At a time when Sri Lankans are facing some of the most serious economic challenges in their history, our efforts to support Sri Lanka's economic growth and strengthen the country's democratic institutions are more important than ever.\"",
        "In the past fortnight, USD 120 million in new financing for Sri Lankan SMEs, USD 27 million in aid to Sri Lanka's dairy industry, and USD 100 million in humanitarian aid to help those hardest hit by the economic crisis. The United States announced that it will also provide 5.75 million. Also, the United States has announced $6 million in new grants to provide livelihood support to vulnerable populations and provide technical assistance for financial reforms to stabilize the economy.",
        "As Sri Lankans rebuild their economy, combat food insecurity, and promote health and education in the coming months, the United States will continue to support Sri Lanka, the embassy said. The embassy further emphasizes that the United States strongly supports Sri Lanka's decision to seek assistance from the International Monetary Fund, which can provide the most lasting solution to the current crisis."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The US Embassy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the US Treasury Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the US State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Robert Kaproth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Central Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kelly Keiderlin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5.75 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$6 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the coming months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනපද දූත පිරිසක් හදිසියේ පැමිණෙන්නේ ඇයි?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාර දෙපාර්තමේන්තුව සහ එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව නියෝජනය කරන ඉහළ මට්ටමේ දූත පිරිසක් ජුනි මස 26දා සිට 29දා දක්වා කාලය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරයක නිරත වන බව ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමෙරිකානු තානාපති කාර්යාලය නිවේදනය කරයි.",
        "මෙම දූත පිරිසේ සාමාජිකයන් අතරට ආසියාව සඳහා වන නියෝජ්‍ය සහකාර භාණ්ඩාගාර ලේකම් රොබර්ට් කැප්‍රොත් සහ දකුණු හා මධ්‍යම ආසියාව සඳහා වන නියෝජ්‍ය සහකාර රාජ්‍ය ලේකම් කෙලී කීඩර්ලින් ඇතුළත් වේ.",
        "ඔවුන් ශ්‍රී ලංකාවේ සිටින කාලය තුළ, පුළුල් පරාසයක දේශපාලන නියෝජිතයන්, ආර්ථික විශේෂඥයන් සහ ජාත්‍යන්තර සංවිධාන හමුවීමටද අපේක්ෂාවෙන් පසුවෙයි.",
        "උදව් අවශ්‍ය කරන ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට, වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය විසඳාලීම සඳහා වැඩ කරමින් සිටින ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට සහ අනාගතය වෙනුවෙන් තිරසාරවූත්, සර්වග්‍රාහී වූත් ආර්ථිකයක් සැලසුම් කරමින් සිටින ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට එක්සත් ජනපදයෙන් සහාය ලබාදිය හැකි වඩාත්ම ඵලදායී ක්‍රම පිළිබඳව ගවේෂණය කිරීමට ඒ සියලු රැස්වීම්වලදී මෙම දූත පිරිස කටයුතු කරනු ඇති බවද තානාපති කාර්යාලය කියයි.",
        "\"ශ්‍රී ලාංකේය ජනතාවගේ සුරක්ෂාව සහ සෞභාග්‍ය සම්බන්ධයෙන් අපේ ඇති අඛණ්ඩ කැපවීම මේ සාචාරයෙන් පෙන්නුම් කෙරෙනවා.\" යැයි ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජනපද තානාපතිනී ජූලි චංග් පවසයි. \"ඔවුන්ගේ ඉතිහාසයේ දරන්නට වූ ඉතාමත්ම බරපතළ ආර්ථික අභියෝග ගණනාවකට ශ්‍රී ලාංකිකයන් විසින් මුහුණ දෙන මේ අවස්ථාවේ, ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික වර්ධනය සඳහා සහාය දීමටත්, මෙරට ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ආයතන ශක්තිමත් කිරීමටත් අප දරන වෑයම් අන් කවරදාකටත් වඩා වැදගත් වෙනවා.\"",
        "ගතවූ දෙසතියේදී, ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාරවලට නව මූල්‍යකරණය වශයෙන් ඇ.ඩො.මිලියන 120ක්ද, ශ්‍රී ලංකාවේ කිරි කර්මාන්තය සඳහා ඇ.ඩො.මිලියන 27ක දාකයක්තයක්ද, ආර්ථික අර්බුදයෙන් දැඩි ලෙසම බලපෑමට ලක්වූ පුද්ගලයන්ට උපකාර කිරීම සඳහා මානුෂී්‍ය ආධාර වශයෙන් ඇ.ඩො.මිලියන 5.75ක්ද ලබාදෙන බව එක්සත් ජනපදය නිවේදනය කරන ලදී. එසේම, අවදානමට ලක්වී සිටින ජනතාව වෙත ජීවනෝපාය ආධාර ලබාදීම පිණිස සහ, ආර්ථිකය ස්ථායී තත්ත්වයකට ගෙනඒම සඳහා කරන මූල්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා තාක්ෂණික සහාය ලබාදීමට නව ප්‍රදාන වශයෙන් ඇ.ඩො.මිලියන 6ක්ද එක්සත් ජනපදයෙන් නිවේදනය කර තිබේ.",
        "ඉදිරි මාසවලදී ශ්‍රී ලාංකිකයන් තමන්ගේ ආර්ථිකය යළි පණගන්වද්දී, ආහාර අනාරක්ෂිතභාවය මැඬ පැවැත්වීමේදී, සහ සෞඛ්‍ය සහ අධ්‍යාපන ප්‍රවර්ධනය කරන විට, එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකාවට නොකඩාව සහාය ලබාදෙනු ඇති බවද තානාපති කාර්යාලය පවසයි. වත්මන් අර්බුදයට වඩාත්ම කල් පවතින විසඳුම සැපයිය හැකි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහාය ලබාගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව ගත් තීරණයටද එක්සත් ජනපදය දැඩි ලෙස සහාය දක්වන බවද තානාපති කාර්යාලය වැඩිදුරටත් අවධාරණය කර සිටියි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාර දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොබට් කප්රොත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මධ්යම ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කෙලී කයිඩර්ලින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 5.75 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 6 යි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்கப் பிரதிநிதிகள் ஏன் திடீரென்று வருகிறார்கள்?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க கருவூலத் திணைக்களம் மற்றும் அமெரிக்க இராஜாங்கத் திணைக்களத்தைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் உயர்மட்டக் குழு ஜூன் 26 முதல் 29 வரை இலங்கைக்கு விஜயம் செய்யவுள்ளதாக இலங்கைக்கான அமெரிக்கத் தூதரகம் அறிவித்துள்ளது.",
        "தூதுக்குழுவின் உறுப்பினர்களில் ஆசியாவுக்கான பிரதி உதவி கருவூலச் செயலர் ராபர்ட் கப்ரோத் மற்றும் தெற்கு மற்றும் மத்திய ஆசியாவிற்கான துணை இராஜாங்கச் செயலர் கெல்லி கெய்டர்லின் ஆகியோர் அடங்குவர்.",
        "அவர்கள் இலங்கையில் தங்கியிருக்கும் போது, ​​பலதரப்பட்ட அரசியல் பிரதிநிதிகள், பொருளாதார நிபுணர்கள் மற்றும் சர்வதேச அமைப்புகளைச் சந்திப்பார்கள் என்றும் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "அந்தச் சந்திப்புகள் அனைத்திலும், தேவையிலுள்ள இலங்கையர்களுக்கு அமெரிக்கா ஆதரவளிக்கும் மிகச் சிறந்த வழிகள், தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கு உழைக்கும் இலங்கையர்கள் மற்றும் எதிர்காலத்திற்கான நிலையான மற்றும் உள்ளடக்கிய பொருளாதாரத்தைத் திட்டமிடும் இலங்கையர்களை ஆராய்வதற்காகப் பிரதிநிதிகள் குழு செயல்படும். தூதரகம் கூறுகிறது.",
        "\"இலங்கை மக்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் நல்வாழ்வுக்கான எங்கள் தொடர்ச்சியான அர்ப்பணிப்பை இந்த விஜயம் நிரூபிக்கிறது.\" இலங்கைக்கான அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சுங் தெரிவித்துள்ளார். \"இலங்கையர்கள் தங்கள் வரலாற்றில் மிகக் கடுமையான பொருளாதார சவால்களை எதிர்கொண்டுள்ள இந்த நேரத்தில், இலங்கையின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்கு ஆதரவளிப்பதற்கும் நாட்டின் ஜனநாயக நிறுவனங்களை வலுப்படுத்துவதற்கும் நாங்கள் எடுக்கும் முயற்சிகள் முன்னெப்போதையும் விட முக்கியமானவை.\"",
        "கடந்த பதினைந்து நாட்களில், இலங்கையின் SME களுக்கான புதிய நிதியுதவியாக 120 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களும், இலங்கையின் பால் உற்பத்தித் தொழிலுக்கு 27 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களும், பொருளாதார நெருக்கடியால் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு உதவுவதற்காக 100 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் மனிதாபிமான உதவிகளும் வழங்கப்பட்டுள்ளன. 5.75 மில்லியன் வழங்கப்படும். மேலும், பாதிக்கப்படக்கூடிய மக்களுக்கு வாழ்வாதார ஆதரவை வழங்குவதற்கும் பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்த நிதி சீர்திருத்தங்களுக்கான தொழில்நுட்ப உதவிகளை வழங்குவதற்கும் அமெரிக்கா $6 மில்லியன் புதிய மானியங்களை அறிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையர்கள் தமது பொருளாதாரத்தை மீளக் கட்டியெழுப்பவும், உணவுப் பாதுகாப்பின்மையை எதிர்த்துப் போராடவும், சுகாதாரம் மற்றும் கல்வியை எதிர்வரும் மாதங்களில் மேம்படுத்தவும், அமெரிக்கா இலங்கைக்கு தொடர்ந்து ஆதரவளிக்கும் என தூதரகம் தெரிவித்துள்ளது. தற்போதைய நெருக்கடிக்கு மிக நிரந்தரமான தீர்வை வழங்கக்கூடிய சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் உதவி கோரும் இலங்கையின் முடிவை அமெரிக்கா வலுவாக ஆதரிப்பதாக தூதரகம் மேலும் வலியுறுத்துகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க கருவூலத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராபர்ட் கப்ரோத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மைய ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கெல்லி கெய்டர்லின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5.75 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$6 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வரும் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}