{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/unite/",
  "time_ut": 1658250000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Unite!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unite!",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Parliament will elect a new President today. The contest is actually between two candidates, Acting President Ranil Wickremesinghe and SLPP MP Dullas Alahapperuma. NPP MP Anura Kumara Dissanayake will be an also-ran. Opposition Leader Sajith Premadasa pulled out of the race at the eleventh hour following an understanding with Alahapperuma; if the latter wins today, the former will be appointed the PM. One may argue that Sajith has only made a virtue of necessity, but the fact remains that he has acted wisely and demonstrated that he is willing to make compromises.",
        "The government is backing Wickremesinghe to the hilt in a bid to have the status quo maintained and safeguard its leaders’ interests; it is seeking the perpetuation of the Rajapaksa rule in all but name, which protesters and trade unions have threatened to bring down at any cost. The Opposition and the SLPP dissidents backing Alahapperuma have promised a new beginning.",
        "The SLPP has suffered another split; its General Secretary Sagara Kariyawasam and other Rajapaksa loyalists are supporting Wickremesinghe, but its President Prof. G. L. Peiris and others are backing Alahapperuma. The realignment of political forces that today’s vote has brought about is of interest.",
        "Ironically, the Rajapaksas who sought to oust Wickremesinghe as the Prime Minister in October 2018, when he had 106 seats in the House, are now all out to make him the President although the UNP has only one National List seat! At the 2005 presidential election, the then President Chandrika Bandaranaike Kumaratunga tried to queer the pitch for Mahinda Rajapaksa, who was her party’s candidate and backed UNP candidate Ranil Wickremesinghe. Today, the Rajapaksas are emulating Kumaratunga; they are supporting UNP leader Wickremesinghe at the expense of the SLPP MP Alahapperuma in the fray. Maithripala Sirisena, who became the President in 2015 with the help of Wickremesinghe has turned against the latter.",
        "A lot of money is said to have changed hands in the run-up to today’s contest in the House, we are told. Former President Sirisena himself has said so. He must be privy to what is going on in Parliament. Popular elections are the times when politicians use public funds to bribe the people, and today’s vote in Parliament has led to funds stolen from the public being used to bribe people’s representatives. This is the name of the game in Sri Lankan politics, where politicians are even ready to sell their souls to the devil.",
        "Nobody can outspend the Rajapaksas in this country; they are wealthy and have got buying off MPs down to a fine art. So, given our MPs’ greed for dosh, those who do not have the Rajapaksa’s blessings, will have their work cut out in today’s election.",
        "The MPs have a right to vote for the candidates of their choice, but they will have to be mindful of the opinion of the people, whose verdict matters more than the outcome of a vote in Parliament. A parliamentary majority does not necessarily mean popular support. The UNP managed to muster a working majority in Parliament in 2018 and keep the Rajapaksas and their allies at bay, but it was trounced at the general election that followed. Whether the SLPP will be able to avoid a similar fate at the next election remains to be seen.",
        "Whoever emerges the winner in today’s contest will have to ensure that the people get cooking gas and not teargas, and there will be a continuous supply of fuel and other essentials. In short, he will have to find dollars for essential imports and debt servicing. Protesters are girding up their loins for the next showdown, which may happen sooner than expected. They do not want to be losers! So, the winner, the losers and others in the House today will have to sink their political differences and make a concerted effort to live up to the people’s expectations if political stability is to be restored and the economy stabilised. Otherwise, nothing will prevent the country’s slide into anarchy.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "between two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G. L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "October 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "106",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National List",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්වන්න!",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුව අද නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීමට නියමිතයි. ඇත්තටම තරගය තිබෙන්නේ වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ සහ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලහප්පෙරුම අතර අපේක්ෂකයන් දෙදෙනෙකු අතරයි. එක්සත් ජනතා නිදහස් සන්ධානයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අනුර කුමාර දිසානායක මහතා ද තරග කරනු ඇත. විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස, අලහප්පෙරුම සමඟ ඇතිකරගත් අවබෝධතා මත එකොළොස්වැනි පැයේදී තරගයෙන් ඉවත් විය. අද දිනුවොත් හිටපු කෙනා අගමැති වෙනවා. සජිත් කර ඇත්තේ අවශ්‍යතාවයේ ගුණයක් පමණක් යැයි කෙනෙකුට තර්ක කළ හැකි නමුත් ඔහු බුද්ධිමත්ව ක්‍රියා කර සම්මුතිවලට සූදානම් බව පෙන්නුම් කර ඇති බව සත්‍යයකි.",
        "ආන්ඩුව වික‍්‍රමසිංහට පිටුබලය දෙන්නේ පවතින තත්ත්වය පවත්වා ගැනීමට සහ එහි නායකයින්ගේ අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කර ගැනීමට ය; එය උත්සාහ කරන්නේ, විරෝධතාකරුවන් සහ වෘත්තීය සමිති විසින් ඕනෑම මිලක් ගෙවා පහත හෙලන බවට තර්ජනය කර ඇති, නමින් හැර අන් සියල්ලෙන් රාජපක්ෂ පාලනයේ චිරස්ථිතිය සඳහා ය. අලහප්පෙරුමට සහාය දක්වන විපක්ෂය සහ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ විරුද්ධවාදීන් නව ආරම්භයක් පොරොන්දු වී ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ තවත් බෙදීමකට ලක්ව ඇත. එහි ප්‍රධාන ලේකම් සාගර කාරියවසම් සහ අනෙකුත් රාජපක්ෂ හිතවාදීන් වික්‍රමසිංහට සහාය දක්වන නමුත් එහි සභාපති මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් ඇතුළු පිරිස අලහප්පෙරුමට සහාය පළ කරති. අද දින ඡන්දය ඇති කර ඇති දේශපාලන බලවේගවල නැවත පෙළගැස්ම සිත්ගන්නා කරුණකි.",
        "හාස්‍යයට කරුණ නම්, 2018 ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී රනිල් වික්‍රමසිංහට මන්ත්‍රී ආසන 106ක් තිබියදී අගමැතිකමෙන් එළවා දමන්නට උත්සාහ කළ රාජපක්ෂලා දැන් එජාපයට ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රී ආසනයක් පමණක් තිබියදී ඔහුව ජනාධිපති කිරීමට සැදී පැහැදී සිටීමය! 2005 ජනාධිපතිවරණයේදී එවක ජනාධිපතිනි චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග මහත්මිය උත්සාහ කළේ තම පක්ෂයේ අපේක්ෂකයා වූ එජාප අපේක්ෂක රනිල් වික්‍රමසිංහට සහාය දුන් මහින්ද රාජපක්ෂගේ පිට්ටනිය අවුල් කිරීමටය. අද රාජපක්ෂලා කුමාරතුංග අනුකරණය කරමින් සිටිති; ඔවුන් සටනේ සිටින ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අලහප්පෙරුමගේ වියදමින් එජාප නායක වික්‍රමසිංහට සහාය දක්වයි. 2015 දී රනිල් වික්‍රමසිංහගේ උදව්වෙන් ජනාධිපති වූ මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා ඊට එරෙහිව හැරී ඇත.",
        "අද පාර්ලිමේන්තුවේ තරගයට පෙරාතුව මුදල් විශාල ප්‍රමාණයක් අතට මාරු වී ඇති බව අපට පැවසේ. හිටපු ජනාධිපති සිරිසේන මහතාම එසේ පවසා ඇත. පාර්ලිමේන්තුවේ සිදුවන දේ ගැන ඔහු රහසිගත විය යුතුය. ජනප්‍රිය මැතිවරණ යනු දේශපාලනඥයන් මහජන මුදල් මහජන මුදල් යොදවා ජනතාවට අල්ලස් දෙන කාලය වන අතර අද පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැත්වෙන ඡන්දය මහජනතාවගෙන් සොරකම් කරන ලද මුදල් මහජන නියෝජිතයන්ට අල්ලස් දීමට යෙදවීමට හේතු වී තිබේ. යකාගේ ආත්මය විකුණා ගැනීමට පවා දේශපාලකයන් සැදී පැහැදී සිටින ලංකාවේ දේශපාලනයේ නම මෙයයි.",
        "මේ රටේ රාජපක්ෂලා අභිබවා යාමට කිසිවකුට නොහැකිය. ඔවුන් ධනවත් වන අතර මන්ත්‍රීවරුන් මිල දී ගෙන ලලිත කලාවක් දක්වා ඇත. ඉතින්, අපේ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ දොස් තන්හාවට අනුව, රාජපක්ෂලාගේ ආශිර්වාදය නැති අයගේ වැඩ අද මැතිවරණයේදී කපා හැරේවි.",
        "තමන් කැමති අපේක්ෂකයන්ට ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමට මන්ත්‍රීවරුන්ට අයිතියක් ඇතත්, පාර්ලිමේන්තුවේ ඡන්දයක ප්‍රතිඵලයට වඩා ජනතාවගේ තීන්දුව වැදගත් වන ජනතා මතය ගැන සැලකිලිමත් විය යුතුය. පාර්ලිමේන්තු බහුතරය යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ මහජන සහයෝගය නොවේ. එජාපය 2018 දී පාර්ලිමේන්තුවේ වැඩ කරන බහුතරයක් රැස්කරගෙන රාජපක්ෂවරුන් සහ ඔවුන්ගේ සහචරයින් දුර්මුඛ කර තැබීමට සමත් වූ නමුත් පසුව පැවති මහ මැතිවරණයේදී එය පරාජයට පත් විය. මීළඟ මැතිවරණයේදී ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට එවැනි ඉරණමක් අත් නොවීමට හැකි වේද යන්න දැකගත හැකිය.",
        "අද තරඟයේ ජයග්‍රාහකයා කවුරුන් වුව ද ජනතාවට ලැබෙන්නේ කඳුළු ගෑස් නොව ඉවුම් පිහුම් ගෑස් බවට සහතික විය යුතු අතර ඉන්ධන සහ අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය අඛණ්ඩව සැපයීමට සිදුවනු ඇත. කෙටියෙන් කිවහොත්, ඔහුට අත්‍යවශ්‍ය ආනයන සහ ණය සේවා සඳහා ඩොලර් සොයා ගැනීමට සිදුවනු ඇත. බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා ඉක්මනින් සිදු විය හැකි මීළඟ සංදර්ශනය සඳහා විරෝධතාකරුවන් තම ඉඟටිය බැඳගෙන සිටිති. ඔවුන් පරාජිතයන් වීමට කැමති නැත! එබැවින්, දේශපාලන ස්ථාවරත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට සහ ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීමට නම්, ජයග්‍රාහකයාට, පරාජිතයින්ට සහ අනෙකුත් අයට ඔවුන්ගේ දේශපාලන මතභේද ගිල්වා ජනතා අපේක්ෂාවන් ඉටු කිරීමට දැඩි උත්සාහයක් ගැනීමට සිදුවනු ඇත. නොඑසේ නම් රට අරාජිකත්වයට පත්වීම කිසිවකින් වැළැක්විය නොහැක.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙකක් අතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජී.එල්. පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018 ඔක්තෝබර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "106",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒன்றுபடுங்கள்!",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதியை பாராளுமன்றம் இன்று தெரிவு செய்யவுள்ளது. இப்போட்டி உண்மையில் இரண்டு வேட்பாளர்களான பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் SLPP-MP டலஸ் அழகப்பெரும ஆகியோருக்கு இடையில் உள்ளது. NPP MP அனுரகுமார திஸாநாயக்கவும் போட்டியிடுவார். எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச பதினோராவது மணி நேரத்தில் அழகப்பெருமவுடனான புரிந்துணர்வுக்குப் பின் போட்டியிலிருந்து விலகினார்; இன்று வெற்றி பெற்றால் முன்னாள் பிரதமர் பதவிக்கு வருவார். சஜித் தேவைக்கான ஒரு நல்லொழுக்கத்தை மட்டுமே செய்துள்ளார் என்று ஒருவர் வாதிடலாம், ஆனால் அவர் புத்திசாலித்தனமாகச் செயல்பட்டு சமரசம் செய்யத் தயாராக இருக்கிறார் என்பதை நிரூபித்துள்ளார் என்பதே உண்மை.",
        "தற்போதைய நிலையைப் பேணுவதற்கும் அதன் தலைவர்களின் நலன்களைப் பாதுகாப்பதற்கும் அரசாங்கம் விக்கிரமசிங்கவை இறுதிவரை ஆதரிக்கிறது; ராஜபக்ச ஆட்சியின் பெயரைத் தவிர மற்ற எல்லாவற்றிலும் அது நிலைத்திருக்க முயல்கிறது, எதிர்ப்பாளர்களும் தொழிற்சங்கங்களும் எந்த விலையிலும் வீழ்த்துவோம் என்று அச்சுறுத்தியுள்ளனர். அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவளிக்கும் எதிர்க்கட்சி மற்றும் SLPP அதிருப்தியாளர்கள் ஒரு புதிய தொடக்கத்தை உறுதியளித்துள்ளனர்.",
        "SLPP மற்றொரு பிளவை சந்தித்துள்ளது; அதன் பொதுச் செயலாளர் சாகர காரியவசம் மற்றும் இதர ராஜபக்ச விசுவாசிகள் விக்கிரமசிங்கவை ஆதரிக்கின்றனர், ஆனால் அதன் தலைவர் பேராசிரியர் ஜி.எல். பீரிஸ் மற்றும் பலர் அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவளிக்கின்றனர். இன்றைய வாக்கெடுப்பு கொண்டு வந்துள்ள அரசியல் சக்திகளின் மறுசீரமைப்பு ஆர்வமாக உள்ளது.",
        "2018ஆம் ஆண்டு ஒக்டோபர் மாதம் 106 ஆசனங்களைப் பெற்றிருந்த விக்கிரமசிங்கவை பிரதமராகப் பதவி நீக்கம் செய்ய முனைந்த ராஜபக்சக்கள், ஐக்கிய தேசியக் கட்சிக்கு ஒரேயொரு தேசியப்பட்டியல் ஆசனம் இருந்த போதிலும் தற்போது அவரை ஜனாதிபதியாக்க முனைந்துள்ளனர். 2005 ஜனாதிபதித் தேர்தலில், அப்போதைய ஜனாதிபதி சந்திரிக்கா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்க, தனது கட்சியின் வேட்பாளராகவும், UNP வேட்பாளர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஆதரித்த மகிந்த ராஜபக்சவுக்காகவும் களமிறங்க முயன்றார். இன்று ராஜபக்சக்கள் குமாரதுங்கவைப் பின்பற்றுகிறார்கள்; அவர்கள் SLPP பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அழகப்பெருமவின் இழப்பில் UNP தலைவர் விக்கிரமசிங்கவிற்கு ஆதரவளிக்கின்றனர். 2015ஆம் ஆண்டு விக்ரமசிங்கவின் உதவியுடன் ஜனாதிபதியாகப் பதவியேற்ற மைத்திரிபால சிறிசேனவுக்கு எதிராகத் திரும்பியுள்ளார்.",
        "சபையில் இன்றைய போட்டிக்கு முன்னதாக நிறைய பணம் கை மாறியதாக கூறப்படுகிறது. இவ்வாறு முன்னாள் அதிபர் சிறிசேனா கூறியுள்ளார். நாடாளுமன்றத்தில் என்ன நடக்கிறது என்பது குறித்து அவர் ரகசியமாக இருக்க வேண்டும். பிரபலமான தேர்தல்கள் அரசியல்வாதிகள் மக்களுக்கு லஞ்சம் கொடுக்க பொது நிதியைப் பயன்படுத்தும் நேரங்கள், இன்று பாராளுமன்றத்தில் வாக்கெடுப்பு பொதுமக்களிடமிருந்து திருடப்பட்ட நிதியை மக்கள் பிரதிநிதிகளுக்கு லஞ்சம் கொடுக்க பயன்படுத்த வழிவகுத்தது. அரசியல் வாதிகள் தங்கள் ஆன்மாவை பிசாசுக்கு விற்கக் கூட தயாராக இருக்கும் இலங்கை அரசியலில் இதற்குப் பெயர்தான்.",
        "இந்த நாட்டில் ராஜபக்சக்களை யாரும் மிஞ்ச முடியாது; அவர்கள் செல்வந்தர்கள் மற்றும் எம்.பி.க்களை விலைக்கு வாங்கியுள்ளனர். எனவே, நமது எம்.பி.க்களின் தோஷத்துக்கு பேராசையால், ராஜபக்சேவின் ஆசீர்வாதம் இல்லாதவர்களுக்கு, இன்றைய தேர்தலில் அவர்களின் வேலை பறிபோய்விடும்.",
        "எம்.பி.க்களுக்கு தாங்கள் விரும்பும் வேட்பாளர்களுக்கு வாக்களிக்கும் உரிமை உள்ளது, ஆனால் அவர்கள் மக்களின் கருத்தை கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும். பாராளுமன்ற பெரும்பான்மை என்பது மக்கள் ஆதரவைக் குறிக்க வேண்டிய அவசியமில்லை. UNP 2018 இல் பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மையை திரட்டி, ராஜபக்சேக்களையும் அவர்களது கூட்டாளிகளையும் தூரத்தில் வைத்திருக்க முடிந்தது, ஆனால் அதைத் தொடர்ந்து நடந்த பொதுத் தேர்தலில் அது தோற்கடிக்கப்பட்டது. ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன அடுத்த தேர்தலில் இதேபோன்றதொரு கதியை தவிர்க்க முடியுமா என்பதை பொறுத்திருந்துதான் பார்க்க வேண்டும்.",
        "இன்றைய போட்டியில் யார் வெற்றி பெற்றாலும், மக்களுக்கு சமையல் எரிவாயு கிடைப்பதை உறுதி செய்ய வேண்டும், கண்ணீர் புகை அல்ல, எரிபொருள் மற்றும் பிற அத்தியாவசிய பொருட்கள் தொடர்ந்து வழங்கப்படுவதை உறுதி செய்ய வேண்டும். சுருக்கமாக, அத்தியாவசிய இறக்குமதிகள் மற்றும் கடன் சேவைகளுக்கு அவர் டாலர்களைக் கண்டுபிடிக்க வேண்டும். எதிர்ப்பாளர்கள் அடுத்த மோதலுக்காக தங்கள் இடுப்பைக் கட்டிக்கொள்கிறார்கள், இது எதிர்பார்த்ததை விட விரைவில் நடக்கும். அவர்கள் தோல்வியுற்றவர்களாக இருக்க விரும்பவில்லை! எனவே, அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையை மீட்டெடுக்கவும், பொருளாதாரம் ஸ்திரப்படுத்தப்படவும் வேண்டுமானால், இன்று சபையில் உள்ள வெற்றியாளர், தோல்வியடைந்தவர்கள் மற்றும் மற்றவர்கள் தங்கள் அரசியல் வேறுபாடுகளை மூழ்கடித்து, மக்களின் எதிர்பார்ப்புகளுக்கு ஏற்ப வாழ ஒருங்கிணைந்த முயற்சியை மேற்கொள்ள வேண்டும். இல்லையெனில், நாடு அராஜகத்திற்குச் செல்வதை எதுவும் தடுக்காது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு இடையே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "106",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}