{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-61900089",
  "time_ut": 1655886079,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ආර්ථික අර්බුදය ; හාල් මිල වැඩි කිරිමේ යෝජනාවෙන් මෝල් හිමියන්ගේ මාධ්‍ය හමුව උණුසුම් වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Economic crisis; The proposal to increase the price of rice is heating up the mill owners' media briefing",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "A heated situation arose at a media briefing held in Colombo today to raise awareness on rice prices.",
        "The heated situation arose after Newratna rice chief Mithrapala Lankeshwara said there was a need to increase the Nadu price after Temple Rice Governor Dudley Sirisena said the government would supply rice at controlled prices."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Newratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mithrapala Lankeshwara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Temple Rice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dudley Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථික අර්බුදය ; හාල් මිල වැඩි කිරිමේ යෝජනාවෙන් මෝල් හිමියන්ගේ මාධ්‍ය හමුව උණුසුම් වෙයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "සහල් මිල පිළිබඳව දැනුවත් කිරීම සඳහා අද කොළඹ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී උණුසුම් තත්ත්වයක් ඇති විය.",
        "රජයේ පාලන මිලට සහල් සපයන බවට අරලිය සහල් අධිපති ඩඩ්ලි සිරිසේන පැවසීමෙන් පසු නාඩු මිල වැඩි කිරීමේ අවශ්‍යතාවයක් ඇතැයි නිව් රත්න සහල් අධිපති මිත්‍රපාල ලංකේශ්වර පැවසීමත් සමග මෙම උණුසුම් තත්ත්වය ඇති විය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිත්‍රපාල ලංකේශ්වර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලිය බත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார நெருக்கடி; அரிசியின் விலையை அதிகரிப்பதற்கான பிரேரணை ஆலை உரிமையாளர்களின் ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் சூடுபிடித்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "அரிசி விலை தொடர்பில் விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்தும் வகையில் கொழும்பில் இன்று நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பின் போது சூடான சூழ்நிலை ஏற்பட்டது.",
        "அரசாங்கம் கட்டுப்பாட்டு விலையில் அரிசியை வழங்குவதாக டெம்பிள் அரிசி ஆளுநர் டட்லி சிறிசேன தெரிவித்ததையடுத்து, நாட்டு விலையை அதிகரிக்க வேண்டிய அவசியம் இருப்பதாக நியூரத்னா அரிசியின் தலைவர் மித்ரபால லங்கேஸ்வரா தெரிவித்ததையடுத்து, சூடான நிலைமை ஏற்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நியூரத்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மித்ரபால லங்கேஸ்வரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவில் அரிசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டட்லி சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "ආර්ථික අර්බුදය ; හාල් මිල වැඩි කිරිමේ යෝජනාවෙන් මෝල් හිමියන්ගේ මාධ්‍ය හමුව උණුසුම් වෙයි",
  "body_lines": [
    "සහල් මිල පිළිබඳව දැනුවත් කිරීම සඳහා අද කොළඹ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී උණුසුම් තත්ත්වයක් ඇති විය.",
    "රජයේ පාලන මිලට සහල් සපයන බවට අරලිය සහල් අධිපති ඩඩ්ලි සිරිසේන පැවසීමෙන් පසු නාඩු මිල වැඩි කිරීමේ අවශ්‍යතාවයක් ඇතැයි නිව් රත්න සහල් අධිපති මිත්‍රපාල ලංකේශ්වර පැවසීමත් සමග මෙම උණුසුම් තත්ත්වය ඇති විය."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Economic crisis; The proposal to increase the price of rice is heating up the mill owners' media briefing",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "A heated situation arose at a media briefing held in Colombo today to raise awareness on rice prices.",
        "The heated situation arose after Newratna rice chief Mithrapala Lankeshwara said there was a need to increase the Nadu price after Temple Rice Governor Dudley Sirisena said the government would supply rice at controlled prices."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Newratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mithrapala Lankeshwara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Temple Rice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dudley Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථික අර්බුදය ; හාල් මිල වැඩි කිරිමේ යෝජනාවෙන් මෝල් හිමියන්ගේ මාධ්‍ය හමුව උණුසුම් වෙයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "සහල් මිල පිළිබඳව දැනුවත් කිරීම සඳහා අද කොළඹ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී උණුසුම් තත්ත්වයක් ඇති විය.",
        "රජයේ පාලන මිලට සහල් සපයන බවට අරලිය සහල් අධිපති ඩඩ්ලි සිරිසේන පැවසීමෙන් පසු නාඩු මිල වැඩි කිරීමේ අවශ්‍යතාවයක් ඇතැයි නිව් රත්න සහල් අධිපති මිත්‍රපාල ලංකේශ්වර පැවසීමත් සමග මෙම උණුසුම් තත්ත්වය ඇති විය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිත්‍රපාල ලංකේශ්වර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලිය බත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார நெருக்கடி; அரிசியின் விலையை அதிகரிப்பதற்கான பிரேரணை ஆலை உரிமையாளர்களின் ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் சூடுபிடித்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "அரிசி விலை தொடர்பில் விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்தும் வகையில் கொழும்பில் இன்று நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பின் போது சூடான சூழ்நிலை ஏற்பட்டது.",
        "அரசாங்கம் கட்டுப்பாட்டு விலையில் அரிசியை வழங்குவதாக டெம்பிள் அரிசி ஆளுநர் டட்லி சிறிசேன தெரிவித்ததையடுத்து, நாட்டு விலையை அதிகரிக்க வேண்டிய அவசியம் இருப்பதாக நியூரத்னா அரிசியின் தலைவர் மித்ரபால லங்கேஸ்வரா தெரிவித்ததையடுத்து, சூடான நிலைமை ஏற்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நியூரத்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மித்ரபால லங்கேஸ்வரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவில் அரிசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டட்லி சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}