{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/කතානායකගෙන්-පොලිසියට-පැමිණිල්ලක්/1-616652",
  "time_ut": 1658160539,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කතානායකගෙන් පොලිසියට පැමිණිල්ලක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A complaint from the speaker to the police",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Police Headquarters says that Speaker Mahinda Yapa Abeywardena has submitted a written complaint to the Inspector General of Police regarding the threats made to the Members of Parliament through social media in connection with the polling for the appointment of a successor President.",
        "The letter presented by the speaker was forwarded by the Inspector General of Police to the Deputy Inspector General of Criminal Investigation Department and then forwarded to the Computer Crime Division of the Criminal Investigation Department.",
        "The Police Headquarters also says that the Criminal Investigation Department has reported the facts to the court through a B report regarding this incident.",
        "The Computer Crime Investigation Unit of the Criminal Investigation Department has started investigations to arrest people who are making, creating and distributing certain statements on social media networks threatening parliamentarians."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Computer Crime Division of the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Police Headquarters",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Computer Crime Investigation Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කතානායකගෙන් පොලිසියට පැමිණිල්ලක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අනුප්‍රාප්තික ජනාධිපතිවරයකු පත් කිරීම වෙනුවෙන් පැවැත්වෙන ඡන්ද විමසීමට අදාළව සමාජ මාධ්‍ය හරහා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුනට එල්ලවන තර්ජන සම්බන්ධයෙන් කතානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා පොලිස්පතිවරයා වෙත ලිඛිත පැමිණිල්ලක් ඉදිරිපත් කර ඇති බව පොලිස් මූලස්ථානය පවසයි.",
        "කතානායකවරයා ඉදිරිපත් කළ එම ලිපිය පොලිස්පතිවරයා විසින් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව බාර නියෝජ්‍ය පොලිස්පතිවරයා වෙත යොමු කිරීමෙන් අනතුරුව අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ කොට්ඨාසය වෙත යොමු කර ඇත.",
        "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව මේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන්  බී වාර්තාවක් මගින් අධිකරණයට කරුණු වාර්තා කර ඇති බවද පොලිස් මූලස්ථානය කියයි .",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු තර්ජනය කරමින් සමාජ මාධ්‍ය ජාලාවල යම් යම් ප්‍රකාශ නිකුත් කිරීම, ඒවා නිර්මාණය කිරීම, බෙදා හැරීම සිදු කරන පුද්ගලයන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ විමර්ශන ඒකකය මගින් විමර්ශන ආරම්භ කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් මූලස්ථානය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පරිගණක අපරාධ විමර්ශන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சபாநாயகர் போலீசில் புகார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சபாநாயகர் மகிந்த யாப்பா அபேவர்தன, சபாநாயகர் மகிந்த யாப்பா அபேவர்தன, சபாநாயகர் சனாதிபதியை நியமிப்பதற்கான வாக்கெடுப்பு தொடர்பில், சமூக வலைத்தளங்கள் ஊடாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு அச்சுறுத்தல் விடுக்கப்பட்டமை தொடர்பில், எழுத்துமூலமான முறைப்பாடு ஒன்றை பொலிஸ் மா அதிபரிடம் சமர்ப்பித்துள்ளதாக பொலிஸ் தலைமையகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "சபாநாயகரால் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட கடிதம் பொலிஸ் மா அதிபரினால் குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தின் பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபருக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டு பின்னர் குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தின் கணினி குற்றப் பிரிவுக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டது.",
        "இந்தச் சம்பவம் தொடர்பில் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் பி ரிப்போர்ட் மூலம் நீதிமன்றத்திற்கு உண்மைகளை அறிவித்துள்ளதாகவும் பொலிஸ் தலைமையகம் கூறுகிறது.",
        "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களை அச்சுறுத்தும் வகையில் சமூக வலைத்தளங்களில் சில கருத்துக்களை வெளியிடும், உருவாக்கி, பரப்பும் நபர்களை கைது செய்வதற்கான விசாரணைகளை குற்றப் புலனாய்வு திணைக்களத்தின் கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு ஆரம்பித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றவியல் புலனாய்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவின் கணினி குற்றப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காவல்துறை தலைமையகம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}