{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Stabbings-in-Canada-leave-10-dead-a-dozen-injured/108-244298",
  "time_ut": 1662343329,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Stabbings in Canada leave 10 dead, a dozen injured",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Stabbings in Canada leave 10 dead, a dozen injured",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "At least 10 people have been killed and another 15 injured in a stabbing rampage in Canada's central Saskatchewan province, police say.",
        "The victims were found in 13 different locations, including in the James Smith Cree Nation and nearby Weldon.",
        "Two suspects named as Damien Sanderson, 31, and Myles Sanderson, 30, are on the run and considered armed and dangerous.",
        "Residents have been told to shelter in place, as a massive manhunt continues across the entire vast province.",
        "\"Do not leave a secure location. Use caution allowing others into your residence,\" Saskatchewan Royal Canadian Mounted Police (RCMP) tweeted.",
        "Checkpoints have been set up, with police checking travellers' identification, and drivers have been urged not to pick up hitchhikers.",
        "A state of emergency has been declared in the James Smith Cree Nation - an indigenous community with about 2,000 residents north-east of Weldon, where about 200 people live.",
        "And a dangerous person alert was sent to all mobile phones across the provinces of Saskatchewan, Manitoba and Alberta - a huge region almost half the size of Europe.",
        "Canadian Prime Minister Justin Trudeau described the attack as \"horrific and heartbreaking\".",
        "\"I'm thinking of those who have lost a loved one and of those who were injured,\" he tweeted.",
        "At a news briefing on Sunday evening, police said there could be more injured people who had taken themselves to hospital, urging them to contact authorities.",
        "Rhonda Blackmore, Commanding Officer for Saskatchewan RCMP said that some people may have been targeted by the two suspects, while others are believed to have been \"attacked randomly\".",
        "The first emergency call was made to police at 05:40 local time on Sunday (11:40 GMT) in the provincial capital Regina, about 280km (173 miles) south of Weldon, she explained.",
        "This was quickly followed by many more calls for help, developing into a \"rapidly unfolding event\".",
        "The suspects were last seen by members of the public in Regina at about lunchtime on Sunday.",
        "\"The suspects may be in a black Nissan Rogue [vehicle],\" Ms Blackmore said, warning anyone who sees the men to stay away.",
        "\"They are considered armed and dangerous... If you see the suspects or their vehicle, do not approach them, immediately leave the area and call 911.\"",
        "She said the suspects' \"location and direction of travel is unknown\", adding: \"This is why we need everyone in the province to stay vigilant.\"",
        "And she stressed that the police were \"dedicating a maximum number of resources to this investigation\".(BBC)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Canada",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "a dozen",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "At least 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saskatchewan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the James Smith Cree Nation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weldon",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Damien Sanderson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Myles Sanderson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Saskatchewan Royal Canadian Mounted Police",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "RCMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the James Smith Cree Nation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Weldon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saskatchewan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Manitoba",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Alberta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "almost half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canadian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Justin Trudeau",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rhonda Blackmore",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GMT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Regina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 280km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "173 miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Weldon",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Regina",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nissan Rogue",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "911",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "investigation\".(BBC",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැනඩාවේ පිහි ඇනුමකින් 10ක් මරුට, දුසිමකට තුවාල",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කැනඩාවේ මධ්‍යම සස්කැච්වන් පළාතේ පිහි ඇනුමකින් පුද්ගලයන් 10 දෙනෙකු මියගොස් තවත් 15 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බව පොලීසිය පවසයි.",
        "වින්දිතයන් ජේම්ස් ස්මිත් ක්‍රී නේෂන් සහ අසල වෙල්ඩන් ඇතුළු විවිධ ස්ථාන 13 කින් සොයා ගන්නා ලදී.",
        "31 හැවිරිදි ඩේමියන් සැන්ඩර්සන් සහ 30 හැවිරිදි මයිල්ස් සැන්ඩර්සන් නම් සැකකරුවන් දෙදෙනෙකු පලා ගොස් ඇති අතර ඔවුන් සන්නද්ධ හා භයානක ලෙස සැලකේ.",
        "මුළු විශාල පළාත පුරාම දැවැන්ත මිනිස් දඩයමක් අඛණ්ඩව සිදුවන බැවින් නිවැසියන්ට නවාතැන් ගන්නා ලෙස දන්වා ඇත.",
        "\"ආරක්ෂිත ස්ථානයක් හැර නොයන්න. අන් අයට ඔබේ නිවසට ඇතුළු වීමට ඉඩ දීමෙන් ප්‍රවේශම් වන්න,\" Saskatchewan Royal Canadian Mounted Police (RCMP) ට්වීට් කළේය.",
        "මුරපොලවල් පිහිටුවා ඇති අතර, පොලිසිය සංචාරකයින්ගේ අනන්‍යතාවය පරීක්ෂා කරන අතර, හිච්චිකරුවන් රැගෙන නොයන ලෙස රියදුරන්ගෙන් ඉල්ලා ඇත.",
        "පුද්ගලයන් 200ක් පමණ වෙසෙන වෙල්ඩන් හි ඊසාන දෙසින් 2,000ක් පමණ පදිංචිකරුවන් සිටින ආදිවාසී ප්‍රජාවක් වන ජේම්ස් ස්මිත් ක්‍රී නේෂන් හි හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "යුරෝපයෙන් අඩකට ආසන්න විශාල ප්‍රදේශයක් වන සස්කැච්වන්, මැනිටෝබා සහ ඇල්බර්ටා යන පළාත් හරහා සියලුම ජංගම දුරකථන වෙත භයානක පුද්ගල අනතුරු ඇඟවීමක් යවන ලදී.",
        "කැනේඩියානු අගමැති ජස්ටින් ටෘඩෝ මෙම ප්‍රහාරය විස්තර කළේ \"භයානක හා හද කම්පා කරවන\" ප්‍රහාරයක් ලෙසය.",
        "\"මම ආදරය කරන කෙනෙකු අහිමි වූවන් සහ තුවාල වූවන් ගැන සිතමි,\" ඔහු ට්වීට් කළේය.",
        "ඉරිදා සන්ධ්‍යාවේ ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදී පොලිසිය කියා සිටියේ තමන් රෝහල් ගත කළ තවත් තුවාල ලැබූවන් සිටිය හැකි බවත්, බලධාරීන් සම්බන්ධ කර ගන්නා ලෙස ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටි බවත්ය.",
        "Saskatchewan RCMP හි අණදෙන නිලධාරි රොන්ඩා බ්ලැක්මෝර් පැවසුවේ සැකකරුවන් දෙදෙනා විසින් සමහර පුද්ගලයින් ඉලක්ක කර ඇති අතර අනෙක් අය \"අහඹු ලෙස පහර දී ඇති\" බවට විශ්වාස කරන බවයි.",
        "වෙල්ඩන් නගරයට දකුණින් කිලෝමීටර් 280ක් (සැතපුම් 173ක්) පමණ දුරින් පිහිටි පළාත් අගනුවර වන රෙජිනාහිදී ඉරිදා (GMT 11:40) ප්‍රාදේශීය වේලාවෙන් 05:40 ට පොලිසියට පළමු හදිසි ඇමතුම ලබා දුන් බව ඇය පැහැදිලි කළාය.",
        "මෙය ඉක්මනින්ම \"ඉක්මන් දිගහැරෙන සිදුවීමක්\" දක්වා වර්ධනය වෙමින් උපකාර සඳහා තවත් බොහෝ ඇමතුම් මගින් අනුගමනය කරන ලදී.",
        "සැකකරුවන් අවසන් වරට රෙජිනාහි මහජනතාව විසින් දැක ඇත්තේ ඉරිදා දිවා ආහාර වේලාවටය.",
        "\"සැකකරුවන් කළු Nissan Rogue [වාහනයක] සිටිනු ඇත,\" බ්ලැක්මෝර් මහත්මිය පැවසුවේ මිනිසුන් දකින ඕනෑම කෙනෙකුට ඉවත්ව සිටින ලෙස අනතුරු අඟවමිනි.",
        "\"ඔවුන් සන්නද්ධ හා භයානක ලෙස සලකනු ලැබේ... ඔබ සැකකරුවන් හෝ ඔවුන්ගේ වාහනය දුටුවහොත්, ඔවුන් වෙත නොපැමිණීම, වහාම එම ප්‍රදේශයෙන් ඉවත් වී 911 අමතන්න.\"",
        "සැකකරුවන්ගේ \"ගමන ස්ථානය සහ දිශාව නොදන්නා\" බව පැවසූ ඇය, \"පළාතේ සිටින සියලු දෙනාම සුපරීක්ෂාකාරීව සිටීම අපට අවශ්‍ය වන්නේ එබැවිනි.\"",
        "තවද පොලිසිය \"මෙම පරීක්ෂණය සඳහා උපරිම සම්පත් ප්‍රමාණයක් කැප කරන\" බව ඇය අවධාරණය කළාය.(BBC)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කැනඩාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "දුසිමක්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සස්කැච්වන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජේම්ස් ස්මිත් ක්‍රී නේෂන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙල්ඩන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩේමියන් සැන්ඩර්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මයිල්ස් සැන්ඩර්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සස්කැච්වන් රාජකීය කැනේඩියානු කඳුකර පොලිසිය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "RCMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජේම්ස් ස්මිත් ක්‍රී නේෂන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,000 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වෙල්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සස්කැච්වන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැනිටෝබා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇල්බර්ටා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඩකට ආසන්න",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජස්ටින් ටෲඩෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොන්ඩා බ්ලැක්මෝර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GMT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෙජිනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "280km පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "සැතපුම් 173 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "වෙල්ඩන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රෙජිනා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිසාන් රොග්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "911",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විමර්ශනය\".(බීබීසී",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கனடாவில் நடந்த கத்திக்குத்து தாக்குதலில் 10 பேர் உயிரிழந்தனர், ஒரு டஜன் பேர் காயமடைந்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கனடாவின் மத்திய சஸ்காட்சுவான் மாகாணத்தில் கத்திக்குத்து வெறியாட்டத்தில் குறைந்தது 10 பேர் கொல்லப்பட்டுள்ளதுடன் மேலும் 15 பேர் காயமடைந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "ஜேம்ஸ் ஸ்மித் க்ரீ நேஷன் மற்றும் அருகிலுள்ள வெல்டன் உட்பட 13 வெவ்வேறு இடங்களில் பாதிக்கப்பட்டவர்கள் கண்டுபிடிக்கப்பட்டனர்.",
        "டேமியன் சாண்டர்சன், 31, மற்றும் மைல்ஸ் சாண்டர்சன், 30 என பெயரிடப்பட்ட இரண்டு சந்தேக நபர்கள் தப்பியோடி உள்ளனர் மற்றும் ஆயுதம் மற்றும் ஆபத்தானவர்கள் என்று கருதுகின்றனர்.",
        "பரந்த மாகாணம் முழுவதும் பாரிய மனித வேட்டை தொடர்வதால், குடியிருப்பாளர்கள் தங்குமிடத்திற்குத் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "\"பாதுகாப்பான இடத்தை விட்டு வெளியேறாதீர்கள். மற்றவர்களை உங்கள் குடியிருப்புக்குள் அனுமதிக்கும் வகையில் எச்சரிக்கையுடன் இருங்கள்\" என்று Saskatchewan Royal Canadian Mounted Police (RCMP) ட்வீட் செய்துள்ளது.",
        "சோதனைச் சாவடிகள் அமைக்கப்பட்டு, பயணிகளின் அடையாளத்தை போலீசார் சரிபார்த்து, ஓட்டுநர்கள் ஹிட்ச்சிகர்களை அழைத்துச் செல்ல வேண்டாம் என்று வலியுறுத்தப்பட்டுள்ளனர்.",
        "ஜேம்ஸ் ஸ்மித் க்ரீ நேஷன் - வெல்டனின் வடகிழக்கில் சுமார் 200 பேர் வசிக்கும் சுமார் 2,000 குடியிருப்பாளர்களைக் கொண்ட ஒரு பழங்குடி சமூகத்தில் அவசரகால நிலை அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சஸ்காட்செவன், மனிடோபா மற்றும் ஆல்பர்ட்டா மாகாணங்களில் உள்ள அனைத்து மொபைல் போன்களுக்கும் ஆபத்தான நபர் எச்சரிக்கை அனுப்பப்பட்டது - இது ஐரோப்பாவின் பாதி அளவு பெரிய பகுதி.",
        "கனேடிய பிரதமர் ஜஸ்டின் ட்ரூடோ இந்த தாக்குதலை \"கொடூரமான மற்றும் இதயத்தை உடைக்கும்\" என்று விவரித்தார்.",
        "நேசிப்பவரை இழந்தவர்கள் மற்றும் காயமடைந்தவர்களைப் பற்றி நான் நினைக்கிறேன், ”என்று அவர் ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை மாலை ஒரு செய்தி மாநாட்டில், தங்களை மருத்துவமனைக்கு அழைத்துச் சென்ற மேலும் காயமடைந்தவர்கள் இருக்கக்கூடும் என்று பொலிசார் கூறி, அதிகாரிகளை தொடர்பு கொள்ளுமாறு வலியுறுத்தினர்.",
        "சஸ்காட்செவன் ஆர்சிஎம்பியின் கட்டளை அதிகாரி ரோண்டா பிளாக்மோர் கூறுகையில், சிலர் இரண்டு சந்தேக நபர்களால் குறிவைக்கப்பட்டிருக்கலாம், மற்றவர்கள் \"தோராயமாக தாக்கப்பட்டதாக\" நம்பப்படுகிறது.",
        "வெல்டனுக்கு தெற்கே 280 கிமீ (173 மைல்) தொலைவில் உள்ள மாகாண தலைநகர் ரெஜினாவில் உள்ளூர் நேரப்படி ஞாயிற்றுக்கிழமை (11:40 GMT) 05:40 மணிக்கு காவல்துறைக்கு முதல் அவசர அழைப்பு விடுக்கப்பட்டது என்று அவர் விளக்கினார்.",
        "இதைத் தொடர்ந்து உதவிக்கான மேலும் பல அழைப்புகள், \"விரைவாக வெளிப்படும் நிகழ்வாக\" வளர்ந்தன.",
        "சந்தேக நபர்கள் கடைசியாக ஞாயிற்றுக்கிழமை மதிய உணவு நேரத்தில் ரெஜினாவில் பொதுமக்களால் காணப்பட்டனர்.",
        "\"சந்தேக நபர்கள் கறுப்பு நிற நிசான் ரோக் [வாகனத்தில்] இருக்கலாம்\" என்று திருமதி பிளாக்மோர் கூறினார், ஆண்களைப் பார்க்கும் எவரையும் விலகி இருக்குமாறு எச்சரித்தார்.",
        "\"அவர்கள் ஆயுதம் ஏந்தியவர்களாகவும் ஆபத்தானவர்களாகவும் கருதப்படுகிறார்கள்... சந்தேகப்படும் நபர்களையோ அல்லது அவர்களின் வாகனத்தையோ நீங்கள் கண்டால், அவர்களை அணுக வேண்டாம், உடனடியாக அந்தப் பகுதியை விட்டு வெளியேறி 911க்கு அழைக்கவும்.\"",
        "சந்தேக நபர்களின் \"பயணத்தின் இருப்பிடம் மற்றும் திசை தெரியவில்லை\" என்று அவர் கூறினார், மேலும் \"இதனால்தான் மாகாணத்தில் உள்ள அனைவரும் விழிப்புடன் இருக்க வேண்டும்.\"",
        "மேலும், \"இந்த விசாரணைக்கு அதிகபட்ச ஆதாரங்களை போலீசார் அர்ப்பணித்துள்ளனர்\" என்று அவர் வலியுறுத்தினார்.(பிபிசி)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கனடா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "பன்னிரண்டு அளவு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குறைந்தது 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஸ்காட்சுவான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜேம்ஸ் ஸ்மித் க்ரீ நேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெல்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டேமியன் சாண்டர்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மயில்ஸ் சாண்டர்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சஸ்காட்சுவான் ராயல் கனடியன் மவுண்டட் போலீஸ்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "RCMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜேம்ஸ் ஸ்மித் க்ரீ நேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெல்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஸ்காட்சுவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனிடோபா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆல்பர்ட்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜஸ்டின் ட்ரூடோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோண்டா பிளாக்மோர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GMT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரெஜினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 280 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "173 மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "வெல்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரெஜினா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிசான் முரட்டு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "911",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விசாரணை\".(பிபிசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}