{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ක්‍රීඩා-තරගෙට-ගිය-සිසුවා-දැදුරු-ඔයට-බිලි/101-618071",
  "time_ut": 1660468506,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ක්‍රීඩා තරගෙට ගිය සිසුවා දැදුරු ඔයට බිලි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The student who went to the sports competition was killed in Deduru Oya",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A sixteen-year-old student studying at Gonigoda Maha Vidyalaya, who went swimming in Deduru Oye without going home while returning from participating in a school sports tournament, has died due to drowning, according to the Ridhigama police.",
        "A student named Kavindu Rashmit Jayasuriya, who was studying in the 11th year of the school, has died. He is the eldest child in a family of two children in Gokarella Polgolla area.",
        "A group of students of this school along with a group of teachers went to Gokarella area to participate in an athletics tournament held between schools belonging to the Ibbagamuwa Education Zone and after participating in the tournament, the group of students along with the teachers returned home the same day.",
        "The group had come home in a lorry and on the way, after the group of teachers got off the lorry, only the remaining students traveled there.",
        "The police said that only the three students who were involved in the accident did not go directly to their homes but got off the lorry on the way and went to bathe near the Ogodapola Mahawela Bridge in Deduru Oye which flows through the area.",
        "Two of the three who went into the water drowned at once and somehow one of the students managed to escape and reach the shore, but the other student is missing after drowning. Later, the local residents brought the student's body to the ground and admitted him to the Gonigoda Rural Hospital, but he was already dead."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Deduru Oya",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "sixteen-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gonigoda Maha Vidyalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deduru Oye",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ridhigama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kavindu Rashmit Jayasuriya",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the 11th year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gokarella Polgolla",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gokarella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ibbagamuwa Education Zone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the same day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ogodapola Mahawela Bridge",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Deduru Oye",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Gonigoda Rural Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ක්‍රීඩා තරගෙට ගිය සිසුවා දැදුරු ඔයට බිලි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාසල් ක්‍රීඩා තරඟාවලියකට සහභාගි වී  ආපසු එමින් සිටියදී නිවසට නොගොස් දැදුරුඔයේ දිය නෑමට ගිය ගෝනිගොඩ මහා විද්‍යාලයේ ඉගෙනුම ලබන දහසය හැවිරිදි සිසුවකු  දියේ ගිලීමෙන් මරණයට පත්ව ඇති බව රිදීගම පොලිසිය පවසයි.",
        "මරණයට පත්ව සිටින්නේ විදුහලේ 11 වසරෙහි ඉගෙනුම ලබමින් සිටි කවිඳු රශ්මිත් ජයසූරිය නමැති ශිෂ්‍යයෙකි. ගොකරැල්ල පොල්ගොල්ල ප්‍රදේශයේ දරුවන් දෙදෙනකුගෙන් යුත් පවුලක ඔහු වැඩිමල් දරුවාය.",
        "ඉබ්බාගමුව අධ්‍යාපන කලාපයට අයත් පාසල් අතර පැවැත්වෙන මලල ක්‍රීඩා තරඟාවලියකට සහභාගි වීම සඳහා මෙම විදුහලේ සිසු සිසුවියන් කණ්ඩායමක් ගුරුවරුන් පිරිසක්ද සමඟ ගොකරැල්ල ප්‍රදේශයට ගොස් ඇති අතර එම තරඟාවලියට සහභාගි වීමෙන් පසුව සිසුන් පිරිස ගුරුවරුන්ද සමඟ එදිනම ආපසු නිවෙස් කරා පැමිණ ඇත.",
        "එම පිරිස ලොරි රථයකින් නිවෙස් කරා පැමිණ ඇති අතර අතරමඟදී කණ්ඩායම බාර ගුරුවරුන් ලොරියෙන් බැස යාමෙන් පසුව ඉතිරිවූ සිසු සිසුවියන් පමණක් එහි ගමන් කර ඇත.",
        "එසේ ගමන් කරමින් සිටි සිසුන් පිරිසෙන් අනතුරට ලක්වූ සිසුන් තිදෙනා පමණක් කෙලින්ම නිවෙස් වලට නොගොස් අතරමඟදී ලොරියෙන් බැස එම ප්‍රදේශය හරහා ගලා බසින දැදුරුඔයේ ඕගොඩපොළ මහවෙල පාලම අසල දිය නෑමට ගොස් ඇති බව පොලීසිය පවසයි.",
        "දියට බැස ඇති තිදෙනාගෙන් දෙදෙනෙකු එක් වරම දියේ ගිලී ඇති අතර කෙසේ හෝ එක් සිසුවකු බේරී ගොඩට පැමිණීමට සමත්ව ඇතත් අනෙක් සිසුවා දියේ ගිලී අතුරුදහන්ව ඇත. පසුව ප්‍රදේශවාසින් එක්ව සිසුවාගේ සිරුර ගොඩට ගෙන ගෝනිගොඩ ග්‍රාමීය රෝහලට ඇතුළත් කළද ඒවනවිටත් ඔහු මරණයට පත්ව සිටි බවද කියයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දැදුරු ඔය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දහසය හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝනිගොඩ මහා විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දැදුරු ඔයේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රිදීගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවිඳු රශ්මිත් ජයසූරිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "11 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගොකරැල්ල පොල්ගොල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොකරැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉබ්බාගමුව අධ්‍යාපන කලාපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එදිනම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඔගොඩපොල මහවෙල පාලම",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දැදුරු ඔයේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝනිගොඩ ග්‍රාමීය රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விளையாட்டுப் போட்டிக்குச் சென்ற மாணவி தெதுரு ஓயாவில் உயிரிழந்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கோனிகொட மகா வித்தியாலயத்தில் கல்வி கற்கும் பதினாறு வயது மாணவன், பாடசாலை விளையாட்டுப் போட்டியில் கலந்து கொண்டு வீடு திரும்பும் போது வீட்டுக்குச் செல்லாமல் தெதுரு ஓயேயில் நீராடச் சென்ற நிலையில், நீரில் மூழ்கி உயிரிழந்துள்ளதாக ரிதிகம பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "குறித்த பாடசாலையில் 11ஆம் ஆண்டில் கல்வி கற்கும் கவிந்து ரஷ்மித் ஜயசூரிய என்ற மாணவனே உயிரிழந்துள்ளார். இவர் கொகரெல்ல பொல்கொல்ல பிரதேசத்தில் இரண்டு பிள்ளைகளைக் கொண்ட குடும்பத்தில் மூத்த பிள்ளையாவார்.",
        "இப்பாகமுவ கல்வி வலயத்திற்குட்பட்ட பாடசாலைகளுக்கிடையில் இடம்பெற்ற தடகளப் போட்டியில் கலந்துகொள்வதற்காக இப்பாடசாலையின் மாணவர்கள் குழுவொன்று ஆசிரியர் குழுவுடன் கொகரெல்ல பிரதேசத்திற்குச் சென்றதுடன், போட்டியில் கலந்து கொண்டு ஆசிரியர்களுடன் மாணவர் குழுவினர் வீடு திரும்பினர். அதே நாள்.",
        "லொறியில் வீட்டிற்கு வந்த குழுவினர், வழியில் ஆசிரியர் குழு லொறியில் இருந்து இறங்கிய பின்னர், எஞ்சிய மாணவர்கள் மட்டும் அங்கு பயணித்துள்ளனர்.",
        "விபத்தில் சிக்கிய மூன்று மாணவர்கள் மாத்திரம் நேரடியாக வீடுகளுக்குச் செல்லாமல் வழியில் லொறியில் இருந்து இறங்கி அப்பகுதியினூடாக ஓடும் தெதுரு ஓயே ஒகொடபொல மஹாவெல பாலத்திற்கு அருகில் குளிப்பதற்குச் சென்றதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "நீரில் இறங்கிய மூவரில் இருவர் ஒரேயடியாக நீரில் மூழ்கி உயிரிழந்துள்ளதுடன், ஒரு மாணவன் தப்பித்து கரையை வந்தடைந்துள்ள நிலையில், மற்றைய மாணவர் நீரில் மூழ்கி காணாமல் போயுள்ளார். பின்னர், பிரதேசவாசிகள் மாணவனின் சடலத்தை தரையில் கொண்டு வந்து கோனிகொட கிராமிய வைத்தியசாலையில் அனுமதித்த போதிலும், அவர் ஏற்கனவே உயிரிழந்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தெதுரு ஓயா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பதினாறு வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோனிகொட மகா வித்தியாலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெதுரு ஓயே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரிதிகம",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கவிந்து ரஷ்மித் ஜெயசூரிய",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "11 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொகரெல்ல பொல்கொல்ல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோகரெல்லா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இப்பாகமுவ கல்வி வலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதே நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஓகொடபொல மஹாவெல பாலம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "டெதுரு ஓயே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோனிகொட கிராமிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}