{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130370",
  "time_ut": 1656431438,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை மின்சார சபை  835 வீத கட்டண அதிகரிப்பை கோரியுள்ளது- ஏஎவ்பி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ceylon Electricity Board has demanded an 835 percent increase in tariffs - AOP",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Ceylon Electricity Board (CEB) has demanded an 835 percent increase in electricity tariffs, according to AOP.",
        "The Ceylon Electricity Board (CEB), Sri Lanka's worst-hit state-owned monopoly on bankrupt fuel, has demanded a shocking 835 percent tariff increase from poor consumers, according to the Electricity Regulatory Commission.",
        "The South Asian country is badly affected by the foreign exchange deficit, with dollar shortages making it impossible to even import fuel for power generation and transportation.",
        "The Ceylon Electricity Board (CEB) has suffered a loss of 65 billion rupees in the first quarter of this year and has demanded an 835 percent increase in tariffs from over-subsidized small electricity buyers, according to the Public Utilities Commission of Sri Lanka.",
        "At present, users of 30 kilowatts pay a monthly fee of Rs.",
        "Commission chairman Janakaratnanayake said most consumers could not afford such a massive price hike, adding that they had come up with the idea of ​​receiving a direct subsidy from the treasury to increase (less than half) what they asked for.",
        "He said the public consumption tariff hike has not been decided yet but the tariffs for trade and industry will increase by 43 to 61 per cent."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ceylon Electricity Board",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "835 percent",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "AOP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "835 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "AOP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "835 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Electricity Regulatory Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "65 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the first quarter of this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "835 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 kilowatts",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janakaratnanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "less than half",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43 to 61",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය සියයට 835කින් ගාස්තු වැඩි කරන ලෙස ඉල්ලා ඇත - AOP",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB) විදුලි ගාස්තු සියයට 835 කින් වැඩි කරන ලෙස ඉල්ලා ඇති බව AOP පවසයි.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB), බංකොලොත් ඉන්ධන පිළිබඳ ශ්‍රී ලංකාවේ දරුණුතම බලපෑමට ලක් වූ රාජ්‍ය ඒකාධිකාරය, විදුලි නියාමන කොමිෂන් සභාවට අනුව දුප්පත් පාරිභෝගිකයින්ගෙන් සියයට 835 ක කම්පන සහගත ගාස්තු වැඩි කිරීමක් ඉල්ලා තිබේ.",
        "විදේශ විනිමය හිඟයෙන් දකුණු ආසියාතික රට දැඩි ලෙස පීඩාවට පත්ව සිටින අතර ඩොලර් හිඟය හේතුවෙන් විදුලිබල උත්පාදනය සහ ප්‍රවාහනය සඳහා ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට පවා නොහැකි වී තිබේ.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය මේ වසරේ මුල් කාර්තුවේදී රුපියල් බිලියන 65ක පාඩුවක් ලබා ඇති අතර, අධික සහනාධාර සහිත කුඩා විදුලිය ගැනුම්කරුවන්ගෙන් සියයට 835කින් ගාස්තු වැඩි කරන ලෙස ඉල්ලා ඇති බව ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව පවසයි.",
        "දැනට කිලෝවොට් 30 ක් භාවිතා කරන්නන් මාසික ගාස්තුව රු.",
        "කොමිසමේ සභාපති ජනකරත්නනායක පැවසුවේ බොහෝ පාරිභෝගිකයින්ට මෙතරම් විශාල මිල වැඩිවීමක් දැරිය නොහැකි බවත්, ඔවුන් ඉල්ලා සිටින මුදල වැඩි කිරීමට (අඩකට වඩා අඩුවෙන්) භාණ්ඩාගාරයෙන් සෘජු සහනාධාරයක් ලබා ගැනීමේ අදහස ඉදිරිපත් කර ඇති බවත්ය.",
        "මහජන පරිභෝජන ගාස්තු ඉහළ නැංවීම සම්බන්ධයෙන් මෙතෙක් තීරණය කර නොමැති නමුත් වෙළෙඳ හා කර්මාන්ත සඳහා වන ගාස්තු සියයට 43 සිට 61 දක්වා ඉහළ යනු ඇති බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සියයට 835 කි",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "AOP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 835 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "AOP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 835 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "විදුලි නියාමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 65 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙම වසරේ පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 835 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝවොට් 30 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනකරත්නනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩකට වඩා අඩුය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43 සිට 61 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை மின்சார சபை  835 வீத கட்டண அதிகரிப்பை கோரியுள்ளது- ஏஎவ்பி",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மின்சார சபை 835வீத மின்கட்டண அதிகரிப்பை கோரியுள்ளதாக ஏஎவ்பி செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "வங்குரோத்து நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ள எரிபொருள் இல்லாத இலங்கையின் மிகவும் நட்டத்தில் இயங்கும் அரசாங்க ஏகபோக நிறுவனமான இலங்கை மின்சார சபை அதிர்ச்சி தரும் 835 வீத கட்டண அதிகரிப்பை ஏழை நுகர்வோரிடமிருந்து கோரியுள்ளது என  மின்சார ஒழுங்குபடுத்தும் அமைப்பு தெரிவித்துள்ளது.",
        "தென்னாசிய நாடு அந்நியசெலாவணி பற்றாக்குறை காரணமாக மோசமாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளது,மின்சார உற்பத்தி மற்றும் போக்குவரத்திற்கான எரிபொருளை கூட இறக்குமதி செய்ய முடியாத அளவிற்கு டொலர் தட்டுப்பாடு காணப்படுகின்றது.",
        "இந்த வருடத்தின் முதல் காலாண்டில் இலங்கை மின்சார சபை 65 பில்லியன் ரூபாய் நஸ்டத்தை சந்தித்துள்ளதுடன் அதிகளவு மானியத்தை பெறும் சிறிய மின்சார கொள்வனவாளர்களிடமிருந்து 835வீத கட்டண அதிகரிப்பை கோரியுள்ளது என இலங்கையின் பொதுப்பயன்பாட்டு  ஆணைக்குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "தற்போது 30 கிலோவோட்ஸிற்கு பயன்படுத்துபவர்கள் மாதாந்த கட்டணமாக 54.ரூபாய் 27 சதத்தினை செலுத்துகின்றனர், இலங்கை மின்சார இதனை 507.65 சதமாக அதிகரிப்பதற்கான அனுமதியை கோரியுள்ளது என இலங்கையின் பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "பெரும்பாலான நுகர்வோரினால் இவ்வளவு பாரிய விலை அதிகரிப்பினை தாங்கிக்கொள்ள முடியாது என தெரிவித்துள்ள ஆணைக்குழுவின் தலைவர் ஜானகரட்ணநாயக்க இதன் காரணமாக அவர்கள் கேட்டதை விட குறைவாக அதிகரிப்பதற்காக( அரைவாசிக்கும் குறைவாக)திறைசேரியிடமிருந்து நேரடி மானியத்தை பெறும் யோசனையை முன்வைத்துள்ளோம் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பொதுமக்களின் பாவனை கட்டண அதிகரிப்பு குறித்து இன்னமும் தீர்மானிக்கவில்லை ஆனால் வர்த்தக மற்றும் கைததொழில்துறையினரின் மின்கட்டணங்கள் 43 முதல் 61 வீதத்தினால் அதிகரிக்கும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "835 சதவீதம்",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "ஏஓபி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "835 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஏஓபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "835 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மின்சார ஒழுங்குமுறை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "65 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "835 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 கிலோவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனகரட்னநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதிக்கும் குறைவாக",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43 முதல் 61 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}