{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130572",
  "time_ut": 1656670527,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ராஜபக்ஷர்கள் மீது நம்பிக்கை கொண்ட மக்களை ஒருபோதும் கைவிடப் போவதில்லை - சாகர காரியவசம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sagara Kariyavasam will never abandon the people who have faith in the Rajapaksas",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "It is doubtful whether the Sri Lanka Podujana Peramuna-led government is currently in power.",
        "Podujana Peramuna General Secretary Sagara Kariyawasam said that it was the people made popular by the Rajapaksas who weakened the government and brought the entire country into crisis.",
        "He mentioned the above while attending a press conference held at the Sri Lanka Podujana Peramuna office (01) on Friday.",
        "The people of the country had complete faith in the Sri Lanka Podujana Peramuna Party.",
        "It was because of this belief that the people supported the political parties that joined us in the alliance.",
        "People who were popularized by the former Prime Minister Mahinda Rajapaksa have now unfortunately moved away from the government and are acting independently and have put the country in a complete crisis. Currently there is a government in the country.",
        "In the government led by United National Party leader Ranil Wickremesinghe, United People's Shakti and those who are independent from the government have got ministerial positions.",
        "The people of the country gave power to the Sri Lanka Podujana Peramuna. So we have responsibilities that cannot be handed over.",
        "The people of the country put their faith in the Rajapaksas and effected a coup, so it is my responsibility to protect the people's trust.",
        "Budujana Peramuna will never abandon the people who brought about the coup led by President Gotabaya Rajapaksa.",
        "We are facing an economic crisis as a country. Various factors influence this. The economic crisis is not limited to Sri Lanka only.",
        "The people of the country should work together. All parties should give up narrow goals and act responsibly.",
        "The tourism service industry is declining day by day. Tourists will visit Sri Lanka only if there is a better environment, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sagara Kariyavasam",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Rajapaksas",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Podujana Peramuna",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Podujana Peramuna Party",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සාගර කාරියවසම් රාජපක්ෂලා ගැන විශ්වාසය තබා සිටින ජනතාව කිසිදා අත්හරින්නේ නැත",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "දැනට බලයේ සිටින්නේ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුවද යන්න සැක සහිතය.",
        "ආණ්ඩුව දුර්වල කර මුළු රටම අර්බුදයට පත් කළේ රාජපක්ෂලා විසින් ජනප්‍රිය කළ ජනතාව බව පොදුජන පෙරමුණේ ප්‍රධාන ලේකම් සාගර කාරියවසම් මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ සිකුරාදා (01) ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණු කාර්යාලයේ පැවැති මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමිනි.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ පක්ෂය කෙරෙහි රටේ ජනතාව පූර්ණ විශ්වාසය තබා තිබුණා.",
        "ඒ විශ්වාසය නිසා තමයි අපි සන්ධානයට එකතු වුණු දේශපාලන පක්ෂවලට ජනතාව සහයෝගය දුන්නේ.",
        "හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා විසින් ජනපි‍්‍රය කළ පුද්ගලයන් මේ වන විට අවාසනාවන්ත ලෙස ආණ්ඩුවෙන් ඉවත්ව ස්වාධීනව කටයුතු කරමින් රට සම්පූර්ණයෙන් අර්බුදයකට ලක්කර තිබෙනවා.මේ වනවිට රට තුළ පවතින්නේ ආණ්ඩුවක්.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික‍්‍රමසිංහ මහතා ප‍්‍රමුඛ ආණ්ඩුවේ එක්සත් ජනතා ශක්ති සහ ආණ්ඩුවෙන් ස්වාධීනව සිටින පිරිසට අමාත්‍ය ධුර හිමිව තිබෙනවා.",
        "රටේ ජනතාව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට බලය ලබාදුන්නා.ඉතින් අපිට බාරදෙන්න බැරි වගකීම් තියෙනවා.",
        "රටේ ජනතාව රාජපක්ෂලා කෙරෙහි විශ්වාසය තබා කුමන්ත්‍රණයක් සිදු කළ නිසා ජනතා විශ්වාසය ආරක්ෂා කිරීම මගේ වගකීමයි.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ නායකත්වයෙන් යුත් කුමන්ත්‍රණය ගෙන ආ පිරිස බුදුජන පෙරමුණ කිසිදා අත්හරින්නේ නැහැ.",
        "අපි රටක් ලෙස ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටිනවා.මෙයට විවිධ සාධක බලපානවා.ආර්ථික අර්බුදය ලංකාවට පමණක් සීමා වූවක් නොවෙයි.",
        "රටේ ජනතාව එක්ව කටයුතු කළ යුතුයි.පටු අරමුණු අතහැර වගකීමෙන් සියලු පාර්ශව කටයුතු කළ යුතුයි.",
        "සංචාරක සේවා ක්ෂේත්‍රය දිනෙන් දින පරිහානියට පත්වෙමින් පවතින අතර ශ්‍රී ලංකාවට සංචාරකයන් පැමිණෙන්නේ යහපත් පරිසරයක් තිබේ නම් පමණක් බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සාගර කාරියවසම්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂලා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ පක්ෂය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜபக்ஷர்கள் மீது நம்பிக்கை கொண்ட மக்களை ஒருபோதும் கைவிடப் போவதில்லை - சாகர காரியவசம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கமா தற்போது ஆட்சியில் உள்ளது என்பது சந்தேகத்திற்குரியது.",
        "ராஜபக்ஷர்களினால் பிரபல்யமடைந்தவர்களே அரசாங்கத்தை பலவீனப்படுத்தி முழு நாட்டையும் நெருக்கடிக்குள்ளாக்கினார்கள் என பொதுஜன பெரமுனவின் பொதுச்செயலாளர் சாகர காரியவசம் தெரிவித்தார்.",
        "ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுன காரியாலயத்தில் (01) வெள்ளிக்கிழமை இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துக்கொண்டு கருத்துரைக்கையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "நாட்டு மக்கள் ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுன கட்சி மீது முழுமையான நம்பிக்கை கொண்டிருந்தார்கள்.",
        "இந்த நம்பிக்கையின் காரணமாகவே கூட்டணியில் எம்முடன் ஒன்றினைந்த அரசியல் கட்சிகளுக்கு மக்கள் ஆதரவு வழங்கினார்கள்.",
        "முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவினால் பிரபல்யமடைந்தவர்கள் தற்போது துரதிஸ்டவசமாக அரசாங்கத்திலிருந்து விலகி சுயாதீனமாக செயற்படுவதாக குறிப்பிட்டு நாட்டை முழுமையாக நெருக்கடிக்குள்ளாக்கியுள்ளார்கள்.தற்போது நாட்டில் அரசாங்கம் என்பதொன்று உள்ளது.",
        "ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான அரசாங்கத்தில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தியினரும், அரசாங்கத்திலிருந்து விலகி சுயாதீனமாக செயற்படுபவர்களும் அமைச்சு பதவிகளை பெற்றுக்கொண்டுள்ளார்கள்.இந்த அரசாங்கம் பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலானதா என்ற சந்தேகம் காணப்படுகிறது.",
        "நாட்டு மக்கள் ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுனவிற்கே ஆட்சியதிகாரத்தை வழங்கினார்கள்.ஆகவே கையளிக்க முடியாத பொறுப்புக்கள் எமக்குண்டு.",
        "நாட்டு மக்கள் ராஜபக்ஷர்கள் மீது நம்பிக்கை கொண்டு ஆட்சிமாற்றத்தை ஏற்படுத்தினார்கள் ஆகவே மக்களின் நம்பிக்கையை பாதுகாப்பது எனது பொறுப்பாகும்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ தலைமையில் ஆட்சிமாற்றத்தை ஏற்படுத்திய மக்களை பொதுஜன பெரமுன ஒருபோதும் கைவிடாது.",
        "நாடு என்ற ரீதியில் பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்கொண்டுள்ளோம்.இதற்கு பல்வேறு காரணிகள் செல்வாக்கு செலுத்துகின்றன.பொருளாதார நெருக்கடி இலங்கைக்கு மாத்திரம் வரையறுக்கப்பட்டதல்ல,",
        "நாட்டு மக்கள் ஒன்றினைந்து செயற்பட வேண்டும்.குறுகிய நோக்கங்களை துறந்து சகல தரப்பினரும் பொறுப்புடன் செயற்பட வேண்டும்.",
        "சுற்றுலாத்துறை சேவை கைத்தொழில் நாளாந்தம் வீழ்ச்சியடைந்து செல்கிறது.சிறந்த சூழல் காணப்பட்டால் மாத்திரமே சுற்றுலா பயணிகள் இலங்கைக்கு வருகை தருவார்கள் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சாகர காரியவசம்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன கட்சி",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}