{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Techno-Ministry-flouts-regulations-in-purchasing-office-space-at-One-Galle-Face/108-243043",
  "time_ut": 1660532077,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Techno Ministry flouts regulations in purchasing office space at One Galle Face",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Techno Ministry flouts regulations in purchasing office space at One Galle Face",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "They had received directives from the then President, Gotabaya Rajapaksa, to buy office space within one kilometre of the Presidential Secretariat so that it would be more convenient for him",
        "The Ministry of Technology sealed its rental agreement with Shangri-La Group to purchase an office space at Level 11 of One Galle Face Tower without following the standard procurement procedure, a Summery Report compiled by the Auditor General’s Department has revealed.",
        "The Ministry, which comes directly under the President, purchased the rental property in July, 2021 without following the National Competitive Bidding (NCB) process, which is outlined in the Procurement Guidelines Manual as the standard bidding process for GoSL-funded projects.",
        "When questioned by the Daily Mirror, the ministry’s Additional Secretary (Administration), A. K. R. Alawatta, stated that they had received directives from the then President, Gotabaya Rajapaksa, to buy office space within one kilometre of the Presidential Secretariat so that it would be more convenient for him.",
        "“We did not have time to follow the standard procurement procedure, and the rental agreement was made on short notice,\" he said.",
        "Another revelation of the audit report was that the ministry pays a monthly rental of Rs. 1,878,000 for the 7512 square feet of office space, but more than 30% of that space has been underutilized for more than a year.",
        "The NCB is used for GoSL-funded projects when the necessary facilities are available in Sri Lanka at significantly lower prices than in international markets.",
        "When NCB is used, the invitation to bid should be advertised, giving any supplier, service provider, or contractor who desires to obtain the bidding document the same opportunity, provided the bidder is willing to pay any specified fees."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Techno Ministry",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Galle Face",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one kilometre",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shangri-La Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Galle Face Tower",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Auditor General’s Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Competitive Bidding",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GoSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A. K. R. Alawatta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one kilometre",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,878,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 30%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "more than a year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NCB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GoSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NCB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "One Galle Face හි කාර්යාල ඉඩක් මිලදී ගැනීමේදී තාක්ෂණ අමාත්‍යාංශය රෙගුලාසි කඩ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඔවුන්ට වඩාත් පහසු වන පරිදි ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ සිට කිලෝමීටරයක් ​​ඇතුළත කාර්යාල ඉඩක් මිලදී ගන්නා ලෙස එවකට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගෙන් උපදෙස් ලැබී තිබුණි.",
        "සම්මත ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියාපටිපාටිය අනුගමනය නොකර One Galle Face Tower හි 11 වන මට්ටමේ කාර්යාල ඉඩක් මිලදී ගැනීමට තාක්ෂණ අමාත්‍යාංශය Shangri-La සමූහ ව්‍යාපාරය සමඟ සිය කුලී ගිවිසුම මුද්‍රා තබා ඇති බව විගණකාධිපති දෙපාර්තමේන්තුව විසින් සම්පාදනය කරන ලද සාරාංශ වාර්තාවකින් අනාවරණය වී තිබේ.",
        "සෘජුවම ජනාධිපතිවරයා යටතට පත්වන අමාත්‍යාංශය, 2021 ජූලි මාසයේදී කුලී දේපල මිලදී ගෙන ඇත්තේ, GoSL අරමුදල් සපයන ව්‍යාපෘති සඳහා සම්මත ලංසු තැබීමේ ක්‍රියාවලිය ලෙස ප්‍රසම්පාදන මාර්ගෝපදේශ අත්පොතෙහි දක්වා ඇති ජාතික තරඟකාරී ලංසු තැබීමේ (NCB) ක්‍රියාවලිය අනුගමනය නොකරමිනි.",
        "ඩේලි මිරර් කළ ප්‍රශ්න කිරීමේදී අමාත්‍යාංශයේ අතිරේක ලේකම් (පරිපාලන) ඒ.කේ.ආර් අලවත්ත මහතා ප්‍රකාශ කළේ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ සිට කිලෝමීටරයක් ​​ඇතුළත කාර්යාල අවකාශය වඩාත් පහසු වන පරිදි මිලදී ගන්නා ලෙසට එවකට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගෙන් උපදෙස් ලැබී ඇති බවයි. ඔහු වෙනුවෙන්.",
        "\"සම්මත ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියා පටිපාටිය අනුගමනය කිරීමට අපට වෙලාවක් නොතිබූ අතර, කුලී ගිවිසුම කෙටි දැනුම්දීමකින් සිදු කරන ලදී,\" ඔහු පැවසීය.",
        "එම විගණන වාර්තාවේ තවත් හෙළිදරව්වක් වූයේ අමාත්‍යාංශය විසින් මාසිකව රු. වර්ග අඩි 7512 ක කාර්යාල අවකාශය සඳහා 1,878,000 ක්, නමුත් එම ඉඩෙන් 30% කට වඩා වසරකට වැඩි කාලයක් ඌන ප්‍රයෝජනයට ගෙන ඇත.",
        "ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳපොළට වඩා සැලකිය යුතු අඩු මිලකට අවශ්‍ය පහසුකම් ශ්‍රී ලංකාව තුළ පවතින විට, ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් අරමුදල් සපයන ව්‍යාපෘති සඳහා NCB භාවිතා කරනු ලැබේ.",
        "NCB භාවිතා කරන විට, ලංසුකරු කිසියම් නිශ්චිත ගාස්තුවක් ගෙවීමට කැමති නම්, ලංසු ලේඛනය ලබා ගැනීමට කැමති ඕනෑම සැපයුම්කරුවෙකුට, සේවා සපයන්නෙකුට හෝ කොන්ත්‍රාත්කරුවෙකුට එම අවස්ථාව ලබා දෙමින් ලංසු කැඳවීම සඳහා ආරාධනා පත්‍රය ප්‍රචාරණය කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තාක්ෂණ අමාත්යාංශය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ගාලු මුවදොර",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක් කිලෝමීටරයක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තාක්ෂණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shangri-L Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර කුළුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "විගණකාධිපති දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික තරඟකාරී ලංසු තැබීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GoSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A. K. R. අලවත්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක් කිලෝමීටරයක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,878,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30% ට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වසරකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NCB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GoSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NCB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு காலி முகத்திடலில் அலுவலக இடத்தை வாங்குவதில் தொழில்நுட்ப அமைச்சகம் விதிமுறைகளை மீறுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி செயலகத்தில் இருந்து ஒரு கிலோமீற்றர் தூரத்தில் அலுவலக இடத்தை கொள்வனவு செய்யுமாறு அப்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிடமிருந்து அவர்கள் பணிப்புரை பெற்றிருந்தனர்.",
        "தரமான கொள்முதல் நடைமுறையைப் பின்பற்றாமல் One Galle Face Tower இன் நிலை 11 இல் அலுவலக இடத்தை வாங்குவதற்கு Shangri-La குழுமத்துடனான அதன் வாடகை ஒப்பந்தத்திற்கு தொழில்நுட்ப அமைச்சகம் சீல் வைத்துள்ளது என்று கணக்காய்வாளர் நாயகம் திணைக்களத்தால் தொகுக்கப்பட்ட சுருக்க அறிக்கை வெளிப்படுத்தியுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதியின் கீழ் நேரடியாக வரும் அமைச்சகம், ஜூலை, 2021 இல் தேசிய போட்டி ஏலம் (NCB) செயல்முறையைப் பின்பற்றாமல் வாடகைச் சொத்தை வாங்கியது, இது GoSL- நிதியளிக்கப்பட்ட திட்டங்களுக்கான நிலையான ஏல செயல்முறையாக கொள்முதல் வழிகாட்டுதல் கையேட்டில் கோடிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "டெய்லி மிரர் கேள்வியெழுப்பிய போது, ​​அமைச்சின் மேலதிக செயலாளர் (நிர்வாகம்) ஏ.கே.ஆர். அலவத்தவிடம், ஜனாதிபதி செயலகத்திலிருந்து ஒரு கிலோமீற்றருக்குள் அலுவலக இடத்தை கொள்வனவு செய்யுமாறு அப்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிடமிருந்து தமக்கு உத்தரவு கிடைத்ததாக தெரிவித்தார். அவருக்கு.",
        "\"நிலையான கொள்முதல் நடைமுறையைப் பின்பற்ற எங்களுக்கு நேரம் இல்லை, மேலும் வாடகை ஒப்பந்தம் குறுகிய அறிவிப்பில் செய்யப்பட்டது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "தணிக்கை அறிக்கையின் மற்றொரு வெளிப்பாடு என்னவென்றால், அமைச்சகம் மாத வாடகையாக ரூ. 7512 சதுர அடி அலுவலக இடத்துக்கு 1,878,000, ஆனால் அதில் 30%க்கும் அதிகமான இடம் ஓராண்டுக்கும் மேலாகப் பயன்படுத்தப்படவில்லை.",
        "சர்வதேச சந்தைகளை விட இலங்கையில் கணிசமான குறைந்த விலையில் தேவையான வசதிகள் கிடைக்கும் போது, ​​GoSL- நிதியுதவி திட்டங்களுக்கு NCB பயன்படுத்தப்படுகிறது.",
        "NCB ஐப் பயன்படுத்தும்போது, ​​ஏலதாரர், ஏல ஆவணத்தைப் பெற விரும்பும் எந்தவொரு சப்ளையர், சேவை வழங்குநர் அல்லது ஒப்பந்தக்காரருக்கும் அதே வாய்ப்பை வழங்குவதன் மூலம், ஏலத்திற்கான அழைப்பை விளம்பரப்படுத்த வேண்டும், ஏலதாரர் ஏதேனும் குறிப்பிட்ட கட்டணத்தைச் செலுத்தத் தயாராக இருந்தால்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தொழில்நுட்ப அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "காலி முகம்",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொழில்நுட்ப அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷங்ரி-லா குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலி முக கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஆடிட்டர் ஜெனரல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய போட்டி ஏலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GoSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ.கே.ஆர். அலவத்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,878,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NCB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GoSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NCB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}