{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132511",
  "time_ut": 1659096155,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "78 வயதான ஓய்வுப்பெற்ற அதிபர் கழுத்தறுத்து கொலை - பலாங்கொடையில் சம்பவம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "78-year-old retired president strangled to death - incident in Balangoda",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Balangoda police have said that a 78-year-old retired president and father of six, Aberathne, who belongs to Balangoda-Thutupola Thena area, has been strangled to death.",
        "While the murdered person has been living alone in the house for many years, a son went to the house this morning to provide food to his father. At that time, the father fell down with his neck cut and was immediately taken to Balangoda Aadar Hospital.",
        "However, the hospital authorities said that the person died before being taken to the hospital.",
        "In this situation, the dead body of the principal has been kept at the Balangoda Hospital for post-mortem examination and the Ratnapura Police Crime Prevention Unit and the officials of the Balangoda Police Station are conducting further investigations into the incident."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "78-year-old",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Balangoda",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Balangoda",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "78-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aberathne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Balangoda-Thutupola Thena",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Balangoda Aadar Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Balangoda Hospital",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Ratnapura Police Crime Prevention Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Balangoda Police Station",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "78 හැවිරිදි විශ්‍රාමික ජනපති ගෙල සිරකර මරා දමයි - බලංගොඩදී සිද්ධියක්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "බළන්ගොඩ - තුටුපොල තේන ප්‍රදේශයේ පදිංචි 78 හැවිරිදි විශ්‍රාමික සභාපතිවරයෙකු වන අබේරත්න නමැති හයදරු පියෙකු මෙලෙස ගෙල සිරකර ඝාතනය කර ඇති බව බලංගොඩ පොලීසිය පවසයි.",
        "ඝාතනයට ලක්වූ පුද්ගලයා වසර ගණනාවක සිට එම නිවසේ තනිව ජීවත් වන අතරේ අද පෙරවරුවේ තම පියාට ආහාර ලබාදීමට පුතෙකු එම නිවසට ගොස් තිබෙනවා. එම අවස්ථාවේදී පියා ගෙල කපා බිම වැටී ඇති අතර වහාම බලංගොඩ ආදාර් රෝහලට රැගෙන ගොස් තිබෙනවා.",
        "කෙසේ වෙතත්, එම පුද්ගලයා රෝහලට රැගෙන යාමට පෙර මිය ගිය බවයි රෝහල් බලධාරීන් පැවසුවේ.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ විදුහල්පතිවරයාගේ මළ සිරුර පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණය සඳහා බලංගොඩ රෝහලේ තබා ඇති අතර සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් රත්නපුර පොලිසියේ අපරාධ නිවාරණ ඒකකය සහ බළන්ගොඩ පොලිස් ස්ථානයේ නිලධාරීන් වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "78 හැවිරිදිය",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "බලන්ගොඩ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බලන්ගොඩ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "78 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අබේරත්න ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බලංගොඩ-තුටුපොල තේන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බලංගොඩ ආදාර් රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බලංගොඩ රෝහල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "රත්නපුර පොලිසියේ අපරාධ නිවාරණ ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලංගොඩ පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "78 வயதான ஓய்வுப்பெற்ற அதிபர் கழுத்தறுத்து கொலை - பலாங்கொடையில் சம்பவம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பலாங்கொடை-தொட்டுப்போல தெண்ண பகுதியைச் சேரந்த 78 வயதுடைய ஓய்வுப்பெற்ற அதிபரும் ஆறு பிள்ளைகளின் தந்தையான அபேரத்ன என்பவர் கழுத்தறுத்து கொலை செய்யப்பட்டுள்ளதாக  பலாங்கொடை பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்..",
        "இவ்வாறு கொலை செய்யப்பட்டவர் வீட்டில் பல வருடங்களாக தனிமையில் வசித்து வந்துள்ள நிலையில், இன்று காலை தந்தைக்கு உணவு வழங்குவதற்காக மகன் ஒருவர் வீட்டிற்கு சென்றுள்ளார். அப்போது தந்தை கழுத்து வெட்டப்பட்ட நிலையில் விழுந்து கிடந்ததையடுத்து உடனடியாக பலாங்கொடை ஆதார வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டுள்ளார்.",
        "எவ்வாறாயினும், வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்வதற்கு முன்னதாகவே குறித்த நபர் உயிரிழந்துவிட்டதாக வைத்தியசாலை நிர்வாகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்நிலையைில், குறித்த அதிபரின் சடலம் பலாங்கொடை வைத்தியசாலையில் பிரேத பரிசோதனைக்காக வைக்கப்பட்டுள்ளதுடன் இரத்தினபுரி பொலிஸ் குற்றத்தடுப்பு பிரிவினர் மற்றும் பலாங்கொடை பொலிஸ் நிலைய அதிகாரிகள் குறித்த சம்பவம் தொடர்பிலான மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டுமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "78 வயதானவர்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "பலாங்கொடை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பலாங்கொடை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "78 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அபேரத்னே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பலாங்கொட-துடுபொல தேன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பலாங்கொடை ஆதார் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பலாங்கொடை வைத்தியசாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி பொலிஸ் குற்றத்தடுப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலாங்கொடை பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}