{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-state-radio-station-awards-solar-farm-contract-to-private-firm-98919/",
  "time_ut": 1661257500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka state radio station awards solar farm contract to private firm",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka state radio station awards solar farm contract to private firm",
      "author": "Mahadiya Hamza",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT  – State-run Sri Lanka Broadcasting Corporation (SLBC) has awarded a contract to 3W Power Management Ltd to build a solar farm in Trincomalee,  cabinet spokesman Minister Bandula Gunawardena said.",
        "Seven companies had responded to a tender to set up the solar farm at the premises of a short wave radio station in Kuchahaveli.",
        "“State media corporations are being maintained with great difficulty,” Minister Gunawardena said, speaking at the weekly cabinet press briefing on Tuesday August 23.",
        "“The reality is the tax income was given through the treasury to pay salaries and wages of these institutes and, given the current crisis, it can no longer be done.”",
        "He said he has advised all state-owned media corporations to try and earn money to pay their salaries.",
        "“This is a similar project. By giving this land, SLBC will earn an income.”",
        "As the country goes through its worst economic crisis since Independence, it is looking at ways to trim down its state expenditure, particularly in the form of wages.",
        "The Treasury can no longer sustain overstaffed state agencies with tax money so they need to get additional income from idle assets, analysts say.",
        "There are more than 1.5 million public sector employees in the country, which critics say are mostly political appointees who get massive benefits. (Colombo/Aug23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Broadcasting Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3W Power Management Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kuchahaveli",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tuesday August 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "SLBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Independence",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා රාජ්‍ය ගුවන් විදුලි නාලිකාව විසින් සූර්ය ගොවිපල කොන්ත්‍රාත්තුව පුද්ගලික සමාගමකට ලබා දෙයි",
      "author": "මහදිය හම්සා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - රාජ්‍ය පාලනය යටතේ පවතින ශ්‍රී ලංකා ගුවන්විදුලි සංස්ථාව (SLBC) ත්‍රිකුණාමලයේ සූර්ය බලශක්ති ගොවිපලක් ඉදිකිරීම සඳහා 3W Power Management Ltd වෙත කොන්ත්‍රාත්තුවක් ලබා දී ඇති බව කැබිනට් ප්‍රකාශක අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "කුචහාවේලි හි කෙටි තරංග ගුවන්විදුලි මධ්‍යස්ථාන පරිශ්‍රයේ සූර්ය බලශක්ති ගොවිපළ පිහිටුවීමේ ටෙන්ඩරයට සමාගම් හතක් ප්‍රතිචාර දක්වා තිබුණි.",
        "“රාජ්‍ය මාධ්‍ය සංස්ථා පවත්වාගෙන යන්නේ ඉතා අසීරුවෙන්,” යැයි අමාත්‍ය ගුණවර්ධන පැවසුවේ අගෝස්තු 23 අඟහරුවාදා සතිපතා කැබිනට් මාධ්‍ය හමුවේදී අදහස් දක්වමිනි.",
        "\"යථාර්ථය නම් මෙම ආයතනවල වැටුප් හා වැටුප් ගෙවීම සඳහා භාණ්ඩාගාරය හරහා බදු ආදායම ලබාදුන් අතර, පවතින අර්බුදය හමුවේ එය තවදුරටත් කළ නොහැකි බවයි.\"",
        "රජය සතු සියලුම මාධ්‍ය සංස්ථාවලට වැටුප් ගෙවීම සඳහා මුදල් උපයා ගැනීමට උත්සාහ කරන ලෙස තමා උපදෙස් දී ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "“මේකත් ඒ වගේ ව්‍යාපෘතියක්. මෙම ඉඩම ලබා දීමෙන් SLBC ආයතනයට ආදායමක් ලැබෙනවා.”",
        "නිදහසින් පසු රට එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය හරහා ගමන් කරන විට, එහි රාජ්‍ය වියදම්, විශේෂයෙන් වැටුප් ආකාරයෙන් කපා හැරීමට මාර්ග සොයමින් සිටී.",
        "භාණ්ඩාගාරයට තව දුරටත් බදු මුදල්වලින් අතිරික්ත රාජ්‍ය ආයතන පවත්වාගෙන යා නොහැකි බැවින් නිෂ්ක්‍රීය වත්කම්වලින් අමතර ආදායමක් ලබා ගැනීමට අවශ්‍ය බව විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "රට තුළ රාජ්‍ය අංශයේ සේවකයන් ලක්ෂ 15කට අධික සංඛ්‍යාවක් සිටින අතර, විචාරකයින් පවසන්නේ ඔවුන්ගෙන් වැඩි වශයෙන් දැවැන්ත ප්‍රතිලාභ ලබන දේශපාලන පත්වීම් ලැබූවන් බවයි. (කොළඹ/අගෝස්තු 23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් විදුලි සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3W Power Management Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුචහාවේලි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 23 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "SLBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිදහස",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை அரச வானொலி நிலையம் சூரியப் பண்ணை ஒப்பந்தத்தை தனியார் நிறுவனத்திற்கு வழங்குகிறது",
      "author": "மஹதியா ஹம்சா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT  – அரசினால் நடத்தப்படும் இலங்கை ஒலிபரப்புக் கூட்டுத்தாபனம் (SLBC) 3W Power Management Ltd நிறுவனத்திற்கு திருகோணமலையில் சூரிய மின்சக்தி பண்ணை ஒன்றை நிர்மாணிப்பதற்கான ஒப்பந்தத்தை வழங்கியுள்ளது,  அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "குச்சஹவேலியில் உள்ள குறுகிய அலை வானொலி நிலைய வளாகத்தில் சோலார் பண்ணை அமைப்பதற்கான டெண்டருக்கு ஏழு நிறுவனங்கள் பதிலளித்திருந்தன.",
        "ஆகஸ்ட் 23 செவ்வாய்க்கிழமை வாராந்த அமைச்சரவை செய்தியாளர் மாநாட்டில் உரையாற்றிய அமைச்சர் குணவர்தன, “அரச ஊடக கூட்டுத்தாபனங்கள் மிகவும் சிரமத்துடன் பராமரிக்கப்படுகின்றன.",
        "\"உண்மை என்னவென்றால், இந்த நிறுவனங்களுக்கு சம்பளம் மற்றும் ஊதியம் வழங்க கருவூலத்தின் மூலம் வரி வருமானம் வழங்கப்பட்டது, தற்போதைய நெருக்கடியைக் கருத்தில் கொண்டு, அதை இனி செய்ய முடியாது.\"",
        "அனைத்து அரசுக்கு சொந்தமான ஊடக நிறுவனங்களுக்கும் சம்பளம் கொடுக்க முயற்சி செய்து பணம் சம்பாதிக்குமாறு அறிவுறுத்தியுள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "“இதுவும் இதேபோன்ற திட்டம்தான். இந்த நிலத்தை வழங்குவதன் மூலம் எஸ்எல்பிசிக்கு வருமானம் கிடைக்கும்” என்றார்.",
        "நாடு சுதந்திரத்திற்குப் பிறகு மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை சந்தித்து வரும் நிலையில், அதன் மாநில செலவினங்களைக் குறைப்பதற்கான வழிகளைக் குறிப்பாகக் கூலி வடிவில் பார்க்கிறது.",
        "கருவூலமானது வரிப் பணத்தின் மூலம் அதிகப் பணியாளர்களைக் கொண்ட அரச நிறுவனங்களைத் தக்கவைக்க முடியாது, எனவே அவை செயலற்ற சொத்துக்களிலிருந்து கூடுதல் வருமானத்தைப் பெற வேண்டும் என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "நாட்டில் 1.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமான பொதுத்துறை ஊழியர்கள் உள்ளனர், விமர்சகர்கள் பெரும்பாலும் அரசியல் நியமனம் பெற்றவர்கள் பாரிய நன்மைகளைப் பெறுகின்றனர். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை ஒலிபரப்புக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3W பவர் மேனேஜ்மென்ட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குச்சஹவேலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23 செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதந்திரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}