{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130578",
  "time_ut": 1656672195,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வவுனியா நகரப் பகுதியில் இருந்து முதியவர் ஒருவரின் சடலம் மீட்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dead body of an old man recovered from Vavuniya town area",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Police said the body of an elderly man has been recovered from Vavuniya town area.",
        "The dead body was recovered at Mill Road, Vavunia yesterday (30.06) around 7.30 pm.",
        "Traders immediately informed the Vavunia police when they noticed an old man dead in a secluded place outside a business center located in Mill Road, Vavunia.",
        "Police led by Vavuniya Juvenile Crime Officer Gajendra visited the spot at night and with the assistance of the forensic police conducted an investigation and recovered the body and handed it over to the Vavuniya Hospital.",
        "Police said the cause of death would be known only after a post-mortem examination. Police have also requested that the relatives of the elderly man be contacted if they have any responsibility for identifying or identifying his body.",
        "Meanwhile, the body of a 38-year-old family member was found last Wednesday behind a vegetable stall in Vavuniya town."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vavuniya",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mill Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Vavunia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30.06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7.30 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vavunia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mill Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Vavunia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vavuniya Juvenile Crime Officer Gajendra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Vavuniya Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "38-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වවුනියාවෙන් වයෝවෘද්ධ පුද්ගලයෙකුගේ මළ සිරුරක් සොයා ගැනේ",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "වව්නියාව නගර ප්‍රදේශයේ තිබී වයෝවෘද්ධ පුද්ගලයෙකුගේ මළ සිරුරක් සොයාගෙන ඇති බව පොලීසිය පවසයි.",
        "ඊයේ (30.06) රාත්‍රී 7.30 ට පමණ වවුනියාව, මෝල් පාර ප්‍රදේශයේ තිබී මෙම මළ සිරුර ගොඩ ගෙන ඇත.",
        "වව්නියාව, මෝල් පාරේ ව්‍යාපාරික මධ්‍යස්ථානයකින් පිටත හුදෙකලා ප්‍රදේශයක වයෝවෘද්ධ පුද්ගලයකු මියගොස් සිටිනු දුටු වෙළෙඳුන් වහා වවුනියාව පොලිසියට දැනුම් දුන්නා.",
        "වවුනියාව ළමා අපරාධ නිළධාරී ගජේන්ද්‍ර මහතා ප්‍රමුඛ පොලිසිය රාත්‍රියේ එම ස්ථානයට පැමිණ රස පරීක්ෂක පොලිසියේ සහය ඇතිව පරීක්ෂණයක් පවත්වා සිරුර ගොඩගෙන වවුනියාව රෝහලට භාරදී ඇත.",
        "මරණයට හේතුව පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණයෙන් පසුව පමණක් දැනගත හැකි බව පැවසූ පොලිසිය, අදාළ පුද්ගලයා වවුනියාව නගර ප්‍රදේශයේ ඇවිදින්නෙකු වන අතර නිල් පැහැති පෙට්ටියක් සහ සරම් ඇඳ සිටින අයෙක්. මහලු පුද්ගලයාට වගකීම භාර ගත හැකි නම් හෝ මළ සිරුර හඳුනා ගත හැකි නම් ඔහු අමතන ලෙස ද පොලිසිය ඔහුගේ ඥාතීන්ගෙන් හෝ මිතුරන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "මේ අතර, පසුගිය බදාදා වවුනියාව නගරයේ එළවළු කඩයක් පිටුපස තිබී 38 හැවිරිදි පවුලේ සාමාජිකයෙකුගේ මළ සිරුරක් සොයා ගැනීම ද විශේෂත්වයක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වවුනියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෝල් පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30.06 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7.30 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෝල් පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වවුනියාව බාල අපරාධ නිලධාරී ගජේන්ද්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "38 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිය බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வவுனியா நகரப் பகுதியில் இருந்து முதியவர் ஒருவரின் சடலம் மீட்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "வவுனியா நகரப் பகுதியில் இருந்து முதியவர் ஒருவரின் சடலம் மீட்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிசார் தெரிவித்தனர்.",
        "வவுனியா, மில் வீதியில் நேற்று (30.06) இரவு 7.30 மணியளவில் குறித்த சடலம் மீட்கப்பட்டுள்ளது.",
        "வவுனியா, மில் வீதி பகுதியில் அமைந்துள்ள வியாபார நிலையம் ஒன்றின் வெளிப்புறத்தில் உள்ள ஒதுக்கு புறமான இடமொன்றில் முதியவர் ஒருவர் இறந்த நிலையில் காணப்படுவதை அவதானித்த வர்த்தகர்கள் உடனடியாக வவுனியா பொலிசாருக்கு தகவல் வழங்கினர்.",
        "சம்பவ இடத்திற்கு இரவு சென்ற வவுனியா சிறு குற்றத்தடுப்பு பிரிவு பொறுப்பதிகாரி கஜேந்திரா தலைமையிலான பொலிசார் சடலத்தை பார்வையிட்டதுடன், தடயவியல் பொலிசாரின் உதவியுடன் விசாரணைகளை மேற்கொண்டதுடன், சடலத்தை மீட்டு வவுனியா வைத்தியசாலையில் ஒப்படைத்தனர்.",
        "உடற்கூற்று பரிசோதனைக்கு பின்னரே இறப்புக்கான காரணம் தெரியவரும் எனத் தெரிவித்துள்ள பொலிசார், குறித்த நபர் வவுனியா நகரப் பகுதியில் நடமாடித் திரிபவர் எனவும், நீலப் பெட்டி சேட்டும், சாரமும் அணிந்துள்ளார். குறித்த முதியவரது சடலத்தை பொறுப்பேற்க அல்லது அடையாளம் காண அவரது உறவினர்கள் அல்லது நண்பர்கள் இருந்தால்  தொடர்பு கொள்ளுமாறும் பொலிசார் மேலும் கோரியுள்ளனர்.",
        "இதேவேளை, வவுனியா நகரப் பகுதியில் உள்ள மரக்கறி விற்பனை நிலையத்திற்கு பின்புறமாக கடந்த புதன்கிழமை 38 வயதுடைய குடும்பஸ்தர் ஒருவரின் சடலம் மீட்கப்பட்டிருந்தமையும் குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வவுனியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மில் சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30.06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரவு 7.30 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில் சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வவுனியா சிறார் குற்றத்தடுப்பு அதிகாரி கஜேந்திரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வவுனியா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "38 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}