{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/an-oil-scam/",
  "time_ut": 1661450160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "An oil scam?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An oil scam?",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The Ceylon Petroleum Corporation (CPC) is testing people’s patience. It has found an easy way to recover its losses and keep its highly-paid workers happy instead of frugally managing its resources at least during the current crisis. It passes its losses on to consumers, who are not in any way responsible for them. When it asks the public to stand and deliver, so to speak, they are left with no alternative but to comply. Rising petroleum prices continue to squeeze the people hard.",
        "A massive increase in the kerosene price has sent the poor reeling, again, and the prices of diesel and petrol also remain extremely high. The CPC can no longer claim that it is incurring losses due to subsidies. Fuel is not freely available even at high prices; queues are forming near many filling stations across the country though the CPC insists there are enough fuel stocks; bowser owners complain that fuel supplies are not being replenished systematically.",
        "Besides several factors such as chronic mismanagement, the nonpayment of bills for fuel supplied to state institutions such as the Ceylon Electricity Board (CEB) and SriLankan, widespread waste and rampant corruption have made a tremendous contribution to the aggravation of the CPC’s financial woes. SJB MP and Former Minister of Power and Energy Champika Ranawaka has revealed what could be considered an oil scam.",
        "Ranawaka has, in a letter to President Ranil Wickremesinghe, alleged some irregularities in fuel imports. He says there has been an exponential increase in the petroleum premium during the past few months. Demanding an explanation, he has pointed out that the yields of diesel, petrol and naphtha from Siberian crude are lower than those from other types of crude used by the Sapugaskanda refinery. He has also questioned the CPC’s wisdom of tying the Siberian crude prices which are lower in the international market to the Brent index; this kind of price manipulation benefits a third party enormously, but causes a loss of about Rs. 46 more per litre of fuel to consumers.",
        "It will be interesting to see Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera’s response to Ranawaka’s letter, which has been copied to him as well.Ranawaka has requested President Wickremesinghe to order a high-level probe into the alleged oil scam. The petroleum sector is so corrupt that one wonders whether the first ‘C’ in CPC stands for ‘corrupt’, and nobody must be allowed to line their pockets at the expense of the public. It is hoped that the government will have Ranawaka’s allegation investigated thoroughly, instead of appointing an ad hoc probe committee consisting of some stooges, who will invariably rule out any wrongdoing on the part of the CPC.",
        "One cannot but agree with Ranawaka that the police are not equal to the task of probing the alleged petroleum scam, and the Auditor General and other experts have to be called in. We can only hope that the Opposition will take up this issue, and ensure that the interests of the public will prevail. It must ask for a parliamentary debate thereon, and initiate a public discussion on the alleged fuel racket besides cranking up pressure on the government to get to the bottom of it.",
        "The CPC is Sri Lanka’s Augean stables, the cleaning of which will be half the battle in resolving the fuel crisis. So long as the corrupt are allowed to rule the roost in the petroleum sector, fuel prices will remain unconscionably high because losses of the CPC can be recovered at the expense of the hapless people. The government had better bear in mind that the only way to prevent another wave of public protests is to douse the flames of public resentment, which is welling up. Chances are that CPC will trigger the next popular uprising.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SriLankan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the past few months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Siberian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sapugaskanda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siberian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Brent",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "46",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranawaka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranawaka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Auditor General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Augean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තෙල් වංචාවක්ද?",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) ජනතාවගේ ඉවසීම පරීක්‍ෂා කරමින් සිටී. වත්මන් අර්බුදය තුළ අවම වශයෙන් එහි සම්පත් අරපිරිමැස්මෙන් කළමනාකරණය කරනවා වෙනුවට එහි පාඩු අයකර ගැනීමට සහ ඉහළ වැටුප් ලබන සේවකයින් සතුටින් තබා ගැනීමට පහසු මගක් සොයාගෙන ඇත. එහි පාඩුව පාරිභෝගිකයන් වෙත පවරයි, ඔවුන් සඳහා කිසිදු ආකාරයකින් වගකියනු නොලැබේ. එය මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටින විට, එසේ කතා කිරීමට, ඔවුන්ට කීකරු වීම හැර වෙනත් විකල්පයක් ඉතිරි නොවේ. ඉහළ යන ඛනිජ තෙල් මිල ජනතාව දැඩි ලෙස පීඩනයට පත් කරයි.",
        "භූමිතෙල් මිල විශාල ලෙස ඉහළ යාම දුප්පත් ජනතාව නැවතත් කම්පනයට පත් කර ඇති අතර ඩීසල් සහ පෙට්‍රල් මිල ද ඉතා ඉහළ මට්ටමක පවතී. සහනාධාර නිසා පාඩු ලබන බව තෙල් සංස්ථාවට තවදුරටත් කිව නොහැක. ඉහළ මිලකට වුවද ඉන්ධන නොමිලේ ලබා ගත නොහැක; ප්‍රමාණවත් තරම් ඉන්ධන තොග ඇති බව CPC අවධාරනය කළද රට පුරා බොහෝ පිරවුම්හල් අසල පෝලිම් නිර්මාණය වෙමින් පවතී. ඉන්ධන සැපයීම ක්‍රමානුකූලව සිදු නොවන බවට බවුසර් හිමියෝ චෝදනා කරති.",
        "නිදන්ගත අවපාලනය, ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය සහ ශ්‍රීලංකන් වැනි රාජ්‍ය ආයතනවලට සැපයෙන ඉන්ධන සඳහා බිල්පත් නොගෙවීම වැනි කරුණු කිහිපයකට අමතරව පුලුල්ව පැතිරී ඇති නාස්තිය සහ අධික දූෂණය තෙල් සංස්ථාවේ මූල්‍ය අර්බුදය උග්‍රවීමට විශාල දායකත්වයක් ලබා දී ඇත. තෙල් වංචාවක් ලෙස සැලකිය හැක්කේ කුමක්දැයි SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සහ හිටපු විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය චම්පික රණවක මහතා හෙළිකර තිබේ.",
        "රණවක මහතා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වෙත ලිපියක් යවමින් ඉන්ධන ආනයනයේදී යම් යම් අක්‍රමිකතා සිදුව ඇති බවට චෝදනා කර තිබේ. පසුගිය මාස කිහිපය තුළ ඛණිජ තෙල් වාරිකයේ ඝාතීය වැඩිවීමක් සිදුව ඇති බව ඔහු පවසයි. සපුගස්කන්ද පිරිපහදුවෙන් භාවිත කරන අනෙකුත් බොරතෙල් වර්ගවලට වඩා සයිබීරියානු බොරතෙල්වලින් ලැබෙන ඩීසල්, පෙට්‍රල් සහ නැප්තා අස්වැන්න අඩු බව පැහැදිලි කිරීමක් ඉල්ලා ඔහු පෙන්වා දී තිබේ. ජාත්‍යන්තර වෙළඳපොලේ අඩු සයිබීරියානු බොරතෙල් මිල බ්‍රෙන්ට් දර්ශකයට ගැටගැසීමේ CPC හි ඥානවන්තභාවය ගැනද ඔහු ප්‍රශ්න කර ඇත. මෙවැනි මිල හැසිරවීම් තුන්වන පාර්ශ්වයකට විශාල වශයෙන් ප්‍රතිලාභ ලබා දෙයි, නමුත් රු. පාරිභෝගිකයන්ට ඉන්ධන ලීටරයකට තවත් 46ක්.",
        "රණවකගේ ලිපියට විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකරගේ ප්‍රතිචාරය දැකීම සිත්ගන්නාසුළු වනු ඇත, එය ඔහුටද පිටපත් කර ඇත.තෙල් වංචාව සම්බන්ධයෙන් ඉහළ මට්ටමේ පරීක්ෂණයකට නියෝග කරන ලෙස රණවක මහතා ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතාගෙන් ඉල්ලා තිබේ. ඛනිජ තෙල් ක්ෂේත්‍රය කෙතරම් දූෂිත වී ඇත්ද යත්, ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ පළමු ‘සී’ යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ ‘දූෂිත’ යන්න දැයි යමෙකු කල්පනා කරන අතර, මහජනතාවගේ වියදමින් කිසිවකුට තම සාක්කුවලට ගැසීමට ඉඩ නොදිය යුතුය. ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ වැරදි ක්‍රියාවක් නොවරදවාම බැහැර කරන සමහර ගෝලබාලයන්ගෙන් සැදුම්ලත් තාවකාලික විමර්ශන කමිටුවක් පත් කිරීම වෙනුවට රණවකගේ චෝදනාව හොඳින් විමර්ශනය කිරීමට රජය කටයුතු කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "රණවක රණවකගේ අදහසට එකග නොවන්නට, පොලිසිය යැයි කියන පෙට්‍රෝලියම් වංචාව සෙවීමේ කාර්යයට සම නොවන බවත්, විගණකාධිපති ඇතුළු විශේෂඥයන් කැඳවිය යුතු බවත්, අපට බලාපොරොත්තු විය හැක්කේ මේ ප්‍රශ්නය ගැන විපක්ෂය අවධානය යොමු කර, සහතික වනු ඇතැයි කියා පමණි. මහජනතාවගේ අවශ්‍යතා ජය ගනී කියලා. එය ඒ පිළිබඳව පාර්ලිමේන්තු විවාදයක් ඉල්ලා සිටිය යුතු අතර, එහි පහළට යාමට ආන්ඩුවට පීඩනය යෙදීමට අමතරව, චෝදනා කරන ඉන්ධන ජාවාරම පිළිබඳව මහජන සාකච්ඡාවක් ආරම්භ කළ යුතුය.",
        "CPC යනු ශ්‍රී ලංකාවේ Augean අශ්ව ගාල වන අතර එය පිරිසිදු කිරීම ඉන්ධන අර්බුදය විසඳීමේ සටනෙන් අඩක් වනු ඇත. ඛනිජ තෙල් ක්‍ෂේත්‍රයේ දූෂිතයන්ට පාලනය කිරීමට ඉඩ දෙන තාක් කල් ඉන්ධන මිල ගණන් නොසැලකිලිමත් ලෙස ඉහළ යනු ඇත. තවත් මහජන විරෝධතා රැල්ලක් ඇතිවීම වැළැක්විය හැකි එකම ක්‍රමය මහජන අප්‍රසාදයේ ගිනිදැල් නිවාදැමීම බව රජයට වඩා හොඳින් මතක තබාගත හැකි විය. CPC මීළඟ මහජන නැගිටීම අවුලුවාලීමට ඉඩ ඇත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සයිබීරියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සපුගස්කන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සයිබීරියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බ්රෙන්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "46",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණවක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රණවක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විගණකාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔජියන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எண்ணெய் ஊழலா?",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் (CPC) மக்களின் பொறுமையை சோதிக்கிறது. குறைந்த பட்சம் தற்போதைய நெருக்கடியின் போது அதன் வளங்களை சிக்கனமாக நிர்வகிப்பதற்குப் பதிலாக, அதன் இழப்புகளை மீட்பதற்கும், அதிக ஊதியம் பெறும் தொழிலாளர்களை மகிழ்ச்சியாக வைத்திருக்கவும் எளிதான வழியைக் கண்டறிந்துள்ளது. இது அதன் இழப்புகளை நுகர்வோருக்கு அனுப்புகிறது, அவர்களுக்கு எந்த வகையிலும் பொறுப்பு இல்லை. பொதுமக்களை நின்று வழங்க வேண்டும் என்று கேட்கும் போது, ​​அவர்கள் இணங்குவதைத் தவிர வேறு வழியில்லை. தொடர்ந்து அதிகரித்து வரும் பெட்ரோலியப் பொருட்களின் விலைகள் மக்களைக் கடுமையாகப் பாதித்து வருகின்றன.",
        "மண்ணெண்ணெய் விலையில் பாரிய அதிகரிப்பு ஏழைகளை மீண்டும் தத்தளிக்க வைத்துள்ளது, மேலும் டீசல் மற்றும் பெட்ரோல் விலையும் மிக அதிகமாகவே உள்ளது. மானியங்களால் நஷ்டம் அடைவதாக CPC இனி கூற முடியாது. அதிக விலையில் கூட எரிபொருள் தாராளமாக கிடைப்பதில்லை; போதுமான எரிபொருள் இருப்புக்கள் இருப்பதாக CPC வலியுறுத்தினாலும், நாடு முழுவதும் உள்ள பல நிரப்பு நிலையங்களுக்கு அருகில் வரிசைகள் உருவாகின்றன; எரிபொருள் விநியோகம் முறையாக நிரப்பப்படுவதில்லை என பவுசர் உரிமையாளர்கள் விசனம் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "நீண்டகால தவறான நிர்வாகம், இலங்கை மின்சார சபை (CEB) மற்றும் ஸ்ரீலங்கன் போன்ற அரச நிறுவனங்களுக்கு வழங்கப்பட்ட எரிபொருளுக்கான பில்களை செலுத்தாமை போன்ற பல காரணிகளுக்கு மேலதிகமாக, பரவலான கழிவுகள் மற்றும் பரவலான ஊழல்கள் CPC இன் நிதி துயரங்களை மோசமாக்குவதற்கு மிகப்பெரிய பங்களிப்பை வழங்கியுள்ளன. SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினரும் முன்னாள் மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சருமான சம்பிக்க ரணவக்க, எண்ணெய் மோசடியாக கருதக்கூடிய விடயத்தை வெளிப்படுத்தியுள்ளார்.",
        "எரிபொருள் இறக்குமதியில் சில முறைகேடுகள் இடம்பெற்றுள்ளதாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு ரணவக்க எழுதியுள்ள கடிதத்தில் குற்றம் சுமத்தியுள்ளார். கடந்த சில மாதங்களில் பெட்ரோலிய பிரீமியத்தில் அதிவேக அதிகரிப்பு ஏற்பட்டுள்ளதாக அவர் கூறுகிறார். விளக்கம் கோரிய அவர், சபுகஸ்கந்த சுத்திகரிப்பு நிலையத்தால் பயன்படுத்தப்படும் மற்ற வகை கச்சா எண்ணெயை விட சைபீரிய கச்சா எண்ணெயில் இருந்து டீசல், பெட்ரோல் மற்றும் நாப்தாவின் விளைச்சல் குறைவாக இருப்பதாக சுட்டிக்காட்டியுள்ளார். சர்வதேச சந்தையில் குறைவாக இருக்கும் சைபீரியன் கச்சா விலையை ப்ரெண்ட் குறியீட்டுடன் இணைத்துள்ள CPC யின் ஞானம் குறித்தும் அவர் கேள்வி எழுப்பியுள்ளார். இந்த மாதிரியான விலைக் கையாளுதல் மூன்றாம் தரப்பினருக்குப் பெரிதும் பயனளிக்கிறது, ஆனால் சுமார் ரூ. நுகர்வோருக்கு ஒரு லிட்டர் எரிபொருளுக்கு 46 கூடுதலாக.",
        "ரணவக்கவின் கடிதத்திற்கு மின்வலு மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகரவின் பதிலைப் பார்ப்பது சுவாரஸ்யமாக இருக்கும், அது அவருக்கும் நகலெடுக்கப்பட்டுள்ளது. கூறப்படும் எண்ணெய் ஊழல் குறித்து உயர்மட்ட விசாரணைக்கு உத்தரவிடுமாறு ரணவக்க ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளார். பெட்ரோலியத் துறை மிகவும் ஊழல் நிறைந்தது, CPC இல் முதல் 'C' என்பது 'ஊழல்' என்பதைக் குறிக்கிறதா என்று ஒருவர் ஆச்சரியப்படுகிறார், மேலும் பொதுமக்களின் செலவில் யாரும் தங்கள் பாக்கெட்டுகளை வரிசைப்படுத்த அனுமதிக்கக்கூடாது. ரணவக்கவின் குற்றச்சாட்டை அரசாங்கம் முழுமையாக விசாரிக்கும் என்று நம்பப்படுகிறது, சில கைக்கூலிகளைக் கொண்ட ஒரு தற்காலிக விசாரணைக் குழுவை நியமிப்பதற்குப் பதிலாக, அவர்கள் CPC யின் தரப்பில் எந்தத் தவறும் செய்யவில்லை.",
        "கூறப்படும் பெற்றோலிய ஊழலை விசாரிக்கும் பணிக்கு பொலிசார் சமமானவர்கள் அல்ல, கணக்காய்வாளர் நாயகம் மற்றும் ஏனைய நிபுணர்கள் வரவழைக்கப்பட வேண்டும் என்று சம்பிக்க ரணவக்க கூறுவதை ஏற்க முடியாது. எதிர்க்கட்சிகள் இந்தப் பிரச்சினையை முன்னெடுத்துச் சென்று உறுதி செய்யும் என நம்பலாம். பொதுமக்களின் நலன்கள் மேலோங்கும். அது ஒரு பாராளுமன்ற விவாதத்தை கேட்க வேண்டும், மேலும் எரிபொருள் மோசடி என்று கூறப்படும் பொது விவாதத்தை தொடங்க வேண்டும், மேலும் அதன் அடிப்பகுதிக்கு வருவதற்கு அரசாங்கத்தின் மீது அழுத்தம் கொடுக்க வேண்டும்.",
        "CPC என்பது இலங்கையின் Augean தொழுவமாகும், இதனை சுத்தம் செய்வது எரிபொருள் நெருக்கடியை தீர்ப்பதில் பாதியாக இருக்கும். பெட்ரோலியத் துறையில் ஊழல்வாதிகள் ஆட்சி செய்ய அனுமதிக்கப்படும் வரை, எரிபொருள் விலைகள் மனசாட்சியின்றி அதிகமாகவே இருக்கும், ஏனெனில் CPC இன் இழப்புகளை மகிழ்ச்சியற்ற மக்களின் இழப்பில் மீட்டெடுக்க முடியும். மக்கள் எதிர்ப்பின் மற்றொரு அலையைத் தடுப்பதற்கான ஒரே வழி, பரவி வரும் மக்களின் அதிருப்தியின் தீப்பிழம்புகளை அணைப்பதே என்பதை அரசாங்கம் நன்கு மனதில் கொள்ள வேண்டும். CPC அடுத்த மக்கள் எழுச்சியைத் தூண்டும் வாய்ப்புகள் உள்ளன.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சைபீரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சபுகஸ்கந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சைபீரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ப்ரெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "46",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணவக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணவக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆடிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}