{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/30/imf-board-releases-over-1-1-bln-in-pakistan-bailout-funds/",
  "time_ut": 1661833680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF board releases over $1.1 bln in Pakistan bailout funds",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF board releases over $1.1 bln in Pakistan bailout funds",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Washington, DC : The Executive Board of the International Monetary Fund (IMF) completed today the combined seventh and eighth reviews of the Extended Arrangement under the Extended Fund Facility (EFF) for Pakistan. The Board’s decision allows for an immediate disbursement of SDR 894 million (about US$1.1 billion), bringing total purchases for budget support under the arrangement to about US$3.9 billion.",
        "The EFF was approved by the Executive Board on July 3, 2019 (see Press Release No. 19/264 ) for SDR 4,268 million (about US$6 billion at the time of approval, or 210 percent of quota). In order to support program implementation and meet the higher financing needs in FY23, as well as catalyze additional financing, the IMF Board approved an extension of the EFF until end-June 2023, rephasing and augmentation of access by SDR 720 million that will bring the total access under the EFF to about US$6.5 billion.",
        "Pakistan is at a challenging economic juncture. A difficult external environment combined with procyclical domestic policies fueled domestic demand to unsustainable levels. The resultant economic overheating led to large fiscal and external deficits in FY22, contributed to rising inflation, and eroded reserve buffers. The program seeks to address domestic and external imbalances, and ensure fiscal discipline and debt sustainability while protecting social spending, safeguarding monetary and financial stability, and maintaining a market-determined exchange rate and rebuilding external buffers.",
        "The Executive Board also approved today the authorities' request for waivers of nonobservance of performance criteria.",
        "Following the Executive Board's discussion on Pakistan, Ms. Antoinette Sayeh, Deputy Managing Director and Acting Chair, issued the following statement:",
        "“Pakistan’s economy has been buffeted by adverse external conditions, due to spillovers from the war in Ukraine, and domestic challenges, including from accommodative policies that resulted in uneven and unbalanced growth. Steadfast implementation of corrective policies and reforms remain essential to regain macroeconomic stability, address imbalances and lay the foundation for inclusive and sustainable growth.",
        "“The authorities’ plan to achieve a small primary surplus in FY2023 is a welcome step to reduce fiscal and external pressures and build confidence. Containing current spending and mobilizing tax revenues are critical to create space for much-needed social protection and strengthen public debt sustainability. Efforts to strengthen the viability of the energy sector and reduce unsustainable losses, including by adhering to the scheduled increases in fuel levies and energy tariffs, are also essential. Further efforts to reduce poverty and protect the most vulnerable by enhancing targeted transfers are important, especially in the current high-inflation environment.",
        "“The tightening of monetary conditions through higher policy rates was a necessary step to contain inflation. Going forward, continued tight monetary policy would help to reduce inflation and help address external imbalances. Maintaining proactive and data-driven monetary policy would support these objectives. At the same time, close oversight of the banking system and decisive action to address undercapitalized financial institutions would help to support financial stability. Preserving a market-determined exchange rate remains crucial to absorb external shocks, maintain competitiveness, and rebuild international reserves.",
        "“Accelerating structural reforms to strengthen governance, including of state-owned enterprises, and improve the business environment would support sustainable growth. Reforms that create a fair-and-level playing field for business, investment, and trade necessary for job creation and the development of a strong private sector are essential.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "over $1.1",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "Pakistan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "seventh",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "eighth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Extended Arrangement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR 894 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "about US$1.1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "about US$3.9 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 3, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19/264",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SDR 4,268 million",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about US$6 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "210 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the IMF Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "end-June 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "720 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about US$6.5 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FY22",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Executive Board's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Antoinette Sayeh",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FY2023",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF මණ්ඩලය පකිස්තාන ඇපදීමේ අරමුදල් වලින් ඩොලර් බිලියන 1.1 කට වඩා නිකුත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වොෂින්ටන්, ඩීසී: ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) විධායක මණ්ඩලය අද පකිස්ථානය සඳහා විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම (EFF) යටතේ විස්තීරණ විධිවිධානයේ ඒකාබද්ධ හත්වන සහ අටවන සමාලෝචන සම්පූර්ණ කරන ලදී. මණ්ඩලයේ තීරණය SDR මිලියන 894 (US$ බිලියන 1.1 ක් පමණ) ක්ෂණිකව බෙදා හැරීමට ඉඩ සලසයි, විධිවිධානය යටතේ අයවැය සහාය සඳහා සම්පූර්ණ මිලදී ගැනීම් US $ 3.9 බිලියන දක්වා ගෙන එයි.",
        "EFF SDR මිලියන 4,268 (අනුමත කරන විට US$6 බිලියන හෝ කෝටාවෙන් සියයට 210 ක් පමණ) සඳහා විධායක මණ්ඩලය විසින් 2019 ජූලි 3 දින (මාධ්‍ය නිවේදන අංක 19/264 බලන්න) අනුමත කරන ලදී. FY23 හි වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කිරීමට සහය වීමට සහ ඉහළ මූල්‍ය අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා මෙන්ම අතිරේක මූල්‍යකරණය උත්ප්‍රේරණය කිරීම සඳහා, IMF මණ්ඩලය විසින් EFF 2023 ජූනි අවසානය දක්වා දීර්ඝ කිරීමට අනුමත කරන ලදී. EFF යටතේ සම්පූර්ණ ප්‍රවේශය ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 6.5 ක් පමණ වේ.",
        "පකිස්ථානය අභියෝගාත්මක ආර්ථික සන්ධිස්ථානයක සිටී. ක්‍රමානුකූල දේශීය ප්‍රතිපත්ති සමඟ ඒකාබද්ධ වූ දුෂ්කර බාහිර පරිසරය දේශීය ඉල්ලුම තිරසාර නොවන මට්ටම් කරා ගෙන ගියේය. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ආර්ථික උනුසුම් වීම FY22 හි විශාල රාජ්‍ය මූල්‍ය හා බාහිර හිඟයකට තුඩු දුන් අතර, උද්ධමනය ඉහළ යාමට දායක විය, සහ සංචිත බෆර ඛාදනය විය. මෙම වැඩසටහන මගින් දේශීය හා බාහිර අසමතුලිතතා ආමන්ත්‍රණය කිරීමටත්, මූල්‍ය විනය සහ ණය තිරසාර බව සහතික කිරීමටත් සමාජ වියදම් ආරක්ෂා කිරීම, මුදල් හා මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය ආරක්ෂා කිරීම සහ වෙළඳපල තීරණය කරන ලද විනිමය අනුපාතිකයක් පවත්වා ගැනීම සහ බාහිර බෆර නැවත ගොඩ නැගීම අපේක්ෂා කරයි.",
        "කාර්ය සාධන නිර්ණායක පිළිපැදීමෙන් නිදහස් වීම සඳහා බලධාරීන්ගේ ඉල්ලීම ද විධායක මණ්ඩලය විසින් අද අනුමත කරන ලදී.",
        "පකිස්ථානය සම්බන්ධයෙන් විධායක මණ්ඩලයේ සාකච්ඡාවෙන් අනතුරුව නියෝජ්‍ය කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ සහ වැඩබලන සභාපතිනිය වන ඇන්ටොනෙට් සේයි මහත්මිය පහත ප්‍රකාශය නිකුත් කළාය.",
        "“යුක්රේනයේ යුද්ධයෙන් පිටාර ගැලීම් සහ අසමාන සහ අසමතුලිත වර්ධනයට හේතු වූ නවාතැන් ප්‍රතිපත්ති ඇතුළු දේශීය අභියෝග හේතුවෙන් පකිස්තානයේ ආර්ථිකය අහිතකර බාහිර තත්ත්වයන් මගින් අවුල් වී ඇත. සාර්ව ආර්ථික ස්ථාවරත්වය නැවත ලබා ගැනීමට, අසමතුලිතතා ආමන්ත්‍රණය කිරීමට සහ ඇතුළත් සහ තිරසාර වර්ධනයක් සඳහා අඩිතාලම දැමීමට නිවැරදි කිරීමේ ප්‍රතිපත්ති සහ ප්‍රතිසංස්කරණ ස්ථිරව ක්‍රියාත්මක කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "“2023 මූල්‍ය වර්ෂයේදී කුඩා ප්‍රාථමික අතිරික්තයක් ළඟා කර ගැනීමට බලධාරීන්ගේ සැලැස්ම මූල්‍ය හා බාහිර පීඩනය අඩු කිරීමට සහ විශ්වාසය ගොඩනැගීමට පිළිගත හැකි පියවරකි. වර්තමාන වියදම් අඩංගු කිරීම සහ බදු ආදායම් බලමුලු ගැන්වීම අත්‍යවශ්‍ය සමාජ ආරක්ෂණය සඳහා අවකාශයක් නිර්මාණය කිරීම සහ රාජ්‍ය ණය තිරසාරභාවය ශක්තිමත් කිරීම සඳහා ඉතා වැදගත් වේ. බලශක්ති අංශයේ ශක්‍යතාව ශක්තිමත් කිරීමට සහ ඉන්ධන බදු සහ බලශක්ති ගාස්තුවල නියමිත වැඩිවීමට අනුගත වීම ඇතුළුව දරාගත නොහැකි පාඩු අවම කිරීමට දරන උත්සාහයන් ද අත්‍යවශ්‍ය වේ. විශේෂයෙන්ම වර්තමාන ඉහළ උද්ධමන පරිසරය තුළ ඉලක්කගත මාරු කිරීම් වැඩි දියුණු කිරීම මගින් දරිද්‍රතාවය අවම කිරීම සහ වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි අය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා තවදුරටත් උත්සාහයන් වැදගත් වේ.",
        "“ඉහළ ප්‍රතිපත්ති අනුපාත හරහා මුදල් කොන්දේසි දැඩි කිරීම උද්ධමනය පාලනය කිරීමට අවශ්‍ය පියවරක් විය. ඉදිරියට යාම, අඛණ්ඩව දැඩි මුදල් ප්‍රතිපත්තිය උද්ධමනය අඩු කිරීමට සහ බාහිර අසමතුලිතතා විසඳීමට උපකාරී වනු ඇත. ක්‍රියාශීලී සහ දත්ත මත පදනම් වූ මුදල් ප්‍රතිපත්තියක් පවත්වාගෙන යාම මෙම අරමුණු සඳහා සහාය වනු ඇත. ඒ අතරම, බැංකු පද්ධතිය සමීපව අධීක්ෂණය කිරීම සහ අඩු ප්‍රාග්ධන මූල්‍ය ආයතන ආමන්ත්‍රණය කිරීම සඳහා තීරණාත්මක ක්‍රියාමාර්ග මූල්‍ය ස්ථායීතාවයට සහාය වනු ඇත. බාහිර කම්පන අවශෝෂණය කර ගැනීමට, තරඟකාරිත්වය පවත්වා ගැනීමට සහ ජාත්‍යන්තර සංචිත නැවත ගොඩ නැගීමට වෙළඳපල තීරණය කරන ලද විනිමය අනුපාතිකයක් ආරක්ෂා කර ගැනීම ඉතා වැදගත් වේ.",
        "“රජයට අයත් ව්‍යවසායන් ඇතුළුව පාලනය ශක්තිමත් කිරීම සහ ව්‍යාපාරික පරිසරය වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ කඩිනම් කිරීම තිරසාර වර්ධනයට සහාය වනු ඇත. රැකියා උත්පාදනය සහ ශක්තිමත් පෞද්ගලික අංශයක් සංවර්ධනය කිරීම සඳහා අවශ්‍ය ව්‍යාපාර, ආයෝජන සහ වෙළඳාම සඳහා සාධාරණ හා මට්ටමේ ක්‍රීඩා පිටියක් නිර්මාණය කරන ප්‍රතිසංස්කරණ අත්‍යවශ්‍ය වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "$1.1 ට වැඩි",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "පකිස්ථානය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩීසී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හත්වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අටවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "විස්තීරණ විධිවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR මිලියන 894 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.1 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.9 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 3, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19/264",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SDR මිලියන 4,268 කි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 6ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 210 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "IMF මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023 ජුනි අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 720 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 6.5 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FY22",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Antoinette Sayeh",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FY2023",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF வாரியம் $1.1 பில்லியன் பாக்கிஸ்தான் பிணை எடுப்பு நிதிகளில் வெளியிடுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வாஷிங்டன், DC: சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) நிர்வாக வாரியம் பாகிஸ்தானுக்கான விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதியின் (EFF) கீழ் விரிவாக்கப்பட்ட ஏற்பாட்டின் ஏழாவது மற்றும் எட்டாவது மதிப்பாய்வுகளை இன்று நிறைவு செய்தது. வாரியத்தின் முடிவு SDR 894 மில்லியனை (சுமார் 1.1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்) உடனடியாக வழங்க அனுமதிக்கிறது.",
        "EFF ஆனது ஜூலை 3, 2019 அன்று (பத்திரிகை வெளியீடு எண். 19/264 ஐப் பார்க்கவும்) SDR 4,268 மில்லியனுக்கு (அனுமதியின் போது சுமார் US$6 பில்லியன் அல்லது ஒதுக்கீட்டில் 210 சதவீதம்) நிர்வாகக் குழுவால் அங்கீகரிக்கப்பட்டது. 2023 நிதியாண்டில் நிரல் செயல்படுத்தலை ஆதரிப்பதற்காகவும், அதிக நிதி தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்காகவும், கூடுதல் நிதியுதவியை ஊக்குவிப்பதற்காகவும், IMF வாரியம் EFFஐ ஜூன் 2023 இறுதி வரை நீட்டிக்க ஒப்புதல் அளித்தது. EFF இன் கீழ் மொத்த அணுகல் சுமார் US$6.5 பில்லியன்.",
        "பாகிஸ்தான் ஒரு சவாலான பொருளாதார கட்டத்தில் உள்ளது. ஒரு கடினமான வெளிப்புறச் சூழல், சுழற்சிமுறை உள்நாட்டுக் கொள்கைகளுடன் இணைந்து, உள்நாட்டுத் தேவையை நீடிக்க முடியாத நிலைக்குத் தூண்டியது. இதன் விளைவாக ஏற்பட்ட பொருளாதார வெப்பமயமாதல் FY22 இல் பெரிய நிதி மற்றும் வெளிப் பற்றாக்குறைகளுக்கு வழிவகுத்தது, பணவீக்க உயர்வுக்கு பங்களித்தது மற்றும் இருப்பு இடையகங்களை அரித்தது. இந்த திட்டம் உள்நாட்டு மற்றும் வெளிப்புற ஏற்றத்தாழ்வுகளை நிவர்த்தி செய்ய முயல்கிறது, மேலும் சமூக செலவினங்களைப் பாதுகாத்தல், பணவியல் மற்றும் நிதி ஸ்திரத்தன்மையைப் பாதுகாத்தல் மற்றும் சந்தையில் நிர்ணயிக்கப்பட்ட மாற்று விகிதத்தை பராமரித்தல் மற்றும் வெளிப்புற இடையகங்களை மீண்டும் உருவாக்குதல் ஆகியவற்றின் போது நிதி ஒழுக்கம் மற்றும் கடன் நிலைத்தன்மையை உறுதிப்படுத்துகிறது",
        "செயல்திறன் அளவுகோல்களைக் கடைப்பிடிக்காததைத் தள்ளுபடி செய்வதற்கான அதிகாரிகளின் கோரிக்கைக்கு நிர்வாகக் குழு இன்று ஒப்புதல் அளித்தது.",
        "பாக்கிஸ்தான் மீதான நிர்வாகக் குழுவின் விவாதத்தைத் தொடர்ந்து, துணை நிர்வாக இயக்குநரும், செயல் தலைவருமான திருமதி அன்டோனெட் சாயே பின்வரும் அறிக்கையை வெளியிட்டார்:",
        "\"பாகிஸ்தானின் பொருளாதாரம் பாதகமான வெளிப்புற நிலைமைகளால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது, உக்ரைனில் நடந்த போரின் கசிவுகள் மற்றும் உள்நாட்டு சவால்கள், சமச்சீரற்ற மற்றும் சமநிலையற்ற வளர்ச்சியை ஏற்படுத்திய இணக்கக் கொள்கைகள் உட்பட. மேக்ரோ பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை மீண்டும் பெறுவதற்கும், ஏற்றத்தாழ்வுகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கும், உள்ளடக்கிய மற்றும் நிலையான வளர்ச்சிக்கு அடித்தளம் அமைப்பதற்கும் சரியான கொள்கைகள் மற்றும் சீர்திருத்தங்களை உறுதியுடன் செயல்படுத்துவது அவசியம்.",
        "“2023 நிதியாண்டில் ஒரு சிறிய முதன்மை உபரியை அடைவதற்கான அதிகாரிகளின் திட்டம் நிதி மற்றும் வெளி அழுத்தங்களைக் குறைப்பதற்கும் நம்பிக்கையை வளர்ப்பதற்கும் வரவேற்கத்தக்க நடவடிக்கையாகும். தற்போதைய செலவினங்களைக் கொண்டிருப்பது மற்றும் வரி வருவாயைத் திரட்டுவது மிகவும் தேவையான சமூகப் பாதுகாப்பிற்கான இடத்தை உருவாக்குவதற்கும் பொதுக் கடன் நிலைத்தன்மையை வலுப்படுத்துவதற்கும் முக்கியமானதாகும். எரிசக்தி துறையின் நம்பகத்தன்மையை வலுப்படுத்துவது மற்றும் எரிபொருள் வரி மற்றும் எரிசக்தி கட்டணங்களில் திட்டமிடப்பட்ட அதிகரிப்புகளை கடைபிடிப்பது உட்பட, தாங்க முடியாத இழப்புகளைக் குறைப்பதற்கான முயற்சிகள் அவசியம். குறிப்பாக தற்போதைய உயர் பணவீக்க சூழலில், வறுமையைக் குறைப்பதற்கும், இலக்கு இடமாற்றங்களை மேம்படுத்துவதன் மூலம் மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடியவர்களை பாதுகாப்பதற்கும் மேற்கொள்ளப்படும் முயற்சிகள் முக்கியமானவை.",
        "\"அதிக கொள்கை விகிதங்கள் மூலம் பண நிலைமைகளை இறுக்குவது பணவீக்கத்தைக் கட்டுப்படுத்த தேவையான நடவடிக்கையாகும். முன்னோக்கிச் செல்வது, தொடர்ந்து இறுக்கமான பணவியல் கொள்கையானது பணவீக்கத்தைக் குறைக்கவும் வெளிப்புற ஏற்றத்தாழ்வுகளை நிவர்த்தி செய்யவும் உதவும். செயல்திறன் மிக்க மற்றும் தரவு சார்ந்த பணவியல் கொள்கையை பராமரிப்பது இந்த நோக்கங்களை ஆதரிக்கும். அதே நேரத்தில், வங்கி முறையின் நெருக்கமான மேற்பார்வை மற்றும் மூலதனம் குறைந்த நிதி நிறுவனங்களை நிவர்த்தி செய்வதற்கான தீர்க்கமான நடவடிக்கை ஆகியவை நிதி ஸ்திரத்தன்மையை ஆதரிக்க உதவும். வெளிப்புற அதிர்ச்சிகளை உள்வாங்குவதற்கும், போட்டித்தன்மையைப் பேணுவதற்கும், சர்வதேச இருப்புக்களை மீண்டும் கட்டியெழுப்புவதற்கும் சந்தை நிர்ணயிக்கப்பட்ட மாற்று விகிதத்தைப் பாதுகாப்பது மிகவும் முக்கியமானது.",
        "“அரசுக்குச் சொந்தமான நிறுவனங்கள் உட்பட நிர்வாகத்தை வலுப்படுத்தவும், வணிகச் சூழலை மேம்படுத்தவும் கட்டமைப்புச் சீர்திருத்தங்களை விரைவுபடுத்துவது நிலையான வளர்ச்சியை ஆதரிக்கும். வேலை வாய்ப்பு உருவாக்கம் மற்றும் வலுவான தனியார் துறையின் வளர்ச்சிக்கு தேவையான வணிகம், முதலீடு மற்றும் வர்த்தகத்திற்கான நியாயமான மற்றும் அளவிலான விளையாட்டுக் களத்தை உருவாக்கும் சீர்திருத்தங்கள் அவசியம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "$1.1க்கு மேல்",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "பாகிஸ்தான்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏழாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எட்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விரிவாக்கப்பட்ட ஏற்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பலகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR 894 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சுமார் 1.1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சுமார் 3.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 3, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19/264",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SDR 4,268 மில்லியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 6 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "210 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "IMF வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2023 இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "720 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 6.5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FY22",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிர்வாக குழுவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அன்டோனெட் சாயே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FY2023",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}