{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/FITIS-tells-President-to-lift-import-ban-on-IT-devices-and-peripherals/108-243899",
  "time_ut": 1661722554,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "FITIS tells President to lift import ban on IT devices and peripherals",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "FITIS tells President to lift import ban on IT devices and peripherals",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Federation of Information Technology Industry Sri Lanka (FITIS) yesterday cautioned that there is a serious danger of technological platforms in the country breaking down due to the government’s import ban on IT devices and peripherals due to the dearth of dollars prevailing in the country at present.",
        "Issuing a statement, FITIS said that its members expect to meet President Ranil Wickremesinghe and have a discussion with him on relaxing the ban.",
        "FITIS also pointed out that the inclusion of IT devices and peripherals in the list of proscribed articles could have been due to a genuine oversight.",
        "FITIS noted that hardware, peripherals and devices are essential to maintain the information and communications technology without breaking down. It also pointed out that imports of computers and allied peripherals and devices are already at minimum level due to the shortage of US dollars in the country for the past few months.",
        "“The proper maintenance of technological platforms has become challenging as a result of this.  Specially computer hardware items such as servers, networking equipment, notebook, laptop and desktop computers and firewall equipment are essential to carry out connected work of any type.  Keeping connected the peripherals and devices live is essential for updating data systems, maintaining computer and communications networks and renewing licenses,” FITIS said.",
        "FITIS is a collection of united organizations dedicated to the advancement of information and communications technology industry in Sri Lanka and is the apex body of ICT industry in the country that comprises eight sectors (chapters) namely hardware chapter, software chapter, education training chapter, communication chapter, digital service chapter, professional chapter, office automation chapter and professional consultant chapter."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "FITIS",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Federation of Information Technology Industry Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ICT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තොරතුරු තාක්ෂණ උපාංග සහ පර්යන්ත ආනයන තහනම ඉවත් කරන ලෙස FITIS ජනපතිට කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා තොරතුරු තාක්ෂණ කර්මාන්ත සම්මේලනය (FITIS) ඊයේ අනතුරු ඇඟවූයේ දැනට රට තුළ පවතින ඩොලර් හිඟය හේතුවෙන් රජය විසින් තොරතුරු තාක්ෂණ උපාංග සහ පර්යන්ත ආනයනය කිරීම තහනම් කිරීම හේතුවෙන් රටේ තාක්ෂණික වේදිකාවන් බිඳවැටීමේ බරපතල අනතුරක් පවතින බවයි. .",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් FITIS කියා සිටියේ තහනම ලිහිල් කිරීම සම්බන්ධයෙන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා හමුවී සාකච්ඡා කිරීමට තම සාමාජිකයින් අපේක්ෂා කරන බවයි.",
        "තහනම් ලිපි ලැයිස්තුවට තොරතුරු තාක්ෂණ උපාංග සහ පර්යන්ත ඇතුළත් කිරීම සැබෑ අධීක්‍ෂණයක් නිසා විය හැකි බවද FITIS පෙන්වා දුන්නේය.",
        "තොරතුරු සහ සන්නිවේදන තාක්‍ෂණය බිඳවැටීමකින් තොරව පවත්වාගෙන යාමට දෘඪාංග, පර්යන්ත සහ උපාංග අත්‍යවශ්‍ය බව FITIS සඳහන් කළේය. පසුගිය මාස කිහිපය තුළ රට තුළ පවතින අමෙරිකානු ඩොලර් හිඟය හේතුවෙන් පරිගණක සහ ඊට අනුබද්ධ උපාංග සහ උපාංග ආනයනය දැනටමත් අවම මට්ටමක පවතින බව ද පෙන්වා දෙයි.",
        "“මේ නිසා තාක්ෂණික වේදිකා නිසි ලෙස නඩත්තු කිරීම අභියෝගාත්මක වී තිබෙනවා. විශේෂයෙන් පරිගණක දෘඪාංග අයිතම වන සර්වර්, ජාලකරණ උපකරණ, නෝට්බුක්, ලැප්ටොප් සහ ඩෙස්ක්ටොප් පරිගණක සහ ෆයර්වෝල් උපකරණ ඕනෑම ආකාරයක සම්බන්ධිත කාර්යයක් සිදු කිරීම සඳහා අත්‍යවශ්‍ය වේ. දත්ත පද්ධති යාවත්කාලීන කිරීම, පරිගණක සහ සන්නිවේදන ජාල පවත්වාගෙන යාම සහ බලපත්‍ර අලුත් කිරීම සඳහා පර්යන්ත උපාංග සහ උපාංග සජීවීව සම්බන්ධ කර තබා ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය වේ,” FITIS පැවසීය.",
        "FITIS යනු ශ්‍රී ලංකාවේ තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්‍ෂණ ක්‍ෂේත්‍රයේ ප්‍රගමනය සඳහා කැප වූ එක්සත් සංවිධාන එකතුවක් වන අතර දෘඪාංග පරිච්ඡේදය, මෘදුකාංග පරිච්ඡේදය, අධ්‍යාපන පුහුණු පරිච්ඡේදය, සන්නිවේදනය යන අංශ අටකින් (පරිච්ඡේද) සමන්විත වන රටේ තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ කර්මාන්තයේ අග්‍රස්ථ ආයතනය වේ. පරිච්ඡේදය, ඩිජිටල් සේවා පරිච්ඡේදය, වෘත්තීය පරිච්ඡේදය, කාර්යාල ස්වයංක්‍රීයකරණ පරිච්ඡේදය සහ වෘත්තීය උපදේශක පරිච්ඡේදය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "FITIS",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තොරතුරු තාක්ෂණ කර්මාන්ත සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සන්නිවේදන තාක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தகவல் தொழில்நுட்ப சாதனங்கள் மற்றும் சாதனங்கள் மீதான இறக்குமதி தடையை நீக்குமாறு ஜனாதிபதியிடம் FITIS கூறுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போது நாட்டில் நிலவும் டொலர் தட்டுப்பாடு காரணமாக IT சாதனங்கள் மற்றும் உபகரணங்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு அரசாங்கம் விதித்துள்ள தடையால் நாட்டில் தொழில்நுட்ப தளங்கள் சிதைவடையும் அபாயம் இருப்பதாக இலங்கை தகவல் தொழில்நுட்ப தொழிற்சங்க கூட்டமைப்பு (FITIS) நேற்று எச்சரித்துள்ளது. .",
        "இந்த தடையை தளர்த்துவது தொடர்பில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை சந்தித்து கலந்துரையாடுவதற்கு அதன் உறுப்பினர்கள் எதிர்பார்ப்பதாக FITIS அறிக்கையொன்றை வெளியிட்டு தெரிவித்துள்ளது.",
        "தடைசெய்யப்பட்ட கட்டுரைகளின் பட்டியலில் IT சாதனங்கள் மற்றும் சாதனங்கள் சேர்க்கப்பட்டிருப்பது உண்மையான மேற்பார்வையின் காரணமாக இருக்கலாம் என்றும் FITIS சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "தகவல் மற்றும் தகவல் தொடர்பு தொழில்நுட்பத்தை உடைக்காமல் பராமரிக்க வன்பொருள், சாதனங்கள் மற்றும் சாதனங்கள் அவசியம் என்று FITIS குறிப்பிட்டது. கடந்த சில மாதங்களாக நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள அமெரிக்க டொலர் தட்டுப்பாடு காரணமாக கணினிகள் மற்றும் அதனுடன் இணைந்த சாதனங்கள் மற்றும் சாதனங்களின் இறக்குமதிகள் ஏற்கனவே குறைந்தபட்ச மட்டத்தில் இருப்பதாகவும் அது சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "“தொழில்நுட்ப தளங்களின் சரியான பராமரிப்பு இதன் விளைவாக சவாலாக மாறியுள்ளது. விசேஷமாக கணினி வன்பொருள் பொருட்களான சர்வர்கள், நெட்வொர்க்கிங் உபகரணங்கள், நோட்புக், லேப்டாப் மற்றும் டெஸ்க்டாப் கணினிகள் மற்றும் ஃபயர்வால் கருவிகள் எந்த வகையிலும் இணைக்கப்பட்ட வேலைகளைச் செய்வதற்கு இன்றியமையாதவை. தரவு அமைப்புகளைப் புதுப்பிப்பதற்கும், கணினி மற்றும் தகவல் தொடர்பு நெட்வொர்க்குகளைப் பராமரிப்பதற்கும், உரிமங்களைப் புதுப்பிப்பதற்கும் சாதனங்கள் மற்றும் சாதனங்களை நேரடியாக இணைப்பது அவசியம்,” என்று FITIS கூறியது.",
        "FITIS என்பது இலங்கையில் தகவல் மற்றும் தொடர்பாடல் தொழில்நுட்பத் துறையின் முன்னேற்றத்திற்காக அர்ப்பணிக்கப்பட்ட ஐக்கிய நிறுவனங்களின் தொகுப்பாகும், மேலும் இது வன்பொருள் அத்தியாயம், மென்பொருள் அத்தியாயம், கல்விப் பயிற்சி அத்தியாயம், தொடர்பாடல் ஆகிய எட்டுத் துறைகளை (அத்தியாயங்கள்) உள்ளடக்கிய நாட்டின் ICT தொழிற்துறையின் உச்ச அமைப்பாகும். அத்தியாயம், டிஜிட்டல் சேவை அத்தியாயம், தொழில்முறை அத்தியாயம், அலுவலக ஆட்டோமேஷன் அத்தியாயம் மற்றும் தொழில்முறை ஆலோசகர் அத்தியாயம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "FITIS",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை தகவல் தொழில்நுட்ப தொழில் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FITIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.சி.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}