{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/ඇඳන්-100-පිළිකා-රෝහලක්-සෞඛ්‍ය-අමාත්‍යාංශය-වෙත/7-395373",
  "time_ut": 1657681940,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඇඳන් 100 පිළිකා රෝහලක් සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය වෙත",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A 100-bed cancer hospital to the Ministry of Health",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A well-planned and built 100-bed cancer hospital has recently been donated to the people of Sri Lanka in memory of the late Jayam Vijayaratnam, a third generation businessman who lived in Negombo and a former Deputy Mayor.",
        "Named The Jayam Vijayaratnam Cancer Care Center (JWCCC), this cancer hospital has been designed by an eminent architect, Mr. Anjalendran, and built under the supervision of a renowned engineer, Mr. Deepal Wickramasinghe. After the death of her husband in 2013, Mrs. Yogeswari Vijayaratnam started the construction of this hospital and she officially handed over the completed hospital to the Ministry of Health.",
        "According to the inspiration received from the concept of Magee, a charity organization in England to build this hospital, which is built close to the Ragama Hospital, the Colombo North Teaching Hospital, the uniqueness of this is that the building is designed to blend light, colors and the environment perfectly so that the patients feel a sense of mental well-being. Also, the center has a spacious central courtyard and atriums that make it feel more serene than a hospital.",
        "This cancer treatment center, which was handed over to the Ministry of Health with necessary furniture, will be run under its direct supervision as part of the cancer treatment department of Ragama Hospital. The staff of Ragama Hospital's Cancer Treatment Center will work here and it will be run under the leadership of Dr. Sujeewa Siyambalapitiya, Cancer Treatment Specialist of Ragama Hospital.",
        "100 bed facilities have been established for patients in the main building of this cancer treatment center. Other parts of the building are scheduled to be completed in the near future and include nursing and staff accommodation. Built on an acre of land provided by the government, the center includes laboratory facilities, diagnostic facilities, offices, rest areas for nurses and doctors, and a prayer room.",
        "In addition to this, an auditorium where cancer awareness programs and lectures can be held is also built in this center and facilities where a family member can stay with patients who need to be cared for are also built in this center very close to the environment.",
        "The construction of the Jayam Wijayaratnam Cancer Care Center was managed by the Jayam Wijayaratnam Fund and the trustees of the fund are Mrs. Yogeswari Wijayaratnam, Dr. Radhika Coomaraswamy and Mr. Kavan Ratnayake. The building of this cancer center was the hope of Mr. Jayam Wijayaratnam and he had the hope of building a cancer hospital in the area for the people who go to Maharagama Cancer Hospital for treatment. Due to lack of sufficient space in Negombo area for building this center, this cancer treatment center has been built in Ragama area.",
        "Mr. Jayam Wijayaratnam and Mrs. Yogeswari have studied physics and Mrs. Yogeswari completed her Bachelor of Science in London and later worked as a teacher at Bishop's College, Colombo. Due to the death of his father who was a former mayor of Negombo, Mr. Jayam Wijayaratnam had to stop his university education midway and manage his family's business activities, which included a coconut factory. Because of this, he later became the President of the Sri Lankan Native Coconut Owners Association. Mr. Jayam Vijayaratnam is an alumnus of the Royal College of Colombo and as a member of the college's first-class rugby team, CV. He has also competed for the Bradby Cup under Mr. Gunaratne's leadership.",
        "Three generations of Vijayaratnam family lived in Negombo and they have done great service and dedication to the area. Mr. Jayam Wijayaratnam has supported the temples, temples and churches in the area in various ways and for many years he sponsored breakfast for the Dhamma school students in the area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "100",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "the Ministry of Health",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jayam Vijayaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anjalendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Deepal Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yogeswari Vijayaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Magee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "England",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ragama Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo North Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ragama Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ragama Hospital's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cancer Treatment Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sujeewa Siyambalapitiya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cancer Treatment Specialist of Ragama Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Jayam Wijayaratnam Cancer Care Center",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Jayam Wijayaratnam Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yogeswari Wijayaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Radhika Coomaraswamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kavan Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ragama",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yogeswari",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yogeswari",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bachelor of Science",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bishop",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayam Wijayaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Native Coconut Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayam Vijayaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Royal College of Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Bradby Cup",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Vijayaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇඳන් 100 පිළිකා රෝහලක් සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය වෙත",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මීගමුවේ විසූ තුන්වැනි පරම්පරාවේ ව්‍යාපාරිකයෙකු මෙන්ම හිටපු නියෝජ්‍ය නගරාධිපතිවරයෙකු වූ නැසීගිය ජයම් විජයරත්නම් මහතා සිහිකිරිම පිණිස පසුගියදා ඇඳන් 100කින් සමන්විත සැලසුම්සහගහතව ගොඩනැගූ පිළිකා රෝහලක් ශ‍්‍රී ලංකාවේ ජනතාව වෙත පරිත්‍යාග කර තිබේ.",
        "ද ජයම් විජයරත්නම් කැන්සර් කෙයා සෙන්ටර් (JWCCC) යනුවෙන් නම්කර තිබෙන මෙම පිළිකා රෝහල විශිෂ්ඨ ගෘහ නිර්මාණ ශිල්පියෙකු වන අන්ජලේන්ද්‍රන් මහතා විසින් සැලසුම්කර තිබෙන අතර, කීර්තිමත් ඉංජිනේරුවරයෙකු වන දීපාල් වික‍්‍රමසිංහ මහතාගේ අධීක්ෂණය යටතේ ගොඩනගා තිබේ. 2013 වසරේදී සිය ස්වාමිපුරුෂයාගේ අභාවයෙන් පසුව යෝගේස්වරී විජයරත්නම් මහත්මිය මෙම රෝහල ඉදිකිරීම ආරම්භ කළ අතර වැඩ අවසන් කළ රෝහල ඇය විසින් නිල වශයෙන් සෞඛ්‍ය අමාත්‍යංශයට භාරදෙන ලදී.",
        "කොළඹ උතුර ශික්ෂණ රෝහල වන රාගම රෝහලට ආසන්නයේ ඉදිකර තිබෙන මෙම රෝහල ගොඩනැගීම සඳහා එංගලන්තයේ පුණ්‍යායතනයක් වන මැගී හි, සංකල්පයෙන් ලද ආභාශයට අනුව මෙහි සුවිශේෂීතාවයක් වන්නේ රෝගීන්ට මානසික සුවතාවයක් දැනෙන ලෙස ආලෝකය, වර්ණ සහ පරිසරය මනාව මුසුවන ලෙස ගොඩනැගිල්ල නිර්මාණය කර තිබීමයි. එසේම, මෙම මධ්‍යස්ථානයේ තිබෙන විශාල ඉඩකඩකින් යුක්ත මැද මිදුල සහ ආලින්ද නිසා එය රෝහලක ස්වභාවයෙන් ඔබ්බට ගොස් නිස්කලංක ස්වභාවයක් ගෙන තිබේ.",
        "අවශ්‍ය ගෘහ භාණ්ඩ සහිතව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යංශයට භාරදුන් මෙම පිළිකා ප‍්‍රතිකාර මධ්‍යස්ථානය රාගම රෝහලේ පිළිකා ප‍්‍රතිකාර දෙපාර්තමේන්තුවේ කොටසක් ලෙස එහි සෘජු අධීක්ෂණය යටතේ පවත්වාගෙන යනු ඇත. රාගම රෝහලේ පිළිකා ප‍්‍රතිකාර මධ්‍යස්ථානයේ කාර්ය මණ්ඩලය මෙහි සේවය කිරීමට නියමිත අතර එය පවත්වාගෙන යනු ලබන්නේ රාගම රෝහලේ විශේෂඥ පිළිකා ප‍්‍රතිකාර වෛද්‍ය සුජීව සියඹලාපිටිය මහතාගේ නායකත්වය යටතේය.",
        "මෙම පිළිකා ප‍්‍රතිකාර මධ්‍යස්ථානයේ ප‍්‍රධාන ගොඩනැගිල්ල තුළ ඇඳන් 100 ක පහසුකම් රෝගීන් වෙනුවෙන් ස්ථාපිත කර තිබේ. ගොඩනැගිල්ලේ අනිකුත් කොටස් ඉදිරියේදී සම්පූර්ණ කිරීමට නියමිත අතර ඒවායේ හෙද සහ කාර්ය මණ්ඩල නවාතැන් ගොඩනැගීමට සැලසුම් කර තිබේ. මෙම මධ්‍යස්ථානය රජය විසින් ලබාදී තිබෙන අක්කරයක ඉඩමක ගොඩනගා තිබෙන අතර මෙම මධ්‍යස්ථානයට විද්‍යාගාර පහසුකම්, රෝග නිර්ණය සඳහා පහසුකම්, කාර්යාල, හෙද සහ වෛද්‍යවරුන්ගේ විවේක ස්ථාන සහ යාඥා කිරීමේ කාමරයක් ඇතුළත් වේ.",
        "මීට අමතරව, පිළිකා පිළිබඳව දැනුවත් කිරීමේ වැඩසටහන් සහ දේශන සිදුකළ හැකි ශ‍්‍රවණාගාරයක්ද මෙම මධ්‍යස්ථානයේ ගොඩනගා තිබෙන අතර ඔසු සැලක්, නැවතී බලාගත යුතු රෝගීන් සමග පවුලේ සාමාජිකයෙකුට නැවතී සිටිය හැකි පහසුකම් පරිසරයට ඉතා සමීපව මෙම මධ්‍යස්ථානයේ ගොඩනගා ඇත.",
        "ද ජයම් විජයරත්නම් කැන්සර් කෙයා සෙන්ටර් හි ඉදිකිරීමේ කටයුතු කළමනාකාරීත්වය ජයම් විජයරත්නම් අරමුදල විසින් සිදුකළ අතර එම අරමුදලේ භාරකරුවන් ලෙස යෝගේස්වරී විජයරත්නම් මහත්මිය, ආචාර්ය රාධිකා කුමාරස්වාමි මහත්මිය සහ කාවන් රත්නායක මහතා කටයුතු කරයි. මෙම පිළිකා මධ්‍යස්ථානය ගොඩනැගීම ජයම් විජයරත්නම් මහතාගේ බලාපොරොත්තුවක්ව තිබී ඇති අතර දුර බැහැර ගෙවා මහරගම පිළිකා රෝහලට ප‍්‍රතිකාර සඳහා යන ජනතාව වෙනුවෙන් ප‍්‍රදේශයේ පිළිකා රෝහලක් ගොඩනැගීමේ අපේක්ෂාව ඔහු සතුව තිබී ඇත. මෙම මධ්‍යස්ථානය ගොඩනැගීම සඳහා මීගමුව ප‍්‍රදේශයේ ප‍්‍රමාණවත් ඉඩ පහසුකම් නොමැතිවීම නිසා මෙම පිළිකා ප‍්‍රතිකාර මධ්‍යස්ථානය රාගම ප‍්‍රදේශයේ ඉදිකර තිබේ.",
        "ජයම් විජයරත්නම් මහතා සහ යෝගේස්වරී මහත්මිය භෞතික විද්‍යා විෂයන් හදාරා තිබෙන අතර යෝගේස්වරී මහත්මිය ඇයගේ ලන්ඩන් විද්‍යාවේදී උපාධිය සම්පූර්ණ කර පසුව කොළඹ බිෂොප් විද්‍යාලයේ ගුරුවරියක ලෙස කටයුතු කර ඇත. මීගමුවේ හිටපු නගරාධිපතිවරයෙකු වූ සිය පියාගේ අභාවය හේතුවෙන් ජයම් විජයරත්නම් මහතාට විශ්ව විද්‍යාල අධ්‍යාපනය අතරමග නතර කර සිය පවුලේ ව්‍යාපාරික කටයුතු මෙහෙයවීමට සිදුවූ අතර එම ව්‍යාපාරික කටයුතු වලට දිසිදි පොල් කර්මාන්ත ශාලාවක්ද අයත් විය. මේ නිසාම, ඔහු පසු කලෙක ශ‍්‍රී ලංකාවේ දිසිදි පොල් මෝල්හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපතිවරයා බවටද පත්විය. ජයම් විජයරත්නම් මහතා කොළඹ රාජකීය විද්‍යාලයේ ආදි සිසුවෙකු වන අතර විදුහලේ පළමු පෙළ රග්බි කණ්ඩායමේ සාමාජිකයෙකු ලෙස සී.වී. ගුණරත්න මහතාගේ නායකත්වය යටතේ බ‍්‍රැඞ්බි කුසලානය සඳහාද ඔහු තරග වැදී තිබේ.",
        "විජයරත්නම් පවුලේ පරම්පරා තුනක් මීගමුවේ ජීවත්වූ අතර ඔවුන් විසින් ප‍්‍රදේශයට විශාල සේවාවක් සහ කැපවීමක් සිදුකර තිබේ. ජයම් විජයරත්නම් මහතා විසින් ප‍්‍රදේශයේ පන්සල්, කෝවිල්, පල්ලි සඳහා විවිධාකාරයෙන් සහයෝගය ලබාදී තිබෙන අතර වසර ගණනාවක් ප‍්‍රදේශයේ දහම් පාසැල් සිසු දරුවන් වෙනුවෙන් උදෑසන ආහාරය ලබාදීමට අනුග‍්‍රාහකත්වය ඔහු විසින් ලබාදෙන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "100",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජයම් විජයරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අංජලේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දීපාල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යෝගේශ්වරී විජයරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැගී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එංගලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාගම රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු කොළඹ ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාගම රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාගම රෝහලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිළිකා ප්‍රතිකාර මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුජීව සියඹලාපිටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාගම රෝහලේ පිළිකා ප්‍රතිකාර විශේෂඥ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජයම් විජයරත්නම් පිළිකා සත්කාර මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ජයම් විජයරත්නම් අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යෝගේශ්වරී විජයරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාධිකා කුමාරස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාවන් රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාගම",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යෝගේස්වරී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යෝගේස්වරී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විද්යාවේදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිෂොප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයම් විජයරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දේශීය පොල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයම් විජයරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ රාජකීය විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රැඩ්බි කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ගුණරත්න ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විජයරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுகாதார அமைச்சகத்திற்கு 100 படுக்கைகள் கொண்ட புற்றுநோய் மருத்துவமனை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நீர்கொழும்பில் வாழ்ந்த மூன்றாம் தலைமுறை வர்த்தகரும் முன்னாள் பிரதி மேயருமான காலஞ்சென்ற ஜெயம் விஜயரத்தினம் அவர்களின் நினைவாக இலங்கை மக்களுக்கு நன்கு திட்டமிடப்பட்டு கட்டப்பட்ட 100 படுக்கைகள் கொண்ட புற்றுநோய் வைத்தியசாலை அண்மையில் அன்பளிப்பு செய்யப்பட்டது.",
        "The Jayam Vijayaratnam Cancer Care Centre (JWCCC) எனப் பெயரிடப்பட்ட இந்த புற்றுநோய் மருத்துவமனை, புகழ்பெற்ற கட்டிடக் கலைஞர் திரு. அஞ்சலேந்திரனால் வடிவமைக்கப்பட்டு, புகழ்பெற்ற பொறியியலாளர் திரு. தீபால் விக்கிரமசிங்கவின் மேற்பார்வையின் கீழ் கட்டப்பட்டுள்ளது. 2013 ஆம் ஆண்டு தனது கணவர் இறந்ததையடுத்து, திருமதி யோகேஸ்வரி விஜயரத்தினம் இந்த வைத்தியசாலையின் நிர்மாணப் பணிகளை ஆரம்பித்து வைத்ததுடன் நிறைவடைந்த வைத்தியசாலையை உத்தியோகபூர்வமாக சுகாதார அமைச்சிடம் ஒப்படைத்தார்.",
        "ராகம வைத்தியசாலை, கொழும்பு வடக்கு போதனா வைத்தியசாலைக்கு அருகாமையில் நிர்மாணிக்கப்பட்டுள்ள இந்த வைத்தியசாலையை நிர்மாணிக்க இங்கிலாந்தில் உள்ள Magee எனும் தொண்டு நிறுவன கருத்தாக்கத்தின் மூலம் கிடைத்த உத்வேகத்தின் பிரகாரம், இந்த கட்டிடம் வெளிச்சம் கலந்து வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. வண்ணங்கள் மற்றும் சுற்றுச்சூழலைச் செய்தபின் நோயாளிகள் மனநல உணர்வை உணர்கிறார்கள். மேலும், இந்த மையத்தில் விசாலமான மைய முற்றம் மற்றும் ஏட்ரியம் உள்ளது, இது மருத்துவமனையை விட அமைதியானதாக உணர வைக்கிறது.",
        "தேவையான தளபாடங்களுடன் சுகாதார அமைச்சிடம் கையளிக்கப்பட்ட இந்த புற்றுநோய் சிகிச்சை நிலையம், ராகம வைத்தியசாலையின் புற்றுநோய் சிகிச்சைப் பிரிவின் அங்கமாக அதன் நேரடிக் கண்காணிப்பின் கீழ் இயங்கும். ராகம வைத்தியசாலையின் புற்றுநோய் சிகிச்சை நிலையத்தின் பணியாளர்கள் இங்கு பணியாற்றுவதுடன், ராகம வைத்தியசாலையின் புற்றுநோய் சிகிச்சை நிபுணர் வைத்தியர் சுஜீவ சியம்பலாபிட்டிய தலைமையில் இது நடத்தப்படவுள்ளது.",
        "இந்த புற்றுநோய் சிகிச்சை மையத்தின் பிரதான கட்டிடத்தில் நோயாளிகளுக்கு 100 படுக்கை வசதி ஏற்படுத்தப்பட்டுள்ளது. கட்டிடத்தின் மற்ற பகுதிகள் விரைவில் முடிக்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளது மற்றும் செவிலியர் மற்றும் பணியாளர்கள் தங்குமிடங்கள் அடங்கும். அரசு வழங்கிய ஒரு ஏக்கர் நிலத்தில் கட்டப்பட்டுள்ள இந்த மையத்தில் ஆய்வக வசதிகள், நோய் கண்டறியும் வசதிகள், அலுவலகங்கள், செவிலியர்கள் மற்றும் மருத்துவர்கள் ஓய்வெடுக்கும் இடங்கள், பூஜை அறை ஆகியவை அடங்கும்.",
        "மேலும், புற்றுநோய் விழிப்புணர்வு நிகழ்ச்சிகள் மற்றும் விரிவுரைகள் நடைபெறும் அரங்கமும் இந்த மையத்தில் கட்டப்பட்டுள்ளதுடன், சுற்றுச்சூழலுக்கு மிக அருகாமையில் இந்த மையத்தில் பராமரிக்கப்பட வேண்டிய நோயாளிகளுடன் குடும்ப உறுப்பினர் தங்கக்கூடிய வசதிகளும் கட்டப்பட்டுள்ளன.",
        "ஜெயம் விஜயரத்தினம் புற்று நோய் பராமரிப்பு நிலையத்தின் நிர்மாணப் பணிகள் ஜெயம் விஜயரத்தினம் நிதியத்தினால் நிர்வகிக்கப்பட்டதுடன், நிதியத்தின் அறங்காவலர்களான திருமதி யோகேஸ்வரி விஜயரத்தினம், கலாநிதி ராதிகா குமாரசுவாமி மற்றும் திரு கவண் ரத்நாயக்க ஆகியோர் ஆவர். இந்த புற்றுநோய் நிலையத்தின் கட்டிடம் திரு.ஜெயம் விஜயரத்தினம் அவர்களின் நம்பிக்கையாக இருந்ததுடன், மஹரகம புற்றுநோய் வைத்தியசாலைக்கு சிகிச்சைக்காக செல்லும் மக்களுக்காக குறித்த பிரதேசத்தில் புற்றுநோய் வைத்தியசாலையை நிர்மாணிக்கும் நம்பிக்கையும் அவருக்கு இருந்தது. இந்த நிலையத்தை நிர்மாணிப்பதற்கு நீர்கொழும்பு பிரதேசத்தில் போதிய இடவசதி இல்லாத காரணத்தினால் இந்த புற்றுநோய் சிகிச்சை நிலையம் ராகம பிரதேசத்தில் நிர்மாணிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "திரு.ஜெயம் விஜயரத்தினம் மற்றும் திருமதி யோகேஸ்வரி ஆகியோர் இயற்பியல் படித்துள்ளனர் மேலும் திருமதி யோகேஸ்வரி தனது இளங்கலை விஞ்ஞானத்தை லண்டனில் முடித்து பின்னர் கொழும்பு பிஷப் கல்லூரியில் ஆசிரியையாக பணியாற்றினார். முன்னாள் நீர்கொழும்பு மேயராக இருந்த அவரது தந்தையின் மரணம் காரணமாக, திரு. ஜெயம் விஜயரத்தினம் தனது பல்கலைக்கழகக் கல்வியை பாதியில் நிறுத்தி, தேங்காய்த் தொழிற்சாலை உட்பட தனது குடும்பத்தின் வணிக விவகாரங்களை நிர்வகிக்க வேண்டியிருந்தது. இதன் காரணமாக, அவர் பின்னர் இலங்கை பூர்வீக தேங்காய் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவராக ஆனார். திரு.ஜெயம் விஜயரத்தினம் கொழும்பு றோயல் கல்லூரியின் பழைய மாணவர் மற்றும் கல்லூரியின் முதல்தர ரக்பி அணியின் உறுப்பினராக, சி.வி. அவர் திரு.குணரத்னவின் தலைமையில் பிராட்பி கோப்பைக்காகவும் போட்டியிட்டுள்ளார்.",
        "விஜயரத்தினம் குடும்பத்தின் மூன்று தலைமுறையினர் நீர்கொழும்பில் வாழ்ந்து அப்பகுதிக்கு பெரும் சேவையையும் அர்ப்பணிப்பையும் செய்துள்ளனர். திரு.ஜெயம் விஜயரத்தினம் பிரதேசத்தில் உள்ள பல்வேறு கோவில்கள், கோவில்கள் மற்றும் தேவாலயங்களுக்கு ஆதரவளித்துள்ளார் மேலும் பல வருடங்களாக அப்பகுதியிலுள்ள தம்ம பாடசாலை மாணவர்களுக்கு காலை உணவுக்கு நிதியுதவி செய்து வந்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "100",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெயம் விஜயரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஞ்சலேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தீபால் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யோகேஸ்வரி விஜயரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேகி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இங்கிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராகம வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு வடக்கு போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராகம வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராகம வைத்தியசாலையின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புற்றுநோய் சிகிச்சை மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுஜீவ சியம்பலாபிட்டிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராகம வைத்தியசாலையின் புற்றுநோய் சிகிச்சை நிபுணர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜெயம் விஜயரத்தினம் புற்றுநோய் சிகிச்சை மையம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜெயம் விஜயரத்தினம் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யோகேஸ்வரி விஜயரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராதிகா குமாரசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கவன் ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராகம",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யோகேஸ்வரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யோகேஸ்வரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இளங்கலை அறிவியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிஷப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயம் விஜயரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பூர்வீக தேங்காய் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயம் விஜயரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு ராயல் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பிராட்பி கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விஜயரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}