{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/නිව්යෝක්-බාල-වයස්කරුවකු-වෙත-මන්කිපොක්ස්-වැලඳිලා/3-396529",
  "time_ut": 1661190729,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නිව්යෝක් බාල වයස්කරුවකු වෙත මන්කිපොක්ස් වැලඳිලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A New York minor contracted monkeypox",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "New York State's first case of monkeypox has been reported in a minor under the age of 18, according to a weekly summary from the New York State Department of Health.",
        "The week ending Wednesday and few other details were provided in the report released Friday to protect the privacy of the patient's family.",
        "The child is known to live outside New York City. It is a hot spot for this epidemic. Nine other cases involving children are currently being reported in the United States.",
        "Monkeypox is currently more concentrated among gay men with multiple sex partners.",
        "The CDC reported last week that 99% of patients were men and 94% had recently had sex with men. However, the latest figures from New York include two women, as well as three who identify as transgender or non-binary, and three who are simply listed as unknown."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "New York",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "New York State's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the age of 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the New York State Department of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The week ending Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "New York City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "94%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නිව්යෝක් බාල වයස්කරුවකු වෙත මන්කිපොක්ස් වැලඳිලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නිව්යෝක් ප්‍රාන්තයේ ප්‍රාන්ත සෞඛ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුවේ සතිපතා සාරාංශයකට අනුව වයස අවුරුදු 18 ට අඩු බාල වයස්කරුවෙකු තුළ ප්‍රථම වරට මන්කිපොක්ස් වාර්තා වී තිබේ.",
        "රෝගියාගේ පවුලේ පෞද්ගලිකත්වය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා බදාදා දිනෙන් අවසන් වන සතිය සහ සිකුරාදා ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද වාර්තාවේ තවත් විස්තර කිහිපයක් සපයා ඇත.",
        "දරුවා නිව්යෝක් නගරයෙන් පිටත ජීවත් වන බව දන්නා කරුණකි. එය මෙම වසංගතය පැතිර යාමේ උණුසුම් ස්ථානයකි. එක්සත් ජනපදයේ ළමයින් සම්බන්ධයෙන් තවත් රෝගීන් නවයක් මේ වනවිට වාර්තා වෙමින් පවතී.",
        "මන්කිපොක්ස් මේ වන විට බහු ලිංගික සහකරුවන් ඇති සමලිංගික පිරිමින් අතර වැඩි වශයෙන් සංකේන්ද්‍රණය වී ඇත.",
        "CDC පසුගිය සතියේ වාර්තා කළේ රෝගීන්ගෙන් 99%ක් පිරිමින් වන අතර 94%ක් මෑතකදී පිරිමින් සමඟ ලිංගිකව එක් වූ අය බවයි. කෙසේ වෙතත්, නිව්යෝක් හි නවතම සංඛ්‍යාලේඛනවලට කාන්තාවන් දෙදෙනෙකු මෙන්ම සංක්‍රාන්ති ලිංගික හෝ ද්විමය නොවන ලෙස හඳුනාගත් තිදෙනෙකු සහ සරලව නොදන්නා ලෙස ලැයිස්තුගත කර ඇති තිදෙනෙකුද ආසාදිතයන් අතරට ඇතුළත් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නිව්යෝක්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිව් යෝර්ක් ප්‍රාන්තයේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිව් යෝර්ක් ප්‍රාන්ත සෞඛ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා අවසන් සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිව් යෝර්ක් නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "94%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நியூயார்க்கில் உள்ள ஒரு சிறுவனுக்கு குரங்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நியூயார்க் மாநில சுகாதாரத் துறையின் வாராந்திர சுருக்கத்தின்படி, நியூ யார்க் மாநிலத்தின் முதல் குரங்கு பாக்ஸ் வழக்கு 18 வயதுக்குட்பட்ட மைனர்களில் பதிவாகியுள்ளது.",
        "நோயாளியின் குடும்பத்தின் தனியுரிமையைப் பாதுகாப்பதற்காக வெள்ளிக்கிழமை வெளியிடப்பட்ட அறிக்கையில் புதன்கிழமையுடன் முடிவடைந்த வாரம் மற்றும் சில விவரங்கள் வழங்கப்பட்டுள்ளன.",
        "குழந்தை நியூயார்க் நகருக்கு வெளியே வசிப்பதாக அறியப்படுகிறது. இது இந்த தொற்றுநோய்க்கான சூடான இடமாகும். குழந்தைகள் சம்பந்தப்பட்ட மற்ற ஒன்பது வழக்குகள் தற்போது அமெரிக்காவில் பதிவாகியுள்ளன.",
        "குரங்குப்பழம் தற்போது பல பாலின பங்குதாரர்களைக் கொண்ட ஓரினச்சேர்க்கையாளர்களிடையே அதிகமாக உள்ளது.",
        "99% நோயாளிகள் ஆண்கள் என்றும் 94% பேர் சமீபத்தில் ஆண்களுடன் உடலுறவு கொண்டுள்ளனர் என்றும் CDC கடந்த வாரம் தெரிவித்தது. இருப்பினும், நியூயார்க்கின் சமீபத்திய புள்ளிவிவரங்களில் இரண்டு பெண்கள், அதே போல் திருநங்கைகள் அல்லது பைனரி அல்லாதவர்கள் என அடையாளம் காணும் மூன்று பேர் மற்றும் தெரியாதவர்கள் என்று பட்டியலிடப்பட்ட மூன்று பேர் அடங்குவர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நியூயார்க்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நியூயார்க் மாநிலத்தின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க் மாநில சுகாதாரத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்கிழமை முடிவடையும் வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நியூயார்க் நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "94%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}