{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/04/price-of-kottu-packet-increased/",
  "time_ut": 1662287940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Price of Kottu packet increased",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Price of Kottu packet increased",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The price of a Kottu has increased once again , says Asela Sampath, the President of Restaurant Owners Association.",
        "The President of the Restaurant Owners Association, said that the price increase was carried out due to the increase in wheat flour prices and the existing shortage of wheat flour.",
        "Accordingly, he said that the price of a kottu hsa increased by Rs. 100 yesterday, and other food, such as rolls, parata and roti have increased by Rs. 10-15.",
        "Stating that this is a dire issue, Sampath requested to impose a control price these items, in addition reducing the price of essential items such as gas.",
        "Moreover, he said that there is a discrepancy in prices at different locations, and requested for authorities to sell the foodstuff and other goods in rural areas to the same price as the urban areas."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kottu",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kottu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asela Sampath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Restaurant Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Restaurant Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "roti",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොත්තු පැකට්ටුවේ මිල වැඩිවෙලා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); කොත්තුවක මිල යළිත් වරක් ඉහළ ගොස් ඇති බව ආපනශාලා හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති අසේල සම්පත් මහතා පවසයි.",
        "තිරිඟු පිටි මිල ඉහළ යාම සහ පවතින තිරිඟු පිටි හිඟය හේතුවෙන් මෙම මිල ඉහළ දැමීම සිදු කළ බව ආපනශාලා හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපතිවරයා පැවසීය.",
        "ඒ අනුව කොත්තු hsa එකක මිල රු. 100 කින් සහ අනෙකුත් ආහාර වර්ග වන රෝල්ස්, පරාටා සහ රොටී රු. 10-15.",
        "මෙය බරපතළ ප්‍රශ්නයක් බව සඳහන් කළ සම්පත් ගෑස් වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල මිල අඩු කිරීමට අමතරව මෙම ද්‍රව්‍යවලට පාලන මිලක් පනවන ලෙසද ඉල්ලා සිටියේය.",
        "එපමණක් නොව, විවිධ ස්ථානවල මිල ගණන්වල විෂමතාවයක් පවතින බවත්, ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවල ආහාර ද්‍රව්‍ය සහ අනෙකුත් භාණ්ඩ නාගරික ප්‍රදේශවල මිලට අලෙවි කරන ලෙස බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොත්තු",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොත්තු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අසේල සම්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආපනශාලා හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආපනශාලා හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොටි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொட்டு பாக்கெட்டின் விலை அதிகரித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); கொட்டு ஒன்றின் விலை மீண்டும் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதாக உணவக உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் அசேல சம்பத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கோதுமை மாவின் விலை அதிகரிப்பு மற்றும் தற்போதுள்ள கோதுமை மாவின் தட்டுப்பாடு காரணமாக இந்த விலை அதிகரிப்பு மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளதாக சிற்றுண்டிச்சாலை உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதன்படி, கொட்டு ஹசா ஒன்றின் விலை 10 ரூபாவினால் அதிகரித்துள்ளதாக அவர் தெரிவித்துள்ளார். 100 ஆகவும், இதர உணவுகளான உருளை, பரட்டா, ரொட்டி போன்றவற்றின் விலையும் நேற்று ரூ. 10-15.",
        "இது ஒரு பாரிய பிரச்சினை என்று கூறிய சம்பத், எரிவாயு போன்ற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் விலையைக் குறைப்பதுடன், இந்தப் பொருட்களுக்குக் கட்டுப்பாட்டு விலையையும் விதிக்குமாறு கோரினார்.",
        "மேலும், பல்வேறு இடங்களில் விலையில் வேறுபாடு இருப்பதாகக் கூறிய அவர், உணவுப் பொருள்கள் மற்றும் பிற பொருட்களை நகர்ப்புறங்களில் விற்கும் விலைக்கே கிராமப்புறங்களிலும் விற்க அதிகாரிகளுக்கு வேண்டுகோள் விடுத்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொட்டு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொட்டு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அசேல சம்பத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உணவக உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உணவக உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரொட்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}