{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83867/japan-confirms-first-monkeypox-case-as-it-steps-up-preparation-for-outbreak",
  "time_ut": 1658756340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Japan confirms first monkeypox case as it steps up preparation for outbreak",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Japan confirms first monkeypox case as it steps up preparation for outbreak",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Japan confirmed its first case of monkeypox Monday, with the news coming on the same day that the nation stepped up preparations for an outbreak following the World Health Organization’s declaration over the weekend that the viral disease constitutes a global public health emergency.",
        "The patient is a Tokyo resident in his 30s. In late June, he traveled to Europe, where he had contact with someone who was later diagnosed with monkeypox, before returning to Japan in mid-July, a health ministry official said.",
        "The man first developed a sense of fatigue on July 15. He visited a doctor in Tokyo on Monday, complaining of a fever, rash and headache in addition to the sense of fatigue, the official said. The patient is currently being treated at a hospital in Tokyo and is in a stable condition.",
        "Earlier in the day, the government held the nation’s first emergency meeting on the disease and decided to step up surveillance and preventive measures.",
        "Symptoms of monkeypox include an acute rash, fever, headache, swollen lymph nodes and muscle aches.",
        "Health ministry officials said Monday that patients can be tested either at the National Institute of Infections Diseases or local public health institutes set up in all of 47 prefectures.",
        "While there are currently no domestically approved drugs and vaccines specifically for monkeypox, three clinical studies have recently been launched to make treatment and preventive measures available.",
        "One of the studies, being carried out at the Tokyo-based National Center for Global Health and Medicine (NCGM), will allow family members or partners of monkeypox patients to receive a smallpox vaccine. The shot is believed to be effective in preventing monkeypox.",
        "Through another clinical study, the government has already given the smallpox vaccine to medical workers at the NCGM and is monitoring its effects, a ministry official said.",
        "The third study is related to tecovirimat, a monkeypox drug that has been approved overseas but not yet in Japan. The health ministry has imported the medicine for research so it can be used as part of a clinical study for patients in Japan. The NCGM is leading the study, which has been joined by hospitals in Osaka, Aichi and Okinawa prefectures, with patients to be treated at hospitals closest to them.",
        "Separately, a health ministry panel will be convened later this week to discuss whether to formally approve the use of a smallpox vaccine, for which there is a government stockpile, for the prevention of monkeypox.",
        "The government has not disclosed how much smallpox vaccine it has. Those doses have been kept so they can be used in the event of a biological terrorist attack.",
        "Meanwhile, the Foreign Ministry on Monday issued a Level 1 infectious diseases travel warning for all countries. That level, the lowest of four alerts issued by the ministry, urges travelers to exercise caution.",
        "Long endemic in African countries, monkeypox has spread mostly in Europe and North America since May among people with no recent history of travel to an endemic area. Over 16,000 cases from 75 countries and territories have been reported to the WHO.",
        "At the moment, the outbreak is concentrated among men who have sex with men, especially those with multiple sexual partners, according to the WHO. The incubation period of monkeypox is usually between six and 13 days, but it can range from five to 21 days.",
        "The WHO on Saturday declared the recent surge in monkeypox to be a public health emergency of international concern, its highest alert, after experts reviewed the situation at an emergency committee meeting two days earlier.",
        "The global health body has previously issued such a declaration six times. The previous one was for COVID-19 in 2020, which came after a third meeting of the emergency committee on the coronavirus."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Japan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the weekend",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tokyo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "late June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "mid-July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "July 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tokyo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tokyo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier in the day",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Institute of Infections Diseases",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tokyo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "National Center for Global Health and Medicine",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Osaka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aichi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Okinawa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "later this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Over 16,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between six and 13 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five to 21 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two days earlier",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජපානය පුපුරා යාම සඳහා සූදානම් වීම වේගවත් කරන විට පළමු වඳුරු රෝගය තහවුරු කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජපානය සිය පළමු වඳුරු රෝගය සඳුදා තහවුරු කරන ලද අතර, වෛරස් රෝගය ගෝලීය මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් බවට ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය සති අන්තයේ ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසු ජාතිය පුපුරා යාමක් සඳහා සූදානම් වීමේ කටයුතු වේගවත් කළ බවට එම දිනයේම ප්‍රවෘත්ති පළ විය.",
        "රෝගියා 30 හැවිරිදි ටෝකියෝවේ පදිංචිකරුවෙකි. ජූනි මස අගදී, ඔහු යුරෝපයට ගිය අතර, ජූලි මැද භාගයේදී ජපානයට ආපසු යාමට පෙර, පසුව වඳුරු රෝගය වැළඳී ඇති බව හඳුනාගත් අයෙකු සමඟ ඔහු සම්බන්ධතා පැවැත්වූ බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "මෙම පුද්ගලයාට ප්‍රථම වරට තෙහෙට්ටුව පිළිබඳ හැඟීමක් ඇති වූයේ ජූලි 15 වැනිදාය. ඔහු සඳුදා ටෝකියෝ හි වෛද්‍යවරයකු හමුවී තෙහෙට්ටුවේ හැඟීමට අමතරව උණ, කැසීම සහ හිසරදය ගැන පැමිණිලි කළ බව නිලධාරියා පැවසීය. රෝගියා මේ වන විට ටෝකියෝ නුවර රෝහලක ප්‍රතිකාර ලබන අතර ඔහුගේ තත්ත්වය ස්ථාවරව පවතී.",
        "ඊට පෙර, රජය රෝගය පිළිබඳ ජාතියේ පළමු හදිසි රැස්වීම පැවැත්වූ අතර නිරීක්ෂණ සහ වැළැක්වීමේ පියවර වේගවත් කිරීමට තීරණය කළේය.",
        "උග්‍ර කැසීම, උණ, හිසරදය, වසා ගැටිති ඉදිමීම සහ මාංශ පේශි කැක්කුම වඳුරු රෝගයේ රෝග ලක්ෂණ වේ.",
        "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන් සඳුදා ප්‍රකාශ කළේ රෝගීන් ජාතික බෝවන රෝග පිළිබඳ ආයතනයෙන් හෝ ප්‍රාන්ත 47 කම පිහිටුවා ඇති ප්‍රාදේශීය මහජන සෞඛ්‍ය ආයතනවලින් පරීක්ෂා කළ හැකි බවයි.",
        "වඳුරන් සඳහා විශේෂයෙන් දේශීයව අනුමත කරන ලද ඖෂධ සහ එන්නත් දැනට නොමැති අතර, ප්‍රතිකාර සහ වැළැක්වීමේ පියවරයන් ලබා දීම සඳහා සායනික අධ්‍යයන තුනක් මෑතකදී දියත් කර ඇත.",
        "ටෝකියෝ හි ගෝලීය සෞඛ්‍ය හා වෛද්‍ය විද්‍යාව සඳහා වූ ජාතික මධ්‍යස්ථානයේ (NCGM) සිදු කෙරෙන එක් අධ්‍යයනයකින් වඳුරු රෝගීන්ගේ පවුලේ සාමාජිකයින්ට හෝ හවුල්කරුවන්ට වසූරිය එන්නතක් ලබා ගැනීමට ඉඩ ලබා දේ. මෙම එන්නත වඳුරු උවදුර වැළැක්වීම සඳහා ඵලදායී බව විශ්වාස කෙරේ.",
        "තවත් සායනික අධ්‍යයනයක් හරහා රජය මේ වන විටත් NCGM හි වෛද්‍ය සේවකයින්ට වසූරිය එන්නත ලබා දී ඇති අතර එහි බලපෑම් නිරීක්ෂණය කරමින් සිටින බව අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "තෙවන අධ්‍යයනය විදේශයන්හි අනුමත කර ඇති නමුත් ජපානයේ තවමත් අනුමත කර නොමැති වඳුරු ඖෂධයක් වන tecovirimat හා සම්බන්ධ වේ. සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය විසින් මෙම ඖෂධය පර්යේෂණ සඳහා ආනයනය කර ඇති බැවින් ජපානයේ රෝගීන් සඳහා සායනික අධ්‍යයනයක කොටසක් ලෙස එය භාවිතා කළ හැකිය. ඔසාකා, අයිචි සහ ඔකිනාවා ප්‍රාන්තවල රෝහල් සමඟ සම්බන්ධ වී ඇති මෙම අධ්‍යයනයට NCGM නායකත්වය දෙයි, රෝගීන් ඔවුන්ට සමීපතම රෝහල්වල ප්‍රතිකාර කළ යුතුය.",
        "වඳුරු රෝග නිවාරණය සඳහා රජයේ තොග ඇති වසූරිය එන්නතක් භාවිත කිරීම විධිමත් ලෙස අනුමත කරන්නේද යන්න පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශ මණ්ඩලයක් වෙනම මේ සතිය අගදී කැඳවීමට නියමිතය.",
        "රජය සතුව වසූරිය එන්නත කොපමණ ප්‍රමාණයක් තිබේද යන්න හෙළි කර නොමැත. ජීව විද්‍යාත්මක ත්‍රස්තවාදී ප්‍රහාරයකදී භාවිතා කළ හැකි බැවින් එම මාත්‍රා තබා ඇත.",
        "මේ අතර, විදේශ අමාත්‍යාංශය සඳුදා සියලුම රටවලට 1 මට්ටමේ බෝවන රෝග සංචාරක අනතුරු ඇඟවීමක් නිකුත් කළේය. එම මට්ටම, අමාත්‍යාංශය විසින් නිකුත් කරන ලද අනතුරු ඇඟවීම් හතරෙන් අඩුම අගය වන අතර, ප්‍රවේශම් වන ලෙස සංචාරකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "අප්‍රිකානු රටවල දිගුකාලීනව ආවේණික වූ වඳුරු උණ රෝගය යුරෝපයේ සහ උතුරු ඇමරිකාවේ මැයි මාසයේ සිට වැඩි වශයෙන් ව්‍යාප්ත වී ඇත්තේ ආවේණික ප්‍රදේශයකට ගමන් කිරීමේ මෑත ඉතිහාසයක් නොමැති මිනිසුන් අතරය. ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයට රටවල් සහ ප්‍රදේශ 75කින් රෝගීන් 16,000කට අධික සංඛ්‍යාවක් වාර්තා වී ඇත.",
        "මේ මොහොතේ, ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයට අනුව, පුපුරා යාම සංකේන්ද්‍රණය වී ඇත්තේ පිරිමින් සමඟ ලිංගිකව හැසිරෙන පිරිමින් අතර, විශේෂයෙන් බහු ලිංගික සහකරුවන් සිටින අය අතර ය. වඳුරු උවදුරේ පුර්ව ලියාපදිංචි තක්සේරු කාලය සාමාන්‍යයෙන් දින හයත් 13ත් අතර වේ, නමුත් එය දින පහේ සිට 21 දක්වා විය හැක.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය සෙනසුරාදා දින දෙකකට පෙර පැවති හදිසි කමිටු රැස්වීමකදී විශේෂඥයින් විසින් තත්වය සමාලෝචනය කිරීමෙන් පසු වඳුරු උවදුරේ මෑත කාලීන වැඩිවීම ජාත්‍යන්තර අවධානයට ලක්වන මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී.",
        "ගෝලීය සෞඛ්‍ය ආයතනය මීට පෙර හය වතාවක් එවැනි ප්‍රකාශයක් නිකුත් කර ඇත. පෙර එක 2020 දී COVID-19 සඳහා වූ අතර එය පැමිණියේ කිරීටක වයිරසය පිළිබඳ හදිසි කමිටුවේ තුන්වන රැස්වීමෙන් පසුවය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජපානය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සති අන්තය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජුනි අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි මැද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලින් දවසේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආසාදන රෝග ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය සෞඛ්‍ය සහ වෛද්‍ය විද්‍යාව සඳහා ජාතික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔසාකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයිචි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔකිනාවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම සතියේ පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු ඇමෙරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16,000 ඉක්මවයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින හය සහ 13 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින පහේ සිට 21 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින දෙකකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜப்பான் குரங்கு காய்ச்சலின் முதல் வழக்கை உறுதிசெய்துள்ளது, அது வெடிப்பதற்கான தயாரிப்பை முடுக்கிவிட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "திங்களன்று ஜப்பான் தனது முதல் குரங்கு பாக்ஸை உறுதிப்படுத்தியது, அதே நாளில் வைரஸ் நோய் உலகளாவிய பொது சுகாதார அவசரநிலை என்று உலக சுகாதார அமைப்பின் அறிவிப்பைத் தொடர்ந்து நாடு வெடிப்பதற்கான தயாரிப்புகளை முடுக்கிவிட்டதாக செய்தி வந்தது.",
        "நோயாளி தனது 30களில் டோக்கியோவில் வசிப்பவர். ஜூன் பிற்பகுதியில், அவர் ஐரோப்பாவிற்குச் சென்றார், அங்கு அவர் குரங்கு பாக்ஸால் கண்டறியப்பட்ட ஒருவருடன் தொடர்பு கொண்டார், ஜூலை நடுப்பகுதியில் ஜப்பானுக்குத் திரும்புவதற்கு முன்பு, சுகாதார அமைச்சக அதிகாரி ஒருவர் கூறினார்.",
        "அந்த நபர் முதலில் ஜூலை 15 அன்று சோர்வு உணர்வை உருவாக்கினார். அவர் திங்களன்று டோக்கியோவில் ஒரு டாக்டரை சந்தித்தார், சோர்வு உணர்வுடன் கூடுதலாக காய்ச்சல், சொறி மற்றும் தலைவலி என்று புகார் கூறினார், அதிகாரி கூறினார். நோயாளி தற்போது டோக்கியோவில் உள்ள மருத்துவமனையில் சிகிச்சை பெற்று வருகிறார், மேலும் அவரது உடல்நிலை சீராக உள்ளது.",
        "முந்தைய நாள், நோய் குறித்த நாட்டின் முதல் அவசரக் கூட்டத்தை அரசாங்கம் நடத்தியது மற்றும் கண்காணிப்பு மற்றும் தடுப்பு நடவடிக்கைகளை முடுக்கிவிட முடிவு செய்தது.",
        "குரங்கு பாக்ஸின் அறிகுறிகள் கடுமையான சொறி, காய்ச்சல், தலைவலி, வீங்கிய நிணநீர் கணுக்கள் மற்றும் தசைவலி ஆகியவையாகும்.",
        "தேசிய தொற்று நோய்கள் நிறுவனம் அல்லது 47 மாகாணங்களில் அமைக்கப்பட்டுள்ள உள்ளூர் பொது சுகாதார நிறுவனங்களில் நோயாளிகளை பரிசோதிக்க முடியும் என்று சுகாதார அமைச்சக அதிகாரிகள் திங்கள்கிழமை தெரிவித்தனர்.",
        "குரங்கு காய்ச்சலுக்கான உள்நாட்டில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட மருந்துகள் மற்றும் தடுப்பூசிகள் எதுவும் தற்போது இல்லை என்றாலும், சிகிச்சை மற்றும் தடுப்பு நடவடிக்கைகள் கிடைக்க மூன்று மருத்துவ ஆய்வுகள் சமீபத்தில் தொடங்கப்பட்டுள்ளன.",
        "டோக்கியோவை தளமாகக் கொண்ட குளோபல் ஹெல்த் அண்ட் மெடிசின் தேசிய மையத்தில் (என்.சி.ஜி.எம்) மேற்கொள்ளப்பட்ட ஆய்வுகளில் ஒன்று, குரங்கு பாக்ஸ் நோயாளிகளின் குடும்ப உறுப்பினர்கள் அல்லது கூட்டாளிகள் பெரியம்மை தடுப்பூசியைப் பெற அனுமதிக்கும். குரங்கு காய்ச்சலைத் தடுப்பதில் ஷாட் பயனுள்ளதாக இருக்கும் என்று நம்பப்படுகிறது.",
        "மற்றொரு மருத்துவ ஆய்வின் மூலம், அரசாங்கம் ஏற்கனவே NCGM-ல் உள்ள மருத்துவ ஊழியர்களுக்கு பெரியம்மை தடுப்பூசியை வழங்கியுள்ளது மற்றும் அதன் விளைவுகளை கண்காணித்து வருகிறது என்று அமைச்சக அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "மூன்றாவது ஆய்வு டெகோவிரிமேட், குரங்குப் பிடிப்பு மருந்துடன் தொடர்புடையது, இது வெளிநாடுகளில் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் ஜப்பானில் இன்னும் இல்லை. சுகாதார அமைச்சகம் இந்த மருந்தை ஆராய்ச்சிக்காக இறக்குமதி செய்துள்ளது, எனவே ஜப்பானில் உள்ள நோயாளிகளுக்கு மருத்துவ ஆய்வின் ஒரு பகுதியாக இதைப் பயன்படுத்தலாம். NCGM ஆய்வுக்கு தலைமை தாங்குகிறது, இது ஒசாகா, ஐச்சி மற்றும் ஒகினாவா மாகாணங்களில் உள்ள மருத்துவமனைகளால் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, நோயாளிகள் அவர்களுக்கு நெருக்கமான மருத்துவமனைகளில் சிகிச்சை பெற வேண்டும்.",
        "தனித்தனியாக, குரங்கு காய்ச்சலைத் தடுக்க அரசு கையிருப்பில் உள்ள பெரியம்மை தடுப்பூசியை முறையாகப் பயன்படுத்துவதற்கு முறைப்படி ஒப்புதல் அளிக்க வேண்டுமா என்பது குறித்து விவாதிக்க சுகாதார அமைச்சகக் குழு இந்த வார இறுதியில் கூட்டப்படும்.",
        "எவ்வளவு பெரியம்மை தடுப்பூசி உள்ளது என்பதை அரசு வெளியிடவில்லை. உயிரியல் பயங்கரவாத தாக்குதலின் போது பயன்படுத்தக்கூடிய வகையில் அந்த அளவுகள் வைக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இதற்கிடையில், வெளியுறவு அமைச்சகம் திங்களன்று அனைத்து நாடுகளுக்கும் லெவல் 1 தொற்று நோய்கள் பயண எச்சரிக்கையை வெளியிட்டது. அந்த அளவு, அமைச்சகத்தால் வழங்கப்பட்ட நான்கு எச்சரிக்கைகளில் மிகக் குறைவானது, பயணிகளை எச்சரிக்கையுடன் செயல்படுமாறு கேட்டுக்கொள்கிறது.",
        "ஆப்பிரிக்க நாடுகளில் நீண்ட காலமாக பரவி வரும் குரங்குப்பழம் பெரும்பாலும் ஐரோப்பாவிலும் வட அமெரிக்காவிலும் மே மாதத்திலிருந்து பரவி வருகிறது. 75 நாடுகள் மற்றும் பிரதேசங்களில் இருந்து 16,000 க்கும் மேற்பட்ட வழக்குகள் WHO க்கு தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்த நேரத்தில், வெடிப்பு ஆண்களுடன் உடலுறவு கொள்ளும் ஆண்களிடையே குவிந்துள்ளது, குறிப்பாக பல பாலியல் பங்காளிகளுடன், WHO இன் படி. குரங்கு பாக்ஸின் அடைகாக்கும் காலம் பொதுவாக ஆறு முதல் 13 நாட்கள் வரை இருக்கும், ஆனால் அது ஐந்து முதல் 21 நாட்கள் வரை இருக்கலாம்.",
        "இரண்டு நாட்களுக்கு முன்னர் நடந்த அவசரக் குழுக் கூட்டத்தில் வல்லுநர்கள் நிலைமையை மதிப்பாய்வு செய்த பின்னர், குரங்கு பாக்ஸ் நோயின் சமீபத்திய எழுச்சியை சர்வதேச அக்கறையின் பொது சுகாதார அவசரநிலை என்று WHO சனிக்கிழமை அறிவித்தது, அதன் மிக உயர்ந்த எச்சரிக்கை.",
        "உலக சுகாதார அமைப்பு இதற்கு முன் ஆறு முறை இத்தகைய அறிவிப்பை வெளியிட்டுள்ளது. முந்தையது 2020 இல் COVID-19 க்கானது, இது கொரோனா வைரஸ் தொடர்பான அவசரக் குழுவின் மூன்றாவது கூட்டத்திற்குப் பிறகு வந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜப்பான்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார அமைப்பின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வார இறுதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முந்தைய நாள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தொற்று நோய்களுக்கான தேசிய நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய உடல்நலம் மற்றும் மருத்துவத்திற்கான தேசிய மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒசாகா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆய்ச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒகினாவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வாரத்தின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வட அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு மற்றும் 13 நாட்களுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து முதல் 21 நாட்கள் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}