{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dilmah-and-good-life-x-launch-the-lost-ingredients-lab/",
  "time_ut": 1661615940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dilmah and Good Life X launch The Lost Ingredients Lab",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dilmah and Good Life X launch The Lost Ingredients Lab",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Post-pandemic health, economic and social challenges have made everyone re-think the current way of doing business. With increasing risks for supply chains to be affected by disruptions, building resilience is taking on ever-greater importance today. Sustainability and technology have a key role to play here. In fact, moving into eco-friendly value chains has proven to deliver higher financial gains while creating positive societal impact.",
        "Dilmah Tea has teamed up with Good Life X to launch the Lost Ingredients Lab: a platform for Sri Lankan organic and regenerative agriculture and food sectors to integrate their value chains through innovation and collaboration. The Lost Ingredients Lab is an initiative under the ‘Support to Small and Medium Enterprises in the Organic Agriculture Sector’ Programme of the Multi-Donor Action (MDA) jointly co-financed by the European Union (EU) and the German Federal Ministry for Economic Cooperation and Development (BMZ), implemented by Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH. The programme is aimed at creating investment opportunities in the domestic agri-food sector, emphasizing the growing importance of digitalizing the domestic organic food sector, and supporting organic food producers in Sri Lanka to access new markets, particularly in the EU.",
        "“In addition to bringing key native ingredients to international markets, the project will engage SMEs and entrepreneurs in the process of innovation and sustainable growth. Participants will undergo an eight-month programme, in which the first phase focuses on research and development and the second phase concentrates on product development. This initiative could not come at a better time as Sri Lankan businesses face the need to adapt amidst unprecedented economic hardship,” a Dilmah ews release said.",
        "“The key local ingredients have high nutritional value, health benefits, and unique properties of particular interest for international markets. SMEs and entrepreneurs who work directly and indirectly with these ingredients will have the opportunity to explore new markets and technologies and disrupt existing business models.",
        "“Dilmah believes Sustainable Development Goal (SDG) 17: Partnership for the Goals is key to achieving the other 16 SDGS and drives conservation and restoration through its environmental sustainability arm: Dilmah Conservation. Dilmah has found Good Life X to be a like-minded technical partner for the Lost Ingredients Lab. An innovation and development catalyst, GLX provides critical knowledge and expertise to rapidly advance the prospects of South Asian startups, SMEs, and investors focusing on regeneration and innovation through their solutions.”",
        "Follow @DilmahConservation and @GoodLifeX on Facebook, and Instagram for future updates.",
        "Ceylinco Life’s ‘La Serena’ retirement resort goes green with solar energy",
        "Nawaloka Hospitals bolsters their patients’ access to healthcare with free shuttle service",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The Lost Ingredients Lab",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dilmah Tea",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lost Ingredients Lab:",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "The Lost Ingredients Lab",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Support to Small and Medium Enterprises in",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Organic Agriculture Sector’ Programme",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Multi-Donor Action",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the German Federal Ministry for Economic Cooperation and Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BMZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Gesellschaft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Internationale Zusammenarbeit",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eight-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Dilmah",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Lost Ingredients Lab",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GLX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Instagram",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Dilmah සහ Good Life X The Lost Ingredients Lab දියත් කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "පශ්චාත් වසංගත සෞඛ්‍ය, ආර්ථික සහ සමාජීය අභියෝග සෑම කෙනෙකුම වර්තමාන ව්‍යාපාර කරන ආකාරය ගැන නැවත සිතන්නට පොළඹවා ඇත. සැපයුම් දාමයන් කඩාකප්පල් වීමෙන් බලපෑමට ලක්වීමේ අවදානම වැඩි වීමත් සමඟ, ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව ගොඩනැගීම අද දිනට වඩා වැඩි වැදගත්කමක් ගනී. තිරසාරභාවය සහ තාක්ෂණය මෙහි ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි. ඇත්ත වශයෙන්ම, පරිසර හිතකාමී අගය දාමයන් වෙත ගමන් කිරීම ධනාත්මක සමාජ බලපෑමක් ඇති කරන අතරම ඉහළ මූල්‍ය ලාභයක් ලබා දෙන බව ඔප්පු වී ඇත.",
        "Dilmah Tea Good Life X සමඟ අත්වැල් බැඳගෙන Lost Ingredients Lab: ශ්‍රී ලාංකේය කාබනික සහ පුනර්ජනනීය කෘෂිකර්මාන්තය සහ ආහාර අංශ සඳහා නවෝත්පාදන සහ සහයෝගීතාවය තුළින් ඔවුන්ගේ වටිනාකම් දාමයන් ඒකාබද්ධ කිරීමට වේදිකාවක්. Lost Ingredients Lab යනු යුරෝපා සංගමය (EU) සහ ජර්මානු ෆෙඩරල් ආර්ථික අමාත්‍යාංශය විසින් ඒකාබද්ධව සම-මුදල් සපයන බහු-පරිත්‍යාගශීලී ක්‍රියාව (MDA) හි 'කාබනික කෘෂිකර්ම අංශයේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් සඳහා සහාය' වැඩසටහන යටතේ මුලපිරීමකි. සහයෝගිතාව සහ සංවර්ධනය (BMZ), Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලදී. දේශීය කෘෂි ආහාර අංශයේ ආයෝජන අවස්ථා නිර්මාණය කිරීම, දේශීය කාබනික ආහාර අංශය ඩිජිටල්කරණය කිරීමේ වැඩෙන වැදගත්කම අවධාරණය කිරීම සහ ශ්‍රී ලංකාවේ කාබනික ආහාර නිෂ්පාදකයින්ට, විශේෂයෙන්ම යුරෝපා සංගමයේ නව වෙළෙඳපොළ වෙත ප්‍රවේශ වීමට සහාය වීම මෙම වැඩසටහනේ අරමුණයි.",
        "“ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳපොළට ප්‍රධාන දේශීය අමුද්‍රව්‍ය ගෙන ඒමට අමතරව, ව්‍යාපෘතිය මගින් කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සහ ව්‍යවසායකයින් නවෝත්පාදන සහ තිරසාර වර්ධනයේ ක්‍රියාවලියට සම්බන්ධ කරනු ඇත. සහභාගිවන්නන් මාස අටක වැඩසටහනකට භාජනය වනු ඇත, එහි පළමු අදියර පර්යේෂණ හා සංවර්ධනය කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන අතර දෙවන අදියර නිෂ්පාදන සංවර්ධනය කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික දුෂ්කරතා මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලංකාවේ ව්‍යාපාර අනුවර්තනය වීමේ අවශ්‍යතාවයට මුහුණ දී සිටින බැවින් මෙම මුලපිරීම වඩා හොඳ කාලයකට පැමිණිය නොහැක.",
        "“ප්‍රධාන දේශීය අමුද්‍රව්‍යවල ඉහළ පෝෂණ අගයක්, සෞඛ්‍ය ප්‍රතිලාභ සහ ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳපොළ සඳහා විශේෂ උනන්දුවක් දක්වන සුවිශේෂී ගුණාංග ඇත. මෙම අමුද්‍රව්‍ය සමඟ සෘජුව සහ වක්‍රව වැඩ කරන කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින්ට සහ නව වෙළඳපල සහ තාක්ෂණයන් ගවේෂණය කිරීමට සහ පවතින ව්‍යාපාර ආකෘති කඩාකප්පල් කිරීමට අවස්ථාව ලැබේ.",
        "\"Dilmah විශ්වාස කරන්නේ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්කය (SDG) 17: ඉලක්ක සඳහා හවුල්කාරිත්වය අනෙකුත් SDGS 16 සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා ප්‍රධාන වන අතර එහි පාරිසරික තිරසාර හස්තය වන Dilmah සංරක්ෂණය හරහා සංරක්ෂණය සහ ප්‍රතිසංස්කරණය මෙහෙයවයි. Dilmah විසින් Good Life X සොයා ගෙන ඇත්තේ Lost Ingredients Lab සඳහා සමාන අදහස් ඇති තාක්ෂණික හවුල්කරුවෙකු ලෙසය. නවෝත්පාදන සහ සංවර්ධන උත්ප්‍රේරකයක් වන GLX විසින් දකුණු ආසියානු ආරම්භක, කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සහ ආයෝජකයින් ඔවුන්ගේ විසඳුම් හරහා පුනර්ජනනය සහ නවෝත්පාදනය කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන අපේක්ෂාවන් වේගයෙන් ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා විවේචනාත්මක දැනුම සහ ප්‍රවීණත්වය සපයයි.",
        "අනාගත යාවත්කාලීන සඳහා Facebook, සහ Instagram හි @DilmahConservation සහ @GoodLifeX අනුගමනය කරන්න.",
        "සෙලින්කෝ ලයිෆ් හි ‘ලා සෙරීනා’ විශ්‍රාමික නිවාඩු නිකේතනය සූර්ය ශක්තියෙන් හරිත පැහැයට හැරේ",
        "නවලෝක රෝහල් නොමිලේ ෂටල් සේවාව සමඟින් ඔවුන්ගේ රෝගීන්ගේ සෞඛ්‍ය ප්‍රවේශය ශක්තිමත් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නැතිවූ අමුද්රව්ය රසායනාගාරය",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිල්මා තේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැතිවූ අමුද්රව්ය රසායනාගාරය:",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැතිවූ අමුද්රව්ය රසායනාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් සඳහා සහාය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "කාබනික කෘෂිකාර්මික අංශයේ වැඩසටහන",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බහු දායක ක්‍රියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික සහයෝගිතා සහ සංවර්ධන සඳහා ජර්මානු ෆෙඩරල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BMZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Gesellschaft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර Zusammenarbeit",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස අටක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩිල්මා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නැතිවූ අමුද්රව්ය රසායනාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GLX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Instagram",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தில்மா மற்றும் குட் லைஃப் எக்ஸ் தி லாஸ்ட் இங்க்ரீடியன்ட்ஸ் லேப்பை அறிமுகப்படுத்துகின்றன",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "தொற்றுநோய்க்குப் பிந்தைய சுகாதாரம், பொருளாதாரம் மற்றும் சமூக சவால்கள் அனைவரையும் தற்போதைய வணிக முறையை மறுபரிசீலனை செய்ய வைத்துள்ளது. விநியோகச் சங்கிலிகள் இடையூறுகளால் பாதிக்கப்படும் அபாயங்கள் அதிகரித்து வருவதால், பின்னடைவைக் கட்டியெழுப்புவது இன்று அதிக முக்கியத்துவம் பெறுகிறது. நிலைத்தன்மை மற்றும் தொழில்நுட்பம் இங்கு முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றன. உண்மையில், சூழல் நட்பு மதிப்புச் சங்கிலிகளுக்குச் செல்வது, நேர்மறையான சமூக தாக்கத்தை உருவாக்கும் அதே வேளையில் அதிக நிதி ஆதாயங்களை வழங்குவதாக நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "Dilmah Tea குட் லைஃப் X உடன் இணைந்து இழந்த பொருட்கள் ஆய்வகத்தை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது: இலங்கையின் கரிம மற்றும் மீளுருவாக்கம் செய்யும் விவசாயம் மற்றும் உணவுத் துறைகள் புத்தாக்கம் மற்றும் ஒத்துழைப்பு மூலம் தங்கள் மதிப்புச் சங்கிலிகளை ஒருங்கிணைக்கும் தளமாகும். ஐரோப்பிய ஒன்றியம் (EU) மற்றும் ஜேர்மன் மத்திய பொருளாதார அமைச்சகம் இணைந்து நிதியுதவி செய்யும் மல்டி-டோனர் ஆக்ஷன் (MDA) திட்டத்தின் 'கரிம வேளாண்மைத் துறையில் சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களுக்கான ஆதரவு' திட்டத்தின் கீழ் லாஸ்ட் இங்க்ரீடியண்ட்ஸ் லேப் ஒரு முன்முயற்சியாகும். ஒத்துழைப்பு மற்றும் மேம்பாடு (BMZ), Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH ஆல் செயல்படுத்தப்பட்டது. உள்நாட்டு விவசாய உணவுத் துறையில் முதலீட்டு வாய்ப்புகளை உருவாக்குதல், உள்நாட்டு கரிம உணவுத் துறையை டிஜிட்டல் மயமாக்குவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துதல் மற்றும் இலங்கையில் கரிம உணவு உற்பத்தியாளர்களுக்கு புதிய சந்தைகளை, குறிப்பாக ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தை அணுகுவதற்கு ஆதரவளிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டது.",
        "\"சர்வதேச சந்தைகளுக்கு முக்கிய பூர்வீக பொருட்களை கொண்டு வருவதுடன், இந்த திட்டம் SMEகள் மற்றும் தொழில்முனைவோரை புதுமை மற்றும் நிலையான வளர்ச்சியின் செயல்பாட்டில் ஈடுபடுத்தும். பங்கேற்பாளர்கள் எட்டு மாத திட்டத்திற்கு உட்படுவார்கள், இதில் முதல் கட்டம் ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டில் கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் இரண்டாவது கட்டம் தயாரிப்பு மேம்பாட்டில் கவனம் செலுத்துகிறது. முன்னெப்போதும் இல்லாத வகையில் பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு மத்தியில் இலங்கை வணிகங்கள் மாற்றியமைக்க வேண்டிய அவசியத்தை எதிர்கொள்வதால், இந்த முயற்சி ஒரு சிறந்த தருணத்தில் வர முடியாது” என்று டில்மா ews வெளியீடு தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"முக்கிய உள்ளூர் பொருட்கள் அதிக ஊட்டச்சத்து மதிப்பு, சுகாதார நன்மைகள் மற்றும் சர்வதேச சந்தைகளுக்கு குறிப்பிட்ட ஆர்வத்தின் தனித்துவமான பண்புகளைக் கொண்டுள்ளன. இந்த பொருட்களுடன் நேரடியாகவும் மறைமுகமாகவும் வேலை செய்யும் SMEகள் மற்றும் தொழில்முனைவோர் புதிய சந்தைகள் மற்றும் தொழில்நுட்பங்களை ஆராயவும், ஏற்கனவே உள்ள வணிக மாதிரிகளை சீர்குலைக்கவும் வாய்ப்பைப் பெறுவார்கள்.",
        "\"நிலையான வளர்ச்சி இலக்கு (SDG) 17: இலக்குகளுக்கான கூட்டாண்மை மற்ற 16 SDGS ஐ அடைவதற்கு முக்கியமானது என்று Dilmah நம்புகிறது மற்றும் அதன் சுற்றுச்சூழல் நிலைப்புத்தன்மை பிரிவான Dilmah பாதுகாப்பு மூலம் பாதுகாப்பு மற்றும் மறுசீரமைப்பை இயக்குகிறது. குட் லைஃப் எக்ஸ், லாஸ்ட் இங்க்ரீடியண்ட்ஸ் லேப்க்கு ஒத்த எண்ணம் கொண்ட தொழில்நுட்ப பங்காளியாக இருப்பதை Dilmah கண்டறிந்துள்ளார். ஒரு கண்டுபிடிப்பு மற்றும் மேம்பாட்டு வினையூக்கி, GLX தெற்காசிய ஸ்டார்ட்அப்கள், SMEகள் மற்றும் முதலீட்டாளர்கள் தங்கள் தீர்வுகள் மூலம் மீளுருவாக்கம் மற்றும் கண்டுபிடிப்புகளில் கவனம் செலுத்தும் வாய்ப்புகளை விரைவாக முன்னேற்றுவதற்கு முக்கியமான அறிவையும் நிபுணத்துவத்தையும் வழங்குகிறது.",
        "எதிர்கால புதுப்பிப்புகளுக்கு Facebook மற்றும் Instagram இல் @DilmahConservation மற்றும் @GoodLifeX ஐப் பின்தொடரவும்.",
        "செலிங்கோ லைஃப்பின் ‘லா செரீனா’ ஓய்வு விடுதி சூரிய சக்தியுடன் பசுமையாக மாறுகிறது",
        "நவலோக மருத்துவமனைகள் இலவச ஷட்டில் சேவையுடன் தங்கள் நோயாளிகளின் சுகாதாரப் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இழந்த பொருட்கள் ஆய்வகம்",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தில்மா தேநீர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இழந்த பொருட்கள் ஆய்வகம்:",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இழந்த பொருட்கள் ஆய்வகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களுக்கு ஆதரவு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கரிம வேளாண்மைத் துறை திட்டம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பல நன்கொடையாளர் நடவடிக்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.டி.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஒத்துழைப்பு மற்றும் மேம்பாட்டுக்கான ஜெர்மன் மத்திய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BMZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Gesellschaft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச ஜூசம்மெனார்பீட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எட்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தில்மா",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இழந்த பொருட்கள் ஆய்வகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.எக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Instagram",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}