{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Elect-a-President-acceptable-to-all-NFS/108-241363",
  "time_ut": 1658203199,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Elect a President acceptable to all: NFS",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Elect a President acceptable to all: NFS",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A newly formed organization calling itself as the ‘New Freedom Struggle’ (NFS) yesterday urged parliamentarians of the opposition and government to prevent a major catastrophe by electing a President acceptable to all Sri Lankans living in and out of the country.",
        "The NFS charged that buying MPs by dishing out as much as 300 million rupees had already started and as such if a politician detested, rejected and hated by the entire nation was elected as the President to run the country no one would be able to prevent the country plunging into a major inferno.",
        "Addressing the media yesterday at the ‘Western Province Aesthetic Art Center’ in Colombo, convener of the NFS, Prof. Rohana Lakshman Piyadasa said it was ethically, socially and democratically wrong to elect a failed politician who obtained less than 25,000 votes at the last Parliamentary polls contesting from the second oldest and biggest political party in the country.",
        "“In the 1977 General Election, the UNP said no one elected from Attanagalle should be elected to run the country targetting Mrs. Sirimavo Bandaranaike. What has the UNP has to say now about electing a politician who destroyed the grand old party, the UNP and failed to elect to Parliament from Colombo where majority of voters are from the elite class,” Prof. Piyadasa asked.",
        "“We can’t forget the era of killing and abduction of youth at Batalanda torture chamber and shooting of students who protested against the White Paper. The world powers are keen to have a permanent footprint in Sri Lanka for its a strategically important location in the Indian Ocean. If a person who worships neo liberalism as his religion was elected to run the country, Sri Lanka would be a battleground for world powers before long,” he lamented.",
        "Therefore, it was a national duty of all MPs not to fall prey to financial inducements and vote according to their conscious to fulfill the aspirations of over 22 million Sri Lankans who campaigned for more than three months demanding the eviction of two top leaders who they claimed brought the country to the present level of poverty, destruction and anarachy, Prof. Piyadasa stressed.",
        "Dr. Chamath Liyanage, executive member of the NFS said today, imperialism was in operation in a different form.",
        "The neo liberalism and imperialism are in full gear by agents of world powers in lesser powerful countries and Sri Lanka was one of them.",
        "“We have information that certain diplomats in Colombo have visited residences of political leaders of Sri Lanka. We don’t know why,” he added.",
        "Dr. Liyanage noted that only the MPs of the opposition and government ranks could prevent an imminent disaster by electing the most suitable presidential candidate who is accepted to the Aragalists and all other Sri Lankans living in and out of the country.",
        "Responding to a journalist as to why the NFS targets only Ranil Wickremsinghe against his election as the President, Dr. Edirisinghe said he was the most dangerous and unpredictable person among the lot.",
        "“What we say is that the opposition and the government must come to a consensus and elect a politician who is acceptable to all Sri Lankans unanimously. That is the only way to prevent the country plunging into a volcano,” he stressed.",
        "Dr. Lakshman Edirisinghe, President of the Government Medical Professionals Association and Dr. Chandima Wijegunawardana also spoke. (Sandun A Jayasekera)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "NFS",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the ‘New Freedom Struggle’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "as much as 300 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the ‘Western Province Aesthetic Art Center’ in Colombo",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "less than 25,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 1977 General Election",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Attanagalle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sirimavo Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament from Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Batalanda",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "more than three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Piyadasa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chamath Liyanage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Liyanage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aragalists",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremsinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Edirisinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lakshman Edirisinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Government Medical Professionals Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chandima Wijegunawardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sandun A Jayasekera",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සැමට පිළිගත හැකි ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරාගන්න: NFS",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "‘නව නිදහස් අරගලය’ (NFS) නමින් අලුතින් පිහිටුවා ගත් සංවිධානයක් ඊයේ විපක්ෂයේ සහ ආණ්ඩුවේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේ රට තුළ සහ ඉන් පිටත වෙසෙන සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට පිළිගත හැකි ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීමෙන් විශාල ව්‍යසනයක් වළක්වා ගන්නා ලෙසයි.",
        "රුපියල් මිලියන 300 කට අධික මුදලක් ලබාදී මන්ත්‍රීවරුන් මිලදී ගැනීම මේ වන විටත් ආරම්භ කර ඇති බවත්, ඒ නිසා මුළු ජාතියම පිළිකුල් කරන, ප්‍රතික්ෂේප කරන සහ වෛර කරන දේශපාලකයෙකු රට පාලනය කිරීමට ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වුවහොත් එය කිසිවකුටත් වැළැක්විය නොහැකි බවත් NFS චෝදනා කළා. රට මහා අපායකට ඇද වැටේ.",
        "ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ කැඳවුම්කරු, කොළඹ බස්නාහිර පළාත් සෞන්දර්ය කලා මධ්‍යස්ථානයේදී ඊයේ මාධ්‍ය අමතමින් මහාචාර්ය රෝහණ ලක්ෂ්මන් පියදාස කියා සිටියේ පසුගිය පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයේදී ඡන්ද 25,000ට අඩුවෙන් ලබාගත් අසාර්ථක දේශපාලනඥයෙකු තෝරා ගැනීම සදාචාරාත්මක, සමාජීය සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව වැරදි බවයි. රටේ දෙවන පැරණිතම සහ විශාලතම දේශපාලන පක්ෂයෙන් තරඟ කරන ඡන්ද විමසීම්.",
        "“1977 මහ මැතිවරණයේදී එජාපය කිව්වේ සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක මැතිනිය ඉලක්ක කරගෙන රට ගෙනියන්න අත්තනගල්ලෙන් තේරී පත් වූ කිසිවෙක් පත් නොකළ යුතු බවයි. ප‍්‍රභූ පක්ෂය වන එජාපය විනාශ කළ, ප‍්‍රභූ පන්තියේ වැඩි ඡන්දදායකයන් සිටින කොළඹින් පාර්ලිමේන්තුවට තේරීපත්වීමට නොහැකි වූ දේශපාලනඥයකු පත්කිරීම ගැන එජාපයට දැන් කුමක් කියන්නද” මහාචාර්ය පියදාස විමසා සිටියේය.",
        "“බටලන්ද වධකාගාරයේ තරුණයන් ඝාතනය කර පැහැරගෙන ගොස් ධවල පත්‍රිකාවට විරෝධය පළ කළ සිසුන්ට වෙඩි තබා ඝාතනය කළ යුගය අපට අමතක කළ නොහැක. ඉන්දියන් සාගරයේ උපාය මාර්ගික වශයෙන් වැදගත් ස්ථානයක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාව තුළ ස්ථිර අඩිපාරක් තැබීමට ලෝක බලවතුන් උනන්දු වෙති. නව ලිබරල්වාදය තම ආගම ලෙස අදහන අයෙක් රට පාලනය කිරීමට තේරී පත් වුවහොත් වැඩි කලක් යාමට පෙර ශ්‍රී ලංකාව ලෝක බලවතුන්ගේ සටන් බිමක් වනු ඇත.",
        "එබැවින් මුල්‍ය පෙළඹවීම්වලට හසු නොවී, තමන් කියන ප්‍රධාන පෙළේ නායකයන් දෙදෙනකු ඉවත් කරන ලෙස ඉල්ලා මාස තුනකට අධික කාලයක් උද්ඝෝෂණය කළ මිලියන 22කට අධික ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ අභිලාෂයන් ඉටු කිරීම සඳහා තම සවිඥානිකව ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීම සියලුම මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ජාතික යුතුකමක් විය. දුප්පත්කම, විනාශය සහ අරාජිකත්වයේ වර්තමාන මට්ටමට රට ගෙන ආ බව මහාචාර්ය පියදාස අවධාරණය කළේය.",
        "NFS හි විධායක සභික ආචාර්ය චමත් ලියනගේ අද පැවසුවේ අධිරාජ්‍යවාදය ක්‍රියාත්මක වන්නේ වෙනත් ආකාරයකට බවයි.",
        "අඩු බලගතු රටවල ලෝක බලවතුන්ගේ නියෝජිතයන් විසින් නව ලිබරල්වාදය සහ අධිරාජ්‍යවාදය සම්පූර්ණයෙන් ක්‍රියාත්මක වන අතර ශ්‍රී ලංකාව ඉන් එකක් විය.",
        "“කොළඹ සිටින ඇතැම් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයන් ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන නායකයන්ගේ නිවෙස්වලට ගොස් ඇති බවට අපට තොරතුරු තිබේ. ඒ ඇයි කියලා අපි දන්නේ නැහැ, ”ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "අරගලවාදීන් සහ රටින් පිටත වෙසෙන අනෙකුත් සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන් පිළිගන්නා සුදුසුම ජනාධිපති අපේක්ෂකයා තෝරා ගැනීමෙන් ඉදිරියේදී ඇති විය හැකි ව්‍යසනයක් වළක්වා ගත හැක්කේ විපක්ෂයේ සහ ආණ්ඩු පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන්ට පමණක් බව ආචාර්ය ලියනගේ සඳහන් කළේය.",
        "තමන් ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වීමට එරෙහිව NFS රනිල් වික්‍රමසිංහ පමණක් ඉලක්ක කරන්නේ මන්දැයි මාධ්‍යවේදියෙකුට ප්‍රතිචාර දක්වමින් වෛද්‍ය එදිරිසිංහ කියා සිටියේ එම ගොඩ අතරින් භයානකම සහ අනපේක්ෂිත පුද්ගලයා ඔහු බවයි.",
        "“අපි කියන්නේ විපක්‍ෂය සහ ආණ්‌ඩුව එකඟතාවකට පැමිණ සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට පිළිගත හැකි දේශපාලනඥයකු ඒකමතිකව තෝරා පත් කර ගත යුතු බවයි. රට ගිනි කන්දකට ඇද වැටීම වැළැක්විය හැක්කේ එයයි,” ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "රජයේ වෛද්‍ය වෘත්තිකයන්ගේ සංගමයේ සභාපති වෛද්‍ය ලක්ෂ්මන් එදිරිසිංහ, වෛද්‍ය චන්දිම විජේගුණවර්ධන මහත්වරුද මෙහිදී අදහස් දැක්වූහ. (සඳුන් ඒ ජයසේකර)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "NFS",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "'නව නිදහස් අරගලය'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 300ක් තරම්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ පිහිටි ‘බස්නාහිර පළාත් සෞන්දර්ය කලා මධ්‍යස්ථානය’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25,000 ට අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1977 මහ මැතිවරණය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අත්තනගල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව කොළඹින්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටලන්ද",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාස තුනකට වඩා වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පියදාස ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චමත් ලියනගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලියනගේ ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අරගලවාදීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එදිරිසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් එදිරිසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ වෛද්‍ය වෘත්තිකයන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චන්දිම විජේගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුන් ඒ ජයසේකර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைவருக்கும் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுங்கள்: NFS",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டிலும் வெளியிலும் வாழும் சகல இலங்கையர்களும் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதன் மூலம் பாரிய பேரழிவைத் தடுக்குமாறு எதிர்க்கட்சி மற்றும் அரசாங்கத்தின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களை 'புதிய சுதந்திரப் போராட்டம்' (NFS) என அழைக்கும் புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட அமைப்பு நேற்று வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "300 மில்லியன் ரூபாவை செலுத்தி பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களை கொள்வனவு செய்யும் நடவடிக்கை ஏற்கனவே ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், அதுபோன்று ஒட்டுமொத்த தேசத்தினாலும் வெறுக்கப்படும், நிராகரிக்கப்பட்டு, வெறுக்கப்பட்ட ஒரு அரசியல்வாதி ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டால், அதனை யாராலும் தடுக்க முடியாது என NFS குற்றம் சுமத்தியுள்ளது. நாடு பெரும் நரகத்திற்குள் தள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "கொழும்பில் உள்ள 'மேற்கு மாகாண அழகியல் கலை நிலையத்தில்' நேற்று ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த NFS இன் அழைப்பாளர் பேராசிரியர் ரோஹன லக்ஷ்மன் பியதாச, கடந்த பாராளுமன்றத்தில் 25,000 வாக்குகளுக்கு குறைவான வாக்குகளைப் பெற்று தோல்வியடைந்த அரசியல்வாதியை தெரிவு செய்வது ஒழுக்க ரீதியாகவும், சமூக ரீதியாகவும், ஜனநாயக ரீதியாகவும் தவறானதாகும். நாட்டின் இரண்டாவது பழமையான மற்றும் மிகப்பெரிய அரசியல் கட்சியில் இருந்து போட்டியிடும் தேர்தல்.",
        "“1977 பொதுத் தேர்தலில், திருமதி சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்காவை இலக்கு வைத்து நாட்டை நடத்துவதற்கு அத்தனகல்லையிலிருந்து தெரிவு செய்யப்பட்ட எவரும் தெரிவு செய்யப்படக் கூடாது என ஐ.தே.க. பெரும் பழமையான கட்சியான ஐ.தே.க.வை அழித்த மற்றும் கொழும்பில் இருந்து பாராளுமன்றத்திற்கு தெரிவு செய்யத் தவறிய அரசியல்வாதி ஒருவரை தெரிவு செய்வது பற்றி இப்போது ஐ.தே.க என்ன கூறுகிறது, அங்கு உயர்தர வகுப்பைச் சேர்ந்த பெரும்பான்மையான வாக்காளர்கள் கொழும்பில் இருந்து தெரிவு செய்யப்படவில்லை” என பேராசிரியர் பியதாச கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "பிரேமதாச",
        "எனவே, நிதித் தூண்டுதலுக்கு ஆளாகாமல், தாங்கள் கூறிய இரண்டு உயர்மட்டத் தலைவர்களை வெளியேற்றக் கோரி மூன்று மாதங்களுக்கும் மேலாக பிரச்சாரம் செய்த 22 மில்லியனுக்கும் அதிகமான இலங்கையர்களின் அபிலாஷைகளை நிறைவேற்ற, அவர்களின் உணர்வுப்படி வாக்களிப்பது அனைத்து நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களின் தேசியக் கடமையாகும். நாட்டை தற்போதைய வறுமை, அழிவு மற்றும் அராஜக நிலைக்கு கொண்டு சென்றது என பேராசிரியர் பியதாச வலியுறுத்தினார்.",
        "ஏகாதிபத்தியம் வேறு வடிவில் செயற்படுவதாக NFS இன் நிறைவேற்று உறுப்பினர் கலாநிதி சமத் லியனகே இன்று தெரிவித்தார்.",
        "நவ தாராளவாதமும் ஏகாதிபத்தியமும் சக்தி குறைந்த நாடுகளில் உலக வல்லரசுகளின் முகவர்களால் முழு ஆயத்தத்தில் உள்ளன, அவற்றில் இலங்கையும் ஒன்று.",
        "“கொழும்பில் உள்ள சில இராஜதந்திரிகள் இலங்கையின் அரசியல் தலைவர்களின் வீடுகளுக்குச் சென்றதாக எமக்கு தகவல் கிடைத்துள்ளது. ஏன் என்று எங்களுக்குத் தெரியவில்லை, ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "அரகலிஸ்டுகள் மற்றும் நாட்டிற்கு வெளியே வாழும் ஏனைய சகல இலங்கையர்களும் ஏற்றுக்கொள்ளும் பொருத்தமான ஜனாதிபதி வேட்பாளரை தெரிவு செய்வதன் மூலம் எதிர்கட்சி மற்றும் அரசாங்க தரப்பு பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மாத்திரமே உடனடி அனர்த்தத்தை தடுக்க முடியும் என கலாநிதி லியனகே குறிப்பிட்டார்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்படுவதற்கு எதிராக NFS ஏன் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை மட்டும் குறிவைக்கிறது என ஊடகவியலாளர் ஒருவருக்கு பதிலளித்த கலாநிதி எதிரிசிங்க, அவர் மிகவும் ஆபத்தான மற்றும் கணிக்க முடியாத நபர் என்று கூறினார்.",
        "“எதிர்க்கட்சியும் அரசாங்கமும் ஒருமித்த கருத்துக்கு வந்து அனைத்து இலங்கையர்களும் ஏகமனதாக ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய ஒரு அரசியல்வாதியை தெரிவு செய்ய வேண்டும் என்பதே நாம் கூறுவது. அதுதான் நாடு எரிமலைக்குள் மூழ்குவதைத் தடுக்க ஒரே வழி” என்று அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "அரச வைத்திய நிபுணர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் டொக்டர் லக்ஷ்மன் எதிரிசிங்க, வைத்தியர் சந்திம விஜேகுணவர்தன ஆகியோரும் உரையாற்றினர். (சந்துன் ஏ ஜெயசேகர)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "NFS",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "'புதிய சுதந்திரப் போராட்டம்'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300 மில்லியன் வரை",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள ‘மேற்கு மாகாண அழகியல் கலை மையம்’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25,000 க்கும் குறைவாக",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1977 பொதுத் தேர்தல்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அத்தனகல்லே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் இருந்து பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "படலண்டா",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்களுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பியதாச",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமத் லியனகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லியனகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அறகாலவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிரிசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் எதிரிசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசு மருத்துவ வல்லுநர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்திம விஜேகுணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சந்துன் ஏ ஜெயசேகர",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}