{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132552",
  "time_ut": 1659163301,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "உலகவங்கி எதனையும் வழங்க மறுத்ததை  தொடர்ந்து இலங்கை சர்வதேச நாணயநிதியத்துடன் பேச்சுவார்த்தைகளை ஆரம்பித்தது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "After the World Bank refused to provide anything, Sri Lanka opened negotiations with the International Monetary Fund",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka has resumed negotiations with the International Monetary Fund on Friday following the World Bank's announcement that it will not provide funds to the country until it implements deep structural changes.",
        "The island nation of Sri Lanka has reached bankruptcy and its economy is in a death spiral.",
        "New data released on Friday revealed that inflation stood at 60.8 percent in July.",
        "These reports have come out even as reports have surfaced that China is sending a ship to the Ambantota port leased by China to Sri Lanka. India is concerned about China's base in its backyard.",
        "India has provided 4 billion dollars in financial aid to Sri Lanka this year alone. China is seen as the country that has given the most credit to Sri Lanka.",
        "Sri Lanka's 22 million people have been facing months of food and fuel shortages due to rising inflation and frequent power cuts.",
        "Sri Lanka defaulted on $51 billion in debt in April, and massive protests led to the ouster this month of former President Gotabaya Rajapaksa, who fled the country before resigning.",
        "The World Bank has stated that it is concerned about the situation of the people of Sri Lanka and said in its statement that it cannot provide financing to Sri Lanka until an adequate economic structure is established.",
        "The World Bank, which has called for deep structural changes focused on economic stability, has said that solutions must be found to the underlying problems that created the crisis.",
        "And the World Bank has set aside 160 million dollars of its loans to provide urgent needs such as medicine, cooking gas, food for school students, etc.",
        "Sri Lanka is also in the process of establishing a viable government once again Prime Minister Ranil Wickremesinghe has been sworn in as president and the opposition is trying to reach an agreement to form a comprehensive government to replace the previous government."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the World Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "the International Monetary Fund",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the World Bank's",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60.8 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4 billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year alone",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$51 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "160 million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලෝක බැංකුව කිසිවක් ලබා දීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කළේය",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ගැඹුරු ව්‍යුහාත්මක වෙනස්කම් ක්‍රියාවට නංවන තුරු රටට අරමුදල් ලබා නොදෙන බවට ලෝක බැංකුව ප්‍රකාශ කිරීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාව සිකුරාදා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා නැවත ආරම්භ කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා දූපත් රාජ්‍යය බංකොලොත් භාවයට පත්ව ඇති අතර එහි ආර්ථිකය මරණාසන්න තත්ත්වයට පත්ව ඇත.",
        "සිකුරාදා නිකුත් කරන ලද නව දත්ත හෙළි කළේ ජූලි මාසයේදී උද්ධමනය සියයට 60.8 ක් වූ බවයි.",
        "චීනය විසින් ශ්‍රී ලංකාවට බදු දී අඹන්තොට වරායට නැවක් චීනය එවන බවට වාර්තා පළ වෙද්දීත් මේ වාර්තා එළියට පැමිණ තිබේ.චීනයේ මිදුලේ ඇති පදනම ගැන ඉන්දියාව කනස්සල්ලට පත්ව සිටී.",
        "ඉන්දියාව මේ වසරේ පමණක් ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන 4ක මූල්‍ය ආධාර ලබාදී ඇත.ශ්‍රී ලංකාවට වැඩිම ණය ප්‍රමාණයක් ලබාදුන් රට ලෙස චීනය සැලකේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මිලියන 22 ක ජනතාව මාස ගණනාවක් තිස්සේ උද්ධමනය වැඩිවීම සහ නිතර විදුලිය විසන්ධි කිරීම හේතුවෙන් ආහාර හා ඉන්ධන හිඟයකට මුහුණ දී සිටිති.",
        "අප්‍රේල් මාසයේදී ශ්‍රී ලංකාව ඩොලර් බිලියන 51 ක ණය ගෙවීම පැහැර හැර ඇති අතර, ඉල්ලා අස්වීමට පෙර රටින් පලා ගිය හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මේ මාසයේ නෙරපා හැරීමට දැවැන්ත විරෝධතා හේතු විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ තත්ත්වය පිළිබඳව තමන් කනස්සල්ලට පත්ව සිටින බව ප්‍රකාශ කර ඇති ලෝක බැංකුව ප්‍රමාණවත් ආර්ථික ව්‍යුහයක් වර්ධනය වන තුරු ශ්‍රී ලංකාවට මූල්‍ය පහසුකම් ලබාදිය නොහැකි බව සිය නිවේදනයේ සඳහන් කර තිබේ.",
        "ආර්ථික ස්ථාවරත්වය කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ ගැඹුරු ව්‍යුහාත්මක වෙනස්කම් ඉල්ලා සිටින ලෝක බැංකුව, අර්බුදය නිර්මාණය කළ යටින් පවතින ගැටලුවලට විසඳුම් සෙවිය යුතු බව පවසා තිබේ.",
        "එමෙන්ම ඖෂධ, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, පාසල් සිසුන්ට අවශ්‍ය ආහාර වැනි හදිසි අවශ්‍යතා සැපයීම සඳහා ලෝක බැංකුව ඩොලර් මිලියන 160 ක ණය මුදලක් වෙන් කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ද නැවත වරක් ශක්‍ය ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමේ ක්‍රියාවලියක නිරතව සිටින අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දී ඇති අතර පසුගිය රජය වෙනුවට පුළුල් ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට එකඟතාවකට පැමිණීමට විපක්ෂය උත්සාහ දරමින් සිටියි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලෝක බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 60.8 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ පමණක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 51 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 160 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உலகவங்கி எதனையும் வழங்க மறுத்ததை  தொடர்ந்து இலங்கை சர்வதேச நாணயநிதியத்துடன் பேச்சுவார்த்தைகளை ஆரம்பித்தது",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ஆழமான கட்டமைப்பு மாற்றங்களை முன்னெடுக்கும் வரை அந்த நாட்டிற்கு நிதி வழங்கப்போவதில்லை என உலக வங்கி தெரிவித்துள்ளதை தொடர்ந்து வெள்ளி;க்கிழமை சர்வதேச நாணயநிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தைகளை மீள ஆரம்பித்துள்ளதாக இலங்கை தெரிவித்துள்ளது.",
        "தீவுதேசமான இலங்கை வங்குரோத்து நிலையை அடைந்துள்ளது அதன் பொருளாதாரம் ஒரு மரணச்சுழலில் சிக்குண்டுள்ளது.",
        "வெள்ளிக்கிழமை வெளியாகியுள்ள புதிய புள்ளிவிபரங்கள் ஜூலை மாதத்தில் பணவீக்கம் 60.8 வீதமாக காணப்படுவதை வெளிப்படுத்தியுள்ளன.",
        "சீனா இலங்கை சீனாவிற்கு குத்தகைக்கு வழங்கிய அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு சீனா கப்பலொன்றை அனுப்புவதாக தகவல்கள் வெளியாகியுள்ள நிலையிலேயே இந்த தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.தனது கொல்லை புறத்தில் சீனாவின் தளம் குறித்து இந்தியா கரிசனையடைந்துள்ளது.",
        "இந்தியா இந்த வருடம் மாத்திரம் இலங்கைக்கு 4 பில்லியன் டொலர் நிதியுதவியை வழங்கியுள்ளது.இலங்கைக்கு அதிக கடன் வழங்கிய நாடாக சீனாக காணப்படுகின்றது.",
        "இலங்கையின் 22 மில்லியன் மக்கள் பல மாதங்களாக உணவு எரிபொருள் தட்டுப்பாட்டை எதிர்கொண்டுள்ளனர்அதிகரித்து வரும் பணவீக்கம் காரணமாக இந்த நிலை காணப்படுகின்றது அவர்கள் தொடர்ச்சியான மின்வெட்டையும் எதிர்கொண்டுள்ளனர்.",
        "இலங்கை ஏப்பிரலில் 51 பில்லியன் டொலர் கடனை திருப்பி செலுத்த முடியாமல் வங்குரோத்து நிலையை அடைந்ததுஇ பாரிய ஆர்ப்பாட்டங்கள் இந்த மாதம் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்ச பதவியிலிருந்து அகற்றப்படும் நிலையை ஏற்படுத்தினஇஅவர் பதவியை இராஜினாமா செய்வதற்கு முன்னர் நாட்டிலிருந்து தப்பியோடினார் அவர் முதலில் மின்னஞ்சல் மூலம் பதவியை இராஜினாமா செய்தார்.",
        "இலங்கை மக்களின் நிலை குறித்து கரிசனையகொண்டுள்ளதாக தெரிவித்துள்ள உலக வங்கி போதுமான பொருளாதார கட்டமைப்பு உருவாகும் வரை இலங்கைக்கு நிதிவழங்க முடியாது என தனது அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "பொருளாதார ஸ்திரதன்மையில் கவனம் செலுத்தும் ஆழமான கட்டமைப்பு மாற்றங்களை கோரியுள்ள உலகவங்கி நெருக்கடிகளை உருவாக்கிய அடிப்படை பிரச்சினைகளிற்கு தீர்வை காணவேண்டும் என தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேலும் தன்னிடமுள்ள கடன்களில் 160மில்லியன் டொலர்களை அவசரதேவைகளான மருந்து சமையல் எரிவாயு பாடசாலை மாணவர்களிற்கான உணவு போன்றவற்றை வழங்குவதற்கு உலக வங்கி ஒதுக்கியுள்ளது.",
        "இலங்கை மீண்டும் இயங்கக்கூடிய அரசாங்கத்தை ஏற்படுத்துவதற்கான நடவடிக்கைகளிலும் ஈடுபட்டுள்ளதுபிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றுள்ளார்இமுன்னைய அரசாங்கத்திற்கு பதில் பரந்துபட்ட அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கான உடன்பாட்டினை எட்டுவதற்கு எதிர்கட்சிகள் முயல்கின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உலக வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60.8 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4 பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு மட்டும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$51 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "160 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}