{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-pay-interest-on-state-owned-airlines-loan-after-sovereign-debt-default-97884/",
  "time_ut": 1658839260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to pay interest on state-owned airline’s loan after sovereign debt default",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to pay interest on state-owned airline’s loan after sovereign debt default",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – State-owned SriLankan Airlines will settle an interest payment of a 175 million US dollar sovereign guaranteed debt, the loss making carrier said on Tuesday, after the country failed to pay foreign sovereign debts since mid April.",
        "Sri Lanka’s central bank and finance ministry have suspended all its foreign debts including interest payments with effect from April 12 and declared a “soft” sovereign debt default after the island nation’s usable foreign currency reserves declined to near zero amid a balance of payment crisis.",
        "Since then, the government defaulted an interest payment of 78 million US dollar of a sovereign bond on May 19 after one month grace period. Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe has said no foreign debts will be repaid until the external loans are restructured.",
        "“SriLankan Airlines is pleased to announce that the company has taken the necessary steps to settle the interest relating to its U.S.$175,000,000 / 7.00 per cent guaranteed bond due in 2024 and guaranteed by the Government of the Democratic",
        "Socialist Republic of Sri Lanka (ISIN iXS2010609662),” the Sri Lankan Airlines said in a statement.",
        "“The interest was paid in full within the applicable grace period using company funds.”",
        "It was not immediately clear if the government under new president Ranil Wickremesinghe changed the stance on sovereign debt repayment.",
        "The payment relates to a $175 million bond with a 7% coupon listed in Singapore, according to a filing with the Singapore stock exchange.",
        "A company spokesman declined to comment on the volume of the repayment.",
        "Officials from the central bank and finance ministry were not immediately available for comment on why the government decided to repay SriLankan Airlines’ sovereign guaranteed interest payment while defaulting May 19 sovereign debt repayment payment.",
        "The $84 billion economy is unable to borrow from the global capital market and other countries as its ratings have been downgraded to near default ratings by all three global rating agencies.",
        "The economic crisis with acute foreign exchange shortage had led to lingering protests in the island nation after it led to shortage of essentials like fuel, cooking gas, medicines, and milk powder.",
        "The economic crisis has turned into a political crisis and forced former leader Gotabaya Rajapaksa to flee the country early this month and resign from Singapore months after he changed his cabinet twice and prime minister once.",
        "New President Wickremesinghe has sought a deal from the International Monetary Fund to address the ongoing economic crisis. (Colombo/July 26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "175 million US dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "mid April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "78 million US dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "May 19 after one month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S.$175,000,000 / 7.00 per cent",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Republic of Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$175 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May 19",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$84 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "early this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ස්වෛරී ණය පැහැර හැරීමෙන් පසු රජය සතු ගුවන් සමාගමේ ණය සඳහා පොලී ගෙවීමට ශ්‍රී ලංකාව",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - අප්‍රේල් මැද සිට රට විදේශ ස්වෛරී ණය ගෙවීමට අපොහොසත් වීමෙන් පසු රජයට අයත් ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සමාගම ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 175 ක ස්වෛරී ඇපකර ණයක පොලී ගෙවීමක් ගෙවන බව පාඩු ලබන ගුවන් සේවය අඟහරුවාදා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ගෙවුම් ශේෂ අර්බුදයක් මධ්‍යයේ දිවයිනේ භාවිතා කළ හැකි විදේශ මුදල් සංචිත ශුන්‍යයට ආසන්න වීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ මහ බැංකුව සහ මුදල් අමාත්‍යාංශය විසින් අප්‍රේල් 12 සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි පොලී ගෙවීම් ඇතුළු සියළුම විදේශ ණය අත්හිටුවා “මෘදු” ස්වෛරී ණය පැහැර හැරීමක් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "එතැන් සිට, මාසයක සහන කාලයකින් පසු මැයි 19 වන දින රජය විසින් ස්වෛරී බැඳුම්කරයක ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 78 ​​ක පොලී ගෙවීම පැහැර හැර ඇත. විදේශ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන තුරු විදේශ ණය ආපසු නොගෙවන බව මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පවසයි.",
        "“2024 දී ගෙවිය යුතු සහ ඩිමොක්‍රටික් රජය විසින් සහතික කරන ලද එක්සත් ජනපද ඩොලර් 175,000,000 / සියයට 7.00 ක ඇපකර බැඳුම්කරයට අදාළ පොලී පියවීමට සමාගම අවශ්‍ය පියවර ගෙන ඇති බව ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සමාගම සතුටින් ප්‍රකාශ කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා සමාජවාදී ජනරජය (ISIN iXS2010609662),” ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "\"සමාගම් අරමුදල් භාවිතා කරමින් අදාළ සහන කාලය තුළ පොලී සම්පුර්ණයෙන්ම ගෙවා ඇත.\"",
        "නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ යටතේ රජය ස්වෛරී ණය ආපසු ගෙවීමේ ස්ථාවරය වෙනස් කළේ දැයි වහාම පැහැදිලි නොවීය.",
        "සිංගප්පූරු කොටස් හුවමාරුව වෙත ගොනු කිරීමකට අනුව සිංගප්පූරුවේ ලැයිස්තුගත කර ඇති 7% කූපනයක් සහිත ඩොලර් මිලියන 175 ක බැඳුම්කරයකට ගෙවීම සම්බන්ධ වේ.",
        "සමාගමේ ප්‍රකාශකයෙකු ආපසු ගෙවීමේ පරිමාව පිළිබඳව අදහස් දැක්වීම ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "මැයි 19 ස්වෛරී ණය ආපසු ගෙවීම පැහැර හරිමින් ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගමේ ස්වෛරී සහතික පොලී ගෙවීමට රජය තීරණය කළේ ඇයිද යන්න පිළිබඳව අදහස් දැක්වීමට මහ බැංකුවේ සහ මුදල් අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන් වහාම ලබා ගත නොහැකි විය.",
        "ඩොලර් බිලියන 84 ක ආර්ථිකයට ගෝලීය ප්‍රාග්ධන වෙළඳපොළෙන් සහ අනෙකුත් රටවලින් ණය ගැනීමට නොහැකි වී ඇත්තේ එහි ශ්‍රේණිගත කිරීම් ගෝලීය ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතන තුනම පාහේ පෙරනිමි ශ්‍රේණිගත කිරීම්වලට පහත හෙලීම හේතුවෙනි.",
        "උග්‍ර විදේශ විනිමය හිඟයක් සමඟ ඇති වූ ආර්ථික අර්බුදය, ඉන්ධන, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, ඖෂධ සහ කිරිපිටි වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟයකට තුඩු දීමෙන් පසු දිවයිනේ දිග්ගැස්සුනු විරෝධතාවලට හේතු වී තිබේ.",
        "ආර්ථික අර්බුදය දේශපාලන අර්බුදයක් බවට පත්වී ඇති අතර හිටපු නායක ගෝඨාභය රාජපක්ෂට මේ මස මුලදී රටින් පලා යාමටත් සිංගප්පූරුවෙන් ඉල්ලා අස්වීමටත් සිදුවී ඇත්තේ ඔහු සිය කැබිනට් මණ්ඩලය දෙවරක් සහ අගමැති වරක් වෙනස් කිරීමෙන් මාස කිහිපයකට පසුවය.",
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදයට පිළියම් යෙදීම සඳහා නව ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලෙන් ගනුදෙනුවක් ඉල්ලා ඇත. (කොළඹ/ජූලි 26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 175 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් මැද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 78 ​​කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මාසයකට පසු මැයි 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ඩොලර් 175,000,000 / සියයට 7.00",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 175 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි 19",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 84 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசாங்கத்திற்கு சொந்தமான விமான சேவையின் கடனுக்கான வட்டியை இலங்கை செலுத்த வேண்டும்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - அரசுக்கு சொந்தமான ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் 175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் இறையாண்மை உத்தரவாதக் கடனுக்கான வட்டி செலுத்துதலைத் தீர்க்கும், ஏப்ரல் நடுப்பகுதியில் இருந்து நாடு வெளிநாட்டு இறையாண்மைக் கடன்களை செலுத்தத் தவறியதை அடுத்து, நஷ்டமடைந்த கேரியர் செவ்வாய்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் மத்திய வங்கி மற்றும் நிதி அமைச்சு வட்டி செலுத்துதல் உட்பட அதன் அனைத்து வெளிநாட்டுக் கடன்களையும் ஏப்ரல் 12 முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் இடைநிறுத்தியுள்ளது மற்றும் தீவின் நாட்டின் பயன்படுத்தக்கூடிய வெளிநாட்டு நாணய கையிருப்பு பூஜ்ஜியத்திற்கு அருகில் செலுத்தும் நெருக்கடிக்கு மத்தியில் குறைந்ததை அடுத்து \"மென்மையான\" இறையாண்மைக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை.",
        "அப்போதிருந்து, ஒரு மாத கால அவகாசத்திற்குப் பிறகு மே 19 அன்று அரசாங்கம் 78 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் இறையாண்மை பத்திரத்தின் வட்டியை செலுத்தத் தவறிவிட்டது. வெளிநாட்டுக் கடன்கள் மறுசீரமைக்கப்படும் வரை வெளிநாட்டுக் கடன்கள் மீளச் செலுத்தப்பட மாட்டாது என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“2024 இல் செலுத்த வேண்டிய அமெரிக்க டாலர் 175,000,000 / 7.00 சதவீத உத்தரவாதப் பத்திரம் தொடர்பான வட்டியைத் தீர்ப்பதற்குத் தேவையான நடவடிக்கைகளை நிறுவனம் எடுத்துள்ளது என்பதை ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் மகிழ்ச்சியுடன் தெரிவித்துக் கொள்கிறது.",
        "இலங்கை சோசலிச குடியரசு (ISIN iXS2010609662)” என்று ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"கம்பனி நிதியைப் பயன்படுத்தி பொருந்தக்கூடிய சலுகைக் காலத்திற்குள் வட்டி முழுமையாக செலுத்தப்பட்டது.\"",
        "புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் கீழ் அரசாங்கம் இறைமைக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தும் நிலைப்பாட்டை மாற்றியதா என்பது உடனடியாகத் தெரியவில்லை.",
        "சிங்கப்பூர் பங்குச் சந்தையில் பட்டியலிடப்பட்ட 7% கூப்பனுடன் $175 மில்லியன் பத்திரம் செலுத்துவது தொடர்பானது.",
        "ஒரு நிறுவனத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் திருப்பிச் செலுத்தும் அளவு குறித்து கருத்து தெரிவிக்க மறுத்துவிட்டார்.",
        "மே 19 இறைமைக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தத் தவறிய நிலையில், ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸின் இறையாண்மை உத்தரவாதமான வட்டித் தொகையை ஏன் திருப்பிச் செலுத்த அரசாங்கம் முடிவு செய்தது என்பது குறித்து மத்திய வங்கி மற்றும் நிதி அமைச்சின் அதிகாரிகள் உடனடியாக கருத்து தெரிவிக்கவில்லை.",
        "84 பில்லியன் டாலர் பொருளாதாரம் உலக மூலதனச் சந்தை மற்றும் பிற நாடுகளில் இருந்து கடன் வாங்க முடியாது, ஏனெனில் அதன் மதிப்பீடுகள் மூன்று உலகளாவிய மதிப்பீட்டு நிறுவனங்களாலும் கிட்டத்தட்ட இயல்புநிலை மதிப்பீடுகளுக்குக் குறைக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "கடுமையான அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையுடன் பொருளாதார நெருக்கடி, எரிபொருள், சமையல் எரிவாயு, மருந்துகள் மற்றும் பால் பவுடர் போன்ற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பற்றாக்குறைக்கு வழிவகுத்த பின்னர், தீவு நாட்டில் நீடித்த போராட்டங்களுக்கு வழிவகுத்தது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி ஒரு அரசியல் நெருக்கடியாக மாறியதுடன், முன்னாள் தலைவர் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தனது அமைச்சரவையை இரண்டு முறையும் பிரதமரையும் ஒரு முறை மாற்றிய பின்னர் இந்த மாத தொடக்கத்தில் நாட்டை விட்டு வெளியேறவும் சிங்கப்பூரில் இருந்து சில மாதங்களுக்குப் பிறகு ராஜினாமா செய்ய வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது.",
        "புதிய ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க தற்போது நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் ஒப்பந்தம் ஒன்றை கோரியுள்ளார். (கொழும்பு/ஜூலை 26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "78 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதத்திற்கு பிறகு மே 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யு.எஸ்.$175,000,000 / 7.00 சதவீதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$175 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 19",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$84 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}