{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-cabinet-in-process-to-grant-monetary-incentives-to-discourage-undiyal-96952/",
  "time_ut": 1657011120,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Cabinet in process to grant monetary incentives to discourage undiyal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Cabinet in process to grant monetary incentives to discourage undiyal",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka is considering monetary incentives for migrant workers to discourage informal money transaction such as undiyal as many Sri Lankan expatriates are still not ready to use formal banking channels, Cabinet Spokesman Bandula Gunawardena said.",
        "Sri Lanka’s foreign remittances have fallen 53.1 percent in the first five month of this year compared to the same period in 2021 to 1.34 billion US dollars as many expatriates are either keeping their foreign earnings with them in foreign currency or send via undiyal due to higher rate compared to official bank rate.",
        "Some expatriates are not sending money because they have lost the confidence in President Gotabaya Rajapaksa’s government amid corruption allegations, government officials have said.",
        "“Mostly expatriate Sri Lankans in the Middle East use the undiyal method to send money back to Sri Lanka,” Gunawardena told the weekly cabinet media briefing on Tuesday (05).",
        "“Foreign Employment Minister Manusha Nanayakkara will submit cabinet proposal to provide some monetary incentives to those expatriates who sends money through banking channels.”",
        "“This cannot be stopped at once. We urge expatriates to send your foreign remittances through banks as every cent of it will be used on importing crude oil, fertilizer, gas, essential items, essential commodities, medicines and that money cannot be stolen by anybody. It has to be recorded in international remittances.”",
        "Sri Lanka central bank has taken strong steps to prevent undiyal citing that it was used for money laundering by drug smugglers and dealers.",
        "However, undiyal dealers have some how have been able to continue the informal transaction as there is a strong demand because it offers 15-20 rupees higher than the official bank rate, market officials say.",
        "The central bank’s steps to prevent undiyal transactions so far have failed to control the informal transactions. (Colombo/July 05/2022)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "53.1 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the first five month of this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.34 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15-20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "උණ්ඩියල් අධෛර්යමත් කිරීම සඳහා මූල්‍ය දිරිගැන්වීම් ලබාදීමට ශ්‍රී ලංකා කැබිනට් මණ්ඩලය කටයුතු කරමින් සිටී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - බොහෝ ශ්‍රී ලාංකික විදේශිකයන් තවමත් විධිමත් බැංකු නාලිකා භාවිතා කිරීමට සූදානම් නැති බැවින් සංක්‍රමණික සේවකයින්ට උණ්ඩියල් වැනි අවිධිමත් මුදල් ගනුදෙනු අධෛර්යමත් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව මූල්‍ය දිරිගැන්වීම් සලකා බලමින් සිටින බව කැබිනට් ප්‍රකාශක බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ප්‍රේෂණ 2021 එම කාල සීමාවට සාපේක්ෂව මේ වසරේ මුල් මාස පහ තුළ ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.34 දක්වා සියයට 53.1 කින් පහත වැටී ඇති අතර බොහෝ විදේශිකයින් තම විදේශ ඉපැයීම් විදේශ මුදලින් ඔවුන් ළඟ තබා ගැනීම හෝ වැඩි අනුපාතයක් හේතුවෙන් undiyal හරහා යවයි. නිල බැංකු අනුපාතයට සාපේක්ෂව.",
        "ඇතැම් විදේශිකයන් මුදල් නොඑවන්නේ දූෂණ චෝදනා මධ්‍යයේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ රජය කෙරෙහි ඇති විශ්වාසය නැති වී ඇති නිසා බව රජයේ නිලධාරීහු පවසති.",
        "“බොහෝ විට මැදපෙරදිග සිටින විදේශගත ශ්‍රී ලාංකිකයන් ශ්‍රී ලංකාවට මුදල් යැවීම සඳහා භාවිතා කරන්නේ උණ්ඩියල් ක්‍රමයයි,” ගුණවර්ධන අඟහරුවාදා (05) සතිපතා කැබිනට් මාධ්‍ය හමුවේදී පැවසීය.",
        "විදේශ රැකියා අමාත්‍ය මනූෂ නානායක්කාර මහතා විසින් බැංකු මාර්ගයෙන් මුදල් එවන විදේශිකයන්ට යම් මූල්‍ය දිරිගැන්වීමක් ලබාදීමට කැබිනට් යෝජනාවක් ඉදිරිපත් කරනවා.",
        "“මේක එකපාරටම නවත්තන්න බෑ. ඔබගේ විදේශ ප්‍රේෂණ බැංකු හරහා එවන ලෙස අපි විදේශිකයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ එයින් සෑම ශතයක්ම බොරතෙල්, පොහොර, ගෑස්, අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය, අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ, ඖෂධ ආනයනය සඳහා යොදවන අතර එම මුදල් කිසිවකුට සොරකම් කළ නොහැකි බැවිනි. එය ජාත්‍යන්තර ප්‍රේෂණවල සටහන් කළ යුතුයි.”",
        "මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවන් සහ වෙළෙන්දන් විසින් මුදල් විශුද්ධිකරණය සඳහා යොදා ගත් බව පවසමින් උණ්ඩියල් වැළැක්වීමට ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව දැඩි පියවර ගෙන තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, නිල බැංකු අනුපාතයට වඩා රුපියල් 15-20ක් වැඩි මුදලක් ලබා දෙන බැවින් දැඩි ඉල්ලුමක් පවතින බැවින් අවිධිමත් ගනුදෙනුව දිගටම කරගෙන යාමට undyal අලෙවිකරුවන්ට හැකි වී ඇති බව වෙළඳපල බලධාරීහු පවසති.",
        "නොදියල් ගනුදෙනු වැලැක්වීමට මහ බැංකුව මෙතෙක් ගත් පියවර අවිධිමත් ගනුදෙනු පාලනය කිරීමට අසමත් වී ඇත. (කොළඹ/ජූලි 05/2022)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 53.1 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ මුල් මාස පහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.34 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15-20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உண்டியலை ஊக்கப்படுத்த இலங்கை அமைச்சரவை பண ஊக்குவிப்புகளை வழங்குவதற்கான நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - பல இலங்கை வெளிநாட்டவர்கள் இன்னும் முறையான வங்கி வழிகளைப் பயன்படுத்தத் தயாராக இல்லாததால், உண்டியல் போன்ற முறைசாரா பணப் பரிவர்த்தனைகளைத் தடுக்க புலம்பெயர்ந்த தொழிலாளர்களுக்கு பண ஊக்குவிப்புகளை வழங்குவது குறித்து இலங்கை பரிசீலித்து வருவதாக அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "2021 ஆம் ஆண்டின் இதே காலப்பகுதியுடன் ஒப்பிடுகையில் இந்த வருடத்தின் முதல் ஐந்து மாதங்களில் இலங்கையின் வெளிநாட்டுப் பணம் 53.1 வீதமாக வீழ்ச்சியடைந்து 1.34 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாக குறைந்துள்ளது. அதிகாரப்பூர்வ வங்கி விகிதத்துடன் ஒப்பிடும்போது.",
        "ஊழல் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு மத்தியில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் அரசாங்கத்தின் மீதான நம்பிக்கையை இழந்துவிட்ட காரணத்தினால் சில வெளிநாட்டவர்கள் பணம் அனுப்புவதில்லை என அரசாங்க அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "செவ்வாய்க்கிழமை (05) வாராந்த அமைச்சரவை ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் குணவர்தன, “பெரும்பாலும் மத்திய கிழக்கில் உள்ள புலம்பெயர்ந்த இலங்கையர்கள் இலங்கைக்கு பணத்தை திருப்பி அனுப்ப உண்டியல் முறையைப் பயன்படுத்துகின்றனர்.",
        "\"வங்கி வழிகளில் பணம் அனுப்பும் வெளிநாட்டவர்களுக்கு சில பண ஊக்குவிப்புகளை வழங்குவதற்கு வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சர் மனுஷ நாணயக்கார அமைச்சரவையில் முன்மொழிவார்.\"",
        "“இதை ஒரேயடியாக நிறுத்த முடியாது. கச்சா எண்ணெய், உரம், எரிவாயு, அத்தியாவசியப் பொருட்கள், அத்தியாவசியப் பொருட்கள், மருந்துகள் மற்றும் பணத்தை யாராலும் திருட முடியாது என்பதால், ஒவ்வொரு சதமும் உங்கள் வெளிநாட்டுப் பணத்தை வங்கிகள் மூலம் அனுப்புமாறு வெளிநாடுகளுக்கு நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம். இது சர்வதேச பணப்பரிமாற்றங்களில் பதிவு செய்யப்பட வேண்டும்.",
        "போதைப்பொருள் கடத்தல்காரர்கள் மற்றும் விநியோகஸ்தர்களால் பணமோசடி செய்வதற்கு உண்டியல் பயன்படுத்தப்பட்டதாகக் கூறி இலங்கை மத்திய வங்கி அதைத் தடுப்பதற்கு வலுவான நடவடிக்கைகளை எடுத்துள்ளது.",
        "இருப்பினும், உத்தியோகபூர்வ வங்கி விகிதத்தை விட 15-20 ரூபாய் அதிகமாக வழங்குவதால், வலுவான தேவை இருப்பதால், முறைசாரா பரிவர்த்தனையை எப்படித் தொடர முடிந்தது என்று உண்டியல் டீலர்கள் உள்ளனர் என்று சந்தை அதிகாரிகள் கூறுகின்றனர்.",
        "இதுவரை இல்லாத பரிவர்த்தனைகளைத் தடுப்பதற்கான மத்திய வங்கியின் நடவடிக்கைகள் முறைசாரா பரிவர்த்தனைகளைக் கட்டுப்படுத்தத் தவறிவிட்டன. (கொழும்பு/ஜூலை 05/2022)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "53.1 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் முதல் ஐந்து மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.34 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15-20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}