{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Ranjan-seeks-forgiveness-from-the-entire-Judiciary/342-243745",
  "time_ut": 1661439032,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ranjan seeks forgiveness from the entire Judiciary",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranjan seeks forgiveness from the entire Judiciary",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Filing an affidavit in Supreme Court, former Samagi Jana Balawegaya (SJB) Parliamentarian Ranjan Ramanayake has apologized to the judiciary for committing contempt of court.",
        "In his affidavit, the former Parliamentarian has given an undertaking that in his entire life, he would refrain from making any statement critical or derogatory to the judiciary.",
        "Ramanayake had filed a motion with an affidavit in Supreme Court through Attorney-at-law Dinesh Vidanapathirana.",
        "On January 12, 2021, the Supreme Court convicted Ranjan Ramanayake for the offence of contempt of court and sentenced him to a term of four years rigorous imprisonment.",
        "In his affidavit, Ramanayake stated that the statement made by him outside Temple Trees on 21st of August, 2017 is completely and utterly false. He further stated that the said statement was derogatory and contemptuous of the entire judiciary of Sri Lanka. Ramanayake said he is seeking forgiveness from the entire Judiciary of Sri Lanka for the said false statement he made outside the Temple Trees.",
        "Ramanayake further stated that several statements made by him outside the Supreme Court premises stating that he will not withdraw the statement made by him on 21st of August 2017, were false, wrongful and derogatory of the entire judiciary of Sri Lanka.",
        "Meanwhile, Ranjan Ramanayake stated that in the future and in his entire life he will not make any statement critical or derogatory of the Chief justice and other judges of the Supreme Court and all other judges of the Appellate Courts as well as the original courts.",
        "Ramanayake was charged for committing the offence of contempt of court punishable under Article 105(3) of the constitution when he made the statement on August 21, 2017 outside the Temple Trees.",
        "The Supreme Court three-judge-bench comprising Justice Sisira de Abrew, Justice Vijith Malalgoda and Justice Preethi Padman Surasena had unanimously affirmed the rule served on Ramanayake and held that the charge of contempt of court levelled against him has been proved beyond reasonable doubt. (Lakmal Sooriyagoda)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranjan",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Judiciary",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliamentarian Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliamentarian",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vidanapathirana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "January 12, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21st of August,",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Temple Trees",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21st of August 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Appellate Courts",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 105(3",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "August 21, 2017",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sisira de Abrew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijith Malalgoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Preethi Padman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lakmal Sooriyagoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රන්ජන් මුළු අධිකරණයෙන්ම සමාව ඉල්ලයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අධිකරණයට අපහාස කිරීම සම්බන්ධයෙන් සමගි ජන බලවේගයේ හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක මහතා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට දිවුරුම් ප්‍රකාශයක් ගොනු කරමින් අධිකරණයෙන් සමාව ඉල්ලා තිබේ.",
        "සිය දිවුරුම් ප්‍රකාශයෙන් හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයා ප්‍රතිඥාවක් දී ඇත්තේ තම ජීවිත කාලය තුළ අධිකරණයට විවේචනාත්මක හෝ අවමන් සහගත ප්‍රකාශයක් කිරීමෙන් වළකින බවයි.",
        "රාමනායක මහතා නීතීඥ දිනේෂ් විදානපතිරණ මහතා මාර්ගයෙන් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට දිවුරුම් ප්‍රකාශයක් සමඟ මෝසමක් ගොනු කර තිබුණි.",
        "2021 ජනවාරි 12 වැනි දින ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය රන්ජන් රාමනායක අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ වරදට වරදකරු කළ අතර ඔහුට වසර හතරක බරපතළ වැඩ සහිත සිර දඬුවමක් නියම කළේය.",
        "2017 අගෝස්තු 21 වැනි දින අරලියගහ මන්දිරයේ දී තමන් කළ ප්‍රකාශය සම්පූර්ණ සහ සම්පූර්ණ අසත්‍ය බව රාමනායක මහතා දිවුරුම් ප්‍රකාශයේ සඳහන් කළේය. එම ප්‍රකාශය ශ්‍රී ලංකාවේ සමස්ථ අධිකරණයට අවමන් සහගත සහ නිග්‍රහාත්මක ප්‍රකාශයක් බව ඔහු වැඩිදුරටත් ප්‍රකාශ කළේය. අරලියගහ මන්දිරයේදී තමන් කළ අසත්‍ය ප්‍රකාශය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ සමස්ත අධිකරණයෙන් සමාව ඉල්ලා සිටින බවද රාමනායක මහතා පැවසීය.",
        "2017 අගෝස්තු 21 වැනිදා තමන් කළ ප්‍රකාශය ඉල්ලා අස්කර නොගන්නා බවට ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ පරිශ්‍රයෙන් පිටතදී තමන් කළ ප්‍රකාශ කිහිපයක් අසත්‍ය, සාවද්‍ය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ සමස්ත අධිකරණ පද්ධතියටම නිගා දෙන බවද රාමනායක මහතා වැඩිදුරටත් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මේ අතර, රංජන් රාමනායක මහතා ප්‍රකාශ කළේ ඉදිරියේදී සහ තම ජීවිත කාලය තුළ අගවිනිසුරුවරයා ඇතුළු ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ අනෙකුත් විනිසුරුවරුන්ට සහ අනෙකුත් සියලුම අභියාචනාධිකරණ විනිසුරුවරුන්ට මෙන්ම මුල් අධිකරණවලට විවේචනාත්මක හෝ අවමන් සහගත ප්‍රකාශයක් සිදු නොකරන බවයි.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 105(3) වගන්තිය යටතේ දඬුවම් ලැබිය හැකි අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ වරද සම්බන්ධයෙන් රාමනායක මහතා 2017 අගෝස්තු 21 වැනි දින අරලියගහ මන්දිරයෙන් පිටතදී ප්‍රකාශය කළ අවස්ථාවේදී ඔහුට චෝදනා එල්ල විය.",
        "විනිසුරු සිසිර ද ආබෲ, විජිත් මලල්ගොඩ සහ විනිසුරු ප්‍රීති පද්මන් සූරසේන යන ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ ත්‍රිපුද්ගල විනිසුරු මඩුල්ල රාමනායක මහතාට එරෙහිව පනවා තිබූ නියෝගය ඒකමතිකව තහවුරු කරමින් අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ චෝදනාව සාධාරණ සැකයකින් තොරව ඔප්පු වී ඇති බව ප්‍රකාශ කළේය. (ලක්මාල් සූරියගොඩ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රන්ජන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "අධිකරණය",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදානපතිරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021 ජනවාරි 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 21,",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017 අගෝස්තු 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අභියාචනාධිකරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වගන්තිය 105(3",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2017 අගෝස්තු 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිසිර ද ආබෲ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජිත් මලල්ගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රීති පද්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් සූරියගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரஞ்சன் முழு நீதித்துறையிடமும் மன்னிப்பு கேட்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சமகி ஜன பலவேகய கட்சியின் முன்னாள் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்க, நீதிமன்றத்தை அவமதித்ததற்காக நீதித்துறையிடம் மன்னிப்பு கோரியுள்ளார்.",
        "தனது வாழ்நாள் முழுவதும், நீதித்துறையை விமர்சிக்கும் அல்லது இழிவுபடுத்தும் எந்தவொரு அறிக்கையையும் வெளியிடுவதைத் தவிர்ப்பதாக முன்னாள் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் தனது வாக்குமூலத்தில் உறுதியளித்துள்ளார்.",
        "ராமநாயக்க, சட்டத்தரணி தினேஷ் விதானபத்திரன ஊடாக உச்ச நீதிமன்றில் பிரமாணப் பத்திரத்துடன் மனுவொன்றை தாக்கல் செய்திருந்தார்.",
        "ஜனவரி 12, 2021 அன்று, நீதிமன்றத்தை அவமதித்த குற்றத்திற்காக ரஞ்சன் ராமநாயக்க குற்றவாளி என உச்ச நீதிமன்றம் தீர்ப்பளித்தது மற்றும் அவருக்கு நான்கு வருட கடூழியச் சிறைத்தண்டனை விதித்தது.",
        "2017 ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் மாதம் 21 ஆம் திகதி அலரிமாளிகைக்கு வெளியில் தாம் தெரிவித்த கருத்து முற்றிலும் பொய்யானது என ராமநாயக்க தனது வாக்குமூலத்தில் குறிப்பிட்டுள்ளார். இந்த அறிக்கை இலங்கையின் முழு நீதித்துறையையும் இழிவுபடுத்துவதாகவும் அவமதிப்பதாகவும் அவர் மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளார். அலரிமாளிகைக்கு வெளியே தாம் கூறிய பொய்யான கருத்துக்காக இலங்கையின் முழு நீதித்துறையிடமும் மன்னிப்பு கோருவதாக ராமநாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "2017 ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் மாதம் 21 ஆம் திகதி தாம் வழங்கிய அறிக்கையை வாபஸ் பெறப் போவதில்லை என உச்ச நீதிமன்ற வளாகத்திற்கு வெளியே அவர் தெரிவித்த பல அறிக்கைகள் பொய்யானது, தவறானது மற்றும் இலங்கையின் முழு நீதித்துறையையும் இழிவுபடுத்துவதாகவும் ராமநாயக்க மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "இதேவேளை, எதிர்காலத்திலும் தனது வாழ்நாளிலும் பிரதம நீதியரசர் மற்றும் உச்ச நீதிமன்றத்தின் ஏனைய நீதிபதிகள் மற்றும் மேன்முறையீட்டு நீதிமன்றங்களின் ஏனைய நீதிபதிகள் மற்றும் அசல் நீதிமன்றங்களை விமர்சிக்கும் அல்லது இழிவுபடுத்தும் வகையில் எந்தவொரு அறிக்கையையும் வெளியிடமாட்டேன் என ரஞ்சன் ராமநாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ராமநாயக்க 2017 ஆகஸ்ட் 21 அன்று அலரி மாளிகைக்கு வெளியே அறிக்கையை வெளியிட்ட போது அரசியலமைப்பின் 105(3) வது பிரிவின் கீழ் தண்டனைக்குரிய நீதிமன்ற அவமதிப்பு குற்றத்தைச் செய்ததாக குற்றம் சாட்டப்பட்டது.",
        "நீதியரசர் சிசிர டி ஆப்ரூ, நீதியரசர் விஜித் மலல்கொட மற்றும் நீதியரசர் ப்ரீத்தி பத்மன் சூரசேன ஆகியோர் அடங்கிய உச்ச நீதிமன்ற மூவரடங்கிய நீதியரசர்கள் குழாம், ராமநாயக்கவுக்கு விதிக்கப்பட்ட விதியை ஏகமனதாக உறுதி செய்ததுடன், நீதிமன்ற அவமதிப்பு குற்றச்சாட்டு சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் தெரிவித்துள்ளது. (லக்மால் சூரியகொட)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஞ்சன்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "நீதித்துறை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விதானபத்திரன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனவரி 12, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21,",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21, 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுரை 105(3",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21, 2017",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிசிர டி ஆப்ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜித் மலல்கொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ப்ரீத்தி பத்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்மால் சூரியகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}