{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-top-five-soes-lose-rs931bn-amid-monetary-instability-97091/",
  "time_ut": 1657249500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka top five SOEs lose Rs931bn amid monetary instability",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka top five SOEs lose Rs931bn amid monetary instability",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s top five state enterprises have lost 931 billion rupees in the first four months of 2022, official data shows, with a collapse of a soft-peg due to aggressive open market operations of the central bank contributing to most losses.",
        "The Ceylon Petroleum Corporation lost 628 billion rupees, with 541 billion rupees of the gap coming from a foreign exchange loss as a soft-peg operated by the central bank collapsed steeply after two years of money printing.",
        "The forex loans were also taken to buy oil when the central bank created forex shortages through aggressive open market operations during the current and past currency crises.",
        "Currency crises and forex shortages are a problem associated with soft pegs where money and exchange policies conflict.",
        "Once a clean floating regime or a hard peg is adopted forex shortages disappear as if by magic.",
        "The CPC also assumes the losses of the Ceylon Electricity Board indirectly by giving fuel on credit and taking loans to fund its own cash flow shortages due to delays by the Public Utilities Commission of Sri Lanka to grant it price increases.",
        "The prices are hurriedly raised under an IMF program. CEB prices were raised through an IMF program in 2012, prior to a float of the currency, but it was later reversed as a China-funded coal plant came online and a price increase was not granted despite several requests.",
        "The Finance Ministry implemented a price formula for CPC under an IMF program in 2018 as a structural benchmark as prices were directly under political controls but the CEB which was under regulation missed structural benchmarks and indicative targets.",
        "“Ceylon Electricity Board (CEB) continued to record losses throughout 2019H1 (-0.5 percent of GDP), due to hydropower shortages, high generation costs, and lack of adjustments in retail prices,” an IMF staff report said in 2019 at the tail end of the last program.",
        "“The end-June and end-September ITs on Non-Commercial Obligations of CPC and CEB were",
        "Sri Lanka re-nationalized state enterprises like Sri Lankan Airlines and Litro Gas under then-President Mahinda Rajapaksa and his economic advisors who advocated state expansion and the next administration which critics say had policy fright did not privatize a single entity.",
        "Both Sri Lanka and Pakistan which have the worst central banks in South Asia have severe problems with SOE losses, mostly coming from currency depreciation.",
        "In Sri Lanka the classical economic principle of sound money has been discarded in favor of Mercantilism and monetary instability which became popular in Western academic circles in the wake of the Great Depression in general and up to 1971 in particular.",
        "Dual anchor conflicts, which did not exist in South Asia when it was in the Sterling Area under British rule, burst forth under the post-World War II failed Bretton Woods system, leading to forex shortages, trade, and exchange controls.",
        "Western nations exited dual anchor conflicting soft-peg in 1971 (Japan, Germany, Singapore, Thailand, Hong Kong, kept highly consistent pegs under the Bretton Woods and after) with the collapse of the Bretton Woods.",
        "Soft pegs continue to be peddled to and embraced in South Asia under ‘monetary reform’ ‘monetary policy modernization’ and ‘central bank independence’, critics say.",
        "Sri Lanka’s ‘economists’ favor currency depreciation based on a neo-Mercantilist belief that undermining a sound monetary system to tilt the playing field towards exporters at the expense of their workers profiting from a delay in wage catch-up, will make the country an export powerhouse, despite the policy creating industrial unrest and civil strife for over half a century.",
        "“The days are gone in which most persons in authority considered the stability of foreign exchange rates to be an advantage,” explained classical economist Ludwig von Mises. “Devaluation of a country’s currency has now become a regular means of restricting imports and expropriating foreign capital.",
        "“It is one of the methods of economic nationalism. Few people now wish for stable foreign exchange rates for their own countries.",
        "“The more fateful results of inflation derive from the fact that the rise in prices and wages which it causes occurs at different times and in different measures for various kinds of commodities",
        "“Some classes of prices and wages rise more quickly and to a higher level than others. While inflation is under way, some people enjoy the benefit of higher prices on the goods and services they sell, while the prices of goods and services they buy have not yet risen at all or not to the same extent.",
        "“These people profiteer by virtue of their fortunate position. For them, inflation is good business. Their gains are derived from the losses of other sections of the population.",
        "“Modern monetary theory has provided us with the irrefutable demonstration that this disproportion and non-simultaneousness are inevitable features of every change in the quantity of money and credit.”",
        "In 2022, unrest is not only be found in Sri Lanka. Strikes are spreading and incumbent rulers are losing office in Europe and elsewhere after the Federal Reserve, the European Central Bank, and the Bank of England also printed money to ‘create jobs in 2020 and 2021. (Colombo/July08/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "five",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "931 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the first four months of 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "628 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "541 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019H1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Non-Commercial Obligations of CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Litro Gas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SOE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mercantilism",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Great Depression",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "post-World War II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Bretton Woods",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Bretton Woods",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Bretton Woods",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over half a century",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ludwig von Mises",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Federal Reserve",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the European Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bank of England",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මූල්‍ය අස්ථාවරත්වය මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලංකාව ඉහළම SOEs පහට රුපියල් බිලියන 931ක් අහිමි වේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් පහට 2022 මුල් මාස හතර තුළ රුපියල් බිලියන 931ක් අහිමි වී ඇති බව නිල දත්ත පෙන්වා දෙන්නේ, මහ බැංකුවේ ආක්‍රමණශීලී විවෘත වෙළඳපල මෙහෙයුම් හේතුවෙන් බොහෝ පාඩුවලට දායක වීම හේතුවෙන් මෘදු බිඳවැටීමක් සිදුව ඇති බවයි.",
        "ලංකා ඛණිජ තෙල් සංස්ථාවට රුපියල් බිලියන 628ක් අහිමි වූ අතර, වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් පසු මහ බැංකුව විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලද සොෆ්ට් පෙග් එකක් දැඩි ලෙස කඩා වැටීම නිසා විදේශ විනිමය අලාභයෙන් රුපියල් බිලියන 541 ක පරතරයක් ඇති විය.",
        "වත්මන් සහ පසුගිය මුදල් අර්බුද වලදී ආක්‍රමණශීලී විවෘත වෙළඳපල මෙහෙයුම් හරහා මහ බැංකුව විදේශ විනිමය හිඟයක් ඇති කළ විට තෙල් මිලදී ගැනීමට ද විදේශ විනිමය ණය ලබාගෙන ඇත.",
        "මුදල් අර්බුද සහ විදේශ විනිමය හිඟය මුදල් සහ හුවමාරු ප්‍රතිපත්ති ගැටෙන මෘදු ඇණ සමඟ සම්බන්ධ ගැටලුවකි.",
        "පිරිසිදු පාවෙන පාලන තන්ත්‍රයක් හෝ තද ඇණයක් සම්මත වූ පසු විදේශ විනිමය හිඟය මැජික් මගින් මෙන් අතුරුදහන් වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව විසින් මිල වැඩි කිරීම ප්‍රමාද කිරීම හේතුවෙන් ණයට ඉන්ධන ලබා දීමෙන් සහ තමන්ගේම මුදල් ප්‍රවාහ හිඟයට අරමුදල් සැපයීම සඳහා ණය ලබා ගැනීමෙන් ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ පාඩුව CPC ද වක්‍රව උපකල්පනය කරයි.",
        "IMF වැඩසටහනක් යටතේ මිල ගණන් කඩිමුඩියේ ඉහල නංවා ඇත. 2012 දී IMF වැඩසටහනක් හරහා CEB මිල ඉහළ නංවා ඇති අතර, මුදල් පාවීමට පෙර, නමුත් චීනයේ අරමුදල් සහිත ගල් අඟුරු බලාගාරයක් අන්තර්ජාලයට පැමිණීම නිසා එය ආපසු හැරවිය, ඉල්ලීම් කිහිපයක් තිබියදීත් මිල වැඩි කිරීමක් ලබා නොදුනි.",
        "මිල සෘජුවම දේශපාලන පාලනය යටතේ පැවති නමුත් නියාමනය යටතේ පැවති ලංවිමට ව්‍යුහාත්මක මිණුම් සලකුණු සහ දර්ශක ඉලක්ක මග හැරී ඇති බැවින් මුදල් අමාත්‍යාංශය විසින් 2018 දී IMF වැඩසටහනක් යටතේ CPC සඳහා මිල සූත්‍රයක් ක්‍රියාත්මක කරන ලදී.",
        "\"ජල විදුලි හිඟය, අධික ජනන පිරිවැය සහ සිල්ලර මිලෙහි ගැලපීම් නොමැතිකම හේතුවෙන් ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB) 2019H1 (දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් -0.5%) දිගින් දිගටම පාඩු වාර්තා කළේය. අවසාන වැඩසටහනේ.",
        "“CPC සහ CEB හි වාණිජ නොවන වගකීම් පිළිබඳ ජූනි අග සහ සැප්තැම්බර් අග තොරතුරු තාක්ෂණ",
        "එවකට ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ යටතේ ශ්‍රී ලංකන් එයාර්ලයින්ස් සහ ලිට්‍රෝ ගෑස් වැනි රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් ශ්‍රී ලංකාව නැවත ජනසතු කළ අතර රාජ්‍ය ව්‍යාප්තිය වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ඔහුගේ ආර්ථික උපදේශකයින් සහ ප්‍රතිපත්ති භීතියක් ඇති ඊලඟ පරිපාලනය එක ආයතනයක්වත් පෞද්ගලීකරණය නොකළ බව විචාරකයෝ පවසති.",
        "දකුණු ආසියාවේ නරකම මහ බැංකු ඇති ශ්‍රී ලංකාව සහ පකිස්තානය යන රටවල් දෙකටම SOE පාඩු සම්බන්ධයෙන් දැඩි ගැටලු ඇති අතර, බොහෝ දුරට මුදල් අවප්‍රමාණය වීම හේතුවෙන්.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ, සාමාන්‍යයෙන් සහ විශේෂයෙන් 1971 දක්වා මහා අවපාතයෙන් පසුව බටහිර ශාස්ත්‍රීය කවයන් තුළ ජනප්‍රිය වූ වෙළඳවාදය සහ මූල්‍ය අස්ථාවරත්වය වෙනුවෙන් හොඳ මුදල් පිළිබඳ සම්භාව්‍ය ආර්ථික මූලධර්මය ඉවත දමා ඇත.",
        "බ්‍රිතාන්‍ය පාලනය යටතේ දකුණු ආසියාවේ ස්ටර්ලින් ප්‍රදේශයේ පැවති කාලයේ නොතිබූ ද්විත්ව නැංගුරම් ගැටුම්, පශ්චාත් දෙවන ලෝක යුද්ධයෙන් පසු අසාර්ථක වූ බ්‍රෙටන් වුඩ්ස් ක්‍රමය යටතේ පුපුරා ගිය අතර එය විදේශ විනිමය හිඟය, වෙළඳාම සහ විනිමය පාලනයන් ඇති කළේය.",
        "බටහිර ජාතීන් 1971 දී (ජපානය, ජර්මනිය, සිංගප්පූරුව, තායිලන්තය, හොංකොං, බ්‍රෙටන් වුඩ්ස් යටතේ සහ ඉන් පසුව) බ්‍රෙටන් වුඩ්ස් බිඳවැටීමත් සමඟ ද්විත්ව නැංගුරම් ගැටෙන මෘදු-පෙග් වලින් ඉවත් විය.",
        "‘මූල්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ’ ‘මුදල් ප්‍රතිපත්ති නවීකරණය’ සහ ‘මහ බැංකු ස්වාධීනත්වය’ යටතේ දකුණු ආසියාවේ මෘදු ඇණ ගැසීම දිගටම සිදුවෙමින් පවතින බව විචාරකයෝ පවසති.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ 'ආර්ථික විද්‍යාඥයින්' මුදල් අවප්‍රමාණය වීමට කැමැත්තක් දක්වන්නේ, වැටුප් ප්‍රමාදයකින් ලාභ ලබන ඔවුන්ගේ සේවකයන්ගේ වියදමින් ක්‍රීඩා පිටිය අපනයනකරුවන් දෙසට නැඹුරු කිරීම සඳහා හොඳ මුදල් පද්ධතියක් යටපත් කිරීම, රට අපනයනයක් බවට පත් කරනු ඇති බවට නව වෙළඳවාදී විශ්වාසයක් මත ය. බලාගාරය, අඩ සියවසකට වැඩි කාලයක් කාර්මික නොසන්සුන්තාව සහ සිවිල් ආරවුල් ඇති කිරීමේ ප්‍රතිපත්තිය නොතකා.",
        "\"විදේශ විනිමය අනුපාතවල ස්ථායීතාවය වාසියක් ලෙස බොහෝ බලධාරීන් සලකන දින පහව ගොස් ඇත\" යනුවෙන් සම්භාව්‍ය ආර්ථික විද්‍යාඥ ලුඩ්විග් වොන් මිසස් පැහැදිලි කළේය. “රටක මුදල් අවප්‍රමාණය වීම දැන් ආනයන සීමා කිරීමේ සහ විදේශ ප්‍රාග්ධනය අත්පත් කර ගැනීමේ නිත්‍ය මාධ්‍යයක් බවට පත්ව ඇත.",
        "“එය ආර්ථික ජාතිකවාදයේ එක් ක්‍රමයක්. දැන් ස්වල්ප දෙනෙක් තම තමන්ගේ රටවල් සඳහා ස්ථාවර විදේශ විනිමය අනුපාත අපේක්ෂා කරති.",
        "“උද්ධමනයේ වඩාත් දෛවෝපගත ප්‍රතිඵලය වන්නේ එය හේතු වන මිල හා වැටුප් වැඩිවීම විවිධ කාලවලදී සහ විවිධ වර්ගවල භාණ්ඩ සඳහා විවිධ ක්‍රමවලින් සිදුවන බැවිනි.",
        "“සමහර පන්ති මිල සහ වැටුප් අනෙක් ඒවාට වඩා ඉක්මනින් හා ඉහළ මට්ටමකට ඉහළ යයි. උද්ධමනය ක්‍රියාත්මක වන අතරතුර, සමහර අය තමන් විකුණන භාණ්ඩ හා සේවාවල ඉහළ මිලේ වාසිය භුක්ති විඳින අතර, ඔවුන් මිලදී ගන්නා භාණ්ඩ හා සේවාවල මිල තවමත් එම ප්‍රමාණයට කිසිසේත්ම හෝ ඉහළ ගොස් නැත.",
        "“මේ අය තමන්ගේ වාසනාවන්ත තත්ත්වයෙන් ලාභ ලබනවා. ඔවුන්ට උද්ධමනය හොඳ ව්‍යාපාරයකි. ඔවුන්ගේ ලාභය ජනගහණයේ අනෙකුත් කොටස්වල පාඩු වලින් ලබා ගනී.",
        "\"මෙම අසමානතාවය සහ සමගාමී නොවීම මුදල් හා ණය ප්‍රමාණයේ සෑම වෙනස්කමකම නොවැළැක්විය හැකි ලක්ෂණ බව නවීන මූල්‍ය න්‍යාය අපට ප්‍රතික්ෂේප කළ නොහැකි නිරූපණයක් සපයා ඇත.\"",
        "2022 දී අසහනය ඇති වන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ පමණක් නොවේ. ෆෙඩරල් සංචිතය, යුරෝපීය මහ බැංකුව සහ එංගලන්ත බැංකුව ද ‘2020 සහ 2021 දී රැකියා උත්පාදනය කිරීම සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු වැඩවර්ජන පැතිරෙමින් පවතින අතර වත්මන් පාලකයින්ට යුරෝපයේ සහ වෙනත් තැන්වල නිලතල අහිමි වෙමින් පවතී. (කොළඹ/ජූලි08/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පහ",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 931 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු මාස ​​හතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 628 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 541 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019H1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC හි වාණිජ නොවන වගකීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිට්රෝ ගෑස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SOE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙළඳවාදය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මහා අවපාතය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පශ්චාත් දෙවන ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "බ්‍රෙටන් වුඩ්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්‍රෙටන් වුඩ්ස්",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "බ්‍රෙටන් වුඩ්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඩ සියවසකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලුඩ්විග් වොන් මිසස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල් සංචිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එංගලන්තයේ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் முதல் ஐந்து SOEகள் பண ஸ்திரமின்மைக்கு மத்தியில் Rs931bn இழக்கின்றன",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் முதல் ஐந்து அரச நிறுவனங்கள் 2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் நான்கு மாதங்களில் 931 பில்லியன் ரூபாவை இழந்துள்ளதாக உத்தியோகபூர்வ தரவுகள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் 628 பில்லியன் ரூபாவை இழந்தது, மத்திய வங்கியினால் இயக்கப்படும் ஒரு சாஃப்ட்-பெக் இரண்டு வருட பணம் அச்சிடப்பட்டதன் பின்னர் செங்குத்தாக சரிந்ததால், அந்நிய செலாவணி இழப்பின் மூலம் 541 பில்லியன் ரூபாய் இடைவெளி வந்தது.",
        "தற்போதைய மற்றும் கடந்த நாணய நெருக்கடிகளின் போது ஆக்கிரோஷமான திறந்த சந்தை நடவடிக்கைகளின் மூலம் மத்திய வங்கி அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை உருவாக்கியபோது எண்ணெய் வாங்குவதற்கு அந்நிய செலாவணி கடன்கள் எடுக்கப்பட்டன.",
        "நாணய நெருக்கடிகள் மற்றும் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை ஆகியவை மென்மையான ஆப்புகளுடன் தொடர்புடைய பிரச்சனையாகும், அங்கு பணம் மற்றும் பரிமாற்றக் கொள்கைகள் முரண்படுகின்றன.",
        "ஒரு சுத்தமான மிதக்கும் ஆட்சி அல்லது ஒரு கடினமான பெக் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டதும் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை மந்திரத்தால் மறைந்துவிடும்.",
        "இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் விலை அதிகரிப்பை வழங்குவதற்கு தாமதம் செய்ததன் காரணமாக, கடனில் எரிபொருளை வழங்குவதன் மூலமும், அதன் சொந்த பணப்புழக்க பற்றாக்குறைக்கு நிதியளிப்பதற்காக கடன்களை பெற்றுக்கொள்வதன் மூலமும், இலங்கை மின்சார சபையின் இழப்பை CPC மறைமுகமாக கருதுகிறது.",
        "IMF திட்டத்தின் கீழ் விலைகள் அவசரமாக உயர்த்தப்படுகின்றன. CEB விலைகள் 2012 இல் IMF திட்டத்தின் மூலம் உயர்த்தப்பட்டன, நாணயம் ஒரு மிதவைக்கு முன்னதாக, ஆனால் சீனாவின் நிதியுதவியுடன் கூடிய நிலக்கரி ஆலை ஆன்லைனில் வந்ததால் அது மாற்றப்பட்டது மற்றும் பல கோரிக்கைகள் இருந்தபோதிலும் விலை உயர்வு வழங்கப்படவில்லை.",
        "நிதி அமைச்சகம் 2018 ஆம் ஆண்டில் IMF திட்டத்தின் கீழ் CPCக்கான விலை சூத்திரத்தை ஒரு கட்டமைப்பு அளவுகோலாக நடைமுறைப்படுத்தியது, ஏனெனில் விலைகள் நேரடியாக அரசியல் கட்டுப்பாடுகளின் கீழ் இருந்தன, ஆனால் ஒழுங்குமுறையின் கீழ் இருந்த CEB கட்டமைப்பு வரையறைகள் மற்றும் குறிகாட்டியான இலக்குகளைத் தவறவிட்டது.",
        "\"இலங்கை மின்சார வாரியம் (CEB) 2019H1 முழுவதும் (மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் -0.5 சதவீதம்) தொடர்ந்து நஷ்டத்தை பதிவு செய்தது, நீர்மின் பற்றாக்குறை, அதிக உற்பத்தி செலவுகள் மற்றும் சில்லறை விலையில் சரிசெய்தல் இல்லாமை ஆகியவற்றால்\" என்று IMF ஊழியர் அறிக்கை 2019 இல் தெரிவித்துள்ளது. கடைசி நிரலின்.",
        "“ஜூன் இறுதி மற்றும் செப்டம்பர் இறுதி வரையிலான CPC மற்றும் CEBயின் வணிக சாராத கடமைகள் மீதான ஐ.டி.",
        "அப்போதைய ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் கீழ் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் மற்றும் லிட்ரோ கேஸ் போன்ற அரச நிறுவனங்களை இலங்கை மீண்டும் தேசியமயமாக்கியது மற்றும் அரச விஸ்தரிப்பை ஆதரித்த அவரது பொருளாதார ஆலோசகர்கள் மற்றும் கொள்கை பயம் கொண்ட அடுத்த நிர்வாகம் ஒரு நிறுவனத்தையும் தனியார்மயமாக்கவில்லை என்று விமர்சகர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "தெற்காசியாவில் மிக மோசமான மத்திய வங்கிகளைக் கொண்ட இலங்கை மற்றும் பாகிஸ்தான் ஆகிய இரண்டும் SOE இழப்புகளுடன் கடுமையான பிரச்சினைகளை எதிர்கொள்கின்றன, பெரும்பாலும் நாணயத் தேய்மானத்தால் வருகின்றன.",
        "இலங்கையில் பொதுவாகவும் குறிப்பாக 1971 வரையிலும் பெரும் மந்தநிலையை அடுத்து மேற்கத்திய கல்வித்துறை வட்டாரங்களில் பிரபலமடைந்த வணிகவாதம் மற்றும் பண ஸ்திரமின்மைக்கு ஆதரவாக நல்ல பணம் என்ற பாரம்பரிய பொருளாதாரக் கோட்பாடு நிராகரிக்கப்பட்டது.",
        "பிரிட்டிஷ் ஆட்சியின் கீழ் ஸ்டெர்லிங் பகுதியில் இருந்தபோது தெற்காசியாவில் இல்லாத இரட்டை நங்கூரம் மோதல்கள், இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய தோல்வியுற்ற பிரெட்டன் வூட்ஸ் அமைப்பின் கீழ் வெடித்தது, இது அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை, வர்த்தகம் மற்றும் பரிமாற்றக் கட்டுப்பாடுகளுக்கு வழிவகுத்தது.",
        "மேற்கத்திய நாடுகள் 1971 இல் இரட்டை நங்கூரம் முரண்பட்ட சாஃப்ட்-பெக்கிலிருந்து வெளியேறின (ஜப்பான், ஜெர்மனி, சிங்கப்பூர், தாய்லாந்து, ஹாங்காங், பிரெட்டன் வூட்ஸின் கீழும் அதற்குப் பிறகும் மிகவும் சீரான ஆப்புகளை வைத்திருந்தன) பிரெட்டன் வூட்ஸின் சரிவுடன்.",
        "தெற்காசியாவில் ‘பண சீர்திருத்தம்’ ‘பணக் கொள்கை நவீனமயமாக்கல்’ மற்றும் ‘மத்திய வங்கி சுதந்திரம்’ ஆகியவற்றின் கீழ் மென்மையான ஆப்புக்கள் தொடர்ந்து விநியோகிக்கப்படுகின்றன மற்றும் ஏற்றுக்கொள்ளப்படுகின்றன என்று விமர்சகர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "இலங்கையின் 'பொருளாதார வல்லுநர்கள்' நாணயத் தேய்மானத்தை ஆதரிக்கின்றனர், இது ஒரு நல்ல நாணய அமைப்பைக் குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்துவது, அவர்களின் தொழிலாளர்களின் ஊதியத்தில் தாமதத்தால் லாபம் ஈட்டும் செலவில், ஏற்றுமதியாளர்களின் பக்கம் விளையாட்டுக் களத்தைச் சாய்ப்பது, நாட்டை ஏற்றுமதியாக மாற்றும். அரை நூற்றாண்டுக்கும் மேலாக தொழில்துறை அமைதியின்மை மற்றும் உள்நாட்டு கலவரத்தை உருவாக்கும் கொள்கை இருந்தபோதிலும் அதிகார மையம்.",
        "\"அதிகாரத்தில் உள்ள பெரும்பாலான நபர்கள் அந்நிய செலாவணி விகிதங்களின் ஸ்திரத்தன்மையை ஒரு நன்மையாகக் கருதும் நாட்கள் போய்விட்டன\" என்று கிளாசிக்கல் பொருளாதார நிபுணர் லுட்விக் வான் மைஸ் விளக்கினார். “ஒரு நாட்டின் பணமதிப்பு நீக்கம் என்பது இப்போது இறக்குமதியைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கும் வெளிநாட்டு மூலதனத்தை அபகரிப்பதற்கும் வழக்கமான வழிமுறையாக மாறிவிட்டது.",
        "\"இது பொருளாதார தேசியவாதத்தின் முறைகளில் ஒன்றாகும். சில மக்கள் இப்போது தங்கள் சொந்த நாடுகளுக்கு நிலையான அந்நிய செலாவணி விகிதங்களை விரும்புகிறார்கள்.",
        "\"பல்வேறு வகையான பொருட்களுக்கான விலைகள் மற்றும் ஊதிய உயர்வு வெவ்வேறு காலகட்டங்களிலும் வெவ்வேறு அளவீடுகளிலும் நிகழ்கிறது என்பதிலிருந்து பணவீக்கத்தின் மிகவும் மோசமான முடிவுகள் பெறப்படுகின்றன.",
        "\"சில வகுப்புகளின் விலைகள் மற்றும் ஊதியங்கள் மற்றவர்களை விட விரைவாகவும் உயர்ந்த நிலைக்கும் உயரும். பணவீக்கம் நடந்து கொண்டிருக்கும் போது, ​​சிலர் தாங்கள் விற்கும் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் அதிக விலையின் பலனை அனுபவிக்கிறார்கள், அதே நேரத்தில் அவர்கள் வாங்கும் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் விலைகள் இன்னும் ஏறவில்லை அல்லது அதே அளவிற்கு உயரவில்லை.",
        "\"இந்த மக்கள் தங்கள் அதிர்ஷ்டமான பதவியின் மூலம் லாபம் ஈட்டுகிறார்கள். அவர்களுக்கு பணவீக்கம் நல்ல வியாபாரம். அவர்களின் ஆதாயங்கள் மக்கள்தொகையின் பிற பிரிவுகளின் இழப்புகளிலிருந்து பெறப்படுகின்றன.",
        "\"நவீன பணவியல் கோட்பாடு இந்த ஏற்றத்தாழ்வு மற்றும் ஒரே நேரத்தில் இல்லாதது ஆகியவை பணம் மற்றும் கடன் அளவுகளில் ஏற்படும் ஒவ்வொரு மாற்றத்தின் தவிர்க்க முடியாத அம்சங்களாகும் என்பதை மறுக்க முடியாத நிரூபணத்தை நமக்கு வழங்கியுள்ளது.\"",
        "2022ல் இலங்கையில் மட்டும் அமைதியின்மை காணப்படவில்லை. ஃபெடரல் ரிசர்வ், ஐரோப்பிய மத்திய வங்கி மற்றும் இங்கிலாந்து வங்கியும் 2020 மற்றும் 2021ல் வேலைகளை உருவாக்க பணம் அச்சிட்டதை அடுத்து, வேலைநிறுத்தங்கள் பரவி, ஐரோப்பாவிலும் பிற இடங்களிலும் பதவியில் இருக்கும் ஆட்சியாளர்கள் பதவியை இழக்கின்றனர். (கொழும்பு/ஜூலை08/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஐந்து",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "931 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "628 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "541 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019H1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC இன் வணிக சாராத கடமைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ எரிவாயு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SOE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வணிகவாதம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெருமந்த",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "பிரெட்டன் வூட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரெட்டன் வூட்ஸ்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பிரெட்டன் வூட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரை நூற்றாண்டுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லுட்விக் வான் மிசஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பெடரல் ரிசர்வ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இங்கிலாந்து வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}