{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131428",
  "time_ut": 1657775797,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வன்முறைகளிலிருந்து விலகி அமைதியான அரசியல் மாற்றத்திற்கு இடமளியுங்கள் - ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Move away from violence and allow for peaceful political transition - United Nations Human Rights Council",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The United Nations Human Rights Council has emphasized that all security forces, including the military, should respect human rights and act with due restraint, and that all parties should refrain from violence and ensure a peaceful political transition.",
        "Protesters took over the President's House in Colombo last week as the protests that have erupted nationwide as a result of the severe economic crisis have gradually intensified.",
        "After that President Gotabaya Rajapaksa had announced his resignation on the 13th, but he left the country yesterday.",
        "Protests were already being carried out demanding that Prime Minister Ranil Wickremesinghe also step down, and in the background of his house being set on fire a few days ago, the protests against him who took over as acting president got stronger yesterday.",
        "In such a background, it has been stated in the official Twitter account of the United Nations Human Rights Council that:",
        "We urge all parties in Sri Lanka to refrain from violence and ensure a peaceful political transition. In the current situation, a mechanism that is inclusive and respectful of the rule of law is essential.",
        "We also request respect for life and property. The report emphasized that all security forces, including the military, should respect human rights and act with due restraint."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "United Nations Human Rights Council",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United Nations Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the United Nations Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් ඉවත් වී සාමකාමී දේශපාලන සංක්‍රාන්තියකට ඉඩ දෙන්න - එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "හමුදාව ඇතුළු සියලුම ආරක්ෂක අංශ මානව හිමිකම්වලට ගරු කරමින් සංයමයෙන් ක්‍රියා කළ යුතු බවත් ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් වැළකී සාමකාමී දේශපාලන සංක්‍රාන්තියක් සහතික කළ යුතු බවත් එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය අවධාරණය කර තිබේ.",
        "දැඩි ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් රටපුරා ඇවිලී ගිය විරෝධතා ක්‍රමයෙන් උග්‍රවීමත් සමඟ පසුගිය සතියේ කොළඹ පිහිටි ජනාධිපති මන්දිරය විරෝධතාකරුවන් විසින් අත්පත් කරගනු ලැබුවා.",
        "ඉන් අනතුරුව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සිය ඉල්ලා අස්වන බව පසුගිය 13 වැනිදා ප්‍රකාශ කර තිබුණද ඔහු ඊයේ රටින් පිටව ගියේය.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාටද ධුරයෙන් ඉවත් විය යුතු බව පවසමින් මේ වන විටත් විරෝධතා ක්‍රියාත්මක වෙමින් තිබූ අතර මීට දින කිහිපයකට පෙර ඔහුගේ නිවසට ගිනි තැබීමේ පසුබිම තුළ වැඩබලන ජනාධිපති ධූරයට පත් වූ ඔහුට එරෙහිව ඊයේ දිනයේ විරෝධතා ද දැඩි වුණා.",
        "එවැනි පසුබිමක එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ නිල ට්විටර් ගිණුමේ මෙසේ සඳහන් කර ඇත.",
        "ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් වැළකී සාමකාමී දේශපාලන පරිවර්තනයක් සහතික කරන ලෙස අපි ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු. පවතින තත්ත්වය තුළ නීතියේ ආධිපත්‍යයට ගරු කරන සහ ඇතුළත් යාන්ත්‍රණයක් අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "ඒ වගේම අපි ජීවිතයට හා දේපළවලට ගරු කරන ලෙස ඉල්ලා සිටිනවා. හමුදාව ඇතුළු සියලුම ආරක්ෂක අංශ මානව හිමිකම්වලට ගරු කළ යුතු අතර නිසි සංයමයකින් කටයුතු කළ යුතු බව එම වාර්තාවේ අවධාරණය කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வன்முறைகளிலிருந்து விலகி அமைதியான அரசியல் மாற்றத்திற்கு இடமளியுங்கள் - ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவை",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "இராணுவத்தினர் உள்ளடங்கலாக ஒட்டுமொத்த பாதுகாப்புத்தரப்பினரும் மனித உரிமைகளுக்கு மதிப்பளிப்பதுடன் உரியவாறான கட்டுப்பாட்டுடன் செயற்படவேண்டும் என்றும், அனைத்துத்தரப்பினரும் வன்முறைச்செயற்பாடுகளிலிருந்து விலகி, அமைதியான முறையில் அரசியல் மாற்றமொன்று இடம்பெறுவதை உறுதிப்படுத்தவேண்டும் என்றும் ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவை வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியின் விளைவாக நாடளாவிய ரீதியில் கிளர்ந்தெழுந்த போராட்டங்கள் படிப்படியாகத் தீவிரமடைந்துவந்த நிலையில், கடந்த வாரம் கொழும்பிலுள்ள ஜனாதிபதி மாளிகை போராட்டக்காரர்களால் கைப்பற்றப்பட்டது.",
        "அதனைத்தொடர்ந்து 13 ஆம் திகதியன்று பதவி விலகுவதாக ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அறிவித்திருந்த நிலையில், நேற்று அவர் நாட்டைவிட்டு வெளியேறினார்.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்கவும் பதவி விலகவேண்டும் என வலியுறுத்தி ஏற்கனவே போராட்டங்கள் முன்னெடுக்கப்பட்டுவந்ததுடன், சில தினங்களுக்கு முன்னர் அவரது இல்லம் தீக்கிரையாக்கப்பட்டிருந்த பின்னணியில், பதில் ஜனாதிபதியாகப் பொறுப்பேற்றுக்கொண்ட அவருக்கு எதிரான போராட்டங்கள் நேற்றைய தினம் மேலும் வலுப்பெற்றன.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் இதுகுறித்து ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவையின் உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் செய்யப்பட்டிருக்கும் பதிவில் கூறப்பட்டிருப்பதாவது,",
        "இலங்கையில் அனைத்துத்தரப்பினரும் வன்முறைச்செயற்பாடுகளிலிருந்து விலகியிருப்பதுடன் அமைதியான முறையில் அரசியல் மாற்றமொன்று இடம்பெறுவதை உறுதிப்படுத்துமாறு வலியுறுத்துகின்றோம். தற்போதைய சூழ்நிலையில் அனைத்துத்தரப்பினரையும் உள்ளடக்கியதும் சட்டத்தின் ஆட்சிக்கு மதிப்பளிக்கத்தக்கதுமான பொறிமுறையொன்று அவசியமாகும்.",
        "அத்தோடு உயிருக்கும் உடைமைகளுக்கும் மதிப்பளிக்குமாறும் கோரிக்கைவிடுக்கின்றோம். இராணுவத்தினர் உள்ளடங்கலாக ஒட்டுமொத்த பாதுகாப்புத்தரப்பினரும் மனித உரிமைகளுக்கு மதிப்பளிப்பதுடன், உரியவாறான கட்டுப்பாட்டுடன் செயற்படவேண்டும் என்று அப்பதிவில் வலியுறுத்தப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}