{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-freedom-party-yet-to-decide-on-joining-all-party-govt-98650/",
  "time_ut": 1660557480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Freedom Party yet to decide on joining all-party govt",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Freedom Party yet to decide on joining all-party govt",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – The Sri Lanka Freedom Party (SLFP) is willing to support an all-party government through parliamentary committees but no decision has been made yet on taking up cabinet positions, SLFP general secretary Dayasiri Jayasekara said.",
        "“We will support an all-party government as was proposed by President Ranil Wickremesinghe, but we are not willing to take any positions in the government,” said Jayasekara, speaking to EconomyNext on Monday August 15.",
        "“We are actually discussing this within the party, and we will arrive at a firm decision on it,” he said, adding that the party plans to meet on Monday to discuss the matter.",
        "President Wickremesinghe has invited all parties represented in parliament to come together to form an all-party government to push reforms needed to steer Sri Lanka out of its worst economic crisis in 74 years of independence.",
        "The president has already held discussions with party leaders on several occasions and a number of parties have agreed to form an all-party government subject to conditions while others have declined the offer. The main opposition Samagi Jana Balavegaya (SJB) has said it will extend its support through parliamentary committees.",
        "Opposition and SJB leader Sajith Premadasa earlier this month said the SJB has agreed to work through ‘an empowered system of parliamentary committees’.",
        "“Held far reaching discussions with the president together with my team. Agreed to work through an empowered system of parliamentary committees. Positive about joining forces for the sake of the country. Shall do so without ministerial positions, perks and privileges,” he said.",
        "The SLFP general secretary, meanwhile, said his party does not wish to collaborate with familiar faces accused of corruption and calls for new faces to represent the government.",
        "“We can’t work with the former corrupt leaders in the future. We ask for a system to get some new faces removing the old ones,” he said.",
        "“We will support the government through committees like the SJB, but there is no decision on taking positions yet.”",
        "SLFP seniors Nimal SIripala de Silva and Mahinda Amaraweera disobeyed a party decision to not join the government when they opted to take up cabinet positions in the Wickremesinghe administration. Asked for comment on this, Jayasekara said both ministers are still party members, but the SLFP will go ahead with disciplinary action as previously warned. (Colombo/Aug15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Freedom Party",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dayasiri Jayasekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday August 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balavegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "earlier this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal SIripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jayasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLFP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවට එක්වීම ගැන ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය තවම තීරණය කර නැහැ",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය (ශ්‍රීලනිප) පාර්ලිමේන්තු කාරක සභා හරහා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවකට සහය දීමට කැමැත්තෙන් සිටින නමුත් කැබිනට් ධුර භාර ගැනීම සම්බන්ධයෙන් මෙතෙක් තීරණයක් ගෙන නොමැති බව ශ්‍රීලනිප මහලේකම් දයාසිරි ජයසේකර මහතා පැවසීය.",
        "\"ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් යෝජනා කරන ලද සර්ව පාක්ෂික ආන්ඩුවකට අපි සහය දෙමු, නමුත් අපි ආන්ඩුවේ කිසිම තනතුරක් ගැනීමට කැමති නැත,\" අගෝස්තු 15 සඳුදා EconomyNext වෙත අදහස් දක්වමින් ජයසේකර පැවසීය.",
        "\"අපි ඇත්තටම මේ ගැන පක්ෂය තුළ සාකච්ඡා කරනවා, අපි ඒ ගැන ස්ථිර තීරණයකට එනවා,\" ඔහු පැවසුවේ, මේ සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීම සඳහා පක්ෂය සඳුදා රැස්වීමට සැලසුම් කර ඇති බවයි.",
        "නිදහසින් වසර 74ක ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දුන් දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට අවශ්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ ඉදිරියට ගෙන ඒම සඳහා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සඳහා එක්වන ලෙස ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන සියලුම පක්ෂවලට ආරාධනා කර තිබේ.",
        "ජනාධිපතිවරයා මේ වන විටත් අවස්ථා කිහිපයකදී පක්ෂ නායකයින් සමඟ සාකච්ඡා කර ඇති අතර පක්ෂ ගණනාවක් කොන්දේසිවලට යටත්ව සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට එකඟ වී ඇති අතර තවත් පිරිසක් එම යෝජනාව ප්‍රතික්ෂේප කර තිබේ. ප්‍රධාන විපක්ෂය වන සමගි ජන බලවේගය (SJB) පාර්ලිමේන්තු කාරක සභා හරහා තම සහාය ලබා දෙන බව පවසා තිබේ.",
        "විපක්ෂයේ සහ SJB නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මේ මස මුලදී කියා සිටියේ SJB 'බලවත් පාර්ලිමේන්තු කාරක සභා ක්‍රමයක්' හරහා වැඩ කිරීමට එකඟ වී ඇති බවයි.",
        "“මගේ කණ්ඩායම සමඟ එක්ව ජනාධිපතිතුමා සමඟ දුරදිග යන සාකච්ඡා පැවැත්වුවා. බල ලත් පාර්ලිමේන්තු කමිටු පද්ධතියක් හරහා කටයුතු කිරීමට එකඟ විය. රට වෙනුවෙන් බලවේග එකතුවීම ගැන ධනාත්මකයි. ඇමැති ධුර, වරදාන සහ වරප්‍රසාද නොමැතිව එසේ කළ යුතු බවද ඔහු පැවසීය.",
        "මේ අතර ශ්‍රීලනිප මහලේකම්වරයා පැවසුවේ දූෂණ චෝදනා එල්ල වී ඇති හුරුපුරුදු මුහුණු සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමට තම පක්ෂය අකමැති බවත් රජය නියෝජනය කිරීමට නව මුහුණු ඉල්ලා සිටින බවත්ය.",
        "“අපිට අනාගතයේ හිටපු දූෂිත නායකයන් එක්ක වැඩ කරන්න බැහැ. පරණ අය අයින් කරලා අලුත් මුහුණු ටිකක් ගන්න ක්‍රමයක් අපි ඉල්ලනවා.”",
        "\"SJB වැනි කමිටු හරහා අපි රජයට සහය දෙනවා, නමුත් තනතුරු ගැනීම ගැන තවම තීරණයක් නැහැ.\"",
        "ශ්‍රීලනිපයේ ජ්‍යෙෂ්ඨයන් වන නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා සහ මහින්ද අමරවීර වික්‍රමසිංහ පාලනයේ කැබිනට් තනතුරු ලබා ගැනීමට තීරණය කළ අවස්ථාවේදී ආණ්ඩුවට එක් නොවන බවට පක්ෂ තීරණයකට අවනත නොවීය. මේ සම්බන්ධයෙන් අදහස් විමසූ ජයසේකර මහතා පැවසුවේ අමාත්‍යවරුන් දෙදෙනාම තවමත් පක්ෂ සාමාජිකයන් බවත්, නමුත් ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය කලින් අනතුරු ඇඟවූ පරිදි විනය ක්‍රියාමාර්ගවලට එළඹෙන බවත්ය. (කොළඹ/අගෝ.15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දයාසිරි ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 15 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 74 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ මස මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வகட்சி அரசில் இணைவது குறித்து ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி இன்னும் தீர்மானிக்கவில்லை",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி (SLFP) பாராளுமன்றக் குழுக்களின் ஊடாக சர்வகட்சி அரசாங்கத்திற்கு ஆதரவளிக்கத் தயாராக இருப்பதாகவும் ஆனால் அமைச்சரவைப் பதவிகளை எடுப்பது குறித்து இன்னும் முடிவு எடுக்கப்படவில்லை என ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் பொதுச் செயலாளர் தயாசிறி ஜயசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் முன்மொழியப்பட்ட சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை நாங்கள் ஆதரிப்போம், ஆனால் அரசாங்கத்தில் எந்த பதவியையும் எடுக்க நாங்கள் தயாராக இல்லை\" என்று ஆகஸ்ட் 15 திங்கட்கிழமை EconomyNext உடன் பேசிய ஜெயசேகர கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் உண்மையில் இது குறித்து கட்சிக்குள் விவாதித்து வருகிறோம், இது குறித்து நாங்கள் உறுதியான முடிவுக்கு வருவோம்,\" என்று அவர் கூறினார், இந்த விஷயத்தைப் பற்றி விவாதிக்க கட்சி திங்கட்கிழமை கூடும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "74 வருட சுதந்திரத்தின் போது ஏற்பட்ட மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து இலங்கையை மீட்பதற்கு தேவையான சீர்திருத்தங்களை முன்னெடுப்பதற்கு சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்க ஒன்றிணையுமாறு ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க பாராளுமன்றத்தில் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அனைத்து கட்சிகளுக்கும் அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி ஏற்கனவே பல தடவைகள் கட்சித் தலைவர்களுடன் கலந்துரையாடல்களை மேற்கொண்டுள்ளதுடன், பல கட்சிகள் நிபந்தனைகளுக்கு உட்பட்டு சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கு இணங்கியுள்ள நிலையில் ஏனைய கட்சிகள் இந்த வாய்ப்பை நிராகரித்துள்ளன. பிரதான எதிர்க்கட்சியான சமகி ஜன பலவேகயா (SJB) தனது ஆதரவை நாடாளுமன்றக் குழுக்கள் மூலம் வழங்குவதாகக் கூறியுள்ளது.",
        "எதிர்க்கட்சி மற்றும் SJB தலைவரான சஜித் பிரேமதாச இந்த மாத தொடக்கத்தில் SJB 'பாராளுமன்றக் குழுக்களின் அதிகாரமளிக்கப்பட்ட அமைப்பு' மூலம் பணியாற்ற ஒப்புக்கொண்டதாகக் கூறினார்.",
        "“எனது குழுவுடன் சேர்ந்து ஜனாதிபதியுடன் தொலைநோக்கு விவாதங்களை நடத்தினேன். அதிகாரமளிக்கப்பட்ட நாடாளுமன்றக் குழுக்களின் மூலம் செயல்பட ஒப்புக்கொண்டது. நாட்டின் நலனுக்காக படைகளில் இணைவதில் சாதகமானது. அமைச்சர் பதவிகள், சலுகைகள் மற்றும் சலுகைகள் இல்லாமல் செய்ய வேண்டும்,'' என்றார்.",
        "இதேவேளை, ஊழல் குற்றச்சாட்டு சுமத்தப்பட்டுள்ள பரிச்சயமான முகங்களுடன் இணைந்து செயற்படுவதற்கு தமது கட்சி விரும்பவில்லை எனவும், அரசாங்கத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்த புதிய முகங்கள் தேவை எனவும் ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் பொதுச் செயலாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"முன்னாள் ஊழல் தலைவர்களுடன் நாங்கள் எதிர்காலத்தில் பணியாற்ற முடியாது. பழைய முகங்களை நீக்கி சில புதிய முகங்களைப் பெறுவதற்கான அமைப்பை நாங்கள் கோருகிறோம், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"SJB போன்ற குழுக்களின் மூலம் நாங்கள் அரசாங்கத்தை ஆதரிப்போம், ஆனால் பதவிகளை எடுப்பது குறித்து இன்னும் முடிவு எடுக்கப்படவில்லை.\"",
        "SLFP சிரேஷ்டர்களான நிமல் சிறிபால டி சில்வா மற்றும் மஹிந்த அமரவீர ஆகியோர் விக்கிரமசிங்க நிர்வாகத்தில் அமைச்சரவை பதவிகளை ஏற்கும் போது அரசாங்கத்துடன் இணைந்து கொள்வதில்லை என்ற கட்சியின் தீர்மானத்திற்கு கீழ்ப்படியவில்லை. அமைச்சர்கள் இருவரும் இன்னும் கட்சியில் அங்கம் வகிக்கின்றனர், எனினும் ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி முன்னர் எச்சரித்தபடி ஒழுக்காற்று நடவடிக்கையை முன்னெடுக்கும் என ஜயசேகர தெரிவித்தார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தயாசிறி ஜயசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயசேகர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ.ல.சு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெயசேகர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ.ல.சு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}