{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/top_story/SL-is-warning-sign-for-countries-with-high-debt-levels-limited-policy-IMF-Chief/155-241228",
  "time_ut": 1658033324,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SL is warning sign for countries with high debt levels, limited policy: IMF Chief",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SL is warning sign for countries with high debt levels, limited policy: IMF Chief",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "International Monetary Fund Managing Director Kristalina Georgieva said yesterday that Sri Lanka is a warning sign to countries with high debt levels and limited policy space.",
        "Georgieva made these remarks at the hybrid meeting of the G20 Finance Ministers and Central Bank Governors held in Indonesia.",
        "The war in Ukraine has intensified, exerting added pressure on commodity and food prices. Global financial conditions are tightening more, than previously anticipated. And continuing pandemic-related disruptions and renewed bottlenecks in global supply chains are weighing on economic activity, she said.",
        "\"As a result, later this month we will project a further downgrade to global growth for both 2022 and 2023 in our World Economic Outlook Update. Moreover, downside risks will remain and could deepen -- especially if inflation is more persistent -- requiring even stronger policy interventions which could potentially impact growth and exacerbate spillovers particularly to emerging and developing countries. Countries with high debt levels and limited policy space will face additional strains. Look no further than Sri Lanka as a warning sign,\" she said.",
        "Emerging and developing countries have also been experiencing sustained capital outflows for four months in a row. They now suffer the risk of reversing three decades of catching up with advanced economies and instead falling further behind."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the G20 Finance Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "later this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "World Economic Outlook Update",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four months in a row",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three decades",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉහළ ණය මට්ටම්, සීමිත ප්‍රතිපත්ති ඇති රටවල් සඳහා SL අනතුරු ඇඟවීමේ සලකුණකි: IMF ප්‍රධානියා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Kristalina Georgieva ඊයේ ප්‍රකාශ කළේ ශ්‍රී ලංකාව ඉහළ ණය මට්ටම් සහ සීමිත ප්‍රතිපත්ති අවකාශයක් ඇති රටවලට අනතුරු ඇඟවීමේ සලකුණක් බවයි.",
        "ඉන්දුනීසියාවේ පැවති G20 මුදල් අමාත්‍යවරුන්ගේ සහ මහ බැංකු අධිපතිවරුන්ගේ දෙමුහුන් රැස්වීමේදී ජෝර්ජිවා මෙම අදහස් පළ කළේය.",
        "භාණ්ඩ හා ආහාර මිල මත අමතර පීඩනයක් යොදමින් යුක්රේනයේ යුද්ධය උත්සන්න වී ඇත. ගෝලීය මූල්‍ය තත්ත්වයන් කලින් බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා දැඩි වෙමින් පවතී. ගෝලීය සැපයුම් දාමයේ අඛණ්ඩව පවතින වසංගත ආශ්‍රිත බාධා කිරීම් සහ නව බාධක ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් මත බර පටවන බව ඇය පැවසුවාය.",
        "\"ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, මේ මස අගදී අපි අපගේ ලෝක ආර්ථික ඉදිරි දැක්ම යාවත්කාලීනය තුළ 2022 සහ 2023 යන දෙවර්ගය සඳහාම ගෝලීය වර්ධනයට තවත් පහත වැටීමක් ප්‍රක්ෂේපණය කරන්නෙමු. එපමනක් නොව, අවාසි අවදානම් පවතිනු ඇති අතර ගැඹුරු විය හැකිය -- විශේෂයෙන් උද්ධමනය වඩා ස්ථායී නම් -- අවශ්‍ය වුවද විශේෂයෙන්ම නැඟී එන සහ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලට වර්ධනයට බලපෑම් කළ හැකි ශක්තිමත් ප්‍රතිපත්තිමය මැදිහත්වීම්, ඉහළ ණය මට්ටම් සහ සීමිත ප්‍රතිපත්ති අවකාශයක් ඇති රටවල් අමතර පීඩාවන්ට මුහුණ දෙනු ඇත. අනතුරු ඇඟවීමේ සලකුණක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව හැර නොයන්න,\" ඇය පැවසුවාය.",
        "නැගී එන සහ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් ද මාස හතරක් අඛණ්ඩව ප්‍රාග්ධන පිටතට ගලා යාම අත්විඳිමින් සිටිති. ඔවුන් දැන් දශක තුනක දියුණු ආර්ථිකයන් සමඟ අත්වැල් බැඳගෙන තවදුරටත් පසුපසට වැටීමේ අවදානමට ලක්ව සිටිති."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G20 මුදල් ඇමතිවරුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම මාසයේ පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආර්ථික ඉදිරි දැක්ම යාවත්කාලීන කිරීම",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස හතරක් එක දිගට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දශක තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அதிக கடன் அளவுகள், வரையறுக்கப்பட்ட கொள்கை உள்ள நாடுகளுக்கு SL எச்சரிக்கை அறிகுறி: IMF தலைவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் கிறிஸ்டலினா ஜோர்ஜீவா நேற்றுத் தெரிவித்ததாவது: அதிக கடன் அளவுகள் மற்றும் மட்டுப்படுத்தப்பட்ட கொள்கை இடங்களைக் கொண்ட நாடுகளுக்கு இலங்கை ஒரு எச்சரிக்கை அறிகுறியாகும்.",
        "இந்தோனேசியாவில் நடைபெற்ற G20 நிதியமைச்சர்கள் மற்றும் மத்திய வங்கி ஆளுநர்களின் கலப்புக் கூட்டத்தில் ஜோர்ஜீவா இந்தக் கருத்துக்களைத் தெரிவித்தார்.",
        "உக்ரேனில் போர் தீவிரமடைந்துள்ளது, பொருட்கள் மற்றும் உணவு விலைகளில் கூடுதல் அழுத்தத்தை செலுத்துகிறது. உலக நிதி நிலைமைகள் முன்பு எதிர்பார்த்ததை விட இறுக்கமடைந்து வருகின்றன. உலகளாவிய விநியோகச் சங்கிலிகளில் தொடரும் தொற்றுநோய் தொடர்பான இடையூறுகள் மற்றும் புதுப்பிக்கப்பட்ட இடையூறுகள் பொருளாதார நடவடிக்கைகளை எடைபோடுகின்றன, என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"இதன் விளைவாக, இந்த மாதத்தின் பிற்பகுதியில், 2022 மற்றும் 2023 ஆகிய இரண்டிற்கும் உலகப் பொருளாதாரக் கண்ணோட்டப் புதுப்பிப்பில் உலகளாவிய வளர்ச்சிக்கு மேலும் தரமிறக்கப்படும். மேலும், எதிர்மறையான அபாயங்கள் இருக்கும், மேலும் ஆழமடையக்கூடும் -- குறிப்பாக பணவீக்கம் இன்னும் தொடர்ந்து இருந்தால் -- தேவையும் கூட. வலுவான கொள்கை தலையீடுகள் வளர்ச்சியை பாதிக்கக்கூடிய மற்றும் குறிப்பாக வளர்ந்து வரும் மற்றும் வளரும் நாடுகளுக்கு கசிவுகளை அதிகப்படுத்தலாம்.அதிக கடன் அளவுகள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட கொள்கை இடங்களைக் கொண்ட நாடுகள் கூடுதல் அழுத்தங்களை எதிர்கொள்ளும். எச்சரிக்கை அறிகுறியாக இலங்கையைத் தவிர வேறு எதையும் பார்க்க வேண்டாம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "வளர்ந்து வரும் மற்றும் வளரும் நாடுகளும் தொடர்ந்து நான்கு மாதங்களாக தொடர்ந்து மூலதன வெளியேற்றத்தை அனுபவித்து வருகின்றன. முப்பதாண்டுகளாக முன்னேறிய பொருளாதாரங்களுடன் பின்னுக்குத் தள்ளப்பட்டு, அதற்குப் பதிலாக மேலும் பின்தங்கிவிடும் அபாயத்தை அவர்கள் இப்போது எதிர்கொள்கின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G20 நிதி அமைச்சர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதத்தின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலகப் பொருளாதாரக் கண்ணோட்டம் புதுப்பிப்பு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு மாதங்கள் தொடர்ச்சியாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}