{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/19/%e2%80%98extremely-difficult-phase%e2%80%99-jaishankar%e2%80%99s-status-check-on-india-china-relations/",
  "time_ut": 1660891800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘Extremely difficult phase’: Jaishankar’s status check on India-China relations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘Extremely difficult phase’: Jaishankar’s status check on India-China relations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Bangkok; India-China relations are going through an “extremely difficult phase” because of Beijing’s actions on the border and it will be difficult to have an Asian century if the two countries don’t come together, external affairs minister S Jaishankar said on Thursday (18).",
        "Jaishankar also defended India’s decision to purchase Russian oil and the country’s engagement with Myanmar’s junta following last year’s coup in the face of what he described as “double standards” and criticism from far away that didn’t account for India’s priorities.",
        "During an interaction at Chulalongkorn University in Thailand, he said relations between China and India were largely dependent on how the two sides are able to harmonise their interests, and recalled Chinese leader Deng Xiaoping’s remarks that an Asian century will happen when India and China come together.",
        "“But the Asian century will be difficult to happen if India and China don’t come together. And one of the big questions today is where India-China relations are going,” he said.",
        "“Because at the moment, the relationship is going through an extremely difficult phase because of what the Chinese have done in the last two years in our border areas,” he said, referring to the military standoff in the Ladakh sector of the Line of Actual Control (LAC) that the Indian side has attributed to China’s unilateral attempts to alter the status quo.",
        "Jaishankar’s remarks were in marked contrast to the Chinese leadership’s assertions about a “momentum of recovery” in relations when the external affairs minister met Chinese state councillor and foreign minister Wang Yi last month. Jaishankar has also repeatedly said in recent months that the overall relationship cannot be normalised without peace and tranquillity in the border areas.",
        "Responding to a question on India’s decision to buy Russian oil despite criticism from other countries, Jaishankar said there were different “yardsticks of judgement” and even “double standards at times” on this matter.",
        "“We are not the only oil importer and…there are no sanctions on oil,” he said, adding that other countries and regions were being “very articulate” on this issue but have taken care of their own interests.",
        "“I think it’s reasonable that we too be allowed to take care of our interests, particularly because we are a low-income society. For us, the increase in energy prices really hurt,” he said.",
        "India, the third largest consumer of energy, has snapped up discounted Russian crude in recent months. Jaishankar said on Wednesday that India’s actions were aimed at ensuring the best possible deal for its citizens amid high energy prices and shortages.",
        "“When people talk about what we should or should not do, we are paying the price for this conflict in a very, very existential way,” he told the audience at the university. India’s concerns about energy costs, food inflation and shortages were shared by many countries in Asia and Africa, he pointed out.",
        "“It’s simply not fair on people who are struggling to get out of poverty to be expected to take burdens when countries with much higher per capita incomes have found ways of softening the blow on themselves,” he added.",
        "India’s actions, he argued, also helped bring more oil into the market and soften energy prices.",
        "India, Jaishankar said, has been clear and unambiguous that the only way out in the Ukraine conflict is to return to dialogue and diplomacy. “At some stage, the protagonists have to sit down and talk,” he said, adding that the Indian leadership has conveyed this position to both Russia and Ukraine.",
        "“The sooner you talk, the less bloodshed there is,” he said, noting that despite India’s efforts in this regard, a call will ultimately have to be made by the countries involved.",
        "At the same time, India has supported efforts by the UN Secretary-General and Turkey to facilitate exports of wheat from Ukraine and will continue to support all efforts to end the conflict, he said.",
        "Asked whether India’s engagement with Myanmar’s junta was weakening Asean’s efforts to restore democracy, Jaishankar said it was important to take into account context and background and India’s status as an immediate land neighbour.",
        "India has been consistently supportive of democracy, pluralism, human rights and progress in the region, and this trend in Myanmar goes back to the 1950s and even earlier, he said. India’s understanding, interests and empathy “is very different from what people far away convey when they often pontificate on matters which are very different”, he added.",
        "Such a relationship “should not be touched by politics [and] interests of the day”, he said, referring to India’s concerns in border areas such as insurgent groups, organised crime and even the spread of Covid-19.",
        "“We also have to manage our border relationship and the complexities of being a neighbour,” he said. Despite the engagement with the junta, India believes Myanmar is “best served by being a democracy, by reflecting what are the sentiments and wishes of its people”, he added.",
        "In his speech at the event, Jaishankar said India envisages a free, open, inclusive, peaceful, and prosperous Indo-Pacific built on a rules-based order, transparent infrastructure investment, freedom of navigation and over-flight, unimpeded lawful commerce, mutual respect for sovereignty and peaceful resolution of disputes."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaishankar",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bangkok",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "an Asian century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last year’s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chulalongkorn University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Deng Xiaoping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "an Asian century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Asian century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the last two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ladakh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Line of Actual Control",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wang Yi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "recent months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "recent months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asean",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 1950s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indo-Pacific",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'අතිශයින්ම දුෂ්කර අවධිය': ඉන්දියාව-චීන සබඳතා පිළිබඳ ජයිශංකර්ගේ තත්ව පරීක්ෂාව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බැංකොක්; බීජිං දේශසීමාවේ ක්‍රියාකලාපය හේතුවෙන් ඉන්දියා-චීන සබඳතා “අතිශයින්ම දුෂ්කර අවධියක්” හරහා ගමන් කරමින් සිටින අතර දෙරට එකට නොඑන්නේ නම් ආසියානු ශතවර්ෂයක් පැවැත්වීම දුෂ්කර වනු ඇතැයි විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය එස් ජයශංකර් බ්‍රහස්පතින්දා (18) පැවසීය. )",
        "\"ද්විත්ව ප්‍රමිතීන්\" ලෙස ඔහු විස්තර කළ දේ සහ ඉන්දියාවේ ප්‍රමුඛතා ගණන් නොගත් දුර බැහැර සිට එල්ල වූ විවේචන හමුවේ පසුගිය වසරේ කුමන්ත්‍රණයෙන් පසුව මියන්මාරයේ ජුන්ටාව සමඟ රුසියානු තෙල් මිලදී ගැනීමට ඉන්දියාව ගත් තීරණය සහ ජයිශංකර් ආරක්ෂා කළේය.",
        "තායිලන්තයේ Chulalongkorn විශ්ව විද්‍යාලයේ අන්තර්ක්‍රියා අතරතුර, චීනය සහ ඉන්දියාව අතර සබඳතා බොහෝ දුරට රඳා පවතින්නේ දෙපාර්ශ්වය තම අවශ්‍යතා සමගි කර ගත හැකි ආකාරය මත බව පැවසූ අතර, ඉන්දියාව සහ චීනය එක් වූ විට ආසියානු සියවසක් සිදුවනු ඇතැයි චීන නායක ඩෙන් ෂියාඕපිං කළ ප්‍රකාශය සිහිපත් කළේය. .",
        "“නමුත් ඉන්දියාව සහ චීනය එකට එකතු නොවන්නේ නම් ආසියානු සියවස සිදුවීම දුෂ්කර වනු ඇත. ඒ වගේම අද තියෙන ලොකුම ප්‍රශ්නයක් තමයි ඉන්දියා-චීන සම්බන්ධතා යන්නේ කොහාටද කියන එක.” ඔහු පැවසීය.",
        "“මේ මොහොතේ, අපගේ දේශසීමා ප්‍රදේශවල පසුගිය වසර දෙක තුළ චීන ජාතිකයන් කර ඇති දේ නිසා සම්බන්ධතාවය අතිශය දුෂ්කර අවධියක් හරහා ගමන් කරයි,” ඔහු පැවසුවේ සැබෑ රේඛාවේ ලඩාක් අංශයේ හමුදා ගැටුම ගැන සඳහන් කරමිනි. පවතින තත්ත්වය වෙනස් කිරීමට චීනයේ ඒකපාර්ශ්වික උත්සාහයට ඉන්දීය පාර්ශවය ආරෝපණය කර ඇති පාලනය (LAC).",
        "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යවරයා පසුගිය මාසයේ චීන රාජ්‍ය මන්ත්‍රී සහ විදේශ අමාත්‍ය වැන්ග් යී හමුවූ අවස්ථාවේදී සබඳතාවල “ප්‍රකෘතිමත් වීමේ වේගයක්” පිළිබඳ චීන නායකත්වයේ ප්‍රකාශයන්ට වඩා වෙනස්ව ජයිශංකර්ගේ ප්‍රකාශ සටහන් විය. දේශසීමා ප්‍රදේශවල සාමය සහ සන්සුන් භාවය නොමැතිව සමස්ත සම්බන්ධතාවය සාමාන්‍යකරණය කළ නොහැකි බව ජයිශංකර් පසුගිය මාස කිහිපය තුළ පුන පුනා පවසා ඇත.",
        "වෙනත් රටවල විවේචන නොතකා රුසියානු තෙල් මිලදී ගැනීමට ඉන්දියාව ගත් තීරණය පිළිබඳ ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් ජයිශංකර් පැවසුවේ මේ කාරණය සම්බන්ධයෙන් විවිධ “විනිශ්චයේ මිනුම් දණ්ඩ” සහ “සමහර විට ද්විත්ව ප්‍රමිතීන්” පවා පවතින බවයි.",
        "\"අපි එකම තෙල් ආනයනකරුවා නොවන අතර...තෙල් වලට සම්බාධක නොමැත,\" ඔහු පැවසුවේ, අනෙකුත් රටවල් සහ කලාප මෙම ප්‍රශ්නය සම්බන්ධයෙන් \"ඉතා ප්‍රකාශ කරන\" නමුත් ඔවුන්ගේම අවශ්‍යතා ගැන සැලකිලිමත් වී ඇති බවයි.",
        "“විශේෂයෙන්ම අපි අඩු ආදායම්ලාභී සමාජයක් නිසා අපටත් අපගේ අවශ්‍යතා ගැන සැලකිලිමත් වීමට ඉඩ දීම සාධාරණ යැයි මම සිතමි. අපට, බලශක්ති මිල වැඩිවීම ඇත්තෙන්ම රිදෙනවා, ”ඔහු පැවසීය.",
        "තුන්වන විශාලතම බලශක්ති පාරිභෝගිකයා වන ඉන්දියාව මෑත මාසවලදී රුසියානු බොරතෙල් වට්ටම් කර ඇත. ජයිශංකර් බදාදා ප්‍රකාශ කළේ ඉන්දියාවේ ක්‍රියාමාර්ගවල අරමුණ වන්නේ ඉහළ බලශක්ති මිල ගණන් සහ හිඟය මධ්‍යයේ තම පුරවැසියන්ට හැකි හොඳම ගනුදෙනුව සහතික කිරීම බවයි.",
        "\"අපි කළ යුතු හෝ නොකළ යුතු දේ ගැන මිනිසුන් කතා කරන විට, අපි මෙම ගැටුමේ මිල ගෙවන්නේ ඉතා පැවැත්මේ ආකාරයෙන්\" ඔහු විශ්ව විද්‍යාලයේ ප්‍රේක්ෂකයන්ට පැවසීය. බලශක්ති පිරිවැය, ආහාර උද්ධමනය සහ හිඟය පිළිබඳ ඉන්දියාවේ කනස්සල්ල ආසියාවේ සහ අප්‍රිකාවේ බොහෝ රටවල් විසින් බෙදාගෙන ඇති බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "\"දරිද්‍රතාවයෙන් මිදීමට අරගල කරන මිනිසුන්ට වඩා වැඩි ඒක පුද්ගල ආදායමක් ඇති රටවල් තමන්ට එල්ල වූ පහර ලිහිල් කිරීමේ ක්‍රම සොයාගෙන ඇති විට බර පැටවීමට අපේක්ෂා කිරීම සාධාරණ නොවේ,\" ඔහු තවදුරටත් පැවසීය.",
        "ඉන්දියාවේ ක්‍රියාවන්, වෙළඳපොලට වැඩි තෙල් ගෙන ඒමට සහ බලශක්ති මිල අඩු කිරීමට ද උපකාරී වූ බව ඔහු තර්ක කළේය.",
        "යුක්රේන ගැටුමෙන් මිදීමට ඇති එකම මාර්ගය සංවාදයට සහ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකභාවයට නැවත පැමිණීම බව ඉන්දියාව පැහැදිලි සහ නොපැහැදිලි බව ජායිශංකර් පැවසීය. \"යම් අවස්ථාවකදී, ප්‍රධාන චරිතවලට වාඩි වී කතා කිරීමට සිදු වේ,\" ඔහු පැවසුවේ, ඉන්දියානු නායකත්වය මෙම ස්ථාවරය රුසියාවට සහ යුක්රේනයට දන්වා ඇති බවයි.",
        "\"ඔබ ඉක්මනින් කතා කරන තරමට ලේ වැගිරීම් අඩු වේ,\" ඔහු සඳහන් කළේ, මේ සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාවේ උත්සාහයන් නොතකා, අවසානයේ සම්බන්ධ රටවල් විසින් ඇමතුමක් ලබා ගැනීමට සිදුවනු ඇති බවයි.",
        "ඒ අතරම, යුක්රේනයෙන් තිරිඟු අපනයනය සඳහා පහසුකම් සැලසීම සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම්වරයා සහ තුර්කිය දරන උත්සාහයට ඉන්දියාව සහය ලබා දී ඇති අතර ගැටුම අවසන් කිරීමේ සියලු උත්සාහයන්ට දිගටම සහාය දෙන බව ඔහු පැවසීය.",
        "මියන්මාරයේ ජුන්ටාව සමඟ ඉන්දියාව සම්බන්ධ වීම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට ආසියාන්ගේ උත්සාහයන් දුර්වල කරන්නේ දැයි ඇසූ ජයිශංකර්, සන්දර්භය සහ පසුබිම සහ ක්ෂණික ගොඩබිම් අසල්වැසියෙකු ලෙස ඉන්දියාවේ තත්ත්වය සැලකිල්ලට ගැනීම වැදගත් බව පැවසීය.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය, බහුත්වවාදය, මානව හිමිකම් සහ කලාපයේ ප්‍රගතිය සඳහා ඉන්දියාව නිරතුරුව සහයෝගය ලබා දී ඇති අතර මියන්මාරයේ මෙම ප්‍රවණතාවය 1950 ගණන්වල සහ ඊට පෙර සිටම දිව යන බව ඔහු පැවසීය. ඉන්දියාවේ අවබෝධය, රුචිකත්වයන් සහ සංවේදනය \"බොහෝ විට වෙනස් කාරණා සම්බන්ධයෙන් බොහෝ විට පාප් කරන විට දුර බැහැර මිනිසුන් ප්‍රකාශ කරන දෙයට වඩා බෙහෙවින් වෙනස් ය\", ඔහු තවදුරටත් පැවසීය.",
        "කැරලි කණ්ඩායම්, සංවිධානාත්මක අපරාධ සහ Covid-19 පැතිරීම වැනි දේශසීමා ප්‍රදේශවල ඉන්දියාවේ උත්සුකයන් ගැන සඳහන් කරමින් ඔහු පැවසුවේ එවැනි සම්බන්ධතාවයක් “දේශපාලනයෙන් [සහ] දවසේ අවශ්‍යතාවලින් ස්පර්ශ නොකළ යුතු” බවයි.",
        "\"අපගේ දේශසීමා සබඳතා සහ අසල්වැසියෙකු වීමේ සංකීර්ණතා කළමනාකරණය කිරීමටද අපට සිදු වේ,\" ඔහු පැවසීය. ජුන්ටාව සමඟ සම්බන්ධ වුවද, ඉන්දියාව විශ්වාස කරන්නේ මියන්මාරය \"ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රාජ්‍යයක් වීමෙන්, එහි ජනතාවගේ හැඟීම් සහ කැමැත්ත පිළිබිඹු කරමින්\" හොඳම සේවය ලබා දෙන බවයි.",
        "ජයිශංකර් සිය කතාවේදී කියා සිටියේ නීති රීති මත පදනම් වූ නියෝගයක්, විනිවිද පෙනෙන යටිතල පහසුකම් ආයෝජනය, නාවික නිදහස සහ අධික ගුවන් ගමන්, බාධාවකින් තොරව නීත්‍යානුකූල වාණිජ්‍යය, අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් ගොඩනගා ඇති නිදහස්, විවෘත, ඇතුළත්, සාමකාමී සහ සමෘද්ධිමත් ඉන්දු පැසිෆික් කලාපයක් ඉන්දියාව අපේක්ෂා කරන බවයි. ස්වෛරීභාවයට ගරු කිරීම සහ ආරවුල් සාමකාමීව විසඳීම."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජයශංකර්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බැංකොක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සියවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එස් ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chulalongkorn විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Deng Xiaoping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සියවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියානු සියවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලඩාක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැබෑ පාලන රේඛාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wang Yi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෑත මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මෑත මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දු පැසිෆික්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "‘மிகவும் கடினமான கட்டம்’: இந்தியா-சீனா உறவுகளில் ஜெய்சங்கரின் நிலை சரிபார்ப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாங்காக்; எல்லையில் பெய்ஜிங்கின் நடவடிக்கைகள் காரணமாக இந்தியா-சீனா உறவுகள் \"மிகவும் கடினமான கட்டத்தை\" கடந்து வருகின்றன, இரு நாடுகளும் ஒன்றிணையவில்லை என்றால் ஆசிய நூற்றாண்டைப் பெறுவது கடினம் என்று வெளியுறவு அமைச்சர் எஸ் ஜெய்சங்கர் வியாழக்கிழமை (18) தெரிவித்தார். )",
        "ஜெய்சங்கர், ரஷ்ய எண்ணெயை வாங்குவதற்கான இந்தியாவின் முடிவையும், கடந்த ஆண்டு ஆட்சிக் கவிழ்ப்பைத் தொடர்ந்து மியான்மரின் இராணுவத்துடன் அந்நாட்டின் ஈடுபாட்டையும் அவர் \"இரட்டைத் தரநிலைகள்\" என்று விவரித்ததையும், இந்தியாவின் முன்னுரிமைகளைக் கணக்கில் கொள்ளாத தொலைதூரத்தில் இருந்து வரும் விமர்சனங்களையும் ஆதரித்தார்.",
        "தாய்லாந்தில் உள்ள Chulalongkorn பல்கலைக்கழகத்தில் நடந்த உரையாடலின் போது, ​​சீனாவிற்கும் இந்தியாவிற்கும் இடையிலான உறவுகள் இருதரப்பும் தங்கள் நலன்களை எவ்வாறு ஒத்திசைக்க முடியும் என்பதைப் பொறுத்தது என்றும், இந்தியாவும் சீனாவும் ஒன்றிணைந்தால் ஆசிய நூற்றாண்டு நடக்கும் என்று சீனத் தலைவர் டெங் சியாவோபிங்கின் கருத்துக்களை நினைவு கூர்ந்தார். .",
        "“ஆனால் இந்தியாவும் சீனாவும் ஒன்றிணையாவிட்டால் ஆசிய நூற்றாண்டு நடப்பது கடினம். இந்தியா-சீனா உறவுகள் எங்கே போகிறது என்பதுதான் இன்றைய பெரிய கேள்விகளில் ஒன்று,” என்றார்.",
        "\"ஏனெனில், நமது எல்லைப் பகுதிகளில் கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளில் சீனர்கள் என்ன செய்திருக்கிறார்கள் என்பதன் காரணமாக, இந்த நேரத்தில், உறவு மிகவும் கடினமான கட்டத்தில் உள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார், உண்மையான கோட்டின் லடாக் செக்டாரில் இராணுவ நிலைப்பாட்டைக் குறிப்பிடுகிறார். தற்போதைய நிலையை மாற்ற சீனாவின் ஒருதலைப்பட்ச முயற்சிகளுக்கு இந்தியத் தரப்பு காரணம் என்று கட்டுப்பாடு (எல்ஏசி).",
        "கடந்த மாதம் சீன அரசு கவுன்சிலரும் வெளியுறவு அமைச்சருமான வாங் யீயை வெளியுறவு அமைச்சர் சந்தித்தபோது, ​​உறவுகளில் \"மீண்டும் வேகம்\" பற்றிய சீனத் தலைமையின் கூற்றுகளுக்கு மாறாக ஜெய்சங்கரின் கருத்துக்கள் குறிப்பிடத்தக்கவை. எல்லைப் பகுதிகளில் அமைதியும் அமைதியும் இல்லாமல் ஒட்டுமொத்த உறவையும் சீராக்க முடியாது என்றும் ஜெய்சங்கர் சமீபத்திய மாதங்களில் பலமுறை கூறியிருக்கிறார்.",
        "மற்ற நாடுகளின் விமர்சனங்கள் இருந்தபோதிலும், ரஷ்ய எண்ணெயை வாங்குவதற்கான இந்தியாவின் முடிவு குறித்த கேள்விக்கு பதிலளித்த ஜெய்சங்கர், இந்த விஷயத்தில் வெவ்வேறு \"தீர்ப்பின் அளவுகோல்கள்\" மற்றும் \"சில நேரங்களில் இரட்டை தரநிலைகள்\" இருப்பதாகவும் கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் மட்டும் எண்ணெய் இறக்குமதியாளர் அல்ல...எண்ணெய் மீது எந்தத் தடைகளும் இல்லை,\" என்று அவர் கூறினார், மற்ற நாடுகளும் பிராந்தியங்களும் இந்த பிரச்சினையில் \"மிகவும் தெளிவாக\" உள்ளன, ஆனால் தங்கள் சொந்த நலன்களைக் கவனித்து வருகின்றன.",
        "\"நாமும் எங்கள் நலன்களைக் கவனித்துக்கொள்ள அனுமதிக்கப்படுவது நியாயமானது என்று நான் நினைக்கிறேன், குறிப்பாக நாங்கள் குறைந்த வருமானம் கொண்ட சமூகம். எங்களைப் பொறுத்தவரை, எரிசக்தி விலை உயர்வு மிகவும் வேதனை அளிக்கிறது, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "எரிசக்தியின் மூன்றாவது பெரிய நுகர்வோர் நாடான இந்தியா, சமீபத்திய மாதங்களில் தள்ளுபடி செய்யப்பட்ட ரஷ்ய கச்சா எண்ணெயை வாங்கியுள்ளது. அதிக எரிசக்தி விலைகள் மற்றும் தட்டுப்பாடுகளுக்கு மத்தியில் இந்தியாவின் நடவடிக்கைகள் அதன் குடிமக்களுக்கு சிறந்த ஒப்பந்தத்தை உறுதி செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்டவை என்று ஜெய்சங்கர் புதன்கிழமை கூறினார்.",
        "\"நாம் என்ன செய்ய வேண்டும் அல்லது செய்யக்கூடாது என்பதைப் பற்றி மக்கள் பேசும்போது, ​​இந்த மோதலுக்கான விலையை நாங்கள் மிகவும் இருத்தலியல் வழியில் செலுத்துகிறோம்,\" என்று அவர் பல்கலைக்கழகத்தில் பார்வையாளர்களிடம் கூறினார். எரிசக்தி செலவுகள், உணவுப் பணவீக்கம் மற்றும் பற்றாக்குறை பற்றிய இந்தியாவின் கவலைகள் ஆசியா மற்றும் ஆப்பிரிக்காவில் உள்ள பல நாடுகளால் பகிர்ந்து கொள்ளப்பட்டன, அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "\"வறுமையிலிருந்து விடுபட போராடும் மக்கள், தனிநபர் வருமானம் அதிகமாக உள்ள நாடுகள் தங்களுக்குத் தாங்களே அடியை தணிக்கும் வழிகளைக் கண்டறிந்தால், சுமைகளைச் சுமக்க வேண்டும் என்று எதிர்பார்ப்பது நியாயமானது அல்ல,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இந்தியாவின் நடவடிக்கைகள், சந்தையில் அதிக எண்ணெய் கொண்டு வரவும், எரிசக்தி விலையை குறைக்கவும் உதவியது என்று அவர் வாதிட்டார்.",
        "உக்ரைன் மோதலில் இருந்து விடுபடுவதற்கான ஒரே வழி, பேச்சுவார்த்தை மற்றும் இராஜதந்திரத்திற்கு திரும்புவதுதான் என்பதில் இந்தியா தெளிவாகவும், தெளிவற்றதாகவும் உள்ளது என்று ஜெய்சங்கர் கூறினார். \"ஒரு கட்டத்தில், கதாநாயகர்கள் உட்கார்ந்து பேச வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார், இந்திய தலைமை இந்த நிலைப்பாட்டை ரஷ்யா மற்றும் உக்ரைன் ஆகிய இரு நாடுகளுக்கும் தெரிவித்தது.",
        "\"நீங்கள் எவ்வளவு சீக்கிரம் பேசுகிறீர்களோ, அவ்வளவு குறைவாக இரத்தக்களரி உள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார், இது சம்பந்தமாக இந்தியாவின் முயற்சிகள் இருந்தபோதிலும், இறுதியில் சம்பந்தப்பட்ட நாடுகளால் அழைப்பு விடுக்கப்படும்.",
        "அதே நேரத்தில், உக்ரைனில் இருந்து கோதுமை ஏற்றுமதியை எளிதாக்குவதற்கான ஐ.நா பொதுச்செயலாளர் மற்றும் துருக்கியின் முயற்சிகளுக்கு இந்தியா ஆதரவளித்துள்ளது மற்றும் மோதலை முடிவுக்கு கொண்டுவருவதற்கான அனைத்து முயற்சிகளுக்கும் தொடர்ந்து ஆதரவளிக்கும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "மியான்மரின் ஆட்சிக்குழுவுடன் இந்தியாவின் ஈடுபாடு, ஜனநாயகத்தை மீட்டெடுப்பதற்கான ஆசியானின் முயற்சிகளை பலவீனப்படுத்துகிறதா என்று கேட்டதற்கு, சூழல் மற்றும் பின்னணி மற்றும் உடனடி நில அண்டை நாடாக இந்தியாவின் நிலையை கணக்கில் எடுத்துக்கொள்வது முக்கியம் என்று ஜெய்சங்கர் கூறினார்.",
        "ஜனநாயகம், பன்மைத்துவம், மனித உரிமைகள் மற்றும் பிராந்தியத்தில் முன்னேற்றம் ஆகியவற்றிற்கு இந்தியா தொடர்ந்து ஆதரவளித்து வருகிறது, மேலும் மியான்மரில் இந்த போக்கு 1950 களிலும் அதற்கு முந்தைய காலத்திலும் உள்ளது, என்றார். இந்தியாவின் புரிதல், ஆர்வங்கள் மற்றும் பச்சாதாபம் ஆகியவை \"வெவ்வேறான விஷயங்களில் பெரும்பாலும் போன்டிஃபிகேட் செய்யும்போது தொலைதூரத்தில் உள்ளவர்கள் தெரிவிக்கும் விஷயங்களிலிருந்து மிகவும் வித்தியாசமானது\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "அத்தகைய உறவை \"அரசியல் [மற்றும்] அன்றைய நலன்களால் தொடக்கூடாது\" என்று அவர் கூறினார், கிளர்ச்சிக் குழுக்கள், ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றங்கள் மற்றும் கோவிட் -19 பரவுதல் போன்ற எல்லைப் பகுதிகளில் இந்தியாவின் கவலைகளைக் குறிப்பிடுகிறார்.",
        "\"நாம் நமது எல்லை உறவையும், அண்டை நாடாக இருப்பதன் சிக்கல்களையும் நிர்வகிக்க வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார். இராணுவ ஆட்சியுடனான நிச்சயதார்த்தம் இருந்தபோதிலும், மியான்மர் \"ஜனநாயகமாக இருப்பதன் மூலம், அதன் மக்களின் உணர்வுகள் மற்றும் விருப்பங்களைப் பிரதிபலிப்பதன் மூலம் சிறந்த சேவையாகும்\" என்று இந்தியா நம்புகிறது.",
        "இந்த நிகழ்வில் ஜெய்சங்கர் தனது உரையில், விதிகள் அடிப்படையிலான ஒழுங்கு, வெளிப்படையான உள்கட்டமைப்பு முதலீடு, வழிசெலுத்தல் சுதந்திரம் மற்றும் அதிக விமானம், தடையற்ற சட்டபூர்வமான வர்த்தகம், பரஸ்பரம் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் கட்டமைக்கப்பட்ட சுதந்திரமான, திறந்த, உள்ளடக்கிய, அமைதியான மற்றும் வளமான இந்தோ-பசிபிக்கை இந்தியா எதிர்பார்க்கிறது என்றார். இறையாண்மைக்கு மரியாதை மற்றும் சர்ச்சைகளுக்கு அமைதியான தீர்வு."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜெய்சங்கர்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாங்காக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு ஆசிய நூற்றாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுலாலோங்கோர்ன் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Deng Xiaoping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு ஆசிய நூற்றாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசிய நூற்றாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லடாக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உண்மையான கட்டுப்பாட்டுக் கோடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wang Yi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோ-பசிபிக்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}