{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජනපතිගේ-නිවසට-ගිනි-තැබූ-තිදෙනෙක්-අත්අඩංගුවට/11-395945",
  "time_ut": 1659412280,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපතිගේ නිවසට ගිනි තැබූ තිදෙනෙක් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Three people who set fire to the President's house were arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the police, three suspects were arrested in connection with the incident of breaking into and setting fire to President Ranil Wickramasinghe's residence in Kollupitiya.",
        "This arrest has been made in Piliyanda and Narahenpita police domains during the night of yesterday (01). The arrested suspects are aged 18 and 22 and are residents of Madapata and Colombo 05 areas.",
        "The Criminal Investigation Department has arrested these suspects in connection with the investigation in this regard."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Three",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Piliyanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Narahenpita",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the night of",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18 and 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Madapata",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපතිගේ නිවසට ගිනි තැබූ තිදෙනෙක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ කොල්ලුපිටිය ප්‍ර දේශයේ පිහිටි නිවසර අයුතු ලෙස ඇතුළු වී ගිනි තබා විනාශ කිරීමේ සිදුවීමට සම්බන්ධ සැකකරුවන් තිදෙනෙක් අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලීසිය පවසයි.",
        "ඊයේ (01දා) රාත්‍රී කාලයේදි පිළියන්ද හා නාරාහේන්පිට පොලිස් වසම්වලදි මෙම අත්අඩංගුවට ගැනිම සිදුකර තිබේ. අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් අවුරුදු 18 හා 22 වයස්හි පසුවන මඩපාත හා කොළඹ 05 ප්‍ර දේශවල පදිංචිකරුවන් වෙයි.",
        "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව මේ සම්බන්ධයෙන් කරන පරීක්ෂණවලට අදාළව මෙම සැකකරුවන් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පිළියන්ද",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Narahenpita",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18 සහ 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මඩපාත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு தீ வைத்த மூவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொள்ளுப்பிட்டியில் உள்ள ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் வீட்டுக்குள் புகுந்து தீ வைத்த சம்பவம் தொடர்பில் சந்தேகநபர்கள் மூவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "நேற்று (01) இரவு பிலியந்த மற்றும் நாரஹேன்பிட்டி பொலிஸ் பிரிவுகளில் வைத்து இந்த கைது இடம்பெற்றுள்ளது. கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர்கள் 18 மற்றும் 22 வயதுடையவர்கள் எனவும், அவர்கள் மடபட மற்றும் கொழும்பு 05 பிரதேசங்களை சேர்ந்தவர்கள் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இது தொடர்பான விசாரணைகளின் போதே குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் இந்த சந்தேக நபர்களை கைது செய்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிலியந்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Narahenpita",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18 மற்றும் 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மடபட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}