{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/30/postal-chief-urged-tus-to-call-off-strike/",
  "time_ut": 1656565080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Postal Chief urged TUs to call off strike",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Postal Chief urged TUs to call off strike",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Post Master General Ranjith Ariyaratne has requested postal workers to end their trade union action and report for work.",
        "However, due to the fuel crisis, the postal service is currently operating only three days a week.",
        "Accordingly, all post offices and sub-post offices will be open only on Tuesdays, Wednesdays, and Thursdays.",
        "Although it was planned to open for three days, many post offices remain inactive for several days.",
        "Long Queues for Fuel, and Gas as crisis worsens in Sri Lanka"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Post",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjith Ariyaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only three days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesdays, Wednesdays",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "several days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Long Queues",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වර්ජනය අත්හරින ලෙස තැපැල් ප්‍රධානියා TU වෙතින් ඉල්ලා සිටියේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); වෘත්තීය සමිති ක්‍රියාමාර්ගය අවසන් කර සේවයට වාර්තා කරන ලෙස තැපැල්පති රංජිත් ආරියරත්න මහතා තැපැල් සේවකයින්ගෙන් ඉල්ලීමක් කරයි.",
        "කෙසේ වෙතත් ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් දැනට තැපැල් සේවාව ක්‍රියාත්මක වන්නේ සතියකට දින තුනක් පමණි.",
        "ඒ අනුව සියලුම තැපැල් කාර්යාල සහ උප තැපැල් කාර්යාල විවෘතව පවතින්නේ අඟහරුවාදා, බදාදා සහ බ්‍රහස්පතින්දා දිනවල පමණි.",
        "දින තුනක් විවෘත කිරීමට සැලසුම් කර තිබුණද බොහෝ තැපැල් කාර්යාල දින කිහිපයක් අක්‍රියව පවතී.",
        "ඉන්ධන සහ ගෑස් සඳහා දිගු පෝලිම් ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය උග්‍ර වේ"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තැපැල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංජිත් ආරියරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින තුනක් පමණි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා, බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස් තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිගු පෝලිම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வேலைநிறுத்தத்தை கைவிடுமாறு தபால் தலைவர் டியுக்களை வலியுறுத்தினார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); தபால் ஊழியர்கள் தமது தொழிற்சங்க நடவடிக்கையை கைவிட்டு பணிக்கு சமூகமளிக்குமாறு தபால் மா அதிபர் ரஞ்சித் ஆரியரத்ன வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளார்.",
        "எனினும் எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக தற்போது வாரத்தில் மூன்று நாட்கள் மட்டுமே தபால் சேவைகள் இயங்கி வருகின்றன.",
        "அதன்படி, அனைத்து தபால் நிலையங்கள் மற்றும் துணை தபால் நிலையங்கள் செவ்வாய், புதன் மற்றும் வியாழன் ஆகிய கிழமைகளில் மட்டுமே இயங்கும்.",
        "மூன்று நாட்களுக்கு திறக்க திட்டமிடப்பட்டாலும், பல தபால் நிலையங்கள் பல நாட்களாக செயல்படாமல் உள்ளன.",
        "இலங்கையில் எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயுக்கான நீண்ட வரிசைகள் நெருக்கடி மோசமடைந்து வருகின்றன"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அஞ்சல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் ஆரியரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள் மட்டுமே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய், புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீண்ட வரிசைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}