{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/sri-lankas-determined-non-compliance-of-unhrc-resolutions-in-defiance-of-un-unhrc-charters/",
  "time_ut": 1660893519,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s Determined Non-Compliance Of UNHRC Resolutions In Defiance Of UN & UNHRC Charters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s Determined Non-Compliance Of UNHRC Resolutions In Defiance Of UN & UNHRC Charters",
      "author": "Thambu Kanagasabai",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s extent of compliance with the Recommendations of UNHRC Resolutions passed against it since 2012 particularly No. 30/1 of October 01, 2015 to 46/1 of March 23, 2021 raises concerns to the affected Tamils in Sri Lanka.",
        "Sri Lanka has abysmally failed to implement the core Recommendations and has ignored the pivotal Recommendations dealing with accountability, justice, reconciliation and rule of law as they are the fundamental concepts and practices to be observed by a democratic country.",
        "Accountability for the war crimes, crimes against humanity etc. allegedly committed by the war criminals has been totally ignored and discarded allowing the alleged war criminals to roam free and travel without any restraint except for a few security personnel who have been banned from visiting the USA and UK.",
        "In this respect, the latest move to initiate prosecution against 58 human rights violators in Sri Lanka by the UN High Commissioner for Human Rights is timely and highly commendable.",
        "In this respect, the current President of Sri Lanka Ranil Wickremasinghe’s throne speech bodes ill for human rights as he has “Pledged to do more work to protect Buddhism” and also assured Buddhism’s foremost place in Sri Lanka. He has also promised to embark on a speedy spread of Buddhism making it “as his governments’ major responsibility”.",
        "The above steep statements reek with racial and religious discriminatory postures which have infused fears and uncertainties among the non-Buddhists and other communities particularly the Tamils and Muslims who practice different religions.",
        "By this far-reaching statement, the President has openly exposed and admitted his pursuit and spread of Buddhisisation which is culpably discriminatory and a fragrant violation of human rights prescribed in UN and UNHRC Charters. It should be noted that Sri Lanka is a multi-Cultural, multi-lingual, multi-religious and multi-racial nation.",
        "As UNHRC High Commissioner earlier stated “There has been a further drift towards militarization and emphasis of Sinhala nationalism and Buddhism in state institutions becoming more visible, increasing the marginalization and uncertainty of minority communities and undermining reconciliation”.",
        "It will be interesting to recall the incident in parliament on August 03, 2000 when the present President Ranil Wickramasinghe then opposition leader along with his party members walked out of parliament after tearing and burning the peace proposal of the then President Chandrika Kumaratunge which proposed an Interim Self-Governing Rule to Tamils included in the constitutional proposals. This action of Ranil Wickremesinghe exposed his apathy and aversion to settle the ethnic question with a permanent and acceptable political settlement.",
        "Sri Lanka is a beautiful Island country in the Indian Ocean and full of resources, rain forests, long rivers, tea, rubber, coconut estates, vegetation, vast amounts of rice fields, mountains and surrounded by sea beaches and has become a popular place for tourists. Everything were ruined by the indiscriminate policies adopted by the Sinhala majority governments against the ethnic Tamil and Muslim population living in the North and East of Sri Lanka on their ancestral home lands where they are the majority in number. This country’s natural wealth has been abandoned, destroyed and misused without developing properly by the successive corrupted governments who spent their full energy on warring with the ethnic minority Tamils from the time of Independence dating back from 1948 up to date,(74 years) and still continuing in the form of structural genocide . Now the country is bankrupt and unable to pay the loans obtained mostly from China. The former Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa who was thrown out of power by the people’s uprising on July 09, 2022 and is now staying in Thailand as a tourist. He and his brother Mahinda Rajapaksa are the brains behind the war crimes, crimes against humanity etc. allegedly committed against Tamils. They are still not brought to justice and accountability as in Sri Lanka accountability prevails over justice as accountability and impunity are always remaining as anathema.",
        "From 2019 November to 2022 June 09 (3 years as Prime Minister) thrown out of power by the people uprising on June 09, 2022.",
        "From 2019 November to 2022 July 09 (3years as President) thrown out of power by the people uprising on July 09, 2022.",
        "Under their brutal rules, the Tamils have lost thousands of enormous lives and shed blood in this period of their history.",
        "This big lapse and failure shown by the UN and its agencies including International Community encouraged even the smaller nations (like Sri Lanka, Myanmar, Rwanda, Serbia, Sudan) and their leaders being encouraged to commit human rights violations and structural genocide.",
        "As the affected victims of this genocide, the Tamils of Sri Lanka have seen, lived and suffered the agony and miseries which are still continuing, and this sad experience proves very clearly that there is little hope from the UN to prevent and stop the genocidal crimes. These lapses call for appropriate changes and restructure in the UN system to prevent any further genocide in the future."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UN & UNHRC Charters",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Recommendations of UNHRC Resolutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30/1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "October 01, 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "46/1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "March 23, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamils in Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremasinghe’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Muslims",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNHRC Charters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 03, 2000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chandrika Kumaratunge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "North and East of Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 09, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019 November to 2022 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 09, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019 November to 2022 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3years",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 09, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Community",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Serbia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sudan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamils of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "UN සහ UNHRC ප්‍රඥප්තිවලට පටහැනිව ශ්‍රී ලංකාව UNHRC යෝජනාවලට අනුකූල නොවීම",
      "author": "තඹු කනගසබයි",
      "body_lines": [
        "2012 සිට විශේෂයෙන්ම 2015 ඔක්තෝබර් 01 දින අංක 30/1 සිට 2021 මාර්තු 23 දින 46/1 දක්වා සම්මත කරන ලද එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ යෝජනාවල නිර්දේශවලට ශ්‍රී ලංකාව අනුකූල වීමේ ප්‍රමාණය ශ්‍රී ලංකාවේ විපතට පත් දෙමළ ජනයාගේ කනස්සල්ලට හේතු වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මූලික නිර්දේශ ක්‍රියාත්මක කිරීමට අපොහොසත් වී ඇති අතර වගවීම, යුක්තිය, සංහිඳියාව සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කරන ප්‍රධාන නිර්දේශ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රටක් විසින් පිළිපැදිය යුතු මූලික සංකල්ප සහ භාවිතයන් වන බැවින් ඒවා නොසලකා හැර ඇත.",
        "යුධ අපරාධකරුවන් විසින් සිදු කරන ලදැයි කියන යුධ අපරාධ, මනුෂ්‍යත්වයට එරෙහි අපරාධ යනාදිය සම්බන්ධයෙන් වගවීම සම්පූර්ණයෙන්ම නොසලකා හැර ඉවත දමා ඇති අතර, එක්සත් ජනපදයට පැමිණීම තහනම් කර ඇති ආරක්ෂක නිලධාරීන් කිහිප දෙනෙකුට හැර කිසිදු බාධාවකින් තොරව නිදහසේ සැරිසැරීමට ඉඩ සලසයි. සහ එක්සත් රාජධානිය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් පිළිබඳ මහ කොමසාරිස්වරයා විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් කඩකරන්නන් 58 දෙනෙකුට එරෙහිව නඩු පැවරීමේ නවතම පියවර කාලෝචිත සහ ඉතා ප්‍රශංසනීය ය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන්, ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ සිංහාසන කතාව මානව හිමිකම් පිළිබඳ අනර්ථයක් වන්නේ ඔහු “බුද්ධාගම සුරැකීමට තවත් වැඩ කොටසක් කිරීමට ප්‍රතිඥා දී ඇති” නිසාත්, ශ්‍රී ලංකාව තුළ බුද්ධාගමට ප්‍රමුඛස්ථානය ලබා දෙන බවටත් සහතික වී ඇති බැවිනි. බුදුදහම \"ඔහුගේ ආන්ඩුවල ප්‍රධාන වගකීමක්\" බවට පත් කර ගනිමින් එය වේගයෙන් ව්‍යාප්ත කිරීමට ද ඔහු පොරොන්දු වී ඇත.",
        "ඉහත දැඩි ප්‍රකාශයන් වාර්ගික හා ආගමික වෙනස්කම් කිරීමේ ඉරියව්වලින් පිරී ඇති අතර එමඟින් බෞද්ධ නොවන අය සහ අනෙකුත් ප්‍රජාවන් අතර විශේෂයෙන් විවිධ ආගම් අදහන දෙමළ සහ මුස්ලිම් ජනතාව අතර භීතිය සහ අවිනිශ්චිතභාවය ඇති කර ඇත.",
        "මෙම දුරදිග යන ප්‍රකාශය මගින්, එක්සත් ජාතීන්ගේ සහ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ ප්‍රඥප්තිවල දක්වා ඇති සාපරාධී වෙනස් කොට සැලකීමක් සහ සුවඳවත් මානව හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීමක් වන බුද්ධාගම හඹා යාම සහ ව්‍යාප්ත කිරීම ජනාධිපතිවරයා විවෘතව හෙළිදරව් කර පිළිගෙන ඇත. ශ්‍රී ලංකාව බහු සංස්කෘතික, බහු භාෂා, බහු ආගමික සහ බහු වාර්ගික ජාතියක් බව සඳහන් කළ යුතුය.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ මහ කොමසාරිස්වරයා මීට පෙර ප්‍රකාශ කළ පරිදි, “රාජ්‍ය ආයතන තුළ සිංහල ජාතිකවාදය සහ බුද්ධාගම මිලිටරිකරණය සහ අවධාරණය කිරීම දෙසට තවදුරටත් ප්ලාවිතය වී තිබේ, සුළුතර ප්‍රජාවන්ගේ කොන් කිරීම සහ අවිනිශ්චිතභාවය වැඩි කිරීම සහ සංහිඳියාව යටපත් කිරීම\".",
        "2000 අගෝස්තු 03 වැනි දින පාර්ලිමේන්තුවේදී වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ එවකට විපක්ෂ නායකවරයා සහ ඔහුගේ පාක්‍ෂිකයන් අතරමැද යෝජනාවක් ඉදිරිපත් කළ චන්ද්‍රිකා කුමාරතුංග ජනාධිපතිනියගේ සාම යෝජනාව ඉරා දමා ගිනි තබා පාර්ලිමේන්තුවෙන් පිටව ගිය සිද්ධිය සිහිපත් කිරීම සිත්ගන්නා කරුණකි. ව්‍යවස්ථා යෝජනාවලට ඇතුළත් දෙමළ ජනතාවට ස්වයං පාලන පාලනය. රනිල් වික‍්‍රමසිංහගේ මෙම ක‍්‍රියාව මගින් ජනවාර්ගික ප‍්‍රශ්නය ස්ථිර සහ පිළිගත හැකි දේශපාලන විසඳුමක් සමඟ විසඳීමට ඔහු තුළ තිබූ උදාසීනත්වය සහ පිළිකුල හෙළිදරව් විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ඉන්දියන් සාගරයේ සුන්දර දූපත් රටක් වන අතර සම්පත්, වැසි වනාන්තර, දිගු ගංගා, තේ, රබර්, පොල් වතු, වෘක්ෂලතාදිය, විශාල කුඹුරු, කඳු සහ මුහුදු වෙරළින් වට වූ සහ ජනප්‍රිය ස්ථානයක් බවට පත්ව ඇත. සංචාරකයින්. ශ්‍රී ලංකාවේ උතුරු නැගෙනහිර ප්‍රදේශවල ජීවත් වන දෙමළ සහ මුස්ලිම් වාර්ගික ජනතාවට එරෙහිව ඔවුන් බහුතරයක් වෙසෙන ඔවුන්ගේ පාරම්පරික ඉඩම්වල සිංහල බහුතර ආණ්ඩු විසින් අනුගමනය කරන ලද අසීමිත ප්‍රතිපත්ති නිසා සියල්ල විනාශ විය. 1948 සිට අද දක්වා (අවුරුදු 74) සහ තවමත් සුළුතර දෙමළ ජනවාර්ගික සමඟ යුද්ධ කිරීමට තම මුළු ශක්තියම වැය කළ අනුප්‍රාප්තික දූෂිත රජයන් විසින් මේ රටේ ස්වාභාවික ධනය අතහැර දමා, විනාශ කර, නිසි ලෙස සංවර්ධනය නොකර අවභාවිත කර ඇත. ව්‍යුහාත්මක ජන සංහාරයේ ස්වරූපයෙන් දිගටම පැවතීම. දැන් රට බංකොලොත් වෙලා වැඩිපුරම චීනයෙන් ගත්ත ණය ගෙවාගන්න බැරුව. 2022 ජුලි 09 වැනිදා ජනතා නැගිටීමෙන් බලයෙන් නෙරපා හරින ලද ශ්‍රී ලංකා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා දැන් සංචාරකයකු ලෙස තායිලන්තයේ රැඳී සිටියි. ඔහු සහ ඔහුගේ සොහොයුරා වන මහින්ද රාජපක්ෂ දෙමළ ජනයාට සිදු කළ බව කියන යුද අපරාධ, මනුෂ්‍යත්වයට එරෙහි අපරාධ ආදිය පිටුපස මොළකරුවෝ වෙති. ශ්‍රී ලංකාවේ වගවීම යුක්තියට වඩා පවතින බැවින් ඔවුන් තවමත් යුක්තිය සහ වගවීම වෙත ගෙන එන්නේ නැත.",
        "2019 නොවැම්බර් සිට 2022 ජූනි 09 දක්වා (අගමැති ලෙස වසර 3ක්) 2022 ජූනි 09 දින ජනතා නැගිටීම විසින් බලයෙන් පහ කරන ලදී.",
        "2019 නොවැම්බර් සිට 2022 ජූලි 09 දක්වා (ජනාධිපති ලෙස වසර 3ක්) 2022 ජූලි 09 වැනිදා ජනතා නැගිටීම මගින් බලයෙන් පහ කරන ලදී.",
        "ඔවුන්ගේ ම්ලේච්ඡ නීති යටතේ දෙමළ ජනයාට ඔවුන්ගේ ඉතිහාසයේ මෙම කාල පරිච්ඡේදය තුළ දැවැන්ත ජීවිත දහස් ගණනක් අහිමි වී ලේ වැගිරී ඇත.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව ඇතුළු එහි නියෝජිතායතන විසින් පෙන්නුම් කරන ලද මෙම විශාල පසුබෑම සහ අසාර්ථකත්වය කුඩා ජාතීන් (ශ්‍රී ලංකාව, මියන්මාරය, රුවන්ඩාව, සර්බියාව, සුඩානය වැනි) සහ ඔවුන්ගේ නායකයින් මානව හිමිකම් කඩකිරීම් සහ ව්‍යුහාත්මක ජන සංහාරයන් කිරීමට දිරිමත් විය.",
        "මෙම ජන සංහාරයේ විපතට පත් වූවන් ලෙස, ශ්‍රී ලංකාවේ දෙමළ ජනයා තවමත් නොකඩවා පවතින දුක්ඛිත හා දුක්ඛිතභාවය දැක, ජීවත් වූ සහ විඳ ඇති අතර, ජන සංහාරක අපරාධ වැළැක්වීමට සහ නැවැත්වීමට එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයෙන් එතරම් බලාපොරොත්තුවක් නොමැති බව මෙම දුක්ඛිත අත්දැකීම ඉතා පැහැදිලිව ඔප්පු කරයි. . අනාගතයේදී තවදුරටත් ජන සංහාරයක් සිදුවීම වැලැක්වීම සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ පද්ධතියේ සුදුසු වෙනස්කම් සහ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම් සඳහා මෙම අඩුපාඩු ඉල්ලා සිටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UN සහ UNHRC ප්‍රඥප්ති",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNHRC යෝජනා වල නිර්දේශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30/1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2015 ඔක්තෝබර් 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "46/1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021 මාර්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකාවේ දෙමළ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNHRC ප්‍රඥප්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2000 අගෝස්තු 03",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා කුමාරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ උතුරු සහ නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019 නොවැම්බර් සිට 2022 ජූනි දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 3 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019 නොවැම්බර් සිට 2022 ජූලි දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 3ක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර ප්රජාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුවන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සර්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුඩානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ දෙමළ ජනතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "UN மற்றும் UNHRC சாசனங்களை மீறி UNHRC தீர்மானங்களுக்கு இலங்கை உறுதியாக இணங்கவில்லை",
      "author": "தம்பு கனகசபை",
      "body_lines": [
        "2012 இல் இருந்து நிறைவேற்றப்பட்ட UNHRC தீர்மானங்களின் பரிந்துரைகளுக்கு இலங்கை இணங்குவது குறிப்பாக அக்டோபர் 01, 2015 இன் இலக்கம் 30/1 முதல் 2021 மார்ச் 23, 2021 வரையிலான 46/1 வரை இலங்கையில் உள்ள பாதிக்கப்பட்ட தமிழர்களுக்கு கவலை அளிக்கிறது.",
        "இலங்கையானது அடிப்படைப் பரிந்துரைகளை அமுல்படுத்துவதில் படுதோல்வியடைந்துள்ளதுடன், பொறுப்புக்கூறல், நீதி, நல்லிணக்கம் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சி தொடர்பான முக்கியப் பரிந்துரைகளை புறக்கணித்துள்ளது.",
        "போர்க் குற்றவாளிகள் செய்ததாகக் கூறப்படும் போர்க்குற்றங்கள், மனித குலத்திற்கு எதிரான குற்றங்கள் போன்றவற்றுக்கான பொறுப்புக்கூறல் முற்றிலும் புறக்கணிக்கப்பட்டு நிராகரிக்கப்பட்டு, அமெரிக்காவிற்குச் செல்ல தடை விதிக்கப்பட்டுள்ள சில பாதுகாப்புப் பணியாளர்களைத் தவிர, போர்க் குற்றவாளிகள் சுதந்திரமாகச் சுற்றித் திரிவதற்கும், எந்தத் தடையுமின்றி பயணிப்பதற்கும் அனுமதித்தது. மற்றும் இங்கிலாந்து.",
        "இந்த வகையில், ஐ.நா மனித உரிமைகள் ஆணையாளரால் இலங்கையில் மனித உரிமை மீறல்களில் ஈடுபட்ட 58 பேருக்கு எதிராக வழக்குத் தொடருவதற்கான சமீபத்திய நடவடிக்கை சரியான நேரத்தில் மற்றும் மிகவும் பாராட்டத்தக்கது.",
        "இந்த வகையில், இலங்கையின் தற்போதைய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் சிம்மாசன உரை மனித உரிமைகளுக்கு பாதகமானது, ஏனெனில் அவர் \"பௌத்தத்தைப் பாதுகாக்க மேலும் பல பணிகளைச் செய்வதாக உறுதியளித்துள்ளார்\" மேலும் இலங்கையில் பௌத்தத்தின் முதன்மையான இடத்தை உறுதிப்படுத்தினார். பௌத்தத்தை \"தனது அரசாங்கத்தின் முக்கியப் பொறுப்பாக\" ஆக்குவதை விரைவாகப் பரப்புவதற்கு அவர் உறுதியளித்துள்ளார்.",
        "மேற்கூறிய செங்குத்தான அறிக்கைகள் இன மற்றும் மத பாகுபாடான தோரணைகளைக் கொண்டிருக்கின்றன, இது பௌத்தர்கள் அல்லாதவர்கள் மற்றும் பிற சமூகங்கள் மத்தியில் குறிப்பாக பல்வேறு மதங்களைப் பின்பற்றும் தமிழர்கள் மற்றும் முஸ்லிம்கள் மத்தியில் அச்சத்தையும் நிச்சயமற்ற தன்மையையும் ஏற்படுத்தியது.",
        "இந்த தொலைநோக்கு அறிக்கையின் மூலம், ஐ.நா மற்றும் UNHRC சாசனங்களில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள குற்றமிழைக்கும் வகையில் பாரபட்சமான மற்றும் நறுமணமிக்க மனித உரிமை மீறலான பௌத்த மதத்தின் நாட்டம் மற்றும் பரவலை ஜனாதிபதி வெளிப்படையாக அம்பலப்படுத்தி ஒப்புக்கொண்டுள்ளார். இலங்கை என்பது பல கலாச்சாரம், பல மொழிகள், பல மதங்கள் மற்றும் பல இனங்களைக் கொண்ட நாடு என்பதை கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும்.",
        "UNHRC உயர் ஸ்தானிகர் முன்னர் கூறியது போல், \"அரச நிறுவனங்களில் சிங்கள தேசியவாதம் மற்றும் பௌத்தம் ஆகியவற்றின் இராணுவமயமாக்கல் மற்றும் வலியுறுத்தல் நோக்கி மேலும் ஒரு சறுக்கல் ஏற்பட்டுள்ளது, சிறுபான்மை சமூகங்களின் ஓரங்கட்டுதல் மற்றும் நிச்சயமற்ற தன்மையை அதிகரித்து நல்லிணக்கத்தை குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்துகிறது\".",
        "2000ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் 03ஆம் திகதி, அப்போதைய ஜனாதிபதி சந்திரிக்கா குமாரதுங்கவின் சமாதானப் பிரேரணையை கிழித்து எரித்துவிட்டு, தற்போதைய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அப்போதைய எதிர்க்கட்சித் தலைவர் மற்றும் அவரது கட்சி உறுப்பினர்களுடன் பாராளுமன்றத்தில் இருந்து வெளிநடப்பு செய்த சம்பவத்தை நினைவுகூர்வது சுவாரஸ்யமானது. அரசியலமைப்பு முன்மொழிவுகளில் தமிழர்களுக்கான சுயராஜ்ய ஆட்சி. ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் இந்த நடவடிக்கையானது இனப்பிரச்சினைக்கு நிரந்தரமானதும் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடியதுமான அரசியல் தீர்வொன்றின் மூலம் தீர்வு காண்பதில் அவர் கொண்டிருந்த அக்கறையின்மையையும் வெறுப்பையும் அம்பலப்படுத்தியுள்ளது.",
        "இலங்கை இந்தியப் பெருங்கடலில் உள்ள ஒரு அழகான தீவு நாடாகும், மேலும் வளங்கள், மழைக்காடுகள், நீண்ட ஆறுகள், தேயிலை, ரப்பர், தென்னந்தோப்புகள், தாவரங்கள், பரந்த அளவிலான நெற்பயிர்கள், மலைகள் மற்றும் கடல் கடற்கரைகளால் சூழப்பட்ட மற்றும் பிரபலமான இடமாக மாறியுள்ளது. சுற்றுலா பயணிகள். இலங்கையின் வடக்கு மற்றும் கிழக்கில் அவர்கள் பெரும்பான்மையாக உள்ள அவர்களின் பூர்வீக நிலங்களில் வாழும் தமிழ் மற்றும் முஸ்லிம் இன மக்களுக்கு எதிராக சிங்கள பெரும்பான்மை அரசாங்கங்கள் கடைப்பிடித்த கண்மூடித்தனமான கொள்கைகளால் அனைத்தும் பாழாகின. 1948 முதல் இன்று வரையிலும் (74 ஆண்டுகள்) இன்று வரையிலும், சிறுபான்மை இனமான தமிழர்களுடன் போரிடுவதில் தங்கள் முழு ஆற்றலையும் செலவழித்த, மாறி மாறி வந்த ஊழல் அரசாங்கங்களால், இந்த நாட்டின் இயற்கை வளங்கள் கைவிடப்பட்டு, அழிக்கப்பட்டு, தவறாகப் பயன்படுத்தப்பட்டு வருகின்றன. கட்டமைப்பு இனப்படுகொலை வடிவில் தொடர்கிறது . இப்போது நாடு திவாலாகி, பெரும்பாலும் சீனாவிடம் பெற்ற கடனைச் செலுத்த முடியாமல் உள்ளது. 2022 ஆம் ஆண்டு ஜூலை 09 ஆம் திகதி மக்கள் எழுச்சியால் அதிகாரத்தில் இருந்து தூக்கி எறியப்பட்ட இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோத்தபய ராஜபக்ச தற்போது சுற்றுலா பயணியாக தாய்லாந்தில் தங்கியுள்ளார். தமிழர்களுக்கு எதிராக இழைக்கப்பட்டதாகக் கூறப்படும் போர்க்குற்றங்கள், மனித குலத்திற்கு எதிரான குற்றங்கள் போன்றவற்றின் மூளையாக அவரும் அவரது சகோதரர் மகிந்த ராஜபக்சவும் உள்ளனர். இலங்கையில் நீதியை விட பொறுப்புக்கூறல் மேலோங்கி இருப்பதால் அவர்கள் இன்னும் நீதி மற்றும் பொறுப்புக்கூறலுக்கு கொண்டுவரப்படவில்லை.",
        "2019 நவம்பரில் இருந்து 2022 ஜூன் 09 வரை (3 ஆண்டுகள் பிரதமராக இருந்தவர்) ஜூன் 09, 2022 அன்று மக்கள் எழுச்சியால் ஆட்சியில் இருந்து தூக்கி எறியப்பட்டார்.",
        "2019 நவம்பர் முதல் 2022 ஜூலை 09 வரை (ஜனாதிபதியாக 3 ஆண்டுகள்) ஜூலை 09, 2022 அன்று மக்கள் எழுச்சியால் ஆட்சியில் இருந்து தூக்கி எறியப்பட்டார்.",
        "அவர்களின் கொடூரமான விதிகளின் கீழ், தமிழர்கள் தங்கள் வரலாற்றின் இந்த காலகட்டத்தில் ஆயிரக்கணக்கான மகத்தான உயிர்களை இழந்துள்ளனர் மற்றும் இரத்தம் சிந்தியுள்ளனர்.",
        "ஐ.நா. மற்றும் அதன் சர்வதேச சமூகம் உள்ளிட்ட அமைப்புகளால் காட்டப்படும் இந்த பெரிய தோல்வியும் தோல்வியும் சிறிய நாடுகளையும் (இலங்கை, மியான்மர், ருவாண்டா, செர்பியா, சூடான் போன்றவை) மற்றும் அவற்றின் தலைவர்கள் மனித உரிமை மீறல்கள் மற்றும் கட்டமைப்பு ரீதியான இனப்படுகொலைகளை செய்ய ஊக்குவிக்கப்பட்டது.",
        "இந்த இனப்படுகொலையில் பாதிக்கப்பட்டவர்கள் என்ற வகையில், இலங்கைத் தமிழர்கள் இன்றும் தொடரும் வேதனைகளையும் துயரங்களையும் கண்டும், வாழ்ந்தும், அனுபவித்தும் உள்ளனர், இனப்படுகொலைக் குற்றங்களைத் தடுக்கவும் நிறுத்தவும் ஐ.நா.விடம் நம்பிக்கை இல்லை என்பதை இந்த சோகமான அனுபவம் மிகத் தெளிவாக நிரூபிக்கிறது. . எதிர்காலத்தில் இனப்படுகொலை நடைபெறாமல் தடுக்க ஐ.நா அமைப்பில் பொருத்தமான மாற்றங்கள் மற்றும் மறுசீரமைப்புக்கு இந்த குறைபாடுகள் அழைப்பு விடுக்கின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UN & UNHRC சாசனங்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNHRC தீர்மானங்களின் பரிந்துரைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30/1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 01, 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "46/1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 23, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையில் தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNHRC சாசனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 03, 2000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சந்திரிகா குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் வடக்கு மற்றும் கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 09, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019 நவம்பர் முதல் 2022 ஜூன் வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 09, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019 நவம்பர் முதல் 2022 ஜூலை வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 ஆண்டுகள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 09, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச சமூகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ருவாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செர்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சூடான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தமிழர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}