{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/පුරාවිද්‍යාවෙන්-ජනපති-මැදුරට-යයි/101-616299",
  "time_ut": 1657617650,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පුරාවිද්‍යාවෙන් ජනපති මැදුරට යයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Archeology goes to the presidential palace",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A team from the Department of Archeology including the Commissioner of Archeology Professor Anura Manatunga has gone there today to investigate the damage to the properties in ancient places including the President's House occupied by the militants.",
        "Professor Anura Manatunga said that he hopes to review the facts observed there and make a statement regarding it today."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Department of Archeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Manatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Manatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පුරාවිද්‍යාවෙන් ජනපති මැදුරට යයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අරගලකරුවන් විසින් අත්පත් කරගෙන ඇති ජනාධිපති මන්දිරය ඇතුළු පෞරාණික ස්ථානයන්හි ඇති දේපලවලට හානි සිදුවීම පිළිබඳව සොයාබැලීම සඳහා පුරාවිද්‍යා කොමසාරිස් මහාචාර්ය අනුර මනතුංග මහතා ඇතුළු පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ කණ්ඩායමක් අද එහි ගොස් ඇත.",
        "එහිදී නිරීක්ෂණය වූ කරුණු සමාලෝචනය කර අද දිනය තුළ ඒ සම්බන්ධයෙන් ප්‍රකාශයක් කිරීමට තමන් බලාපොරොත්තු වන බව මහාචාර්ය අනුර මනතුංග මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර මනතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර මනතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு தொல்லியல் செல்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "போராளிகளால் ஆக்கிரமிக்கப்பட்டுள்ள ஜனாதிபதி மாளிகை உள்ளிட்ட புராதன இடங்களில் உள்ள சொத்துக்களுக்கு சேதம் ஏற்பட்டுள்ளமை தொடர்பில் ஆராய தொல்பொருள் திணைக்களத்தின் தொல்பொருள் திணைக்கள ஆணையாளர் பேராசிரியர் அனுர மனதுங்க உள்ளிட்ட குழுவினர் இன்று அங்கு சென்றுள்ளனர்.",
        "அங்கு அவதானிக்கப்பட்டுள்ள உண்மைகளை மீளாய்வு செய்து இன்று அது தொடர்பில் அறிக்கையொன்றை வெளியிடவுள்ளதாக பேராசிரியர் அனுர மனதுங்க தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுர மனதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுர மனதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}