{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132567",
  "time_ut": 1659195602,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அம்பந்தோட்டை வரும் சீன இராணுவ கண்காணிப்பு கப்பல் : கடும் அதிருப்தியில் இந்தியா : தெளிவுப்படுத்துமாறு இலங்கையிடம் கோரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Chinese military observation ship arriving at Ambandottai: India is very dissatisfied: Sri Lanka is requested to clarify",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Delhi has expressed strong displeasure over the visit of the Chinese military surveillance ship Yuan Wong-5 to Sri Lanka and has requested the government to provide a complete clarification on the reason for the ship's visit and its activities during the time it was anchored at Ambantota port.",
        "A high-level message from Delhi has been conveyed to Colombo that the arrival of the Chinese military observation and inspection ship has a direct impact on India's national security issues.",
        "The Yuan Wong-5 military observation vessel will visit the port of Ambantota on the 11th of August at 11 p.m. Yuan Wong-5 has started its journey to Sri Lanka from the port of Jiangxi through the East China Sea. Yuan Wong-5 is capable of carrying out ship surveillance operations using satellite and state-of-the-art satellite technology.",
        "Yuan Wang-5 is China's most modern surveillance ship. On the other hand, it has various modern surveillance facilities, including the ability to monitor the launch of missiles and intercontinental ballistic missiles. The US said the ship was operated by the Chinese military's strategic brigade.",
        "Several countries had warned Sri Lanka that China might use the Ambantota port as its military base.",
        "In such a situation, India has expressed strong dissatisfaction and opposition. As far as the Sri Lanka-Indian waters are concerned, both sides are dealing on the basis of mutual benefits. Therefore, it is noteworthy that Delhi has told Sri Lanka that it cannot accept the kind of movements that threaten India's national security."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Ambandottai",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 11th of August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11 p.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jiangxi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "East China Sea",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka-Indian",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීන හමුදා නිරීක්ෂණ නෞකාව අම්බන්දොට්ටෙයි වෙත පැමිණෙයි: ඉන්දියාව දැඩි අතෘප්තිකරයි: ශ්‍රී ලංකාව පැහැදිලි කරන ලෙස ඉල්ලයි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "චීන හමුදා නිරීක්ෂණ නෞකාවක් වන යුවාන් වොන්ග්-5 ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීම සම්බන්ධයෙන් දැඩි අප්‍රසාදය පළ කර ඇති දිල්ලි නෞකාව අම්බන්තොට වරායේ නැංගුරම් ලා තිබූ කාලය තුළ නෞකාවේ සංචාරයට හේතුව සහ එහි ක්‍රියාකාරකම් පිළිබඳව සම්පූර්ණ පැහැදිලි කිරීමක් කරන ලෙස රජයෙන් ඉල්ලා තිබේ. .",
        "චීන හමුදා නිරීක්ෂණ හා පරීක්‍ෂණ නෞකාවේ පැමිණීම ඉන්දියාවේ ජාතික ආරක්‍ෂාව සම්බන්ධයෙන් සෘජුව බලපාන බවට දිල්ලි නුවරින් ඉහළ පෙළේ පණිවිඩයක් කොළඹට ලැබී තිබේ.",
        "යුවාන් වොන්ග්-5 හමුදා නිරීක්ෂණ නෞකාව අගෝස්තු මස 11 වැනි දින පෙ.ව. Yuan Wong-5 ජියැන්ග්සි වරායේ සිට නැගෙනහිර චීන මුහුද හරහා ශ්‍රී ලංකාව බලා ගමන් ආරම්භ කර ඇත. Yuan Wong-5 චන්ද්‍රිකා සහ අති නවීන චන්ද්‍රිකා තාක්ෂණය භාවිතයෙන් නැව් නිරීක්ෂණ මෙහෙයුම් සිදු කිරීමට සමත් වේ.",
        "Yuan Wang-5 යනු චීනයේ නවීනතම නිරීක්ෂණ නෞකාවයි. අනෙක් අතට, එය මිසයිල සහ අන්තර් මහද්වීපික බැලස්ටික් මිසයිල දියත් කිරීම නිරීක්ෂණය කිරීමේ හැකියාව ඇතුළු විවිධ නවීන නිරීක්ෂණ පහසුකම් ඇත. මෙම නෞකාව චීන හමුදාවේ උපාය මාර්ගික බලසේනාව විසින් මෙහෙයවනු ලැබූ බව එක්සත් ජනපදය ප්‍රකාශ කළේය.",
        "චීනය සිය හමුදා කඳවුර ලෙස අම්බන්තොට වරාය යොදා ගැනීමට ඉඩ ඇති බවට රටවල් කිහිපයක් ශ්‍රී ලංකාවට අනතුරු අඟවා තිබුණි.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ ඉන්දියාව දැඩි අතෘප්තිය සහ විරෝධය පළකර තිබේ. ශ්‍රී ලංකා-ඉන්දීය මුහුදු සීමාව සම්බන්ධයෙන් ගත්විට දෙපාර්ශවයම කටයුතු කරන්නේ අන්‍යෝන්‍ය ප්‍රතිලාභ මතයි. එබැවින් ඉන්දියාවේ ජාතික ආරක්ෂාවට තර්ජනයක් වන ආකාරයේ ව්‍යාපාර පිළිගත නොහැකි බව දිල්ලි ශ්‍රී ලංකාවට ප්‍රකාශ කර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "අම්බන්ඩොට්ටයි",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජියැංසි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර චීන මුහුද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා-ඉන්දීය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அம்பந்தோட்டை வரும் சீன இராணுவ கண்காணிப்பு கப்பல் : கடும் அதிருப்தியில் இந்தியா : தெளிவுப்படுத்துமாறு இலங்கையிடம் கோரிக்கை",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "சீன இராணுவத்தின் கண்காணிப்பு கப்பலான யுவான் வோங் - 5 இன் இலங்கை விஜயம் தொடர்பில் டெல்லி கடும் அதிருப்தியை  வெளிப்படுத்தியுள்ளதுடன் குறித்த கப்பலின் வருகைக்கான காரணம் மற்றும் அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் நங்கூரமிடப்பட்ட காலப்பகுதியில் அதன் செயற்பாடுகள் என்பன குறித்து முழுமையான தெளிவுப்படுத்தலை வழங்குமாறு அரசாங்கத்திடம் கோரியுள்ளது.",
        "சீன இராணுவ  கண்காணிப்பு மற்றும் ஆய்வு கப்பலின் வருகையானது இந்தியாவின் தேசிய பாதுகாப்பு விடயங்களில் நேரடியாகவே தாக்கம் செலுத்துகின்றமையால் இந்த விடயத்தில் முழுமையான அவதானத்துடன் இருப்பதாக  கொழும்பிற்கு டெல்லி உயர் மட்டம்  தகவல் அனுப்பியுள்ளது.",
        "யுவான் வோங் - 5 இராணுவ கண்காணிப்பு கப்பல் எதிர்வரும் ஆகஸ்ட் 11 ஆம் திகதி இரவு 11 மணிக்கு அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு வருகை தரவுள்ளது. ஜியாங்கியின் துறைமுகத்திலிருந்து கிழக்கு சீன கடல் ஊடாகவே  யுவான் வோங் - 5 கப்பல் இலங்கை நோக்கிய பயணித்தை ஆரம்பித்துள்ளது. செயற்கைக்கோள் மற்றும் அதி நவீன செய்மதி தொழில்நுட்பத்தில் யுவான் வோங் - 5 கப்பல் கண்காணிப்பு நடவடிக்கைகளை  முன்னெடுக்க கூடியது.",
        "சீனாவின் மிக நவீன  செய்மதிகளை கண்காணிக்கும் கப்பலாக யுவான் வாங் - 5 குறிப்பிடப்படுகின்றது. மறுப்புறம் செய்மதிகள் மற்றும் கண்டங்களிற்கு இடையிலான ஏவுகணைகள் செலுத்தப்படுவதை கண்காணிக்கும் திறன்  உள்ளிட்ட பல்வேறு நவீன கண்காணிப்பு வசதிகளை கொண்டுள்ளது.  சீன இராணுவத்தின் மூலோபாய படையணியே இந்த கப்பலை இயக்குவதாக அமெரிக்கா குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தை சீனா தனது வெளிக்கள இராணுவ தளமாக பயன்படுத்த கூடும் என்று பல்வேறு நாடுகள் இலங்கைக்கு எச்சரிக்கைகளை விடுத்திருந்தன.",
        "இவ்வாறானதொரு நிலையிலேயே  இந்தியா கடும் அதிருப்தியையும் எதிர்ப்பையும் வெளிப்படுத்தியுள்ளது. இலங்கை - இந்திய கடற்பரப்பை பொறுத்த வரையில் இரு தரப்புமே பரஸ்பர நன்மைகளின் அடிப்படையில் கையாளப்படுகின்றது. எனவே இந்தியாவின் தேசிய பாதுகாப்பிற்கு அச்சுறுத்தல் ஏற்படுத்தும் வகையிலான நகர்வுகள் இந்த கடல்பரப்பில் காணப்படுகின்றமையை ஏற்க முடியாது என இலங்கைக்கு டெல்லி தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "அம்பந்தோட்டை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டெல்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெல்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு 11 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜியாங்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு சீன கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை-இந்திய",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "டெல்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}