{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Oil-and-gas-exploration-delays-in-Mannar-basin-to-cost-SL-over-US-1bn-in-FDI/108-242074",
  "time_ut": 1659118121,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Oil and gas exploration delays in Mannar basin to cost SL over US $ 1bn in FDI",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Oil and gas exploration delays in Mannar basin to cost SL over US $ 1bn in FDI",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The long-delayed Mannar basin M2 block (exploration and production) tender and commencement of exploration work by the selected bidder for the M1 and C1 July 2019 tender could cost Sri Lanka over a billion dollars in foreign direct investment (FDI).",
        "Moreover, the delays conducting a marketing campaign to attract further investment while the oil and gas prices have been at historically high levels could be foregoing",
        "Cairn India drilled three completed exploratory wells between 2011 and 2013. Two of the wells, Barracuda and Dorado, contain gas estimated to be 1.8 TCF and 300 BCF, respectively. While they were not commercially viable when the oil and gas prices collapsed in 2014, there is a strong possibility they will be at today’s prices. There are technologies that have reduced capital expenditure such as gas-to-wire power generation that help make the economic case for production of these",
        "Cairn India has invested nearly US $ 200 million in Sri Lanka but it would require an investment of over US $ 1 billion to build production infrastructure. Therefore, it is vital to urgently attract as many investors as possible for exploration and production to maximise the benefits to Sri Lanka – especially in light of the global energy crisis and concomitant energy price increases, which have enhanced investor appetite.",
        "While one must drill to ascertain the actual existence and quantity of resources, seismic studies estimate nine TCF of gas and several billion barrels of oil in the Mannar basin.",
        "This could fulfil several decades of the country’s energy needs while potentially saving US $ 6-7 billion p.a. in expenditure on energy. It also opens opportunities for Sri Lanka to earn revenue through production sharing agreements with investors, who take 100 percent of the risk.",
        "The industry, which holds the potential to contribute crucial foreign exchange, both in terms of investment and possible future revenue from production, has largely been ignored or mismanaged in recent times. It is imperative that Sri Lanka does not miss the small window of opportunity available with high prices and supply pressures, fast-disappearing internal combustion engines as well as the displacement of fossil fuels with the advent of ‘net zero’."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mannar",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "FDI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "M2",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M1",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "July 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Cairn India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between 2011 and 2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Barracuda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dorado",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1.8 TCF and 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly US $ 200 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "TCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "several billion barrels",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්නාරම් ද්‍රෝණියේ තෙල් හා ගෑස් ගවේෂණ ප්‍රමාදය නිසා ශ්‍රී ලංකාවට එෆ්ඩීඅයි සඳහා ඩොලර් බිලියන 1 ඉක්මවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "M1 සහ C1 ජූලි 2019 ටෙන්ඩරය සඳහා තෝරාගත් ලංසුකරු විසින් දිගු කලක් ප්‍රමාද වූ මන්නාරම් ද්‍රෝණියේ M2 කොටස (ගවේෂණ සහ නිෂ්පාදන) ටෙන්ඩරය සහ ගවේෂණ කටයුතු ආරම්භ කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියනයකට අධික සෘජු විදේශ ආයෝජනයක් (FDI) වැය විය හැකිය.",
        "එපමනක් නොව, තෙල් හා ගෑස් මිල ඓතිහාසික වශයෙන් ඉහළ මට්ටමක පවතින අතර, තවදුරටත් ආයෝජන ආකර්ෂණය කර ගැනීම සඳහා අලෙවිකරණ ව්‍යාපාරයක් පැවැත්වීමේ ප්‍රමාදයන් ඉහත සඳහන් කළ හැකිය.",
        "Cairn India විසින් 2011 සහ 2013 අතර නිම කරන ලද ගවේෂණ ළිං තුනක් කැණීම සිදු කරන ලදී. ළිං දෙකක්, Barracuda සහ Dorado, පිළිවෙලින් 1.8 TCF සහ 300 BCF ලෙස ඇස්තමේන්තු කර ඇති වායුව ඇත. 2014 දී තෙල් හා ගෑස් මිල කඩාවැටෙන විට ඒවා වාණිජමය වශයෙන් ශක්‍ය නොවූවත්, අද පවතින මිල ගණන්වලට ඒවා තිබීමට ප්‍රබල හැකියාවක් ඇත. ප්‍රාග්ධන වියදම් අඩු කර ඇති තාක්‍ෂණයන් ඇත, එනම් මේවා නිෂ්පාදනය සඳහා ආර්ථිකමය කාරණයක් කිරීමට උපකාරී වන ගෑස් සිට වයර් විදුලි උත්පාදනය වැනි",
        "Cairn India සමාගම ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 200කට ආසන්න මුදලක් ආයෝජනය කර ඇති නමුත් නිෂ්පාදන යටිතල පහසුකම් ගොඩනැගීම සඳහා ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියනයකට වැඩි ආයෝජනයක් අවශ්‍ය වේ. එබැවින්, ආයෝජකයින්ගේ රුචිය ඉහළ නංවා ඇති ගෝලීය බලශක්ති අර්බුදය සහ සමගාමී බලශක්ති මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ප්‍රතිලාභ උපරිම කර ගැනීම සඳහා ගවේෂණය සහ නිෂ්පාදනය සඳහා හැකිතාක් ආයෝජකයින් ඉක්මනින් ආකර්ෂණය කර ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "සම්පත් වල සත්‍ය පැවැත්ම සහ ප්‍රමාණය සොයා ගැනීමට යමෙකු සරඹ කළ යුතු අතර, භූ කම්පන අධ්‍යයනයන් මන්නාරම් ද්‍රෝණියේ TCF ගෑස් නවයක් සහ තෙල් බැරල් බිලියන කිහිපයක් ඇස්තමේන්තු කර ඇත.",
        "මෙමගින් රටේ දශක කිහිපයක බලශක්ති අවශ්‍යතා සපුරාලිය හැකි අතරම ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 6-7ක මුදලක් ඉතිරි කර ගත හැක. බලශක්තිය සඳහා වියදම් කිරීමේදී. සියයට සියයක්ම අවදානමක් ගන්නා ආයෝජකයින් සමඟ නිෂ්පාදන බෙදාගැනීමේ ගිවිසුම් හරහා ශ්‍රී ලංකාවට ආදායම් ඉපැයීමේ අවස්ථා ද එය විවෘත කරයි.",
        "ආයෝජන සහ නිෂ්පාදනයෙන් ලැබිය හැකි අනාගත ආදායම යන දෙඅංශයෙන්ම තීරණාත්මක විදේශ විනිමය දායක කර ගැනීමේ හැකියාව ඇති කර්මාන්තය මෑත කාලයේ බොහෝ දුරට නොසලකා හැර හෝ වැරදි ලෙස කළමනාකරණය කර ඇත. ‘ශුද්ධ ශුන්‍ය’ පැමිණීමත් සමඟ ඉහළ මිල ගණන් සහ සැපයුම් පීඩන, වේගයෙන් අතුරුදන් වන අභ්‍යන්තර දහන එන්ජින් මෙන්ම ෆොසිල ඉන්ධන විස්ථාපනය සමඟ ඇති කුඩා අවස්ථාවන් ශ්‍රී ලංකාව අතපසු නොකිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මන්නාරම",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එෆ්ඩීඅයි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "M2",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M1",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "2019 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියනයක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කෙයාර්න් ඉන්දියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2011 සහ 2013 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැරකුඩා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොරාඩෝ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1.8 TCF සහ 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 200කට ආසන්නයි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "TCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැරල් බිලියන කිහිපයක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දශක කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට සියයක්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மன்னார் படுகையில் எண்ணெய் மற்றும் எரிவாயு அகழ்வு தாமதத்தால் இலங்கைக்கு 1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் அந்நிய நேரடி முதலீடு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மன்னார் படுகை M2 தொகுதி (ஆராய்வு மற்றும் உற்பத்தி) டெண்டர் மற்றும் M1 மற்றும் C1 ஜூலை 2019 டெண்டருக்கான தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஏலதாரர் மூலம் ஆய்வுப் பணிகளைத் தொடங்குதல் ஆகியவை இலங்கைக்கு ஒரு பில்லியன் டாலர் வெளிநாட்டு நேரடி முதலீட்டில் (FDI) செலவாகும்.",
        "மேலும், எண்ணெய் மற்றும் எரிவாயு விலைகள் வரலாற்று ரீதியாக உயர்ந்த மட்டத்தில் இருக்கும் போது மேலும் முதலீட்டை ஈர்ப்பதற்காக சந்தைப்படுத்தல் பிரச்சாரத்தை மேற்கொள்வதில் தாமதங்கள் ஏற்படுகின்றன.",
        "கெய்ர்ன் இந்தியா 2011 மற்றும் 2013 க்கு இடையில் மூன்று முடிக்கப்பட்ட ஆய்வுக் கிணறுகளை தோண்டியது. இரண்டு கிணறுகள், பார்ராகுடா மற்றும் டொராடோ, முறையே 1.8 TCF மற்றும் 300 BCF என மதிப்பிடப்பட்ட வாயுவைக் கொண்டுள்ளது. 2014 இல் எண்ணெய் மற்றும் எரிவாயு விலைகள் சரிந்தபோது அவை வணிக ரீதியாக சாத்தியமானதாக இல்லாவிட்டாலும், அவை இன்றைய விலையில் இருக்கும் ஒரு வலுவான வாய்ப்பு உள்ளது. மூலதனச் செலவைக் குறைத்த தொழில்நுட்பங்கள் உள்ளன",
        "கெய்ர்ன் இந்தியா இலங்கையில் ஏறக்குறைய 200 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை முதலீடு செய்துள்ளது ஆனால் உற்பத்தி உட்கட்டமைப்பைக் கட்டியெழுப்ப 1 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் முதலீடு தேவைப்படும். எனவே, இலங்கைக்கான நன்மைகளை அதிகப்படுத்த ஆய்வு மற்றும் உற்பத்திக்காக முடிந்தவரை பல முதலீட்டாளர்களை அவசரமாக ஈர்ப்பது இன்றியமையாதது - குறிப்பாக உலகளாவிய எரிசக்தி நெருக்கடி மற்றும் அதனுடன் இணைந்த எரிசக்தி விலை அதிகரிப்பு ஆகியவற்றின் வெளிச்சத்தில், இது முதலீட்டாளர்களின் விருப்பத்தை மேம்படுத்தியுள்ளது.",
        "வளங்களின் உண்மையான இருப்பு மற்றும் அளவைக் கண்டறிய ஒருவர் துளையிட வேண்டியிருக்கும் அதே வேளையில், நில அதிர்வு ஆய்வுகள் மன்னார் படுகையில் ஒன்பது TCF எரிவாயு மற்றும் பல பில்லியன் பீப்பாய்கள் எண்ணெய் ஆகியவற்றை மதிப்பிடுகின்றன.",
        "இது நாட்டின் பல தசாப்தங்களாக எரிசக்தி தேவைகளை பூர்த்தி செய்யும் அதே வேளையில் 6-7 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை சேமிக்கும். ஆற்றல் செலவில். 100 வீத ஆபத்தை எடுத்துக் கொள்ளும் முதலீட்டாளர்களுடன் உற்பத்திப் பகிர்வு ஒப்பந்தங்கள் மூலம் இலங்கைக்கு வருமானம் ஈட்டுவதற்கான வாய்ப்புகளையும் இது திறக்கிறது.",
        "முதலீடு மற்றும் உற்பத்தியில் இருந்து சாத்தியமான எதிர்கால வருவாய் ஆகிய இரண்டிலும் முக்கியமான அந்நியச் செலாவணியை பங்களிக்கும் திறனைக் கொண்ட இந்தத் தொழில், சமீப காலங்களில் பெரும்பாலும் புறக்கணிக்கப்படுகிறது அல்லது தவறாக நிர்வகிக்கப்படுகிறது. அதிக விலைகள் மற்றும் விநியோக அழுத்தங்கள், வேகமாக மறைந்து வரும் உள்ளக எரிப்பு இயந்திரங்கள் மற்றும் 'நிகர பூஜ்ஜியத்தின்' வருகையுடன் புதைபடிவ எரிபொருட்களின் இடப்பெயர்ச்சி ஆகியவற்றுடன் கிடைக்கக்கூடிய சிறிய வாய்ப்பை இலங்கை தவறவிடாமல் இருப்பது மிகவும் அவசியமாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மன்னார்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "FDI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "M2",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M1",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கெய்ர்ன் இந்தியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2011 மற்றும் 2013 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராகுடா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டொராடோ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1.8 TCF மற்றும் 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 200 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "TCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல பில்லியன் பீப்பாய்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}