{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/පොලිසියෙ-7ක්-නීතිඥවරු-ලෙස-දිවුරති/101-618168",
  "time_ut": 1660578146,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පොලිසියෙ 7ක් නීතිඥවරු ලෙස දිවුරති",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "7 of the police are sworn in as lawyers",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the police headquarters, seven officers working in the police department were sworn in as lawyers in the Supreme Court recently.",
        "Among these people are an Assistant Superintendent of Police, a Chief Inspector of Police, three police inspectors, a sub-inspector and a sub-inspector, the police said.",
        "Assistant Superintendent of Police MPC Chanaka De Silva (Criminal Investigation Department) Chief Inspector Sitara Sanjay Perera (Kalutara Police Training College), Police Inspector PKRM, Vasantha Kumara (Legal Division), Police Inspector S. W APR Samarawickrama (Legal Division), Police Inspector W GB Kumarasinghe (Central Province Legal Division), Police Inspector PMC Sandaruwan (Legal Division), Sub Inspector MDC Jayamini (North Western Province Legal Division) Gentlemen have thus taken oath as lawyers."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sitara Sanjay",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalutara Police Training College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PKRM",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S. W APR Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "W GB Kumarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Province Legal Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Legal Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sub Inspector",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MDC Jayamini",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිසියෙ 7ක් නීතිඥවරු ලෙස දිවුරති",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පොලිස්   දෙපාර්තමේන්තුවේ රාජකාරී කරන නිලධාරීන් හත් දෙනෙකු නීතිඥවරුන් වශයෙන් පසුගියදා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයයේ දී   දිවුරුම් දුන් බව පොලිස් මූලස්ථානය පවසයි.",
        "මෙම පිරිස අතර සහකාර පොලිස් අධිකාරිවරයෙකු, ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂකවරයෙකු,   පොලිස් පරීක්ෂකවරුන් තිදෙනෙකු, උප පොලිස් පරීක්ෂකවරයෙකු සහ  උප  පොලිස් පරීක්ෂකවරියක් සිටින  බව පොලීසිය පවසයි.",
        "සහකාර පොලිස් අධිකාරී  එම් පී සී  චානක ද සිල්වා  (අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව) ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක සිතාර  සංජය පෙරේරා  (කළුතර පොලිස් අභ්‍යාස විද්‍යාලය),පොලිස් පරීක්ෂක පී.කේ ආර් එම්,වසන්ත කුමාර (නීති කොට්ඨාස),පොලිස් පරීක්ෂක එස්. ඩබ්ලිව් ඒ පී ආර් සමරවික්‍රම (නීති කොට්ඨාශය),පොලිස් පරීක්ෂක ඩබ්ලිව්  ජී බී කුමාරසිංහ(මධ්‍යම පළාත්  බද නීති  කොට්ටාශය),  පොලිස් පරීක්ෂක පී එම් සී සඳරුවන් ( නීති කොට්ඨාශය), උප පොලිස් පරීක්ෂකා එම් ඩී සී ජයමිණි (වයඹ පළාත් බද නීති කොට්ඨාශය) යන මහත්ම මහත්මීන්  මෙලෙස නීතිඥවරුන් වශයෙන් දිවුරුම් දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිතාරා සංජය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළුතර පොලිස් අභ්‍යාස විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පී.කේ.ආර්.එම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S. W APR සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව් ජීබී කුමාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම පළාත් නීති අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නීති අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උප පොලිස් පරීක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MDC ජයමිණි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காவல்துறையில் 7 பேர் வழக்கறிஞர்களாக பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொலிஸ் திணைக்களத்தில் கடமையாற்றும் ஏழு அதிகாரிகள் அண்மையில் உச்ச நீதிமன்றத்தில் சட்டத்தரணிகளாக சத்தியப்பிரமாணம் செய்து கொண்டதாக பொலிஸ் தலைமையகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இவர்களில் ஒரு உதவிக் காவல் கண்காணிப்பாளர், ஒரு தலைமைக் காவல் கண்காணிப்பாளர், மூன்று காவல் ஆய்வாளர்கள், ஒரு சப்-இன்ஸ்பெக்டர் மற்றும் ஒரு சப்-இன்ஸ்பெக்டர் ஆகியோர் அடங்குவர்.",
        "உதவிப் பொலிஸ் அத்தியட்சகர் எம்.பி.சி.சானக டி சில்வா (குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம்) பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் சிதாரா சஞ்சய் பெரேரா (களுத்துறை பொலிஸ் பயிற்சிக் கல்லூரி), பொலிஸ் பரிசோதகர் பி.கே.ஆர்.எம்., வசந்தகுமார (சட்டப் பிரிவு), பொலிஸ் பரிசோதகர் எஸ். டபிள்யூ ஏபிஆர் சமரவிக்ரம (சட்டப்பிரிவு), பொலிஸ் பரிசோதகர் டபிள்யூ ஜிபி குமாரசிங்க (மத்திய மாகாண சட்டப்பிரிவு), பொலிஸ் பரிசோதகர் பிஎம்சி சண்டருவன் (சட்டப் பிரிவு), உப பொலிஸ் பரிசோதகர் எம்.டி.சி.ஜெயமினி (வடமேல் மாகாண சட்டப் பிரிவு) ஆண்களே இவ்வாறு சட்டத்தரணிகளாக சத்தியப்பிரமாணம் செய்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குற்றவியல் புலனாய்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிதாரா சஞ்சய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை பொலிஸ் பயிற்சிக் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி.கே.ஆர்.எம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S. W APR சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ ஜிபி குமாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய மாகாண சட்டப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சப் இன்ஸ்பெக்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.டி.சி ஜெயமினி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}