{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/අර්ජුන-ඇලෝසියස්ට-සිතාසි/101-619137",
  "time_ut": 1662030951,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අර්ජුන ඇලෝසියස්ට සිතාසි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Arjuna summons Aloysius",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "W. M. Colombo Additional Magistrate T. ordered Mendis and the company to appear in court today (02) regarding non-payment of tax amount of 167 crore rupees owed to the Inland Revenue Department. N. L. Mr. Ilangasinghe has issued summons to Mr. Arjuna Aloysius.",
        "Accordingly, summonses have been issued to A. Prince Tower, Alfred House, Colombo 03. J. To Mr. Aloysius.",
        "No. 309/5, Negombo Road, Welisara Address W. M. The Inland Revenue Department had filed this case last year 2021 that Mendis and the company had failed to pay an amount of Rs. 1,678,795,049/= as income tax due to the Inland Revenue Department."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "W. M. Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mendis",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "167",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Inland Revenue Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N. L.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ilangasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Arjuna Aloysius",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alfred House",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aloysius",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Negombo Road",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "W. M.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last year 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mendis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inland Revenue Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අර්ජුන ඇලෝසියස්ට සිතාසි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඩබ්ලිව්. එම්. මෙන්ඩිස් සහ සමාගම මගින් දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුවට ගෙවිය යුතු රුපියල් කෝටි 167 ක බදු මුදලක් නොගෙවීම සම්බන්ධයෙන් අද (02) අධිකරණයේ පෙනී සිටින ලෙසට නියෝග කරමින් කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් ටී. එන්. එල්. ඉලංගසිංහ මහතා  අර්ජුන ඇලෝසියස් මහතාට සිතාසි නිකුත් කර ඇත.",
        "ඒ අනුව මෙලෙස සිතාසි නිකුත් වී ඇත්තේ ප්‍රින්ස් ටවර්, ඇල්ෆඩ් හවුස්, කොළඹ 03 ලිපිනැති ඒ. ජේ. ඇලෝසියස් මහතාටය.",
        "නො.309/5, මීගමු පාර, වැලිසර ලිපිනැති ඩබ්ලිව්. එම්. මෙන්ඩිස් සහ සමාගම විසින් දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුවට ගෙවිය යුතුව ඇති රුපියල් 1,678,795,049/= ක මුදලක් ආදායම් බදු වශයෙන් නොගෙවා පැහැර හැර ඇතැයි දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව මෙම නඩුව ගොනුකරනු ලැබ තිබුණේ ඉකුත් 2021 වසරේදීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ ඩබ්ලිව්.එම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙන්ඩිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "167",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉලංගසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන ඇලෝසියස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇල්ෆ්රඩ් හවුස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇලෝසියස් ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීගමුව පාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්. එම්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙන්ඩිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அர்ஜுனன் அலோசியஸை அழைத்தான்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "டபிள்யூ. எம். உள்நாட்டு இறைவரித் திணைக்களத்திற்கு செலுத்த வேண்டிய 167 கோடி ரூபா வரித் தொகையை செலுத்தாமை தொடர்பில் மென்டிஸ் மற்றும் நிறுவனத்தை இன்று (02) நீதிமன்றத்தில் ஆஜராகுமாறு கொழும்பு மேலதிக நீதவான் டி. என். எல். திரு.இளங்கசிங்க, திரு.அர்ஜுன அலோசியஸுக்கு அழைப்பாணை விடுத்துள்ளார்.",
        "அதன்படி, ஏ.பிரின்ஸ் டவர், அல்பிரட் ஹவுஸ், கொழும்பு 03 என்ற முகவரிக்கு அழைப்பாணை அனுப்பப்பட்டுள்ளது. ஜே. திரு அலோசியஸ் அவர்களுக்கு.",
        "இல. 309/5, நீர்கொழும்பு வீதி, வெலிசர முகவரி டபிள்யூ. எம். மெண்டிஸ் நிறுவனமும் நிறுவனமும் உள்நாட்டு இறைவரித் திணைக்களத்திற்கு செலுத்த வேண்டிய 1,678,795,049/= ரூபாவை வருமான வரியாக செலுத்தத் தவறியதாக உள்நாட்டு இறைவரித் திணைக்களம் கடந்த 2021ஆம் ஆண்டு இந்த வழக்கை தாக்கல் செய்தது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டபிள்யூ. எம். கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெண்டிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "167",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு இறைவரி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.எல்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இளங்கசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன அலோசியஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆல்ஃபிரட் ஹவுஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அலோசியஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு வீதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ. எம்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மெண்டிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு இறைவரி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}