{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/25/f1-verstappen-wins-french-grand-prix-after-leclerc-crashes-out/",
  "time_ut": 1658722440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "F1: Verstappen wins French Grand Prix after Leclerc crashes out",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "F1: Verstappen wins French Grand Prix after Leclerc crashes out",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Max Verstappen has won the French Grand Prix, while Ferrari's Charles Leclerc all but threw away any hope of catching him in the championship battle.",
        "Leclerc started from pole position and after surviving an early onslaught from Verstappen, appeared on track for a vital victory.",
        "But disaster struck before the halfway mark of the race when he lost control of his car, spinning off the track and into the wall.",
        "It's the third time this season Leclerc has crashed out while leading the race and he immediately realised the impact his latest DNF would have on his championship chances.",
        "After crashing out, the Monegasque driver was heard breathing heavily over team radio, before he let out an almighty scream of frustration.",
        "Verstappen took the lead and cruised to victory, while Lewis Hamilton and George Russell drove superbly to secure Mercedes' first double podium of the season.",
        "Leclerc initially said his throttle pedal failed, but he later took responsibility for the crash and said it was a \"mistake\".",
        "It was a race to forget for Ferrari, who made the baffling call to pit Carlos Sainz a second time late in the race, virtually robbing him of a podium finish.",
        "Daniel Ricciardo drove a competitive race and finished in ninth, the same position he started in.",
        "F1: Verstappen wins French Grand Prix after Leclerc crashes out"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "French Grand Prix",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "Leclerc",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Max Verstappen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the French Grand Prix",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Ferrari",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Charles Leclerc",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Leclerc",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Verstappen",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Leclerc",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monegasque",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lewis Hamilton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "George Russell",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mercedes",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Leclerc",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ferrari",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Carlos Sainz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daniel Ricciardo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ninth",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "French Grand Prix",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Leclerc",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "F1: Leclerc බිඳ වැටීමෙන් පසු Verstappen ප්‍රංශ ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රී දිනා ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මැක්ස් වර්ස්ටැපන් ප්‍රංශ ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රී ජයගෙන ඇති අතර ෆෙරාරිගේ චාල්ස් ලෙක්ලර්ක් ශූරතා සටනේදී ඔහුව අල්ලා ගැනීමේ කිසිදු බලාපොරොත්තුවක් ඉවත දැමීය.",
        "Leclerc ධ්රැව ස්ථානයේ සිට ආරම්භ වූ අතර Verstappen ගේ මුල් ප්රහාරයෙන් බේරීමෙන් පසු, වැදගත් ජයග්රහණයක් සඳහා මාර්ගයේ පෙනී සිටියේය.",
        "නමුත් ඔහුගේ මෝටර් රථය ධාවන පථයෙන් ඉවතට පැන තාප්පයට භ්‍රමණය වීම නිසා තරඟයේ අඩක් යාමට පෙර ව්‍යසනයක් සිදු විය.",
        "මෙම වාරයේ Leclerc තරඟයේ පෙරමුණ ගෙන සිටියදී කඩා වැටුණු තුන්වන අවස්ථාව මෙය වන අතර ඔහුගේ නවතම DNF ඔහුගේ ශූරතා අවස්ථා කෙරෙහි ඇති කරන බලපෑම ඔහුට වහාම වැටහුණි.",
        "කඩා වැටීමෙන් පසු, මොනගස්ක් රියදුරා කණ්ඩායම් ගුවන්විදුලිය හරහා දැඩි ලෙස හුස්ම ගන්නා බව ඇසුණි, ඔහු කලකිරීමෙන් සර්වබලධාරී කෑගැසීමක් පිට කිරීමට පෙර.",
        "වර්ස්ටැපන් පෙරමුණ ගෙන ජයග්‍රහණය කරා ගමන් කළ අතර ලුවිස් හැමිල්ටන් සහ ජෝර්ජ් රසල් විශිෂ්ට ලෙස ඩ්‍රයිව් කරමින් මර්සිඩීස් හි පළමු ද්විත්ව වේදිකාව සුරක්ෂිත කළහ.",
        "Leclerc මුලින් පැවසුවේ ඔහුගේ throttle pedal අසාර්ථක වූ නමුත් පසුව ඔහු අනතුරේ වගකීම භාරගෙන එය \"වැරදීමක්\" බවයි.",
        "කාලෝස් සයින්ස් දෙවන වරටත් තරඟයේ ප්‍රමාද වී, ඔහුගේ වේදිකාවේ නිමාවක් පාහේ කොල්ලකෑමට බාධාකාරී ඇමතුමක් දුන් ෆෙරාරිට එය අමතක කිරීමට තරඟයක් විය.",
        "Daniel Ricciardo තරඟකාරී තරඟයක් පැදවූ අතර ඔහු ආරම්භ කළ ස්ථානයේම නවවන ස්ථානයට පත්විය.",
        "F1: Leclerc බිඳ වැටීමෙන් පසු Verstappen ප්‍රංශ ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රී දිනා ගනී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ප්‍රංශ ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රී",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "ලෙක්ලර්ක්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මැක්ස් වර්ස්ටැපන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රංශ ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රී",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ෆෙරාරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චාල්ස් ලෙක්ලර්ක්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෙක්ලර්ක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Verstappen",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෙක්ලර්ක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොනගස්ක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලුවිස් හැමිල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් රසල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මර්සිඩීස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෙක්ලර්ක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆෙරාරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Carlos Sainz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daniel Ricciardo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නවවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රංශ ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රී",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ලෙක්ලර්ක්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "F1: லெக்லெர்க் தோல்வியடைந்த பிறகு வெர்ஸ்டாப்பன் பிரெஞ்சு கிராண்ட் பிரிக்ஸை வென்றார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மாக்ஸ் வெர்ஸ்டாப்பன் பிரெஞ்சு கிராண்ட் பிரிக்ஸை வென்றார், அதே நேரத்தில் ஃபெராரியின் சார்லஸ் லெக்லெர்க் சாம்பியன்ஷிப் போரில் அவரைப் பிடிப்பார் என்ற நம்பிக்கையைத் தூக்கி எறிந்தார்.",
        "லெக்லெர்க் துருவ நிலையில் இருந்து தொடங்கினார் மற்றும் வெர்ஸ்டாப்பனின் ஆரம்ப தாக்குதலில் இருந்து தப்பிய பிறகு, ஒரு முக்கிய வெற்றிக்கான பாதையில் தோன்றினார்.",
        "ஆனால், பந்தயத்தின் பாதியளவுக்கு முன்னதாகவே அவர் தனது கட்டுப்பாட்டை இழந்த கார், பாதையில் இருந்து சுவற்றில் சுழன்றதால் பேரழிவு ஏற்பட்டது.",
        "இந்த சீசனில் Leclerc பந்தயத்தில் முன்னணியில் இருக்கும் போது தோல்வியடைந்தது இது மூன்றாவது முறையாகும், மேலும் அவர் தனது சமீபத்திய DNF தனது சாம்பியன்ஷிப் வாய்ப்புகளில் ஏற்படுத்தும் தாக்கத்தை உடனடியாக உணர்ந்தார்.",
        "விபத்துக்குள்ளான பிறகு, மொனகாஸ்க் டிரைவர் விரக்தியின் சர்வவல்லமையுள்ள அலறலை வெளியிடுவதற்கு முன்பு, டீம் ரேடியோவில் அதிகமாக சுவாசிப்பது கேட்டது.",
        "வெர்ஸ்டாப்பன் முன்னிலை பெற்று வெற்றியை நோக்கி பயணித்தார், அதே சமயம் லூயிஸ் ஹாமில்டன் மற்றும் ஜார்ஜ் ரஸ்ஸல் ஆகியோர் மெர்சிடிஸின் சீசனின் முதல் இரட்டை மேடையை சிறப்பாக ஆடினர்.",
        "லெக்லெர்க் ஆரம்பத்தில் தனது த்ரோட்டில் பெடல் தோல்வியடைந்ததாகக் கூறினார், ஆனால் பின்னர் அவர் விபத்துக்குப் பொறுப்பேற்று அது ஒரு \"தவறு\" என்று கூறினார்.",
        "ஃபெராரிக்கு மறக்க வேண்டிய பந்தயமாக இருந்தது, கார்லோஸ் சைன்ஸை இரண்டாவது முறையாக பந்தயத்தில் தாமதமாகத் தள்ளுவதற்கு குழப்பமான அழைப்பை விடுத்தார், கிட்டத்தட்ட அவரை ஒரு மேடையின் முடிவைக் கொள்ளையடித்தார்.",
        "டேனியல் ரிச்சியார்டோ ஒரு போட்டி பந்தயத்தை ஓட்டி, அவர் தொடங்கிய அதே நிலையில் ஒன்பதாவது இடத்தைப் பிடித்தார்.",
        "F1: லெக்லெர்க் தோல்வியடைந்த பிறகு வெர்ஸ்டாப்பன் பிரெஞ்சு கிராண்ட் பிரிக்ஸை வென்றார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரெஞ்சு கிராண்ட் பிரிக்ஸ்",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "லெக்லெர்க்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மேக்ஸ் வெர்ஸ்டாப்பன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரெஞ்சு கிராண்ட் பிரிக்ஸ்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஃபெராரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சார்லஸ் லெக்லெர்க்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லெக்லெர்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெர்ஸ்டாப்பேன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "லெக்லெர்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொனகாஸ்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லூயிஸ் ஹாமில்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் ரஸ்ஸல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெர்சிடிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லெக்லெர்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபெராரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கார்லோஸ் சைன்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேனியல் ரிச்சியார்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்பதாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரெஞ்சு கிராண்ட் பிரிக்ஸ்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "லெக்லெர்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}