{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131728",
  "time_ut": 1658158135,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புதிய ஜனாதிபதி தெரிவிற்கான வாக்கெடுப்பில் கலந்துகொள்ளாதிருக்க தமிழ்த்தேசிய மக்கள் முன்னணி தீர்மானம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tamil Tessia People's Front resolution not to participate in the polls for the election of the new President",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Jaffna District Member of Parliament Gajendrakumar Ponnambalam has announced that his party has unanimously decided not to participate in the vote for the election of the new president to be held in Parliament tomorrow as the candidates who will participate in the vote to elect the new president will not provide a proper solution to the problems of the Tamil people.",
        "In the current situation where the country is facing a massive political and economic crisis, the vote to elect a new president will be held in Parliament tomorrow.",
        "He said the above while making a statement at a press conference organized in Colombo on Monday 17th to clarify the position of the Tamil People's Front on voting in this matter. There he added:",
        "The executive committee of our party met and discussed who to vote for in the referendum to be held on the 19th in Parliament to elect the new president and we met and held discussions with United People's Shakti President Sajith Premadasa and National People's Shakti members Harini Aramasuriya and Harshana Nanayakkara.",
        "Those who have volunteered to participate in the polls to be held in the Parliament are in no way accepting the aspirations of the Tamil people and the solution for them.",
        "Apart from that, we have come to know through discussion with them that the thoughts of these candidates are not able to fulfill even their expectations especially following the change that may have occurred among the people in the south.",
        "Therefore, we have unanimously decided not to participate in the vote to elect a new president tomorrow.",
        "Accordingly Ranil Wickramasinghe's name was unanimously rejected first. There are many reasons for that. It is noteworthy that Ranil Wickramasinghe continues to act in his way, especially as Gotabaya Rajapaksa is the main reason for the crises the country is facing today.",
        "We believe that Ranil Wickramasinghe is standing in the way of the current situation where all the countrymen are fighting for a change from the Rajapaksas. Next, in 2015, when Ranil Wickremesinghe ruled the country together with the then President Maithripala Sirisena, the right to self-determination and collective governance was denied to the Tamil people.",
        "Next, although we expected Sajith Premadasa to express an alternative position regarding the Tamil issue, he also expressed the same position as the other parties.",
        "He said that he had in mind the panchayat system in practice in India, especially when we demand decentralization.",
        "So we are forced to support Sajith Premadasa and Anurakumar Dissanayake of National People's Shakti based on the Tamil issue.",
        "Accordingly, we have unanimously decided not to participate in the polls on the 19th because these candidates will not solve the problems of the Tamil people, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Tamil Tessia People's",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna District",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament Gajendrakumar Ponnambalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday 17th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Tamil People's Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 19th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harini Aramasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harshana Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Next",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anurakumar Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 19th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීමේ ඡන්ද විමසීමට සහභාගී නොවීමට දෙමළ ටෙසියා ජනතා පෙරමුණේ යෝජනාව",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමේ ඡන්ද විමසීමට සහභාගී වන අපේක්ෂකයින් සහභාගී නොවන බැවින් හෙට පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැත්වෙන නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීමේ ඡන්ද විමසීමට සහභාගී නොවීමට තම පක්ෂය ඒකමතිකව තීරණය කළ බව යාපනය දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලම් ප්‍රකාශ කළේය. දෙමළ ජනතාවගේ ප්‍රශ්නවලට නිසි විසඳුමක් ලබාදෙන්න.",
        "රට දැවැන්ත දේශපාලන සහ ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින වත්මන් තත්ත්වය තුළ නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීමේ ඡන්ද විමසීම හෙට පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවැත්වෙනවා.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීම සම්බන්ධයෙන් දෙමළ ජනතා පෙරමුණේ ස්ථාවරය පැහැදිලි කිරීම සඳහා 17 සඳුදා කොළඹදී සංවිධානය කර තිබූ ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදී ඔහු ඉහත ප්‍රකාශය කළේය. එහිදී ඔහු මෙසේද පැවසීය.",
        "නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේදී ලබන 19 වැනිදා පැවැත්වෙන ජනමත විචාරණයේදී අපේ පක්‍ෂයේ විධායක සභාව රැස්වී ඡන්දය දිය යුත්තේ කාටද යන්න සාකච්ඡා කළ අතර අපි එක්සත් ජනතා ශක්ති සභාපති සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා සහ ජාතික ජනතා ශක්ති සභික හරිනි අරමසූරිය මහත්මියද හමුවී සාකච්ඡා කළෙමු. සහ හර්ෂණ නානායක්කාර.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැත්වෙන ඡන්ද විමසීමට සහභාගි වීමට ස්වේච්ඡාවෙන් ඉදිරිපත් වූ පිරිස් දෙමළ ජනතාවගේ අභිලාෂයන් සහ ඒවාට විසඳුම කිසිසේත්ම පිළිගන්නේ නැත.",
        "ඒ හැරෙන්නට විශේෂයෙන්ම දකුණේ ජනතාව අතර ඇතිවී තිබෙන්නට ඇති වෙනසත් සමඟ මේ අපේක්‍ෂකයන්ගේ සිතුම් පැතුම් ඔවුන්ගේ අපේක්ෂාවන් පවා ඉටුකර ගැනීමට නොහැකි වී ඇති බව ඔවුන් සමඟ කළ සාකච්ඡාවෙන් අපට දැනගන්නට ලැබිණි.",
        "ඒ නිසා අපි ඒකමතිකව තීරණය කර තිබෙනවා හෙට නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීමේ ඡන්ද විමසීමට සහභාගි නොවීමට.",
        "ඒ අනුව මුලින්ම රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නම ඒකමතිකව ප්‍රතික්ෂේප විය. ඒකට හේතු ගොඩක් තියෙනවා. විශේෂයෙන්ම අද රට මුහුණ දී සිටින අර්බුදවලට ප්‍රධානතම හේතුව ගෝඨාභය රාජපක්ෂ බැවින් රනිල් වික්‍රමසිංහ දිගින් දිගටම ඔහු ක්‍රියා කිරීම විශේෂත්වයකි.",
        "රටවැසියන් සියලු දෙනාම රාජපක්ෂලාගෙන් වෙනසක් ඉල්ලා අරගල කරන වත්මන් තත්ත්වය හමුවේ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පෙනී සිටින බව අපි විශ්වාස කරමු. ඊළඟට 2015 දී රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා එවකට ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා සමඟ එක්ව රට පාලනය කරන විට දෙමළ ජනතාවට ස්වයං නිර්ණ අයිතිය සහ සාමූහික පාලනය අහිමි කළා.",
        "ඊළඟට සජිත් පේ‍්‍රමදාස දෙමළ ප‍්‍රශ්නය සම්බන්ධයෙන් විකල්ප ස්ථාවරයක් ප‍්‍රකාශ කරයි කියලා අපි බලාපොරොත්තු වුණත් ඔහුත් ප‍්‍රකාශ කළේ අනෙක් පක්ෂවල ස්ථාවරයම තමයි.",
        "විශේෂයෙන්ම අපි බලය විමධ්‍යගත කිරීමක් ඉල්ලා සිටින විට ඉන්දියාවේ ප්‍රායෝගිකව ක්‍රියාත්මක වන පංචායතන ක්‍රමය තමාගේ මතකයේ තිබූ බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඒ නිසා දෙමළ ප්‍රශ්නය මුල්කරගෙන ජාතික ජනතා ශක්තියේ සජිත් ප්‍රේමදාසට සහ අනුරකුමාර් දිසානායකට සහය දෙන්න අපිට බල කෙරෙනවා.",
        "ඒ අනුව මෙම අපේක්ෂකයින් දෙමළ ජනතාවගේ ප්‍රශ්නවලට විසඳුම් ලබා නොදෙන නිසා ලබන 19 වැනිදා පැවැත්වෙන ඡන්ද විමසීමට සහභාගි නොවීමට අප ඒකමතිකව තීරණය කළ බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ටැමිල් ටෙසියා පීපල්ස්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතා පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජනතා ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරිනි අරමසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හර්ෂණ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරකුමාර් දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජනතා ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஜனாதிபதி தெரிவிற்கான வாக்கெடுப்பில் கலந்துகொள்ளாதிருக்க தமிழ்த்தேசிய மக்கள் முன்னணி தீர்மானம்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவுசெய்வதற்கான வாக்கெடுப்பில் கலந்துகொள்ளவிருக்கும் வேட்பாளர்களால் தமிழ்மக்களின் பிரச்சினைக்கு உரியவாறான தீர்வு கிட்டாது என்பதனால் நாளைய தினம் பாராளுமன்றத்தில் நடைபெறவிருக்கும் புதிய ஜனாதிபதித் தெரிவிற்கான வாக்கெடுப்பில் கலந்துகொள்ளாமலிருப்பதற்குத் தமது கட்சி ஏகமனதாகத் தீர்மானித்திருப்பதாக தமிழ்த்தேசிய மக்கள் முன்னணியின் தலைவரும் யாழ் மாவட்டப் பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம் அறிவித்துள்ளார்.",
        "நாடு பாரிய அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருக்கும் தற்போதைய சூழ்நிலையில் புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவுசெய்வதற்கான வாக்கெடுப்பு நாளைய தினம் பாராளுமன்றத்தில் நடைபெறவுள்ளது.",
        "இதில் வாக்களிப்பது குறித்து தமிழ்த்தேசிய மக்கள் முன்னணியின் நிலைப்பாடு என்னவென்பதைத் தெளிவுபடுத்தும் நோக்கில் 17 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை கொழும்பில் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்த ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கருத்து வெளியிடுகையிலேயே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார். அங்கு அவர் மேலும் கூறியதாவது:",
        "புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவுசெய்வதற்காக 19 ஆம் திகதி பாராளுமன்றத்தில் நடைபெறவுள்ள வாக்கெடுப்பில் யாருக்கு வாக்களிப்பது என்பது குறித்து எமது கட்சியின் செயற்குழு கூடி ஆராய்ந்ததுடன் ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ மற்றும் தேசிய மக்கள் சக்தியின் உறுப்பினர் ஹரிணி அரமசூரிய, ஹர்ஷன நாணயக்கார ஆகியோரைச் சந்தித்துக் கலந்துரையாடல்களையும் முன்னெடுத்திருந்தோம்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் நடைபெறவுள்ள வாக்கெடுப்பில் கலந்துகொள்வதற்கு முன்வந்திருப்பவர்கள் தமிழ்மக்களின் அபிலாஷைகளையும், அவற்றுக்கான தீர்வையும் எவ்வகையிலும் ஏற்றுக்கொள்ளாதவர்களாக இருக்கின்றனர்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி குறிப்பாக இன்றளவிலே தெற்கிலே மக்கள் மத்தியில் ஏற்பட்டிருக்கக்கூடிய மாற்றத்தைத் தொடர்ந்து அவர்களது எதிர்பார்ப்புக்களைக்கூடப் பூர்த்திசெய்யமுடியாத வகையிலேயே இந்த வேட்பாளர்களின் சிந்தனைகள் அமைந்திருக்கின்ற என்பதை நாம் அவர்களுடன் கலந்துரையாடியதன் மூலம் அறிந்துகொண்டோம்.",
        "ஆகவே நாளைய தினம் நடைபெறவிருக்கும் புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவுசெய்வதற்கான வாக்கெடுப்பில் பங்கேற்பதில்லை என்று நாங்கள் ஏகமனதாகத் தீர்மானித்திருக்கின்றோம்.",
        "அதன்படி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் பெயர் முதலாவதாகவே ஏகமனதாக நிராகரிக்கப்பட்டுவிட்டது. அதற்குப் பல காரணங்கள் உண்டு. அதில் குறிப்பாக இன்றளவிலே நாடு முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடிகளுக்கு கோட்டாபய ராஜபக்ஷ எந்தளவிற்கு முக்கிய காரணமாக இருக்கின்றாரோ அவரது வழியிலேயே ரணில் விக்ரமசிங்கவும் தொடர்ந்து செயற்பட்டுவருகின்றார் என்பது அவதானத்திற்குரிய விடயமாகும்.",
        "ராஜபக்ஷாக்களிடமிருந்து ஒரு மாற்றம் வேண்டும் என்று நாட்டுமக்களனைவரும் போராடிவரும் தற்போதைய சூழ்நிலையில் ரணில் விக்ரமசிங்க அதற்கு முட்டுக்கட்டையாக இருக்கின்றார் என்று நாம் கருதுகின்றோம். அடுத்ததாக கடந்த 2015 ஆம் ஆண்டில் ரணில் விக்ரமசிங்க அப்போதைய ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேனவுடன் இணைந்து நாட்டை ஆட்சிசெய்தபோது தமிழ்மக்களுக்கான சமஷ்டி ஆட்சியும் சுயநிர்ணய உரிமையும் மறுக்கப்பட்டது.",
        "அடுத்ததாக தமிழர் விவகாரத்தைப் பொறுத்தமட்டில் சஜித் பிரேமதாஸ மாற்றுநிலைப்பாடொன்றை வெளிப்படுத்துவார் என்று நாம் எதிர்பார்த்தபோதிலும், அவரும் ஏனைய தரப்பினரைப்போன்ற நிலைப்பாட்டையே வெளிப்படுத்தினார்.",
        "குறிப்பாக நாம் அதிகாரப்பரவலாக்கத்தைக் கோருகின்ற போது, தான் இந்தியாவில் நடைமுறையிலுள்ள பஞ்சாயத்து முறைமையையே மனதில் வைத்திருந்ததாக அவர் கூறினார்.",
        "எனவே தமிழர் பிரச்சினையை அடிப்படையாகக்கொண்டு நோக்குகையில் நாம் சஜித் பிரேமதாஸவையும் தேசிய மக்கள் சக்தியின் அநுரகுமார திஸாநாயக்கவையும் ஆதரிக்கமுடியாத நிலைக்குத் தள்ளப்பட்டுள்ளோம்.",
        "அதன்படி இந்த வேட்பாளர்களால் தமிழ்மக்களின் பிரச்சினைகளுக்கு எவ்வித தீர்வும் கிட்டப்போவதில்லை என்பதன் காரணமாக 19 ஆம் திகதி தினம் வாக்கெடுப்பில் கலந்துகொள்ளாமல் இருப்பதற்கு நாங்கள் ஏகமனதாகத் தீர்மானித்திருக்கின்றோம் என்று அவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தமிழ் டெசியா மக்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண மாவட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரிணி அரமசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷன நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார் திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}