{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/නාගරික-පාසල්-මේ-සතියෙත්-නිවාඩු/1-615429",
  "time_ut": 1656249132,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නාගරික පාසල් මේ සතියෙත් නිවාඩු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Urban schools are on holiday this week as well",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ministry of Education has decided not to hold urban schools this week as well.",
        "Accordingly, schools in the Colombo region and nearby towns in the Western Province and schools in major cities in other provinces will not be held during the week from June 27 to July 01, the Ministry of Education said.",
        "The Ministry of Education had earlier informed the principals that the school week would be held on Tuesdays, Wednesdays and Thursdays from 7.30 am to 1.30 am. Mentions."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Urban",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "this week",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ministry of Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the week from June 27 to July 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Education",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the school week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tuesdays, Wednesdays and Thursdays",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නාගරික පාසල් මේ සතියෙත් නිවාඩු",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නාගරික පාසල් මෙම සතියේත් නොපැවැත්වීමට අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශය තීරණය කර ඇත.",
        "ඒ අනුව බස්නාහිර පළාතේ කොළඹ කලාපය සහ ආසන්න නගර ආශ්‍රිතව ඇති පාසල් සහ සෙසු පළාත්වල ප්‍රධාන නගරවල පිහිටි පාසල් ජුනි 27 සිට ජුලි 01 දක්වා සතිය තුළ ද නොපැවැත්වෙන බව අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "මෙම පාසල් සතියේ අඟහරුවාදා, බදාදා සහ බ්‍රහස්පතින්දා දින තුනෙහි පෙරවරු 7.30 සිට 1.30 දක්වා පැවැත්වීමට කටයුතු කරන ලෙස අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශය මීට පෙර විදුහල්පතිවරුන්ට දැනුම් දී තිබූ අතර, මෙම සතියේත් ඉන්ධන බෙදීම සාමාන්‍ය පරිදි සිදුනොකරන බවට විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය ප්‍රකාශ කර තිබීම නිසා මෙම තීරණය ගත් බව අමාත්‍යාංශය සඳහන් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නාගරික",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මෙම සතිය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජුනි 27 සිට ජූලි 01 දක්වා සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අධ්යාපන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාසල් සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා, බදාදා සහ බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நகர்ப்புற பள்ளிகளுக்கு இந்த வாரமும் விடுமுறை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நகர்ப்புற பாடசாலைகளை இந்த வாரமும் நடத்துவதில்லை என கல்வி அமைச்சு தீர்மானித்துள்ளது.",
        "இதன்படி, ஜூன் 27 முதல் ஜூலை 01 வரையிலான வாரத்தில் மேல் மாகாணத்தில் கொழும்பு பிராந்தியத்தில் உள்ள பள்ளிகள் மற்றும் அருகிலுள்ள நகரங்கள் மற்றும் பிற மாகாணங்களின் முக்கிய நகரங்களில் உள்ள பள்ளிகள் நடைபெறாது என கல்வி அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "பாடசாலை வாரம் செவ்வாய், புதன் மற்றும் வியாழன் ஆகிய கிழமைகளில் காலை 7.30 மணி முதல் 1.30 மணி வரை நடைபெறும் என கல்வி அமைச்சு முன்னதாக அதிபர்களுக்கு அறிவித்திருந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நகர்ப்புறம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இந்த வாரம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கல்வி அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 27 முதல் ஜூலை 01 வரையிலான வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கல்வி அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்வி அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பள்ளி வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய், புதன் மற்றும் வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}