{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132320",
  "time_ut": 1658894911,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஸ்திரத்தன்மை , பொருளாதார மீட்சிக்கான முயற்சிகளுக்கு இந்தியா தொடர்ந்தும் ஆதரவளிக்கும் - ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு இந்திய பிரதமர் வாழ்த்து",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India will continue to support efforts for stability and economic recovery - PM congratulates President Ranil",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Indian Prime Minister Narendra Modi has said that as a close friend and neighbor of Sri Lanka, India will continue to support its efforts for stability and economic recovery.",
        "He mentioned this in his congratulatory letter to President Ranil Wickremesinghe.",
        "Prime Minister Narendra Modi has expressed hope that the term of office of President Ranil Wickremesinghe will fulfill the aspirations of all the citizens of Sri Lanka and foster economic stability.",
        "\"Congratulations on being elected as the 8th President of Sri Lanka. You have assumed responsibility at a very critical time in Sri Lanka.",
        "I hope that your tenure will fulfill the aspirations of all the citizens of Sri Lanka and nurture economic stability.",
        "As a close friend and neighbor of Sri Lanka, India will continue to support the Sri Lankan people's efforts for stability and economic recovery through institutions established under democratic means and constitutional framework.",
        "I look forward to working closely with you for the mutual benefit of the people of both countries and to further strengthen the ancient and close friendship between the two countries. I wish you a successful tenure.' It is mentioned that"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ස්ථාවරත්වය සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා වන ප්‍රයත්නවලට ඉන්දියාව අඛණ්ඩව සහාය දෙනවා - අගමැති රනිල්ට සුබ පතයි",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සමීපතම මිතුරෙකු සහ අසල්වැසියෙකු ලෙස ඉන්දියාව ස්ථාවරත්වය සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා දරන ප්‍රයත්නයන් සඳහා අඛණ්ඩව සහය දක්වන බව ඉන්දීය අග්‍රාමාත්‍ය නරේන්ද්‍ර මෝදි මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ වෙත සිය සුබපැතුම් ලිපියේ ය.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ධූර කාලය ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම පුරවැසියන්ගේ අපේක්ෂාවන් ඉටුකරමින් ආර්ථික ස්ථාවරත්වය ඇති කරනු ඇතැයි අග්‍රාමාත්‍ය නරේන්ද්‍ර මෝදි විශ්වාසය පළ කර තිබේ.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ 8 වැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වීම ගැන සුබ පැතුම්. ශ්‍රී ලංකාවේ ඉතා තීරණාත්මක අවස්ථාවක ඔබ වගකීම භාරගෙන ඇත.",
        "ඔබගේ ධුර කාලය ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම පුරවැසියන්ගේ අපේක්ෂාවන් ඉටුකරමින් ආර්ථික ස්ථාවරත්වය පෝෂණය කරනු ඇතැයි මම බලාපොරොත්තු වෙමි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සමීප මිතුරෙකු සහ අසල්වැසියෙකු ලෙස ඉන්දියාව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මාධ්‍යයන් සහ ව්‍යවස්ථාමය රාමුව යටතේ පිහිටුවා ඇති ආයතන හරහා ස්ථාවරත්වය සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ ප්‍රයත්නයන්ට අඛණ්ඩව සහාය දෙනු ඇත.",
        "දෙරටේ ජනතාවගේ අන්‍යෝන්‍ය ප්‍රයෝජනය සඳහා සහ දෙරට අතර පවතින පෞරාණික සහ සමීප මිත්‍රත්වය තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීම සඳහා ඔබ සමඟ සමීපව කටයුතු කිරීමට මම බලාපොරොත්තු වෙමි. මම ඔබට සාර්ථක ධූර කාලයක් ප්‍රාර්ථනා කරනවා.' බව සඳහන් වේ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்திரத்தன்மை , பொருளாதார மீட்சிக்கான முயற்சிகளுக்கு இந்தியா தொடர்ந்தும் ஆதரவளிக்கும் - ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு இந்திய பிரதமர் வாழ்த்து",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் நெருங்கிய நண்பனாகவும், அண்டை நாடாகவும் ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் பொருளாதார மீட்சிக்கான முயற்சிகளுக்கு இந்தியா தொடர்ந்தும் ஆதரவளிக்கும் என்று இந்திய பிரதமர் நரேந்திர மோடி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு அனுப்பி வைத்துள்ள வாழ்த்து கடிதத்திலேயே அவர் இதனைக் குறிப்பட்டுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் இந்த பதவி காலம் இலங்கையின் அனைத்து பிரஜைகளினதும் அபிலாஷைகளையும் நிறைவேற்றுவதுடன், பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மைக்கும் ஊட்டமளிக்கும் என்றும் பிரதமர் நரேந்திர மோடி நம்பிக்கை வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "'இலங்கையின் 8 ஆவது ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளமைக்கு வாழ்த்துக்களை தெரிவித்துக் கொள்கின்றேன். இலங்கையில் நிலவும் மிக நெருக்கடியான காலகட்டத்தில் நீங்கள் பொறுப்புக்களை ஏற்றுள்ளீர்கள்.",
        "உங்களின் இந்த பதவி காலம் இலங்கையின் அனைத்து பிரஜைகளினதும் அபிலாஷைகளையும் நிறைவேற்றுவதுடன், பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மைக்கும் ஊட்டமளிக்கும் என்று நம்புகின்றேன்.",
        "இலங்கையின் நெருங்கிய நண்பனாகவும் , அண்டை நாடாகவும் ஜனநாயக வழிமுறைகளின் கீழ் நிறுவப்பட்ட நிறுவனங்கள், அரசியலமைப்பு கட்டமைப்பின் மூலம் ளஸ்திரத்தன்மை மற்றும் பொருளாதார மீட்சிக்கான இலங்கை மக்களின் முயற்சிக்கு இந்திய தொடர்ந்தும் ஆதரவளிக்கும்.",
        "இரு நாட்டு மக்களதும் பரஸ்பர நலனுக்காகவும் , இரு நாடுகளுக்கிடையிலான பழமையானதும், நெருக்கமானதுமான நட்புறவுகளை மேலும் வலுப்படுத்தவும் உங்களுடன் நெருக்கமாக பணியாற்ற எதிர்பார்க்கின்றேன். உங்கள் பதவி காலம் வெற்றிகரமானதாக அமைய வாழ்த்துகின்றேன்.' என்று குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}