{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131186",
  "time_ut": 1657429458,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நீண்டகால தீர்வுகளை காண்பதற்கான துரிதமான நடவடிக்கைகளில் இலங்கை தலைவர்கள் ஈடுபடவேண்டும்- அமெரிக்கா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lankan leaders must engage in urgent action to find long-term solutions - US",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The United States has urged Sri Lankan leaders to engage in swift action to find long-term solutions.",
        "The United States has made this request even as the President of Sri Lanka announced his resignation after leaving his official residence.",
        "As the Sri Lankan President prepares to step down, the Sri Lankan Parliament should use this moment to consider its commitment to the betterment of the country and not act on the basis of a single political party, the spokesperson of the US State Department has said.",
        "He appealed to this government or the government that may be elected based on the new constitution to quickly identify and come up with solutions that will bring about long-term economic stability."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දීර්ඝ කාලීන විසඳුම් සෙවීමට ශ්‍රී ලංකා නායකයින් කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ගයක නිරත විය යුතුයි - එ.ජ",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "දිගුකාලීන විසඳුම් සෙවීම සඳහා කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ගයක නිරත වන ලෙස එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකා නායකයින්ගෙන් ඉල්ලා තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා සිය නිල නිවසින් පිටව ගොස් ඉල්ලා අස්වන බව ප්‍රකාශ කර තිබියදීත් අමෙරිකාව මෙම ඉල්ලීම කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වීමට සූදානම් වන මේ මොහොතේ ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව තනි දේශපාලන පක්ෂයක් මත ක්‍රියා නොකර රටේ අභිවෘද්ධිය වෙනුවෙන් කැපවීම ගැන සලකා බැලීමට මේ මොහොත යොදා ගත යුතු බව ඇමෙරිකානු රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රකාශකවරයා පවසා තිබේ.",
        "මෙම රජයෙන් හෝ නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව මත පදනම්ව පත්වන රජයෙන් දීර්ඝ කාලීන ආර්ථික ස්ථාවරත්වයක් ඇති කිරීමට හැකි විසඳුම් කඩිනමින් හඳුනාගෙන ඉදිරිපත් කරන ලෙස ඔහු ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நீண்டகால தீர்வுகளை காண்பதற்கான துரிதமான நடவடிக்கைகளில் இலங்கை தலைவர்கள் ஈடுபடவேண்டும்- அமெரிக்கா",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "நீண்டகால தீர்வுகளை காண்பதற்கான துரிதமான நடவடிக்கைகளில் இலங்கை தலைவர்கள் ஈடுபடவேண்டும் என அமெரிக்கா வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது.",
        "இலங்கை ஜனாதிபதிதனது உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திலிருந்து வெளியேறி பின்னர் தனது பதவி விலகலை  அறிவித்துள்ள நிலையிலேயே அமெரிக்கா இந்த வேண்டுகோளை விடுத்துள்ளது.",
        "இலங்கை ஜனாதிபதி பதவி விலக தயாராகின்ற இவ்வேளையில் இலங்கை நாடாளுமன்றம் இந்த தருணத்தை நாட்டின் மேம்பட்ட நிலைக்கான அர்ப்பணிபை கருத்தில் கொண்டு செயற்படவேண்டும்,தனியொரு அரசியல் கட்சியை அடிப்படையாக கொண்டு செயற்படக்கூடாது என அமெரிக்க இராஜாங்க திணைக்கள  பேச்சாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த அரசாங்கத்தையோ அல்லது புதிதாக அரசமைப்பின் அடிப்படையில் தெரிவு செய்யப்படக்கூடிய அரசாங்கத்தையோ, நீண்டகால பொருளாதார ஸ்திரதன்மையை ஏற்படுத்தக்கூடிய தீர்வுகளை விரைவாக அடையாளம் கண்டுகொண்டுதீர்வுகளை முன்வைக்குமாறும்,அவர் வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}