{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132398",
  "time_ut": 1658992091,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புதிய அரசாங்கத்திற்கு ராஜபக்ச குடும்பத்துடன் உள்ள தொடர்புகளால் இலங்கை அரசியல் ஆபத்துக்களை எதிர்கொள்கின்றது - பிட்ச்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka faces political risks due to new government's links to Rajapaksa family - Pitch",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka faces a political risk for the new government due to its links to the Rajapaksa family, according to Pitch Ratings.",
        "The pitch rating agency said that Sri Lanka is facing political crises related to the currency crisis and the recovery from the banking crisis.",
        "The majority for the new president has been confirmed in parliament and the government has also absorbed some opposition members, Pitch said.",
        "This gives the government confidence that it will find enough support to negotiate and push through tough reforms to restore economic stability and creditworthiness, Pitch said.",
        "Such reforms could lead to the availability of IMF financial support, which we believe is necessary for Sri Lanka to recover from its debt crisis, Pitch said.",
        "Members of the Rajapaksa family were ousted by protesters but the administration lacked popular support due to its ties to the Rajapaksa government.",
        "Parliamentary support for the government is strong but popular support is very weak, the PITCH rating agency noted.",
        "The current president, who served as prime minister in the government of the former president who was ousted by protesters, and whose parliament and cabinet are dominated by Sri Lanka Budujana Peramuna politicians, a party with close ties to the Rajapaksa family, Pitch said, adding that the government's ties to the Rajapaksa family could lead to destabilizing protests if economic conditions do not improve or public opposition to reforms develops. Pitch said.",
        "Pitch mentioned that we expect that the reforms that Sri Lanka may come to comply with the International Monetary Fund may include higher taxes, cost control and a commitment to flexibility in the exchange rate."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pitch Ratings",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pitch",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජපක්ෂ පවුලට නව ආණ්ඩුවේ සම්බන්ධකම් හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව දේශපාලන අවදානමකට මුහුණ දෙයි - පිච්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව රාජපක්ෂ පවුල සමඟ ඇති සබඳතා හේතුවෙන් නව රජයට දේශපාලන අවදානමකට මුහුණ දී සිටින බව Pitch Ratings පවසයි.",
        "මුදල් අර්බුදය සහ බැංකු අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සම්බන්ධ දේශපාලන අර්බුදවලට ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී සිටින බව පිච් රේටින් ඒජන්සිය ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "නව ජනාධිපතිවරයා සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතරය තහවුරු වී ඇති අතර රජය ද විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් කිහිප දෙනෙකු අවශෝෂණය කර ගෙන ඇති බව පිච් පැවසීය.",
        "මෙය ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහ ණය යෝග්‍යතාවය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා සාකච්ඡා කිරීමට සහ දැඩි ප්‍රතිසංස්කරණ හරහා තල්ලු කිරීමට ප්‍රමාණවත් සහයෝගයක් ලැබෙනු ඇතැයි රජයට විශ්වාසයක් ඇති කරයි, පිච් පැවසීය.",
        "එවැනි ප්‍රතිසංස්කරණ මගින් ශ්‍රී ලංකාව සිය ණය අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට අවශ්‍ය බව අප විශ්වාස කරන IMF මූල්‍ය ආධාර ලබා ගැනීමට හේතු විය හැකි බව Pitch පවසයි.",
        "රාජපක්ෂ පවුලේ සාමාජිකයන් විරෝධතාකරුවන් විසින් නෙරපා හරින ලද නමුත් රාජපක්ෂ රජය සමඟ ඇති බැඳීම් හේතුවෙන් පරිපාලනයට මහජන සහයෝගයක් නොතිබුණි.",
        "රජයට පාර්ලිමේන්තු සහාය ශක්තිමත් නමුත් මහජන සහයෝගය ඉතා දුර්වල බව PITCH ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතනය සඳහන් කළේය.",
        "විරෝධතාකරුවන් විසින් නෙරපා හරින ලද හිටපු ජනාධිපතිවරයාගේ ආණ්ඩුවේ අගමැති ලෙස කටයුතු කළ වත්මන් ජනාධිපතිවරයා, රාජපක්ෂ පවුල සමඟ සමීප සබඳතා ඇති පක්ෂයක් වන ශ්‍රී ලංකා බුදුජන පෙරමුණේ දේශපාලනඥයින්ගේ පාර්ලිමේන්තුව සහ කැබිනට් මණ්ඩලය ආධිපත්‍යය දරන බව පිච් පැවසීය. ආර්ථික තත්ත්වය යහපත් නොවන්නේ නම් හෝ ප්‍රතිසංස්කරණවලට එරෙහිව මහජන විරෝධය වර්ධනය වුවහොත් රාජපක්ෂ පවුල සමඟ ආණ්ඩුවේ සබඳතා අස්ථාවර විරෝධතාවලට තුඩු දිය හැකි බව පිච් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට අනුගත විය හැකි ප්‍රතිසංස්කරණවලට ඉහළ බදු, පිරිවැය පාලනය සහ විනිමය අනුපාතිකයේ නම්‍යශීලීභාවය සඳහා කැපවීමක් ඇතුළත් විය හැකි බව අපි අපේක්ෂා කරන බව පිච් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තණතීරු ශ්‍රේණිගත කිරීම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තණතීරුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய அரசாங்கத்திற்கு ராஜபக்ச குடும்பத்துடன் உள்ள தொடர்புகளால் இலங்கை அரசியல் ஆபத்துக்களை எதிர்கொள்கின்றது - பிட்ச்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "புதிய அரசாங்கத்திற்கு ராஜபக்ச குடும்பத்துடன் உள்ள தொடர்புகள் காரணமாக இலங்கை அரசியல் ஆபத்தினை எதிர்கொள்கின்றது என    பிட்ச் தரப்படுத்தல் அமைப்பு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை நாணய நெருக்கடி மற்றும் வங்குரோத்து நிலையிலிருந்து மீள்வது தொடர்பில் அரசியல் நெருக்கடிகளை எதிர்கொள்கின்றது என தெரிவித்துள்ள பிட்ச் தரப்படுத்தல் முகவர்  அமைப்பு வலுவான பெரும்பான்மையுடன் கடினமான புதிய அரசாங்கம் ஆட்சிபொறுப்பை ஏற்றுள்ளது எனவும் குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "புதிய ஜனாதிபதிக்கு பெரும்பான்மை உள்ளமை நாடாளுமன்றத்தில் உறுதிசெய்யப்பட்டுள்ளது அரசாங்கம் எதிர்கட்சி உறுப்பினர்கள் சிலரையும் உள்வாங்கியுள்ளது என பிட்ச் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இது பொருளாதாரஸ்திரதன்மை மற்றும் கடன் பேண்தகுதன்மை ஆகியவற்றை மீட்டெடுப்பதற்கான பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொள்வதற்கும் கடினமான சீர்திருத்தங்களை முன்னெடுப்பதற்குமான போதிய ஆதரவு அரசாங்கத்திற்கு காணப்படும் என்ற நம்பிக்கையை அளிக்கின்றது என பிட்ச் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இவ்வாறான சீர்திருத்தங்கள் சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் நிதி ஆதரவு கிடைக்கும் நிலையை ஏற்படுத்தலாம்,இலங்கை வங்குரோத்து நிலையிலிருந்து  மீள்வதற்கு இது அவசியமானது என நாங்கள் கருதுகின்றோம் என  பிட்ச் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ராஜபக்ச குடும்பத்தின் உறுப்பினர்கள் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களால் அகற்றப்பட்டனர் ஆனால் ராஜபக்ச அரசாங்கத்துடன் தொடர்புள்ளதால் இந்த நிர்வாகத்திற்கு மக்கள் ஆதரவு இல்லாத நிலை காணப்படுகின்றது.",
        "அரசாங்கத்திற்கு நாடாளுமன்ற ஆதரவு வலுவானதாக காணப்படுகின்றது ஆனால் மக்கள் ஆதரவு மிகவும் பலவீனமானதாக உள்ளது எனவும் பிட்ச் தரப்படுத்தல் அமைப்பு குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களால் பதவியிலிருந்து  அகற்றப்பட்ட முன்னாள் ஜனாதிபதியின் அரசாங்கத்தில் பிரதமராக பதவி வகித்தவர் தற்போதைய ஜனாதிபதி- பாரளுமன்றமும் அமைச்சரவையும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜனபெரமுன அரசியல்வாதிகளின் ஆதிக்கத்தின் கீழ் காணப்படுகின்றன,இந்த கட்சி ராஜபக்ச குடும்பத்துடன் நெருக்கமான தொடர்புகளை கொண்டுள்ளது,என தெரிவித்துள்ள பிட்ச் பொருளாதார நிலைமையில் முன்னேற்றம் ஏற்படாவிட்டால் அல்லது சீர்திருத்தங்களிற்கு பொதுமக்களின் எதிர்ப்பு உருவானால் ராஜபக்ச குடும்பத்துடனான அரசாங்கத்தின் தொடர்புகளால் நாட்டை ஸ்திரமிழக்கச்செய்யும் ஆர்ப்பாட்டங்கள் மூழக்கூடும் எனவும் பிட்ச் தெரிவித்துள்ளது.",
        "சர்வதேச நாணயநிதியத்துடன் இலங்கை இணக்கப்பாட்டிற்கு வரக்கூடிய சீர்திருத்தங்கள் உயர்வரிகள்,செலவுகளை கட்டுப்படுத்துதல் நாணயமாற்று விகிதத்தில் நெகிழ்ச்சி தன்மைக்கான அர்ப்பணிப்பு போன்றவற்றை கொண்டிருக்கலாம் என எதிர்பார்க்கின்றோம் என குறிப்பிட்டுள்ள பிட்ச் இதற்கு கடும் எதிர்ப்பு உருவாகலாம் இதனால் இவற்றை நடைமுறைப்படுத்துவது பாதிக்கப்படலாம் எனவும் குறிப்பிட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுருதி மதிப்பீடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிட்ச்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}