{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/පාසල්-බස්-රථවලට-ලංගමෙන්-ඉන්ධන/101-616913",
  "time_ut": 1658565471,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පාසල් බස් රථවලට ලංගමෙන් ඉන්ධන",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel for school buses",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe ordered the Minister of Transport to provide fuel for buses and vans transporting school children from today at all Langama depots across the island.",
        "The President gave these instructions during the discussion held this morning (23) on the fuel problem and its next steps.",
        "President Ranil Wickramasinghe also advised the concerned parties to speed up and regularize the fuel distribution throughout the island.",
        "There was a wide discussion on regular and expedited fuel distribution for private and government buses engaged in education, fishing, tourism, agriculture and public transport.",
        "Education Minister Mr. Susil Premajayant drew the President's attention to the provision of necessary transportation facilities for school children when starting schools across the island from next Monday.",
        "It was also decided to release fuel for agricultural activities including fishing, tourism and fertilizer distribution, as well as for public transport activities through Langama depots and at tri-army camps across the island.",
        "Attention was also drawn to the smuggling of fuel obtained from fuel queues for selling vehicles at higher prices and the President instructed the police to expand related raids and strictly enforce the law against related individuals and groups.",
        "The quick implementation of the introduced QR code system was also discussed. A discussion was also held between the President and the officials of the Ministry of Finance and the State Bank regarding the upcoming fuel purchase activities and the provision of the required funds."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Minister of Transport",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Langama",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Susil Premajayant",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Langama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the State Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාසල් බස් රථවලට ලංගමෙන් ඉන්ධන",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාසල් ළමුන් ප්‍රවාහනය කරන බස් සහ වෑන් රථ සඳහා අද සිට දිවයින පුරා පිහිටි සියලු ලංගම ඩිපෝ මගින් ඉන්ධන ලබා දෙන ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රවාහන අමාත්‍යවරයාට නියෝග කළේය.",
        "ඉන්ධන ගැටලුව සහ එහි ඉදිරි පියවර පිළිබඳ අද (23) පෙරවරුවේ පැවති සාකච්ඡාවේ දී ජනාධිපතිවරයා මෙම උපදෙස් ලබා දුන්නේය.",
        "දිවයින පුරා ඉන්ධන බෙදාහැරීමේ කටයුතු කඩිනම් සහ විධිමත් කරන ලෙස ද ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අදාළ පාර්ශ්වයන්ට උපදෙස් දුන්නේය.",
        "අධ්‍යාපන, ධීවර, සංචාරක, කෘෂිකාර්මික කටයුතු සහ පොදු ප්‍රවාහන සේවයේ යෙදෙන පෞද්ගලික සහ රජයේ බස් රථ සඳහා අවශ්‍ය ඉන්ධන බෙදාහැරීම විධිමත් සහ කඩිනම් කිරීම පිළිබඳ මෙහිදී පුළුල් ලෙස සාකච්ඡා කෙරිණි.",
        "එළැඹෙන සඳුදා සිට දිවයින පුරා පාසල් ආරම්භ කිරීමේදී පාසල් ළමුන් සඳහා අවශ්‍ය ප්‍රවාහන පහසුකම් සැලසීම පිළිබඳ අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත් මහතා ජනාධිපතිවරයාගේ අවධානය යොමු කළේය.",
        "ධීවර, සංචාරක සහ පොහොර බෙදාහැරීම ඇතුළු කෘෂිකාර්මික කටයුතු සඳහා මෙන්ම පොදු ප්‍රවාහන කටයුතු සඳහා ලංගම ඩිපෝ මගින් සහ දිවයින පුරා පිහිටි ත්‍රිවිධ හමුදා කඳවුරුවලදී ඉන්ධන නිකුත් කිරීමට ද තීරණය කෙරිණ.",
        "ඉන්ධන පෝලිම්වල සිට වාහනවලට ලබා ගන්නා ඉන්ධන වැඩි මිලට අළෙවි කිරීමේ ජාවාරම කෙරෙහි ද අවධානය යොමු කෙරුණු අතර ඊට අදාළ වැටලීම් පුළුල් කර අදාළ පුද්ගලයන්ට සහ කණ්ඩායම්වලට එරෙහිව නීතිය තදින් ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස ජනාධිපතිවරයා පොලිසියට උපදෙස් දුන්නේය.",
        "හඳුන්වාදුන් QR කේත ක්‍රමය කඩිනමින් ක්‍රියාත්මක කිරීම කෙරෙහි ද සාකච්ඡා විය. ඉදිරි ඉන්ධන මිලදී ගැනීමේ කටයුතු සහ ඊට අවශ්‍ය මුදල් සපයා ගැනීම පිළිබඳ ජනාධිපතිවරයා සහ මුදල් අමාත්‍යාංශයේ හා රාජ්‍ය බැංකු නිලධාරීන් අතර සාකච්ඡාවක් ද පැවැත්විණි ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවාහන ඇමති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பள்ளி பேருந்துகளுக்கு எரிபொருள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடு முழுவதிலும் உள்ள அனைத்து லங்காம டிப்போக்களிலும் இன்று முதல் பாடசாலை மாணவர்களை ஏற்றிச் செல்லும் பஸ்கள் மற்றும் வான்களுக்கு எரிபொருள் வழங்குமாறு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க போக்குவரத்து அமைச்சருக்கு உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "எரிபொருள் பிரச்சினை மற்றும் அதன் அடுத்த கட்ட நடவடிக்கைகள் குறித்து இன்று (23) காலை இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலின் போதே ஜனாதிபதி இந்த அறிவுறுத்தல்களை வழங்கினார்.",
        "நாடளாவிய ரீதியில் எரிபொருள் விநியோகத்தை துரிதப்படுத்தி முறைப்படுத்துமாறும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க சம்பந்தப்பட்ட தரப்பினருக்கு ஆலோசனை வழங்கினார்.",
        "கல்வி, மீன்பிடி, சுற்றுலா, விவசாயம் மற்றும் பொதுப் போக்குவரத்தில் ஈடுபடும் தனியார் மற்றும் அரசு பேருந்துகளுக்கு வழக்கமான மற்றும் விரைவான எரிபொருள் விநியோகம் குறித்து விரிவான விவாதம் நடைபெற்றது.",
        "எதிர்வரும் திங்கட்கிழமை முதல் நாடளாவிய ரீதியில் பாடசாலைகளை ஆரம்பிக்கும் போது பாடசாலை மாணவர்களுக்கு தேவையான போக்குவரத்து வசதிகளை ஏற்படுத்திக் கொடுப்பது தொடர்பில் கல்வி அமைச்சர் திரு.சுசில் பிரேமஜயந்த் ஜனாதிபதியின் கவனத்திற்கு கொண்டுவந்தார்.",
        "மீன்பிடி, சுற்றுலா மற்றும் உர விநியோகம் உள்ளிட்ட விவசாய நடவடிக்கைகளுக்கும், லங்காம டிப்போக்கள் மற்றும் நாடளாவிய ரீதியில் உள்ள முப்படை முகாம்கள் ஊடாக பொது போக்குவரத்து நடவடிக்கைகளுக்கும் எரிபொருளை விடுவிப்பதற்கும் தீர்மானிக்கப்பட்டது.",
        "அதிக விலைக்கு வாகனங்களை விற்பனை செய்வதற்காக எரிபொருள் வரிசையில் இருந்து பெறப்படும் எரிபொருளை கடத்துவது தொடர்பிலும் கவனம் செலுத்தப்பட்டதுடன், அதனுடன் தொடர்புடைய நபர்கள் மற்றும் குழுக்களுக்கு எதிராக சட்டத்தை கடுமையாக அமுல்படுத்துமாறும் ஜனாதிபதி பொலிஸாருக்கு பணிப்புரை வழங்கினார்.",
        "அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட QR குறியீடு முறையை விரைவாக செயல்படுத்துவது குறித்தும் விவாதிக்கப்பட்டது. எதிர்வரும் எரிபொருள் கொள்வனவு நடவடிக்கைகள் மற்றும் தேவையான நிதியை வழங்குவது தொடர்பில் ஜனாதிபதி மற்றும் நிதி அமைச்சு மற்றும் அரச வங்கி அதிகாரிகளுக்கு இடையில் கலந்துரையாடல் ஒன்றும் இடம்பெற்றது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து அமைச்சர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லங்காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்காமா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்டேட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}