{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/மன்னிப்பு-கோரினார்-கஞ்சன/175-299164",
  "time_ut": 1656104017,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மன்னிப்பு கோரினார் கஞ்சன",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Apologized miserly",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "It has been reported that the ship carrying 40,000 metric tons of petrol to the country may be further delayed.",
        "Accordingly, the new date will be announced later, said Energy Minister Kanjana Wijesekera.",
        "Suppliers assured the Ceylon Petroleum Corporation that the ship would arrive in Sri Lanka yesterday.",
        "The Energy Minister said in a Twitter post that he apologized to the public for the delay. (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "40,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanjana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අනුකම්පාවෙන් සමාව ඉල්ලුවා",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "පෙට්‍රල් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක් රැගෙන මෙරටට රැගෙන එන නෞකාව තවදුරටත් ප්‍රමාද විය හැකි බව වාර්තා වේ.",
        "ඒ අනුව නව දිනය පසුව දැනුම් දෙන බව බලශක්ති අමාත්‍ය කංජන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "නෞකාව ඊයේ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන බවට සැපයුම්කරුවන් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට සහතික විය.",
        "ප්‍රමාදය සම්බන්ධයෙන් ජනතාවගෙන් සමාව අයදින බව බලශක්ති අමාත්‍යවරයා ට්විටර් සටහනක් තබමින් කියා සිටියේය. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කංජන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மன்னிப்பு கோரினார் கஞ்சன",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "நாட்டிற்கு வரவுள்ள 40 ஆயிரம் மெட்ரிக் தொன் பெட்ரோல் அடங்கிய கப்பல் மேலும் தாமதமடையக்கூடும் என அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அதன்படி, புதிய திகதி பின்னர் அறிவிக்கப்படும் என எரிசக்தி அமைச்சர் கஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "குறித்த கப்பல் நேற்று  இலங்கையை வந்தடையவுள்ளதாக வழங்குனர்களால் இலங்கை பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு உறுதியளிக்கப்பட்டிருந்தது",
        "இந்த தாமதத்திற்கு பொதுமக்களிடம் மன்னிப்பு கோருவதாக எரிசக்தி அமைச்சர் தனது டுவிட்டர் பதிவில் குறிப்பிட்டுள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "மன்னிப்பு கோரினார் கஞ்சன",
  "body_lines": [
    "நாட்டிற்கு வரவுள்ள 40 ஆயிரம் மெட்ரிக் தொன் பெட்ரோல் அடங்கிய கப்பல் மேலும் தாமதமடையக்கூடும் என அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
    "அதன்படி, புதிய திகதி பின்னர் அறிவிக்கப்படும் என எரிசக்தி அமைச்சர் கஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
    "குறித்த கப்பல் நேற்று  இலங்கையை வந்தடையவுள்ளதாக வழங்குனர்களால் இலங்கை பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு உறுதியளிக்கப்பட்டிருந்தது",
    "இந்த தாமதத்திற்கு பொதுமக்களிடம் மன்னிப்பு கோருவதாக எரிசக்தி அமைச்சர் தனது டுவிட்டர் பதிவில் குறிப்பிட்டுள்ளார். (a)"
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Apologized miserly",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "It has been reported that the ship carrying 40,000 metric tons of petrol to the country may be further delayed.",
        "Accordingly, the new date will be announced later, said Energy Minister Kanjana Wijesekera.",
        "Suppliers assured the Ceylon Petroleum Corporation that the ship would arrive in Sri Lanka yesterday.",
        "The Energy Minister said in a Twitter post that he apologized to the public for the delay. (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "40,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanjana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අනුකම්පාවෙන් සමාව ඉල්ලුවා",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "පෙට්‍රල් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක් රැගෙන මෙරටට රැගෙන එන නෞකාව තවදුරටත් ප්‍රමාද විය හැකි බව වාර්තා වේ.",
        "ඒ අනුව නව දිනය පසුව දැනුම් දෙන බව බලශක්ති අමාත්‍ය කංජන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "නෞකාව ඊයේ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන බවට සැපයුම්කරුවන් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට සහතික විය.",
        "ප්‍රමාදය සම්බන්ධයෙන් ජනතාවගෙන් සමාව අයදින බව බලශක්ති අමාත්‍යවරයා ට්විටර් සටහනක් තබමින් කියා සිටියේය. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කංජන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மன்னிப்பு கோரினார் கஞ்சன",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "நாட்டிற்கு வரவுள்ள 40 ஆயிரம் மெட்ரிக் தொன் பெட்ரோல் அடங்கிய கப்பல் மேலும் தாமதமடையக்கூடும் என அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அதன்படி, புதிய திகதி பின்னர் அறிவிக்கப்படும் என எரிசக்தி அமைச்சர் கஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "குறித்த கப்பல் நேற்று  இலங்கையை வந்தடையவுள்ளதாக வழங்குனர்களால் இலங்கை பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு உறுதியளிக்கப்பட்டிருந்தது",
        "இந்த தாமதத்திற்கு பொதுமக்களிடம் மன்னிப்பு கோருவதாக எரிசக்தி அமைச்சர் தனது டுவிட்டர் பதிவில் குறிப்பிட்டுள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}