{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131142",
  "time_ut": 1657439006,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தண்டனை விலக்கு தொடருமா?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will impunity continue?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Petrol stations have now become places where collisions and collisions are taking place.",
        "After that, when the police were sent to the police station, clashes broke out between them and the public.",
        "At many places even the police could not control the situation and when the fuel crisis worsened, the tri forces were sent to the fuel filling stations.",
        "In an incident in Varagapola, footage emerged of an army officer badly assaulting a police officer.",
        "A recent incident in Yakkapitiya where an army officer kicked a young man in the chest has created a sensation.",
        "As fuel is needed by all parties, there are a lot of scams and irregularities at petrol stations.",
        "The videos of an army soldier assaulting a police officer and an army officer assaulting a civilian make the morale of the Sri Lankan army laughable.",
        "An army spokesperson had said that such videos circulating on social media are biased.",
        "The Sri Lankan Army has never had the maturity to investigate the allegations and find out the facts.",
        "After the end of the war, when several video footages of military violations surfaced in the media, the military dismissed them as false and fake.",
        "Many videos and photographs exposing the war crimes of the army have been released and they have been released as documentaries on Channel 4 TV, but the footage has been distorted, the army said.",
        "As the crisis escalated, Army Chief General Ki Rishanda de Silva appointed a high-level commission of inquiry to ascertain the veracity of the Channel-4 video.",
        "Last week, there was chaos at the Kantagadu Drug Treatment and Rehabilitation Center after an inmate died after being assaulted by an army officer.",
        "After that, up to 500 prisoners escaped. Some of them have yet to be identified. The army officer was charged immediately after the incident.",
        "The army headquarters immediately denied it and informed that the Kantagadu rehabilitation camp is under the Commissioner General of Rehabilitation and the army provides security around the camp.",
        "To this extent, the post of Commissioner General of Rehabilitation is Major General Darshana Hetiarachchi, a former army officer.",
        "If the army is not entering the rehabilitation camp, why were the army officers arrested?",
        "Such incidents would not have happened if the army had been built to investigate and take legal action when allegations are made.",
        "With the country mired in a dire economic crisis, Sri Lanka's reputation in the international arena is suffering in every way.",
        "With the Sri Lankan Army already having a bad reputation on human rights issues, the continuous release of information and videos about the military is making the situation even worse.",
        "Both accountability and impunity have been highly problematic issues for Sri Lanka.",
        "Any recent international report on Sri Lanka would have mentioned both these issues.",
        "Mao Tse Tung's motto is that political power is born from the barrel of a gun.",
        "There was a time when every soldier and officer who carried a gun decided the administration.",
        "Anyone can easily escape the clutches of the law by shooting or maiming someone – even if he is innocent or has committed no crime.",
        "Except in very rare cases, in most cases, such erring soldiers are not punished. Does not stand before the law.",
        "Escape from punishment had come to be regarded by them as a kind of right.",
        "At the fuel station, at the checkpoints, at the rehabilitation camps, every army soldier and officer operates in some sort of power mentality.",
        "Recently in Galle Fort, the scenes of the army going to warn the protestors of 'quota go home' with guns have given them a bad name.",
        "These are the incidents that have been published on social media as scenes. A lot of things that happen out of sight do not make it to social media.",
        "Many incidents that are not recorded on video do not create such a stir among people.",
        "After 13 years out of the war, the Sri Lankan military tends to operate with a posture of special authority.",
        "As long as there are no accountability obligations and impunity, it is difficult to control such incidents.",
        "While similar incidents have happened in the North before, it has not been exaggerated in the South.",
        "But it is only when such violations take place in the south that the impact of this on the society is becoming increasingly apparent.",
        "Such incidents were one of the consequences of the lack of military restructuring after the war.",
        "UN Although the Sri Lankan government, which has been continuously insisting on military restructuring, is it going to remain in the same position from now on?"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Varagapola",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yakkapitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Channel 4 TV",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ki Rishanda de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Kantagadu Drug Treatment and Rehabilitation Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "up to 500",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kantagadu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Darshana Hetiarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mao Tse Tung's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Galle Fort",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "13 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දණ්ඩමුක්තිය දිගටම සිදුවේද?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල් දැන් හැප්පීම්, හැප්පීම් සිදුවන ස්ථාන බවට පත්වෙලා.",
        "ඉන් පසු පොලිසිය පොලිසියට යවන විට ඔවුන් සහ මහජනතාව අතර ගැටුම් ඇති විය.",
        "බොහෝ තැන්වලදී පොලිසියට පවා තත්ත්වය පාලනය කර ගැනීමට නොහැකි වූ අතර ඉන්ධන අර්බුදය උග්‍ර වූ විට ත්‍රිවිධ හමුදාව ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත යවන ලදී.",
        "වරගපොල ප්‍රදේශයේ සිදුවීමකදී හමුදා නිලධාරියෙකු පොලිස් නිලධාරියෙකුට දරුණු ලෙස පහරදෙන දර්ශන මතුවිය.",
        "පසුගියදා යක්කපිටිය ප්‍රදේශයේදී හමුදා නිලධාරියෙකු විසින් තරුණයෙකුගේ පපුවට පයින් පහරදීමේ සිද්ධියක් දැඩි ආන්දෝලනයක් ඇති කළා.",
        "සෑම පාර්ශ්වයකටම ඉන්ධන අවශ්‍ය බැවින් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල වංචා සහ අක්‍රමිකතා රැසක් සිදුවේ.",
        "හමුදා සෙබළෙකු පොලිස් නිලධාරියෙකුට පහර දෙන වීඩියෝ සහ හමුදා නිලධාරියෙකු සිවිල් වැසියෙකුට පහර දෙන වීඩියෝ දර්ශන ශ්‍රී ලංකා හමුදාවේ චිත්ත ධෛර්යය සිනහ උපදවයි.",
        "සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ සංසරණය වන මෙවැනි වීඩියෝ පක්ෂග්‍රාහී බව හමුදා ප්‍රකාශකයෙකු පවසා තිබුණා.",
        "ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාවට කිසිදාක චෝදනා විමර්ශනය කර කරුණු සෙවීමට පරිණතභාවයක් නොතිබුණි.",
        "යුද්ධය අවසන් වීමෙන් පසු, හමුදා උල්ලංඝනය කිරීම් පිළිබඳ වීඩියෝ දර්ශන කිහිපයක් මාධ්‍යවල පළ වූ විට, හමුදාව ඒවා අසත්‍ය සහ ව්‍යාජ ඒවා ලෙස බැහැර කළේය.",
        "හමුදාවේ යුද අපරාධ හෙළිදරව් කරන වීඩියෝ දර්ශන සහ ඡායාරූප රැසක් මේ වන විට නිකුත් වී ඇති අතර ඒවා වාර්තා චිත්‍රපට ලෙස චැනල් 4 රූපවාහිනියට නිකුත් කර ඇති නමුත් එම දර්ශන විකෘති කර ඇති බව හමුදාව පවසයි.",
        "අර්බුදය උත්සන්න වීමත් සමඟම චැනල් - 4 වීඩියෝ පටයේ සත්‍යතාව තහවුරු කර ගැනීම සඳහා යුද හමුදාපති ජෙනරාල් කි රිෂාන්ද ද සිල්වා විසින් ඉහළ පෙළේ විමර්ශන කොමිසමක් පත් කළේය.",
        "පසුගිය සතියේ කන්තගාඩු මත්ද්‍රව්‍ය ප්‍රතිකාර හා පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ හමුදා නිලධාරියකුගේ පහරදීමකින් රැඳවියකු මියයාමෙන් පසු එහි නොසන්සුන්තාවක් ඇති විය.",
        "ඊට පසු, සිරකරුවන් 500 ක් දක්වා පලා ගියහ. ඔවුන්ගෙන් සමහරක් තවමත් හඳුනාගෙන නොමැත. සිද්ධිය වූ වහාම හමුදා නිලධාරියාට චෝදනා එල්ල විය.",
        "යුද හමුදා මූලස්ථානය එය වහා ප්‍රතික්ෂේප කළ අතර කන්ටගාඩු පුනරුත්ථාපන කඳවුර පවතින්නේ පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල්වරයා යටතේ බවත් කඳවුර අවට හමුදාව ආරක්ෂාව සපයන බවත් දැනුම් දුන්නේය.",
        "මේ තරමටම පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් තනතුර වන්නේ හිටපු හමුදා නිලධාරියකු වූ මේජර් ජෙනරාල් දර්ශන හෙටිආරච්චිය.",
        "හමුදාව පුනරුත්ථාපන කඳවුරට ඇතුළු නොවන්නේ නම් හමුදා නිලධාරීන් අත්අඩංගුවට ගත්තේ ඇයි?",
        "චෝදනා එල්ල වුණාම ඒ ගැන සොයා බලා නීතිමය පියවර ගන්න හමුදාව හැදුවා නම් මේ වගේ සිදුවීම් වෙන්නේ නැහැ.",
        "රට උග්‍ර ආර්ථික අර්බුදයක ගිලී ඇති හෙයින් ජාත්‍යන්තරය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ කීර්ති නාමය සෑම අතින්ම පීඩාවට පත්වෙමින් තිබේ.",
        "මානව හිමිකම් ප්‍රශ්න සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා හමුදාව දැනටමත් නරක කීර්තියක් අත්කරගෙන ඇති අතර, හමුදාව පිළිබඳ තොරතුරු සහ වීඩියෝ අඛණ්ඩව නිකුත් කිරීම තත්වය තවත් නරක අතට හැරේ.",
        "වගවීම සහ දණ්ඩමුක්තිය යන දෙකම ශ්‍රී ලංකාවට බෙහෙවින් ගැටලුකාරී ප්‍රශ්න වී ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් මෑත කාලීන ඕනෑම ජාත්‍යන්තර වාර්තාවක් මෙම කරුණු දෙකම සඳහන් කරනු ඇත.",
        "මාඕ සේතුංගේ ආදර්ශ පාඨය වන්නේ දේශපාලන බලය උපදින්නේ තුවක්කු බටයෙන් යන්නයි.",
        "තුවක්කුවක් අතට ගත් සෑම සොල්දාදුවෙක්ම සහ නිලධාරියෙක්ම පරිපාලනය තීරණය කළ කාලයක් තිබුණා.",
        "යමෙකුට වෙඩි තැබීමෙන් හෝ ආබාධිත කිරීමෙන් ඕනෑම කෙනෙකුට පහසුවෙන් නීතියේ ග්‍රහණයෙන් ගැලවිය හැකිය - ඔහු නිර්දෝෂී හෝ අපරාධයක් නොකළත්.",
        "ඉතා දුර්ලභ අවස්ථාවන්හිදී හැර, බොහෝ අවස්ථාවලදී එවැනි වැරදි කළ සොල්දාදුවන්ට දඬුවම් නොලැබේ. නීතිය ඉදිරියේ පෙනී සිටින්නේ නැත.",
        "දඩුවමෙන් ගැලවීම එක්තරා ආකාරයක අයිතිවාසිකමක් ලෙස ඔවුන් විසින් සලකනු ලැබිණි.",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හලේදී, මුරපොළවල්වලදී, පුනරුත්ථාපන කඳවුරුවලදී සෑම හමුදා සෙබළෙක්ම, නිලධාරියෙක්ම යම් ආකාරයක බල මානසිකත්වයකින් ක්‍රියා කරයි.",
        "පසුගිය දිනක ගාලු කොටුවේදී හමුදාව විසින් තුවක්කු රැගෙන කෝටා ගෝම් යන විරෝධතාකරුවන්ට අනතුරු ඇඟවීමට යන දර්ශන ඔවුන්ට නරක නමක් ගෙන දී ඇත.",
        "මේ එම සිදුවීම් දර්ශන ලෙස සමාජ මාධ්‍යවල පළවී තිබේ. නොපෙනී සිදුවන බොහෝ දේ සමාජ මාධ්‍ය තුළට එන්නේ නැත.",
        "වීඩියෝ පටයේ සටහන් නොවන බොහෝ සිදුවීම් මිනිසුන් අතර එතරම් ආන්දෝලනයක් ඇති නොකරයි.",
        "යුද්ධයෙන් වසර 13 කට පසුව, ශ්‍රී ලංකා හමුදාව විශේෂ අධිකාරියක ඉරියව්වකින් ක්‍රියාත්මක වීමට නැඹුරු වේ.",
        "වගවීමේ වගකීම් සහ දණ්ඩමුක්තිය නොමැති තාක් එවැනි සිදුවීම් පාලනය කිරීම අපහසුය.",
        "මීට පෙරද මෙවැනි සිදුවීම් උතුරේ සිදුවුවද දකුණේ එය අතිශයෝක්තියක් නොවේ.",
        "නමුත් දකුණේ මෙවැනි කඩකිරීම් සිදුවෙද්දී තමයි සමාජයට මේකේ බලපෑම එන්න එන්නම පෙනෙන්නේ.",
        "මෙවැනි සිදුවීම් යුද්ධයෙන් පසු හමුදා ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම් සිදු නොවීමෙහි එක් ප්‍රතිඵලයක් විය.",
        "එ.ජා හමුදා ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම් ගැන දිගින් දිගටම බලකරමින් සිටින ශ්‍රී ලංකා රජය මින් ඉදිරියට එම ස්ථාවරයේම සිටීමටද යන්නේ?"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වරගපොල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yakkapitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චැනල් 4 රූපවාහිනිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කි රිෂාන්ද ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කන්ටගාඩු ඖෂධ ප්‍රතිකාර හා පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කන්ටගාඩු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දර්ශන හෙටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාඕ සේ තුංගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගාලු කොටුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 13 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தண்டனை விலக்கு தொடருமா?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் இப்போது, அதிகளவில் மோதல்கள், முறுகல்கள் இடம்பெறுகின்ற இடங்களாகி விட்டன.",
        "அதையடுத்து பொலி ஸார் காவலுக்கு அனுப்பப்பட்ட போது அவர்களுக்கும் பொதுமக்களுக்கும் இடையில் முரண்பாடுகள் ஏற்பட்டன.",
        "பல இடங்களில் பொலிஸாராலும் கூட நிலைமையை கட்டுப்படுத்த முடியாத நிலை ஏற்பட்ட போதும், எரிபொருள் நெருக்கடி தீவிரமடைந்த போதும், முப்படைகள், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு அனுப்பப்பட்டன.",
        "வரகாபொலவில் ஒரு சம்பவத்தில், இராணுவ அதிகாரி ஒருவர், பொலிஸ் அதிகாரியை மோசமாக தாக்கிய காட்சிகள் வெளியாகின.",
        "யக்கபிட்டியவில் அண்மையில் இராணுவ அதிகாரி ஒருவர், இளைஞன் ஒருவரின் நெஞ்சில் எட்டி உதையும் காட்சி பெரும் பரபரப்பை ஏற்படுத்தியிருக்கிறது.",
        "எரிபொருள் எல்லாத் தரப்பினருக்கும் தேவையானதென்பதால், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில், பெரியளவில் மோசடிகளும், முரண்பாடுகளும் ஏற்படுகின்றன.",
        "பொலிஸ் அதிகாரியைத் தாக்கிய இராணுவச் சிப்பாய், பொதுமகனைத் தாக்கிய இராணுவ அதிகாரி என, வெளியாகும் காணொளிகள் இலங்கை இராணுவத்தினரின் ஒழுக்கத்தை சந்தி சிரிக்க வைக்கிறது.",
        "சமூக ஊடகங்களில் பரவுகின்ற இவ்வாறான காணொளி பதிவுகள் பக்கச்சார்பானவை என்று, இராணுவப் பேச்சாளர் கூறியிருந்தார்.",
        "குற்றச்சாட்டுகளை தீர விசாரித்து உண்மைகளை கண்டறியும் பக்குவம் இலங்கை இராணுவத்துக்கு என்றைக்கும் இருந்ததில்லை.",
        "போர் முடிவுக்கு வந்த பின்னர், இராணுவத்தினரின் மீறல்கள் தொடர்பான பல காட்சிப் பதிவுகள் ஊடகங்களில் உலாவந்த போது, அதனை இராணுவம் பொய்யானது என்றும் போலியானது என்றும் நிராகரித்தது.",
        "இராணுவத்தின் போர்க்குற்றங்களை அம்பலப்படுத்தும் பல காணொளிகளும், ஒளிப்படங்களும் வெளியாகி, அவை சனல் - 4 தொலைக்காட்சியில் ஆவணப்படங்களாக வெளியிடப்பட்ட போதும், அதனை திரிபுபடுத்தப்பட்ட காட்சிகள், என்றே இராணுவம் கூறியது.",
        "அந்த நெருக்கடி அதிகரித்த போது, இராணுவத் தளபதியாக ஜெனரல் கி ரிஷாந்த டி சில்வா பதவி வகித்த காலத்தில், சனல்- 4 காணொளி யின் உண்மைத்தன்மையை கண்டறிவதற்காக ஒரு உயர்மட்ட விசாரணைக்குழுவை நியமித்தார்.",
        "கடந்த வாரம் கந்தகாடு போதைப்பொருள் சிகிச்சை மற்றும் புனர்வாழ்வு நிலையத்தில், இராணுவ அதிகாரி ஒருவர் தாக்கியதில் கைதி ஒருவர் மரணமானதை அடுத்து பெரும் குழப்பம் ஏற்பட்டது.",
        "அதையடுத்து, 500 வரையான கைதிகள் தப்பிச் சென்றனர். அவர்களில் இன்னமும் குறிப்பிட்டளவானோர், கண்டுபிடிக்கப்படவில்லை. இந்தச் சம்பவம் நடந்தவுடன் இராணுவ அதிகாரி மீது குற்றச்சாட்டு முன்வைக்கப்பட்டது.",
        "அதனை உடனடியாக மறுத்த இராணுவத் தலைமையகம், கந்தகாடு புனர்வாழ்வு முகாம் புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகத்தின் கீழேயே இருப்பதாகவும், முகாமை சுற்றியே இராணுவத்தினர் பாதுகாப்பு அளிப்பதாகவும் தெரிவித்திருந்தது.",
        "இந்தளவுக்கும், புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகமாக பதவி வகிப்பவர்,,முன்னாள் இராணுவ அதிகாரியான மேஜர் ஜெனரல் தர்ஷன ஹெற்றியாராச்சி.",
        "இராணுவம், புனர்வாழ்வு முகாமுக்குள் நுழைவதில்லை என்றால், ஏன் இராணுவ அதிகாரிகள் கைது செய்யப்பட்டார்கள்?",
        "குற்றச்சாட்டுகள் முன்வைக்கப்படும் போது, அதனை ஆராய்ந்து சட்டப்படி நடவடிக்கை எடுக்கின்ற வகையில், இராணுவம் கட்டியெழுப்பப்பட்டிருந்தால் இவ்வாறான சம்பவங்கள் நடைபெற்றிருக்காது.",
        "நாடு மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்குள் சிக்கியுள்ள நிலையில், சர்வதேச அரங்கில் இலங்கையின் நற்பெயர் எல்லா வழிகளிலும் பாதிக்கப்பட்டு வருகிறது.",
        "இலங்கை இராணுவத்தினால், ஏற்கனவே மனித உரிமைகள் விவகாரத்தில் கெட்ட பெயர் ஏற்பட்டுள்ள நிலையில், தொடர்ச்சியாக இராணுவத்தினர் தொடர்பாக வெளியாகும் தகவல்கள், வீடியோக்கள், இன்னும் நிலைமையை மோசமாக்கி வருகிறது.",
        "இலங்கையைப் பொறுத்தவரையில் பொறுப்புக்கூறல் மற்றும் தண்டனை விலக்குரிமை ஆகிய இரண்டும் மிகவும் சிக்கலுக்குரிய விவகாரங்களாக இருந்து வருகின்றன.",
        "இலங்கை தொடர்பான எந்தவொரு அண்மைக்கால சர்வதேச அறிக்கைகளை எடுத்து நோக்கினாலும், இந்த இரண்டு விவகாரங்கள் பற்றியும் குறிப்பிடப்பட்டிருக்கும்.",
        "துப்பாக்கி குழலில் இருந்து தான், அரசியல் அதிகாரம் பிறக்கிறது என்பது மாவோ சே துங்கின் பொன்மொழி.",
        "துப்பாக்கி ஏந்திய ஒவ்வொரு இராணுவச் சிப்பாயும் அதிகாரியும் தான், நிர்வாகத்தை தீர்மானிக்கின்ற காலம் ஒன்று இருந்தது.",
        "யாரேனும் ஒருவரை – அவர் தவறிழைக்காதவராகவோ, குற்றம் இழைக்காதவராகவோ இருந்தாலும் கூட, சுட்டுவிட்டு அல்லது அவருக்கு ஊறு விளைவித்து விட்டு, சட்டத்தின் பிடியில் இருந்து இலகுவாக தப்பித்துக் கொள்ள முடியும்.",
        "மிக அரிதான சந்தர்ப்பங்கள் தவிர, பெரும்பாலான சந்தர்ப்பங்களில், அவ்வாறான தவறிழைத்த படையினர் தண்டிக்கப்படுவதில்லை. சட்டத்தின் முன் நிறுத்தப்படுவதில்லை.",
        "தண்டனையில் இருந்து தப்பித்தல் என்பது ஒருவித உரிமையாகவே, அவர்களால் கருதப்படும் நிலை உருவாகியிருந்தது.",
        "எரிபொருள் நிலையத்திலும், சோதனைச் சாவடிகளிலும், புனர்வாழ்வு முகாம்களிலும், ஒவ்வொரு இராணுவச் சிப்பாயும், அதிகாரியும், ஒருவித அதிகார மனப்போக்கில் செயற்படுகின்றனர்.",
        "அண்மையில் காலி கோட்டையில், போராட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்த ‘கோட்டா வீட்டுக்குப் போ’ போராட்டக்காரர்களை இராணுவத்தினர் துப்பாக்கியுடன் சென்று எச்சரிக்கும் காட்சிகளும், மோசமான பெயரையே தேடிக் கொடுத்திருக்கிறது.",
        "காட்சிகளாக சமூக ஊடகங்களில் வெளியாகிய சம்பவங்கள் தான் இவை. கண்ணுக்குத் தெரியாமல் நடக்கின்ற ஏராளமான சம்பவங்கள், சமூக ஊடகங்களுக்கு வருவதில்லை.",
        "காணொளியாக பதிவு செய்யப்படாத பல சம்பவங்கள், இந்தளவுக்கு மக்கள் மத்தியில் பரபரப்பை ஏற்படுத்துவதில்லை.",
        "போரில் இருந்து விடுபட்டு, 13 ஆண்டுகளாகியும் இலங்கை இராணுவம் சிறப்பு நிலை அதிகாரம் இருப்பது போன்ற தோரணையுடனேயே செயற்பட முனைகிறது.",
        "பொறுப்புக்கூறல் கடப்பாடுகள் இல்லாத , தண்டனையில் இருந்து தப்பிக்கும் நிலையில்  இருக்கும் வரையில், இவ்வாறான சம்பவங்களை கட்டுப்படுத்துவது கடினம்.",
        "வடக்கில் இவ்வாறான சம்பவங்கள் முன்னர் நடந்தேறிய போது, அதனை பெரிதுபடுத்தாத- நிலையே தெற்கில் காணப்பட்டது.",
        "ஆனால் அவ்வாறான மீறல்கள் தெற்கில் அரங்கேறுகின்ற போது தான், சமூகத்துக்கு இதன் பாதிப்பு அதிகளவில் தெரியத் தொடங்கியிருக்கிறது.",
        "போருக்குப் பின்னர் இராணுவ மறுசீரமைப்பு முன்னெடுக்கப்படாமையின் விளைவுகளில் ஒன்று தான் இவ்வாறான சம்பவங்கள்.",
        "ஐ.நா. தொடர்ச்சியாக இராணுவ மறுசீரமைப்பை வலியுறுத்தி வந்தாலும், அதனை பறக்கணித்து வந்த இலங்கை அரசாங்கம், இனிமேலும் அதே நிலைப்பாட்டில் தான் இருக்கப் போகிறதா?"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வரகபொல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yakkapitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சேனல் 4 டி.வி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கி ரிஷாந்த டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மருந்து சிகிச்சை மற்றும் மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கந்தகாடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தர்ஷன ஹெட்டியாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாவோ சே துங்கின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "காலி கோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "13 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}