{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/features/මරණ-දඬුවම-නොදීමට-ජනපති-තීරණය-අගයමු/2-619298",
  "time_ut": 1662353491,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මරණ දඬුවම නොදීමට ජනපති තීරණය අගයමු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "We appreciate the President's decision not to impose the death penalty",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The news that President Ranil Wickremesinghe informed the Supreme Court through the Attorney General that he will not sign the execution of the death penalty appeared in the newspapers. It is also stated that this was informed on behalf of the Attorney General when several fundamental rights petitions were called to annul the decision taken by former President Maithripala Sirisena in 2019 to execute the death penalty.",
        "On July 10, 2018, the Cabinet approved the idea of ​​executing the death penalty. Accordingly, former President Maithripala Sirisena had informed the Ministry of Justice that he would sign the execution on July 11, 2018. However, former Foreign Minister Mangala Samaraweera stated before the Human Rights Commission in Geneva that it is Sri Lanka's desire to ban the death penalty.",
        "On January 1, 2016, before the former president's decision to execute the death penalty and the cabinet's approval, the Sri Lanka Human Rights Commission had forwarded a recommendation to President Maithripala Sirisena for the abolition of the death penalty. In the second paragraph of the letter mentioning that recommendation, it is stated as follows.",
        "“Sri Lanka cannot escape the worldwide recognition that the death penalty is a severe violation of the right to life, the right to be free from cruel and degrading punishment and other human rights, an extreme and irreversible punishment and an ineffective method of combating crime. The Human Rights Commission draws attention to this by presenting this recommendation to the President.",
        "Apart from this, the recommendation letter contains many points that read the harmfulness and unfairness of the death penalty.",
        "When we examine the position of the majority of countries around the world regarding the death penalty and the related international trends, it appears that the recommendation made by the Sri Lanka Human Rights Commission on January 1, 2016 is extremely fair and just.",
        "One can know the trends related to the implementation of the death penalty in the world through the information published by Amnesty International and the information center about the death penalty.",
        "By 2021, 108 countries have abolished the death penalty for all crimes. 144 countries have abolished or suspended the death penalty. 28 of these countries have not carried out the death penalty for the last 10 years. The death penalty for crimes is still in force in only 55 countries.",
        "In 2021, 579 people who were guilty in 18 countries were sentenced to death. 28,670 people are on death row in the world. Only 2 percent of them can imagine how the world will think about the death penalty by executing that sentence.",
        "By executing more than 1000 people in 2021, China has taken the leading position. Iran is in the second place, having executed 314 people. Egypt (83) and Saudi Arabia (65) are third and fourth. The United States of America is at the ninth place in this list. In 2021, 11 people have been executed.",
        "Amnesty International says that China carries out the death penalty privately and secretly. In that country, the family is informed only after the execution of the person sentenced to death. Execution by firing squad is also still practiced in China.",
        "In Iran, 88 percent of people are executed secretly. It has been alleged that the accused are being tortured to obtain confessions. 40 percent of those sentenced to death in that country in 2021 are for drug offenses. In Japan, shootings are not done in public. From 1993 to 2021, 131 people have been executed in Japan. In the period from 2019 to 2021, Japan has implemented that sentence for only 6 people.",
        "The United States will carry out the death penalty after all the information is made public.",
        "The number of Sri Lankans on death row is over a thousand. 374 of them are sentenced and 880 have filed appeals.",
        "It is reported that when it was decided to implement the death penalty in 2019, several organizations around the world, including the European Union, protested against Sri Lankans. The European Union has also warned that the GSP+ concession will be suspended if the decision is implemented.",
        "In 1948, under the leadership of Eleanor Roosevelt, the Universal Declaration of Human Rights states: Every person has a right to life. It is clear that the right is valid for both the victim and the perpetrator."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 10, 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 11, 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mangala Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "January 1, 2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "The Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "January 1, 2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amnesty International",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "108",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "144",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the last 10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "only 55",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "579",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28,670",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Only 2 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 1000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "314",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "83",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "65",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "The United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ninth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amnesty International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "88 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "40 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1993 to 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "131",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the period from 2019 to 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "only 6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "374",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "880",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "The European Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Eleanor Roosevelt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Universal Declaration of Human Rights",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මරණ දඬුවම නොදීමට ජනපති තීරණය අගයමු",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මරණීය දණ්ඩනය ක්‍රියාත්මක කිරීමට අත්සන් නොකරන බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නීතිපතිවරයා මගින් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට දැනුම් දුන් පුවත  නොබෝදා  පුවත්පත්වල පළවිය. මරණ දඬුවම  ක්‍රියාත්මක කිරීමට හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන 2019 ගනු ලැබූ තීරණය  බල රහිත කරන්නැයි ඉල්ලා ගොනු කර ඇති මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම් කිහිපයක් කැඳවූ අවස්ථාවේ  නීතිපතිවරයා වෙනුවෙන් මෙය දැනුම් දී ඇති බව ද සඳහන් වේ.",
        "මරණ දඬුවම ක්‍රියාත්මක කිරීමේ අදහසට 2018 ජුලි 10 වැනිදා කැබිනට් මණ්ඩලයේ එකඟතාව  ලැබී තිබිණි. ඒ අනුව 2018 ජුලි 11 වැනිදා මරණ දඬුවම ක්‍රියාත්මක කිරීමට තමා අත්සන් කරන බව හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන අධිකරණ අමාත්‍යාංශයට දැනුම් දුන් බව ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කර තිබිණි. කෙසේ වුවද හිටපු විදේශ අමාත්‍ය මංගල සමරවීර ජිනිවාහිදී මානව හිමිකම් කොමිසම ඉදිරියේ ප්‍රකාශ කර සිටියේ මරණ දඬුවම තහනම් කිරීම ශ්‍රී ලංකාවේ අපේක්ෂාව බවයි.",
        "2018 දී හිටපු ජනාධිපතිවරයා මරණ දඬුවම ක්‍රියාත්මක කිරීමට ගත් තීරණයට සහ කැබිනට් එකඟතාව ඊට හිමිවන්නට පෙරාතුව 2016 ජනවාරි 01 දාතමින්, මරණ දඬුවම අහෝසි කිරීම සඳහා වූ නිර්දේශයක්  ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසම මෛත්‍රීපාල සිරිසේන ජනාධිපතිවරයා වෙත යොමුකොට තිබිණි.  එම නිර්දේශය සඳහන් ලිපියේ දෙවැනි ඡේදයේ මෙසේ සඳහන් වේ.",
        "“මරණ දඬුවම ජීවිතයට ඇති අයිතිය කෲර සහ අවමන් සහගත දඬුවම්වලින් මිදී සිටීමට ඇති අයිතියද වෙනත් මානව හිමිකම් ද ප්‍රබල ලෙස උල්ලංඝනය කරනු ලබන දඬුවමක් ලෙසින්ද අන්තගාමී වූත් වෙනස් නොකළ හැකි වූත් අපරාධ මර්දන ක්‍රමයක් ලෙස  ප්‍රතිඵල විරහිත දඬුවම් ක්‍රමයක් ලෙසින්ද ලොව පුරා ඇති පිළිගැනීමෙන් මිදී සිටීමට ශ්‍රී ලකාවට නොහැකි බව මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව ජනාධිපතිවරයා වෙත මෙම නිර්දේශය  ඉදිරිපත් කරමින් අවධානය යොමුකරවයි.’’",
        "මේ හැරුණු කොට මරණ දඬුවම පිරිනැමීමේ අනර්ථකාරී බව සහ අසාධාරණ  බව කියවෙන කරුණු  රාශියක් එම නිර්දේශ ලිපියේ අන්තර්ගත වේ.",
        "මරණ දඬුවම සම්බන්ධයෙන් ලෝ පුරා බහුතර රටවල් දරන ස්ථාවරය සහ ඊට අදාළ ජාත්‍යන්තර ප්‍රවණතා විමර්ශනය කළ විට ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසම 2016 ජනවාරි 01 වැනිදා කර ඇති නිර්දේශය අතිශය සාධාරණ හා යුක්ති සහගත බව පෙනී යයි.",
        "ලොව මරණ දඬුවම ක්‍රියාත්මක කිරීමට අදාළ ප්‍රවණතා අයකුට මරණ දඬුවම පිළිබඳව තොරතුරු කේන්ද්‍රයේ  හා ඇමිනස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් ආයතනය පළ කරන තොරතුරු ආශ්‍රයෙන් දැනගත හැකිය.",
        "2021 වනවිට රටවල් 108 ක් සියලු අපරාධවලට  මරණ දඬුවම දීම අහෝසි කර තිබේ. රටවල් 144ක් මරණ දඬුවම අහෝසි කොට ඇති  හෝ ක්‍රියාත්මක කිරීම නවතා ඇති ගණයට අයත් වේ. ඉන් රටවල් 28ක් පසුගිය අවුරුදු 10ටම මරණ දඬුවම ක්‍රියාත්මක කොට නැත. අපරාධ උදෙසා මරණ දඬුවම තවමත් ක්‍රියාත්මකව පවතින්නේ රටවල් 55ක පමණි.",
        "2021 වසරේදී රටවල් 18ක වැරදිකරුවෝ වූ අය 579ක් මරණ දඬුවමට ලක්වූහ. ලෝකයේ මරණ දඬුවම යටතේ දිවි ගෙවන අය 28,670කි. ඉන් සියයට 2කට පමණක් එම  දඬුවම ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් ලෝකයා මරණ දඬුවම දීම සම්බන්ධයෙන් කිනම් මතයක්  දරන්නේද යන්න සිතාගත හැකිය.",
        "2021 වසරේ 1000කට වැඩි දෙනකුට මරණ දණ්ඩනය ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් චීනය ප්‍රමුඛ ස්ථානය ලබා තිබේ. 314 දෙනකුට මරණ දඬුවම පැනවූ ඉරානය දෙවැනි ස්ථානයේ පසුවේ. ඊජිප්තුව (83) සෞදි අරාබිය (65) තෙවැනි සහ සිව්වැනි ස්ථානවල පසුවේ. මෙම ලැයිස්තුවේ ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය පසු වන්නේ නව වැනි ස්ථානයේය. 2021 වසරේදී එරට 11 දෙනකුට මරණ දඬුවම ක්‍රියාත්මක කර තිබේ.",
        "චීනය මරණ දඬුවම ක්‍රියාත්මක කරනුයේ පෞද්ගලික හා රහසේ බව ඇමිනෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් ආයතනය කියයි. එරට පවුලේ අයට තොරතුරු දන්වන්නේද මරණයට නියම වූ තැනැත්තා මරා දැමීමෙන් පසුවයි. වෙඩි තබා මරා දැමීමද තවමත් චීනයේ ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "ඉරානයේ දී සියයට 88 දෙනකුට මරණ දඬුවම දෙන්නේ රහසේය. එරට චූදිතයන්ට වද දී පාපෝච්චාරණ ලබාගන්නා බවට චෝදනා එල්ලවී තිබේ. එරට 2021 මරණ දණ්ඩනය ලැබූවන්ගෙන් සියයට 40ක් මත්ද්‍රව්‍ය වැරදි උදෙසාය. ජපානයේදී එල්ල මැරීම කරනුයේ ප්‍රසිද්ධියේ නොවේ. 1993  සිට 2021 දක්වා ජපානයේ මරණ දඬුවම දී ඇත්තේ 131 දෙනකුටය. 2019 සිට 2021 දක්වා කාලය තුළ ජපානය එම දඬුවම ක්‍රියාත්මක කර ඇත්තේ 6 දෙනකු සඳහා පමණි.",
        "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය මරණ දඬුවම ක්‍රියාත්මක කරනු ලබන්නේ සියලු තොරතුරු ප්‍රසිද්ධියට පත් කිරීමෙන් අනතුරුවය.",
        "මරණ දඬුවම නියමව සිටිනා ශ්‍රී ලාංකිකයන් සංඛ්‍යාව දහසකට වැඩිය. ඉන් 374 දඬුවම් නියමවූවන් වන අතර 880ක් දෙනා අභියාචනා ඉදිරිපත් කර තිබේ.",
        "2019 වසරේ මරණ දඬුවම ක්‍රියාත්මක කරන්නට තීරණ කළ අවස්ථාවේ යුරෝපා සංගමය ඇතුළු ලෝ පුරා ආයතන කිහිපයක් ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට විරෝධය පළ කර ඇති අයුරු වාර් තා වේ. එම තීරණය ක්‍රියාත්මක කළහොත් GSP+  සහනය නවතා දමන බවටද යුරෝපා සංගමය අනතුරු හඟවා ඇත.",
        "1948 එළිනොර් රූස්වෙල්ට්ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් සැකසූ මානව හිමිකම් පිළිබඳ විශ්ව ප්‍රකාශනයේ මෙසේ සඳහන් වේ. සෑම  පුද්ගලයකුටම ජීවත් වීමේ අයිතියක් ඇත. වින්දිතයාට මෙන්ම අපරාධකරුවාටද එම අයිතිය වලංගු බව පැහැදිලිය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 10, 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකරණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018 ජූලි 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මංගල සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනවාරි 1, 2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 1, 2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "108",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "144",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 10 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "55 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "579",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28,670 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 2ක් පමණයි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "314",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "83",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "65",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 88 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 40 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1993 සිට 2021 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "131",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019 සිට 2021 දක්වා කාලය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6 පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "374",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "880",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එලිනෝර් රූස්වෙල්ට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් පිළිබඳ විශ්ව ප්‍රකාශනය",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மரண தண்டனையை விதிக்காத ஜனாதிபதியின் முடிவை நாங்கள் பாராட்டுகிறோம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மரண தண்டனையை நிறைவேற்றுவதற்கு கையொப்பமிடப் போவதில்லை என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க சட்டமா அதிபர் ஊடாக உச்ச நீதிமன்றத்திற்கு அறிவித்ததாக பத்திரிகைகளில் செய்திகள் வெளியாகின. முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன 2019 ஆம் ஆண்டு மரண தண்டனையை நிறைவேற்றுவதற்கு எடுத்த தீர்மானத்தை இரத்துச் செய்யுமாறு பல அடிப்படை உரிமை மனுக்கள் கோரப்பட்ட போதே சட்டமா அதிபர் சார்பில் இவ்வாறு தெரிவிக்கப்பட்டதாகவும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜூலை 10, 2018 அன்று, மரண தண்டனையை நிறைவேற்றுவதற்கான யோசனைக்கு அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்தது. இதன்படி, 2018 ஜூலை 11ஆம் திகதி மரணதண்டனை நிறைவேற்றுவதில் கையொப்பமிடவுள்ளதாக முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன நீதியமைச்சிற்கு அறிவித்திருந்தார். எவ்வாறாயினும் மரண தண்டனையை தடை செய்ய வேண்டும் என்பதே இலங்கையின் விருப்பம் என முன்னாள் வெளிவிவகார அமைச்சர் மங்கள சமரவீர ஜெனிவா மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு முன்னிலையில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "2016ஆம் ஆண்டு ஜனவரி 1ஆம் திகதி மரண தண்டனையை நிறைவேற்றுவதற்கு முன்னாள் ஜனாதிபதியின் தீர்மானம் மற்றும் அமைச்சரவையின் ஒப்புதலுக்கு முன்னதாக, இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு மரண தண்டனையை ஒழிப்பதற்கான பரிந்துரையை ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேனவுக்கு அனுப்பி வைத்தது. அந்தப் பரிந்துரையைக் குறிப்பிடும் கடிதத்தின் இரண்டாவது பத்தியில், பின்வருமாறு குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "“மரண தண்டனை என்பது வாழ்வதற்கான உரிமை, கொடூரமான மற்றும் இழிவான தண்டனை மற்றும் பிற மனித உரிமைகளில் இருந்து விடுபடுவதற்கான உரிமை, தீவிரமான மற்றும் மாற்ற முடியாத தண்டனை மற்றும் குற்றத்தை எதிர்த்துப் போராடும் பயனற்ற முறை என்ற உலகளாவிய அங்கீகாரத்திலிருந்து இலங்கை தப்ப முடியாது. மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு இந்த பரிந்துரையை ஜனாதிபதியிடம் சமர்ப்பித்து இது குறித்து கவனத்தை ஈர்க்கிறது.",
        "இது தவிர, பரிந்துரைக் கடிதத்தில் மரண தண்டனையின் தீங்கையும் நியாயமற்ற தன்மையையும் படிக்கும் பல புள்ளிகள் உள்ளன.",
        "மரண தண்டனை மற்றும் அது தொடர்பான சர்வதேசப் போக்குகள் தொடர்பில் உலகெங்கிலும் உள்ள பெரும்பான்மையான நாடுகளின் நிலைப்பாடுகளை ஆராயும் போது, ​​2016 ஜனவரி 1ஆம் திகதி இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவினால் முன்வைக்கப்பட்ட பரிந்துரை மிகவும் நியாயமானதும் நியாயமானதுமானதாகத் தோன்றுகிறது.",
        "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபையும், மரண தண்டனை குறித்த தகவல் மையமும் வெளியிட்டுள்ள தகவல்களின் மூலம் உலகில் மரண தண்டனை அமுல்படுத்தப்படுவது தொடர்பான போக்குகளை அறியலாம்.",
        "2021 ஆம் ஆண்டளவில், 108 நாடுகள் அனைத்து குற்றங்களுக்கும் மரண தண்டனையை ரத்து செய்துள்ளன. 144 நாடுகள் மரண தண்டனையை ரத்து செய்துள்ளன அல்லது நிறுத்தி வைத்துள்ளன. இவற்றில் 28 நாடுகள் கடந்த 10 ஆண்டுகளாக மரண தண்டனையை நிறைவேற்றவில்லை. குற்றங்களுக்கான மரண தண்டனை இன்னும் 55 நாடுகளில் மட்டுமே நடைமுறையில் உள்ளது.",
        "2021 ஆம் ஆண்டில், 18 நாடுகளில் குற்றவாளிகளாக இருந்த 579 பேருக்கு மரண தண்டனை விதிக்கப்பட்டது. உலகில் 28,670 பேர் மரண தண்டனையில் உள்ளனர். அந்த தண்டனையை நிறைவேற்றுவதன் மூலம் மரண தண்டனை பற்றி உலகம் எப்படி சிந்திக்கும் என்பதை அவர்களில் 2 சதவீதம் பேர் மட்டுமே கற்பனை செய்து பார்க்க முடியும்.",
        "2021 ஆம் ஆண்டில் 1000 க்கும் மேற்பட்டோருக்கு மரண தண்டனை நிறைவேற்றப்பட்டதன் மூலம், சீனா முன்னணி இடத்தைப் பிடித்துள்ளது. 314 பேருக்கு மரண தண்டனை நிறைவேற்றிய ஈரான் இரண்டாவது இடத்தில் உள்ளது. எகிப்து (83), சவுதி அரேபியா (65) மூன்றாவது மற்றும் நான்காவது இடத்தில் உள்ளன. இந்தப் பட்டியலில் அமெரிக்கா ஒன்பதாவது இடத்தில் உள்ளது. 2021ல் 11 பேர் தூக்கிலிடப்பட்டனர்.",
        "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபையின் கூற்றுப்படி, சீனா மரண தண்டனையை தனிப்பட்ட முறையில் மற்றும் இரகசியமாக நிறைவேற்றுகிறது. அந்த நாட்டில் மரண தண்டனை விதிக்கப்பட்டவருக்கு தூக்கு தண்டனை நிறைவேற்றப்பட்ட பிறகே குடும்பத்தினருக்கு தகவல் தெரிவிக்கப்படுகிறது. துப்பாக்கி சூடு மூலம் மரணதண்டனை இன்னும் சீனாவில் நடைமுறையில் உள்ளது.",
        "ஈரானில், 88 சதவீத மக்கள் ரகசியமாக தூக்கிலிடப்படுகிறார்கள். குற்றஞ்சாட்டப்பட்டவர்கள் வாக்குமூலம் பெறுவதற்காக சித்திரவதை செய்யப்படுவதாக குற்றச்சாட்டு எழுந்துள்ளது. அந்த நாட்டில் 2021 ஆம் ஆண்டில் மரண தண்டனை விதிக்கப்பட்டவர்களில் 40 சதவீதம் பேர் போதைப்பொருள் குற்றங்களுக்காக உள்ளனர். ஜப்பானில் பொது இடத்தில் படப்பிடிப்பு நடத்தப்படுவதில்லை. ஜப்பானில் 1993 முதல் 2021 வரை 131 பேர் தூக்கிலிடப்பட்டுள்ளனர். 2019 முதல் 2021 வரையிலான காலகட்டத்தில் ஜப்பான் 6 பேருக்கு மட்டுமே அந்த தண்டனையை அமல்படுத்தியுள்ளது.",
        "அனைத்து தகவல்களும் பகிரங்கப்படுத்தப்பட்ட பிறகு அமெரிக்கா மரண தண்டனையை நிறைவேற்றும்.",
        "மரண தண்டனை விதிக்கப்பட்ட இலங்கையர்களின் எண்ணிக்கை ஆயிரத்திற்கும் அதிகமாகும். அவர்களில் 374 பேருக்கு தண்டனை விதிக்கப்பட்டுள்ளது, 880 பேர் மேல்முறையீடு செய்துள்ளனர்.",
        "2019ஆம் ஆண்டு மரண தண்டனையை அமுல்படுத்துவதற்கு தீர்மானிக்கப்பட்ட போது ஐரோப்பிய ஒன்றியம் உட்பட உலகெங்கிலும் உள்ள பல அமைப்புகள் இலங்கையர்களுக்கு எதிராக ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டதாகத் தெரிவிக்கப்படுகிறது. இந்த தீர்மானத்தை நடைமுறைப்படுத்தினால் GSP+ சலுகை இடைநிறுத்தப்படும் எனவும் ஐரோப்பிய ஒன்றியம் எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "1948 இல், எலினோர் ரூஸ்வெல்ட்டின் தலைமையில், மனித உரிமைகளுக்கான உலகளாவிய பிரகடனம் கூறுகிறது: ஒவ்வொரு மனிதனுக்கும் வாழ்வதற்கு உரிமை உண்டு. பாதிக்கப்பட்டவருக்கும் குற்றவாளிக்கும் உரிமை செல்லுபடியாகும் என்பது தெளிவாகிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 10, 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 11, 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மங்கள சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனவரி 1, 2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 1, 2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "108",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "144",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த 10 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "55 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "579",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28,670",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2 சதவீதம் மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "314",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "83",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "65",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்பதாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "88 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "40 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1993 முதல் 2021 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "131",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019 முதல் 2021 வரையிலான காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "374",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "880",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எலினோர் ரூஸ்வெல்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகளின் உலகளாவிய பிரகடனம்",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}