{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/26/fr-against-privatizing-filling-stations/",
  "time_ut": 1661528940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "FR against privatizing filling stations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "FR against privatizing filling stations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); A Fundamental Rights Petition was filed with the Supreme Court on Friday (26) challenging the Cabinet decision taken to award selected foreign oil companies to import, distribute and sell petroleum products in Sri Lanka in the long term.",
        "The petition was filed by a group including the Sri Lanka Public Progressive Employees Association.",
        "The Prime Minister, Energy Minister Kanchana Wijesekera, Members of the Cabinet, the Ceylon Petroleum Corporation, and the Attorney General among others were named as respondents.",
        "The petitioners claim that the Cabinet has taken the decision to allow selected companies from fuel-producing countries to import, distribute and sell petroleum products in Sri Lanka",
        "The petitioners point out that preparations are being made to privatize most of the filling stations owned by the Ceylon Petroleum Corporation, including many highly profitable filling stations.",
        "Accordingly, the petitioners point out that this will cause severe prejudice and a loss to the petroleum corporation as well as to the general public and allege that this would be a violation of the fundamental rights of the people.",
        "Accordingly, the petition has sought for an order to be issued to prevent the implementation of the Cabinet's decision to privatize selected filling stations.",
        "Navy leaps into action to extinguish fire at marshy-land in Wattala"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "A Fundamental Rights Petition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Public Progressive Employees Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wattala",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පිරවුම්හල් පෞද්ගලීකරණයට එරෙහිව FR",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකාව තුළ දීර්ඝ කාලීනව ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීම, බෙදාහැරීම සහ අලෙවි කිරීම සඳහා තෝරාගත් විදේශීය තෙල් සමාගම්වලට ලබාදීමට ගත් කැබිනට් තීරණය අභියෝගයට ලක් කරමින් සිකුරාදා (26) ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක් ගොනු කරනු ලැබුවා.",
        "ශ්‍රී ලංකා රාජ්‍ය ප්‍රගතිශීලී සේවක සංගමය ඇතුළු පිරිසක් විසින් මෙම පෙත්සම ගොනු කර තිබුණි.",
        "එහි වගඋත්තරකරුවන් ලෙස අග්‍රාමාත්‍යවරයා, බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර, අමාත්‍ය මණ්ඩල සාමාජිකයින්, ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සහ නීතිපතිවරයා ඇතුළු පිරිසක් නම් කර තිබේ.",
        "ඉන්ධන නිෂ්පාදනය කරන රටවලින් තෝරාගත් සමාගම්වලට ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීමට, බෙදා හැරීමට සහ විකිණීමට අවසර දීමට කැබිනට් මණ්ඩලය තීරණය කර ඇති බව පෙත්සම්කරුවෝ කියා සිටිති.",
        "අධික ලාභ ලබන ඉන්ධන පිරවුම්හල් ඇතුළු ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට අයත් ඉන්ධන පිරවුම්හල් බොහොමයක් පෞද්ගලිකරණය කිරීමට සූදානම් වන බව පෙත්සම්කරුවෝ පෙන්වා දෙති.",
        "ඒ අනුව මෙමගින් ඛනිජ තෙල් සංස්ථාවට මෙන්ම සාමාන්‍ය ජනතාවට දැඩි අගතියක් සහ පාඩුවක් සිදුවන බව පෙන්වා දෙන පෙත්සම්කරුවන් මෙමගින් ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩවීමක් සිදුවන බවට චෝදනා කරයි.",
        "ඒ අනුව තෝරාගත් පිරවුම්හල් පෞද්ගලීකරණය කිරීමට අමාත්‍ය මණ්ඩල තීරණය ක්‍රියාත්මක කිරීම වැළැක්වීමේ නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙසයි මෙම පෙත්සමෙන් ඉල්ලා ඇත්තේ.",
        "වත්තල වගුරු බිමේ ගින්න නිවා දැමීමට නාවික හමුදාව ක්‍රියා කරයි"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රාජ්‍ය ප්‍රගතිශීලී සේවක සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වත්තල",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நிரப்பு நிலையங்களை தனியார்மயமாக்குவதற்கு எதிராக FR",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கையில் பெட்ரோலியப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விநியோகிப்பதற்கும் நீண்ட காலத்திற்கு விற்பனை செய்வதற்கும் தெரிவு செய்யப்பட்ட வெளிநாட்டு எண்ணெய் நிறுவனங்களுக்கு வழங்குவதற்கு அமைச்சரவையில் எடுக்கப்பட்ட தீர்மானத்தை சவாலுக்கு உட்படுத்தி வெள்ளிக்கிழமை (26) உச்ச நீதிமன்றில் அடிப்படை உரிமை மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை அரச முற்போக்கு ஊழியர் சங்கம் உள்ளிட்ட குழுவினால் இந்த மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "பிரதமர், எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர, அமைச்சரவை உறுப்பினர்கள், இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் சட்டமா அதிபர் உள்ளிட்டோர் பிரதிவாதிகளாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளனர்.",
        "எரிபொருள் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளில் இருந்து தெரிவு செய்யப்பட்ட நிறுவனங்களுக்கு இலங்கையில் பெட்ரோலிய பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விநியோகிப்பதற்கும் விற்பனை செய்வதற்கும் அமைச்சரவை தீர்மானித்துள்ளதாக மனுதாரர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "அதிக லாபம் ஈட்டும் பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் உட்பட இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு சொந்தமான பெரும்பாலான எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை தனியார் மயமாக்குவதற்கான ஆயத்தங்கள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாக மனுதாரர்கள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "இதனால், பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கும் பொது மக்களுக்கும் இது கடுமையான பாதகத்தையும் நட்டத்தையும் ஏற்படுத்துவதாக சுட்டிக்காட்டிய மனுதாரர்கள், இது மக்களின் அடிப்படை உரிமைகளை மீறும் செயலாகும் என குற்றம் சாட்டியுள்ளனர்.",
        "இதன்படி, தெரிவு செய்யப்பட்ட எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை தனியார் மயமாக்கும் அமைச்சரவை தீர்மானத்தை நடைமுறைப்படுத்துவதை தடுக்கும் வகையில் உத்தரவு பிறப்பிக்குமாறு மனுவில் கோரப்பட்டுள்ளது.",
        "வத்தளை சதுப்பு நிலத்தில் தீயை அணைக்கும் பணியில் கடற்படையினர் குதித்துள்ளனர்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு அடிப்படை உரிமை மனு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பொது முற்போக்கு ஊழியர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}