{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/scalefusion-takes-mobile-device-management-to-the-next-level/",
  "time_ut": 1658158380,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Scalefusion takes mobile device management to the next level",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Scalefusion takes mobile device management to the next level",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Orin Corporation Pvt. Ltd., a subsidiary of SAT (South Asian Technologies) Pvt. Ltd), was recently named the official distributor of Scalefusion, a leading mobile device and endpoint management software, in Sri Lanka with the aim of helping businesses secure and manage their device fleets.",
        "“Device administration may be difficult and time-consuming. Provisioning, administration, and security for enterprises deploying a variety of mobile devices with multiple operating systems and ownership types takes many IT hours. Scalefusion makes it easier to see what’s going on and simplifies IT management across all these devices. We are thrilled to be appointed as the distributor for Scalefusion MDM in the Sri Lankan market, said Ashan Mudalige, CEO at Orin Corporation.",
        "Speaking on the accolades received, Harishankar Kannan, CEO at Scalefusion said, “Being acknowledged by G2 as one of the leading Mobile Device Management solutions and High Performer in Unified Endpoint Management has certainly added value to our credibility and we feel humbled yet motivated to improve our performance and offerings further and expanding it to Sri Lankan market.”",
        "Scalefusion enables you to secure and manage your company-owned devices, and can easily turn any device into a single or multi-app kiosk so that application(s) that are assigned to that device are the only ones that can be utilised. With Scalefusion, you gain visibility, while it streamlines IT controls across these devices.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Orin Corporation Pvt. Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAT (South Asian Technologies) Pvt. Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Scalefusion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many IT hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Scalefusion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ashan Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Orin Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harishankar Kannan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Scalefusion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G2",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mobile Device Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "High Performer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Scalefusion",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Scalefusion ජංගම උපාංග කළමනාකරණය ඊළඟ මට්ටමට ගෙන යයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ඔරින් කෝපරේෂන් පුද්ගලික සමාගම Ltd., SAT (South Asian Technologies) Pvt හි අනුබද්ධිත ආයතනයකි. Ltd), ව්‍යාපාරවලට ඔවුන්ගේ උපාංග සමූහය සුරක්ෂිත කිරීමට සහ කළමනාකරණය කිරීමට උපකාර කිරීමේ අරමුණින් ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛ පෙළේ ජංගම උපාංග සහ අන්ත ලක්ෂ්‍ය කළමනාකරණ මෘදුකාංගයක් වන Scalefusion හි නිල බෙදාහරින්නා ලෙස මෑතකදී නම් කරන ලදී.",
        "\"උපාංග පරිපාලනය දුෂ්කර හා කාලය ගත විය හැක. බහු මෙහෙයුම් පද්ධති සහ හිමිකාරත්ව වර්ග සහිත විවිධ ජංගම උපාංග යොදවන ව්‍යවසායන් සඳහා ප්‍රතිපාදන, පරිපාලනය සහ ආරක්ෂාව සඳහා තොරතුරු තාක්ෂණ පැය ගණනාවක් ගතවේ. Scalefusion මගින් සිදුවන්නේ කුමක්ද යන්න බැලීම පහසු කරන අතර මෙම සියලු උපාංග හරහා IT කළමනාකරණය සරල කරයි. Orin Corporation හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී අශාන් මුදලිගේ මහතා පැවසුවේ Scalefusion MDM සඳහා ශ්‍රී ලංකා වෙළඳපොලේ බෙදාහරින්නා ලෙස පත් කිරීමට ලැබීම ගැන අපි සතුටු වන බවයි.",
        "ලැබුණු ඇගයීම් පිළිබඳව අදහස් දක්වමින්, Scalefusion හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී හරිශංකර් කන්නන් පැවසුවේ, “G2 විසින් ප්‍රමුඛතම ජංගම උපාංග කළමනාකරණ විසඳුම්වලින් එකක් ලෙස පිළිගැනීමට ලක්වීම සහ Unified Endpoint Management හි ඉහළ ක්‍රියාකාරීත්වය නිසැකවම අපගේ විශ්වසනීයත්වයට වටිනාකමක් එකතු කර ඇති අතර, අපි නිහතමානීව තවමත් වැඩිදියුණු කිරීමට පෙළඹී සිටිමු. අපගේ කාර්ය සාධනය සහ පිරිනැමීම් තවදුරටත් ශ්‍රී ලාංකේය වෙළඳපොළට ව්‍යාප්ත කිරීම.",
        "Scalefusion මඟින් ඔබට ඔබේ සමාගම සතු උපාංග සුරක්ෂිත කිරීමට සහ කළමනාකරණය කිරීමට හැකි වන අතර, ඕනෑම උපාංගයක් පහසුවෙන් තනි හෝ බහු-යෙදුම් කියෝස්ක් බවට පත් කළ හැක, එවිට එම උපාංගයට පවරා ඇති යෙදුම්(ය) පමණක් භාවිත කළ හැක. Scalefusion සමඟින්, ඔබට දෘශ්‍යතාව ලැබේ, එය මෙම උපාංග හරහා IT පාලන ක්‍රමවත් කරයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඔරින් කෝපරේෂන් පුද්ගලික සමාගම ලිමිටඩ්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAT (South Asian Technologies) Pvt. ලිමිටඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිමාණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොහෝ තොරතුරු තාක්ෂණ පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පරිමාණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අශාන් මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඔරින් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරිශංකර් කන්නන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පරිමාණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G2",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජංගම උපාංග කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉහළ කාර්ය සාධනයක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පරිමාණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்கேல்ஃபியூஷன் மொபைல் சாதன நிர்வாகத்தை அடுத்த கட்டத்திற்கு கொண்டு செல்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "ஓரின் கார்ப்பரேஷன் பிரைவேட். லிமிடெட், SAT (South Asian Technologies) பிரைவேட்டின் துணை நிறுவனமாகும். Ltd), இலங்கையில் முன்னணி மொபைல் சாதனம் மற்றும் இறுதிப்புள்ளி மேலாண்மை மென்பொருளான Scalefusion இன் உத்தியோகபூர்வ விநியோகஸ்தராக சமீபத்தில் பெயரிடப்பட்டது.",
        "“சாதன நிர்வாகம் கடினமாகவும் நேரத்தைச் செலவழிப்பதாகவும் இருக்கலாம். பல இயக்க முறைமைகள் மற்றும் உரிமை வகைகளைக் கொண்ட பல்வேறு மொபைல் சாதனங்களை நிறுவும் நிறுவனங்களுக்கு வழங்குதல், நிர்வாகம் மற்றும் பாதுகாப்பு பல IT மணிநேரங்களை எடுக்கும். ஸ்கேல்ஃபியூஷன் என்ன நடக்கிறது என்பதைப் பார்ப்பதை எளிதாக்குகிறது மற்றும் இந்த எல்லா சாதனங்களிலும் IT நிர்வாகத்தை எளிதாக்குகிறது. இலங்கை சந்தையில் Scalefusion MDM இன் விநியோகஸ்தராக நியமிக்கப்பட்டதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம் என்று Orin Corporation இன் CEO ஆஷான் முதலிகே தெரிவித்தார்.",
        "பெற்ற பாராட்டுகள் குறித்து பேசிய Scalefusion இன் CEO ஹரிசங்கர் கண்ணன், “G2 ஆல் முன்னணி மொபைல் சாதன மேலாண்மை தீர்வுகளில் ஒன்றாகவும், யூனிஃபைட் எண்ட்பாயிண்ட் மேனேஜ்மென்ட்டில் உயர் செயல்திறன் கொண்டவராகவும் அங்கீகரிக்கப்பட்டிருப்பது நிச்சயமாக எங்கள் நம்பகத்தன்மைக்கு மதிப்பைச் சேர்த்துள்ளது. எமது செயற்திறன் மற்றும் வழங்கல்களை மேலும் மேலும் இலங்கை சந்தைக்கு விரிவுபடுத்துகிறது.",
        "ஸ்கேல்ஃபியூஷன் உங்கள் நிறுவனத்திற்குச் சொந்தமான சாதனங்களைப் பாதுகாக்கவும் நிர்வகிக்கவும் உதவுகிறது, மேலும் எந்தவொரு சாதனத்தையும் எளிதாக ஒற்றை அல்லது பல-பயன்பாட்டு கியோஸ்க்காக மாற்ற முடியும், இதனால் அந்தச் சாதனத்திற்கு ஒதுக்கப்பட்ட பயன்பாடு(கள்) மட்டுமே பயன்படுத்தப்படும். Scalefusion மூலம், இந்தச் சாதனங்கள் முழுவதும் IT கட்டுப்பாடுகளை நெறிப்படுத்தும் போது, ​​நீங்கள் தெரிவுநிலையைப் பெறுவீர்கள்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஓரின் கார்ப்பரேஷன் பிரைவேட். லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAT (South Asian Technologies) Pvt. லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அளவுகோல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல தகவல் தொழில்நுட்ப நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அளவுகோல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அஷான் முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஓரின் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரிசங்கர் கண்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அளவுகோல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G2",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொபைல் சாதன மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உயர் செயல்திறன் கொண்டவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அளவுகோல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}