{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131893",
  "time_ut": 1658316361,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையுடனான பேச்சுவார்த்தைகளை கூடியவிரைவில் நிறைவுசெய்யமுடியும் - சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் முகாமைத்துவ பணிப்பாளர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Negotiations with Sri Lanka can be concluded as soon as possible - Managing Director of the International Monetary Fund",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The International Monetary Fund has said that it wants to conclude the negotiations to rescue Sri Lanka from the economic crisis as soon as possible.",
        "He mentioned this while commenting to Tokyo's Nikkei Asia. He mentioned that we are deeply concerned about the interests of the people of Sri Lanka who are facing a severe shortage of fuel, food and other essential items while foreign exchange is completely exhausted.",
        "Frustrated citizens have turned their anger toward a government that has dimmed expectations of debt restructuring and ousted a previously strong-willed president, whose parliament elected Ranil Wickremesinghe to replace him on Wednesday.",
        "Now that we have a government, we can proceed with our negotiations, and our team will go there, the Managing Director of the International Monetary Fund, Kristalina Georgieva, said that since we have already taken the best technical measures, we are confident that the technical team can be found in Sri Lanka as soon as possible so that the negotiations on the project can be completed as soon as possible.",
        "Wickremesinghe is no stranger to the International Monetary Fund, having been involved in negotiations as a finance minister and six-time prime minister, but is seen as highly unpopular among the public.",
        "He also noted that the IMF will hold talks with any Sri Lankan administration as long as the next leader enjoys support and has the longevity to lead Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "the International Monetary Fund",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tokyo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව සමඟ සාකච්ඡා හැකි ඉක්මනින් අවසන් කළ හැකියි - ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික අර්බුදයෙන් මුදාගැනීම සඳහා වන සාකච්ඡා කඩිනමින් අවසන් කිරීමට අවශ්‍ය බව ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල පවසා තිබේ.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ Tokyo හි Nikkei Asia වෙත අදහස් දක්වමිනි.විදේශ විනිමය සම්පූර්ණයෙන්ම අවසන්ව තිබියදී ඉන්ධන, ආහාර ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල උග්‍ර හිඟයකට මුහුණ දෙන ශ්‍රී ලංකාවාසී ජනතාවගේ අවශ්‍යතා පිළිබඳව අප දැඩි අවධානයෙන් පසුවන බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "අපේක්ෂා භංගත්වයට පත් පුරවැසියන් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ අපේක්ෂාවන් බොඳ කර ඇති සහ කලින් ශක්තිමත් කැමැත්තක් ඇති ජනාධිපතිවරයකු නෙරපා හරින ලද ආන්ඩුවක් දෙසට ඔවුන්ගේ කෝපය යොමු කර ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාවේ පාර්ලිමේන්තුව බදාදා ඔහු වෙනුවට රනිල් වික්‍රමසිංහ තෝරා පත් කර ගන්නා ලදී.",
        "දැන් අපට රජයක් ඇති බැවින් අපට අපගේ සාකච්ඡා ඉදිරියට ගෙන යා හැකි අතර අපගේ කණ්ඩායම එහි යන බව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ක්‍රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා පැවසුවේ අප දැනටමත් හොඳම තාක්ෂණික ක්‍රියාමාර්ග ගෙන ඇති බැවින් අපට විශ්වාසයි හැකි ඉක්මනින් ශ්‍රී ලංකාව තුළ තාක්ෂණික කණ්ඩායමක් සොයා ගත හැකි අතර එමඟින් ව්‍යාපෘතිය පිළිබඳ සාකච්ඡා හැකි ඉක්මනින් අවසන් කළ හැකිය.",
        "වික්‍රමසිංහ ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලට ආගන්තුකයෙකු නොවේ, මුදල් ඇමතිවරයෙකු ලෙස සහ හය වතාවක් අගමැතිවරයෙකු ලෙස සාකච්ඡාවලට සම්බන්ධ වී ඇති නමුත්, ඔහු මහජනතාව අතර බෙහෙවින් අප්‍රසාදයට ලක්ව ඇත.",
        "මීළඟ නායකයාට ශ්‍රී ලංකාවට නායකත්වය දීමට දීර්ඝායුෂ ලැබෙන තුරු ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ශ්‍රී ලංකාවේ ඕනෑම පරිපාලනයක් සමඟ සාකච්ඡා පවත්වන බව ද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையுடனான பேச்சுவார்த்தைகளை கூடியவிரைவில் நிறைவுசெய்யமுடியும் - சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் முகாமைத்துவ பணிப்பாளர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையை பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மீட்பதற்கான பேச்சுவார்த்தையை விரைவில் நிறைவிற்கு கொண்டுவரவிரும்புவதாக சர்வதேச நாணய நிதியம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "டோக்கியோவின் நிக்கேய் ஏசியாவிற்கு கருத்து தெரிவிக்கையில் அவர் இதனை குறிப்பிட்டுள்ளார்.அந்நிய செலாவணி முற்றாக தீர்ந்துபோயுள்ள நிலையில் எரிபொருள் உணவு மற்றும் ஏனைய அத்தியாவசிய பொருட்களிற்கான கடும் தட்டுப்பாட்டை எதிர்கொண்டுள்ள  இலங்கை மக்கள் நலன்கள் குறித்து ஆழ்ந்த கரிசனை  கொண்டுள்ளோம் என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "விரக்தியடைந்துள்ள மக்கள் தங்கள் சீற்றத்தை அரசாங்கத்தை நோக்கி திருப்பியுள்ளனர் கடன்மறுசீரமைப்பிற்கான எதிர்பார்ப்புகளை மழுங்கடித்துள்ளது,முன்னர் வலுவானவராக காணப்பட்ட ஜனாதிபதியை தலைமறைவாக செய்துள்ளது,புதன் கிழமை அவரின் இடத்திற்கு இலங்கை நாடாளுமன்றம் ரணில்விக்கிரமசிங்கவை தெரிவு செய்துள்ளது.",
        "தற்போது அரசாங்கமொன்றுள்ள நாங்கள் எங்கள் பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுக்கலாம்,எங்கள் குழுவினர் அங்கு செல்வார்கள் என தெரிவித்துள்ள சர்வதேச நாணயநிதியத்தின்முகாமைத்துவ பணிப்பாளர் கிறிஸ்டலீனா ஜோர்ஜியாவா  நாங்கள் முன்னரே சிறந்த தொழில்நுட்ப நடவடிக்கைகளை முன்னெடுத்துள்ளதால் இலங்கையி;ல் தொழில்நுட்ப குழு ஏற்கனவே காணப்படுவதால் திட்டம் குறித்த பேச்சுவார்த்தைகளை  கூடிய விரைவில்  பூர்த்தி செய்யலாம் என நம்பிக்கை கொண்டுள்ளோம் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "விக்கிரமசிங்க சர்வதேச நாணயநிதியத்திற்கு புதியவர் இல்லை நிதியமைச்சர் மற்றும் ஆறுதடவை பிரதமர் என்ற அடிப்படையில் பேச்சுவார்த்தைகளி;ல் அவர் சம்பந்தப்பட்டுள்ளார், ஆனால் மக்கள் மத்தியில் அதிகளவு செல்வாக்கற்றவராக அவர் காணப்படுகின்றார்.",
        "அடுத்த தலைவர் ஆதரவை அனுபவிக்கும் வரை இலங்கைநாட்டை வழிநடத்துவதற்கான நீண்ட ஆயுளை கொண்டிருக்கும் வரை சர்வதேச நாணயநிதியம் எந்த இலங்கை நிர்வாகத்துடனும்  பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொள்ளும் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிக்கி ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}