{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මැටරඹ-කපුවාට-එරෙහිව-ගාල්ලේ-උද්ඝෝෂණ/11-396548",
  "time_ut": 1661239254,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මැටරඹ කපුවාට එරෙහිව ගාල්ලේ උද්ඝෝෂණ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protests in Galle against Mataramba Cotton",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A group of civil organizations and public activists engaged in a silent demonstration today (23rd) in front of the Galle court complex saying \"Let's oppose child abuse\".",
        "The protest was held at the time the suspect named Keerthi Kumara Batagoda, who is accused of abusing a large number of school-aged boys while running a place called Mataramba Satara Maha Devalaya in Galle, was brought to court in Galle today (23rd).",
        "A large number of people including members of civil organizations participated in this protest.",
        "They demand that the police should protect the abused children instead of protecting the accused Kapua. They also demand that the law be enforced against the authorities who protect child abusers.",
        "The agitators further mentioned that even top police officers have been assigned to protect this suspect. They also mentioned that there are cases where high police officers stand up for people who abuse children, abuse and persecute women, not only in Galle but all over Sri Lanka, so they should stand against such actions."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Galle",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Mataramba Cotton",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Keerthi Kumara Batagoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mataramba Satara Maha Devalaya",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kapua",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැටරඹ කපුවාට එරෙහිව ගාල්ලේ උද්ඝෝෂණ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "“ළමා අපයෝජනයට එරෙහි වෙමු” යනුවෙන් අද (23දා) ගාල්ල උසාවි සංකීර්ණය ඉදිරිපිට සිවිල් සංවිධාන සහ මහජන ක්‍රියාකාරිකයන් පිරිසක් නිහඬ උද්ඝෝෂණයක නිරත වූහ.",
        "ගාල්ලේ මැටරඹ සතර මහා දේවාලය නම් ස්ථානයක් පවත්වාගෙන යමින් පාසල් වියේ පසුවන පිරිමි ළමයි විශාල පිරිසක් අපයෝජනයට ලක්කිරීමේ චෝදනා ලැබ සිටින කීර්ති කුමාර බටගොඩ නම් සැකකරු අද (23දා) ගාල්ල අධිකරණයටඉදිරිපත් කිරීමට ගෙන එන අවස්ථාවේ දී මෙම උද්ඝෝෂණය පැවැත්විණි.",
        "මේ උද්ඝෝෂණයට සිවිල් සංවිධාන සාමාජිකයින් ඇතුළුවිශාල පිරිසක් සහභාගී වී සිටියහ.",
        "ඔවුන් ඉල්ලා සිටින්නේ චෝදනා එල්ල වී ඇති කපුවා ආරක්ෂා කිරීම පසෙක තබා පොලිසිය අපයෝජනයට ලක්වූ දරුවන් ආරක්ෂා කළ යුතු බවයි. එමෙන් ම ළමා අපයෝජකයන් ආරක්ෂා කරන බලධාරීන්ට එරෙහිව නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස ද ඔවුහු ඉල්ලා සිටිති.",
        "උද්ඝෝෂකයන් වැඩිදුරටත් සඳහන්කර සිටියේ ඉහළ පොලිස් නිලධාරීන් පවා මෙම සැකකරු ආරක්ෂා කිරීමට කටයතු කර ඇති බවයි. ගාල්ලේ  පමණක් නොව ශ්‍රී ලංකාව පුරාම ළමයින් අපයෝජනයට පත්කරන, ස්ත්‍රීන් අපයෝජනයට හා හිංසාවට පත්කරන පුද්ගලයන් වෙනුවෙන් ඉහළ පොලිස් නිලධාරීන් පෙනී සිටින අවස්ථා නිතරම වාර්තා වන බැවින් එවැනි ක්‍රියාවන්ට එරෙහිව නැගී සිටිය යුතු බවද ඔවුහු එහිදී සඳහන් කළහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගාල්ල",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මාතරඹ කපු",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කීර්ති කුමාර බටගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාතරඹ සතර මහා දේවාලය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කපුවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மாதரம்ப பருத்திக்கு எதிராக காலியில் ஆர்ப்பாட்டம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சிறுவர் துஷ்பிரயோகத்தை எதிர்ப்போம் என சிவில் அமைப்புக்கள் மற்றும் பொதுச் செயற்பாட்டாளர்கள் அடங்கிய குழுவினர் இன்று (23) காலி நீதிமன்ற வளாகத்திற்கு முன்பாக மௌன ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "காலி, மாதரம்ப சதர மகா தேவாலயம் என்ற இடத்தில் வைத்து அதிகளவான பாடசாலை சிறுவர்களை துஷ்பிரயோகம் செய்ததாக குற்றம் சுமத்தப்பட்டுள்ள கீர்த்தி குமார படகொட என்ற சந்தேக நபர் இன்று (23) காலி நீதிமன்றில் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்ட போதே இந்த போராட்டம் நடத்தப்பட்டது.",
        "இந்த போராட்டத்தில் சிவில் அமைப்புகளை சேர்ந்தவர்கள் உட்பட ஏராளமானோர் கலந்து கொண்டனர்.",
        "குற்றம் சாட்டப்பட்ட கபுவாவைப் பாதுகாப்பதற்குப் பதிலாக, துஷ்பிரயோகம் செய்யப்பட்ட குழந்தைகளை காவல்துறை பாதுகாக்க வேண்டும் என்று அவர்கள் கோருகின்றனர். சிறுவர்களை துஷ்பிரயோகம் செய்பவர்களை பாதுகாக்கும் அதிகாரிகளுக்கு எதிராக சட்டத்தை அமுல்படுத்த வேண்டும் எனவும் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "இந்த சந்தேக நபரின் பாதுகாப்பிற்காக உயர் பொலிஸ் அதிகாரிகள் கூட நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக போராட்டக்காரர்கள் மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளனர். காலியில் மட்டுமன்றி இலங்கை முழுவதிலும் சிறுவர் துஷ்பிரயோகம், துஷ்பிரயோகம் மற்றும் பெண்களை துன்புறுத்தும் நபர்களுக்காக உயர் பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் நிற்கும் சந்தர்ப்பங்கள் காணப்படுவதாகவும், எனவே இவ்வாறான நடவடிக்கைகளுக்கு எதிராக அவர்கள் நிற்க வேண்டும் எனவும் அவர்கள் குறிப்பிட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காலி",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மாதரம்பா பருத்தி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கீர்த்தி குமார படகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதரம்ப சதாரா மகா தேவாலயம்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கபுவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}