{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/’’රටෙි-මිනිස්සු-තවත්-වට්ටන්න-බෑ’’/101-619127",
  "time_ut": 1662026730,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "’’රටෙි මිනිස්සු තවත් වට්ටන්න බෑ’’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"People of the country can't be let down anymore\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe said that it is important to take the necessary measures so that the standard of living of all the people does not fall further, just like rescuing the country from the debt crisis.",
        "The President mentioned this in the discussion held today (1) at the President's Office with the representatives of the International Monetary Fund who are in Sri Lanka.",
        "Mr. Peter Breuer, Head of the Debt Capital Market Division of the International Monetary Fund, officially announced to President Ranil Wickremesinghe in this discussion that the staff reached an agreement to provide an Extended Credit Facility (EFF) to Sri Lanka.",
        "This credit facility of 2.9 billion US dollars is to be provided subject to a 48-month agreement.",
        "\"This is the time when we declared the country bankrupt for the first time. It is important in the medium term to recover from bankruptcy and free the country from the debt crisis, as well as prevent further decline in the economic and social lifestyle of all social segments.",
        "The beginning will be difficult. But it is very important and we can achieve growth in moving forward. This is an important step in the history of our country. We are not only committed to achieving the goals we have been given. We must move forward after those goals. Let's change our minds to build an export-based economy. It will make it easier to carry out social welfare work.”",
        "Our country had an economy that preserved our dignity. \"We should be free from debt as a nation and as an individual\" agrees with Buddhism. Late Prime Minister D.S. That was also Mr. Senanayake's policy. He committed to follow it."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Debt Capital Market Division of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.9 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "48-month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "D.S.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Senanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "’’රටෙි මිනිස්සු තවත් වට්ටන්න බෑ’’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ණය අර්බුදයෙන් රට මුදා ගැනීම හා සමානවම සියලු ජනතාවගේ ජීවන තත්ත්වය තවදුරටත් පහත නොවැටීමට අවශ්‍ය පියවර ගැනීම වැදගත් බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "ජනාධිපතිවරයා මේ බව සඳහන් කළේ මෙරටට පැමිණ සිටින ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නියෝජිතයන් සමග  ජනාධිපති කාර්යාලයේ අද (1) පැවති සාකච්ඡාවේ දී ය.",
        "විස්තීර්ණ ණය පහසුකමක් (EFF) ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදීම සඳහා කාර්ය මණ්ඩල එකඟතාවකට පැමිණි බව, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ණය ප්‍රාග්ධන වෙළෙඳපොළ අංශ ප්‍රධානී, පීටර් බ්රියුවර් (Peter Breuer) මහතා මෙම සාකච්ඡාවේ දී ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වෙත නිල වශයෙන් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඇමෙරිකා ඩොලර් බිලියන 2.9ක මෙම ණය පහසුකම මාස 48ක ගිවිසුමකට යටත්ව ලබාදීමට නියමිතය.",
        "“මේ තමයි අපි පළමු වතාවට රට බංකොළොත් බවට ප්‍රකාශ කරපු අවස්ථාව.බංකොළොත් බවින් ගොඩ ඒම සහ ණය අර්බුදයෙන් රට මුදා ගැනීම වගේම, සියලු සමාජ කොටස්වල ආර්ථික හා සමාජ ජීවන රටාව තවදුරටත් පහත වැටීම වළක්වාලීම මධ්‍යකාලීනව වැදගත්.",
        "ආරම්භය අපහසු වේවි. එහෙත් ඒක ඉතා වැදගත් වගේම  ඉදිරියට යාමේදී අපට වර්ධනයක් ළඟා කරගත හැකියි. අපේ රටේ ඉතිහාසයේ මෙය වැදගත් පියවරක්. අපි කැපවෙන්නේ අපිට ලබාදී තිබෙන ඉලක්ක සපුරාගැනීම සඳහා පමණක් නොවේ. අපි එම ඉලක්ක පසු කරගෙන ඉදිරියට යා යුතුයි.  අපනයනය මත පදනම් වූ ආර්ථිකයක් ගොඩනැංවීම සඳහා අපි අපේ අදහස් වෙනස් කරගමු. එමගින් සමාජ සුබසාධන වැඩකටයුතු පවත්වාගෙන යාම වඩාත් පහසු වේවි.”",
        "අපේ කම රැකගත් ආර්ථිකයක් එදා අපේ රටේ තිබුණා. “ජාතියක් සහ පුද්ගලයෙක් වශයෙන් ණය බරින් නිදහස් විය යුතුයි” යන්න බුදු දහමටත් එකඟයි. දිවංගත අග්‍රාමාත්‍ය ඩී.එස්. සේනානායක මහතාගේ ප්‍රතිපත්තිය වුයේ ද එයයි. එය අනුගමනය කිරීමට එතුමා කැපවුණා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ණය ප්‍රාග්ධන වෙළෙඳපොළ අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "48-මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩී.එස්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සේනානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"நாட்டு மக்களை இனியும் விட்டுவிட முடியாது\"",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டை கடன் நெருக்கடியில் இருந்து மீட்பது போன்று அனைத்து மக்களின் வாழ்க்கைத் தரம் மேலும் வீழ்ச்சியடையாத வகையில் தேவையான நடவடிக்கைகளை எடுப்பது முக்கியம் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை வந்துள்ள சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பிரதிநிதிகளுடன் ஜனாதிபதி அலுவலகத்தில் இன்று (1) இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலில் ஜனாதிபதி இதனைக் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கடன் மூலதன சந்தைப் பிரிவின் தலைவர் திரு. பீட்டர் ப்ரூயர், இந்த கலந்துரையாடலில் இலங்கைக்கு விரிவாக்கப்பட்ட கடன் வசதியை (EFF) வழங்குவதற்கு ஊழியர்கள் உடன்பட்டதாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் உத்தியோகபூர்வமாக அறிவித்தார்.",
        "2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் கொண்ட இந்த கடன் வசதி 48 மாத ஒப்பந்தத்திற்கு உட்பட்டு வழங்கப்பட உள்ளது.",
        "\"நாம் முதன்முறையாக நாட்டை திவாலானதாக அறிவித்த நேரம் இது. நடுத்தர காலத்தில் திவால்நிலையிலிருந்து மீள்வதும், கடன் நெருக்கடியிலிருந்து நாட்டை விடுவிப்பதும், மேலும் அனைவரின் பொருளாதார மற்றும் சமூக வாழ்க்கைமுறையில் மேலும் சரிவைத் தடுப்பதும் முக்கியம். சமூக பிரிவுகள்.",
        "ஆரம்பம் கடினமாக இருக்கும். ஆனால் இது மிகவும் முக்கியமானது மற்றும் நாம் முன்னேறுவதில் வளர்ச்சியை அடைய முடியும். இது நம் நாட்டின் வரலாற்றில் ஒரு முக்கியமான படியாகும். நமக்குக் கொடுக்கப்பட்ட இலக்குகளை அடைவதில் மட்டும் நாங்கள் உறுதியாக இருக்கவில்லை. அந்த இலக்குகளுக்குப் பின் நாம் முன்னேற வேண்டும். ஏற்றுமதி சார்ந்த பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்ப நம் மனதை மாற்றுவோம். சமூக நலப் பணிகளை மேற்கொள்வது எளிதாகும்” என்றார்.",
        "நமது மானத்தைக் காக்கும் பொருளாதாரம் நமது நாட்டில் இருந்தது. \"நாம் ஒரு தேசமாகவும் தனிமனிதனாகவும் கடனில் இருந்து விடுபட வேண்டும்\" என்பது பௌத்த மதத்துடன் ஒத்துப்போகிறது. மறைந்த பிரதமர் டி.எஸ். அதுவே திரு சேனநாயக்கவின் கொள்கையாகவும் இருந்தது. அதைப் பின்பற்றுவதாக உறுதியளித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடன் மூலதன சந்தை பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "48-மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "டி.எஸ்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சேனநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}