{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/US-18tn-wiped-off-from-global-markets-in-first-half-of-2022-WFE-data-reveals/342-243551",
  "time_ut": 1661203855,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US $ 18tn wiped off from global markets in first half of 2022, WFE data reveals",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US $ 18tn wiped off from global markets in first half of 2022, WFE data reveals",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The new data published by the World Federation of Exchanges (WFE), the global industry group for exchanges and central clearing counterparties, lays bare the full economic impact of the Ukraine war upon a global economy still trying to recover from the COVID-19 pandemic.",
        "The WFE’s Market Highlights report for the first half of 2022 reveals a sharp retraction in market capitalisation of around 15 percent when compared with the previous six-month period, with all global regions experiencing decreases of similar proportions.  A total of more than US $ 18 trillion was wiped off from global markets in the first six months of 2022.",
        "The number of IPOs plunged 52 percent over the same time period and the capital raised through IPOs fell by 62 percent.  There are some glimmers of hope, however. Trading activity in cash equities increased in the Americas and in the EMEA region, which groups Europe, the Middle East and Africa, during that time, by 26 percent (the Americas) and 16 percent (EMEA).  The value traded increased by 17 percent and 13 percent, respectively compared with the last six months of 2021. In the Asia Pacific region (APAC) the number of trades decreased marginally by 2.98 percent but the value traded decreased by around 23 percent.",
        "The WFE report also reveals that the number of exchange-traded derivatives contracts reached its highest level in the last five years, totalling US $ 39.37 billion – an increase of 17.2 percent on figures from the second half of 2021. WEF CEO Nandini Sukumar said, “Growth prospects were already subdued as the tragic Ukraine conflict caused major disruption in the energy and commodity markets. This combined with global economies already struggling to recover from the pandemic has led to a perfect storm that has hit growth prospects hard.”",
        "WEF Head of Research Dr. Pedro Gurrola-Perez said, “Our new data indicates a severe market capitalisation retraction, a decrease in the number of newly listed companies and a decline in the investment flows through IPOs. While this report does indicate extreme uncertainty, it is important to note that trading activity in cash equities increased and overall, volumes in exchange-traded derivatives rose.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "first half of 2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "WFE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the World Federation of Exchanges",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "around 15 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "six-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than US $ 18 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the first six months of 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "52 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "62 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Americas",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "EMEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "26 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Americas",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "16 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "EMEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "13 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the last six months of 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Asia Pacific region",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "APAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.98 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "around 23 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 39.37 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "17.2 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the second half of 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WEF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandini Sukumar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WEF Head",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pedro Gurrola-Perez",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "2022 පළමු භාගයේදී ඇමරිකානු ඩොලර් ටොන් 18 ගෝලීය වෙලඳපොලෙන් අතුගා දැමූ බව WFE දත්ත හෙළි කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හුවමාරු සහ මධ්‍යම නිෂ්කාශන සගයන් සඳහා වන ගෝලීය කර්මාන්ත සමූහය වන ලෝක හුවමාරු සම්මේලනය (WFE) විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද නව දත්ත, COVID-19 වසංගතයෙන් තවමත් යථා තත්ත්වයට පත් වීමට උත්සාහ කරන ගෝලීය ආර්ථිකයකට යුක්රේන යුද්ධයේ පූර්ණ ආර්ථික බලපෑම හෙළි කරයි.",
        "2022 පළමු භාගය සඳහා වන WFE හි වෙළඳපල විශේෂතා වාර්තාව පෙර මාස හයක කාලය හා සසඳන විට සියයට 15 ක පමණ වෙළඳපල ප්‍රාග්ධනීකරණයේ තියුනු පසුබෑමක් හෙළි කරයි, සියලුම ගෝලීය කලාප සමාන සමානුපාතිකයන්ගේ අඩුවීමක් අත්විඳියි. 2022 පළමු මාස ​​හය තුළ ගෝලීය වෙලඳපොලෙන් එක්සත් ජනපද ඩොලර් ට්‍රිලියන 18 කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් අතුගා දමා ඇත.",
        "එම කාලසීමාව තුළ IPO සංඛ්‍යාව සියයට 52 කින් පහත වැටුණු අතර IPO හරහා රැස් කරන ලද ප්‍රාග්ධනය සියයට 62 කින් පහත වැටුණි. කෙසේ වෙතත්, බලාපොරොත්තුවේ දිලිසීමක් තිබේ. එම කාලය තුළ යුරෝපය, මැදපෙරදිග සහ අප්‍රිකාව කාණ්ඩගත කරන ඇමරිකාවේ සහ EMEA කලාපයේ මුදල් කොටස්වල වෙළෙඳ ක්‍රියාකාරකම් සියයට 26කින් (ඇමරිකාව) සහ සියයට 16කින් (EMEA) වැඩි විය. 2021 අවසන් මාස හයට සාපේක්ෂව වෙළඳාම් කළ අගය පිළිවෙළින් සියයට 17කින් සහ සියයට 13කින් වැඩි විය. ආසියා පැසිෆික් කලාපයේ (APAC) වෙළඳාම් සංඛ්‍යාව සියයට 2.98කින් සුළු වශයෙන් අඩු වූ නමුත් වෙළඳාම් කළ අගය සියයට 23කින් පමණ අඩු විය.",
        "පසුගිය වසර පහ තුළ විනිමය වෙළඳාම් කරන ලද ව්‍යුත්පන්න කොන්ත්‍රාත්තු සංඛ්‍යාව එහි ඉහළම මට්ටමට ළඟා වූ බව WFE වාර්තාව හෙළි කරයි, එය 2021 දෙවන භාගයේ සංඛ්‍යාලේඛන අනුව සියයට 17.2 ක වැඩිවීමක් වන අතර එය ඩොලර් බිලියන 39.37 ක් විය. WEF ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී නන්දිනී සුකුමාර් පැවසුවේ, \"ඛේදජනක යුක්රේන ගැටුම බලශක්ති හා භාණ්ඩ වෙලඳපොලවල විශාල කඩාකප්පල් කිරීමට හේතු වූ බැවින් වර්ධන අපේක්ෂාවන් දැනටමත් යටපත් වී ඇත. මෙය වසංගතයෙන් මිදීමට දැනටමත් අරගල කරන ගෝලීය ආර්ථිකයන් සමඟ ඒකාබද්ධව වර්ධන අපේක්ෂාවන්ට දැඩි ලෙස පහර දුන් පරිපූර්ණ කුණාටුවකට තුඩු දී ඇත.",
        "WEF පර්යේෂණ ප්‍රධානී Dr. Pedro Gurrola-Perez පැවසුවේ, “අපගේ නව දත්ත මගින් පෙන්නුම් කරන්නේ දැඩි වෙළෙඳපොළ ප්‍රාග්ධනීකරණය ආපසු ගැනීමක්, අලුතින් ලැයිස්තුගත කර ඇති සමාගම් සංඛ්‍යාවේ අඩුවීමක් සහ IPO හරහා ආයෝජන ගලා ඒමේ අඩුවීමක්. මෙම වාර්තාව අතිශය අවිනිශ්චිතතාවයක් පෙන්නුම් කරන අතර, මුදල් කොටස්වල වෙළඳාම් ක්‍රියාකාරකම් ඉහළ ගොස් ඇති අතර සමස්තයක් ලෙස විනිමය-වෙළඳාම් ව්‍යුත්පන්නවල පරිමාවන් ඉහළ ගිය බව සැලකිල්ලට ගැනීම වැදගත්ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2022 පළමු භාගය",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "WFE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක හුවමාරු සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 15 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මාස හයක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ඩොලර් ට්‍රිලියන 18 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු මාස ​​හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 52 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 62 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "EMEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සියයට 26 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සියයට 16 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "EMEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 17 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 13 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021 අවසාන මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික් කලාපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "APAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 2.98 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 23 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර පහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 39.37 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 17.2 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021 දෙවන භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WEF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දිනී සුකුමාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WEF ප්‍රධානියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pedro Gurrola-Perez",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "2022 முதல் பாதியில் உலகளாவிய சந்தைகளில் இருந்து 18 டன் அமெரிக்க டாலர்கள் அழிக்கப்பட்டதாக WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலகப் பரிவர்த்தனைகள் கூட்டமைப்பு (WFE) வெளியிட்ட புதிய தரவு, பரிமாற்றங்கள் மற்றும் மத்திய தீர்வு நிறுவனங்களுக்கான உலகளாவிய தொழில் குழுமம், கோவிட்-19 தொற்றுநோயிலிருந்து இன்னும் மீள முயற்சிக்கும் உலகளாவிய பொருளாதாரத்தின் மீது உக்ரைன் போரின் முழு பொருளாதார தாக்கத்தையும் வெளிப்படுத்துகிறது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதியில் WFE இன் சந்தை சிறப்பம்சங்கள் அறிக்கையானது, முந்தைய ஆறு மாத காலத்துடன் ஒப்பிடும் போது 15 சதவிகிதம் சந்தை மூலதனத்தில் கூர்மையான பின்வாங்கலை வெளிப்படுத்துகிறது, அனைத்து உலகப் பகுதிகளும் ஒரே மாதிரியான விகிதாச்சாரத்தில் குறைவை அனுபவிக்கின்றன. 2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் ஆறு மாதங்களில் உலகளாவிய சந்தைகளில் இருந்து மொத்தம் 18 டிரில்லியனுக்கும் அதிகமான அமெரிக்க டாலர்கள் அழிக்கப்பட்டது.",
        "அதே காலகட்டத்தில் ஐபிஓக்களின் எண்ணிக்கை 52 சதவீதம் சரிந்தது மற்றும் ஐபிஓக்கள் மூலம் திரட்டப்பட்ட மூலதனம் 62 சதவீதம் சரிந்தது. இருப்பினும் நம்பிக்கையின் சில துளிகள் உள்ளன. அமெரிக்காவிலும், ஐரோப்பா, மத்திய கிழக்கு மற்றும் ஆப்பிரிக்காவைக் கொண்ட EMEA பிராந்தியத்திலும் ரொக்கப் பங்குகளில் வர்த்தக நடவடிக்கை 26 சதவீதம் (அமெரிக்கா) மற்றும் 16 சதவீதம் (EMEA) அதிகரித்துள்ளது. 2021ஆம் ஆண்டின் கடைசி ஆறு மாதங்களுடன் ஒப்பிடுகையில் வர்த்தகம் செய்யப்பட்ட மதிப்பு முறையே 17 சதவீதம் மற்றும் 13 சதவீதம் அதிகரித்துள்ளது. ஆசிய பசிபிக் பிராந்தியத்தில் (APAC) வர்த்தகங்களின் எண்ணிக்கை 2.98 சதவீதம் குறைந்துள்ளது, ஆனால் வர்த்தகத்தின் மதிப்பு சுமார் 23 சதவீதம் குறைந்துள்ளது.",
        "கடந்த ஐந்தாண்டுகளில் எக்ஸ்சேஞ்ச்-வர்த்தக டெரிவேடிவ் ஒப்பந்தங்களின் எண்ணிக்கை அதிகபட்சமாக 39.37 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை எட்டியுள்ளது என்றும் WFE அறிக்கை வெளிப்படுத்துகிறது - இது 2021 ஆம் ஆண்டின் இரண்டாம் பாதியில் இருந்து 17.2 சதவீதம் அதிகரித்துள்ளது. WEF CEO நந்தினி சுகுமார் கூறினார். \"உக்ரைனின் துயரமான மோதல் ஆற்றல் மற்றும் பொருட்கள் சந்தைகளில் பெரும் இடையூறுகளை ஏற்படுத்தியதால், வளர்ச்சி வாய்ப்புகள் ஏற்கனவே அடங்கிவிட்டன. இது ஏற்கனவே தொற்றுநோயிலிருந்து மீள போராடும் உலகளாவிய பொருளாதாரங்களுடன் இணைந்து ஒரு சரியான புயலுக்கு வழிவகுத்தது, இது வளர்ச்சி வாய்ப்புகளை கடுமையாக பாதித்துள்ளது.",
        "WEF ஆராய்ச்சித் தலைவர் டாக்டர். பெட்ரோ குரோலா-பெரெஸ் கூறுகையில், \"எங்கள் புதிய தரவு கடுமையான சந்தை மூலதனம் திரும்பப் பெறுதல், புதிதாக பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்களின் எண்ணிக்கையில் குறைவு மற்றும் ஐபிஓக்கள் மூலம் முதலீட்டின் சரிவு ஆகியவற்றைக் குறிக்கிறது. இந்த அறிக்கை தீவிர நிச்சயமற்ற தன்மையைக் குறிக்கும் அதே வேளையில், ரொக்கப் பங்குகளில் வர்த்தக செயல்பாடு அதிகரித்தது மற்றும் ஒட்டுமொத்தமாக, பரிவர்த்தனை-வர்த்தக வழித்தோன்றல்களின் அளவுகள் அதிகரித்துள்ளன என்பதைக் கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "WFE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக செலாவணி கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 15 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆறு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18 டிரில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "52 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "62 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "EMEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "26 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "16 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "EMEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "13 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021 இன் கடைசி ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக் பகுதி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "APAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.98 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சுமார் 23 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஐந்து வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 39.37 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "17.2 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021 இன் இரண்டாம் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WEF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தினி சுகுமார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WEF தலைவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோ குரோலா-பெரெஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}