{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Govt-must-rethink-its-priorities-Sumanthiran/56-739370",
  "time_ut": 1662074965,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Govt. must rethink its priorities: Sumanthiran",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Govt. must rethink its priorities: Sumanthiran",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Accuses President of trying to appeal to certain sections of the country",
        "Notes Budget needs to be consistent with IMP economic reform program and macroeconomic framework",
        "Tamil National Alliance MP M.A. Sumanthiran says the Government must rethink its priorities and address the needs of the lower income classes of the country. Sumanthiran pointed out that the",
        "Government, despite promises, has not allocated funds to provide the promised subsidy for kerosene but is making essentials necessary for the country’s middle class and upper-middle class readily available.",
        "“The Government is making petrol and super diesel available but there is a shortage of diesel and kerosene. The priority must be the other way around. The needs of those who need the support most must be prioritised,” he said.",
        "The TNA MP said he believes the Government has taken this course of action in a bid to silence the protests of the country’s middle and upper-middle class. “The Government is doing this because it thinks by silencing the dissent of the middle and upper-middle class it can get away with blue murder,” he accused.",
        "According to the MP, the interim Budget has only further burdened the lower-income classes of the country. “Hoping to supply the Budget deficit through local revenue is not the answer,” he said.",
        "Sumanthiran pointed out that many shootings and killings are taking place across the country. “Police are not investigating these crimes and are instead being deployed in the thousands to stifle genuine protests by the people. Around 1000 policemen are deployed to stop a protest march of just 500 people. Earlier tear gas and water cannons were used on protestors and now the Government is using the Prevention of Terrorism Act to repress them as well,” he noted.",
        "He also questioned if the President is attempting to appeal to some sections of the country. “The President signed the recent detention orders in Sinhala, whereas he usually signs in English. Is there a sudden change of personality? Is he trying to appeal to certain sections of society by signing in Sinhala?” he asked.",
        "The MP pointed out that the International Monetary Fund (IMF) has announced the Staff-Level Agreement with Sri Lanka but based on several conditions.",
        "“Even as it was announced the IMF released this statement and I quote – ‘the new Staff-Level Agreement is subject to the approval of IMF management and the Executive Board in the period ahead, contingent on the implementation by the authorities of prior actions including financial assurances from Sri Lanka’s official creditors.’ In other words, this is contingent on something that has not been done yet. We hope the Government sees to this,” he said.",
        "But the MP also pointed out that to fulfil these obligations the Budget needs to be consistent with the economic reform program and macro-economic framework underlying by the IMF.",
        "Pointing out Japan’s denial of hosting a debt restructuring conference on Sri Lanka contrary to President Ranil Wickremesinghe’s claims, Sumanthiran said the people must be told the whole truth. “People are being told what they like to hear,” he said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Notes Budget",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "IMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil National Alliance MP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "M.A. Sumanthiran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sumanthiran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Budget",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sumanthiran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Budget",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sumanthiran",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය එහි ප්‍රමුඛතා ගැන නැවත සිතා බැලිය යුතුය: සුමන්තිරන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රටේ ඇතැම් කොටස්වලට ආයාචනා කිරීමට ජනාධිපතිවරයා උත්සාහ කරන බවට චෝදනා කරයි",
        "සටහන් IMP ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහන සහ සාර්ව ආර්ථික රාමුව සමඟ අයවැය අනුකූල විය යුතුය",
        "දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එම්.ඒ සුමන්තිරන් මහතා පවසන්නේ රජය සිය ප්‍රමුඛතා පිළිබඳව නැවත සිතා බලා රටේ අඩු ආදායම්ලාභී ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සපුරාලිය යුතු බවයි. සුමන්තිරන් පෙන්වා දුන්නේ ය",
        "රජය පොරොන්දු වුවද භූමිතෙල් සඳහා පොරොන්දු වූ සහනාධාරය ලබා දීමට මුදල් වෙන් කර නැති නමුත් රටේ මධ්‍යම පාන්තික සහ ඉහළ මධ්‍යම පාන්තික ජනතාවට අවශ්‍ය අත්‍යාවශ්‍ය දෑ පහසුවෙන් ලබා දීමට රජය කටයුතු කරමින් සිටී.",
        "“රජය පෙට්‍රල් සහ සුපර් ඩීසල් ලබා දෙනවා නමුත් ඩීසල් සහ භූමිතෙල් හිඟයක් තිබෙනවා. ප්‍රමුඛතාවය අනෙක් පැත්ත විය යුතුය. වැඩිපුරම සහයෝගය අවශ්‍ය අයගේ අවශ්‍යතාවලට ප්‍රමුඛත්වය දිය යුතුයි,” ඔහු පැවසීය.",
        "රටේ මධ්‍යම හා ඉහළ මධ්‍යම පන්තියේ විරෝධතා නිහඬ කිරීමේ අරමුණින් රජය මෙම ක්‍රියාමාර්ගය ගෙන ඇති බව තමා විශ්වාස කරන බව දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ මන්ත්‍රීවරයා පැවසීය. “රජය මෙය කරන්නේ මධ්‍යම හා ඉහළ මධ්‍යම පන්තියේ විසම්මුතිය නිහඬ කිරීමෙන් නිල් ඝාතනවලින් ගැලවිය හැකි යැයි සිතන නිසා,” ඔහු චෝදනා කළේය.",
        "මන්ත්‍රීවරයාට අනුව අතුරු අයවැය මගින් සිදු කර ඇත්තේ රටේ පහළ ආදායම්ලාභීන්ට තවදුරටත් බර පටවා ඇති බවයි. \"දේශීය ආදායම හරහා අයවැය හිඟය සැපයීමට බලාපොරොත්තු වීම පිළිතුර නොවේ,\" ඔහු පැවසීය.",
        "සුමන්තිරන් පෙන්වා දුන්නේ රට පුරා වෙඩි තැබීම් සහ ඝාතන රැසක් සිදුවන බවයි. “පොලිසිය මෙම අපරාධ විමර්ශනය නොකරන අතර ඒ වෙනුවට මිනිසුන්ගේ සැබෑ විරෝධතා මැඩපැවැත්වීම සඳහා දහස් ගණනින් යොදවා ඇත. 500 දෙනෙකුගේ විරෝධතා පාගමනක් නැවැත්වීමට පොලිස් භටයන් 1000ක් පමණ යොදවා ඇත. මීට පෙර විරෝධතාකරුවන්ට කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර එල්ල කළ අතර දැන් ඔවුන් මර්දනය කිරීමට රජය ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත භාවිත කරමින් සිටින බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ජනාධිපතිවරයා රටේ ඇතැම් කොටස්වලට ආයාචනා කිරීමට උත්සාහ කරන්නේ දැයි ද ඔහු ප්‍රශ්න කළේය. “ජනාධිපතිවරයා මෑතකාලීන රැඳවුම් නියෝගවලට අත්සන් කළේ සිංහල භාෂාවෙන් වන අතර ඔහු සාමාන්‍යයෙන් අත්සන් කරන්නේ ඉංග්‍රීසියෙන්. පෞරුෂයේ හදිසි වෙනසක් තිබේද? සිංහලෙන් අත්සන් කරලා සමාජයේ සමහර කොටස්වලට ආයාචනා කරන්නද හදන්නේ?” ඔහු ඇසුවා.",
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල (IMF) ශ්‍රී ලංකාව සමඟ මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුම ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති නමුත් කොන්දේසි කිහිපයක් මත පදනම්ව බව මන්ත්‍රීවරයා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "IMF විසින් මෙම ප්‍රකාශය ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති අතර මම උපුටා දක්වන්නේ - 'නව මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුම ඉදිරි කාලය තුළ IMF කළමනාකාරිත්වයේ සහ විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතියට යටත් වේ, ඇතුළුව පූර්ව ක්‍රියාමාර්ග බලධාරීන් විසින් ක්‍රියාත්මක කිරීම මත රඳා පවතී. ශ්‍රී ලංකාවේ නිල ණය හිමියන්ගෙන් මූල්‍ය සහතික.’ වෙනත් වචන වලින් කිවහොත්, මෙය තවමත් සිදු කර නොමැති දෙයක් මත රඳා පවතී. රජය මේ ගැන සොයා බලයි කියලා අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා,” ඔහු පැවසීය.",
        "නමුත් මෙම වගකීම් ඉටු කිරීමට නම් ජාමූඅ යටින් පවතින ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහනට සහ සාර්ව ආර්ථික රාමුවට අයවැය අනුකූල විය යුතු බවද මන්ත්‍රීවරයා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ප්‍රකාශයන්ට පටහැනිව ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සමුළුවක් පැවැත්වීම ජපානය ප්‍රතික්ෂේප කිරීම පෙන්වා දුන් සුමන්තිරන් ජනතාවට සම්පූර්ණ සත්‍යය පැවසිය යුතු බව පැවසීය. “මිනිසුන්ට ඔවුන් ඇසීමට කැමති දේ කියනු ලැබේ,” ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "සටහන් අයවැය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "IMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ පා.ම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්.ඒ.සුමන්තිරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුමන්තිරන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අයවැය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුමන්තිරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයවැය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුමන්තිරන්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசு அதன் முன்னுரிமைகளை மறுபரிசீலனை செய்ய வேண்டும்: சுமந்திரன்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் சில பிரிவினரிடம் முறையிட ஜனாதிபதி முயற்சிப்பதாக குற்றம் சாட்டினார்",
        "குறிப்புகள் பட்ஜெட் IMP பொருளாதார சீர்திருத்த திட்டம் மற்றும் மேக்ரோ பொருளாதார கட்டமைப்பிற்கு இசைவாக இருக்க வேண்டும்",
        "அரசாங்கம் தனது முன்னுரிமைகளை மீள்பரிசீலனை செய்து நாட்டின் குறைந்த வருமானம் பெறும் வகுப்பினரின் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்ய வேண்டும் என தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் எம்.ஏ.சுமந்திரன் தெரிவித்துள்ளார். சுமந்திரன் சுட்டிக்காட்டினார்",
        "அரசாங்கம், வாக்குறுதிகள் அளித்த போதிலும், மண்ணெண்ணெய்க்கு வாக்குறுதியளிக்கப்பட்ட மானியத்தை வழங்குவதற்கு நிதி ஒதுக்கீடு செய்யவில்லை, ஆனால் நாட்டின் நடுத்தர மற்றும் உயர்-நடுத்தர வகுப்பினருக்கு தேவையான அத்தியாவசிய பொருட்களை உடனடியாக கிடைக்கச் செய்கிறது.",
        "“அரசு பெட்ரோல் மற்றும் சூப்பர் டீசல் கிடைக்கச் செய்கிறது, ஆனால் டீசல் மற்றும் மண்ணெண்ணெய் தட்டுப்பாடு உள்ளது. முன்னுரிமை வேறு வழியில் இருக்க வேண்டும். ஆதரவு அதிகம் தேவைப்படுபவர்களின் தேவைகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்பட வேண்டும்,” என்றார்.",
        "நாட்டின் நடுத்தர மற்றும் உயர் நடுத்தர வர்க்கத்தினரின் எதிர்ப்பை மௌனப்படுத்தும் முயற்சியில் அரசாங்கம் இந்த நடவடிக்கையை எடுத்துள்ளதாக தாம் நம்புவதாக TNA பாராளுமன்ற உறுப்பினர் கூறினார். \"நடுத்தர மற்றும் உயர்-நடுத்தர வகுப்பினரின் கருத்து வேறுபாடுகளை அமைதிப்படுத்துவதன் மூலம் நீல கொலையில் இருந்து தப்பிக்க முடியும் என்று அரசாங்கம் நினைப்பதால் இதைச் செய்கிறது,\" என்று அவர் குற்றம் சாட்டினார்.",
        "எம்.பி.யின் கூற்றுப்படி, இடைக்கால வரவு செலவுத் திட்டம் நாட்டின் குறைந்த வருமானம் பெறும் வகுப்பினரை மேலும் சுமையாக மாற்றியுள்ளது. \"பட்ஜெட் பற்றாக்குறையை உள்ளூர் வருவாய் மூலம் வழங்க முடியும் என்று நம்புவது பதில் அல்ல,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "நாடு முழுவதும் பல துப்பாக்கிச் சூட்டுச் சம்பவங்களும் கொலைகளும் இடம்பெற்று வருவதாக சுமந்திரன் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார். “பொலிசார் இந்தக் குற்றங்களை விசாரிக்கவில்லை, அதற்குப் பதிலாக மக்களின் உண்மையான போராட்டங்களை ஒடுக்க ஆயிரக்கணக்கில் நிறுத்தப்படுகிறார்கள். வெறும் 500 பேர் கொண்ட போராட்டத்தை தடுக்க சுமார் 1000 போலீசார் குவிக்கப்பட்டுள்ளனர். இதற்கு முன்னர் போராட்டக்காரர்கள் மீது கண்ணீர்ப்புகை மற்றும் நீர்த்தாரை பிரயோகிக்கப்பட்டது, தற்போது அரசாங்கம் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தை பயன்படுத்தி அவர்களை அடக்குவதற்கு நடவடிக்கை எடுக்கின்றது” என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "நாட்டின் சில பிரிவினரிடம் முறையிட ஜனாதிபதி முயற்சிக்கின்றாரா என்றும் அவர் கேள்வி எழுப்பியுள்ளார். “சமீபத்திய தடுப்பு உத்தரவுகளில் ஜனாதிபதி சிங்களத்தில் கையொப்பமிட்டார், அதேசமயம் அவர் வழக்கமாக ஆங்கிலத்தில் கையெழுத்திடுவார். திடீரென்று ஆளுமை மாற்றம் உள்ளதா? சிங்களத்தில் கையொப்பமிட்டு சமூகத்தின் சில பிரிவினரை அவர் ஈர்க்க முயற்சிக்கின்றாரா?” அவர் கேட்டார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF) இலங்கையுடனான பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை அறிவித்துள்ளதாகவும் ஆனால் பல நிபந்தனைகளின் அடிப்படையில் எனவும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "\"ஐஎம்எஃப் இந்த அறிக்கையை வெளியிட்டது மற்றும் நான் மேற்கோள் காட்டுகிறேன் - 'புதிய பணியாளர்-நிலை ஒப்பந்தம், IMF நிர்வாகம் மற்றும் நிர்வாகக் குழுவின் ஒப்புதலுக்கு உட்பட்டது. இலங்கையின் உத்தியோகபூர்வ கடனாளிகளிடமிருந்து நிதி உத்தரவாதங்கள்.' வேறு வார்த்தைகளில் கூறுவதானால், இது இன்னும் செய்யப்படாத ஒரு விஷயத்தின் தொடர்ச்சியாகும். இதை அரசு கவனிக்கும் என நம்புகிறோம்,'' என்றார்.",
        "ஆனால் இந்தக் கடமைகளை நிறைவேற்றுவதற்கு வரவு செலவுத் திட்டம் பொருளாதார சீர்திருத்த வேலைத்திட்டம் மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் அடிப்படையிலான மேக்ரோ-பொருளாதார கட்டமைப்பிற்கு இசைவாக இருக்க வேண்டும் என்றும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் கூற்றுக்கு மாறாக இலங்கை மீதான கடன் மறுசீரமைப்பு மாநாட்டை நடத்த ஜப்பான் மறுத்துள்ளதை சுட்டிக்காட்டிய சுமந்திரன், மக்களுக்கு முழு உண்மையையும் கூற வேண்டும் என்றார். \"மக்கள் கேட்க விரும்புவதைக் கூறுகின்றனர்,\" என்று அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "குறிப்புகள் பட்ஜெட்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "IMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு எம்.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பட்ஜெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பட்ஜெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}