{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/விடுக்கப்பட்டது-வெள்ள-அபாய-எச்சரிக்கை/175-303602",
  "time_ut": 1662372066,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "விடுக்கப்பட்டது வெள்ள அபாய எச்சரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A flood warning has been issued",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Heavy rain is likely to occur in some parts of the country during the next 24 hours from today (05) night.",
        "According to this, the Irrigation Department has issued a flood warning that there is a risk of flooding in one or more of the said rivers in case of heavy rains as the land is filled with water in Attanagalu, Kalu, Kalani, King and Nilwala river basins.",
        "The public living in flood prone areas in the above river basins are requested to be cautious in this regard. (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the next 24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "05) night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Irrigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Attanagalu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kalani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nilwala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගංවතුර අනතුරු ඇඟවීමක් නිකුත් කර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද (05) රාත්‍රියේ සිට ඉදිරි පැය 24 තුළ දිවයිනේ ඇතැම් ප්‍රදේශවලට තද වැසි ඇති විය හැක.",
        "මේ අනුව අත්තනගලු, කළු, කළණි, කිං සහ නිල්වලා ගඟේ ගොඩබිම ජලයෙන් පිරී ඇති බැවින් අධික වර්ෂාපතනයක් ඇති වුවහොත් ඉහත සඳහන් ගංගාවලින් එකක් හෝ කිහිපයක් පිටාර ගැලීමේ අවදානමක් පවතින බවට වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව ගංවතුර අනතුරු ඇඟවීමක් නිකුත් කර තිබේ. ද්රෝණි.",
        "ඉහත ගංගා ද්‍රෝණි ආශ්‍රිතව ගංවතුර අවදානම් ප්‍රදේශවල වෙසෙන මහජනතාවගෙන් මේ සම්බන්ධයෙන් විමසිලිමත් වන ලෙස ඉල්ලා සිටියි. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊළඟ පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "05) රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අත්තනගලු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කලණි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිල්වලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விடுக்கப்பட்டது வெள்ள அபாய எச்சரிக்கை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இன்று (05) இரவு முதல் அடுத்த 24 மணித்தியாலங்களில் நாட்டின் சில பகுதிகளில் பலத்த மழை பெய்யக்கூடும்.",
        "இதன்படி, அத்தனகலு, களு, களனி, கிங் மற்றும் நில் வலா ஆற்றுப்படுகைகளில் நிலப்பரப்பில் நீர் நிரம்பியுள்ளதால், குறித்த ஆறுகளில் ஒன்று அல்லது பலவற்றில், அதிக மழை பெய்யும் பட்ஷத்தில் வெள்ளம் ஏற்படும் அபாயம் உள்ளதாக நீர்பாசன திணைக்களத்தினால் வெள்ள அபாய எச்சரிக்கை விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேற்படி ஆற்றுப்படுகைகளில் வெள்ள அபாயம் உள்ள பகுதிகளில் வசிக்கும் பொதுமக்கள் இது தொடர்பில் அவதானமாக இருக்குமொறு கேட்டுக் கொள்ளப்படுகிறார்கள். (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அடுத்த 24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "05) இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீர்ப்பாசன திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அத்தனகலு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கழனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நில்வாலா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}