{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/களனியில்-பாரிய-போராட்டம்-ஆரம்பம்/175-299966",
  "time_ut": 1657272374,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "களனியில் பாரிய போராட்டம் ஆரம்பம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Massive protest begins in Kelani",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Thousands of students started a protest in Kelani demanding the immediate resignation of President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "Thousands of students gathered outside Kelani University and marched towards Colombo Fort demanding the resignation of the President and Prime Minister.",
        "Meanwhile, the students are expected to stay overnight and participate in the nationwide protest tomorrow."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelani",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kelani University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැලණියෙන් දැවැන්ත විරෝධතාවක් ඇරඹේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වහාම ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට බලකරමින් දහස් සංඛ්‍යාත සිසුන් පිරිසක් කැලණි නගරයේදී විරෝධතාවක් ආරම්භ කළා.",
        "කැලණි විශ්වවිද්‍යාලය ඉදිරිපිටට රැස්ව සිටි දහස් සංඛ්‍යාත සිසුන් පිරිසක් ජනාධිපතිවරයාට සහ අගමැතිට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් කොළඹ කොටුව දෙසට පා ගමනින් පැමිණියා.",
        "මේ අතර සිසුන් රාත්‍රියේ රැඳී සිට හෙට රටපුරා පැවැත්වෙන විරෝධතාවයට සහභාගී වීමට නියමිතයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelani",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැලණි විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களனியில் பாரிய போராட்டம் ஆரம்பம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை உடனடியாக பதவி விலகுமாறு கோரி ஆயிரக்கணக்கான மாணவர்கள் களனியில் போராட்டத்தை ஆரம்பித்தனர்.",
        "களனி பல்கலைக்கழகத்துக்கு வெளியே கூடியிருந்த ஆயிரக்கணக்கான மாணவர்கள், ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் பதவி விலகக் கோரி கொழும்பு கோட்டை நோக்கி பேரணியாகச் சென்றுள்ளனர்.",
        "இதேவேளை, மாணவர்கள் இரவோடு இரவாக தங்கியிருந்து நாளை நாடளாவிய ரீதியில் நடைபெறவுள்ள போராட்டத்தில் கலந்துகொள்வார்கள் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelani",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}