{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83696/national-fuel-pass-to-be-upgraded-for-businesses-to-register-multiple-vehicles",
  "time_ut": 1658033400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "National fuel pass to be upgraded for businesses to register multiple vehicles",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "National fuel pass to be upgraded for businesses to register multiple vehicles",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s Minister of Power and Energy says that the ‘National Fuel Pass’ will be upgraded in the next few days to give an option for Businesses and Organizations that operate multiple vehicles to register all their vehicles with the Business Registration Number.",
        "In a twitter message, Minister Kanchana Wijesekera said each vehicle will be given a specific QR code after verification.",
        "The Ministry of Power & Energy on Saturday introduced the National Fuel Pass which allows the general public to purchase a guaranteed quota of fuel per week for their personal vehicles.",
        "The fuel pass was launched with the technical support of the Institute of Information and Communication Technology Agency (ICTA), with the intention of easing the fuel queues.",
        "Accordingly, one vehicle can be registered under one National Identity Card (NIC), passport number or business registration number.",
        "A QR code will be allocated to each vehicle following the registration and verification of the chassis number, the vehicle registration number, the number plate and other details by the Motor Traffic Department (DMT).",
        "The members of the public can obtain fuel twice a week according to the last digit of the number plate, using the QR code assigned to them.",
        "Meanwhile the minister says that the National Fuel Pass was developed with the assistance of leading tech companies in Sri Lanka and the ICTA without any cost to the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) or the government.",
        "He stated that glitches and negative comments were both expected. Thus, the request was made to register over a few days and commenced a few days before distribution commenced, he said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the ‘National Fuel Pass’",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the next few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Business Registration Number",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Pass",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Institute of Information and Communication Technology Agency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Identity Card",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Motor Traffic Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the National Fuel Pass",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few days",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වාහන කිහිපයක් ලියාපදිංචි කිරීම සඳහා ව්‍යාපාර සඳහා ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය වැඩිදියුණු කිරීමට නියමිතය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බහු වාහන ධාවනය කරන ව්‍යාපාර සහ සංවිධාන සඳහා තම සියලුම වාහන ව්‍යාපාර ලියාපදිංචි අංකය සමඟ ලියාපදිංචි කිරීමට විකල්පයක් ලබා දීම සඳහා ‘ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය’ ඉදිරි දින කිහිපය තුළ වැඩිදියුණු කරන බව ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයා පවසයි.",
        "ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර කියා සිටියේ සත්‍යාපනය කිරීමෙන් පසු සෑම වාහනයකටම නිශ්චිත QR කේතයක් ලබා දෙන බවයි.",
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය සෙනසුරාදා ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය හඳුන්වා දුන් අතර එමඟින් සාමාන්‍ය ජනතාවට ඔවුන්ගේ පුද්ගලික වාහන සඳහා සතියකට සහතික කළ ඉන්ධන කෝටාවක් මිලදී ගත හැකිය.",
        "ඉන්ධන පෝලිම් ලිහිල් කිරීමේ අරමුණින් තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ නියෝජිතායතනයේ (ICTA) තාක්ෂණික සහාය ඇතිව මෙම ඉන්ධන බලපත්‍රය දියත් කරන ලදී.",
        "ඒ අනුව එක් ජාතික හැඳුනුම්පත (NIC), ගමන් බලපත්‍ර අංකය හෝ ව්‍යාපාර ලියාපදිංචි අංකය යටතේ එක් වාහනයක් ලියාපදිංචි කළ හැකිය.",
        "මෝටර් රථ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව (DMT) විසින් චැසි අංකය, වාහන ලියාපදිංචි අංකය, අංක තහඩුව සහ අනෙකුත් විස්තර ලියාපදිංචි කර සත්‍යාපනය කිරීමෙන් පසු සෑම වාහනයකටම QR කේතයක් වෙන් කරනු ලැබේ.",
        "මහජනතාවට තමන් වෙත පවරා ඇති QR කේතය භාවිතා කර අංක තහඩුවේ අවසාන අංකයට අනුව සතියකට දෙවරක් ඉන්ධන ලබා ගත හැකිය.",
        "මේ අතර අමාත්‍යවරයා පවසන්නේ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට (CPC) හෝ රජයට කිසිදු වියදමක් නොමැතිව ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛ පෙළේ තාක්ෂණික සමාගම්වල සහ ICTA සහාය ඇතිව ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය සංවර්ධනය කළ බවයි.",
        "ඔහු ප්‍රකාශ කළේ දෝෂ සහ සෘණාත්මක අදහස් යන දෙකම අපේක්ෂා කළ බවයි. මේ අනුව දින කිහිපයකින් ලියාපදිංචි වන ලෙස ඉල්ලා සිටි අතර බෙදා හැරීම ආරම්භ කිරීමට දින කිහිපයකට පෙර එය ආරම්භ කළ බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "'ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය'",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ව්යාපාර ලියාපදිංචි අංකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හැඳුනුම්පත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வணிக நிறுவனங்கள் பல வாகனங்களை பதிவு செய்ய தேசிய எரிபொருள் பாஸ் மேம்படுத்தப்படும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பல வாகனங்களை இயக்கும் வணிகங்கள் மற்றும் நிறுவனங்களுக்கு தங்களது அனைத்து வாகனங்களையும் வணிகப் பதிவு எண்ணுடன் பதிவு செய்வதற்கான விருப்பத்தை வழங்கும் வகையில் ‘தேசிய எரிபொருள் பாஸ்’ அடுத்த சில நாட்களில் மேம்படுத்தப்படும் என்று இலங்கையின் மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் கூறுகிறார்.",
        "அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தனது ட்விட்டர் செய்தியில், ஒவ்வொரு வாகனத்திற்கும் சரிபார்த்த பிறகு குறிப்பிட்ட QR குறியீடு வழங்கப்படும்.",
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம் சனிக்கிழமையன்று தேசிய எரிபொருள் பாஸை அறிமுகப்படுத்தியது, இது பொது மக்கள் தங்கள் தனிப்பட்ட வாகனங்களுக்கு வாரத்திற்கு உத்தரவாதமான எரிபொருளை வாங்க அனுமதிக்கிறது.",
        "இன்ஸ்டிடியூட் ஆஃப் இன்ஃபர்மேஷன் அண்ட் கம்யூனிகேஷன் டெக்னாலஜி ஏஜென்சியின் (ICTA) தொழில்நுட்ப ஆதரவுடன், எரிபொருள் வரிசையை எளிதாக்கும் நோக்கத்துடன் இந்த எரிபொருள் பாஸ் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.",
        "அதன்படி, ஒரு வாகனத்தை ஒரு தேசிய அடையாள அட்டை (NIC), கடவுச்சீட்டு எண் அல்லது வணிக பதிவு எண் ஆகியவற்றின் கீழ் பதிவு செய்யலாம்.",
        "மோட்டார் போக்குவரத்துத் துறையால் (DMT) சேஸ் எண், வாகனப் பதிவு எண், நம்பர் பிளேட் மற்றும் பிற விவரங்களைப் பதிவுசெய்து சரிபார்த்த பிறகு ஒவ்வொரு வாகனத்திற்கும் QR குறியீடு ஒதுக்கப்படும்.",
        "பொதுமக்கள் தங்களுக்கு ஒதுக்கப்பட்ட QR குறியீட்டைப் பயன்படுத்தி, நம்பர் பிளேட்டின் கடைசி இலக்கத்தின்படி வாரம் இருமுறை எரிபொருளைப் பெறலாம்.",
        "இதேவேளை இலங்கையின் முன்னணி தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் மற்றும் ICTA ஆகியவற்றின் உதவியுடன் இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கோ (CPC) அல்லது அரசாங்கத்திற்கோ எவ்வித செலவும் இன்றி தேசிய எரிபொருள் அனுமதிச் சீட்டு உருவாக்கப்பட்டதாக அமைச்சர் கூறுகிறார்.",
        "குறைபாடுகள் மற்றும் எதிர்மறையான கருத்துக்கள் இரண்டும் எதிர்பார்க்கப்படுவதாக அவர் கூறினார். இதனால், ஒரு சில நாட்களில் பதிவு செய்ய கோரிக்கை வைக்கப்பட்டு, விநியோகம் தொடங்குவதற்கு சில நாட்களுக்கு முன்பு தொடங்கியது, என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "'தேசிய எரிபொருள் பாஸ்'",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அடுத்த சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வணிக பதிவு எண்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் பாஸ்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்டிடியூட் ஆஃப் இன்ஃபர்மேஷன் அண்ட் கம்யூனிகேஷன் டெக்னாலஜி ஏஜென்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடையாள அட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் பாஸ்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}