{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Discussions-with-SL-authorities-constructive-and-productive-IMF-team/342-240105",
  "time_ut": 1656574361,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Discussions with SL authorities constructive and productive: IMF team",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Discussions with SL authorities constructive and productive: IMF team",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The IMF team that concluded their visit to Sri Lanka said that they had constructive and productive discussions with the Sri Lankan authorities on economic policies and reforms to be supported by an IMF Extended Fund Facility (EFF) arrangement and also said Executive Board approval would require adequate financing assurances from Sri Lanka’s creditors that debt sustainability will be restored and far-reaching tax reforms are urgently needed.",
        "“Sri Lanka is going through a severe economic crisis. The economy is expected to contract significantly in 2022, while inflation is high and rising. The critically low-level of foreign reserves has hampered the import of essential goods. During the in-person visit, the team witnessed some of the hardships currently faced by the Sri Lankan people, especially the poor and vulnerable who are affected disproportionately by the crisis. We reaffirm our commitment to support Sri Lanka at this difficult times in line with the IMF’s policies,\" the IMF said in a statement.",
        "“The authorities’ monetary, fiscal policy and other actions since early April were important first steps to address the crisis. The team had constructive and productive discussions with the Sri Lankan authorities on economic policies and reforms to be supported by an IMF EFF arrangement. The staff team and the authorities made significant progress on defining a macro-economic and structural policy package. The discussions will continue virtually with a view to reaching a staff-level agreement on the EFF arrangement in the near term. Because public debt is assessed as unsustainable, Executive Board approval would require adequate financing assurances from Sri Lanka’s creditors that debt sustainability will be restored.",
        "“In this context, discussions focused on designing a comprehensive economic programme to correct the macro-economic imbalances, restore public debt sustainability, and realize Sri Lanka’s growth potential. Discussions advanced substantially during the mission, including on the need to reduce the elevated fiscal deficit while ensuring adequate protection for the poor and vulnerable. Given the low level of revenues, far-reaching tax reforms are urgently needed to achieve these objectives. Other challenges that need addressing include containing rising levels of inflation, addressing the severe balance of payments pressures, reducing corruption vulnerabilities and embarking on growth-enhancing reforms. The authorities have made considerable progress in formulating their economic reform program and we are looking forward to continuing the dialogue with them.",
        "“The IMF team held meetings with President Gotabaya Rajapaksa, Prime Minister and Finance Minister Ranil Wickremesinghe, Central Bank of Sri Lanka Governor Dr. P. Nandalal Weerasinghe, Secretary to the Treasury K. M. Mahinda Siriwardana, and other senior government and CBSL officials. It also met with Parliamentarians, representatives from the private sector, civil society organizations, and development partners.",
        "“We would like to thank the authorities for the candid approach and warm hospitality and are looking forward to continuing our discussions in support of Sri Lanka and its people.”the statement added."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "an IMF Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "early April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "P. Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Treasury K. M. Mahinda Siriwardana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliamentarians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සමඟ සාකච්ඡා ඵලදායී සහ ඵලදායී: IMF කණ්ඩායම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "IMF විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම (EFF) විධිවිධානයකින් සහය වන ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති සහ ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සමඟ ඵලදායී හා ඵලදායී සාකච්ඡා පැවැත්වූ බව ශ්‍රී ලංකා සංචාරය අවසන් කළ IMF කණ්ඩායම ප්‍රකාශ කළ අතර විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය සඳහා ප්‍රමාණවත් අනුමැතියක් අවශ්‍ය වනු ඇතැයි ද පැවසීය. ණය තිරසාරභාවය යථා තත්ත්වයට පත් කෙරෙනු ඇති බවට ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගෙන් මූල්‍යමය සහතික කිරීම් සහ දුරදිග යන බදු ප්‍රතිසංස්කරණ වහා අවශ්‍ය වේ.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව දැඩි ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දෙමින් සිටිනවා. උද්ධමනය ඉහළ සහ ඉහළ යන අතරම, 2022 දී ආර්ථිකය සැලකිය යුතු ලෙස හැකිලෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ. විදේශ සංචිත ඉතා පහළ මට්ටමක පැවතීම අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනයට බාධාවක් වී තිබේ. පුද්ගල සංචාරයේදී, ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාව, විශේෂයෙන්ම අර්බුදයෙන් අසමාන ලෙස පීඩාවට පත් දිළිඳු සහ අවදානමට ලක්වූවන් මුහුණ දෙන දුෂ්කරතා කිහිපයක් කණ්ඩායමට දැකගත හැකි විය. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව මෙම දුෂ්කර අවස්ථාවේදී ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දැක්වීමට අපගේ කැපවීම අපි යළිත් තහවුරු කරමු.",
        "“අප්‍රේල් මුල සිට බලධාරීන්ගේ මුදල්, මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති සහ අනෙකුත් ක්‍රියාමාර්ග අර්බුදය විසඳීම සඳහා වැදගත් පළමු පියවර විය. IMF EFF විධිවිධානයකින් සහය වන ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති සහ ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳව කණ්ඩායම ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සමඟ ඵලදායී හා ඵලදායී සාකච්ඡා පැවැත්වීය. සාර්ව ආර්ථික සහ ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිපත්ති පැකේජයක් නිර්වචනය කිරීමේදී කාර්ය මණ්ඩල කණ්ඩායම සහ බලධාරීන් සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් ලබා ඇත. නුදුරු කාලීනව EFF විධිවිධානය පිළිබඳ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට පැමිණීමේ අරමුණින් මෙම සාකච්ඡා පාහේ දිගටම පවතිනු ඇත. රාජ්‍ය ණය තිරසාර නොවන ලෙස තක්සේරු කර ඇති බැවින්, විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය සඳහා ණය තිරසාර බව ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කරන බවට ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගෙන් ප්‍රමාණවත් මූල්‍ය සහතික අවශ්‍ය වේ.",
        "“මෙම සන්දර්භය තුළ, සාර්ව-ආර්ථික අසමතුලිතතා නිවැරදි කිරීම, රාජ්‍ය ණය තිරසාරභාවය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සහ ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධන විභවය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා පුළුල් ආර්ථික වැඩසටහනක් සැලසුම් කිරීම පිළිබඳව සාකච්ඡා අවධානය යොමු විය. දුප්පතුන් සහ අවදානමට ලක්වූවන් සඳහා ප්‍රමාණවත් ආරක්ෂාවක් සහතික කරන අතරම ඉහළ ගිය රාජ්‍ය මූල්‍ය හිඟය අඩු කිරීමේ අවශ්‍යතාවය ඇතුළුව, මෙහෙයුම අතරතුර සාකච්ඡා සැලකිය යුතු ලෙස ඉදිරියට ගියේය. ආදායම් අඩු මට්ටමක පවතින බැවින්, මෙම අරමුණු සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා දුරදිග යන බදු ප්‍රතිසංස්කරණ වහා අවශ්‍ය වේ. ආමන්ත්‍රණය කිරීමට අවශ්‍ය අනෙකුත් අභියෝග අතර උද්ධමනය ඉහළ යාම පාලනය කිරීම, දැඩි ගෙවුම් ශේෂ පීඩනය ආමන්ත්‍රණය කිරීම, දූෂණ අවදානම් අවම කිරීම සහ වර්ධනය ඉහළ නංවන ප්‍රතිසංස්කරණ ආරම්භ කිරීම ඇතුළත් වේ. බලධාරීන් ඔවුන්ගේ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහන සකස් කිරීමේදී සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් ලබා ඇති අතර ඔවුන් සමඟ සංවාදය දිගටම කරගෙන යාමට අපි බලා සිටිමු.",
        "IMF කණ්ඩායම ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ, අග්‍රාමාත්‍ය සහ මුදල් අමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ, ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය පී. නන්දලාල් වීරසිංහ, භාණ්ඩාගාර ලේකම් කේ. එම්. මහින්ද සිරිවර්ධන සහ අනෙකුත් ජ්‍යෙෂ්ඨ රජයේ සහ ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ නිලධාරීන් සමඟ රැස්වීම් පැවැත්වීය. එය පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්, පෞද්ගලික අංශයේ නියෝජිතයින්, සිවිල් සමාජ සංවිධාන සහ සංවර්ධන හවුල්කරුවන් ද හමු විය.",
        "\"අපි අවංක ප්‍රවේශය සහ උණුසුම් ආගන්තුක සත්කාරය සඳහා බලධාරීන්ට ස්තූති කිරීමට කැමති අතර ශ්‍රී ලංකාවට සහ එහි ජනතාවට සහයෝගය දැක්වීම සඳහා අපගේ සාකච්ඡා දිගටම කරගෙන යාමට බලාපොරොත්තු වෙමු.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකමකි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පී.නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහා භාණ්ඩාගාරය K. M. මහින්ද සිරිවර්ධන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SL அதிகாரிகளுடனான கலந்துரையாடல்கள் ஆக்கபூர்வமான மற்றும் உற்பத்தி: IMF குழு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "IMF விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி (EFF) ஏற்பாட்டின் மூலம் ஆதரிக்கப்படும் பொருளாதாரக் கொள்கைகள் மற்றும் சீர்திருத்தங்கள் குறித்து இலங்கை அதிகாரிகளுடன் ஆக்கப்பூர்வமான மற்றும் ஆக்கப்பூர்வமான கலந்துரையாடல்களை மேற்கொண்டதாக IMF குழு தெரிவித்துள்ளது. கடனை நிலைநிறுத்தும் தன்மை மீளமைக்கப்படும் மற்றும் தொலைநோக்கு வரிச் சீர்திருத்தங்கள் அவசரமாகத் தேவை என்று இலங்கையின் கடன் வழங்குநர்களிடமிருந்து நிதியுதவி உத்தரவாதம்.",
        "“இலங்கை கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியை சந்தித்து வருகிறது. 2022 இல் பொருளாதாரம் கணிசமாக சுருங்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் பணவீக்கம் அதிகமாகவும் உயரும். வெளிநாட்டு கையிருப்பு மிகக் குறைந்த அளவில் இருப்பது அத்தியாவசியப் பொருட்களின் இறக்குமதியைத் தடை செய்துள்ளது. நேரிடையான விஜயத்தின் போது, ​​இலங்கை மக்கள், குறிப்பாக நெருக்கடியினால் விகிதாசாரத்தில் பாதிக்கப்பட்டுள்ள ஏழைகள் மற்றும் பாதிக்கப்படக்கூடியவர்கள் தற்போது எதிர்கொள்ளும் சில இன்னல்களை குழுவினர் நேரில் பார்த்தனர். சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு இணங்க இந்த கடினமான நேரத்தில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிப்பதற்கான எங்கள் உறுதிப்பாட்டை நாங்கள் மீண்டும் உறுதிப்படுத்துகிறோம்,\" என்று IMF ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"ஏப்ரல் தொடக்கத்தில் இருந்து அதிகாரிகளின் பணவியல், நிதிக் கொள்கை மற்றும் பிற நடவடிக்கைகள் நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கான முக்கியமான முதல் படிகள். IMF EFF ஏற்பாட்டினால் ஆதரிக்கப்படும் பொருளாதாரக் கொள்கைகள் மற்றும் சீர்திருத்தங்கள் குறித்து இலங்கை அதிகாரிகளுடன் குழு ஆக்கபூர்வமான மற்றும் ஆக்கப்பூர்வமான விவாதங்களை நடத்தியது. மேக்ரோ-பொருளாதார மற்றும் கட்டமைப்பு கொள்கை தொகுப்பை வரையறுப்பதில் பணியாளர் குழு மற்றும் அதிகாரிகள் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றம் அடைந்துள்ளனர். விரைவில் EFF ஏற்பாட்டின் மீது ஊழியர்கள் அளவிலான உடன்பாட்டை எட்டுவதற்கான நோக்கத்துடன் விவாதங்கள் கிட்டத்தட்ட தொடரும். பொதுக் கடன் தாங்க முடியாதது என மதிப்பிடப்படுவதால், நிறைவேற்றுச் சபையின் ஒப்புதலுக்கு இலங்கையின் கடனாளிகளிடமிருந்து கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கான போதுமான நிதி உத்தரவாதங்கள் தேவைப்படும்.",
        "“இந்தச் சூழலில், மேக்ரோ-பொருளாதார ஏற்றத்தாழ்வுகளைச் சரிசெய்வதற்கும், பொதுக் கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கும், இலங்கையின் வளர்ச்சித் திறனை உணர்ந்து கொள்வதற்கும் விரிவான பொருளாதார வேலைத்திட்டத்தை வடிவமைப்பதில் கலந்துரையாடல்கள் கவனம் செலுத்தின. ஏழைகள் மற்றும் பாதிக்கப்படக்கூடியவர்களுக்கு போதுமான பாதுகாப்பை உறுதி செய்யும் அதே வேளையில் உயர்த்தப்பட்ட நிதிப் பற்றாக்குறையைக் குறைக்க வேண்டியதன் அவசியம் உட்பட, பணியின் போது விவாதங்கள் கணிசமாக முன்னேறின. குறைந்த அளவிலான வருவாயைக் கருத்தில் கொண்டு, இந்த நோக்கங்களை அடைய, தொலைநோக்கு வரிச் சீர்திருத்தங்கள் அவசரமாகத் தேவைப்படுகின்றன. பணவீக்கத்தின் உயரும் அளவைக் கட்டுப்படுத்துதல், கடுமையான கட்டணச் சமநிலை அழுத்தங்களை நிவர்த்தி செய்தல், ஊழல் பாதிப்புகளைக் குறைத்தல் மற்றும் வளர்ச்சியை மேம்படுத்தும் சீர்திருத்தங்களைத் தொடங்குதல் ஆகியவை அடங்கும். அதிகாரிகள் தங்கள் பொருளாதார சீர்திருத்தத் திட்டத்தை வகுப்பதில் கணிசமான முன்னேற்றம் அடைந்துள்ளனர், அவர்களுடன் உரையாடலைத் தொடர நாங்கள் எதிர்நோக்குகிறோம்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, பிரதமர் மற்றும் நிதியமைச்சர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி பி. நந்தலால் வீரசிங்க, திறைசேரியின் செயலாளர் கே.எம். மகிந்த சிறிவர்தன மற்றும் ஏனைய சிரேஷ்ட அரசாங்க மற்றும் சிபிஎஸ்எல் அதிகாரிகளுடன் IMF குழு சந்திப்புகளை நடத்தியது. இது பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள், தனியார் துறை பிரதிநிதிகள், சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் அபிவிருத்தி பங்காளிகளையும் சந்தித்தது.",
        "\"நாங்கள் நேர்மையான அணுகுமுறை மற்றும் அன்பான விருந்தோம்பலுக்கு அதிகாரிகளுக்கு நன்றி தெரிவிக்க விரும்புகிறோம், மேலும் இலங்கை மற்றும் அதன் மக்களுக்கு ஆதரவாக எங்கள் விவாதங்களைத் தொடர எதிர்பார்த்துள்ளோம்\" என்று அந்த அறிக்கையில் மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு IMF விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி.நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திறைசேரி கே.எம். மஹிந்த சிறிவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}