{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83509/japans-former-pm-shinzo-abe-dies-after-being-shot-during-election-campaign",
  "time_ut": 1657271400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Japan’s former PM Shinzo Abe dies after being shot during election campaign",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Japan’s former PM Shinzo Abe dies after being shot during election campaign",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Prime Minister Shinzo Abe, Japan’s longest-serving leader, died on Friday after being shot while campaigning for a parliamentary election, public broadcaster NHK said.",
        "A man opened fire on Abe, 67, from behind with an apparently homemade gun as he spoke at a drab traffic island in the western city of Nara, Japanese media showed earlier.",
        "It was the first assassination of a sitting or former Japanese premier since the days of prewar militarism in the 1930s.",
        "Speaking before Abe’s death was announced, Prime Minister Fumio Kishida condemned the shooting in the “strongest terms” while Japanese people and world leaders expressed shock at the violence in a country in which political violence is rare and guns are tightly controlled.",
        "“This attack is an act of brutality that happened during the elections - the very foundation of our democracy - and is absolutely unforgivable,” said Kishida, struggling to keep his emotions in check.",
        "A fire department official had said Abe appeared to be in a state of cardiac arrest when airlifted to hospital.",
        "Police said a 41-year-old man suspected of carrying out the shooting had been arrested. NHK quoted the suspect, identified as Tetsuya Yamagami, as telling police he was dissatisfied with Abe and wanted to kill him.",
        "Abe was making a campaign speech outside a train station when two shots rang out at about 11:30 a.m. (0230 GMT). Security officials were then seen tackling a man in a grey T-shirt and beige trousers.",
        "“There was a loud bang and then smoke,” businessman Makoto Ichikawa, who was at the scene, told Reuters, adding that the gun was the size of a television camera.",
        "“The first shot, no one knew what was going on, but after the second shot, what looked like special police tackled him.”",
        "Earlier, Kyodo news service published a photograph of Abe lying face-up on the street by a guardrail, blood on his white shirt. People were crowded around him, one administering heart massage.",
        "Nara emergency services said he had been wounded on the right side of his neck and left clavicle. His brother, Defence Minister Nobuo Kishi, had said Abe was getting blood transfusions.",
        "NHK showed live footage of Abe’s wife, Akie, on her way by train to the hospital where he was being treated.",
        "Airo Hino, political science professor at Waseda University, said such a shooting was unprecedented in Japan. “There has never been anything like this,” he said.",
        "Senior Japanese politicians are accompanied by armed security agents but often get close to the public, especially during political campaigns when they make roadside speeches and shake hands with passersby.",
        "In 2007, the mayor of Nagasaki was shot and killed by a yakuza gangster. The head of the Japan Socialist Party was assassinated during a speech in 1960 by a right-wing youth with a samurai short sword. A few other prominent postwar politicians were attacked but not injured.",
        "Police said the suspected shooter was a resident of Nara. Media said he had served in Japan’s military for three years until 2005. Defence Minister Kishi declined to comment on that.",
        "Abe served two terms as prime minister, stepping down in 2020 citing ill health. But he has remained a dominant presence over the ruling Liberal Democratic Party (LDP), controlling one of its major factions. read more",
        "Kishida, Abe’s protege, had been hoping to use the election to emerge from Abe’s shadow and define his premiership, analysts have said. Kishida suspended his election campaign after the shooting. All main political parties condemned the attack."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Japan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Shinzo Abe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Shinzo Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abe",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 1930s",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fumio Kishida",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kishida",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "41-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tetsuya Yamagami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about 11:30 a.m.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Makoto Ichikawa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kyodo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nobuo Kishi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Akie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airo Hino",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Waseda University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nagasaki",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Japan Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Media",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kishi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Liberal Democratic Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kishida",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Abe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Abe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kishida",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජපාන හිටපු අගමැති ෂින්සෝ අබේ මැතිවරණ ප්‍රචාරක කටයුතු අතරතුර වෙඩි තැබීමකින් මිය ගියේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජපානයේ දීර්ඝතම කාලයක් සේවය කළ හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය ෂින්සෝ අබේ සිකුරාදා පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයක් සඳහා ප්‍රචාරක කටයුතුවල යෙදී සිටියදී වෙඩි තැබීමකින් මිය ගිය බව මහජන විකාශකයෙකු වන NHK පවසයි.",
        "67 හැවිරිදි අබේ, බටහිර නාරා නගරයේ ඩ්‍රැබ් ට්‍රැෆික් දූපතක කතා කරමින් සිටියදී පෙනෙන විදිහට ගෙදර හැදූ තුවක්කුවකින් පිටුපසින් වෙඩි තැබූ බව ජපාන මාධ්‍ය මීට පෙර පෙන්වා දුන්නේය.",
        "එය 1930 ගනන්වල යුධ පූර්ව මිලිටරිවාදයේ දිනවල සිට වාඩි වී සිටින හෝ හිටපු ජපන් අගමැතිවරයෙකුගේ පළමු ඝාතනය විය.",
        "අබේගේ මරණය ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට පෙර කතා කරමින් අගමැති ෆුමියෝ කිෂිඩා වෙඩි තැබීම “ප්‍රබලම වචනවලින්” හෙළා දුටු අතර ජපාන ජනතාව සහ ලෝක නායකයින් දේශපාලන ප්‍රචණ්ඩත්වය දුර්ලභ සහ තුවක්කු දැඩි ලෙස පාලනය කරන රටක ප්‍රචණ්ඩත්වය පිළිබඳව කම්පනයට පත් විය.",
        "\"මෙම ප්‍රහාරය මැතිවරණ සමයේදී සිදු වූ ම්ලේච්ඡ ක්‍රියාවක් - අපගේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ පදනම - එය කිසිසේත්ම සමාව දිය නොහැකි ක්‍රියාවකි,\" කිෂිඩා සිය හැඟීම් පාලනය කර ගැනීමට අරගල කරමින් පැවසීය.",
        "ගුවන් මගින් රෝහලට ගෙන යන විට අබේ හෘදයාබාධයකට ලක්ව සිටි බව ගිනි නිවීමේ දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරියෙක් පවසා ඇත.",
        "පොලීසිය පැවසුවේ, වෙඩි තැබීම සිදුකළ බවට සැක කෙරෙන 41 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව ය. තමා අබේ ගැන සෑහීමකට පත් නොවන බවත් ඔහුව ඝාතනය කිරීමට අවශ්‍ය බවත් පොලිසියට පැවසූ ටෙට්සුයා යමගාමි නමැති සැකකරු උපුටා දක්වමින් NHK උපුටා දක්වයි.",
        "උදෑසන 11:30 ට (GMT 0230) වෙඩි දෙකක් නාද වන විට අබේ දුම්රිය ස්ථානයකින් පිටත මැතිවරණ ප්‍රචාරක කතාවක් කරමින් සිටියේය. අළු පැහැති ටී ෂර්ට් එකක් සහ ලා දුඹුරු කලිසමකින් සැරසී සිටි පුද්ගලයකුට ආරක්‍ෂක නිලධාරීන් මුහුණ දෙන අයුරු දැකගත හැකි විය.",
        "එම ස්ථානයේ සිටි ව්‍යාපාරික මාකෝටෝ ඉචිකාවා රොයිටර් පුවත් සේවයට පැවසුවේ, “මහ හඬක් ඇති වූ අතර පසුව දුම්පානයක් ඇති විය.",
        "\"පළමු වෙඩි තැබීම, සිදුවන්නේ කුමක්දැයි කිසිවෙකු දැන සිටියේ නැත, නමුත් දෙවන වෙඩි තැබීමෙන් පසුව, විශේෂ පොලිස් නිලධාරියෙකු මෙන් පෙනෙන දෙය ඔහුව මැඩපැවැත්වීමට සමත් විය.\"",
        "මීට පෙර, Kyodo ප්‍රවෘත්ති සේවය අබේගේ සුදු කමිසයේ ලේ වැගිරෙන ආරක්ෂක වැටක් අසල වීදියේ මුහුණට මුහුණ වැතිර සිටින ඡායාරූපයක් ප්‍රකාශයට පත් කළේය. මිනිසුන් ඔහු වටා රොක් වී සිටි අතර, එක් අයෙකු හෘද සම්බාහනය ලබා දුන්නේය.",
        "නාරා හදිසි සේවා ප්‍රකාශ කළේ ඔහුගේ බෙල්ලේ දකුණු පැත්තට සහ වම් ක්ලැවිකල් ප්‍රදේශයට තුවාල සිදුව ඇති බවයි. අබේට රුධිර පාරවිලයනය කරන බව ඔහුගේ සොහොයුරා වන ආරක්ෂක අමාත්‍ය නොබුඕ කිෂි පවසා තිබුණි.",
        "NHK විසින් අබේගේ බිරිඳ වන අකී, ඔහු ප්‍රතිකාර ලබන රෝහල වෙත දුම්රියෙන් යන අතරතුර සජීවී දර්ශන පෙන්වීය.",
        "Waseda විශ්වවිද්‍යාලයේ දේශපාලන විද්‍යා මහාචාර්ය Airo Hino පැවසුවේ ජපානයේ පෙර නොවූ විරූ වෙඩි තැබීමක් බවයි. “මේ වගේ දෙයක් කවදාවත් වෙලා නැහැ,” ඔහු පැවසීය.",
        "ජපාන ජ්‍යෙෂ්ඨ දේශපාලනඥයන් සන්නද්ධ ආරක්ෂක නියෝජිතයන් සමඟින් පැමිණෙන නමුත් බොහෝ විට මහජනතාවට සමීප වේ, විශේෂයෙන් දේශපාලන ප්‍රචාරක කටයුතුවලදී ඔවුන් පාර අයිනේ කතා කරන විට සහ මගීන්ට අතට අත දෙන විට.",
        "2007 දී නාගසාකි නගරාධිපතිවරයා යකුසා මැර කල්ලියක් විසින් වෙඩි තබා ඝාතනය කරන ලදී. ජපන් සමාජවාදී පක්ෂයේ ප්‍රධානියා 1960 දී සමුරායි කෙටි කඩුවක් අතැති දක්ෂිණාංශික තරුණයෙකු විසින් දේශනයක් අතරතුර ඝාතනය කරන ලදී. තවත් ප්‍රකට පශ්චාත් යුධ දේශපාලඥයින් කිහිප දෙනෙකුට ප්‍රහාර එල්ල වූ නමුත් තුවාල සිදු නොවීය.",
        "පොලීසිය පැවසුවේ, වෙඩි තැබීම සිදුකළ සැකකරු නාරා ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවෙකු බවයි. මාධ්‍ය පැවසුවේ ඔහු 2005 දක්වා වසර තුනක් ජපානයේ හමුදාවේ සේවය කර ඇති බවයි. ඒ පිළිබඳව අදහස් දැක්වීම ආරක්ෂක අමාත්‍ය කිෂි ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "2020 දී අයහපත් සෞඛ්‍ය තත්ත්වය හේතුවෙන් ඉල්ලා අස් වූ අබේ අගමැති ධුරයේ වාර දෙකක් සේවය කළේය. එහෙත් ඔහු එහි ප්‍රධාන කන්ඩායමක් පාලනය කරමින් පාලක ලිබරල් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය (LDP) මත ප්‍රමුඛ පැවැත්මක් ලෙස පවතී. වැඩිදුර කියවන්න",
        "අබේගේ සෙවණැල්ලෙන් මතු වී ඔහුගේ අගමැතිකම නිර්වචනය කිරීමට මැතිවරණය යොදා ගැනීමට අබේගේ අනුගාමික කිෂිඩා බලාපොරොත්තු වූ බව විශ්ලේෂකයෝ පවසති. වෙඩි තැබීමෙන් පසු කිෂිඩා සිය මැතිවරණ ව්‍යාපාරය අත්හිටුවා ඇත. සියලුම ප්‍රධාන දේශපාලන පක්ෂ මෙම ප්‍රහාරය හෙළා දැක ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජපානය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Shinzo Abe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Shinzo Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දවස්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1930 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fumio Kishida",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිෂිඩා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "41 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tetsuya Yamagami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11:30 පමණ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Makoto Ichikawa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කියෝඩෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nobuo Kishi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අකී",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airo Hino",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Waseda විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාගසාකි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන් සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිෂි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලිබරල් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිෂිඩා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිෂිඩා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜப்பான் முன்னாள் பிரதமர் ஷின்சோ அபே தேர்தல் பிரசாரத்தின் போது சுட்டுக் கொல்லப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் பிரதமர் ஷின்சோ அபே, ஜப்பானின் நீண்ட காலம் பதவியில் இருந்த தலைவர், நாடாளுமன்றத் தேர்தலுக்கான பிரச்சாரத்தில் ஈடுபட்டிருந்தபோது சுட்டுக் கொல்லப்பட்டதால் வெள்ளிக்கிழமை இறந்தார் என்று பொது ஒளிபரப்பு NHK தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேற்கு நகரமான நாராவில் உள்ள ஒரு மந்தமான போக்குவரத்து தீவில் பேசியபோது, ​​67 வயதான அபே மீது ஒரு நபர் வீட்டில் தயாரிக்கப்பட்ட துப்பாக்கியால் பின்னால் இருந்து துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தினார் என்று ஜப்பானிய ஊடகங்கள் முன்னதாகக் காட்டின.",
        "1930 களில் போருக்கு முந்தைய இராணுவவாதத்தின் நாட்களுக்குப் பிறகு, உட்கார்ந்திருக்கும் அல்லது முன்னாள் ஜப்பானிய பிரதமரின் முதல் படுகொலை இதுவாகும்.",
        "அபேவின் மரணம் அறிவிக்கப்படுவதற்கு முன்பு பேசிய பிரதம மந்திரி ஃபுமியோ கிஷிடா துப்பாக்கிச் சூட்டை \"வலுவான வார்த்தைகளில்\" கண்டித்தார், அதே நேரத்தில் ஜப்பானிய மக்களும் உலகத் தலைவர்களும் அரசியல் வன்முறை அரிதான மற்றும் துப்பாக்கிகள் கடுமையாகக் கட்டுப்படுத்தப்படும் நாட்டில் வன்முறை குறித்து அதிர்ச்சியை வெளிப்படுத்தினர்.",
        "“இந்தத் தாக்குதல் தேர்தல் காலத்தில் நடந்த கொடூரமான செயல் - நமது ஜனநாயகத்தின் அடித்தளம் - முற்றிலும் மன்னிக்க முடியாதது,” என்று கிஷிடா தனது உணர்ச்சிகளைக் கட்டுக்குள் வைத்திருக்க போராடினார்.",
        "விமானம் மூலம் மருத்துவமனைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டபோது அபே மாரடைப்பு நிலையில் இருந்ததாக தீயணைப்பு துறை அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "துப்பாக்கிச் சூட்டை நடத்தியதாக சந்தேகிக்கப்படும் 41 வயதுடைய நபர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர். டெட்சுயா யமகாமி என அடையாளம் காணப்பட்ட சந்தேக நபர், தான் அபே மீது அதிருப்தி அடைந்ததாகவும், அவரைக் கொல்ல விரும்புவதாகவும் பொலிஸிடம் கூறியதாக NHK மேற்கோளிட்டுள்ளது.",
        "சுமார் 11:30 மணியளவில் (0230 GMT) இரண்டு காட்சிகள் ஒலித்தபோது, ​​அபே ஒரு ரயில் நிலையத்திற்கு வெளியே பிரச்சார உரையை ஆற்றிக்கொண்டிருந்தார். பாதுகாப்பு அதிகாரிகள் பின்னர் சாம்பல் நிற டி-சர்ட் மற்றும் பழுப்பு நிற கால்சட்டை அணிந்த ஒரு நபரை சமாளிப்பதைக் கண்டனர்.",
        "சம்பவ இடத்தில் இருந்த தொழிலதிபர் Makoto Ichikawa, \"பலத்த சத்தம் ஏற்பட்டது, பின்னர் புகைபிடித்தது,\" என்று ராய்ட்டர்ஸிடம் கூறினார், துப்பாக்கி ஒரு தொலைக்காட்சி கேமரா அளவு இருந்தது.",
        "\"முதல் ஷாட், என்ன நடக்கிறது என்று யாருக்கும் தெரியாது, ஆனால் இரண்டாவது ஷாட்டுக்குப் பிறகு, சிறப்பு போலீஸ் அவரை சமாளித்தது போல் இருந்தது.\"",
        "முன்னதாக, கியோடோ செய்திச் சேவையானது, அபேயின் வெள்ளைச் சட்டையில் இரத்தத்துடன், ஒரு காவலரண் மூலம் தெருவில் முகத்தை நிமிர்ந்து படுத்திருக்கும் புகைப்படத்தை வெளியிட்டது. அவரைச் சுற்றி மக்கள் குழுமியிருந்தனர், ஒருவர் இதய மசாஜ் செய்தார்.",
        "அவரது கழுத்தின் வலது பக்கம் மற்றும் இடது க்ளாவிக்கிள் பகுதியில் காயம் ஏற்பட்டுள்ளதாக நாரா அவசர சேவைகள் தெரிவித்தன. அவரது சகோதரர், பாதுகாப்பு அமைச்சர் நோபுவோ கிஷி, அபேக்கு ரத்தம் ஏற்றப்படுவதாக கூறியிருந்தார்.",
        "NHK, அபேயின் மனைவி அகி, அவர் சிகிச்சை பெற்று வரும் மருத்துவமனைக்கு ரயிலில் செல்லும் வழியில் நேரலை காட்சிகளைக் காட்டியது.",
        "வசேடா பல்கலைக்கழகத்தின் அரசியல் அறிவியல் பேராசிரியர் ஏரோ ஹினோ, இதுபோன்ற துப்பாக்கிச் சூடு சம்பவம் ஜப்பானில் முன்னெப்போதும் இல்லாதது என்றார். \"இதுபோன்ற எதுவும் இருந்ததில்லை,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "மூத்த ஜப்பானிய அரசியல்வாதிகள் ஆயுதமேந்திய பாதுகாப்பு முகவர்களுடன் வருகிறார்கள், ஆனால் பெரும்பாலும் பொதுமக்களுடன் நெருங்கி பழகுவார்கள், குறிப்பாக அரசியல் பிரச்சாரங்களின் போது அவர்கள் சாலையோர பேச்சுக்கள் மற்றும் வழிப்போக்கர்களிடம் கைகுலுக்கும்போது.",
        "2007 ஆம் ஆண்டில், நாகசாகி மேயர் ஒரு யாகூசா கும்பலால் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டார். ஜப்பான் சோசலிஸ்ட் கட்சியின் தலைவர் 1960 இல் ஒரு சாமுராய் குட்டை வாளுடன் ஒரு வலதுசாரி இளைஞரால் ஒரு உரையின் போது படுகொலை செய்யப்பட்டார். போருக்குப் பிந்தைய வேறு சில முக்கிய அரசியல்வாதிகள் தாக்கப்பட்டனர் ஆனால் காயமடையவில்லை.",
        "துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியதாக சந்தேகிக்கப்படும் நபர் நாரா பகுதியைச் சேர்ந்தவர் என்று போலீஸார் தெரிவித்தனர். அவர் 2005 வரை மூன்று ஆண்டுகள் ஜப்பான் ராணுவத்தில் பணியாற்றியதாக ஊடகங்கள் தெரிவித்தன. பாதுகாப்பு அமைச்சர் கிஷி இது குறித்து கருத்து தெரிவிக்க மறுத்துவிட்டார்.",
        "அபே இரண்டு முறை பிரதம மந்திரியாக பணியாற்றினார், உடல்நலக்குறைவு காரணமாக 2020 இல் பதவி விலகினார். ஆனால் அவர் ஆளும் லிபரல் டெமாக்ரடிக் கட்சி (LDP) மீது ஒரு மேலாதிக்க முன்னிலையில் இருந்து வருகிறார், அதன் முக்கிய பிரிவுகளில் ஒன்றைக் கட்டுப்படுத்துகிறார். மேலும் படிக்க",
        "அபேயின் பாதுகாவலரான கிஷிடா, அபேயின் நிழலில் இருந்து வெளிப்பட்டு அவரது பிரதமர் பதவியை வரையறுக்க தேர்தலைப் பயன்படுத்துவார் என்று நம்புவதாக ஆய்வாளர்கள் கூறியுள்ளனர். துப்பாக்கிச் சூடு சம்பவத்திற்குப் பிறகு கிஷிடா தனது தேர்தல் பிரச்சாரத்தை நிறுத்தி வைத்தார். இந்த தாக்குதலுக்கு அனைத்து முக்கிய அரசியல் கட்சிகளும் கண்டனம் தெரிவித்துள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜப்பான்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Shinzo Abe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Shinzo Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1930கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fumio Kishida",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிஷிடா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "41 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tetsuya Yamagami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 11:30 a.m.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Makoto Ichikawa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கியோடோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nobuo Kishi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அக்கி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airo Hino",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வசேடா பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாகசாகி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான் சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஊடகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிஷி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லிபரல் டெமாக்ரடிக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்டிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிஷிடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அபே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அபே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிஷிடா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}