{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/When-the-mighty-fall-the-rats-hide-Ex-President-s-economic-team-failed-to-ignite-economy/4-737622",
  "time_ut": 1658089574,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "When the mighty fall, the rats hide: Ex-President’s economic team failed to ignite economy",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "When the mighty fall, the rats hide: Ex-President’s economic team failed to ignite economy",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Only a politician with nothing to lose would take on the mantle to succeed Gotabaya from now on",
        "It was virtually an impossible task until last week to force a sitting Executive President of Sri Lanka to resign, especially with all the powers Gotabaya Rajapaksa got himself by bringing in the 20th Amendment. The failure of Gotabaya Rajapaksa was because he used to think he was very successful, powerful and important and was egged on by his advisers.",
        "Those Basils, Jayasundaras, and Attygalles who advised him to make himself an uncrowned king by pushing the 20th Amendment must surely take the responsibility for ushering in the greatest economic debacle since our independence. Rajapaksa also surrounded himself with leaders of big business; they too must take responsibility for the debacle.",
        "The country’s economy is now virtually screwed for a long time. Gotabaya’s resignation gives the country some stability. However, those who come next to take over have a herculean task. Only a politician with nothing to lose or brave would take on the mantle to succeed Gotabaya from now on. Even Ranil Wickremesinghe who is now the acting President could not fix fuel and gas shortages, despite people saying he had the best international connections. Health unions are warning of shortages of medicine. The ex-president’s Advisory Group on Multilateral Engagement and Debt Sustainability composed of economic and financial experts have also failed the people.",
        "The thousands of Sri Lankans, who had poured into the capital and stormed his office and residence to literally drive him away, will soon be back to chase the next lot out of office if their problems are not sorted by the end of the month. Janatha Vimukthi Peramuna (JVP) leader Anura Kumara Dissanayake, one of the key people responsible for leading the protests, knows what the outcome will be if they take on the responsibility of forming a government. He is demanding an election given that they feel they have double the support of Premadasa on the streets. Even though an election will cost the country Rs. 15 billion. That is perhaps the best thing that can happen to the country.",
        "The country desperately needs a credible government that enjoys legitimacy in the eyes of the people. Forming one now with the current bunch of leaders who have shown no iota of decency or maturity other than trying to grab power by instigating the mobs will be a herculean task. The entire Parliament has lost its credibility. Only an election will resolve it. The immediate challenge in hand is to elect a President. It is not unclear whether parliamentarians will be able to elect someone who can not only garner the support of the majority of lawmakers but also command respect and legitimacy in the eyes of the people.",
        "Given that the SLPP still enjoys majority support in Parliament, it appears impossible for Parliament to establish a government that enjoys credibility and legitimacy. But until the election is held most likely in March 2023, the country must function to deliver the essential services, we cannot allow the public to suffer more and more. The country desperately needs political stability to resolve the economic crisis; every day of delay in establishing some stability will cost the country several million dollars. So it must be fixed very fast, for the sake of the struggling masses."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basils",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayasundaras",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Advisory Group on Multilateral Engagement",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the end of the month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "several million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රබලයා වැටෙන විට මීයෝ හැංගෙති: ආර්ථිකය අවුළුවන්නට හිටපු ජනපතිගේ ආර්ථික කණ්ඩායම අසමත් වෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මින් ඉදිරියට ගෝඨාභයගෙන් පසු අසුන් ගන්නේ නැතිවෙන්න දෙයක් නැති දේශපාලකයෙක් පමණයි",
        "විශේෂයෙන්ම 20 වැනි සංශෝධනය ගෙන ඒමෙන් ගෝඨාභය රාජපක්ෂට ලැබුණු සියලු බලතල සහිතව ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් විධායක ජනාධිපතිවරයෙකුට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බල කිරීම පසුගිය සතිය වන තුරුම පාහේ කළ නොහැකි කාර්යයක් විය. ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ අසාර්ථකත්වය වූයේ ඔහු ඉතා සාර්ථක, බලසම්පන්න සහ වැදගත් යැයි සිතීම සහ ඔහුගේ උපදේශකයින් විසින් ඔහුට අවනත වීම නිසාය.",
        "20 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය ගෙනැවිත් ඔටුනු නොපළන රජෙකු බවට පත් කරන ලෙස ඔහුට උපදෙස් දුන් බැසිල්ලා, ජයසුන්දරලා, ආටිගලලා අප නිදහසින් පසු සිදුවූ දැවැන්තම ආර්ථික පරිහානියට මුල පිරීමේ වගකීම නිසැකවම භාරගත යුතුය. රාජපක්ෂ මහා ව්‍යාපාරික නායකයින් ද වටකර ගත්තේය; ඔවුන් ද පරාජයේ වගකීම භාරගත යුතුය.",
        "රටේ ආර්ථිකය දැන් බොහෝ කාලයක් තිස්සේ පාහේ අවුල් වී ඇත. ගෝඨාභයගේ ඉල්ලා අස්වීම රටට යම් ස්ථාවරත්වයක් ලබා දෙනවා. කෙසේ වෙතත්, ඊළඟට භාර ගැනීමට එන අයට ඇත්තේ දුෂ්කර කාර්යයකි. මින් ඉදිරියට ගෝඨාභයගෙන් පසු අසුන් ගැනීමට සැරසෙන්නේ නැතිවීමට හෝ නිර්භීත වීමට කිසිවක් නැති දේශපාලකයෙකු පමණි. දැන් වැඩබලන ජනාධිපති ධූරය හොබවන රනිල් වික්‍රමසිංහට පවා හොඳම ජාත්‍යන්තර සම්බන්ධතා තියෙනවා කියලා මිනිස්සු කිව්වට තෙල්, ගෑස් හිඟය හදන්න බැරි වුණා. ඖෂධ හිඟයක් ගැන සෞඛ්‍ය සංගම් අනතුරු අඟවයි. ආර්ථික හා මූල්‍ය විශේෂඥයන්ගෙන් සැදුම්ලත් බහුපාර්ශ්වික බැඳීම් සහ ණය තිරසාරභාවය පිළිබඳ හිටපු ජනාධිපතිවරයාගේ උපදේශක කණ්ඩායම ද ජනතාව අසාර්ථක කර ඇත.",
        "අගනුවරට කඩා වැදී, ඔහුගේ කාර්යාලයට සහ නිවසට කඩා වැදී, ඔහුව වචනානුසාරයෙන් එළවා දැමූ දහස් සංඛ්‍යාත ශ්‍රී ලාංකිකයන්, මාසය අවසන් වන විට ඔවුන්ගේ ගැටලු විසඳා නොගතහොත්, ඊළඟ කොටස කාර්යාලයෙන් එළවා දැමීමට ඉක්මනින් ආපසු පැමිණෙනු ඇත. ඔවුන් ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමේ වගකීම භාර ගත්තොත් එහි ප්‍රතිඵලය කුමක්දැයි එම විරෝධතා මෙහෙයවීමට වගකිව යුතු ප්‍රධාන පුද්ගලයන්ගෙන් එක් අයෙකු වන ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක දනී. ඔහු මැතිවරණයක් ඉල්ලා සිටින්නේ මහමගදී ප්‍රේමදාසගේ සහයෝගය මෙන් දෙගුණයක් තමන්ට ඇතැයි හැඟෙන නිසාය. මැතිවරණයකින් රටට රු. බිලියන 15 කි. ඒක තමයි සමහර විට රටට වෙන්න පුළුවන් හොඳම දේ.",
        "ජනතාව ඉදිරියේ නීත්‍යානුකූල භාවයක් භුක්ති විඳින විශ්වසනීය රජයක් රටට අත්‍යවශ්‍යව තිබේ. මැරයන් උසි ගැන්වීමෙන් බලය ඩැහැගැනීමට උත්සාහ කරනවා හැරෙන්නට විනීත භාවයක් හෝ පරිණතභාවයක් නොපෙන්වා සිටින වත්මන් නායකයින් රැළ සමඟ දැන් එකක් පිහිටුවීම අතිශය දුෂ්කර කාර්යයක් වනු ඇත. මුළු පාර්ලිමේන්තුවේම විශ්වාසනීයත්වය නැතිවෙලා. එය විසඳන්නේ මැතිවරණයකින් පමණයි. අතේ ඇති ක්ෂනික අභියෝගය ජනාධිපතිවරයකු පත්කර ගැනීමයි. බහුතර නීති සම්පාදකයින්ගේ සහයෝගය ලබා ගැනීමට පමණක් නොව, ජනතාව ඉදිරියේ ගෞරවය සහ නීත්‍යානුකූලභාවය ද ලබා ගත හැකි අයෙකු තෝරා ගැනීමට පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ට හැකි වේද යන්න පැහැදිලි නැත.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට තවමත් පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර සහයෝගය හිමිවන හෙයින්, පාර්ලිමේන්තුවට විශ්වාසනීයත්වය සහ නීත්‍යානුකූලභාවය භුක්ති විඳින රජයක් පිහිටුවීමට නොහැකි බව පෙනේ. නමුත් 2023 මාර්තු මාසයේදී මැතිවරණය පැවැත්වෙන තුරු, අත්‍යවශ්‍ය සේවා සැපයීම සඳහා රට ක්‍රියා කළ යුතු අතර, මහජනතාව තව තවත් පීඩාවට පත් කිරීමට අපට ඉඩ දිය නොහැක. ආර්ථික අර්බුදය විසඳීම සඳහා රටට දේශපාලන ස්ථාවරත්වයක් අත්‍යවශ්‍ය ය; යම් ස්ථාවරත්වයක් ඇති කිරීමට ප්‍රමාද වන සෑම දිනකම රටට ඩොලර් මිලියන ගණනක් වැය වේ. එබැවින් අරගල කරන ජනතාව වෙනුවෙන් එය ඉතා ඉක්මනින් සවි කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බහුපාර්ශ්වික කටයුතු පිළිබඳ උපදේශක කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 15 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම දිනම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන කිහිපයක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வலிமைமிக்கவர்கள் வீழ்ச்சியடையும் போது, ​​​​எலிகள் மறைக்கின்றன: முன்னாள் ஜனாதிபதியின் பொருளாதார குழு பொருளாதாரத்தை பற்றவைக்கத் தவறியது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இழப்பதற்கு ஒன்றும் இல்லாத ஒரு அரசியல்வாதி மட்டுமே இனி கோட்டாபயவுக்குப் பின் வருவதற்கான போர்வையை எடுப்பார்",
        "குறிப்பாக 20வது திருத்தத்தை கொண்டு வந்ததன் மூலம் கோத்தபய ராஜபக்ச தனக்கு கிடைத்த அனைத்து அதிகாரங்களுடனும் இலங்கையில் பதவியில் இருக்கும் நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதியை ராஜினாமா செய்ய வற்புறுத்துவது கடந்த வாரம் வரை கிட்டத்தட்ட முடியாத காரியமாக இருந்தது. கோட்டாபய ராஜபக்சவின் தோல்விக்குக் காரணம், அவர் மிகவும் வெற்றிகரமானவர், சக்திவாய்ந்தவர், முக்கியமானவர் என அவர் கருதியதாலும், அவரது ஆலோசகர்களின் ஆதரவைப் பெற்றதாலும் தான்.",
        "20வது திருத்தச் சட்டத்தை முன்வைத்து தம்மை முடிசூடா மன்னராக ஆக்கிக் கொள்ளுமாறு அவருக்கு அறிவுரை கூறிய பசில், ஜெயசுந்தர, ஆட்டிகலஸ் ஆகியோர் சுதந்திரத்திற்குப் பின் ஏற்பட்ட மிகப் பெரிய பொருளாதாரச் சீரழிவுக்கு நிச்சயம் பொறுப்பேற்க வேண்டும். ராஜபக்சவும் பெருவணிகத் தலைவர்களுடன் தன்னைச் சூழ்ந்து கொண்டார்; அவர்களும் தோல்விக்கு பொறுப்பேற்க வேண்டும்.",
        "நாட்டின் பொருளாதாரம் இப்போது கிட்டத்தட்ட நீண்ட காலமாக திருகப்படுகிறது. கோட்டாபயவின் இராஜினாமா நாட்டிற்கு ஓரளவு ஸ்திரத்தன்மையை அளிக்கிறது. இருப்பினும், அடுத்ததாக பொறுப்பேற்க வருபவர்களுக்கு ஒரு கடினமான பணி உள்ளது. இழப்பதற்கும் துணிச்சலும் இல்லாத ஒரு அரசியல்வாதிதான் இனி கோட்டாபயவுக்குப் பிறகு பதவியேற்பார். தற்போது ஜனாதிபதியாக உள்ள ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு சிறந்த சர்வதேச தொடர்புகள் இருப்பதாக மக்கள் கூறினாலும் எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயு தட்டுப்பாடுகளை சரி செய்ய முடியவில்லை. மருந்து தட்டுப்பாடு ஏற்படும் என சுகாதார சங்கங்கள் எச்சரித்துள்ளன. பொருளாதார மற்றும் நிதி நிபுணர்களைக் கொண்ட பலதரப்பு ஈடுபாடு மற்றும் கடன் நிலைத்தன்மை குறித்த முன்னாள் ஜனாதிபதியின் ஆலோசனைக் குழுவும் மக்களைத் தோல்வியடையச் செய்துள்ளது.",
        "அவரை விரட்டுவதற்காக தலைநகருக்குள் புகுந்து, அவரது அலுவலகம் மற்றும் குடியிருப்பை முற்றுகையிட்ட ஆயிரக்கணக்கான இலங்கையர்கள், இந்த மாத இறுதிக்குள் தங்கள் பிரச்சினைகளை தீர்க்காவிட்டால், அடுத்த இடத்தை அலுவலகத்திலிருந்து வெளியேற்ற விரைவில் திரும்பிவிடுவார்கள். மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் (ஜே.வி.பி.) தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க, போராட்டங்களுக்கு தலைமை தாங்கிய முக்கியப் பொறுப்பாளர்களில் ஒருவரான அவர், அரசாங்கத்தை அமைக்கும் பொறுப்பை ஏற்றுக்கொண்டால் என்ன விளைவு ஏற்படும் என்பது தெரியும். தெருக்களில் பிரேமதாசவின் ஆதரவை விட இரு மடங்கு தங்களுக்கு இருப்பதாக அவர்கள் கருதுவதால் அவர் தேர்தலை கோருகிறார். ஒரு தேர்தல் மூலம் நாட்டுக்கு ரூ. 15 பில்லியன். அதுவே நாட்டிற்கு ஏற்படக்கூடிய சிறந்த விடயமாகும்.",
        "மக்களின் பார்வையில் சட்டபூர்வமான தன்மையை அனுபவிக்கும் ஒரு நம்பகமான அரசாங்கம் நாட்டுக்கு மிகவும் அவசியம். கும்பலைத் தூண்டி ஆட்சியைப் பிடிக்க முயற்சிப்பதைத் தவிர, கண்ணியம் அல்லது முதிர்ச்சியைக் காட்டாத தற்போதைய தலைவர்களுடன் இப்போது ஒரு அமைப்பை உருவாக்குவது ஒரு கடினமான பணியாகும். ஒட்டுமொத்த நாடாளுமன்றமும் நம்பகத்தன்மையை இழந்துவிட்டது. தேர்தல் மட்டுமே இதற்கு தீர்வு காணும். ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுப்பதே கையில் உள்ள உடனடி சவால். பெரும்பான்மையான சட்டமியற்றுபவர்களின் ஆதரவைப் பெறுவதோடு மட்டுமல்லாமல், மக்களின் பார்வையில் மரியாதை மற்றும் சட்டப்பூர்வமான தன்மையையும் பெற்ற ஒருவரை நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தேர்ந்தெடுக்க முடியுமா என்பது தெளிவாக இல்லை.",
        "SLPP இன்னும் பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மை ஆதரவைப் பெற்றுள்ள நிலையில், நம்பகத்தன்மை மற்றும் சட்டப்பூர்வமான தன்மையை அனுபவிக்கும் அரசாங்கத்தை பாராளுமன்றம் நிறுவுவது சாத்தியமற்றதாகத் தோன்றுகிறது. ஆனால் 2023 மார்ச்சில் தேர்தல் நடைபெறும் வரை, அத்தியாவசிய சேவைகளை வழங்குவதற்கு நாடு செயல்பட வேண்டும், பொதுமக்கள் மேலும் மேலும் பாதிக்கப்படுவதை அனுமதிக்க முடியாது. பொருளாதார நெருக்கடியைத் தீர்க்க நாட்டிற்கு அரசியல் ஸ்திரத்தன்மை மிகவும் அவசியம்; ஒவ்வொரு நாளும் சில ஸ்திரத்தன்மையை நிறுவுவதில் தாமதம் ஏற்படுவதால், நாட்டிற்கு பல மில்லியன் டாலர்கள் செலவாகும். எனவே, போராடும் மக்களின் நலனுக்காக, மிக வேகமாக சரி செய்யப்பட வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துளசிகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயசுந்தரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பலதரப்பு ஈடுபாடு குறித்த ஆலோசனைக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}