{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132316",
  "time_ut": 1658889611,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோத்தபாய ராஜபக்சவை விசாரணைக்குட்படுத்தவேண்டும் - 17 அமைப்புகள் சிங்கப்பூர் சட்டமா அதிபர் திணைக்களத்திற்கு கடிதம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gotabaya Rajapaksa should be investigated - 17 organizations write to Singapore Attorney General's Department",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "17 organizations, including the International Human Rights Watch, have jointly requested Singapore to prosecute former President Gotabaya Rajapaksa.",
        "In a letter written to the Solicitor General of the International Affairs Division of the Attorney General's Department of Singapore, the 17 organizations requested that the former President of Sri Lanka be investigated.",
        "17 organizations have said that we, the undersigned organizations, immediately request Gotabaya Rajapaksa to investigate the serious crimes committed in Sri Lanka under international laws and file a case if appropriate.",
        "On July 14, Gotabaya Rajapaksa submitted his resignation from Singapore via e-mail due to which 17 organizations have informed him that he is not entitled to leave.",
        "In 2008-2009, when Gotabaya Rajapaksa served as Defense Secretary, the Sri Lankan government launched a human rights abuse military operation in the north-eastern regions of Sri Lanka, which was under the control of the LTTE.",
        "The Sri Lankan government ordered Tamil civilians into safe zones and then attacked hospitals and makeshift hospitals more than 30 times, killing an estimated 70,000 to 169,796 civilians in the final moments of Sri Lanka's war.",
        "Rajapaksa should be investigated for possible responsibility based on command responsibility, and there are public reports that Gotabaya Rajapaksa ordered the killing of LTTE members and their families when they surrendered.",
        "Gotabaya Rajapaksa directed the planned widespread bombing of hospitals, repeatedly stating that civilians were targets and civilians were legitimate targets.",
        "Singapore should conduct investigations for serious international crimes committed in Sri Lanka and apply appropriate justice against Rajapaksa.",
        "The Attorney General may initiate investigations against Gotabaya for gross injustices under international law and applicable domestic law.",
        "Rajapaksa has been credibly accused of committing the gravest crimes in the world, and Singapore should not give asylum to a person associated with massive abuses, but rather Singapore should fulfill its international justice obligations and immediately put Rajapaksa to trial for the crimes mentioned above, 17 organizations said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Singapore",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "General's",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Department",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the International Human Rights Watch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Affairs Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Singapore",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2008-2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "an estimated 70,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "169,796",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ගැන විමර්ශනයක් කළ යුතුයි - සංවිධාන 17ක් සිංගප්පූරු නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුවට ලිපියක්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂට එරෙහිව නඩු පවරන ලෙස ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් නිරීක්ෂණ සංවිධානය ඇතුළු සංවිධාන 17ක් එක්ව සිංගප්පූරුවෙන් ඉල්ලීමක් කර තිබේ.",
        "සිංගප්පූරුවේ නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුවේ ජාත්‍යන්තර කටයුතු අංශයේ සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා වෙත ලිපියක් යොමුකරමින් එම සංවිධාන 17 ඉල්ලා ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු ජනාධිපතිවරයා සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙසයි.",
        "ජාත්‍යන්තර නීති යටතේ ශ්‍රී ලංකාවේ සිදුවී ඇති බරපතළ අපරාධ විමර්ශනය කර සුදුසු නම් නඩු පවරන ලෙසට පහත අත්සන් කර ඇති සංවිධාන වන අපි වහාම ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගෙන් ඉල්ලා සිටින බව සංවිධාන 17 ක් පවසා ඇත.",
        "ජූලි 14 වැනිදා ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සිංගප්පූරුවේ සිට සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය විද්‍යුත් තැපෑලෙන් ඉදිරිපත් කළ අතර ඒ හේතුවෙන් ඔහුට පිටව යාමට අයිතියක් නොමැති බව සංවිධාන 17ක් ඔහුට දන්වා ඇත.",
        "2008-2009 දී, ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආරක්ෂක ලේකම්වරයා ලෙස කටයුතු කරන විට, ශ්‍රී ලංකා රජය එල්ටීටීඊ පාලනය යටතේ පැවති ශ්‍රී ලංකාවේ ඊසානදිග ප්‍රදේශවල මානව හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීමේ මිලිටරි මෙහෙයුමක් දියත් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආන්ඩුව දෙමළ සිවිල් වැසියන්ට ආරක්‍ෂිත කලාපවලට අණ දුන් අතර පසුව රෝහල්වලට සහ තාවකාලික රෝහල්වලට 30 වතාවකට වඩා පහර දී ශ්‍රී ලංකාවේ යුද්ධයේ අවසන් මොහොතේ සිවිල් වැසියන් 70,000 සිට 169,796 දක්වා ඇස්තමේන්තු කර ඇත.",
        "අණදීමේ වගකීම මත සිදුවිය හැකි වගකීම සම්බන්ධයෙන් රාජපක්ෂ විමර්ශනය කළ යුතු අතර, එල්.ටී.ටී.ඊ සාමාජිකයින් සහ ඔවුන්ගේ පවුල්වලට යටත් වූ විට ඔවුන් ඝාතනය කිරීමට ගෝඨාභය රාජපක්ෂ නියෝග කළ බවට ප්‍රසිද්ධ වාර්තා තිබේ.",
        "සාමාන්‍ය ජනතාව ඉලක්ක බවත් සිවිල් වැසියන් නීත්‍යානුකූල ඉලක්ක බවත් පුන පුනා ප්‍රකාශ කරමින් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ විසින් සැලසුම් සහගතව පැතිරී ගිය රෝහල්වලට බෝම්බ හෙලීම මෙහෙයවිය.",
        "සිංගප්පූරුව ශ්‍රී ලංකාවේ සිදුවූ බරපතළ ජාත්‍යන්තර අපරාධ සම්බන්ධයෙන් පරීක්‍ෂණ පවත්වා රාජපක්‍ෂට එරෙහිව නිසි යුක්තිය ක්‍රියාත්මක කළ යුතුය.",
        "ජාත්‍යන්තර නීතිය සහ අදාළ දේශීය නීතිය යටතේ බරපතළ අසාධාරණකම් සම්බන්ධයෙන් නීතිපතිවරයා විසින් ගෝඨාභයට එරෙහිව විමර්ශන ආරම්භ කළ හැකිය.",
        "ලෝකයේ බරපතලම අපරාධ සිදු කළ බවට රාජපක්ෂට විශ්වාසනීය ලෙස චෝදනා එල්ල වී ඇති අතර, සිංගප්පූරුව දැවැන්ත අපයෝජනවලට සම්බන්ධ පුද්ගලයෙකුට සරණාගතභාවය ලබා නොදිය යුතු අතර, සිංගප්පූරුව සිය ජාත්‍යන්තර යුක්තිය වගකීම් ඉටු කළ යුතු අතර, ඉහත සඳහන් කළ අපරාධ සම්බන්ධයෙන් රාජපක්ෂ වහාම නඩු විභාගයට ඉදිරිපත් කළ යුතුය, 17. සංවිධාන පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "සිංගප්පූරුව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජෙනරාල්ගේ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ෙදපාර්තෙම්න්තුෙව්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් නිරීක්‍ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර කටයුතු අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2008-2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇස්තමේන්තුගත 70,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "169,796 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோத்தபாய ராஜபக்சவை விசாரணைக்குட்படுத்தவேண்டும் - 17 அமைப்புகள் சிங்கப்பூர் சட்டமா அதிபர் திணைக்களத்திற்கு கடிதம்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்சவை சிங்கப்பூர்  விசாரணைக்குட்படுத்தவேண்டும் என சர்வதேச மனித உரிமை கண்காணிப்பகம் உட்பட 17 அமைப்புகள் கூட்டாக வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளன.",
        "சிங்கப்பூரின் சட்டமா அதிபர் திணைக்களத்தின் சர்வதேச விவகார பிரிவின் சொலிசிட்டர் ஜெனரலிற்கு எழுதியுள்ள கடிதத்தில் 17 அமைப்புகளும் இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதியை விசாரணைக்குட்படுத்தவேண்டும் என வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளன.",
        "கீழ் கைச்சாத்திட்டுள்ள அமைப்புகளாகிய நாங்கள் உடனடியாக கோத்தபாய ராஜபக்சவை இலங்கையில் சர்வதேச சட்டங்களின் கீழ் பாரதூரமான குற்றங்கள் இடம்பெற்றமை குறித்துவிசாரணை செய்து பொருத்தமானால்  வழக்கை தாக்கல் செய்யுமாறு கேட்டுக்கொள்கின்றோம் என  17அமைப்புகள் தெரிவித்துள்ளன.",
        "ஜூலை 14 ம் திகதி கோத்தபாய ராஜபக்ச சிங்கப்பூரிலிருந்து தனது இராஜினாமாவை மின்னஞ்சல் மூலம் சமர்ப்பித்தார் இதன் காரணமாக அவர் தொடர்ந்தும் விடுபாட்டுரிமைக்குரியவர் இல்லை என  17 அமைப்புகளும்தெரிவித்துள்ளன.",
        "2008-2009காலப்பகுதியில் கோத்தபாய ராஜபக்ச பாதுகாப்பு செயலாளராக பணியாற்றியவேளை இலங்கையின் வடகிழக்கு பகுதிகளில் மனித உரிமை துஸ்பிரயோக இராணுவநடவடிக்கையொன்றை இலங்கை அரசாங்கம் முன்னெடுத்தது,அந்தவேளை தமிழீழ விடுதலைப்புலிகளின் கட்டுப்பாட்டில் வன்னி காணப்பட்டது,விடுதலைப்புலிகளிற்கு எதிரான அரசாங்கத்தின் வன்னி இராணுவநடவடிக்கை கண்மூடித்தனமான குண்டுவீச்சு எறிகணை வீச்சு பொதுமக்கள் இலக்குகள் மீதான தாக்குதல்களை உள்ளடக்கியிருந்தது.",
        "இலங்கை அரசாங்கம் தமிழ் பொதுமக்கள் பாதுகாப்பு வலயங்களிற்குள் செல்லுமாறு உத்தரவிட்டதுடன் பின்னர் அதனை தாக்கியது மருத்துவமனைகளும் தற்காலிக மருத்துவமனைகளும் 30 தடவைகளிற்கு மேல் தாக்கப்பட்டன, இலங்கையின் யுத்தத்தின் இறுதி தருணங்களில் 70,000 முதல் 169,796 பொதுமக்கள் கொல்லப்பட்டனர் என மதிப்பிடப்படுகின்றது.",
        "கட்டளை பொறுப்பின் அடிப்படையில் சாத்தியமான பொறுப்பிற்காக ராஜபக்சவை விசாரiணை செய்யவேண்டும்,விடுதலைப்புலிகள் இயக்க உறுப்பினர்களும் அவர்களின் குடும்பத்தவர்களும் சரணடைந்ததும் அவர்களை சுட்டுக்கொல்லுமாறு கோத்தபாய ராஜபக்ச உத்தரவிட்டார் என்பதற்கான தகவல்கள் பொதுவெளியில் காணப்படுகின்றன.",
        "கோத்தபாய ராஜபக்ச மருத்துவமனைகளின் மீது பரந்துபட்ட திட்டமிடப்பட்ட குண்டுவீசு;சுகளிற்கு வழிகாட்டினார்,பொதுமக்கள் இலக்குகளும் பொதுமக்களும் சட்டபூர்வமான இலக்குகள் என மீண்டும் மீண்டும் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையில் இழைக்கப்பட்ட பாரதூரமான சர்வதேச குற்றங்களிற்காக சிங்கப்பூர் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு பொருத்தமான விதத்தில் நியாயாதிக்கத்தை ராஜபக்ச மீது பிரயோகிக்கவேண்டும்.",
        "சர்வதேச சட்டங்கள் மற்றும் பயன்படுத்தக்கூடிய உள்நாட்டு சட்டங்களின் கீழ் பாரிய அநீதிகளிற்காக கோத்தபாயவிற்கு எதிராக சட்டமா அதிபர் விசாரணைகளை ஆரம்பிக்கலாம்.",
        "உலகின் பாரதூரமான குற்றங்களை இழைத்தார் என ராஜபக்ச நம்பகதன்மை மிக்க விதத்தில் குற்றம்சாட்டப்பட்டுள்ளார்,பாரிய துஸ்பிரயோகங்களுடன் தொடர்புபட்ட நபருக்கு சிங்கப்பூர் அடைக்கலம் அளிக்ககூடாது மாறாக சிங்கப்பூர் சர்வதேச நீதி கடப்பாடுகளை நிறைவேற்றவேண்டும்,மேலே குறிப்பிடப்பட்ட குற்றங்களிற்காக உடனடியாக ராஜபக்சவை விசாரணைக்கு உட்படுத்தவேண்டும் என 17 அமைப்புகளும் தெரிவித்துள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "சிங்கப்பூர்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜெனரலின்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "துறை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச விவகாரப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2008-2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70,000 என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "169,796",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}