{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/නෙලුම්-කුලුණ--වරාය-නගරය--ආයෝජන-මණ්ඩලය-ධම්මිකට/11-394908",
  "time_ut": 1656392864,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නෙලුම් කුලුණ, වරාය නගරය, ආයෝජන මණ්ඩලය ධම්මිකට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lotus Tower, Port City, Board of Investment to Dhammika",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Dhammika Perera, Minister of Investment Promotion has been published with the relevant functions and duties through a gazette notification. The relevant gazette notification has been issued with effect from yesterday (27).",
        "Board of Investment of Sri Lanka, Colombo Port City Economic Commission, Colombo Port City Related Project, Department of Immigration and Emigration, Colombo Lotus Tower Management Company Pvt. Ltd., Technopark Development Company Pvt."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lotus Tower",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Port City",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Board of Investment to Dhammika",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Board of Investment of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Port City Economic Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Port City Related Project",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Immigration and Emigration, Colombo Lotus Tower Management Company Pvt. Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Technopark Development Company Pvt",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නෙලුම් කුලුණ, වරාය නගරය, ආයෝජන මණ්ඩලය ධම්මිකට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතාට අදාළ කාර්යයන් සහ රාජකාරී ගැසට් නිවේදනයක් මඟින් ප්‍රකාශයට පත්කර තිබේ.ඊයේ (27) දිනයේ සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි අදාළ ගැසට් නිවේදනය නිකුත් කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය, කොළඹ වරාය නගරය ආර්ථික කොමිෂන් සභාව, කොළඹ වරාය නගරය ආශ්‍රිත ව්‍යාපෘතිය, ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව, කලම්බු ලෝටස් ටවර් මැනේජ්මන්ට් කම්පැනි ප්‍රයිවට් ලිමිටඩ්, ටෙක්නෝපාක් ඩිවලප්මන්ට් කම්පැනි ප්‍රයිවට් ලිමිටඩ් සහ තොරතුරු තාක්ෂණ උද්‍යාන අදාළ අමාත්‍යංශයට අයත් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නෙළුම් කුළුණ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "වරාය නගරය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය ධම්මිකට",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය ආශ්‍රිත ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව, කොළඹ නෙළුම් කුළුණ කළමනාකරණ සමාගම පුද්ගලික සමාගම. ලිමිටඩ්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Technopark Development Company Pvt",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தாமரை கோபுரம், துறைமுக நகரம், தம்மிகவுக்கு முதலீட்டுச் சபை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா, அதற்கான பணிகள் மற்றும் கடமைகளுடன் வர்த்தமானி அறிவித்தல் மூலம் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.இது தொடர்பான வர்த்தமானி அறிவித்தல் நேற்று (27) முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை முதலீட்டு சபை, கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழு, கொழும்பு துறைமுக நகரம் தொடர்பான திட்டம், குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம், கொழும்பு லோட்டஸ் டவர் மேனேஜ்மென்ட் கம்பனி பிரைவேட் லிமிடெட், டெக்னோபார்க் டெவலப்மெண்ட் கம்பனி பிரைவேட்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தாமரை கோபுரம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "துறைமுக நகரம்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தம்மிக்கவுக்கு முதலீட்டுச் சபை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை முதலீட்டுச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம் தொடர்பான திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம், கொழும்பு தாமரைக் கோபுர முகாமைத்துவ நிறுவனம் பிரைவேட். லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெக்னோபார்க் டெவலப்மென்ட் கம்பெனி பிரைவேட்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}