{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/SLs-fuel-distribution-will-be-expedited-if-LIOC-distributes-from-Kolonnawa-Ananda-Palitha/342-241065",
  "time_ut": 1657774488,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SL’s fuel distribution will be expedited if LIOC distributes from Kolonnawa: Ananda Palitha",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SL’s fuel distribution will be expedited if LIOC distributes from Kolonnawa: Ananda Palitha",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "If Lanka IOC brought their fuel shipments to Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited (CPSTL) Kolonnawa Terminal from the Dolphin Jetty, the fuel distribution system in the country would be faster than distributing from China Bay Petroleum, Samagi United Trade Union Force (SUTUF) convener and media spokesman Ananda Palitha said.",
        "He said, earlier, the Lanka IOC had used Kolonnawa for the fuel distribution. The Lanka IOC is currently not using the Kolonnawa refinery for their fuel distribution, but they used to use the China Bay in Trinkomalee.",
        "Because of the current fuel crisis, the majority of industrial level companies are planning permanent shutdowns.",
        "Many companies had made their pre-orders in millions of rupees for their diesel stocks but had still not received their diesel stocks.",
        "With this practice of the LIOC, they are unable to distribute fuel for at least 90 refuelling stations in the country per day. If they start the dispatch process from Kolonnawa, it will possible to distribute fuel to more than 200 filling stations in the country.",
        "However, only one diesel shipment was scheduled to be received tomorrow (15), but no petrol shipments, Samagi United Trade Union Force (SUTUF) convener and media spokesman Ananda Palitha said.",
        "The last diesel shipment was received on June 16 from India, and the last petrol shipment was received on June 8. But no assurance can be made of receiving a petrol shipment, but full payment for the diesel shipment to be received tomorrow was paid. The government had paid an advance payment for another shipment of diesel to receive from the United Arab Emirates (UAE), but the ship would only receive the total payment if the total payment was paid. Even though the ship was received, the fuel stocks would not be unloaded until the balance payment was settled.",
        "However, the CPC claims that another shipment of fuel will arrive in the country on July 22 or 23, but there is no record of that ship in the system. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kolonnawa",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Ananda Palitha",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kolonnawa Terminal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dolphin Jetty",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China Bay Petroleum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SUTUF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ananda Palitha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kolonnawa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kolonnawa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the China Bay",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Trinkomalee",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "at least 90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kolonnawa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Samagi United Trade Union Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SUTUF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ananda Palitha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June 8",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Arab Emirates",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LIOC කොලොන්නාවෙන් ඉන්ධන බෙදාහැරියොත් ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන බෙදා හැරීම කඩිනම් කරනවා - ආනන්ද පාලිත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා IOC සමාගම ඔවුන්ගේ ඉන්ධන තොග ඩොල්ෆින් ජැටියේ සිට Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited (CPSTL) Kolonnawa Terminal වෙත ගෙන ආවේ නම්, චයිනා බේ පෙට්‍රෝලියම් වෙතින් බෙදා හැරීමට වඩා මෙරට ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ පද්ධතිය වේගවත් වනු ඇතැයි සමගි ඒකාබද්ධ වෘත්තීය සමිති බලකායේ (SUTUF) කැඳවුම්කරු සහ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ආනන්ද පාලිත මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු පැවසුවේ මීට පෙර ලංකා IOC සමාගම ඉන්ධන බෙදා හැරීම සඳහා කොළොන්නාව භාවිතා කළ බවයි. ලංකා IOC සමාගම දැනට ඉන්ධන බෙදා හැරීම සඳහා කොලොන්නාව පිරිපහදුව භාවිතා නොකරන නමුත් ඔවුන් භාවිතා කළේ ත්‍රිකුණාමලයේ චීන වරායයි.",
        "වත්මන් ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් කාර්මික මට්ටමේ සමාගම් බහුතරයක් ස්ථිර වසා දැමීම් සැලසුම් කරයි.",
        "බොහෝ සමාගම් තම ඩීසල් තොග සඳහා රුපියල් මිලියන ගණනින් පෙර ඇණවුම් කර ඇතත් තවමත් ඩීසල් තොග ලැබී නොමැත.",
        "LIOC හි මෙම ක්‍රියාදාමයත් සමඟ දිනකට අවම වශයෙන් රටේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් 90කටවත් ඉන්ධන බෙදා හැරීමට නොහැකි වී ඇත. ඔවුන් පිටත්කර හැරීමේ ක්‍රියාවලිය කොළොන්නාවෙන් ආරම්භ කළහොත් දිවයිනේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් 200කට අධික සංඛ්‍යාවකට ඉන්ධන බෙදා හැරීමට හැකියාව ලැබෙනවා.",
        "කෙසේ වෙතත්, හෙට (15) දිනයේදී එක් ඩීසල් තොගයක් පමණක් ලැබීමට නියමිතව තිබූ නමුත් පෙට්‍රල් නැව්ගත කිරීමක් සිදු නොවූ බව සමගි ඒකාබද්ධ වෘත්තීය සමිති බලකායේ (SUTUF) කැඳවුම්කරු සහ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ආනන්ද පාලිත මහතා පැවසීය.",
        "අවසන් වරට ඩීසල් නැව්ගත කිරීම ජුනි 16 ඉන්දියාවෙන් ලැබුණු අතර අවසන් පෙට්‍රල් තොගය ලැබුණේ ජුනි 8 වැනිදාය. නමුත් පෙට්‍රල් තොගයක් ලැබීම ගැන සහතිකයක් දිය නොහැකි නමුත් හෙට ලැබීමට නියමිත ඩීසල් නැව්ගත කිරීම සඳහා සම්පූර්ණ ගෙවීම ගෙවා ඇත. එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයෙන් (එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයෙන්) තවත් ඩීසල් නැව්ගත කිරීමක් සඳහා රජය විසින් අත්තිකාරම් මුදලක් ගෙවා තිබුණද, නැවට සම්පූර්ණ ගෙවීම ලැබෙන්නේ මුළු ගෙවීම ගෙවුවහොත් පමණි. නැව ලැබුණත් ඉතිරි මුදල පියවන තුරු ඉන්ධන තොග ගොඩ නොගන්නේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ජුලි 22 හෝ 23 දෙදින තුළ තවත් ඉන්ධන තොගයක් මෙරටට පැමිණෙනු ඇතැයි ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ප්‍රකාශ කරන නමුත් එම නෞකාව පිළිබඳ කිසිදු සටහනක් පද්ධතියේ නොමැත. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොලොන්නාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ආනන්ද පාලිත",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළොන්නාව පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොල්ෆින් ජැටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන වරාය ඛනිජ තෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SUTUF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආනන්ද පාලිත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොලොන්නාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා අයි.ඕ.සී",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොලොන්නාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන වරාය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොලොන්නාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමගි එක්සත් වෘත්තීය සමිති බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SUTUF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආනන්ද පාලිත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 8",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LIOC கொலன்னாவையில் இருந்து விநியோகித்தால் SL இன் எரிபொருள் விநியோகம் துரிதப்படுத்தப்படும்: ஆனந்த பாலித",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "லங்கா ஐஓசி இலங்கை பெட்ரோலியம் சேமிப்பு முனையங்கள் லிமிடெட் (CPSTL) கொலன்னாவ முனையத்திற்கு டொல்பின் ஜெட்டியில் இருந்து எரிபொருள் ஏற்றுமதியை கொண்டுவந்தால், நாட்டில் எரிபொருள் விநியோக முறையானது சீனா பே பெட்ரோலியம், சமகி ஐக்கிய தொழிற்சங்கப் படை (SUTUF) கன்வீனர் மற்றும் ஊடகப் பேச்சாளர் ஆனந்த பாலித தெரிவித்தார்.",
        "இதற்கு முன்னர் லங்கா ஐஓசி நிறுவனம் கொலன்னாவையை எரிபொருள் விநியோகத்திற்காக பயன்படுத்தியதாக அவர் கூறினார். லங்கா ஐ.ஓ.சி நிறுவனம் தற்போது கொலன்னாவ சுத்திகரிப்பு நிலையத்தை எரிபொருள் விநியோகத்திற்காக பயன்படுத்தவில்லை, ஆனால் அவர்கள் திருகோணமலையில் உள்ள சீனக்குடாவை பயன்படுத்தினர்.",
        "தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக, பெரும்பாலான தொழில்துறை நிறுவனங்கள் நிரந்தரமாக மூடுவதற்கு திட்டமிட்டுள்ளன.",
        "பல நிறுவனங்கள் தங்களின் டீசல் கையிருப்புகளுக்கு லட்சக்கணக்கான ரூபாய்களில் முன்கூட்டிய ஆர்டர் செய்திருந்தும், இன்னும் டீசல் பங்குகளை பெறவில்லை.",
        "LIOC இன் இந்த நடைமுறையால், நாளொன்றுக்கு நாட்டிலுள்ள குறைந்தது 90 எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையங்களுக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்க முடியவில்லை. கொலன்னாவையில் இருந்து அனுப்பும் பணியை அவர்கள் தொடங்கினால், நாட்டில் உள்ள 200க்கும் மேற்பட்ட எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்க முடியும்.",
        "எவ்வாறாயினும், ஒரே ஒரு டீசல் ஏற்றுமதி நாளை (15) பெற திட்டமிடப்பட்டது, ஆனால் பெற்றோல் ஏற்றுமதி எதுவும் இல்லை என்று சமகி ஐக்கிய தொழிற்சங்கப் படையின் (SUTUF) அழைப்பாளரும் ஊடகப் பேச்சாளருமான ஆனந்த பாலித தெரிவித்தார்.",
        "கடைசியாக ஜூன் 16 அன்று இந்தியாவிலிருந்து டீசல் ஏற்றுமதி வந்தது, கடைசியாக பெட்ரோல் ஏற்றுமதி ஜூன் 8 அன்று கிடைத்தது. ஆனால் பெட்ரோல் கப்பலைப் பெறுவதில் எந்த உத்தரவாதமும் இல்லை, ஆனால் நாளை பெறப்பட வேண்டிய டீசல் ஏற்றுமதிக்கான முழுப் பணம் செலுத்தப்பட்டது. ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸிலிருந்து (யுஏஇ) பெறுவதற்கு மற்றொரு டீசல் ஏற்றுமதிக்கு அரசாங்கம் முன்பணத்தை செலுத்தியது, ஆனால் மொத்தக் கட்டணம் செலுத்தப்பட்டால் மட்டுமே கப்பல் மொத்தப் பணத்தைப் பெறும். கப்பல் கிடைத்தாலும், நிலுவைத் தொகையை தீர்க்கும் வரை எரிபொருள் இருப்புக்கள் இறக்கப்படாது.",
        "எவ்வாறாயினும், ஜூலை 22 அல்லது 23 ஆம் தேதி மற்றொரு எரிபொருள் ஏற்றுமதி நாட்டிற்கு வரும் என்று CPC கூறுகிறது, ஆனால் கணினியில் அந்தக் கப்பல் பற்றிய பதிவு எதுவும் இல்லை. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொலன்னாவ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஆனந்த பாலித",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொலன்னாவ முனையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டால்பின் ஜெட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா பே பெட்ரோலியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SUTUF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆனந்த பாலித",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொலன்னாவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொலன்னாவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன விரிகுடா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது 90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொலன்னாவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சமகி ஐக்கிய தொழிற்சங்கப் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SUTUF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆனந்த பாலித",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 8",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}