{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-61878590",
  "time_ut": 1655790829,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "විපක්ෂයේ පක්ෂ කිහිපයක් පර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කළේ ඇයි?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Why did several opposition parties boycott Parliament?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Members of the United People's Freedom Alliance (UPFA) and several other opposition political parties today (Jan. 21) left the House announcing that they will boycott Parliament for a week until the government presents solutions to their problems.",
        "They are carrying out the strike in the backdrop of a visit by a delegation from the International Monetary Fund (IMF) to Sri Lanka. Protests near the Presidential Secretariat in Colombo and the Ministry of Finance also escalated yesterday as the IMF delegation held talks with local authorities.",
        "Speaking in Parliament, Leader of the Opposition and Leader of the Samagi Jana Balawewa Sajith Premadasa stated that the Samagi Jana Balawega will boycott Parliament from today as there are no solutions to the problems of the people.",
        "\"This is a rogue government. The skulls have been changed and are now enjoying life, but the people of the country are orphans. has.\" He said.",
        "\"We will not join the lies of the government which does not understand the problems of the people of this country. Therefore, we will boycott Parliament this week and then stand with the people.\" Vikshanayake stressed.",
        "Accordingly, the Leader of the Opposition Sajith Premadasa, the Samagi Jana Balawegaya and the Anura Jana Balamukha led by Anura Kumara Dissanayake and the Janatha Vimukthi Peramuna have stated that they will boycott Parliament for a week.",
        "Anura Kumara Dissanayake said, \"This Parliament has been sitting for months after the crisis. It has become a center that does not represent the interests of the people. \"",
        "Do the people trust this government? Do you trust the President? Do you believe this Prime Minister? Do you believe this Parliament? He questioned.",
        "\"By wasting time in this Parliament, the man in the oil queue will not get an answer. The child without milk powder will not get an answer. The patient without medicine in the hospital will not get an answer. The peasants staring at the paddy fields will not get an answer.\" Anura Kumara Dissanayake further stated.",
        "Dayasiri Jayasekara and other members of the Sri Lanka Freedom Party, Wimal Weerawansa and other members of the Jathika Nidahas Peramuna, TNA leader Mano Ganeshan, Athuraliye Rathana, Vadivel Suresh and other opposition and independent MPs spoke in support.",
        "Before Wimal Weerawansa spoke, Nimal Lansa said that no one supported an earlier proposal for an all party government.",
        "Controversy erupted in Parliament when MP Wimal Weerawansa accused Nimal Lansa of secretly meeting the President to appoint the Prime Minister.",
        "Commenting on the current political situation in the country, Labor and Foreign Employment Minister Manusha Nanayakkara said that the Opposition had previously accused the 21st Amendment of failing to bring it about.",
        "Minister Manusha Nanayakkara has alleged that the Leader of the Opposition will step down from Parliament today after the 20th Amendment was repealed with the consent of the government and the 21st Amendment to the Constitution was introduced."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the United People's Freedom Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UPFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jan. 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat in Colombo and the Ministry of Finance",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Leader",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Samagi Jana Balawega",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vikshanayake",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Anura Jana Balamukha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Jathika Nidahas Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganeshan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Athuraliye Rathana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vadivel Suresh",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Lansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nimal Lansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Labor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 21st Amendment",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 20th Amendment",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the 21st Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විපක්ෂයේ පක්ෂ කිහිපයක් පර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කළේ ඇයි?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ජනතා ප්‍රශ්නවලට ආණ්ඩුව විසඳුම් ඉදිරිපත් කරන තුරු සතියක කාලයක් පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරන බවට නිවේදනය කරමින් සමගි ජනබලවේගය නියෝජනය කරන සහ තවත් විපක්ෂ දේශපාලන පක්ෂ රැසක මන්ත්‍රීවරු අද (21) පාර්ලිමේන්තු සභාගැබෙන් පිටව ගියහ.",
        "ඔවුන් මෙම වර්ජනය ක්‍රියාත්මක කරනු ලබන්නේ ජාත්‍යන්තර මුළ්‍ය අරමුදලේ (IMF) නියෝජිත පිරිසක් මෙරට සංචාරයක නිරත වන පසුබිම තුළය. කොළඹ ජනාධිපති කාර්යාලය සහ මුදල් අමාත්‍යංශය අසළ විරෝධතාද ඊයේ උත්සන්න වුයේ IMF නියෝජිත පිරිස මෙරට බලධාරීන් සමග සාකච්ඡා පවත්වමින් සිටියදීය.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේදී ප්‍රකාශයක් කරමින් විපක්ෂ නායක සහ සමගි ජන බලවේගය නායක සජිත් ප්‍රේමදාස කියාසිටියේ, ජනතා ප්‍රශ්නවලට විසඳුම් නැති නිසා සමගි ජන බලවේගය අද සිට පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරන බවයි.",
        "\"මේ හොර කුපාඩි ආණ්ඩුවක්. ඔළුගෙඩි මාරු කරගෙන දැන් සැප විඳිනවා. නමුත් රටේ ජනතාව අනාථයි. රටේ ජනතාවගේ හඬ නියෝජනය කරන්න හදන විට ගිරා පෝතකයෝ කෑගහනවා.මේ පාර්ලිමේන්තුව මෙලෙස රැස්වීමෙන් රටේ ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සම්පූර්ණ වෙනවද? ඒ නිසා සමගි ජන බලවේගය සහ විපක්ෂයේ ප්‍රගතිශීලී කණ්ඩායම් තීන්දුවක් ගෙන තිබෙනවා.\" ඔහු කියා සිටියේය.",
        "\"මේ රටේ ජනතාවගේ ප්‍රශ්න තේරෙන්නේ නැති ආණ්ඩුව කරන බොරුවට අප සම්බන්ධ වෙන්නේ නැහැ. ඒ නිසා අප මේ සතියේ පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරනවා. එසේ කොට අප පොදු ජනතාව සමග හිට ගන්නවා.\" වික්ෂනායකවරයා අවධාරණය කළේය.",
        "ඒ අනුව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස ප්‍රමුඛ, සමගි ජන බලවේගය සහ අනුර කුමාර දිසානයක ප්‍රමුඛ ජාතික ජන බලවේගය සහ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ සතියක කාලයක් පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරන බව ප්‍රකාශ කළහ.",
        "අනුර කුමාර දිස්නායක කියා සිටියේ, \"මේ අර්බුද මතුවෙලා මාස ගාණනාවක් මේ පාර්ලිමේන්තුව රැස්වුණා. මේ පාර්ලිමේන්තුවේ සිදුවන විවාද,පාර්ලිමේන්තුවේ සිදුවන කතා බහ කිසිවක් ජනතාවගේ ජනජීවිතය අබමල් රොනකින් හෝ ඉහළට ගෙන යාමට බලපෑමක් සිදුකර නැහැ. ඒ නිසා තවදුරටත් මේ පාර්ලිමේන්තුව මේ රටේ ජනතාවගේ හඬ හෝ මේ රටේ ජනතාවගේ උවමනාවන් නියෝජනය නොකරන මධ්‍යස්ථානයක් බවට පත් වෙලා තිබෙනවා.\"",
        "ජනතාව මේ ආණ්ඩුව විශ්වාස කරනවාද?  ජනාධිපතිවරයාව විශ්වාස කරනවාද?  මේ අගමැතිවරයා විශ්වාස කරනවාද? මේ පාර්ලිමේන්තුව විශ්වාස කරනවාද? ඔහු ප්‍රශ්න කර සිටියේය.",
        "\"මේ පාර්ලිමේන්තුවේ කාලය කා දැමීමෙන් තෙල් පෝලීමේ ඉන්න මිනිහට උත්තරයක් හම්බ වෙන්නේ නැහැ. කිරිපිටි නැති දරුවාට උත්තරයක් හම්බවෙන්නේ නැහැ. රෝහලේ බෙහෙත් නැති ලෙඩාට උත්තරයක් හම්බ වෙන්නේ නැහැ. කුඹුර දිහා බලාගෙන හූල්ලන ගොවිජනතාවට උත්තරයක් හම්බවෙන්නේ නැහැ.\"  අනුර කුමාර දිසානායක වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "දයාසිරි ජයසේකර ඇතුළු ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය, විමල් වීරවංශ ප්‍රමුඛ ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරු, දමිළ ප්‍රගතිශීලි සන්ධානයේ නායක මනෝ ගනේශන්, අතුරලියේ රතන, වඩිවෙල් සුරේෂ් ඇතුළු විපක්ෂ හා ස්වාධීන මන්ත්‍රීවරුන් නියෝජනය කරන පක්ෂ ඊට සහය පළ කරමින් කතා කළහ.",
        "විමල් විරවංශ මන්ත්‍රීවරයා අදහස් දැක්වීමට පෙර නිමල් ලන්සා අදහස් පළ කළ අතර සර්ව පාක්ෂිත ආණ්ඩුවකට කලින් කළ යෝජනාවකට කිසිවෙකුවත් සහය නොදුන් බව ඔහු කියා සිටියේය.",
        "අගමැතිවරයා පත් කිරීමට හොරෙන් ගොස් ජනාධිපති හමුවූ බවට මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ නිමල් ලන්සාට චෝදනා කිරීමත් සමඟ පාර්ලිමේන්තුවේ විවාදාත්මක තත්ත්වයක් ඇතිවිය.",
        "රටේ පවතින වර්තමාන දේශපාලන තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන්ද අදහස් දැක් වූ  කම්කරු හා විදේශ රැකියා අමාත්‍ය මනුෂ නානායක්කාර පෙන්වා දුන්නේ, 21 වන සශෝධනය ගෙන ඒමට නොහැකි බව කියමින් විපක්ෂය මිට පෙර චෝදනා කර සිටි බවයි.",
        "ආණ්ඩුවේ එකඟතාවය ඇතිව 20 වන සංශෝධනය අහෝසිකර, 19 වන ව්‍යවස්ථාවේ අඩු පාඩු සකස්කරමින් ඉදිරිපත් කළ 21 වන ව්‍යවස්ථා සංශෝධන ගෙන ආ පසු , විපක්ෂ නායකවරයා අද පාර්ලිමේන්තුවෙන් නැඟිට යන බව මනුෂ නානායක්කාර අමාත්‍යවරයා මෙහිදී චෝදනා කර සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා නිදහස් සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජ.නි.ස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය සහ මුදල් අමාත්‍යාංශය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍ෂනායක",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර ජන බලමුඛ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනෝ ගනේෂන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අතුරලියේ රතන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වඩිවෙල් සුරේෂ්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් ලංසා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිමල් ලංසා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කම්කරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "21 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல எதிர்க்கட்சிகள் பாராளுமன்றத்தை புறக்கணித்தது ஏன்?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய மக்கள் சுதந்திர முன்னணி மற்றும் பல எதிர்க்கட்சி அரசியல் கட்சிகளின் உறுப்பினர்கள் இன்று (ஜன. 21) தமது பிரச்சினைகளுக்கு அரசாங்கம் தீர்வை முன்வைக்கும் வரை ஒரு வார காலத்திற்கு பாராளுமன்றத்தை புறக்கணிக்கப் போவதாக அறிவித்து சபையை விட்டு வெளியேறினர்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) பிரதிநிதிகள் இலங்கைக்கு விஜயம் மேற்கொண்டுள்ள பின்னணியில் அவர்கள் இந்த பணிப்புறக்கணிப்பை மேற்கொண்டுள்ளனர். கொழும்பில் ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் நிதி அமைச்சுக்கு அருகாமையில் நேற்று சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பிரதிநிதிகள் உள்ளூர் அதிகாரிகளுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தியதையடுத்து போராட்டங்கள் தீவிரமடைந்தன.",
        "மக்களின் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு கிடைக்காத காரணத்தினால் இன்று முதல் சமகி ஜன பலவேக பாராளுமன்றத்தை புறக்கணிக்கவுள்ளதாக எதிர்க்கட்சி தலைவரும் சமகி ஜன பலவேவ தலைவருமான சஜித் பிரேமதாச பாராளுமன்றத்தில் உரையாற்றினார்.",
        "\"இது ஒரு முரட்டு அரசாங்கம், மண்டைகளை மாற்றி இப்போது வாழ்க்கையை அனுபவிக்கிறது, ஆனால் நாட்டு மக்கள் அனாதைகள். அவன் சொன்னான்.",
        "\"இந்த நாட்டு மக்களின் பிரச்சினைகளை புரிந்து கொள்ளாத அரசாங்கத்தின் பொய்களுடன் நாங்கள் இணைய மாட்டோம். எனவே இந்த வாரம் பாராளுமன்றத்தை புறக்கணித்து பின்னர் மக்களுடன் நிற்போம்.\" விக்ஷநாயக்க வலியுறுத்தினார்.",
        "இதன்படி, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச, சமகி ஜன பலவேகய, அனுரகுமார திஸாநாயக்க தலைமையிலான அநுர ஜன பலமுக ஆகிய கட்சிகளும், மக்கள் விடுதலை முன்னணியும் ஒரு வார காலத்திற்கு நாடாளுமன்றத்தை புறக்கணிக்கப் போவதாக அறிவித்துள்ளன.",
        "\"நெருக்கடி ஏற்பட்டு பல மாதங்களாக இந்த நாடாளுமன்றம் நடைபெற்று வருகிறது. மக்களின் நலன்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தாத மத்திய நிலையமாக இது மாறியுள்ளது\" என அனுரகுமார திஸாநாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "இந்த அரசை மக்கள் நம்புகிறார்களா? நீங்கள் ஜனாதிபதியை நம்புகிறீர்களா? இந்த பிரதமரை நம்புகிறீர்களா? இந்த பாராளுமன்றத்தை நீங்கள் நம்புகிறீர்களா? என்று கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "\"இந்த பாராளுமன்றத்தில் நேரத்தை வீணடிப்பதால் எண்ணெய் வரிசையில் நிற்கும் மனிதனுக்கு பதில் கிடைக்காது. பால் பவுடர் இல்லாத குழந்தைக்கு பதில் கிடைக்காது. மருத்துவமனையில் மருந்து இல்லாமல் நோயாளிக்கு பதில் கிடைக்காது. நெல்லை வெறித்துப் பார்க்கும் விவசாயிகள். புலங்கள் பதில் கிடைக்காது.\" அனுரகுமார திஸாநாயக்க மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "தயாசிறி ஜயசேகர மற்றும் ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி உறுப்பினர்கள், விமல் வீரவங்ச மற்றும் ஜாதிக சுதந்திர பெரமுன உறுப்பினர்கள், தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் தலைவர் மனோ கணேசன், அத்துரலியே ரத்தின, வடிவேல் சுரேஷ் உள்ளிட்ட எதிர்க்கட்சிகள் மற்றும் சுயேச்சை எம்.பி.க்கள் ஆகியோர் ஆதரவாகப் பேசினர்.",
        "விமல் வீரவன்ச பேசுவதற்கு முன்னர், சர்வகட்சி அரசாங்கத்திற்கான முன்மொழிவை எவரும் ஆதரிக்கவில்லை என்று நிமல் லான்சா கூறினார்.",
        "பிரதமரை நியமிப்பதற்காக நிமல் லான்சா ஜனாதிபதியை இரகசியமாக சந்தித்ததாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் விமல் வீரவன்ச குற்றம் சுமத்தியதையடுத்து பாராளுமன்றத்தில் சர்ச்சை வெடித்தது.",
        "நாட்டின் தற்போதைய அரசியல் சூழ்நிலை குறித்து கருத்து தெரிவித்த தொழிலாளர் மற்றும் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சர் மனுஷ நாணயக்கார, 21வது திருத்தச் சட்டத்தை கொண்டு வர முடியவில்லை என எதிர்க்கட்சிகள் முன்னர் குற்றம் சுமத்தியிருந்தன.",
        "அரசாங்கத்தின் சம்மதத்துடன் 20வது திருத்தச் சட்டம் நீக்கப்பட்டு 21வது அரசியலமைப்பு திருத்தம் கொண்டு வரப்பட்டதை அடுத்து எதிர்க்கட்சித் தலைவர் இன்று பாராளுமன்றத்தில் இருந்து விலகுவார் என அமைச்சர் மனுஷ நாணயக்கார குற்றம் சுமத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சுதந்திரக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UPFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் நிதி அமைச்சு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தலைவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்ஷநாயக்க",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுர ஜன பலமுக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜாதிக நிதாஹஸ் பெரமுனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனோ கணேசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அதுரலியே ரத்தனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடிவேல் சுரேஷ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் லான்சா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிமல் லான்சா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொழிலாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 வது திருத்தம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "21வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "විපක්ෂයේ පක්ෂ කිහිපයක් පර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කළේ ඇයි?",
  "body_lines": [
    "ජනතා ප්‍රශ්නවලට ආණ්ඩුව විසඳුම් ඉදිරිපත් කරන තුරු සතියක කාලයක් පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරන බවට නිවේදනය කරමින් සමගි ජනබලවේගය නියෝජනය කරන සහ තවත් විපක්ෂ දේශපාලන පක්ෂ රැසක මන්ත්‍රීවරු අද (21) පාර්ලිමේන්තු සභාගැබෙන් පිටව ගියහ.",
    "ඔවුන් මෙම වර්ජනය ක්‍රියාත්මක කරනු ලබන්නේ ජාත්‍යන්තර මුළ්‍ය අරමුදලේ (IMF) නියෝජිත පිරිසක් මෙරට සංචාරයක නිරත වන පසුබිම තුළය. කොළඹ ජනාධිපති කාර්යාලය සහ මුදල් අමාත්‍යංශය අසළ විරෝධතාද ඊයේ උත්සන්න වුයේ IMF නියෝජිත පිරිස මෙරට බලධාරීන් සමග සාකච්ඡා පවත්වමින් සිටියදීය.",
    "පාර්ලිමේන්තුවේදී ප්‍රකාශයක් කරමින් විපක්ෂ නායක සහ සමගි ජන බලවේගය නායක සජිත් ප්‍රේමදාස කියාසිටියේ, ජනතා ප්‍රශ්නවලට විසඳුම් නැති නිසා සමගි ජන බලවේගය අද සිට පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරන බවයි.",
    "\"මේ හොර කුපාඩි ආණ්ඩුවක්. ඔළුගෙඩි මාරු කරගෙන දැන් සැප විඳිනවා. නමුත් රටේ ජනතාව අනාථයි. රටේ ජනතාවගේ හඬ නියෝජනය කරන්න හදන විට ගිරා පෝතකයෝ කෑගහනවා.මේ පාර්ලිමේන්තුව මෙලෙස රැස්වීමෙන් රටේ ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සම්පූර්ණ වෙනවද? ඒ නිසා සමගි ජන බලවේගය සහ විපක්ෂයේ ප්‍රගතිශීලී කණ්ඩායම් තීන්දුවක් ගෙන තිබෙනවා.\" ඔහු කියා සිටියේය.",
    "\"මේ රටේ ජනතාවගේ ප්‍රශ්න තේරෙන්නේ නැති ආණ්ඩුව කරන බොරුවට අප සම්බන්ධ වෙන්නේ නැහැ. ඒ නිසා අප මේ සතියේ පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරනවා. එසේ කොට අප පොදු ජනතාව සමග හිට ගන්නවා.\" වික්ෂනායකවරයා අවධාරණය කළේය.",
    "ඒ අනුව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස ප්‍රමුඛ, සමගි ජන බලවේගය සහ අනුර කුමාර දිසානයක ප්‍රමුඛ ජාතික ජන බලවේගය සහ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ සතියක කාලයක් පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරන බව ප්‍රකාශ කළහ.",
    "අනුර කුමාර දිස්නායක කියා සිටියේ, \"මේ අර්බුද මතුවෙලා මාස ගාණනාවක් මේ පාර්ලිමේන්තුව රැස්වුණා. මේ පාර්ලිමේන්තුවේ සිදුවන විවාද,පාර්ලිමේන්තුවේ සිදුවන කතා බහ කිසිවක් ජනතාවගේ ජනජීවිතය අබමල් රොනකින් හෝ ඉහළට ගෙන යාමට බලපෑමක් සිදුකර නැහැ. ඒ නිසා තවදුරටත් මේ පාර්ලිමේන්තුව මේ රටේ ජනතාවගේ හඬ හෝ මේ රටේ ජනතාවගේ උවමනාවන් නියෝජනය නොකරන මධ්‍යස්ථානයක් බවට පත් වෙලා තිබෙනවා.\"",
    "ජනතාව මේ ආණ්ඩුව විශ්වාස කරනවාද?  ජනාධිපතිවරයාව විශ්වාස කරනවාද?  මේ අගමැතිවරයා විශ්වාස කරනවාද? මේ පාර්ලිමේන්තුව විශ්වාස කරනවාද? ඔහු ප්‍රශ්න කර සිටියේය.",
    "\"මේ පාර්ලිමේන්තුවේ කාලය කා දැමීමෙන් තෙල් පෝලීමේ ඉන්න මිනිහට උත්තරයක් හම්බ වෙන්නේ නැහැ. කිරිපිටි නැති දරුවාට උත්තරයක් හම්බවෙන්නේ නැහැ. රෝහලේ බෙහෙත් නැති ලෙඩාට උත්තරයක් හම්බ වෙන්නේ නැහැ. කුඹුර දිහා බලාගෙන හූල්ලන ගොවිජනතාවට උත්තරයක් හම්බවෙන්නේ නැහැ.\"  අනුර කුමාර දිසානායක වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
    "දයාසිරි ජයසේකර ඇතුළු ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය, විමල් වීරවංශ ප්‍රමුඛ ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරු, දමිළ ප්‍රගතිශීලි සන්ධානයේ නායක මනෝ ගනේශන්, අතුරලියේ රතන, වඩිවෙල් සුරේෂ් ඇතුළු විපක්ෂ හා ස්වාධීන මන්ත්‍රීවරුන් නියෝජනය කරන පක්ෂ ඊට සහය පළ කරමින් කතා කළහ.",
    "විමල් විරවංශ මන්ත්‍රීවරයා අදහස් දැක්වීමට පෙර නිමල් ලන්සා අදහස් පළ කළ අතර සර්ව පාක්ෂිත ආණ්ඩුවකට කලින් කළ යෝජනාවකට කිසිවෙකුවත් සහය නොදුන් බව ඔහු කියා සිටියේය.",
    "අගමැතිවරයා පත් කිරීමට හොරෙන් ගොස් ජනාධිපති හමුවූ බවට මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ නිමල් ලන්සාට චෝදනා කිරීමත් සමඟ පාර්ලිමේන්තුවේ විවාදාත්මක තත්ත්වයක් ඇතිවිය.",
    "රටේ පවතින වර්තමාන දේශපාලන තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන්ද අදහස් දැක් වූ  කම්කරු හා විදේශ රැකියා අමාත්‍ය මනුෂ නානායක්කාර පෙන්වා දුන්නේ, 21 වන සශෝධනය ගෙන ඒමට නොහැකි බව කියමින් විපක්ෂය මිට පෙර චෝදනා කර සිටි බවයි.",
    "ආණ්ඩුවේ එකඟතාවය ඇතිව 20 වන සංශෝධනය අහෝසිකර, 19 වන ව්‍යවස්ථාවේ අඩු පාඩු සකස්කරමින් ඉදිරිපත් කළ 21 වන ව්‍යවස්ථා සංශෝධන ගෙන ආ පසු , විපක්ෂ නායකවරයා අද පාර්ලිමේන්තුවෙන් නැඟිට යන බව මනුෂ නානායක්කාර අමාත්‍යවරයා මෙහිදී චෝදනා කර සිටියේය."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Why did several opposition parties boycott Parliament?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Members of the United People's Freedom Alliance (UPFA) and several other opposition political parties today (Jan. 21) left the House announcing that they will boycott Parliament for a week until the government presents solutions to their problems.",
        "They are carrying out the strike in the backdrop of a visit by a delegation from the International Monetary Fund (IMF) to Sri Lanka. Protests near the Presidential Secretariat in Colombo and the Ministry of Finance also escalated yesterday as the IMF delegation held talks with local authorities.",
        "Speaking in Parliament, Leader of the Opposition and Leader of the Samagi Jana Balawewa Sajith Premadasa stated that the Samagi Jana Balawega will boycott Parliament from today as there are no solutions to the problems of the people.",
        "\"This is a rogue government. The skulls have been changed and are now enjoying life, but the people of the country are orphans. has.\" He said.",
        "\"We will not join the lies of the government which does not understand the problems of the people of this country. Therefore, we will boycott Parliament this week and then stand with the people.\" Vikshanayake stressed.",
        "Accordingly, the Leader of the Opposition Sajith Premadasa, the Samagi Jana Balawegaya and the Anura Jana Balamukha led by Anura Kumara Dissanayake and the Janatha Vimukthi Peramuna have stated that they will boycott Parliament for a week.",
        "Anura Kumara Dissanayake said, \"This Parliament has been sitting for months after the crisis. It has become a center that does not represent the interests of the people. \"",
        "Do the people trust this government? Do you trust the President? Do you believe this Prime Minister? Do you believe this Parliament? He questioned.",
        "\"By wasting time in this Parliament, the man in the oil queue will not get an answer. The child without milk powder will not get an answer. The patient without medicine in the hospital will not get an answer. The peasants staring at the paddy fields will not get an answer.\" Anura Kumara Dissanayake further stated.",
        "Dayasiri Jayasekara and other members of the Sri Lanka Freedom Party, Wimal Weerawansa and other members of the Jathika Nidahas Peramuna, TNA leader Mano Ganeshan, Athuraliye Rathana, Vadivel Suresh and other opposition and independent MPs spoke in support.",
        "Before Wimal Weerawansa spoke, Nimal Lansa said that no one supported an earlier proposal for an all party government.",
        "Controversy erupted in Parliament when MP Wimal Weerawansa accused Nimal Lansa of secretly meeting the President to appoint the Prime Minister.",
        "Commenting on the current political situation in the country, Labor and Foreign Employment Minister Manusha Nanayakkara said that the Opposition had previously accused the 21st Amendment of failing to bring it about.",
        "Minister Manusha Nanayakkara has alleged that the Leader of the Opposition will step down from Parliament today after the 20th Amendment was repealed with the consent of the government and the 21st Amendment to the Constitution was introduced."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the United People's Freedom Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UPFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jan. 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat in Colombo and the Ministry of Finance",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Leader",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Samagi Jana Balawega",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vikshanayake",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Anura Jana Balamukha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Jathika Nidahas Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganeshan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Athuraliye Rathana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vadivel Suresh",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Lansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nimal Lansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Labor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 21st Amendment",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 20th Amendment",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the 21st Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විපක්ෂයේ පක්ෂ කිහිපයක් පර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කළේ ඇයි?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ජනතා ප්‍රශ්නවලට ආණ්ඩුව විසඳුම් ඉදිරිපත් කරන තුරු සතියක කාලයක් පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරන බවට නිවේදනය කරමින් සමගි ජනබලවේගය නියෝජනය කරන සහ තවත් විපක්ෂ දේශපාලන පක්ෂ රැසක මන්ත්‍රීවරු අද (21) පාර්ලිමේන්තු සභාගැබෙන් පිටව ගියහ.",
        "ඔවුන් මෙම වර්ජනය ක්‍රියාත්මක කරනු ලබන්නේ ජාත්‍යන්තර මුළ්‍ය අරමුදලේ (IMF) නියෝජිත පිරිසක් මෙරට සංචාරයක නිරත වන පසුබිම තුළය. කොළඹ ජනාධිපති කාර්යාලය සහ මුදල් අමාත්‍යංශය අසළ විරෝධතාද ඊයේ උත්සන්න වුයේ IMF නියෝජිත පිරිස මෙරට බලධාරීන් සමග සාකච්ඡා පවත්වමින් සිටියදීය.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේදී ප්‍රකාශයක් කරමින් විපක්ෂ නායක සහ සමගි ජන බලවේගය නායක සජිත් ප්‍රේමදාස කියාසිටියේ, ජනතා ප්‍රශ්නවලට විසඳුම් නැති නිසා සමගි ජන බලවේගය අද සිට පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරන බවයි.",
        "\"මේ හොර කුපාඩි ආණ්ඩුවක්. ඔළුගෙඩි මාරු කරගෙන දැන් සැප විඳිනවා. නමුත් රටේ ජනතාව අනාථයි. රටේ ජනතාවගේ හඬ නියෝජනය කරන්න හදන විට ගිරා පෝතකයෝ කෑගහනවා.මේ පාර්ලිමේන්තුව මෙලෙස රැස්වීමෙන් රටේ ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සම්පූර්ණ වෙනවද? ඒ නිසා සමගි ජන බලවේගය සහ විපක්ෂයේ ප්‍රගතිශීලී කණ්ඩායම් තීන්දුවක් ගෙන තිබෙනවා.\" ඔහු කියා සිටියේය.",
        "\"මේ රටේ ජනතාවගේ ප්‍රශ්න තේරෙන්නේ නැති ආණ්ඩුව කරන බොරුවට අප සම්බන්ධ වෙන්නේ නැහැ. ඒ නිසා අප මේ සතියේ පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරනවා. එසේ කොට අප පොදු ජනතාව සමග හිට ගන්නවා.\" වික්ෂනායකවරයා අවධාරණය කළේය.",
        "ඒ අනුව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස ප්‍රමුඛ, සමගි ජන බලවේගය සහ අනුර කුමාර දිසානයක ප්‍රමුඛ ජාතික ජන බලවේගය සහ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ සතියක කාලයක් පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කරන බව ප්‍රකාශ කළහ.",
        "අනුර කුමාර දිස්නායක කියා සිටියේ, \"මේ අර්බුද මතුවෙලා මාස ගාණනාවක් මේ පාර්ලිමේන්තුව රැස්වුණා. මේ පාර්ලිමේන්තුවේ සිදුවන විවාද,පාර්ලිමේන්තුවේ සිදුවන කතා බහ කිසිවක් ජනතාවගේ ජනජීවිතය අබමල් රොනකින් හෝ ඉහළට ගෙන යාමට බලපෑමක් සිදුකර නැහැ. ඒ නිසා තවදුරටත් මේ පාර්ලිමේන්තුව මේ රටේ ජනතාවගේ හඬ හෝ මේ රටේ ජනතාවගේ උවමනාවන් නියෝජනය නොකරන මධ්‍යස්ථානයක් බවට පත් වෙලා තිබෙනවා.\"",
        "ජනතාව මේ ආණ්ඩුව විශ්වාස කරනවාද?  ජනාධිපතිවරයාව විශ්වාස කරනවාද?  මේ අගමැතිවරයා විශ්වාස කරනවාද? මේ පාර්ලිමේන්තුව විශ්වාස කරනවාද? ඔහු ප්‍රශ්න කර සිටියේය.",
        "\"මේ පාර්ලිමේන්තුවේ කාලය කා දැමීමෙන් තෙල් පෝලීමේ ඉන්න මිනිහට උත්තරයක් හම්බ වෙන්නේ නැහැ. කිරිපිටි නැති දරුවාට උත්තරයක් හම්බවෙන්නේ නැහැ. රෝහලේ බෙහෙත් නැති ලෙඩාට උත්තරයක් හම්බ වෙන්නේ නැහැ. කුඹුර දිහා බලාගෙන හූල්ලන ගොවිජනතාවට උත්තරයක් හම්බවෙන්නේ නැහැ.\"  අනුර කුමාර දිසානායක වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "දයාසිරි ජයසේකර ඇතුළු ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය, විමල් වීරවංශ ප්‍රමුඛ ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරු, දමිළ ප්‍රගතිශීලි සන්ධානයේ නායක මනෝ ගනේශන්, අතුරලියේ රතන, වඩිවෙල් සුරේෂ් ඇතුළු විපක්ෂ හා ස්වාධීන මන්ත්‍රීවරුන් නියෝජනය කරන පක්ෂ ඊට සහය පළ කරමින් කතා කළහ.",
        "විමල් විරවංශ මන්ත්‍රීවරයා අදහස් දැක්වීමට පෙර නිමල් ලන්සා අදහස් පළ කළ අතර සර්ව පාක්ෂිත ආණ්ඩුවකට කලින් කළ යෝජනාවකට කිසිවෙකුවත් සහය නොදුන් බව ඔහු කියා සිටියේය.",
        "අගමැතිවරයා පත් කිරීමට හොරෙන් ගොස් ජනාධිපති හමුවූ බවට මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ නිමල් ලන්සාට චෝදනා කිරීමත් සමඟ පාර්ලිමේන්තුවේ විවාදාත්මක තත්ත්වයක් ඇතිවිය.",
