{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/අයි-එම්-එෆ්-නියෝජිතයෝ-ජනපති-හමුවෙති/1-615346",
  "time_ut": 1656078704,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අයි.එම්.එෆ් නියෝජිතයෝ ජනපති හමුවෙති",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF representatives meet President",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The delegation appointed by the International Monetary Fund to take action on Sri Lanka called on President Gotabhaya Rajapaksa at the President's House in Fort this afternoon (24).",
        "The delegation, which is staying in Sri Lanka for a week, briefed the President on recent discussions with Prime Minister Ranil Wickremesinghe, the Ministry of Finance, the Central Bank and other economic authorities and experts on the current situation.",
        "The delegation told the President that they hoped to assist Sri Lanka in line with the policies of the International Monetary Fund in the current difficult times.",
        "The President elaborated on the current economic situation and thanked the delegation for their support to Sri Lanka.",
        "The delegation will conduct a lengthy study on the policy and relevance of reaching a staff level agreement with Sri Lanka.",
        "Peter Bower, Senior Operations Head, International Monetary Fund; Masahiro Nosaki, Chief Operating Officer; Amarasekera, Secretary to the President Gamini Senarath, Chief of Staff to the President Anura Dissanayake, Governor of the Central Bank Dr. Nandalal Weerasinghe, Secretary to the Finance Ministry KMM Siriwardena, Deputy Finance Secretary MSS Saman Fernando, Deputy Governor TMJYP Dr. PKG Fernando, Director, Department of Economic Research; Mr. and Mrs. Harischandra were also present on the occasion."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Bower",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amarasekera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gamini Senarath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KMM Siriwardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MSS Saman Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TMJYP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PKG Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Department of Economic Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harischandra",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අයි.එම්.එෆ් නියෝජිතයෝ ජනපති හමුවෙති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල මගින් ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් පියවර ගැනීම සඳහා පත් කර සිටින නියෝජිත පිරිස අද (24) පස්වරුවේ කොටුව ජනාධිපති මන්දිරයට පැමිණ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමුවූහ.",
        "සතියක කාලයක් මෙරට රැඳී සිටින නියෝජිත පිරිස පසුගිය දිනවල අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ, මුදල් අමාත්‍යාංශය, මහ බැංකුව ඇතුළු ආර්ථික බලධාරීන් හා විශේෂඥයන් සමග පැවැත්වූ සාකච්ඡා සහ වත්මන් තත්වය පිළිබඳව ජනාධිපතිවරයා දැනුවත් කළහ.",
        "පවතින දුෂ්කර අවස්ථාවේ දී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව ශ්‍රී ලංකාවට සහායවීමට අපේක්ෂා කරන බව එම නියෝජිත පිරිස ජනාධිපතිවරයා හමුවේ කියා සිටියහ.",
        "පවතින ආර්ථික තත්ත්වය පිළිබඳ දීර්ඝ වශයෙන් පැහැදිලි කළ ජනාධිපතිවරයා ශ්‍රී ලංකාවට සහාය වීම සම්බන්ධයෙන් එම නියෝජිත පිරිසට සිය ස්තූතිය පළ කළේය.",
        "එම නියෝජිත කණ්ඩායම ශ්‍රී ලංකාව සමඟ මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළැඹීමට අදාළ සහ ප්‍රතිපත්තිමය කරුණු පිළිබඳ දීර්ඝ අධ්‍යයනයට ලක් කිරීමට නියමිතය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ජ්‍යෙෂ්ඨ මෙහෙයුම් ප්‍රධානි පීටර් බෲවර්, මෙහෙයුම් ප්‍රධානි මසහිරෝ නොසාකි, නේවාසික නියෝජිත ආචාර්ය ටුබාගස් ෆෙරිදානු සෙට්යාවන්, ආසියා පැසිෆික් දෙපාර්තමේන්තුවේ නියොජ්‍ය  අධ්‍යක්ෂ ඈන් මාරි ගුල්ඩේ, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ විකල්ප විධායක අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය සී. අමරසේකර හා ජනාධිපති ලේකම් ගාමිණී සෙනරත්, ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානි අනුර දිසානායක, මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ, මුදල් ලේකම් කේ.එම්.එම්. සිරිවර්ධන, නියෝජ්‍ය මුදල් ලේකම් එම්.එස්.එස්. සමන් ප්‍රනාන්දු, නියෝජ්‍ය අධිපති ටී.එම්.ජේ.වයි.පී. ප්‍රනාන්දු සහ ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය පී.කේ.ජී. හරිස්චන්ද්‍ර යන මහත්ම මහත්මීහු මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීටර් බෝවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමරසේකර ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාමිණී සෙනරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ.එම්.එම් සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්එස්එස් සමන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටී.එම්.ජේ.වයි.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PKG ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරිස්චන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF பிரதிநிதிகள் ஜனாதிபதியை சந்தித்தனர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கை தொடர்பில் நடவடிக்கை எடுப்பதற்காக சர்வதேச நாணய நிதியத்தினால் நியமிக்கப்பட்ட குழுவினர் இன்று (24) பிற்பகல் கோட்டையிலுள்ள ஜனாதிபதி மாளிகையில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை சந்தித்தனர்.",
        "இலங்கையில் ஒரு வார காலம் தங்கியிருக்கும் தூதுக்குழுவினர், பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, நிதியமைச்சு, மத்திய வங்கி மற்றும் ஏனைய பொருளாதார அதிகாரிகள் மற்றும் நிபுணர்களுடன் தற்போதைய நிலைமை குறித்து அண்மையில் நடத்திய கலந்துரையாடல்கள் குறித்து ஜனாதிபதிக்கு விளக்கமளித்தனர்.",
        "தற்போதைய இக்கட்டான காலங்களில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு அமைவாக இலங்கைக்கு உதவுவதற்கு தாங்கள் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளதாக தூதுக்குழுவினர் ஜனாதிபதியிடம் தெரிவித்தனர்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நிலைமை குறித்து விரிவாகக் கூறிய ஜனாதிபதி, இலங்கைக்கு வழங்கிய ஆதரவிற்கு தூதுக்குழுவினருக்கு நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையுடன் பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை எட்டுவதற்கான கொள்கை மற்றும் பொருத்தம் குறித்து தூதுக்குழு நீண்ட ஆய்வை மேற்கொள்ளும்.",
        "பீட்டர் போவர், மூத்த செயல்பாட்டுத் தலைவர், சர்வதேச நாணய நிதியம்; மசாஹிரோ நோசாகி, தலைமை இயக்க அதிகாரி; அமரசேகர, ஜனாதிபதியின் செயலாளர் காமினி செனரத், ஜனாதிபதியின் பணிப்பாளர் பிரதானி அனுர திஸாநாயக்க, மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, நிதி அமைச்சின் செயலாளர் கே.எம்.எம். சிறிவர்தன, பிரதி நிதிச் செயலாளர் எம்.எஸ்.எஸ் சமன் பெர்னாண்டோ, பிரதி ஆளுநர் TMJYP கலாநிதி பி.கே.ஜி பெர்னாண்டோ, பொருளாதார ஆய்வுத் திணைக்களத்தின் பணிப்பாளர்; ஹரிச்சந்திர மற்றும் திருமதி ஹரிச்சந்திர ஆகியோரும் இந்நிகழ்வில் கலந்து கொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் போவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமரசேகர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காமினி செனரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.எம்.எம்.சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.எஸ்.எஸ் சமன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TMJYP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிகேஜி பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஆராய்ச்சி துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரிச்சந்திரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "අයි.එම්.එෆ් නියෝජිතයෝ ජනපති හමුවෙති",
  "body_lines": [
    "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල මගින් ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් පියවර ගැනීම සඳහා පත් කර සිටින නියෝජිත පිරිස අද (24) පස්වරුවේ කොටුව ජනාධිපති මන්දිරයට පැමිණ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමුවූහ.",
    "සතියක කාලයක් මෙරට රැඳී සිටින නියෝජිත පිරිස පසුගිය දිනවල අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ, මුදල් අමාත්‍යාංශය, මහ බැංකුව ඇතුළු ආර්ථික බලධාරීන් හා විශේෂඥයන් සමග පැවැත්වූ සාකච්ඡා සහ වත්මන් තත්වය පිළිබඳව ජනාධිපතිවරයා දැනුවත් කළහ.",
    "පවතින දුෂ්කර අවස්ථාවේ දී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව ශ්‍රී ලංකාවට සහායවීමට අපේක්ෂා කරන බව එම නියෝජිත පිරිස ජනාධිපතිවරයා හමුවේ කියා සිටියහ.",
    "පවතින ආර්ථික තත්ත්වය පිළිබඳ දීර්ඝ වශයෙන් පැහැදිලි කළ ජනාධිපතිවරයා ශ්‍රී ලංකාවට සහාය වීම සම්බන්ධයෙන් එම නියෝජිත පිරිසට සිය ස්තූතිය පළ කළේය.",
    "එම නියෝජිත කණ්ඩායම ශ්‍රී ලංකාව සමඟ මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළැඹීමට අදාළ සහ ප්‍රතිපත්තිමය කරුණු පිළිබඳ දීර්ඝ අධ්‍යයනයට ලක් කිරීමට නියමිතය.",
    "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ජ්‍යෙෂ්ඨ මෙහෙයුම් ප්‍රධානි පීටර් බෲවර්, මෙහෙයුම් ප්‍රධානි මසහිරෝ නොසාකි, නේවාසික නියෝජිත ආචාර්ය ටුබාගස් ෆෙරිදානු සෙට්යාවන්, ආසියා පැසිෆික් දෙපාර්තමේන්තුවේ නියොජ්‍ය  අධ්‍යක්ෂ ඈන් මාරි ගුල්ඩේ, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ විකල්ප විධායක අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය සී. අමරසේකර හා ජනාධිපති ලේකම් ගාමිණී සෙනරත්, ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානි අනුර දිසානායක, මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ, මුදල් ලේකම් කේ.එම්.එම්. සිරිවර්ධන, නියෝජ්‍ය මුදල් ලේකම් එම්.එස්.එස්. සමන් ප්‍රනාන්දු, නියෝජ්‍ය අධිපති ටී.එම්.ජේ.වයි.පී. ප්‍රනාන්දු සහ ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය පී.කේ.ජී. හරිස්චන්ද්‍ර යන මහත්ම මහත්මීහු මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "IMF representatives meet President",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The delegation appointed by the International Monetary Fund to take action on Sri Lanka called on President Gotabhaya Rajapaksa at the President's House in Fort this afternoon (24).",
        "The delegation, which is staying in Sri Lanka for a week, briefed the President on recent discussions with Prime Minister Ranil Wickremesinghe, the Ministry of Finance, the Central Bank and other economic authorities and experts on the current situation.",
        "The delegation told the President that they hoped to assist Sri Lanka in line with the policies of the International Monetary Fund in the current difficult times.",
        "The President elaborated on the current economic situation and thanked the delegation for their support to Sri Lanka.",
        "The delegation will conduct a lengthy study on the policy and relevance of reaching a staff level agreement with Sri Lanka.",
        "Peter Bower, Senior Operations Head, International Monetary Fund; Masahiro Nosaki, Chief Operating Officer; Amarasekera, Secretary to the President Gamini Senarath, Chief of Staff to the President Anura Dissanayake, Governor of the Central Bank Dr. Nandalal Weerasinghe, Secretary to the Finance Ministry KMM Siriwardena, Deputy Finance Secretary MSS Saman Fernando, Deputy Governor TMJYP Dr. PKG Fernando, Director, Department of Economic Research; Mr. and Mrs. Harischandra were also present on the occasion."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Bower",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amarasekera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gamini Senarath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KMM Siriwardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MSS Saman Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TMJYP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PKG Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Department of Economic Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harischandra",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අයි.එම්.එෆ් නියෝජිතයෝ ජනපති හමුවෙති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල මගින් ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් පියවර ගැනීම සඳහා පත් කර සිටින නියෝජිත පිරිස අද (24) පස්වරුවේ කොටුව ජනාධිපති මන්දිරයට පැමිණ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමුවූහ.",
        "සතියක කාලයක් මෙරට රැඳී සිටින නියෝජිත පිරිස පසුගිය දිනවල අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ, මුදල් අමාත්‍යාංශය, මහ බැංකුව ඇතුළු ආර්ථික බලධාරීන් හා විශේෂඥයන් සමග පැවැත්වූ සාකච්ඡා සහ වත්මන් තත්වය පිළිබඳව ජනාධිපතිවරයා දැනුවත් කළහ.",
        "පවතින දුෂ්කර අවස්ථාවේ දී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව ශ්‍රී ලංකාවට සහායවීමට අපේක්ෂා කරන බව එම නියෝජිත පිරිස ජනාධිපතිවරයා හමුවේ කියා සිටියහ.",
        "පවතින ආර්ථික තත්ත්වය පිළිබඳ දීර්ඝ වශයෙන් පැහැදිලි කළ ජනාධිපතිවරයා ශ්‍රී ලංකාවට සහාය වීම සම්බන්ධයෙන් එම නියෝජිත පිරිසට සිය ස්තූතිය පළ කළේය.",
        "එම නියෝජිත කණ්ඩායම ශ්‍රී ලංකාව සමඟ මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළැඹීමට අදාළ සහ ප්‍රතිපත්තිමය කරුණු පිළිබඳ දීර්ඝ අධ්‍යයනයට ලක් කිරීමට නියමිතය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ජ්‍යෙෂ්ඨ මෙහෙයුම් ප්‍රධානි පීටර් බෲවර්, මෙහෙයුම් ප්‍රධානි මසහිරෝ නොසාකි, නේවාසික නියෝජිත ආචාර්ය ටුබාගස් ෆෙරිදානු සෙට්යාවන්, ආසියා පැසිෆික් දෙපාර්තමේන්තුවේ නියොජ්‍ය  අධ්‍යක්ෂ ඈන් මාරි ගුල්ඩේ, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ විකල්ප විධායක අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය සී. අමරසේකර හා ජනාධිපති ලේකම් ගාමිණී සෙනරත්, ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානි අනුර දිසානායක, මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ, මුදල් ලේකම් කේ.එම්.එම්. සිරිවර්ධන, නියෝජ්‍ය මුදල් ලේකම් එම්.එස්.එස්. සමන් ප්‍රනාන්දු, නියෝජ්‍ය අධිපති ටී.එම්.ජේ.වයි.පී. ප්‍රනාන්දු සහ ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය පී.කේ.ජී. හරිස්චන්ද්‍ර යන මහත්ම මහත්මීහු මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීටර් බෝවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමරසේකර ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාමිණී සෙනරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ.එම්.එම් සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්එස්එස් සමන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටී.එම්.ජේ.වයි.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PKG ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරිස්චන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF பிரதிநிதிகள் ஜனாதிபதியை சந்தித்தனர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கை தொடர்பில் நடவடிக்கை எடுப்பதற்காக சர்வதேச நாணய நிதியத்தினால் நியமிக்கப்பட்ட குழுவினர் இன்று (24) பிற்பகல் கோட்டையிலுள்ள ஜனாதிபதி மாளிகையில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை சந்தித்தனர்.",
        "இலங்கையில் ஒரு வார காலம் தங்கியிருக்கும் தூதுக்குழுவினர், பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, நிதியமைச்சு, மத்திய வங்கி மற்றும் ஏனைய பொருளாதார அதிகாரிகள் மற்றும் நிபுணர்களுடன் தற்போதைய நிலைமை குறித்து அண்மையில் நடத்திய கலந்துரையாடல்கள் குறித்து ஜனாதிபதிக்கு விளக்கமளித்தனர்.",
        "தற்போதைய இக்கட்டான காலங்களில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு அமைவாக இலங்கைக்கு உதவுவதற்கு தாங்கள் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளதாக தூதுக்குழுவினர் ஜனாதிபதியிடம் தெரிவித்தனர்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நிலைமை குறித்து விரிவாகக் கூறிய ஜனாதிபதி, இலங்கைக்கு வழங்கிய ஆதரவிற்கு தூதுக்குழுவினருக்கு நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையுடன் பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை எட்டுவதற்கான கொள்கை மற்றும் பொருத்தம் குறித்து தூதுக்குழு நீண்ட ஆய்வை மேற்கொள்ளும்.",
        "பீட்டர் போவர், மூத்த செயல்பாட்டுத் தலைவர், சர்வதேச நாணய நிதியம்; மசாஹிரோ நோசாகி, தலைமை இயக்க அதிகாரி; அமரசேகர, ஜனாதிபதியின் செயலாளர் காமினி செனரத், ஜனாதிபதியின் பணிப்பாளர் பிரதானி அனுர திஸாநாயக்க, மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, நிதி அமைச்சின் செயலாளர் கே.எம்.எம். சிறிவர்தன, பிரதி நிதிச் செயலாளர் எம்.எஸ்.எஸ் சமன் பெர்னாண்டோ, பிரதி ஆளுநர் TMJYP கலாநிதி பி.கே.ஜி பெர்னாண்டோ, பொருளாதார ஆய்வுத் திணைக்களத்தின் பணிப்பாளர்; ஹரிச்சந்திர மற்றும் திருமதி ஹரிச்சந்திர ஆகியோரும் இந்நிகழ்வில் கலந்து கொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் போவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமரசேகர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காமினி செனரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.எம்.எம்.சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.எஸ்.எஸ் சமன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TMJYP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிகேஜி பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஆராய்ச்சி துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரிச்சந்திரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}