{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/පොහොර-නැව-භාර-ගැනීමෙන්-පසු-මහින්ද-අමරවීරත්-ඉල්ලා-අස්වෙයි/11-395279",
  "time_ut": 1657423346,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පොහොර නැව භාර ගැනීමෙන් පසු මහින්ද අමරවීරත් ඉල්ලා අස්වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "After taking over the fertilizer ship, Mahinda Amaraweera resigned",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Agriculture Minister Mahinda Amaraweera says that he will resign from the ministry after officially accepting the ship carrying 40,000 metric tons of urea brought to Sri Lanka under the Indian loan scheme from the Indian High Commissioner."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mahinda Amaraweera",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොහොර නැව භාර ගැනීමෙන් පසු මහින්ද අමරවීරත් ඉල්ලා අස්වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්දීය ණය යෝජනා ක්‍රමය යටතේ ශ්‍රී ලංකාවෙට ගෙන්වූ යූරියා මෙට්‍රික් ටොන් 40000ක් රැගත් නෞකාව ඉන්දීය මහ කොමසාරිස්වරයාගෙන් නිල වශයෙන් භාර ගැනීමෙන් අනතුරුව තමන් අමාත්‍යධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වන බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහින්ද අමරවීර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உரக்கப்பலை கையகப்படுத்திய பின்னர் மஹிந்த அமரவீர பதவி விலகினார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்திய உயர்ஸ்தானிகரிடமிருந்து இந்திய கடன் திட்டத்தின் கீழ் இலங்கைக்கு கொண்டுவரப்பட்ட 40,000 மெற்றிக் தொன் யூரியா ஏற்றிச் செல்லும் கப்பலை உத்தியோகபூர்வமாக ஏற்றுக்கொண்டதன் பின்னர் அமைச்சுப் பதவியை இராஜினாமா செய்யவுள்ளதாக விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மஹிந்த அமரவீர",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}