{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/hike-in-mental-health-related-issues-in-the-wake-of-lockdowns/",
  "time_ut": 1661878680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘Hike in mental health related issues in the wake of lockdowns’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘Hike in mental health related issues in the wake of lockdowns’",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "“The recent lockdowns and the increased isolation that it caused have led to an increase in mental health related issues. Hence, the need for a WhatsApp based solution is very much the need of the hour. The majority who reach out through the chat-line tend to be young Sri Lankans who are struggling to cope, National Institute of Mental Health (NIMH) Senior Consultant Psychiatrist Dr. Pushpa Ranasinghe said.",
        "“Text messaging is of course a great solution, especially for young people, who tend to be more comfortable chatting instead of speaking, especially when starting a conversation with us, and we are grateful to the Airtel team for supporting our efforts to expand access to mental health,” she added.",
        "An Airtel Lanka press release said in this connection that it in partnership with the National Institute of Mental Health has announced a major expansion of the 1926 Mental Health Helpline to now include a deicated Whatsapp service. Anyone in need of mental health assistance could now reach NIMH’s Mental Health Helpline via Whatsapp on 075 555 1926.",
        "The press release adds: Since going live on World Mental Health Day 2020, the text-based service alone has helped to initiate over 100 life-saving interventions, in addition to providing support, comfort and guidance to many individuals facing challenges with their mental health.",
        "“Airtel is proud to continue supporting the incredible work being done by the team at NIMH, and we hope that the expansion of the 1926 service to Whatsapp will encourage even more Sri Lankans to reach out, knowing that there is always someone there to listen,” said Ashish Chandra, CEO/MD, Airtel Sri Lanka.",
        "He noted that Airtel’s decision to expand the service to Whatsapp was a direct response to young users of the text-based service themselves who tend to show a clear preference for data over voice or text. The additional functionality enabled by the app could also open up new possibilities for the life-saving service – potentially including video-calls, sharing of prescriptions, and voice notes.",
        "“With this latest expansion of the 1926 service, Airtel hopes to reiterate the need for an open and understanding culture around mental health that encourages more young people to reach out to professionals. This is particularly important when they are experiencing times of crisis and may benefit from guidance on their mental health concerns in a safe and anonymous environment. Ultimately, whether you or someone you know is going through a crisis, or just feel like you need a little support, the ability to easily reach out can make all the difference. We hope that by creating the spaces for these conversations to take place, we can help be a part of that change,” Ashish stated.",
        "The expansion of the service, easily accessible for all Airtel users, and everyone on any",
        "mobile network is as a result of the significant success of the Airtel-NIMH 1926 text-based helpline. The 1926 Mental Health Call Line and SMS Line continues to be free for all Airtel users.",
        "In pursuit of that goal, Airtel announced that it would also be committing itself to raising awareness on mental health and all of the available NIMH 1926 helplines across its entire user base, leveraging Airtel’s social media platforms, and the My Airtel App.",
        "Sysco LABS Strengthens Diversity, Equity and Inclusion in the Workplace",
        "Phoenix Launch 2022 Industrial Collection of Crates & Pallets – Designed for Handling",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "National Institute of Mental Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pushpa Ranasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airtel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the National Institute of Mental Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mental Health Helpline",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "075 555 1926",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World Mental Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airtel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ashish Chandra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airtel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Airtel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ashish",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airtel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Airtel-NIMH 1926",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SMS Line",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Airtel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airtel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Airtel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the My Airtel App",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Equity and Inclusion",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Phoenix Launch 2022 Industrial Collection of Crates & Pallets",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'අගුලු දැමීමෙන් පසු මානසික සෞඛ්‍ය සම්බන්ධ ගැටළු ඉහළ යාම'",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "“මෑතකාලීන අගුලු දැමීම් සහ එයින් ඇති වූ හුදකලාව මානසික සෞඛ්‍ය සම්බන්ධ ගැටළු වැඩි වීමට හේතු වී තිබේ. එබැවින්, WhatsApp පදනම් වූ විසඳුමක අවශ්‍යතාවය කාලයෙහි අවශ්‍යතාවයකි. චැට්-ලයින් හරහා සම්බන්ධ වන බහුතරයක් මුහුණ දීමට අරගල කරන තරුණ ශ්‍රී ලාංකිකයන් බව ජාතික මානසික සෞඛ්‍ය ආයතනයේ (NIMH) ජ්‍යෙෂ්ඨ උපදේශක මනෝ වෛද්‍ය විශේෂඥ වෛද්‍ය පුෂ්පා රණසිංහ මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "“පෙළ පණිවිඩ යැවීම ඇත්තෙන්ම හොඳ විසඳුමක් වන අතර, විශේෂයෙන්ම අපි සමඟ සංවාදයක් ආරම්භ කරන විට, කතා කිරීම වෙනුවට වඩාත් සුවපහසු කතාබස් කිරීමට නැඹුරු වන තරුණ තරුණියන්ට, ප්‍රවේශය පුළුල් කිරීමට අපගේ උත්සාහයට සහාය වීම ගැන අපි එයාර්ටෙල් කණ්ඩායමට කෘතඥ වෙනවා. මානසික සෞඛ්‍යය,” ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් එයාර්ටෙල් ලංකා මාධ්‍ය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ ජාතික මානසික සෞඛ්‍ය ආයතනය සමඟ එක්ව 1926 මානසික සෞඛ්‍ය උපකාරක සේවාව දැන් කැපවූ Whatsapp සේවාවක් ඇතුළත් කිරීම සඳහා විශාල ව්‍යාප්තියක් නිවේදනය කර ඇති බවයි. මානසික සෞඛ්‍ය සහය අවශ්‍ය ඕනෑම කෙනෙකුට දැන් NIMH හි මානසික සෞඛ්‍ය උපකාරක අංකය Whatsapp හරහා 075 555 1926 ඔස්සේ සම්බන්ධ විය හැක.",
        "2020 ලෝක මානසික සෞඛ්‍ය දිනයේ සජීවීව යෑමේ සිට, පෙළ පදනම් වූ සේවාව පමණක් ඔවුන්ගේ මානසික සෞඛ්‍ය සමඟ අභියෝගවලට මුහුණ දෙන බොහෝ පුද්ගලයන්ට සහය, සැනසීම සහ මගපෙන්වීම සැපයීමට අමතරව ජීවිතාරක්ෂක මැදිහත්වීම් 100කට අධික සංඛ්‍යාවක් ආරම්භ කිරීමට උපකාරී වී ඇත. .",
        "“NIMH හි කණ්ඩායම විසින් සිදු කරනු ලබන ඇදහිය නොහැකි කාර්යයට අඛණ්ඩව සහයෝගය දැක්වීම ගැන එයාර්ටෙල් ආඩම්බර වන අතර, 1926 සේවාව Whatsapp වෙත ව්‍යාප්ත කිරීම, සවන් දීමට යමෙකු සිටින බව දැන දැනම තව තවත් ශ්‍රී ලාංකිකයන් වෙත ළඟා වීමට දිරිගන්වනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. ” එයාර්ටෙල් ශ්‍රී ලංකා හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී / MD ආශිෂ් චන්ද්‍ර මහතා පැවසීය.",
        "එයාර්ටෙල් විසින් Whatsapp වෙත සේවාව ව්‍යාප්ත කිරීමට ගත් තීරණය හඬට හෝ පෙළට වඩා දත්ත සඳහා පැහැදිලි මනාපයක් පෙන්වීමට පෙළඹෙන පෙළ-පාදක සේවාව භාවිතා කරන තරුණ පරිශීලකයින්ට සෘජු ප්‍රතිචාරයක් බව ඔහු සඳහන් කළේය. යෙදුම මඟින් සක්‍රීය කර ඇති අතිරේක ක්‍රියාකාරීත්වය ජීවිතාරක්ෂක සේවාව සඳහා නව හැකියාවන් විවෘත කළ හැකිය - වීඩියෝ ඇමතුම්, බෙහෙත් වට්ටෝරු බෙදාගැනීම සහ හඬ සටහන් ඇතුළුව.",
        "“1926 සේවාවේ මෙම නවතම ව්‍යාප්තිය සමඟින්, එයාර්ටෙල් බලාපොරොත්තු වන්නේ වැඩි වැඩියෙන් තරුණ තරුණියන් වෘත්තිකයන් වෙත ළඟා වීමට දිරිගන්වන මානසික සෞඛ්‍යය පිළිබඳ විවෘත සහ අවබෝධාත්මක සංස්කෘතියක අවශ්‍යතාවය නැවත අවධාරණය කිරීමටයි. ඔවුන් අර්බුදකාරී අවස්ථාවන් අත්විඳින විට මෙය විශේෂයෙන් වැදගත් වන අතර ආරක්ෂිත සහ නිර්නාමික පරිසරයක් තුළ ඔවුන්ගේ මානසික සෞඛ්‍ය ගැටළු පිළිබඳ මග පෙන්වීමෙන් ප්‍රයෝජන ගත හැකිය. අවසාන වශයෙන්, ඔබ හෝ ඔබ දන්නා අයෙක් අර්බුදයකට මුහුණ දෙමින් සිටියද, නැතහොත් ඔබට කුඩා සහයෝගයක් අවශ්‍ය යැයි හැඟුනද, පහසුවෙන් ළඟා වීමේ හැකියාව සියලු වෙනස්කම් ඇති කළ හැකිය. මෙම සංවාද සිදු වීමට අවශ්‍ය අවකාශයන් නිර්මාණය කිරීමෙන්, එම වෙනසෙහි කොටස්කරුවෙකු වීමට අපට හැකි වනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු, ”ආශිෂ් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "සියලුම Airtel පරිශීලකයින්ට සහ ඕනෑම කෙනෙකුට පහසුවෙන් ප්‍රවේශ විය හැකි සේවාව පුළුල් කිරීම",
        "ජංගම දුරකථන ජාලය Airtel-NIMH 1926 පෙළ-පාදක උපකාරක සේවාවේ සැලකිය යුතු සාර්ථකත්වයේ ප්‍රතිඵලයකි. 1926 මානසික සෞඛ්‍ය ඇමතුම් මාර්ගය සහ SMS මාර්ගය සියලුම Airtel භාවිතා කරන්නන් සඳහා නොමිලයේ පවතී.",
        "එම ඉලක්කය හඹා යාමේදී, එයාර්ටෙල් විසින් එයාර්ටෙල් සමාජ මාධ්‍ය වේදිකා සහ මයි එයාර්ටෙල් ඇප් භාවිතා කරමින් මානසික සෞඛ්‍යය සහ පවතින සියලුම NIMH 1926 උපකාරක දුරකථන එහි සමස්ත පරිශීලක පදනම පිළිබඳව දැනුවත් කිරීමට කැපවන බව නිවේදනය කළේය.",
        "Sysco LABS සේවා ස්ථානයේ විවිධත්වය, සමානාත්මතාවය සහ ඇතුළත් කිරීම ශක්තිමත් කරයි",
        "ෆීනික්ස් දියත් කිරීම 2022 කාර්මික කූඩ සහ පැලට් එකතුව - හැසිරවීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇත",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජාතික මානසික සෞඛ්‍ය ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුෂ්පා රණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එයාර්ටෙල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ජාතික මානසික සෞඛ්‍ය ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මානසික සෞඛ්‍ය උපකාරක සේවාව",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "075 555 1926",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක මානසික සෞඛ්‍යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එයාර්ටෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආශිෂ් චන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එයාර්ටෙල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එයාර්ටෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආශිෂ්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එයාර්ටෙල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airtel-NIMH 1926",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SMS රේඛාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර්ටෙල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එයාර්ටෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එයාර්ටෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "My Airtel යෙදුම",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාධාරණත්වය සහ ඇතුළත් කිරීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Phoenix Launch 2022 කාර්මික කූඩ සහ පැලට් එකතුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லாக்டவுன்களை அடுத்து மனநலம் தொடர்பான பிரச்சனைகளின் அதிகரிப்பு'",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "\"சமீபத்திய பூட்டுதல்கள் மற்றும் அது ஏற்படுத்திய தனிமைப்படுத்தல் ஆகியவை மனநலம் தொடர்பான பிரச்சினைகள் அதிகரிக்க வழிவகுத்தன. எனவே, வாட்ஸ்அப் அடிப்படையிலான தீர்வுக்கான தேவை காலத்தின் தேவையாக உள்ளது. அரட்டை-லைன் மூலம் தொடர்புகொள்பவர்களில் பெரும்பாலோர், சமாளிக்க முடியாமல் போராடும் இளம் இலங்கையர்களாகவே உள்ளனர் என தேசிய மனநல நிறுவனம் (NIMH) மூத்த உளவியலாளர் டாக்டர் புஷ்பா ரணசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "\"உரையாடல் செய்தி அனுப்புதல் நிச்சயமாக ஒரு சிறந்த தீர்வாகும், குறிப்பாக இளைஞர்களுக்கு, பேசுவதற்குப் பதிலாக அரட்டையடிப்பதில் வசதியாக இருக்கும், குறிப்பாக எங்களுடன் உரையாடலைத் தொடங்கும் போது, ​​மேலும் அணுகலை விரிவுபடுத்துவதற்கான எங்கள் முயற்சிகளை ஆதரித்த ஏர்டெல் குழுவிற்கு நாங்கள் நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறோம். மன ஆரோக்கியம், ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இது தொடர்பாக ஏர்டெல் லங்கா செய்திக்குறிப்பில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளதாவது, தேசிய மனநல நிறுவனத்துடன் இணைந்து, 1926 மனநல ஹெல்ப்லைனை தற்போது பிரத்தியேகமான Whatsapp சேவையை உள்ளடக்கி ஒரு பெரிய விரிவாக்கம் செய்வதாக அறிவித்துள்ளது. மனநல உதவி தேவைப்படும் எவரும் இப்போது 075 555 1926 என்ற எண்ணில் Whatsapp மூலம் NIMH இன் மனநல உதவி எண்ணை அணுகலாம்.",
        "செய்திக்குறிப்பு மேலும் கூறுகிறது: உலக மனநல தினம் 2020 அன்று நேரலையில் இருந்து, உரை அடிப்படையிலான சேவை மட்டும் 100 க்கும் மேற்பட்ட உயிர்காக்கும் தலையீடுகளைத் தொடங்க உதவியது, மேலும் அவர்களின் மன ஆரோக்கியத்தில் சவால்களை எதிர்கொள்ளும் பல நபர்களுக்கு ஆதரவு, ஆறுதல் மற்றும் வழிகாட்டுதல் ஆகியவற்றை வழங்குகிறது. .",
        "\"ஏர்டெல் நிறுவனம் NIMHல் செய்து வரும் நம்பமுடியாத பணிகளுக்கு தொடர்ந்து ஆதரவளிப்பதில் பெருமிதம் கொள்கிறது, மேலும் 1926 ஆம் ஆண்டு Whatsapp சேவையின் விரிவாக்கம் இன்னும் அதிகமான இலங்கையர்களை அணுகுவதற்கு ஊக்கமளிக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம். ஏர்டெல் ஸ்ரீலங்காவின் CEO/MD ஆஷிஷ் சந்திரா கூறினார்.",
        "வாட்ஸ்அப்பில் சேவையை விரிவுபடுத்துவதற்கான ஏர்டெல்லின் முடிவு, குரல் அல்லது உரையை விட டேட்டாவிற்கு தெளிவான விருப்பத்தைக் காட்டும் உரை அடிப்படையிலான சேவையின் இளம் பயனர்களுக்கு நேரடியான பதில் என்று அவர் குறிப்பிட்டார். ஆப்ஸால் இயக்கப்பட்ட கூடுதல் செயல்பாடு, உயிர்காக்கும் சேவைக்கான புதிய சாத்தியக்கூறுகளையும் திறக்கலாம் - வீடியோ அழைப்புகள், மருந்துகளைப் பகிர்தல் மற்றும் குரல் குறிப்புகள் உட்பட.",
        "“1926 ஆம் ஆண்டு சேவையின் இந்த சமீபத்திய விரிவாக்கம் மூலம், ஏர்டெல் மனநலத்தைச் சுற்றி ஒரு திறந்த மற்றும் புரிந்துகொள்ளும் கலாச்சாரத்தின் அவசியத்தை மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது, இது அதிக இளைஞர்களை தொழில் வல்லுநர்களை அணுக ஊக்குவிக்கிறது. அவர்கள் நெருக்கடியான காலங்களை அனுபவிக்கும் போது இது மிகவும் முக்கியமானது மற்றும் பாதுகாப்பான மற்றும் அநாமதேய சூழலில் அவர்களின் மனநலக் கவலைகள் குறித்த வழிகாட்டுதலின் மூலம் பயனடையலாம். இறுதியில், நீங்கள் அல்லது உங்களுக்குத் தெரிந்த ஒருவர் நெருக்கடியை எதிர்கொண்டாலும், அல்லது உங்களுக்கு ஒரு சிறிய ஆதரவு தேவை என உணர்ந்தாலும், எளிதில் அணுகும் திறன் எல்லா மாற்றங்களையும் ஏற்படுத்தும். இந்த உரையாடல்கள் நடைபெறுவதற்கான இடங்களை உருவாக்குவதன் மூலம், அந்த மாற்றத்தின் ஒரு பகுதியாக இருக்க உதவ முடியும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்,” என்று ஆஷிஷ் கூறினார்.",
        "சேவையின் விரிவாக்கம், அனைத்து ஏர்டெல் பயனர்களுக்கும் மற்றும் அனைவருக்கும் எளிதாக அணுகக்கூடியது",
        "ஏர்டெல்-என்ஐஎம்எச் 1926 உரை அடிப்படையிலான ஹெல்ப்லைனின் குறிப்பிடத்தக்க வெற்றியின் விளைவாக மொபைல் நெட்வொர்க் உள்ளது. 1926 மென்டல் ஹெல்த் கால் லைன் மற்றும் எஸ்எம்எஸ் லைன் அனைத்து ஏர்டெல் பயனர்களுக்கும் இலவசம்.",
        "அந்த இலக்கைப் பின்தொடர்வதற்காக, ஏர்டெல் தனது முழுப் பயனர் தளத்திலும் உள்ள அனைத்து NIMH 1926 ஹெல்ப்லைன்களிலும் மனநலம் மற்றும் ஏர்டெல்லின் சமூக ஊடகத் தளங்கள் மற்றும் மை ஏர்டெல் செயலியைப் பயன்படுத்தி விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்துவதில் தன்னை ஈடுபடுத்திக் கொள்வதாக அறிவித்தது.",
        "Sysco LABS பணியிடத்தில் பன்முகத்தன்மை, சமபங்கு மற்றும் உள்ளடக்கத்தை வலுப்படுத்துகிறது",
        "பீனிக்ஸ் வெளியீடு 2022 கிரேட்ஸ் மற்றும் தட்டுகளின் தொழில்துறை சேகரிப்பு - கையாளுவதற்கு வடிவமைக்கப்பட்டது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தேசிய மனநல நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புஷ்பா ரணசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏர்டெல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "தேசிய மனநல நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மனநல ஹெல்ப்லைன்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "075 555 1926",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக மனநலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏர்டெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆஷிஷ் சந்திரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏர்டெல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏர்டெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஷிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏர்டெல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏர்டெல்-என்ஐஎம்எச் 1926",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்எம்எஸ் வரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர்டெல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏர்டெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1926",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏர்டெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மை ஏர்டெல் ஆப்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமபங்கு மற்றும் உள்ளடக்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீனிக்ஸ் 2022 இன் இன்டஸ்ட்ரியல் கலெக்ஷன் ஆஃப் கிரேட்ஸ் & பேலட்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}