{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131683",
  "time_ut": 1658131122,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தமிழர்களுக்காக ஐக்கிய அமெரிக்க இராஜதந்திரிகளிடம் சிறிதரன் விடுத்துள்ள கோரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sridharan's request to US diplomats for Tamils",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Siritharan MP, who briefed the United States diplomats about the current political and economic situation in Sri Lanka, has made a request that an independent referendum is the only suitable way to get a permanent political solution for the Tamils.",
        "Wassington DC on Tuesday the 12th. - Member of Parliament Sivagnanam Siridharan made the above request while meeting with members of the United States Congress and State Assembly and State Department officials in Washington, DC.",
        "At the same time, 12 years after the 30-year war of liberation that led to the death of tens of thousands of people has ended, he emphasized the need for the leadership of the United States in solving the political problem of Eelam, which was the foundation of the time.",
        "All the Sinhalese leaderships who came to Sri Lankan political authorities from time to time, regardless of their political parties, have always acted against the Tamils ​​and not a single Sinhalese leader among them has come forward to give full rights to the Tamils.",
        "Based on that, in Sri Lanka's current state of development, he requested the United States to provide a permanent political solution for the Elamites on the basis that the northern and eastern regions are the traditional homeland of the Tamils, by holding a referendum democratically and peacefully, which can bring peace and stability to the region.",
        "It is noteworthy that the diaspora Tamils ​​in America who are voicing for the existence of the Tamil race also participated in the said discussion.",
        "During the above discussion, for the welfare of the Eelamites, the United States Government requested the following measures. Sridharan has presented:",
        "To take steps to hold a free referendum monitored by the international community to democratically and peacefully determine their independence for the indigenous Elamites living in Sri Lanka since before 1948 and their descendants, as well as the emigrant Elamites expelled from their homeland.",
        "Taking steps to bring Sri Lanka to the International Criminal Court for investigation against genocide, crimes against humanity, war crimes, enmity and separatist crimes, and taking legal action against Sri Lanka under the Resolution on the Prevention and Punishment of the Crime of Genocide and the Resolution against Torture and Crimes of Enmity and Separatism.",
        "Taking steps to establish an interim international security mechanism to govern the Elamites in the North-East region of the country and protect them and their lands until the referendum is held.",
        "While Sri Lanka is seeking economic assistance from the international community including the International Monetary Fund, World Bank, Paris Club, Asian Development Bank, Tamils ​​insist that no aid should be given without conditions. UN The international community must understand Sri Lanka's primary responsibilities to the international community including and Sri Lanka's patterns of deception. Any aid to Sri Lanka should be subject to the following conditions:",
        "Cow. As a guarantee of non-recurrence, Sri Lanka should accept Roman law and agree to be tried by the International Criminal Court for all crimes committed against the Tamil people during the war of liberation.",
        "e. Removal of the Sri Lankan Army from Tamil territory and reduction of military personnel to pre-war 1983 Sri Lankan Army size.",
        "It is noteworthy that during the above discussion, many important issues were pointed out to the American diplomatic team by P.U Shivanjanam Sritharan."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wassington DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday the 12th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament Sivagnanam Siridharan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eelam",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Elamites",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamils ​​in America",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Eelamites",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "United States Government",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Criminal Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North-East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Paris Club",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Criminal Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1983",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "P.U Shivanjanam Sritharan",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රීධරන් දෙමළ ජනතාව වෙනුවෙන් ඇමෙරිකානු රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලීමක්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් දේශපාලන සහ ආර්ථික තත්ත්වය පිළිබඳව අමෙරිකානු රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීන් දැනුවත් කළ සිරිදරන් මන්ත්‍රීවරයා දෙමළ ජනතාවට ස්ථිර දේශපාලන විසඳුමක් ලබා ගැනීමට ඇති එකම සුදුසු මාර්ගය ස්වාධීන ජනමත විචාරණයක් බව ඉල්ලීමක් කර තිබේ.",
        "12 වැනි අඟහරුවාදා Wassington DC. - පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සිවඥානම් සිරිදරන් මහතා ඉහත ඉල්ලීම කළේ එක්සත් ජනපද කොංග්‍රසයේ සාමාජිකයින් සහ රාජ්‍ය මන්ත්‍රණ සභාව සහ රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් වොෂින්ටන් ඩීසී හි දී හමුවූ අවස්ථාවේදීය.",
        "ඒ සමගම දස දහස් ගණනකගේ මරණයට හේතු වූ තිස් වසරක විමුක්ති යුද්ධය අවසන් වී වසර 12කට පසු, ඊළාම් දේශපාලන ගැටලුව විසඳීම සඳහා එක්සත් ජනපදයේ නායකත්වයේ අවශ්‍යතාවය ඔහු අවධාරණය කළේය. කාලයේ පදනම.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන අධිකාරිය වෙත වරින් වර පැමිණි සියලුම සිංහල නායකත්වයන් ඔවුන්ගේ දේශපාලන පක්ෂ නොසලකා සෑම විටම දෙමළ ජනතාවට එරෙහිව ක්‍රියා කළ අතර ඔවුන් අතරින් එකදු සිංහල නායකයෙකු හෝ දෙමළ ජනතාවට පූර්ණ අයිතිය ලබාදීමට ඉදිරිපත් වී නොමැත.",
        "එය පදනම් කර ගනිමින් ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් සංවර්ධන තත්ත්වය තුළ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව සහ සාමකාමීව ජනමත විචාරණයක් පවත්වා උතුරු නැගෙනහිර ප්‍රදේශ දෙමළ ජනතාවගේ පාරම්පරික නිජභූමිය යන පදනම මත එළමයිට්වරුන්ට ස්ථිර දේශපාලන විසඳුමක් ලබා දෙන ලෙස ඔහු එක්සත් ජනපදයෙන් ඉල්ලා සිටියේය. , කලාපයට සාමය සහ ස්ථාවරත්වය ගෙන ඒමට හැකි වේ.",
        "එම සාකච්ඡාවට දෙමළ ජාතියේ පැවැත්ම වෙනුවෙන් හඬ නගන ඇමරිකාවේ ඩයස්පෝරා දෙමළ ජනතාවද සහභාගී වීම විශේෂත්වයකි.",
        "ඉහත සාකච්ඡාවේදී ඊළාම් වැසියන්ගේ සුබසාධනය සඳහා එක්සත් ජනපද රජය පහත ක්‍රියාමාර්ග ඉල්ලා සිටියේය. ශ්‍රීධරන් ඉදිරිපත් කළේ:",
        "1948 ට පෙර සිට ශ්‍රී ලංකාවේ ජීවත් වූ ආදිවාසී එළමයිට්වරුන්ට සහ ඔවුන්ගේ පරම්පරාවට මෙන්ම ඔවුන්ගේ මව්බිමෙන් නෙරපා හරින ලද විගාමික එලමයිට්වරුන්ට ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව සහ සාමකාමීව ඔවුන්ගේ ස්වාධීනත්වය තීරණය කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව විසින් අධීක්ෂණය කරනු ලබන නිදහස් ජනමත විචාරණයක් පැවැත්වීමට පියවර ගැනීම.",
        "ජන සංහාරය, මනුෂ්‍යත්වයට එරෙහි අපරාධ, යුද අපරාධ, සතුරුකම සහ බෙදුම්වාදී අපරාධ සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර අපරාධ අධිකරණයට ගෙන ඒමට පියවර ගැනීම සහ සමූලඝාතන අපරාධ වැළැක්වීම සහ දඬුවම් කිරීම පිළිබඳ යෝජනාව යටතේ ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීම සහ වධහිංසාවට හා සතුරුකමේ සහ බෙදුම්වාදයේ අපරාධවලට එරෙහි යෝජනාව.",
        "ජනමත විචාරණය පැවැත්වෙන තෙක් රටේ ඊසානදිග කලාපයේ එළමයිට්වරුන් පාලනය කිරීමට සහ ඔවුන් සහ ඔවුන්ගේ ඉඩම් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා අන්තර්වාර ජාත්‍යන්තර ආරක්ෂක යාන්ත්‍රණයක් ස්ථාපිත කිරීමට පියවර ගැනීම.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල, ලෝක බැංකුව, පැරිස් සමාජය, ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව ඇතුළු ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවෙන් ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික ආධාර අපේක්ෂා කරන අතර දෙමළ ජනතාව තරයේ කියා සිටින්නේ කොන්දේසිවලින් තොරව කිසිදු ආධාරයක් ලබා නොදිය යුතු බවයි. එ.ජා ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව වෙත ශ්‍රී ලංකාවේ මූලික වගකීම් සහ ශ්‍රී ලංකාවේ රැවටීමේ රටා තේරුම් ගත යුතුය. ශ්‍රී ලංකාවට ලැබෙන ඕනෑම ආධාරයක් පහත කොන්දේසි වලට යටත් විය යුතුය.",
        "ගවයා. නැවත සිදු නොවන බවට සහතිකයක් ලෙස, ශ්‍රී ලංකාව රෝම නීතිය පිළිගත යුතු අතර, විමුක්ති යුද්ධයේදී දෙමළ ජනතාවට එරෙහිව සිදු කරන ලද සියලුම අපරාධ සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර අපරාධ අධිකරණය මගින් විභාග කිරීමට එකඟ විය යුතුය.",
        "ඊ. ශ්‍රී ලංකා හමුදාව දෙමළ ප්‍රදේශයෙන් ඉවත් කිරීම සහ 1983 ශ්‍රී ලංකා හමුදාවේ ප්‍රමාණයට හමුදා නිලධාරීන් අඩු කිරීම.",
        "ඉහත සාකච්ඡාවේදී P.U ශිවාංජනම් ශ්‍රීතරන් විසින් ඇමරිකානු රාජ්‍යතාන්ත්‍රික කණ්ඩායමට වැදගත් කරුණු රැසක් පෙන්වා දී තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wassington DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 වැනි අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු සිවඥානම් සිරිදරන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද කොන්ග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩීසී",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 12 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊළාම්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එලමයිට්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාවේ දෙමළ ජනතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළාම්වරු",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රජය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අපරාධ අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු-නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැරිස් සමාජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අපරාධ අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1983",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "P.U ශිවාංජනම් ශ්‍රීදරන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தமிழர்களுக்காக ஐக்கிய அமெரிக்க இராஜதந்திரிகளிடம் சிறிதரன் விடுத்துள்ள கோரிக்கை",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தற்போதைய அரசியல், பொருளாதார சூழல் பற்றி ஐக்கிய அமெரிக்க இராஜதந்திரிகளிடம் விளக்கமளித்த சிறிதரன் எம்.பி., தமிழர்களுக்கு நிரந்தரமான அரசியல் தீர்வினைப் பெற்றுக்கொடுப்பதற்கு சுதந்திரமான பொதுவாக்கெடுப்பு ஒன்றே பொருத்தமானது என்ற கோரிக்கையை முன்வைத்துள்ளார்.",
        "கடந்த 12 ஆம் திகதி செவ்வாய்க்கிழமை வொசிங்டன் டி.சி. – ஐக்கிய அமெரிக்க காங்கிரஸ் மற்றும் அரச சட்டசபை உறுப்பினர்களையும் மாநிலத் திணைக்கள அதிகாரிகளையும் வொசிங்டன், டி.சி.யில் சந்தித்துக் கலந்துரையாடிய போதே பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சிவஞானம் சிறிதரன் மேற்கண்டவாறு கோரிக்கையை முன்வைத்தார்.",
        "அதேவேளை, பல்லாயிரக்கணக்கான மக்களின் இறப்பிற்கு வழிவகுத்த 30 ஆண்டுகால இனவிடுதலைப்போர் மௌனிக்கப்பட்டு 12 ஆண்டுகள் முடிவடைந்துள்ள நிலையில், அப்போருக்கான அடித்தளமாக இருந்த ஈழத்தமிழ் அரசியல் பிரச்சினைக்குத் தீர்வுகாண்பதில் அமெரிக்காவின் தலைமைத்துவத்தின் அவசியத்தை வலியுறுத்தினார்.",
        "காலம்காலமாக இலங்கை அரசியல் அதிகாரபீடங்களுக்கு வந்த அனைத்து சிங்கள தலைமைத்துவங்களும் தமது அரசியல் கட்சிகள் எவையாயினும், எப்போதுமே தமிழர்களுக்கெதிராகவே செயற்பட்டிருந்ததோடு அவர்களில் ஒரு சிங்களத் தலைவரேனும் தமிழர்களுக்கு முழு உரிமைகளையும் வழங்க முன்வந்திருக்கவில்லை.",
        "அதனடிப்படையில் இலங்கையின் தற்போதைய வளர்ச்சி நிலையில், அப்பிராந்தியத்திற்கு அமைதியையும் திடத்தன்மையையும் கொண்டுவரக் கூடியதொரு பொதுவாக்கெடுப்பினை ஜனநாயகரீதியாகவும் அமைதியாகவும் நடாத்துவதன் மூலம், தமிழர்கள் ஒரு பூர்வீக தேசிய இனத்தவர்கள் என்ற அங்கீகாரத்தோடு, வடக்கு, கிழக்குப் பிராந்தியங்கள் தமிழர்களின் மரபுவழித் தாயகம் என்ற அடிப்படையில் ஈழத்தமிழர்களுக்கான நிரந்தர அரசியல்தீர்வைப் பெற்றுத்தருவதற்கு காத்திரமான பங்களிப்பை வழங்குமாறு அமெரிக்காவிடம் அவர் கேட்டுக்கொண்டார்.",
        "குறித்த கலந்துரையாடலில் தமிழ்த்தேசிய இனத்தின் இருப்புக்காக குரல்கொடுத்துவரும் அமெரிக்காவிலுள்ள புலம்பெயர் தமிழர்களும் கலந்துகொண்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "மேற்படி கலந்துரையாடலின் போது, ஈழத்தமிழர்களின் நலன்கருதி, அமெரிக்க அரசு கீழ்வரும் நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ளவேண்டுமென்ற கோரிக்கையை பா.உ. சிறீதரன் முன்வைத்துள்ளார்:",
        "1948 இற்கு முன்பிருந்தே இலங்கையில் பூர்வீகமாக வாழ்ந்துவரும் ஈழத்தமிழ் மக்களுக்காகவும் அவர்களது வழித்தோன்றல்களுக்காகவும், தமது தாய்நாட்டிலிருந்து வெளியேற்றப்பட்ட புலம்பெயர்வாழ் ஈழத்தமிழர்களிடையே ஜனநாயகரீதியாகவும் அமைதியாகவும் தமது சுதந்திரத்தினைத் தீர்மானிப்பதற்காக, சர்வதேச சமூகத்தினால் கண்காணிக்கப்படும் சுதந்திரமான பொதுவாக்கெடுப்பொன்றை நடாத்துவதற்கான நடவடிக்கைகளை எடுப்பது.",
        "இலங்கையை சர்வதேச குற்றவியல் நீதிமன்றில் முன்னிறுத்தி இனப்படுகொலை, மனித குலத்திற்கெதிரான குற்றங்கள், போர்க்குற்றங்கள், பகைமை மற்றும் பிரிவினைவாதக் குற்றங்களுக்கெதிராக விசாரணைசெய்வதற்கான நடவடிக்கைகளை எடுப்பதோடு, இனப்படுகொலைக் குற்றத் தடுப்பு மற்றும் தண்டனைக்கான தீர்மானத்தின்கீழும் சித்திரவதைக்கெதிரான தீர்மானத்தின்கீழும் பகைமை மற்றும் பிரிவினைவாதக் குற்றங்களின்கீழும் சர்வதேச நீதிக்கான நீதிமன்றத்தின் முன்னால் இலங்கையை நிறுத்தி அதற்கெதிராகச் சட்ட நடவடிக்கை எடுப்பது.",
        "இப்பொதுவாக்கெடுப்பு நடாத்தப்படும்வரையில் நாட்டின் வடக்கு-கிழக்குப் பிராந்தியத்திலுள்ள ஈழத்தமிழர்களை ஆட்சிசெய்யவும் அவர்களையும் அவர்களது நிலங்களையும் பாதுகாப்பதற்குமாக ஓர் இடைக்கால சர்வதேசப் பாதுகாப்புப் பொறிமுறையினை உருவாக்குவதற்கான நடவடிக்கைகளை எடுப்பது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம், உலக வங்கி, பாரிஸ் கிளப், ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி உள்ளிட்ட சர்வதேச சமூகத்திடமிருந்து இலங்கை பொருளாதார உதவியினை கோரும் வேளையில், நிபந்தனைகளற்று எந்தவொரு உதவியும் வழங்கப்படக்கூடாதென தமிழர்கள் வலியுறுத்துகின்றனர். ஐ.நா. மற்றும் உள்ளிட்ட சர்வதேச சமூகத்திற்கான இலங்கையின் முதன்மையான பொறுப்புக்களையும் இலங்கையின் ஏமாற்று வடிவங்களையும் சர்வதேச சமூகமானது விளங்கிக்கொள்ள வேண்டும். இலங்கைக்கான உதவிகள் எவையேனும் வழங்கப்படும்போது பின்வரும் நிபந்தனைகளை விதிக்கப்படவேண்டும்:",
        "ஆ. மீண்டும் இடம்பெறாதென்ற உத்தரவாதமாக, இலங்கை, ரோமானிய சட்டத்தினை ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டும் என்பதோடு இனவிடுதலைப்போரின்போது தமிழ் மக்களுக்கெதிராக மேற்கொள்ளப்பட்ட அனைத்துக் குற்றங்களுக்குமாக சர்வதேச குற்றவியல் நீதிமன்றத்தினால் விசாரணை செய்யப்படுவதற்கும் சம்மதிக்கவேண்டும்.",
        "இ. தமிழர் பிராந்தியத்திலிருந்து இலங்கை இராணுவத்தினை அகற்றுதல் மற்றும் போருக்கு முன்னர் 1983 ஆம் ஆண்டுக் காலப்பகுதியில் இருந்த இலங்கை இராணுவத்தின் அளவிற்கு இராணுவப் படையினரின் எண்ணிக்கையைக் குறைப்பது.",
        "என்பவை உள்ளிட்ட பல முக்கியவிடயங்கள் மேற்படி கலந்துரையாடலின் போது, பா.உ சிவஞானம் சிறீதரன் அவர்களால் அமெரிக்க இராஜதந்திர குழுவினருக்கு சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாசிங்டன் டி.சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய் 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் சிவஞானம் சிறிதரன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸ் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநில சட்டசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநில துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈழம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எலமைட்டுகள்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்காவில் தமிழர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈழத்தமிழர்கள்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க அரசு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச குற்றவியல் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு-கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் கிளப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச குற்றவியல் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1983",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பி.யு.சிவாஞ்சனம் ஸ்ரீதரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}