{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/உலக-செய்திகள்/50-ஆண்டுகளுக்குப்-பின்-பூமியின்-சுழற்சி-வேகத்தில்-மாற்றம்/50-301478",
  "time_ut": 1659337195,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "50 ஆண்டுகளுக்குப் பின் பூமியின் சுழற்சி வேகத்தில் மாற்றம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Change in Earth's rotation speed after 50 years",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Scientists say Earth is spinning faster than it did 50 years ago. In that way, Earth completes its one-day cycle in less than 24 hours.",
        "It is a scientific fact that the earth rotates in its orbit and revolves around the sun in 365 days.",
        "Earth takes 365 days to orbit the Sun once and 24 hours to orbit itself.",
        "That means scientists have discovered that there is a one-second variation in rotation speed. Scientists say that the change in the Earth's rotation speed is caused by various factors such as the Earth's core, the oceans, the movement of the atmosphere and the gravitational pull of the Moon.",
        "On July 29, Earth broke its record for the shortest day. It was considered the shortest month since 1960.",
        "On July 29, Earth recorded its shortest day. This again revealed that the earth rotates rapidly.",
        "On July 19, 2020, the Earth rotated so fast that it completed one day in less than 24 hours. That means Earth completed its rotation 1.47 milliseconds earlier.",
        "In this situation, yesterday the Earth completed its one-day rotation 1.59 milliseconds earlier. Scientists have predicted that next year the earth will rotate faster than this and break this record. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Earth",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "50 years",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "50 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "less than 24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "365 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "365 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sun",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one-second",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Moon",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the shortest day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the shortest month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 19, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "less than 24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1.47",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.59",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "next year",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වසර 50කට පසු පෘථිවි භ්‍රමණ වේගය වෙනස් වීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විද්‍යාඥයන් පවසන්නේ පෘථිවිය මීට වසර 50කට පෙර භ්‍රමණය වූවාට වඩා වේගයෙන් භ්‍රමණය වන බවයි. ඒ ආකාරයට පෘථිවිය පැය 24කට අඩු කාලයකින් සිය එක්දින චක්‍රය සම්පූර්ණ කරයි.",
        "පෘථිවිය සිය කක්ෂයේ භ්‍රමණය වන අතර දින 365 කින් සූර්යයා වටා භ්‍රමණය වන බව විද්‍යාත්මක සත්‍යයකි.",
        "පෘථිවිය සූර්යයා වටා එක් වරක් පරිභ්‍රමණය වීමට දින 365ක් ගත වන අතර තමා වටා පරිභ්‍රමණය වීමට පැය 24ක් ගතවේ.",
        "ඒ කියන්නේ භ්‍රමණ වේගයේ තත්පරයක වෙනසක් ඇති බව විද්‍යාඥයන් සොයාගෙන තිබෙනවා. පෘථිවි හරය, සාගර, වායුගෝලයේ චලනය, චන්ද්‍රයාගේ ගුරුත්වාකර්ෂණ බලය වැනි විවිධ සාධක නිසා පෘථිවියේ භ්‍රමණ වේගය වෙනස් වන බව විද්‍යාඥයෝ පවසති.",
        "ජූලි 29 වන දින පෘථිවිය කෙටිම දිනය සඳහා වූ වාර්තාව බිඳ දැමීය. එය 1960 සිට කෙටිම මාසය ලෙස සැලකේ.",
        "ජූලි 29 වන දින පෘථිවිය එහි කෙටිම දිනය වාර්තා කළේය. පෘථිවිය වේගයෙන් භ්‍රමණය වන බව මෙයින් නැවතත් හෙළි විය.",
        "2020 ජූලි 19 වන දින පෘථිවිය කෙතරම් වේගයෙන් භ්‍රමණය වූවාද කිවහොත් එය පැය 24කට අඩු කාලයකදී එක් දිනක් සම්පූර්ණ කළේය. ඒ කියන්නේ පෘථිවිය මිලි තත්පර 1.47කට කලින් භ්‍රමණය සම්පූර්ණ කළා.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ ඊයේ පෘථිවිය මිලි තත්පර 1.59කට පෙර සිය එක්දින භ්‍රමණය අවසන් කළා. ලබන වසරේ පෘථිවිය මීට වඩා වේගයෙන් භ්‍රමණය වී මෙම වාර්තාව බිඳ දමනු ඇතැයි විද්‍යාඥයන් අනාවැකි පළ කර තිබේ. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පොළොවේ",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "අවුරුදු 50 යි",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 50කට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය 24 ට අඩු",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 365 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දින 365 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හිරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක් තත්පරයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සඳ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කෙටිම දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෙටිම මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 19, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය 24 ට අඩු",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1.47",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.59",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලබන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "50 ஆண்டுகளுக்குப் பின் பூமியின் சுழற்சி வேகத்தில் மாற்றம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பூமி 50 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு இருந்ததை விட வேகமாக சுழன்று கொண்டிருப்பதாக விஞ்ஞானிகள் தெரிவித்துள்ளனர். அந்த வகையில், பூமி 24 மணி நேரத்திற்குள் தனது ஒருநாள் சுழற்சியை முடித்துள்ளது.",
        "பூமி தன் வட்டப்பாதையில் சுழன்று கொண்டு சூரியனையும் 365 நாட்களில் சுற்றி வருகிறது என்பதே அறிவியல் உண்மை.",
        "பூமி சூரியனை ஒரு முறை சுற்றி வருவதற்கு 365 நாட்களை எடுத்துக்கொள்கின்றதுடன், தன்னைத்தானே சுற்றிக்கொள்வதற்கு 24 மணி நேரம் செல்கின்றது.",
        "அதாவது சுழலும் வேகத்தில் ஒரு வினாடி மாறுபாடு இருப்பதை விஞ்ஞானிகள் கண்டுபிடித்துள்ளனர். பூமியின் மையப்பகுதி, பெருங்கடல்கள், வளிமண்டலத்தின் இயக்கம் மற்றும் சந்திரனின் ஈர்ப்பு விசை ஆகிய பல்வேறு காரணங்களால் பூமியின் சுழலும் வேகத்தில் மாற்றம் ஏற்படுவதாக விஞ்ஞானிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "ஜூலை 29 அன்று, பூமி அதன் குறுகிய நாள் சாதனையை முறியடித்தது. 1960 க்கு பின் மிகவும் குறுகிய காலத்தில் முடிந்த மாதமாக அது கருதப்பட்டது.",
        "இந்த நிலையில் ஜூலை 29, பூமி மிகவும் குறுகிய நாளை பதிவு செய்தது. இதன் மூலம் பூமி வேகமாக சுழல்வது மீண்டும் தெரியவந்துள்ளது.",
        "2020 ஆம் ஆண்டு ஜூலை 19 அன்று பூமி மிகவும் வேகமாக சுழன்று, 24 மணி நேரத்திற்குள் ஒரு நாளை நிறைவு செய்தது. அதாவது 1.47 மில்லி செகண்ட்ஸ் முன்னதாகவே பூமி தனது சுழற்சியை நிறைவு செய்தது.",
        "இந்த நிலையில் நேற்று பூமி 1.59 மில்லி செகண்ட்ஸ் முன்னதாகவே தனது ஒரு நாள் சுழற்சியை நிறைவு செய்துள்ளது. மேலும் அடுத்த ஆண்டு பூமி இதைவிட வேகமாக சுழன்று இந்த சாதனையை முறியடிக்கும் என விஞ்ஞானிகள் கணித்துள்ளனர்.  (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பூமி",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "50 ஆண்டுகள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "50 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரத்திற்கும் குறைவாக",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "365 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "365 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சூரியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு வினாடி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நிலா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "குறுகிய நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குறுகிய மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 19, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரத்திற்கும் குறைவாக",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1.47",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.59",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}