{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/01/imf-sri-lanka-reaches-staff-level-agreement-for-us-2-9-bn/",
  "time_ut": 1662008460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF – Sri Lanka reaches staff-level agreement for US$2.9 bn",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF – Sri Lanka reaches staff-level agreement for US$2.9 bn",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Colombo, Sri Lanka – September 1, 2022: IMF staff and the Sri Lankan authorities have reached a staff-level agreement to support Sri Lanka's economic policies with a 48-month arrangement under the Extended Fund Facility (EFF) of about US$2.9 billion.",
        "The objectives of Sri Lanka’s new Fund-supported program are to restore macroeconomic stability and debt sustainability, while safeguarding financial stability, protecting the vulnerable, and stepping up structural reforms to address corruption vulnerabilities and unlock Sri Lanka’s growth potential.",
        "Debt relief from Sri Lanka’s creditors and additional financing from multilateral partners will be required to help ensure debt sustainability and close financing gaps. Financing assurances to restore debt sustainability from Sri Lanka’s official creditors and making a good faith effort to reach a collaborative agreement with private creditors are crucial before the IMF can provide financial support to Sri Lanka.",
        "An International Monetary Fund (IMF) mission led by Mr. Peter Breuer and Mr. Masahiro Nozaki visited Colombo from August 24 to September 1, 2022 to continue discussions on IMF support for Sri Lanka and the authorities’ comprehensive economic reform program.",
        "At the end of the mission, Messrs. Breuer and Nozaki issued the following statement:",
        "“The Sri Lankan authorities and the IMF team have reached staff-level agreement to support the authorities’ economic adjustment and reform policies with a new 48-month Extended Fund Facility (EFF) with a requested access of about SDR 2.2 billion (equivalent to US$2.9 billion).",
        "“The new EFF arrangement will support Sri Lanka’s program to restore macroeconomic stability and debt sustainability, while safeguarding financial stability, reducing corruption vulnerabilities and unlocking Sri Lanka’s growth potential. The agreement is subject to the approval by IMF management and the Executive Board in the period ahead, contingent on the implementation by the authorities of prior actions, and on receiving financing assurances from Sri Lanka’s official creditors and making a good faith effort to reach a collaborative agreement with private creditors. Debt relief from Sri Lanka’s creditors and additional financing from multilateral partners will be required to help ensure debt sustainability and close financing gaps.",
        "“Sri Lanka has been facing an acute crisis. Vulnerabilities have grown owing to inadequate external buffers and an unsustainable public debt dynamic. The April debt moratorium led to Sri Lanka defaulting on its external obligations, and a critically low level of foreign reserves has hampered the import of essential goods, including fuel, further impeding economic activity. The economy is expected to contract by 8.7 percent in 2022 and inflation recently exceeded 60 percent. The impact has been disproportionately borne by the poor and vulnerable.",
        "“Against this backdrop, the authorities’ program, supported by the Fund, would aim to stabilize the economy, protect the livelihoods of the Sri Lankan people, and prepare the ground for economic recovery and promoting sustainable and inclusive growth.",
        "Raising fiscal revenue to support fiscal consolidation. Starting from one of the lowest revenue levels in the world, the program will implement major tax reforms. These reforms include making personal income tax more progressive and broadening the tax base for corporate income tax and VAT. The program aims to reach a primary surplus of 2.3 percent of GDP by 2024.",
        "Introducing cost-recovery based pricing for fuel and electricity to minimize fiscal risks arising from state-owned enterprises. The team welcomed the authorities’ already announced substantial revenue measures and energy pricing reforms;",
        "Mitigating the impact of the current crisis on the poor and vulnerable by raising social spending, and improving the coverage and targeting of social safety net programs;",
        "Restoring price stability through data-driven monetary policy action, fiscal consolidation, phasing out monetary financing, and stronger central bank autonomy that allow pursuing a flexible inflation targeting regime. A new Central Bank Act is a cornerstone of this strategy;",
        "Rebuilding foreign reserves through restoring a market-determined and flexible exchange rate, supported by the comprehensive policy package under the program;",
        "Safeguarding financial stability by ensuring a healthy and adequately capitalized banking system, and by upgrading financial sector safety nets and regulatory standards with a revised Banking Act; and",
        "Reducing corruption vulnerabilities through improving fiscal transparency and public financial management, introducing a stronger anti-corruption legal framework, and conducting an in-depth governance diagnostic, supported by IMF technical assistance.",
        "“The IMF team held meetings with President and Finance Minister Ranil Wickremesinghe, Prime Minister Dinesh Gunawardena, Central Bank of Sri Lanka Governor Dr. P. Nandalal Weerasinghe, Secretary to the Treasury K M Mahinda Siriwardana, and other senior government and CBSL officials. It also met with Parliamentarians, representatives from the private sector, civil society organizations and development partners.",
        "“We would like to thank the authorities for their candid approach and warm hospitality and are looking forward to continuing our engagement in support of Sri Lanka and its people.”",
        "‘Stop trying to suppress Sirasa’ – Opposition Leader tells President",
        "Jeyaraj Murder Case: Former SP & Ex-LTTE cadre acquitted and released"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2.9",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "September 1, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "48-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about US$2.9 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 24 to September 1, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nozaki",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "48-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$2.9 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8.7 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.3 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Central Bank Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "P. Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Treasury K M Mahinda Siriwardana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliamentarians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirasa’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jeyaraj Murder Case",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SP & Ex-LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF - ශ්‍රී ලංකාව ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 ක කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළැඹේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කොළඹ, ශ්‍රී ලංකාව - සැප්තැම්බර් 1, 2022: IMF කාර්ය මණ්ඩලය සහ ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිවලට සහාය වීම සඳහා මාණ්ඩලික මට්ටමේ එකඟතාවයකට එළැඹී ඇත්තේ US $ බිලියන 2.9 ක පමණ විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම (EFF) යටතේ මාස 48 ක විධිවිධානයක් සමඟිනි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නව අරමුදල් අනුග්‍රහය සහිත වැඩසටහනේ අරමුණු වන්නේ සාර්ව ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහ ණය තිරසාරභාවය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීම, මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය ආරක්ෂා කිරීම, අවදානමට ලක්විය හැකි අය ආරක්ෂා කිරීම සහ දූෂණ අවදානම් විසඳීමට සහ ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධන විභවය විවෘත කිරීම සඳහා ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ වේගවත් කිරීමයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගෙන් ණය සහන සහ බහුපාර්ශ්වික හවුල්කරුවන්ගෙන් අතිරේක මූල්‍යකරණය ණය තිරසාර බව සහතික කිරීමට සහ මූල්‍ය පරතරය පියවීමට අවශ්‍ය වේ. IMF ශ්‍රී ලංකාවට මූල්‍ය ආධාර සැපයීමට පෙර ශ්‍රී ලංකාවේ නිල ණය හිමියන්ගෙන් ණය තිරසාරභාවය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීම සඳහා මූල්‍ය සහතික කිරීම් සහ පුද්ගලික ණය හිමියන් සමඟ සහයෝගී ගිවිසුමකට එළඹීමට සද්භාවයෙන් උත්සාහයක් ගැනීම ඉතා වැදගත් වේ.",
        "Peter Breuer මහතා සහ Masahiro Nozaki මහතාගේ නායකත්වයෙන් යුත් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) මෙහෙයුමක් 2022 අගෝස්තු 24 සිට සැප්තැම්බර් 1 දක්වා කොළඹට පැමිණියේ ශ්‍රී ලංකාවට IMF සහය සහ බලධාරීන්ගේ විස්තීරණ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහන පිළිබඳ සාකච්ඡා දිගටම කරගෙන යාමටය.",
        "මෙහෙයුම අවසානයේ බෲවර් සහ නොසාකි යන මහත්වරු පහත ප්‍රකාශය නිකුත් කළහ.",
        "“Sri Lanka බලධාරීන් සහ IMF කණ්ඩායම, SDR බිලියන 2.2 ක පමණ ඉල්ලුම් කළ ප්‍රවේශයක් සහිත (එක්සත් ජනපදයට සමාන) නව මාස 48ක විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකමක් (EFF) සමඟ බලධාරීන්ගේ ආර්ථික ගැලපීම් සහ ප්‍රතිසංස්කරණ ප්‍රතිපත්තිවලට සහාය වීම සඳහා කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට පැමිණ ඇත. ඩොලර් බිලියන 2.9).",
        "“නව EFF විධිවිධානය, මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය ආරක්ෂා කරමින්, දූෂණ අවදානම් අවම කරමින් සහ ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධන විභවයන් අගුළු හරිමින්, සාර්ව ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහ ණය තිරසාරභාවය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීමේ ශ්‍රී ලංකාවේ වැඩසටහනට සහාය වනු ඇත. මෙම ගිවිසුම ඉදිරි කාලසීමාව තුළ IMF කළමනාකාරිත්වයේ සහ විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතියට යටත්ව, බලධාරීන් විසින් පූර්ව ක්‍රියාමාර්ග ක්‍රියාත්මක කිරීම සහ ශ්‍රී ලංකාවේ නිල ණය හිමියන්ගෙන් මූල්‍ය සහතික ලබා ගැනීම සහ සහයෝගීතාවයක් කරා ළඟා වීමට සද්භාවයෙන් උත්සාහ කිරීම මත රඳා පවතී. පුද්ගලික ණය හිමියන් සමඟ ගිවිසුම. ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගෙන් ණය සහන සහ බහුපාර්ශ්වික හවුල්කරුවන්ගෙන් අතිරේක මූල්‍යකරණය ණය තිරසාර බව සහතික කිරීමට සහ මූල්‍ය පරතරය පියවීමට අවශ්‍ය වේ.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව උග්‍ර අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටී. බාහිර බෆර ප්‍රමාණවත් නොවීම සහ තිරසාර නොවන රාජ්‍ය ණය ගතිකයක් හේතුවෙන් අවදානම් වර්ධනය වී ඇත. අපේ‍්‍රල් ණය තහනම ශ‍්‍රී ලංකාව එහි බාහිර බැඳීම් පැහැර හැරීමට හේතු වූ අතර, විදේශ සංචිතවල තීරණාත්මක ලෙස අඩු මට්ටමක පැවතීම, ඉන්ධන ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනයට බාධාවක් වී ඇති අතර, එය ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් තවදුරටත් අඩාල කරයි. 2022 දී ආර්ථිකය සියයට 8.7 කින් හැකිලෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන අතර උද්ධමනය මෑතකදී සියයට 60 ඉක්මවිය. බලපෑම අසමානුපාතික ලෙස දුප්පත් සහ අවදානමට ලක්විය හැකි අය විසින් දරා ඇත.",
        "“මෙම පසුබිමට එරෙහිව, අරමුදලේ සහාය ඇතිව බලධාරීන්ගේ වැඩසටහන ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීම, ශ්‍රී ලාංකික ජනතාවගේ ජීවනෝපාය ආරක්ෂා කිරීම සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා පසුබිම සකස් කිරීම සහ තිරසාර සහ සියල්ලන් ඇතුළත් වන වර්ධනය ප්‍රවර්ධනය කිරීම අරමුණු කරයි.",
        "රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතාවයට සහාය වීම සඳහා මූල්‍ය ආදායම ඉහළ නැංවීම. ලෝකයේ අඩුම ආදායම් මට්ටම් වලින් එකකින් ආරම්භ වන මෙම වැඩසටහන ප්‍රධාන බදු ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කරනු ඇත. මෙම ප්‍රතිසංස්කරණවලට පුද්ගලික ආදායම් බද්ද වඩාත් ප්‍රගතිශීලී කිරීම සහ ආයතනික ආදායම් බදු සහ වැට් බදු සඳහා බදු පදනම පුළුල් කිරීම ඇතුළත් වේ. 2024 වන විට දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 2.3 ක ප්‍රාථමික අතිරික්තයක් කරා ළඟාවීම වැඩසටහනේ අරමුණයි.",
        "රජය සතු ව්‍යවසායයන්ගෙන් පැන නගින මූල්‍ය අවදානම් අවම කිරීම සඳහා ඉන්ධන සහ විදුලිය සඳහා පිරිවැය-ප්‍රතිසාධනය පදනම් කරගත් මිලකරණය හඳුන්වා දීම. බලධාරීන් විසින් දැනටමත් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති සැලකිය යුතු ආදායම් පියවරයන් සහ බලශක්ති මිල ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳව කණ්ඩායම සාදරයෙන් පිළිගත්තේය.",
        "සමාජ වියදම් ඉහළ නැංවීම මගින් දුප්පතුන් සහ අවදානමට ලක්වූවන් මත වත්මන් අර්බුදයේ බලපෑම අවම කිරීම සහ සමාජ ආරක්ෂණ ජාල වැඩසටහන් ආවරණය සහ ඉලක්ක කිරීම වැඩිදියුණු කිරීම;",
        "දත්ත මත පදනම් වූ මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාමාර්ග, රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතාවය, මූල්‍ය මූල්‍යකරණය ඉවත් කිරීම සහ නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක පාලන තන්ත්‍රයක් අනුගමනය කිරීමට ඉඩ සලසන ශක්තිමත් මහ බැංකු ස්වාධිපත්‍යය හරහා මිල ස්ථායීතාවය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීම. නව මහ බැංකු පනතක් මෙම උපාය මාර්ගයේ මූලික ගලකි;",
        "වැඩසටහන යටතේ ඇති විස්තීරණ ප්‍රතිපත්ති පැකේජය මගින් අනුග්‍රහය දක්වන වෙළඳපල තීරණය කරන ලද සහ නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාතිකයක් ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීම හරහා විදේශ සංචිත නැවත ගොඩ නැගීම;",
        "සෞඛ්‍ය සම්පන්න සහ ප්‍රමාණවත් ලෙස ප්‍රාග්ධනීකරණය වූ බැංකු පද්ධතියක් සහතික කිරීම සහ සංශෝධිත බැංකු පනතක් සමඟ මූල්‍ය අංශයේ ආරක්ෂිත දැල් සහ නියාමන ප්‍රමිතීන් වැඩිදියුණු කිරීම මගින් මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය ආරක්ෂා කිරීම; හා",
        "මූල්‍ය විනිවිදභාවය සහ රාජ්‍ය මූල්‍ය කළමනාකරණය වැඩිදියුණු කිරීම, ශක්තිමත් දූෂණ විරෝධී නෛතික රාමුවක් හඳුන්වාදීම සහ IMF තාක්ෂණික සහාය මගින් සහය වන ගැඹුරු පාලන රෝග විනිශ්චයක් පැවැත්වීම තුළින් දූෂණ අවදානම් අවම කිරීම.",
        "IMF කණ්ඩායම ජනාධිපති සහ මුදල් අමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ, අග්‍රාමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන, ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය පී. නන්දලාල් වීරසිංහ, භාණ්ඩාගාර ලේකම් කේ.එම්. මහින්ද සිරිවර්ධන සහ අනෙකුත් ජ්‍යෙෂ්ඨ රජයේ සහ මහ බැංකුවේ නිලධාරීන් සමඟ රැස්වීම් පැවැත්වීය. එය පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්, පෞද්ගලික අංශයේ නියෝජිතයින්, සිවිල් සමාජ සංවිධාන සහ සංවර්ධන හවුල්කරුවන් ද හමු විය.",
        "\"අපි බලධාරීන්ගේ අවංක ප්‍රවේශය සහ උණුසුම් ආගන්තුක සත්කාරය වෙනුවෙන් ස්තූති කිරීමට කැමති අතර ශ්‍රී ලංකාවට සහ එහි ජනතාවට සහයෝගය දැක්වීම සඳහා අපගේ නියැලීම දිගටම කරගෙන යාමට බලාපොරොත්තු වෙමු.\"",
        "‘සිරස මර්ධනය කරන්න හදන එක නවත්වන්න’ – විපක්ෂ නායක ජනපතිට කියයි",
        "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුව: හිටපු එස්පී සහ හිටපු එල්ටීටීඊ සාමාජිකයා නිදොස් කොට නිදහස් කෙරේ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2.9",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 1, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "48-මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීටර් බෲවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 24 සිට සැප්තැම්බර් 1 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෲයර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nozaki",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "48-මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 8.7 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 60 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 2.3 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකු පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පී.නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහා භාණ්ඩාගාරය කේ එම් මහින්ද සිරිවර්ධන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරස'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්පී සහ හිටපු එල්.ටී.ටී.ඊ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF - இலங்கை 2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு ஊழியர்கள் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை எட்டியுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு, இலங்கை – செப்டம்பர் 1, 2022: IMF ஊழியர்களும் இலங்கை அதிகாரிகளும் இலங்கையின் பொருளாதாரக் கொள்கைகளை ஆதரிப்பதற்காக ஊழியர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை 48 மாத கால ஏற்பாட்டில் 2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களின் விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதியின் (EFF) கீழ் எட்டியுள்ளனர்.",
        "இலங்கையின் புதிய நிதி ஆதரவு திட்டத்தின் நோக்கங்கள், பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பது, அதே நேரத்தில் நிதி ஸ்திரத்தன்மையைப் பாதுகாத்தல், பாதிக்கப்படக்கூடியவர்களை பாதுகாத்தல் மற்றும் ஊழல் பாதிப்புகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கான கட்டமைப்பு சீர்திருத்தங்களை முடுக்கிவிடுதல் மற்றும் இலங்கையின் வளர்ச்சி திறனை வெளிப்படுத்துதல்.",
        "இலங்கையின் கடனாளிகளிடமிருந்து கடன் நிவாரணம் மற்றும் பலதரப்பு பங்காளிகளிடமிருந்து கூடுதல் நிதியுதவி ஆகியவை கடன் நிலைத்தன்மை மற்றும் நெருக்கமான நிதி இடைவெளிகளை உறுதிப்படுத்த உதவும். இலங்கையின் உத்தியோகபூர்வ கடனாளிகளிடமிருந்து கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கான நிதி உத்தரவாதங்கள் மற்றும் தனியார் கடன் வழங்குநர்களுடன் ஒரு கூட்டு ஒப்பந்தத்தை எட்டுவதற்கு நல்ல நம்பிக்கையுடன் முயற்சிகளை மேற்கொள்வது IMF இலங்கைக்கு நிதி உதவியை வழங்குவதற்கு முன் முக்கியமானது.",
        "இலங்கைக்கான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவு மற்றும் அதிகாரிகளின் விரிவான பொருளாதார சீர்திருத்த வேலைத்திட்டம் பற்றிய கலந்துரையாடலைத் தொடர, திரு. பீட்டர் ப்ரூயர் மற்றும் திரு. மசாஹிரோ நோசாகி தலைமையிலான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) பணியானது ஆகஸ்ட் 24 முதல் செப்டம்பர் 1, 2022 வரை கொழும்புக்கு விஜயம் செய்தது.",
        "பணியின் முடிவில், மெசர்ஸ் ப்ரூயர் மற்றும் நோசாகி பின்வரும் அறிக்கையை வெளியிட்டனர்:",
        "“அதிகாரிகளின் பொருளாதார சரிசெய்தல் மற்றும் சீர்திருத்தக் கொள்கைகளை ஆதரிப்பதற்காக இலங்கை அதிகாரிகளும் IMF குழுவும் ஊழியர்கள் அளவிலான உடன்பாட்டை எட்டியுள்ளது. புதிய 48 மாத விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதியுடன் (EFF) சுமார் SDR 2.2 பில்லியன் (அமெரிக்காவிற்கு சமமான அணுகல்) $2.9 பில்லியன்).",
        "\"புதிய EFF ஏற்பாடு, நிதி ஸ்திரத்தன்மையைப் பாதுகாத்தல், ஊழல் பாதிப்புகளைக் குறைத்தல் மற்றும் இலங்கையின் வளர்ச்சித் திறனைத் திறக்கும் அதே வேளையில், பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கான இலங்கையின் திட்டத்திற்கு ஆதரவளிக்கும். இந்த உடன்படிக்கையானது IMF நிர்வாகம் மற்றும் நிர்வாக சபையின் ஒப்புதலுக்கு உட்பட்டது, முந்தைய நடவடிக்கைகளை அதிகாரிகள் செயல்படுத்துதல் மற்றும் இலங்கையின் உத்தியோகபூர்வ கடனாளர்களிடமிருந்து நிதி உறுதிமொழிகளைப் பெறுதல் மற்றும் ஒரு கூட்டு முயற்சியை அடைவதற்கான நல்ல நம்பிக்கையின் அடிப்படையில். தனியார் கடனாளிகளுடன் ஒப்பந்தம். இலங்கையின் கடனாளிகளிடமிருந்து கடன் நிவாரணம் மற்றும் பலதரப்பு பங்காளிகளிடமிருந்து கூடுதல் நிதியுதவி ஆகியவை கடன் நிலைத்தன்மை மற்றும் நெருக்கமான நிதி இடைவெளிகளை உறுதிப்படுத்த உதவும்.",
        "“இலங்கை கடுமையான நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது. போதுமான வெளிப்புற இடையகங்கள் மற்றும் நீடிக்க முடியாத பொதுக் கடன் மாறும் தன்மை காரணமாக பாதிப்புகள் அதிகரித்துள்ளன. ஏப்ரல் மாதக் கடன் தடைக்காலம், இலங்கையின் வெளிநாட்டுக் கடமைகளைத் தவறச் செய்ய வழிவகுத்தது, மேலும் முக்கியமான குறைந்த அளவிலான வெளிநாட்டு இருப்புக்கள் எரிபொருள் உட்பட அத்தியாவசியப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதைத் தடுத்து, பொருளாதார நடவடிக்கைகளுக்கு மேலும் இடையூறு ஏற்படுத்தியது. 2022 ஆம் ஆண்டில் பொருளாதாரம் 8.7 சதவிகிதம் சுருங்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது மற்றும் பணவீக்கம் சமீபத்தில் 60 சதவிகிதத்தை தாண்டியது. இதன் தாக்கம் ஏழைகள் மற்றும் நலிவடைந்த மக்களால் விகிதாச்சாரத்தில் தாங்கப்பட்டது.",
        "\"இந்தப் பின்னணியில், நிதியத்தால் ஆதரிக்கப்படும் அதிகாரிகளின் வேலைத்திட்டம், பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்துவதையும், இலங்கை மக்களின் வாழ்வாதாரத்தைப் பாதுகாப்பதையும், பொருளாதார மீட்சிக்கான அடித்தளத்தைத் தயாரிப்பதையும் மற்றும் நிலையான மற்றும் உள்ளடக்கிய வளர்ச்சியை மேம்படுத்துவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "நிதி ஒருங்கிணைப்பை ஆதரிக்க நிதி வருவாயை உயர்த்துதல். உலகின் மிகக் குறைந்த வருவாய் மட்டங்களில் ஒன்றிலிருந்து தொடங்கி, இந்தத் திட்டம் பெரிய வரிச் சீர்திருத்தங்களைச் செயல்படுத்தும். இந்த சீர்திருத்தங்களில் தனிநபர் வருமான வரியை மேலும் முற்போக்கானதாக மாற்றுவது மற்றும் பெருநிறுவன வருமான வரி மற்றும் VAT ஆகியவற்றிற்கான வரி தளத்தை விரிவுபடுத்துவது ஆகியவை அடங்கும். 2024 ஆம் ஆண்டுக்குள் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 2.3 சதவீத முதன்மை உபரியை எட்டுவதை இந்த திட்டம் இலக்காகக் கொண்டுள்ளது.",
        "அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்களில் இருந்து எழும் நிதி அபாயங்களைக் குறைக்க எரிபொருள் மற்றும் மின்சாரத்திற்கான செலவு-மீட்பு அடிப்படையிலான விலையை அறிமுகப்படுத்துதல். அதிகாரிகள் ஏற்கனவே அறிவிக்கப்பட்ட கணிசமான வருவாய் நடவடிக்கைகள் மற்றும் எரிசக்தி விலை சீர்திருத்தங்களை குழு வரவேற்றது;",
        "சமூக செலவினங்களை உயர்த்துவதன் மூலம் ஏழைகள் மற்றும் பாதிக்கப்படக்கூடியவர்கள் மீதான தற்போதைய நெருக்கடியின் தாக்கத்தைத் தணித்தல் மற்றும் சமூக பாதுகாப்பு வலைத் திட்டங்களின் கவரேஜ் மற்றும் இலக்குகளை மேம்படுத்துதல்;",
        "தரவு-உந்துதல் பணவியல் கொள்கை நடவடிக்கை, நிதி ஒருங்கிணைப்பு, பண நிதியளிப்பை படிப்படியாக நீக்குதல் மற்றும் நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கு ஆட்சியைப் பின்பற்ற அனுமதிக்கும் வலுவான மத்திய வங்கி சுயாட்சி ஆகியவற்றின் மூலம் விலை ஸ்திரத்தன்மையை மீட்டமைத்தல். ஒரு புதிய மத்திய வங்கி சட்டம் இந்த மூலோபாயத்தின் ஒரு மூலக்கல்லாகும்;",
        "திட்டத்தின் கீழ் விரிவான கொள்கை தொகுப்பால் ஆதரிக்கப்படும் சந்தை நிர்ணயிக்கப்பட்ட மற்றும் நெகிழ்வான மாற்று விகிதத்தை மீட்டெடுப்பதன் மூலம் வெளிநாட்டு இருப்புக்களை மீண்டும் கட்டியெழுப்புதல்;",
        "ஒரு ஆரோக்கியமான மற்றும் போதுமான மூலதனமயமாக்கப்பட்ட வங்கி அமைப்பை உறுதி செய்வதன் மூலம் நிதி ஸ்திரத்தன்மையைப் பாதுகாத்தல், மற்றும் திருத்தப்பட்ட வங்கிச் சட்டத்துடன் நிதித் துறை பாதுகாப்பு வலைகள் மற்றும் ஒழுங்குமுறை தரநிலைகளை மேம்படுத்துதல்; மற்றும்",
        "நிதி வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பொது நிதி நிர்வாகத்தை மேம்படுத்துவதன் மூலம் ஊழல் பாதிப்புகளை குறைத்தல், வலுவான ஊழலுக்கு எதிரான சட்ட கட்டமைப்பை அறிமுகப்படுத்துதல் மற்றும் IMF தொழில்நுட்ப உதவியால் ஆதரிக்கப்படும் ஆழமான ஆளுகை கண்டறிதல்.",
        "ஜனாதிபதி மற்றும் நிதியமைச்சர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தன, இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி. பி. நந்தலால் வீரசிங்க, திறைசேரியின் செயலாளர் கே.எம். மகிந்த சிறிவர்தன மற்றும் ஏனைய சிரேஷ்ட அரசாங்க மற்றும் சிபிஎஸ்எல் அதிகாரிகளுடன் IMF குழு சந்திப்புகளை நடத்தியது. இது பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள், தனியார் துறை பிரதிநிதிகள், சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் அபிவிருத்தி பங்காளிகளையும் சந்தித்தது.",
        "\"அதிகாரிகளின் நேர்மையான அணுகுமுறை மற்றும் அன்பான விருந்தோம்பலுக்கு நன்றி தெரிவிக்க விரும்புகிறோம், மேலும் இலங்கை மற்றும் அதன் மக்களுக்கு ஆதரவாக எங்கள் ஈடுபாட்டைத் தொடர எதிர்பார்த்துள்ளோம்.\"",
        "‘சிரசவை ஒடுக்கும் முயற்சியை நிறுத்துங்கள்’ – எதிர்க்கட்சித் தலைவர் ஜனாதிபதியிடம் தெரிவித்துள்ளார்",
        "ஜெயராஜ் கொலை வழக்கு: முன்னாள் எஸ்பி மற்றும் முன்னாள் விடுதலைப் புலி உறுப்பினர் விடுதலை"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2.9",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 1, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "48-மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24 முதல் செப்டம்பர் 1, 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nozaki",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "48-மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$2.9 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8.7 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.3 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி.நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திறைசேரி கே எம் மஹிந்த சிறிவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிரச’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயராஜ் கொலை வழக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்பி & முன்னாள் எல்டிடிஇ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}