{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/එංගලන්තයේ-වෙළෙඳ-පැකේජයට-ලංකාවත්-එක්කර-ගනී/101-618235",
  "time_ut": 1660664815,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "එංගලන්තයේ වෙළෙඳ පැකේජයට ලංකාවත් එක්කර ගනී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka is included in England's trade package",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Foreign media reported that the British government has decided to include Sri Lanka in the new trade scheme for developing countries introduced by Britain instead of the European Union's GSP concession.",
        "Sri Lanka will continue to benefit from the fact that more than 80 percent of Sri Lanka's exports to Britain are already duty-free and that Sri Lanka's food and textile exports to Britain will continue to benefit from the inclusion of Sri Lanka in the new trade scheme for developing countries introduced by Britain. Sarah Hulton, the British High Commissioner in Sri Lanka, said that about 150 types of additional products will be entitled to a cut or concession in Britain's import duties.",
        "This means that baby clothes exported from Sri Lanka will receive a 12 percent reduction in import duties in Britain.",
        "Foreign media said that 65 developing countries are included in this scheme.",
        "The foreign media pointed out that this scheme will provide easier access to Britain for exports from developing countries.",
        "The British government pointed out that the new trade scheme for developing countries will remove or cut import duties imposed from season to season, for example, cucumbers can be exported to Britain without import duties in the winter season.",
        "Foreign media pointed out that Sri Lanka and seven other countries will be included in a special scheme operating under the new trade scheme for developing countries in Britain, whereby two-thirds of Sri Lanka's export products will not be subject to import duties."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "England",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union's",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sarah Hulton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the winter season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එංගලන්තයේ වෙළෙඳ පැකේජයට ලංකාවත් එක්කර ගනී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "යුරෝපා සංගමයේ ජී.එස්.පී සහනය වෙනුවට බ්‍රිතාන්‍ය හඳුන්වා දුන් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් සඳහා වූ නව වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමයට ශ්‍රී ලංකාවද ඇතුළත් කිරීමට බ්‍රිතාන්‍ය රජය තීරණය කර ඇතැයි විදෙස් මාධ්‍ය වාර්තා කළේය.",
        "දැනටමත් ශ්‍රී ලංකාව බ්‍රිතාන්‍යයට අපනයන කරන නිෂ්පාදනවලින් සියයට 80 කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් තීරුබදු රහිතව අපනයනය කිරීම මගින් ශ්‍රී ලංකාව අඛණ්ඩව ප්‍රතිලාභ ලබනු ඇති බවත් බ්‍රිතාන්‍ය හඳුන්වා දුන් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් සඳහා වූ නව වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමයට ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළත් කිරීම තුළින් බ්‍රිතාන්‍ය වෙත අපනයනය කරන ආහාර සහ රෙදිපිළි ඇතුළුව අතිරේක නිෂ්පාදන වර්ග 150 කට පමණ බ්‍රිතාන්‍යයේ ආනයන බදු කපා හැරීමක් හෝ සහනයක් හිමිවනු ඇතිබවත් ශ්‍රී ලංකාවේ බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස්වරිය වන සාරා හල්ටන් මහත්මිය ප්‍රකාශ කළාය.",
        "මෙමගින් ශ්‍රී ලංකාවෙන් අපනයනය කරන ළදරු ඇඳුම් සඳහා සියයට 12 කින් බ්‍රිතාන්‍යයේ ආනයන බදු අඩු කිරීමක් ලැබෙන බව පැවැසෙයි.",
        "මෙම යෝජනා ක්‍රමයට  සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් 65 ක් මෙයට ඇතුළත් වන බවත් විදෙස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මෙම යෝජනා ක්‍රමය මගින් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල අපනයනයන්ට බ්‍රිතාන්‍ය වෙත සරල ප්‍රවේශයක් ලබා දෙන බව විදෙස් මාධ්‍ය පෙන්වා දුන්නේය.",
        "සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් සඳහා වූ නව වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමය මගින් සෘතුවෙන් සෘතුවට පනවනු ලබන ආනයන බදු ඉවත්වීමක් හෝ කපා හැරීමක් සිදුවන බවත් එයට උදාහරණයක් ලෙස ශීත සෘතුවේදී පිපිඤ්ඤා ආනයන බදු රහිතව බ්‍රිතාන්‍යයට අපනයනය කළ හැකි බව බ්‍රිතාන්‍ය රජය පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සහ තවත් රටවල් හතක් බ්‍රිතාන්‍යයේ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් සඳහා වූ නව වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමය යටතේ ක්‍රියාත්මක වන විශේෂ යෝජනා ක්‍රමයකට ඇතුළත් වන බවත් එමගින් ශ්‍රී ලංකාවේ අපනයන නිෂ්පාදන ලැයිස්තුවෙන් තුනෙන් දෙකකට ආනයන බදු අය නොකෙරෙනු ඇති බවත් විදෙස් මාධ්‍ය පෙන්වා දුන්නේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එංගලන්තය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය සංගමයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සාරා හල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "150 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 12 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශීත සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இங்கிலாந்தின் வர்த்தகப் பொதியில் இலங்கையும் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் GSP சலுகைக்கு பதிலாக பிரித்தானியாவினால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ள அபிவிருத்தியடைந்து வரும் நாடுகளுக்கான புதிய வர்த்தக திட்டத்தில் இலங்கையையும் இணைத்துக்கொள்ள பிரித்தானிய அரசாங்கம் தீர்மானித்துள்ளதாக வெளிநாட்டு ஊடகங்கள் செய்தி வெளியிட்டுள்ளன.",
        "பிரித்தானியாவுக்கான இலங்கையின் ஏற்றுமதியில் 80 வீதத்திற்கும் அதிகமானவை ஏற்கனவே வரியில்லாவை என்பதாலும், இலங்கையின் உணவு மற்றும் ஜவுளி பிரித்தானியாவுக்கான ஏற்றுமதிகள் புதிய வர்த்தகத் திட்டத்தில் இலங்கையை உள்ளடக்கியதன் மூலம் தொடர்ந்தும் பயனடைவதாலும் இலங்கை தொடர்ந்து பயனடையும். பிரித்தானியாவினால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட அபிவிருத்தியடைந்து வரும் நாடுகளுக்கு பிரித்தானியாவினால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட பிரித்தானிய உயர்ஸ்தானிகர் சாரா ஹல்டன், சுமார் 150 வகையான மேலதிக பொருட்களுக்கு பிரித்தானியாவின் இறக்குமதி வரிகளில் வெட்டு அல்லது சலுகை வழங்கப்படும் என தெரிவித்தார்.",
        "அதாவது இலங்கையில் இருந்து ஏற்றுமதி செய்யப்படும் குழந்தைகளுக்கான ஆடைகள் பிரித்தானியாவில் இறக்குமதி வரியில் 12 வீதம் குறைக்கப்படும்.",
        "இந்த திட்டத்தில் 65 வளரும் நாடுகள் உள்ளடங்குவதாக வெளிநாட்டு ஊடகங்கள் தெரிவித்துள்ளன.",
        "இந்த திட்டம் வளரும் நாடுகளில் இருந்து பிரித்தானியாவிற்கு ஏற்றுமதி செய்வதற்கு இலகுவான அணுகலை வழங்கும் என வெளிநாட்டு ஊடகங்கள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளன.",
        "வளரும் நாடுகளுக்கான புதிய வர்த்தகத் திட்டமானது சீசனுக்குப் பருவத்திற்கு விதிக்கப்படும் இறக்குமதி வரிகளை நீக்கும் அல்லது குறைக்கும் என்று பிரிட்டிஷ் அரசாங்கம் சுட்டிக்காட்டியது, உதாரணமாக, குளிர்காலத்தில் இறக்குமதி வரி இல்லாமல் வெள்ளரிகள் பிரிட்டனுக்கு ஏற்றுமதி செய்யப்படலாம்.",
        "பிரித்தானியாவில் அபிவிருத்தியடைந்து வரும் நாடுகளுக்கான புதிய வர்த்தகத் திட்டத்தின் கீழ் செயற்படும் விசேட திட்டமொன்றில் இலங்கையும் ஏனைய ஏழு நாடுகளும் உள்வாங்கப்படும் எனவும், இதன் மூலம் இலங்கையின் ஏற்றுமதி பொருட்களில் மூன்றில் இரண்டு பங்கு இறக்குமதி வரிகளுக்கு உட்படாது எனவும் வெளிநாட்டு ஊடகங்கள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இங்கிலாந்து",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாரா ஹல்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குளிர்காலம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}