{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankans-asked-to-stay-at-home-as-country-runs-out-of-fuel-96549/",
  "time_ut": 1656345300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lankans asked to stay at home as country runs out of fuel",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lankans asked to stay at home as country runs out of fuel",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lankan are asked to stay at home until July 10 cabinet spokesman Minister Bandula Gunewardena said as the Indian Ocean island ran out of fuel in worst currency crisis in history of its soft-pegged central bank.",
        "Fuel will only be issued to essential services like the port, health, food distribution, agricultural transport services.",
        "“All other sectors are requested to stay at home and provide services online and help in this difficult time,” Minister Gunewardene said.",
        "“If not we will not be able to distribute the limited stocks to essential services.”",
        "Sri Lanka is expecting to have a better supply of fuel from July 10, Minister Gunewardena said without explaining details.",
        "“Inter-provincial transport will most likely stop,” he said. “We expect private companies in export and tourism will continue to provide un-interrupted services.”",
        "Sri Lanka is suffering severe forex shortages and a high inflation after two years of money printing to mis-target interest rates.",
        "An attempt float with a surrender required led to a collapse of the currency from 200 to 370 to the US dollar.",
        "Sri Lanka economy grinding to a halt as monetary meltdown bites fuel imports",
        "The central bank however has continued to print money to control interest rate and is also imposing a non-credible peg at 360 to the US dollar."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankans",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunewardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gunewardene",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gunewardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 to 370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටේ ඉන්ධන අවසන් වන බැවින් ශ්‍රී ලාංකිකයන් නිවසේ රැඳී සිටින ලෙස ඉල්ලා සිටියේය",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - මෘදු ස්ථාවර මහ බැංකුවේ ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදයකදී ඉන්දියන් සාගර දූපතේ ඉන්ධන අවසන් වූ බැවින් ජූලි 10 වනදා දක්වා ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට නිවසේ රැඳී සිටින ලෙස කැබිනට් ප්‍රකාශක අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "වරාය, සෞඛ්‍ය, ආහාර බෙදා හැරීම, කෘෂිකාර්මික ප්‍රවාහන සේවා වැනි අත්‍යවශ්‍ය සේවා සඳහා පමණක් ඉන්ධන නිකුත් කෙරේ.",
        "\"අනෙක් සියලුම අංශවලින් ඉල්ලා සිටින්නේ නිවසේ රැඳී සිටින ලෙසත් අන්තර්ජාලය හරහා සේවා සපයන ලෙසත් මෙම දුෂ්කර අවස්ථාවේ උපකාර කරන ලෙසත්ය\" යනුවෙන් ගුණවර්ධන අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "\"එසේ නොවුවහොත්, සීමිත තොග අත්‍යවශ්‍ය සේවා සඳහා බෙදා හැරීමට අපට නොහැකි වනු ඇත.\"",
        "ජුලි 10 වැනිදා සිට ශ්‍රී ලංකාවට වඩා හොඳ ඉන්ධන සැපයුමක් අපේක්ෂා කරන බව ගුණවර්ධන ඇමැතිවරයා විස්තර පැහැදිලි කිරීමකින් තොරව පැවසීය.",
        "\"අන්තර් පළාත් ප්‍රවාහනය බොහෝ විට නතර වනු ඇත,\" ඔහු පැවසීය. අපනයන සහ සංචාරක ක්ෂේත්‍රයේ පෞද්ගලික සමාගම් අඛණ්ඩව අඛණ්ඩ සේවා සපයනු ඇතැයි අපි අපේක්ෂා කරමු.",
        "වැරදි ඉලක්කගත පොලී අනුපාත සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් වසර දෙකක කාලයකට පසු ශ්‍රී ලංකාව දැඩි විදේශ විනිමය හිඟයකින් සහ ඉහළ උද්ධමනයකට ගොදුරු වේ.",
        "අවශ්‍ය යටත්වීමක් සමඟ පාවෙන උත්සාහයක් එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 200 සිට 370 දක්වා මුදල් කඩා වැටීමට හේතු විය.",
        "මුදල් කඩාවැටීම නිසා ඉන්ධන ආනයනය දෂ්ට කිරීම නිසා ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය ඇනහිට ඇත",
        "කෙසේ වෙතත් මහ බැංකුව පොලී අනුපාතිකය පාලනය කිරීම සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීම අඛණ්ඩව සිදු කර ඇති අතර එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 360 ට විශ්වාසනීය නොවන ඇණවුමක් ද පනවා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 සිට 370 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டில் எரிபொருள் தீர்ந்துள்ளதால் இலங்கையர்கள் வீட்டிலேயே இருக்குமாறு கேட்டுக்கொண்டுள்ளனர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இந்தியப் பெருங்கடல் தீவில் அதன் மென்மையான மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியில் எரிபொருள் தீர்ந்துவிட்டதால், ஜூலை 10 வரை இலங்கையர்கள் வீட்டிலேயே இருக்குமாறு கேட்டுக் கொள்ளப்படுகிறார்கள் என்று அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "துறைமுகம், சுகாதாரம், உணவு விநியோகம், விவசாய போக்குவரத்து சேவைகள் போன்ற அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு மட்டுமே எரிபொருள் வழங்கப்படும்.",
        "\"மற்ற அனைத்து துறைகளும் வீட்டிலேயே தங்கி ஆன்லைனில் சேவைகளை வழங்கவும் இந்த கடினமான நேரத்தில் உதவவும் கேட்டுக் கொள்ளப்படுகின்றன\" என்று அமைச்சர் குணவர்தன கூறினார்.",
        "\"இல்லையென்றால், அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு வரையறுக்கப்பட்ட பங்குகளை விநியோகிக்க முடியாது.\"",
        "ஜூலை 10ஆம் திகதி முதல் இலங்கையில் எரிபொருள் விநியோகம் சிறப்பாக இருக்கும் என எதிர்பார்ப்பதாக அமைச்சர் குணவர்தன விவரங்கள் எதுவும் தெரிவிக்காமல் கூறினார்.",
        "மாகாணங்களுக்கு இடையேயான போக்குவரத்து பெரும்பாலும் நிறுத்தப்படும் என்று அவர் கூறினார். \"ஏற்றுமதி மற்றும் சுற்றுலாத்துறையில் தனியார் நிறுவனங்கள் தடையில்லா சேவைகளை தொடர்ந்து வழங்கும் என்று நாங்கள் எதிர்பார்க்கிறோம்.\"",
        "இலங்கை கடுமையான அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை மற்றும் அதிக பணவீக்கத்தால் பாதிக்கப்பட்டு இரண்டு வருடங்களாக வட்டி விகிதங்களை தவறாக குறிவைத்து பணம் அச்சடித்து வருகிறது.",
        "சரணடைய வேண்டிய ஒரு முயற்சியானது அமெரிக்க டாலருக்கு 200 முதல் 370 வரை நாணயத்தின் வீழ்ச்சிக்கு வழிவகுத்தது.",
        "பணமதிப்பு சரிவு எரிபொருள் இறக்குமதியை கடிப்பதால் இலங்கையின் பொருளாதாரம் வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது",
        "எவ்வாறாயினும், மத்திய வங்கி வட்டி விகிதத்தைக் கட்டுப்படுத்த பணத்தை அச்சிடுவதைத் தொடர்ந்து செய்து வருகிறது, மேலும் அமெரிக்க டாலருக்கு 360 என்ற நம்பகத்தன்மையற்ற விலையையும் விதிக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையர்கள்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 முதல் 370 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}