{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ජැක්සන්ගේ-කාරයේ-ගැටුනු-අලියා-සෙවීම-නවතියි/101-618206",
  "time_ut": 1660639584,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජැක්සන්ගේ කාරයේ ගැටුනු අලියා සෙවීම නවතියි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The search stops after the elephant crashes into Jackson's car",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Director General of Wildlife MGC Suriyabandara said that the search operation for the wild elephant that caused the accident of veteran actor Jackson Anthony was stopped.",
        "He mentioned that even though the wildlife officials have been searching for weeks to find the wild elephant, they have not been able to find it.",
        "Mr. Suriyabandara also said that the activities were stopped as it would be difficult to investigate further in practice.",
        "The Director General of Wildlife said that it is possible that the elephant was not seriously injured in the accident and that is why it was not found in that area.",
        "Mr. Suriyabandara said that hundreds of wildlife officials have checked the roads and areas where elephants roam to find the wild elephant and they have informed that they saw the wild elephant going to a distant forest area.",
        "The wildlife officials sought details about this elephant as per a request made by the police investigating the accident.",
        "A car carrying veteran actor Mr. Jackson Anthony and a group of others was hit by a wild elephant in Talawa area of ​​Anuradhapura. Mr. Anthony sustained serious injuries and is still receiving treatment at the Colombo National Hospital."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jackson",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suriyabandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Suriyabandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Talawa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "​​Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජැක්සන්ගේ කාරයේ ගැටුනු අලියා සෙවීම නවතියි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ප්‍රවීණ රංගන ශිල්පී ජැක්සන් ඇන්තනී මහතාගේ  අනතුරට හේතුවූ වන අලියා සෙවීමේ මෙහෙයුම නතර කළ බව වනජීවී අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් එම්.ජී.සී සූරියබණ්ඩාර මහතා පැවසීය.",
        "වන අලියා සොයා ගැනීමට වනජීවි නිලධාරීන් පුරා සති ගණනාවක් තිස්සේ දැඩි විමසිල්ලක පසුවුවද සොයා ගැනීමට නොහැකි  වුණු බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "තවදුරටත් ප්‍රායෝගිකව සොයා බැලීම දුෂ්කර වන හෙයින් එම කටයුතු නතර කළ බවද සූරියබණ්ඩාර මහතා පැවසුවේය.",
        "එම අනතුරෙන් වන අලියාට ලොකු තුවාල ඇති නොවන්නට ඉඩ ඇති බවත්  ඌ එම ප්‍රදේශයේ සිට හමු නොවූයේ ඒ නිසා බවත් වනජීවී අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා කීවේය.",
        "වන අලියා සොයා ගැනීමට අලින් ගමන් කරන මාර්ග සහ ඔවුන් ගැවසෙන ප්‍රදේශ වනජීවී නිලධාරීන්   සිය ගණනක් පරීක්ෂා කළ බව සඳහන් කළ හෙතෙම  වන අලියා ඈත වනාන්තර  ප්‍රදේශයකට යනු හේන් දෙකක සිටි මිනිසුන් දැක  ඇතැයි ඔවුන් දැනුම් දී ඇති බවත්  සූරියබණ්ඩාර මහතා පැවසීය.",
        "වනජීවි නිලධාරින් මෙම අලියා ගැන විස්තර  සෙව්වේ එම අනතුර සම්බන්ධයෙන්  පරීක්ෂණ පවත්වන පොලිසිය කළ ඉල්ලීමක් අනුවය.",
        "ප්‍රවීණ රංගන ශිල්පී ජැක්සන් ඇන්තනි මහතා ඇතුළු පිරිසක් රැගත් මෝටර් රියක් අනුරාධපුර තලාව ප්‍රදේශයේ දී  වන අලියෙකුගේ  හැපී අනතුරට ලක්වීමෙන්  ඇන්තනි මහතා බරපතළ තුවාල ලබා කොළඹ ජාතික රෝහලේ තවමත් ප්‍රතිකාර ලබමින් පසුවෙයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජැක්සන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සූරියබණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සූරියබණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තලාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யானை ஜாக்சனின் கார் மீது மோதிய பிறகு தேடுதல் நிறுத்தப்படுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பழம்பெரும் நடிகர் ஜாக்சன் அந்தோணியின் விபத்தை ஏற்படுத்திய காட்டு யானையை தேடும் பணி நிறுத்தப்பட்டுள்ளதாக வனஜீவராசிகள் பணிப்பாளர் நாயகம் எம்.ஜி.சி.சூரியபண்டார தெரிவித்துள்ளார்.",
        "காட்டு யானையை கண்டுபிடிக்க வனஜீவராசிகள் அதிகாரிகள் பல வாரங்களாக தேடியும் இதுவரை கண்டுபிடிக்க முடியவில்லை என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "மேலும் நடைமுறையில் விசாரணை நடத்துவது கடினமாக இருக்கும் என்பதாலேயே நடவடிக்கைகள் நிறுத்தப்பட்டதாகவும் திரு.சூரியபண்டார தெரிவித்தார்.",
        "இந்த விபத்தில் யானைக்கு பலத்த காயம் ஏற்படாமல் இருக்க வாய்ப்பு உள்ளதாகவும் அதனால் தான் அந்த பகுதியில் யானையை கண்டுபிடிக்க முடியவில்லை என்றும் வனஜீவராசிகள் பணிப்பாளர் நாயகம் தெரிவித்தார்.",
        "காட்டு யானையைக் கண்டுபிடிக்க நூற்றுக்கணக்கான வனவிலங்கு அதிகாரிகள் வீதிகள் மற்றும் யானைகள் நடமாடும் பகுதிகளை சோதனையிட்டதாகவும், காட்டுயானை தூர வனப் பகுதிக்கு செல்வதைக் கண்டதாகத் தெரிவித்ததாகவும் திரு.சூரியபண்டார தெரிவித்தார்.",
        "விபத்து குறித்து விசாரணை நடத்திய பொலிசார் விடுத்த வேண்டுகோளின் பேரில் வனவிலங்கு அதிகாரிகள் யானை குறித்த விவரங்களை கேட்டறிந்தனர்.",
        "அனுராதபுரம் தலாவ பிரதேசத்தில் பழம்பெரும் நடிகர் திரு.ஜாக்சன் அந்தோணி மற்றும் பலர் பயணித்த கார் மீது காட்டு யானை மோதியதில் பலத்த காயங்களுக்கு உள்ளாகி கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் சிகிச்சை பெற்று வருகின்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜாக்சன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சூரியபண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சூரியபண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தலைவா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அந்தோணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}