{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Women-Parliamentarians-Caucus-makes-special-appeal/56-737254",
  "time_ut": 1657307649,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Women Parliamentarians Caucus makes special appeal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Women Parliamentarians Caucus makes special appeal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Women Parliamentarian has requested that in view of the current fuel crisis prevailing in the country, special attention be given when assigning pregnant Government officials to a place of work.",
        "The Caucus has recommended that pregnant women be assigned to places close to their homes given the difficulties in finding transportation due to the fuel shortage.",
        "The request was made by Caucus Chairperson MP Sudarshini Fernandopulle, in a letter sent to Minister of Public Administration, Home Affairs, Provincial Councils and Local Government and Leader of the House of Parliament Dinesh Gunawardena.",
        "The Public Administration Circular No. 16/2022 has been issued by the Ministry of Public Administration, Home Affairs, Provincial Councils and Local Government on 17.06.2022 regarding the restriction of calling officials to Government offices.",
        "The Women Parliamentarian’s Caucus has requested to take necessary measures to implement mandatory measures in facilitating pregnant Government officials to be assigned to another workstation close to the place of their residence as mentioned in Section 02 of the said circular.",
        "Furthermore, the Women Parliamentarian’s Caucus also requested special attention towards the possibility of applying this mechanism to the private sector employees in the said letter sent by Fernandopulle."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Women Parliamentarians Caucus",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Caucus",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sudarshini Fernandopulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Public Administration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Home Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Provincial Councils and Local Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the House of Parliament Dinesh Gunawardena",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Public Administration Circular No",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16/2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Public Administration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Home Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Provincial Councils and Local Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Women Parliamentarian’s Caucus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Section 02",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernandopulle",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කාන්තා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් කොකස් විශේෂ ආයාචනයක් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දැනට රට තුළ පවතින ඉන්ධන අර්බුදය හමුවේ ගැබිණි රජයේ නිලධාරීන් සේවා ස්ථානයකට අනුයුක්ත කිරීමේදී විශේෂ අවධානයක් යොමු කරන ලෙස පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරිය ඉල්ලා සිටිනවා.",
        "ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් ප්‍රවාහන පහසුකම් සොයා ගැනීමේ දුෂ්කරතා සැලකිල්ලට ගෙන ගැබිනි කාන්තාවන් ඔවුන්ගේ නිවෙස්වලට සමීප ස්ථානවලට අනුයුක්ත කරන ලෙස කොකේස් නිර්දේශ කර ඇත.",
        "රාජ්‍ය පරිපාලන, ස්වදේශ කටයුතු, පළාත් සභා සහ පළාත් පාලන අමාත්‍ය සහ පාර්ලිමේන්තු සභානායක දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා වෙත ලිපියක් යවමින් කොකේස් සභාපතිනී සුදර්ශිනී ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ මහත්මිය මෙම ඉල්ලීම කර තිබේ.",
        "රාජ්‍ය පරිපාලන, ස්වදේශ කටයුතු, පළාත් සභා සහ පළාත් පාලන අමාත්‍යාංශය විසින් 2022.06.17 දින රජයේ කාර්යාලවලට නිලධාරීන් කැඳවීම සීමා කිරීම සම්බන්ධයෙන් අංක 16/2022 දරන රාජ්‍ය පරිපාලන චක්‍රලේඛය නිකුත් කර ඇත.",
        "එම චක්‍රලේඛයේ 02 වැනි වගන්තියේ සඳහන් පරිදි ගැබිනි රජයේ නිලධාරීන්ට ඔවුන් පදිංචි ස්ථානයට ආසන්න වෙනත් සේවා ස්ථානයකට අනුයුක්ත කිරීමට පහසුකම් සැලසීමේ අනිවාර්ය ක්‍රියාමාර්ග ක්‍රියාත්මක කිරීමට අවශ්‍ය පියවර ගන්නා ලෙස පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගේ බල මණ්ඩලය ඉල්ලා ඇත.",
        "තවද, මෙම යාන්ත්‍රණය පෞද්ගලික අංශයේ සේවකයන් සඳහා ක්‍රියාත්මක කිරීමේ හැකියාව පිළිබඳව විශේෂ අවධානයක් යොමු කරන ලෙසද පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගේ බල මණ්ඩලය ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ මහතා විසින් එවන ලද එම ලිපියෙන් ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කාන්තා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මණ්ඩලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "කොකස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුදර්ශිනී ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය පරිපාලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්වදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළාත් සභා සහ පළාත් පාලන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්‍ය පරිපාලන චක්‍රලේඛ අංක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16/2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය පරිපාලන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්වදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළාත් සභා සහ පළාත් පාලන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022.06.17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාන්තා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මණ්ඩලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "02 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மகளிர் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் குழு சிறப்பு வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் தற்போது நிலவும் எரிபொருள் நெருக்கடியை கருத்திற் கொண்டு கர்ப்பிணி அரச உத்தியோகத்தர்களை பணியிடங்களுக்கு நியமிக்கும் போது விசேட கவனம் செலுத்தப்பட வேண்டுமென பாராளுமன்ற மகளிர் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் கோரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக போக்குவரத்தை கண்டுபிடிப்பதில் உள்ள சிரமங்களைக் கருத்தில் கொண்டு கர்ப்பிணிப் பெண்களை அவர்களின் வீட்டிற்கு அருகில் உள்ள இடங்களுக்கு நியமிக்குமாறு காகஸ் பரிந்துரைத்துள்ளது.",
        "பொதுநிர்வாகம், உள்நாட்டலுவல்கள், மாகாண சபைகள் மற்றும் உள்ளூராட்சி அமைச்சர் மற்றும் நாடாளுமன்ற அவைத்தலைவர் தினேஸ் குணவர்தனவுக்கு அனுப்பி வைத்துள்ள கடிதத்தில் பேரவையின் தலைவி சுதர்ஷினி பெர்னாண்டோபுள்ளே இந்த கோரிக்கையை விடுத்துள்ளார்.",
        "அரச அலுவலகங்களுக்கு உத்தியோகத்தர்களை அழைப்பதை கட்டுப்படுத்துவது தொடர்பாக 16/2022 பொது நிர்வாக சுற்றறிக்கை 17.06.2022 அன்று பொது நிர்வாகம், உள்நாட்டலுவல்கள், மாகாண சபைகள் மற்றும் உள்ளூராட்சி அமைச்சினால் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "மேற்படி சுற்றறிக்கையின் பிரிவு 02 இல் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளபடி கர்ப்பிணி அரச உத்தியோகத்தர்களை அவர்கள் வசிக்கும் இடத்திற்கு அருகில் உள்ள வேறு பணிநிலையத்திற்கு நியமிக்கும் வகையில் கட்டாய நடவடிக்கைகளை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு தேவையான நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறு மகளிர் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் குழாம் கோரியுள்ளது.",
        "மேலும், பெர்னாண்டோபுள்ளே அனுப்பியுள்ள மேற்படி கடிதத்தில் தனியார் துறை ஊழியர்களுக்கு இந்த பொறிமுறையை பயன்படுத்துவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து விசேட கவனம் செலுத்துமாறும் மகளிர் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் குழாம் கோரியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பெண் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் கூட்டம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "காகஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதர்ஷினி பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது நிர்வாகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாகாண சபைகள் மற்றும் உள்ளூராட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற சபை தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது நிர்வாக சுற்றறிக்கை எண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16/2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொது நிர்வாக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாகாண சபைகள் மற்றும் உள்ளூராட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெண் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் கூட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 02",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}