{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/அமெரிக்காவில்-மீண்டும்-குடியேற-கிரீன்-கார்டுக்கு-கோட்டா-விண்ணப்பம்/175-302547",
  "time_ut": 1660793566,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அமெரிக்காவில் மீண்டும் குடியேற கிரீன் கார்டுக்கு கோட்டா விண்ணப்பம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Quota Application for Green Card to Reimmigrate to USA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former President Gotabaya Rajapaksa, who fled the country amid public protests demanding his resignation, is reportedly awaiting an American green card to return to the United States and settle there with his wife and son.",
        "As his wife Ayoma Rajapaksa is a US citizen, Rajapaksa's lawyers in the US started the application for a green card last month, according to top sources.",
        "Now his lawyers in Colombo are said to be taking it forward by submitting additional documents.",
        "It has been reported that the former president has canceled his initial plan to stay in Thailand until November and will return to Sri Lanka on August 25."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quota Application for Green Card",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Reimmigrate to USA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ayoma Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "November",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 25",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයට නැවත සංක්‍රමණය වීමට හරිත කාඩ්පත් සඳහා කෝටා අයදුම්පත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට එල්ල වූ මහජන විරෝධතා මධ්‍යයේ රටින් පැන ගිය හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ යළි ඇමරිකාවට පැමිණ සිය බිරිඳ සහ පුතා සමඟ එහි පදිංචි වීමට ඇමරිකානු හරිත කාඩ්පතක් බලාපොරොත්තුවෙන් සිටින බව වාර්තා වේ.",
        "ඔහුගේ බිරිඳ අයෝමා රාජපක්ෂ අමෙරිකානු පුරවැසිභාවය ලබා සිටින බැවින් ඇමෙරිකාවේ සිටින රාජපක්ෂගේ නීතිඥයන් විසින් ග්‍රීන් කාඩ් සඳහා අයදුම්පත්‍රය පසුගිය මාසයේ ආරම්භ කළ බව ඉහළ පෙළේ ආරංචි මාර්ග සඳහන් කරයි.",
        "දැන් කොළඹ සිටින ඔහුගේ නීතීඥයන් අමතර ලියකියවිලි ඉදිරිපත් කරමින් එය ඉදිරියට ගෙන යන බව පැවසේ.",
        "හිටපු ජනාධිපතිවරයා නොවැම්බර් මාසය දක්වා තායිලන්තයේ රැඳී සිටීමේ මූලික සැලසුම අවලංගු කර ඇති අතර අගෝස්තු 25 වැනිදා යළි ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට නියමිත බවද වාර්තා වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හරිත කාඩ්පත සඳහා කෝටා අයදුම්පත",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "නැවත USA වෙත සංක්‍රමණය වන්න",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයෝමා රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 25",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்காவில் மீண்டும் குடியேற கிரீன் கார்டுக்கு கோட்டா விண்ணப்பம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பதவி விலகக் கோரி பொதுமக்களின் எதிர்ப்புக்களுக்கு மத்தியில் நாட்டை விட்டு வெளியேறிய முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, மீண்டும் அமெரிக்காவுக்குச் சென்று தனது மனைவி மற்றும் மகனுடன் அங்கு குடியேற அமெரிக்க கிரீன் கார்டைப் பெறுவதற்கு காத்திருப்பதாக தெரிய வருகின்றது.",
        "அவரது மனைவி அயோமா ராஜபக்ஷ அமெரிக்க குடியுரிமை பெற்றுள்ளதால், கிரீன் கார்ட் பெறுவதற்கான விண்ணப்பத்தை அமெரிக்காவில் உள்ள ராஜபக்ஷவின் வழக்கறிஞர்கள் கடந்த மாதமே தொடங்கிவிட்டதாக உயர்மட்ட வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "இப்போது கொழும்பில் உள்ள அவரது வழக்கறிஞர்கள் மேலதிக ஆவணங்களை சமர்ப்பித்து அதனை முன்னெடுத்து செல்வதாக கூறப்படுகின்றது.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி, நவம்பர் மாதம் வரை தாய்லாந்தில் தங்குவதற்கான தனது ஆரம்ப திட்டத்தை இரத்து செய்துவிட்டு ஆகஸ்ட் 25 ஆம் திகதி மீண்டும் இலங்கை திரும்பவுள்ளதாக தகவல் வெளியாகியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கிரீன் கார்டுக்கான ஒதுக்கீடு விண்ணப்பம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்காவிற்கு குடிபெயர்தல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அயோமா ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நவம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 25",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}