{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132536",
  "time_ut": 1659194516,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "விண்ணில் நட்பு - மண்ணில் பகை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Friendship in the sky - enmity on earth",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The fact that America's 'NASA', the space research agency, signed a new agreement with Russia last week shows that even if it is a snake on the ground, it shows friendship as joined hands in the sky. However, according to the latest information, the BBC has announced that Russia will voluntarily withdraw from the International Space Station operations. However, both the countries have not confirmed this information.",
        "A new agreement was recently signed in which both countries agreed to share space station flights. Under a new space agreement between the US's NASA (NASA) and Russia's Roscosmos (RUSCOSMOS), the first combined space shuttles are expected to be launched in September.",
        "Space travel and research have been a primary symbol of post-Cold War friendship between Moscow and Washington. After several days of high-level compromises, bilateral relations in the space sector have been smooth again.",
        "A joint statement by the US and Russian space agencies said the Roscosmos contract with NASA \"is in the long-term interests of Russia and the United States and will promote the cooperative development of the framework of the space exploration program.\"",
        "Not only that, America is also imposing various economic sanctions against Russia. Actually both the countries are like snakes on earth. While Russia-US relations in space have been cordial, the US has continued to criticize Russia over its war in Ukraine on the ground.",
        "Also, in exchange for American astronauts riding on Russia's (Soyuz) Soyuz, Russian astronauts will be allowed to fly on an American-made spacecraft. US space agency NASA and Russian space agency Roscosmos have signed a long-term agreement to coordinate flights to the International Space Station.",
        "The agreement commits American astronaut Frank Rubio to the space station next September from Roscosmos' Baikonur launch pad in Kazakhstan, along with Russian astronauts Sergei Prokofiev and Dmitry Petalin.",
        "Meanwhile, Russian cosmonaut Anna Kikhina from NASA's Kennedy Space Center in Florida, along with two American astronauts and a Japanese astronaut, will travel to the orbiting laboratory aboard the SpaceX Crew Dragon spacecraft.",
        "\"Essential maintenance and space missions require properly trained crew members to travel to the space station as a cohesive team,\" NASA said in a statement.",
        "It is also worth noting that prior to the announcement of this space cooperation agreement, Russian President Vladimir Putin replaced the head of Roscosmos, Dmitry Rogozin, with former Deputy Prime Minister and Deputy Defense Minister Yuri Borisov.",
        "Last April, Russia put the International Space Station in front of the International Space Station and put a lot of pressure on countries including the United States. Russia started threatening that the space station would die if it stopped its work. This raised questions about what would happen to the International Space Station, whether it would fall down or whether the US would try to save it.",
        "While on Earth the two superpowers are at odds over the Ukrainian war, in space soldiers from both nations crawl together in friendship. This is why NASA avoided criticizing Russia's war attack for the past few months. Also, NASA said that there was no impact on their missions in space due to this war.",
        "American NASA astronaut Mark Vande Hey, who traveled on a Russian spacecraft, returned to Earth at the end of last April. Not only him, but two Russian cosmonauts also landed in Kazakhstan with him. Mark returned after spending a total of 355 days in space.",
        "He was accompanied by Russian cosmonauts Anton Shkablerov and Pyotr Dubrov. All three returned home in a Russian fighter jet. After a journey of 5,680 Earth orbits and more than 150 million miles, Mark was greeted by NASA flight physicians, public affairs officials, and representatives of the Astronaut Office and the Space Station Administration.",
        "From there, the 3 cosmonauts were taken to the city of Karaganda in a Russian fighter jet. Then from there, the American astronaut left for America on a NASA jet.",
        "Thus, while the two countries are maintaining friendly relations in the air, on the ground, Russia is facing sanctions and condemnation from Western countries. It has also faced isolation among the nations of the world. US President Joe Biden has strongly condemned Russian President Vladimir Putin for the Russian invasion of Ukraine.",
        "Due to the broken relationship between the two countries, they were worried about how the relationship between NASA and the Russian space research center would be in the future. \"The relationship between Russia-NASA and our international partners continues to protect astronauts,\" said NASA Administrator Bill Nelson.",
        "Meanwhile, it is learned that the European Space Agency has postponed the mission of the rover to Mars, which relies on a Russian rocket, due to these conflicts. After the breakup of the Soviet Union, the space station was a symbol of post-Cold War friendship between Moscow and Washington.",
        "Orbital construction of the International Space Station also began in 1998, a joint venture between the United States, Russia, Europe, Japan and Canada. And it was through the space travel programs that Russia was drawn into international peace cooperation.",
        "According to the latest information, if Russia tries to act independently from the International Space Station operations, hostilities may arise in space as well. However, space researchers of both countries have not yet confirmed this information."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Space Station",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Roscosmos",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "post-Cold War",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "several days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Roscosmos",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Soyuz) Soyuz",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Roscosmos",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the International Space Station",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Frank Rubio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "next September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Roscosmos",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kazakhstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sergei Prokofiev",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dmitry Petalin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Anna Kikhina",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kennedy Space Center",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Florida",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Roscosmos",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dmitry Rogozin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yuri Borisov",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Space Station",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the International Space Station",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Space Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ukrainian war",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past few months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mark Vande Hey",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the end of last April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kazakhstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mark",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "355 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Anton Shkablerov",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pyotr Dubrov",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5,680",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "more than 150 million miles",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Mark",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Astronaut Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Space Station Administration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karaganda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bill Nelson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the European Space Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mars",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "post-Cold War",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Space Station",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Space Station",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අහසේ මිත්‍රත්වය - පෘථිවියේ සතුරුකම",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ඇමරිකාවේ ‘නාසා’ අභ්‍යවකාශ පර්යේෂණ ආයතනය පසුගිය සතියේ රුසියාව සමඟ නව ගිවිසුමක් අත්සන් කිරීමෙන් පෙනී යන්නේ පොළවේ පය ගසා සිටින සර්පයකු වුවත් අහසේ අත්වැල් බැඳගත් ආකාරයට මිත්‍රත්වය පෙන්වන බවයි. කෙසේ වෙතත් නවතම තොරතුරුවලට අනුව රුසියාව ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථාන මෙහෙයුම්වලින් ස්වේච්ඡාවෙන් ඉවත් වන බව බීබීසීය නිවේදනය කර තිබේ. කෙසේ වෙතත්, මෙම තොරතුරු රටවල් දෙකම තහවුරු කර නොමැත.",
        "අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථාන ගුවන් ගමන් හුවමාරු කර ගැනීමට දෙරට එකඟ වූ නව ගිවිසුමක් පසුගියදා අත්සන් කරන ලදී. එක්සත් ජනපදයේ NASA (NASA) සහ රුසියාවේ Roscosmos (RUSCOSMOS) අතර නව අභ්‍යවකාශ ගිවිසුමක් යටතේ, පළමු ඒකාබද්ධ අභ්‍යවකාශ ෂටල සැප්තැම්බර් මාසයේදී දියත් කිරීමට අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "අභ්‍යවකාශ චාරිකා සහ පර්යේෂණ මොස්කව් සහ වොෂින්ටනය අතර පශ්චාත් සීතල යුද්ධයේ මිත්‍රත්වයේ මූලික සංකේතයක් වී ඇත. දින කිහිපයක ඉහළ මට්ටමේ සම්මුතිවලින් පසු අභ්‍යවකාශ අංශයේ ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා යළිත් සුමට වී ඇත.",
        "එක්සත් ජනපද සහ රුසියානු අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිවල ඒකාබද්ධ ප්‍රකාශයක් පැවසුවේ නාසා සමඟ රොස්කොස්මොස් ගිවිසුම \"රුසියාවේ සහ එක්සත් ජනපදයේ දිගුකාලීන අවශ්‍යතා සඳහා වන අතර අභ්‍යවකාශ ගවේෂණ වැඩසටහනේ රාමුවේ සහයෝගීතා සංවර්ධනය ප්‍රවර්ධනය කරනු ඇති\" බවයි.",
        "ඒ විතරක් නෙවෙයි ඇමරිකාව රුසියාවට එරෙහිව විවිධ ආර්ථික සම්බාධක ද ​​පනවනවා. ඇත්තටම රටවල් දෙකම මහපොළොවේ සර්පයෝ වගේ. අභ්‍යවකාශයේ රුසියානු-එක්සත් ජනපද සබඳතා සුහදව පවතින අතර, එක්සත් ජනපදය යුක්රේනයේ යුද්ධය සම්බන්ධයෙන් රුසියාව දිගින් දිගටම විවේචනය කළේය.",
        "එසේම, රුසියාවේ (Soyuz) Soyuz මත ගමන් කරන ඇමරිකානු ගගනගාමීන් වෙනුවට රුසියානු ගගනගාමීන්ට ඇමරිකාවේ නිෂ්පාදිත අභ්‍යවකාශ යානයක පියාසර කිරීමට අවසර දෙනු ලැබේ. එක්සත් ජනපද අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය වන නාසා ආයතනය සහ රුසියානු අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය රොස්කොස්මොස් ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය වෙත ගුවන් ගමන් සම්බන්ධීකරණය කිරීම සඳහා දිගුකාලීන ගිවිසුමකට අත්සන් තබා ඇත.",
        "ගිවිසුම මගින් ඇමරිකානු ගගනගාමී ෆ්‍රෑන්ක් රුබියෝ රුසියානු ගගනගාමීන් වන සර්ජි ප්‍රොකොෆීව් සහ දිමිත්‍රි පෙටලින් සමඟ කසකස්තානයේ රොස්කොස්මොස්ගේ බයිකොනූර් දියත් කිරීමේ මධ්‍යස්ථානයේ සිට ලබන සැප්තැම්බරයේ අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය වෙත භාර දෙයි.",
        "මේ අතර, Florida හි NASA හි කෙනඩි අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානයේ සිට රුසියානු ගගනගාමී Anna Kikhina, ඇමරිකානු ගගනගාමීන් දෙදෙනෙකු සහ ජපන් ගගනගාමියෙකු සමඟ SpaceX Crew Dragon අභ්‍යවකාශ යානයෙන් කක්ෂගත රසායනාගාරය වෙත ගමන් කරනු ඇත.",
        "\"අත්‍යවශ්‍ය නඩත්තු සහ අභ්‍යවකාශ මෙහෙයුම් සඳහා නිසි පුහුණුව ලත් කාර්ය මණ්ඩල සාමාජිකයින් ඒකාබද්ධ කණ්ඩායමක් ලෙස අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානයට යාමට අවශ්‍ය වේ,\" NASA නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "මෙම අභ්‍යවකාශ සහයෝගිතා ගිවිසුම ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට පෙර රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින් විසින් Roscosmos හි ප්‍රධානියා වන Dmitry Rogozin වෙනුවට හිටපු නියෝජ්‍ය අගමැති සහ නියෝජ්‍ය ආරක්ෂක අමාත්‍ය Yuri Borisov පත් කළ බව ද සඳහන් කිරීම වටී.",
        "පසුගිය අප්‍රේල් මාසයේදී රුසියාව ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය ඉදිරිපිට ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය තබා ඇමෙරිකාව ඇතුළු රටවලට දැඩි පීඩනයක් එල්ල කළේය. රුසියාව අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානයේ වැඩ නතර කළහොත් මිය යන බවට තර්ජනය කිරීමට පටන් ගත්තේය. මෙය ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානයට කුමක් සිදුවේද, එය බිමට වැටේවිද නැතහොත් එක්සත් ජනපදය එය සුරැකීමට උත්සාහ කරයිද යන්න පිළිබඳව ප්‍රශ්න මතු විය.",
        "යුක්රේන යුද්ධය සම්බන්ධයෙන් සුපිරි බලවතුන් දෙදෙනා පෘථිවියේ සිටින අතර අභ්‍යවකාශයේදී ජාතීන් දෙකේම සොල්දාදුවන් මිත්‍රත්වයෙන් එකට බඩගාති. මේ නිසා තමයි පසුගිය මාස කිහිපයේ රුසියාවේ යුධ ප්‍රහාරය විවේචනය කිරීමෙන් නාසා ආයතනය වැළකුණේ.ඒ වගේම නාසා ආයතනය ප්‍රකාශ කළේ ඔවුන්ගේ අභ්‍යවකාශ මෙහෙයුම්වලට මේ යුද්ධය නිසා කිසිම බලපෑමක් සිදු නොවුණු බවයි.",
        "රුසියානු අභ්‍යවකාශ යානයක ගමන් කළ ඇමරිකානු නාසා ගගනගාමියෙකු වන මාර්ක් වැන්ඩේ හේ පසුගිය අප්‍රේල් මස අවසානයේ යළි පෘථිවියට පැමිණියා. ඔහු පමණක් නොව රුසියානු ගගනගාමීන් දෙදෙනෙකු ද ඔහු සමඟ කසකස්තානයට ගොඩ බැස්සේය. මාර්ක් නැවත පැමිණියේ දින 355ක් අභ්‍යවකාශයේ ගත කිරීමෙන් පසුවය.",
        "ඔහු සමඟ රුසියානු ගගනගාමීන් වන Anton Shkablerov සහ Pyotr Dubrov ද විය. තිදෙනාම රුසියානු ප්‍රහාරක ජෙට් යානයකින් ආපසු සිය රට බලා ගියහ. පෘථිවි කක්ෂ 5,680 ක් සහ සැතපුම් මිලියන 150 කට වඩා වැඩි ගමනකින් පසු, මාර්ක්ව නාසා පියාසර වෛද්‍යවරුන්, මහජන කටයුතු නිලධාරීන් සහ ගගනගාමී කාර්යාලයේ සහ අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථාන පරිපාලනයේ නියෝජිතයින් විසින් පිළිගනු ලැබීය.",
        "එතැන් සිට ගගනගාමීන් 3 දෙනා රුසියානු ප්‍රහාරක ජෙට් යානයකින් කරගන්ද නගරයට ගෙන යන ලදී. ඉන්පසු එතැන් සිට ඇමෙරිකානු ගගනගාමියා නාසා ජෙට් යානයකින් ඇමරිකාව බලා පිටත් විය.",
        "මේ අනුව දෙරට අතර ගුවනේදීත්, භූමියේදීත් මිත්‍ර සබඳතා පවත්වාගෙන යද්දී රුසියාවට බටහිර රටවල සම්බාධක සහ හෙළා දැකීම්වලට මුහුණ දීමට සිදුවේ. එය ලෝකයේ ජාතීන් අතර හුදකලා වීමට ද මුහුණ දී ඇත. රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින් යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඇමරිකානු ජනාධිපති ජෝ බයිඩෙන් දැඩි ලෙස හෙළා දැක තිබේ.",
        "දෙරට අතර පවතින සබඳතා බිඳ වැටීම හේතුවෙන් නාසා ආයතනය සහ රුසියානු අභ්‍යවකාශ පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථානය අතර සබඳතාව අනාගතයේ කෙසේ වේදැයි ඔවුන් කනස්සල්ලට පත්ව සිටියා. \"රුසියාව-නාසා ආයතනය සහ අපගේ ජාත්‍යන්තර හවුල්කරුවන් අතර සම්බන්ධය ගගනගාමීන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා අඛණ්ඩව පවතිනවා\" යනුවෙන් නාසා පරිපාලක බිල් නෙල්සන් පැවසීය.",
        "මේ අතර යුරෝපීය අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය මෙම ගැටුම් හේතුවෙන් රුසියානු රොකට්ටුවක් මත යැපෙන අඟහරු වෙත රෝවර් මෙහෙයුම කල් දමා ඇති බව දැනගන්නට ඇත. සෝවියට් සංගමය බිඳී යාමෙන් පසු, අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය මොස්කව් සහ වොෂින්ටනය අතර පශ්චාත් සීතල යුද්ධයේ මිත්‍රත්වයේ සංකේතයක් විය.",
        "එක්සත් ජනපදය, රුසියාව, යුරෝපය, ජපානය සහ කැනඩාව අතර ඒකාබද්ධ ව්‍යාපාරයක් වන ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානයේ කක්ෂීය ඉදිකිරීම් ද 1998 දී ආරම්භ විය. රුසියාව ජාත්‍යන්තර සාම සහයෝගීතාවයට ඇදී ගියේ අභ්‍යවකාශ චාරිකා වැඩසටහන් හරහා ය.",
        "නවතම තොරතුරුවලට අනුව රුසියාව ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථාන මෙහෙයුම්වලින් ස්වාධීනව කටයුතු කිරීමට උත්සාහ කළහොත් අභ්‍යවකාශයේදී ද සතුරුකම් ඇති විය හැකිය. කෙසේ වෙතත්, දෙරටේම අභ්‍යවකාශ පර්යේෂකයන් මෙම තොරතුරු තවමත් තහවුරු කර නොමැත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රොස්කොස්මොස්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පශ්චාත් සීතල යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රොස්කොස්මොස්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සොයුස්) සොයුස්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රොස්කොස්මොස්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ෆ්රෑන්ක් රුබියෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලබන සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොස්කොස්මොස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කසකස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සර්ජි Prokofiev",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිමිත්‍රි පෙටලින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇනා කිඛිනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙනඩි අභ්යවකාශ මධ්යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ෆ්ලොරිඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොස්කොස්මොස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිමිත්‍රි රොගොසින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යූරි බොරිසොව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය අප්‍රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුක්රේන යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්ක් වැන්ඩේ හේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පසුගිය අප්රේල් අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කසකස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලකුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 355 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටන් ෂ්කබ්ලෙරොව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pyotr Dubrov",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5,680 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සැතපුම් මිලියන 150 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලකුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගගනගාමී කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථාන පරිපාලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කරගන්ඩ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිල් නෙල්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපීය අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පශ්චාත් සීතල යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விண்ணில் நட்பு - மண்ணில் பகை",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "மண்ணில் கீரியும் பாம்புமாக இருந்தாலும் விண்ணில் இணைந்த கைகளாக நட்புறவைக் காட்டிக் கொள்வதை ரஷ்யாவுடன் அமெரிக்காவின் ‘நாசா’, விண்வெளி ஆராய்ச்சி நிறுவனம் புதிய ஒப்பந்தம் ஒன்றை கடந்த வாரம் கைச்சாத்திட்டமை சான்று பகர்கிறது. ஆயினும் இறுதியாக வந்த தகவலின்படி சர்வதேச விண்வெளி நிலைய செயற்பாடுகளில் இருந்து ரஷ்யா தன்னிச்சையாக செயற்பட போவதாக பீபீசி அறிவித்துள்ளது. ஆயினும் இரு நாடுகளும் இத்தகவலை உறுதிப்படுத்தவில்லை.",
        "புதிய ஒப்பந்தம் சமீபத்தில் கையெழுத்தானதன் படி இருநாடுகளும் விண்வெளி நிலைய விமானங்களைப் பகிர்ந்து கொள்வதற்கான உடன்பாட்டை ஏற்றுள்ளனர். அமெரிக்கவின் நாசா (NASA) மற்றும் ரஷ்யாவின் ரோஸ்கோஸ்மோஸ் (RUSCOSMOS) இடையேயான புதிய விண்வெளி ஒப்பந்தத்தின் கீழ், முதல் ஒருங்கிணைந்த விண்கலங்கள் செப்டம்பர் மாதம் முதல் அனுப்பப்படும் என தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மொஸ்கோவிற்கும் வொஷிங்டனுக்கும் இடையே பனிப்போருக்குப் பிறகு நட்புறவின் அடையாளமாக விண்வெளி பயணமும், ஆராய்ச்சியே முதன்மையாக இருந்து வந்துள்ளது. பல நாட்களாக நடந்த உயர்மட்ட சமரசங்களின் பின் மீண்டும் விண்வெளி துறையில் இருதரப்பு உறவு சுமூகமாகியுள்ளது.",
        "அமெரிக்கா, ரஷ்ய விண்வெளி நிறுவனங்கள் கூட்டாக விடுத்த அறிக்கையில், ரோஸ்கோஸ்மோஸ் நாசாவுடனான ஒப்பந்தம் \"ரஷ்யா மற்றும் அமெரிக்காவின் நீண்டகால நலன்களுக்காக உள்ளது என்றும், விண்வெளி ஆராய்ச்சி திட்டத்தின் கட்டமைப்பின் ஒத்துழைப்பு வளர்ச்சியை ஊக்குவிக்கும் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அது மாத்திரமன்றி அமெரிக்கா ரஷ்யாவுக்கு எதிராக பல்வேறு பொருளாதாரத் தடைகளையும் விதித்து வருகிறது.  உண்மையில் கீரியும் பாம்புமாக தான் இரு நாடுகளும் பூமியில் இருக்கின்றன. ரஷ்ய-அமெரிக்க விண்வெளியில்நட்புறவை பேணினாலும் , களத்தில் உக்ரேன் மீதான போரால் ரஷ்யாவை அமெரிக்கா தொடர்ந்து கடுமையாக விமர்சித்து வருகிறது.",
        "அத்துடன் அமெரிக்க விண்வெளி வீரர்கள் ரஷ்யாவின் (Soyuz) சயூஷ் இல் சவாரி செய்வதற்கு ஈடாக ரஷ்ய விண்வெளி வீரர்கள் அமெரிக்கவில் தயாரிக்கப்பட்ட விண்கலத்தில் பறக்க அனுமதிக்க படவுள்ளனர். அமெரிக்க விண்வெளி ஆய்வு நிறுவனமான நாசா மற்றும் ரஷிய விண்வெளி நிறுவனமான ரோஸ்கோஸ்மோஸ் இடையே சர்வதேச விண்வெளி நிலையத்திற்கு (International Space Station) விமானங்களை ஒருங்கிணைக்க நீண்டகால ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டுள்ளனர்.",
        "எதிர்வரும் செப்டெம்பரில் கஜகஸ்தானில் உள்ள ரோஸ்கோஸ்மோஸ்சின் பைகோனூர் ஏவுதளத்தில் இருந்து, அமெரிக்க விண்வெளி வீரர் பிராங்க் ரூபியோ, ரஷ்ய வீரர்களான செர்ஜி ப்ரோகோபியேவ் மற்றும் டிமிட்ரி பெட்டலின் ஆகியோருடன் சேர்ந்து விண்வெளி நிலையத்திற்கு ரஷ்ய விண்கலத்தில் செல்வதற்கு இந்த ஒப்பந்தம் உறுதியிட்டுள்ளது.",
        "அதேவேளை மறுமுனையில், புளோரிடாவில் உள்ள நாசாவின் கெனடி விண்வெளி மையத்திலிருந்து ரஷ்ய விண்வெளி வீராங்கனையான அன்னா கிகினா, இரண்டு அமெரிக்க விண்வெளி வீரர்கள் மற்றும் ஒரு ஜப்பானிய விண்வெளி வீரருடன் “ஸ்பேஸ்எக்ஸ் க்ரூ டிராகன்” விண்கலத்தில் விண்ணில் சுற்றுப்பாதை ஆய்வகத்திற்குச் செல்வார்கள் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"அத்தியாவசிய பராமரிப்பு மற்றும் விண்வெளி பயணங்களுக்காக விண்வெளி நிலையத்தில் சரியான பயிற்சி பெற்ற குழு உறுப்பினர்கள் ஒருங்கிணைந்த குழுவாக விண்வெளி நிலையத்துக்கு செல்வது அவசியமாகிறது\" என்று நாசா தனது அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த விண்வெளி நட்புறவு ஒப்பந்தம் அறிவிக்கப்படுவதற்கு முன்பு, ரஷ்ய ஜனாதிபதிவிளாடிமிர் புட்டினால் ரோஸ்கோஸ்மோஸின் தலைவரான டிமிட்ரி ரோகோசினுக்குப் பதிலாக, முன்னாள் துணைப் பிரதமரும் துணைப் பாதுகாப்பு அமைச்சர் யூரி போரிசோவ் என்பவர் நியமிக்கப்பட்டார் என்பதும் குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "கடந்த ஏப்ரலில் சர்வதேச விண்வெளி நிலையத்தை முன் வைத்து அமெரிக்கா உள்ளிட்ட நாடுகளை பாரிய அழுத்தம் கொடுத்து ரஷ்யா நெருக்கடிக்கு உள்ளாக்கியது. ரஷ்யா தன் வேலைகளை நிறுத்தி விட்டால் விண்வெளி நிலையம் அதோ கதிதான் என்று மிரட்ட ஆரம்பித்தது. இதனால் சர்வதேச விண்வெளி நிலையம் என்னாகும், கீழே விழுமா அல்லது அமெரிக்கா ஏதாவது முயற்சி எடுத்து அதைக் காப்பாற்ற முயலுமா என்ற கேள்விகள் எழுந்தன.",
        "பூமியில் இரு வல்லரசுகளும் உக்ரேனிய போரால் முரண்பட்டுக் கொண்டிருக்க, விண்வெளியில் இரு நாடுகளைச் சேர்ந்த வீரர்கள் நட்புடன் ஒன்றாகவும், வலம் வந்தனர். இதனாலேயே கடந்த சில மாதமாக ரஷ்யாவின் போர் தாக்குதலை விமர்சிக்காமல் நாசா தவிர்த்தும் வந்தது.அத்துடன் இந்தப் போர் காரணமாக விண்வெளியில் தங்களது பணிகளில் எந்தவித பாதிப்பும் ஏற்படவில்லை என்றும் நாசா தெரிவித்திருந்தது.",
        "ரஷ்ய விண்கலத்தில் சென்ற அமெரிக்காவின் நாசா விண்வெளி வீரர் மார்க் வன்டே ஹெய், கடந்த ஏப்ரல் இறுதியில் பூமிக்கு திரும்பினார். அவர் மட்டுமல்ல, அவருடன் இரண்டு ரஷ்ய விண்வெளி வீரர்களும் கஜகஸ்தானில் தரையிறங்கினர். மொத்தம் 355 நாட்களை விண்வெளியில் சுற்றிவிட்டு திரும்பினார் மார்க்.",
        "இவருடன் சென்ற ரஷ்ய விண்வெளி வீரர்களின் ஆன்டன் ஷ்கப்லெரோவ் மற்றும் பியோடிர் துப்ரோவ் ஆகும். இவர்கள் மூவரும் ரஷ்ய போர் விமானத்தில் மீள வீடு திரும்பினர். பூமியின் 5,680 சுற்றுப்பாதைகளின் பயணத்திற்குப் பிறகு, 150மில்லியன் மைல்களுக்கு மேல் பயணித்த வந்த மார்க்கை நாசா விமான மருத்துவர்கள், பொது விவகார அதிகாரிகள் மற்றும் விண்வெளி வீரர் அலுவலகம் மற்றும் விண்வெளி நிலைய நிர்வாகத்தின் பிரதிநிதிகள் வரவேற்றனர்.",
        "அங்கிருந்து காரகண்டா நகருக்கு ரஷ்ய போர் விமானத்தில் 3 விண்வெளி வீரர்களும் அழைத்துச் செல்லப்பட்டனர். பின்னர் அங்கிருந்து, அமெரிக்க விண்வெளி வீரர் நாசா ஜெட்டில் அமெரிக்கா புறப்பட்டுச் சென்றார்.",
        "இவ்வாறாக விண்ணில் இரு நாடுகளும் நட்புறவை பேணிக் கொண்டிருக்கும் வேளையில், மண்ணில் ரஷ்யா மேற்கத்திய நாடுகளிடமிருந்து தடைகள், கண்டனங்களை எதிர்கொண்டு வருகிறது. உலக நாடுகளிடையே தனிமைப்படுத்தலையும் எதிர்கொண்டுள்ளது. அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பைடன், உக்ரேன் மீதான ரஷ்ய படையெடுப்பிற்கு ரஷ்ய அதிபர் விளாடிமிர் புட்டினை வன்மையாகக் கண்டித்தும் உள்ளார்.",
        "இரு நாடுகளின் முறிந்த உறவால், இனி வரும் காலங்களில் நாசாவுக்கு ரஷ்ய விண்வெளி ஆய்வு மையத்துக்குமான நல்லுறவு எப்படி இருக்கும் என கவலை கொண்டனர். விண்வெளி வீரர்களின் பாதுகாப்பிற்காகவும், ரஷ்யா- நாசாவிற்கும் எங்கள் சர்வதேச கூட்டாளர்களுக்கும் இடையிலான உறவு தொடர்கிறது” என்று நாசா நிர்வாகி பில் நெல்சன் தெரிவித்தார்.",
        "அதேவேளை இப்போர் முரண்பாடுகளால் ரஷ்ய ரொக்கெட்டை நம்பி இருக்கும் செவ்வாய் கிரகத்திற்கான ரோவர் பயணத்தை ஐரோப்பிய விண்வெளி ஆய்வு மையம் ஒத்திவைத்ததும் அறிந்ததே.   சோவியத் ஒன்றிய உடைவின் பின்னர் விண்வெளி ஆராய்ச்சி நிலையம் என்பது மொஸ்கோவிற்கும் வொஷிங்டனுக்கும் இடையே பனிப்போருக்குப் பிறகு நட்புறவின் அடையாளமாக இருந்தது.",
        "அமெரிக்கா, ரஷ்யா, ஐரோப்பா, ஜப்பான் மற்றும் கனடா ஆகிய நாடுகளுக்கு இடையேயான கூட்டு முயற்சியான சர்வதேச விண்வெளி நிலையத்தின் சுற்றுப்பாதை கட்டுமானம் 1998 ஆம் ஆண்டும் தொடங்கியது. அத்துடன் ரஷ்யாவை சர்வதேச சமாதான ஒத்துழைப்பிற்காக இழுத்து கொண்டு வந்ததும் விண்வெளி பயணத் திட்டங்களின் மூலமாகவே ஆகும்.",
        "இறுதியாக வந்த தகவலின்படி சர்வதேச விண்வெளி நிலைய செயற்பாடுகளில் இருந்து ரஷ்யா தன்னிச்சையாக செயற்பட முயன்றால் விண்ணிலும் பகை முரண்பாடுகள் தேன்றலாம். ஆயினும் இத்தகவலை இரு நாட்டு விண்வெளி ஆராய்ச்சியாளர்கள் இன்னமும் உறுதிப்படுத்தவில்லை."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச விண்வெளி நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
