{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131241",
  "time_ut": 1657517982,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தென்னிலங்கை அரசியல் குழப்பங்கள் மக்கள் நலச் செயற்பாட்டிற்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தாது - டக்ளஸ் தேவானந்தா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "South Sri Lanka's political turmoil does not affect public welfare - Douglas Devananda",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Maritime Industry Minister Douglas Devananda has said that the political turmoil and political changes occurring in South Lanka will not cause any change in our public welfare activities.",
        "Jaffna between Jaffna and Kilinochchi. Rani train service was started today on Monday morning.",
        "A train service between Kilinochchi and Jaffna has been started due to the demand of hundreds of government officials and university lecturers and employees working in Kilinochchi district.",
        "As the said request was brought to my notice by the concerned parties, I discussed it with the concerned minister and made necessary arrangements to start this service.",
        "This service is also a boon to the general public of Kilinochchi and Jaffna administrative districts.",
        "Various parties are also making a request to extend this service to Vavuniya. It will be investigated and possible action will be taken in future.",
        "As the train service has already started, there will soon be a cargo ferry service between Tamil Nadu and Kangesanthurai and an air service to Palali International Airport.",
        "Using the mandate given to us by our people as our strength, our method is to discuss with the South Lankan government through national reconciliation and win the expectations and political aspirations of our people.",
        "He said that his journey and work programs for the welfare of the people will continue to promote federalism at the center and autonomy in the state."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "South Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Douglas Devananda",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Douglas Devananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "South Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kangesanthurai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Palali International Airport",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දකුණු ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන ව්‍යාකූලත්වය මහජන සුබසාධනයට බලපාන්නේ නැහැ - ඩග්ලස් දේවානන්ද",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "දකුණු ලංකාවේ සිදුවන දේශපාලන ව්‍යාකූලත්වය සහ දේශපාලන වෙනස්කම් අපගේ මහජන සුබසාධන කටයුතුවල කිසිදු වෙනසක් ඇති නොකරන බව සමුද්‍රීය කර්මාන්ත අමාත්‍ය ඩග්ලස් දේවානන්ද මහතා පැවසීය.",
        "යාපනය සහ කිලිනොච්චිය අතර යාපනය. රාණි දුම්රිය සේවය අද සඳුදා උදෑසන ආරම්භ විය.",
        "කිලිනොච්චි දිස්ත්‍රික්කයේ සේවය කරන සිය ගණනක රාජ්‍ය නිලධාරීන්ගේ සහ විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්යවරුන් සහ සේවකයින්ගේ ඉල්ලීම මත කිලිනොච්චිය සහ යාපනය අතර දුම්රිය සේවාවක් ආරම්භ කර තිබේ.",
        "එම ඉල්ලීම අදාළ පාර්ශ්ව විසින් මගේ අවධානයට යොමු කළ නිසා මම ඒ පිළිබඳව අදාළ අමාත්‍යවරයා සමඟ සාකච්ඡා කර මෙම සේවාව ආරම්භ කිරීමට අවශ්‍ය කටයුතු සිදු කළා.",
        "මෙම සේවාව කිලිනොච්චිය සහ යාපනය පරිපාලන දිස්ත්‍රික්කවල සාමාන්‍ය ජනතාවටද ආශිර්වාදයකි.",
        "මෙම සේවාව වවුනියාව දක්වා දීර්ඝ කරන ලෙස ද විවිධ පාර්ශව ඉල්ලීම් කරමින් සිටියි. ඒ පිළිබඳව සොයා බලා ඉදිරියේදී ගත හැකි ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට නියමිතයි.",
        "දැනටමත් දුම්රිය සේවාව ආරම්භ කර ඇති බැවින් තමිල්නාඩුව සහ කන්ගසන්තුරේ අතර භාණ්ඩ ප්‍රවාහන යාත්‍රා සේවාවක් ද පලාලි ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළ දක්වා ගුවන් සේවාවක් ද ළඟදීම ආරම්භ කිරීමට නියමිතය.",
        "අපේ ජනතාව අපට ලබාදුන් ජනවරම අපේ ශක්තිය ලෙස යොදා ගනිමින් ජාතික සංහිඳියාව තුළින් දකුණු ලංකා රජය සමඟ සාකච්ඡා කර ජනතාවගේ බලාපොරොත්තු සහ දේශපාලන අභිලාෂයන් ජයගැනීම අපේ ක්‍රමයයි.",
        "මධ්‍යයේ ෆෙඩරල්වාදය සහ ප්‍රාන්තයේ ස්වයං පාලනය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා ජනතා සුබසාධනය සඳහා තම ගමන සහ වැඩ වැඩසටහන් අඛණ්ඩව සිදු කරන බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දකුණු ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දකුණු ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කන්ගසන්තුරේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පලාලි ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தென்னிலங்கை அரசியல் குழப்பங்கள் மக்கள் நலச் செயற்பாட்டிற்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தாது - டக்ளஸ் தேவானந்தா",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "தென்னிலங்கையில் ஏற்படுகின்ற அரசியல் குழப்பங்களும் , அரசியல் மாற்றங்களும், எமது மக்கள் நலச் செயற்பாடுகளில் எந்தவிதமான மாற்றத்தினையும் ஏற்படுத்தாது என கடற்தொழில் அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "யாழ்ப்பாணத்திற்கும்  கிளிநொச்சிக்கும் இடையிலான யாழ். ராணி புகையிரத சேவை இன்றைய தினம் திங்கட்கிழமை காலை  ஆரம்பிக்கப்பிக்கப்பட்டது.",
        "கிளிநொச்சி மாவட்டத்தில் பணியாற்றும் நூற்றுக்கணக்கான அரசாங்க உத்தியோகத்தர்கள் மற்றும் பல்கலைக்கழக விரிவுரையாளர்கள், பணியாளர்களின் கோரிக்கைக்கமைய கிளிநொச்சிக்கும், யாழ்ப்பாணத்துக்கும் இடையிலான  புகையிரத சேவை ஆரம்பிக்கப்பட்டிருக்கிறது.",
        "குறித்த கோரிக்கை, சம்மந்தப்பட்ட தரப்புக்களினால் எனது கவனத்திற்கு கொண்டு வரப்பட்ட நிலையில், அதனை  துறைசார்ந்த அமைச்சருடன் கலந்துரையாடி, இந்தச் சேவையை  ஆரம்பிப்பதற்கு தேவையான  ஏற்பாடுகளை செய்திருந்தேன்.",
        "கிளிநொச்சி மற்றும் யாழ்ப்பாண நிர்வாக மாவட்டங்களை சேர்ந்த பொது மக்களுக்கும் இந்தச் சேவை  மிகவும் வரப்பிரசாதமாகும்.",
        "இச்சேவையினை வவுனியா வரையில் விஸ்தரிக்க வேண்டும் என்ற கோரிக்கையினையும் பல்வேறு தரப்பினரும் முன்வைத்து வருகின்றனர். அதுதொடர்பாக ஆராய்ந்து, சாத்தியமான நடவடிக்கைகள் எதிர்காலத்தில் மேற்கொள்ளப்படும்.",
        "தற்போது புகையிரத சேவை ஆரம்பிக்கப்பட்டிருப்பது போன்று, விரைவில் தமிழகத்திற்கும் காங்கேசன்துறைக்கும் இடையிலான சரக்கு கப்பல் சேவையும், பலாலி சர்வதேச விமான நிலையத்திற்கான விமான சேவையும் இடம்பெறும்.",
        "எமது மக்கள் எமக்கு வழங்குகின்ற ஆணையினை எமக்கான பலமாகக் கொண்டு, தேசிய நல்லிணக்கத்தின் ஊடாக தென்னிலங்கை அரசாங்கத்துடன் கலந்துரையாடி எமது மக்களின் எதிர்பார்ப்புகளையும் அரசியல் அபிலாசைகளையும் வென்றெடுப்பதே எமது வழிமுறையாக இருக்கின்றது.",
        "மத்தியில் கூட்டாட்சி, மாநிலத்தில் சுயாட்சி என்பதற்கயை தமது பயணமும் மக்கள் நலன் சார்ந்த வேலைத் திட்டங்களும் தொடர்ச்சியாக முன்னகர்ந்து கொண்டே இருக்கும் என்றுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தென் இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தென் இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பலாலி சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தென்னிலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}