{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Prez-reignites-domestic-debt-restructuring-fears/108-243257",
  "time_ut": 1660764007,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Prez reignites domestic debt restructuring fears",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prez reignites domestic debt restructuring fears",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Says ISB holders may push govt. to restructure domestic debt as they alone may not be keen to take a haircut",
        "Points out it is pension funds and banks that have invested mostly in Lankan ISBs and not multi-billionaires",
        "Says Sri Lanka needs to have one approach towards debt restructuring, may it be ISB or bilateral debt",
        "Remains optimistic of fresh foreign inflows once SL enters a staff-level agreement with IMF",
        "Reigniting fears over a potential local debt restructuring, President Ranil Wickremesinghe this week warned that Sri Lanka’s International Sovereign Bond (ISB) holders may push the government to restructure the domestic debt, as they alone may not be keen to accept a steep haircut under a debt sustainability plan, which is a prerequisite to secure an International Monetary Fund (IMF) bailout.",
        "“The more difficult issue is how do you deal with private creditors? The money that is invested is not all by multi-billionaires. Lots of money is from pension funds and from other earnings, from banks and a haircut means that those pensioners have to take a dock. We know the situation where we are in, where the EPF today is worth half of what it was three years ago. So, will they take that cut? That is what we have to decide,” Wickremesinghe told the Organisation of Professional Associations (OPA) annual conference and awards ceremony held in Colombo this week.",
        "Following the pre-emptive debt default on foreign debt on April 12, Sri Lanka is required to secure the consent of its foreign creditors, including bilateral creditors and majority of ISB bondholders, to initiate restructuring of its debt to secure an IMF bailout package.",
        "Finance professionals and economists have warned that a full-scale restructuring of the rupee-denominated domestic debt could bring severe implications on the country’s banking sector, endangering the stability of the financial system.",
        "Lazard, Sri Lanka’s financial advisor in debt restructuring, is currently preparing the debt sustainability plan for the country and the government has already initiated debt restructuring talking with India. However, Wickremesinghe noted that China remains as the first hurdle in",
        "“Now there are two groups – the West, which thinks of a haircut and the Chinese would like to give additional loans to pay off these loans. So, there has to be one approach and we are talking with Japan about how this could be achieved and we’ll talk with China,” he noted.",
        "After agreeing on the debt sustainability plan, Wickremesinghe said the government would be forced to increases taxes, which would result in bankruptcies, in particular impacting the small and medium enterprises and further adding strain on the banking sector’s asset quality.",
        "However, he assured that the government would come up with measures to contain the impact without divulging further details. “That we have to face and the government is preparing measures for that. But let’s ensure that this is only for a short term and not even for the medium term. To do so, we must at the same time look at our stabilisation,” he said.",
        "Following the enactment of the proposed 22nd Amendment to the Constitution, Wickremesinghe revealed that the government is considering the appointment of a Parliament oversight committee on banks and financial services. Although the economy is not out of the woods yet, Wickremesinghe said the country is moving towards gradual stabilisation. Once the country secures a staff-level agreement for the IMF bailout, he was optimistic that the country would see an increase in foreign exchange inflows. “... the staff-level agreement will come in and that will give us confidence. Money will come in from some other donors, some other multilateral organisations; some investors wouldn’t mind taking the risk,” he said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Organisation of Professional Associations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22nd Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රෙස් දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ බිය යළි අවුලුවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ISB හිමියන් රජයට තල්ලු කළ හැකි බව පවසයි. ඔවුන් පමණක් කොණ්ඩය කැපීමට උනන්දු නොවන නිසා දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට",
        "එය පෙන්වා දෙන්නේ විශ්‍රාම වැටුප් අරමුදල් සහ බැංකු වැඩි වශයෙන්ම ආයෝජනය කර ඇත්තේ ලංකා ISB හි මිස බහු-ප්‍රකෝටිපතියන් නොවන බවයි.",
        "ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට එක් ප්‍රවේශයක් තිබිය යුතු බව පවසයි, එය ISB හෝ ද්විපාර්ශ්වික ණය විය හැක",
        "ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළැඹුණු පසු නැවුම් විදේශ ගලා ඒම පිළිබඳ සුබවාදීව පවතී",
        "විභව දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමක් පිලිබඳ භීතිය ඇති කරමින්, ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මේ සතියේ අනතුරු ඇඟවූයේ, ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කර (ISB) දරන්නන් විසින් ණයක් යටතේ දැඩි කප්පාදුවක් පිළිගැනීමට ඔවුන් පමණක් උනන්දු නොවිය හැකි බැවින්, දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට රජයට තල්ලු කළ හැකි බවයි. තිරසාර සැලැස්ම, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) ඇපයක් ලබා ගැනීම සඳහා පූර්ව අවශ්‍යතාවයකි.",
        "“වඩා දුෂ්කර ප්‍රශ්නය නම් ඔබ පුද්ගලික ණය හිමියන් සමඟ ගනුදෙනු කරන්නේ කෙසේද? ආයෝජනය කරන මුදල් සියල්ල කෝටිපතියන් නොවේ. විශාල මුදලක් විශ්‍රාම වැටුප් අරමුදල්වලින් සහ වෙනත් ඉපැයීම්වලින්, බැංකුවලින් සහ කොණ්ඩය කැපීමෙන් අදහස් කරන්නේ එම විශ්‍රාමිකයන්ට ඩොක් එකක් ගත යුතු බවයි. වසර තුනකට පෙර තිබූ සේවක අර්ථසාධක අරමුදලේ වටිනාකමින් අඩක් අද වන විට අප පත්ව සිටින තත්ත්වය අපි දනිමු. ඉතින්, ඔවුන් එම කප්පාදුව ගන්නවාද? ඒක තමයි අපි තීරණය කරන්න ඕන,” වික්‍රමසිංහ මහතා මේ සතියේ කොළඹදී පැවති වෘත්තීය සංගම් සංවිධානයේ (OPA) වාර්ෂික සම්මන්ත්‍රණය සහ සම්මාන ප්‍රදානෝත්සවයේදී පැවසීය.",
        "අපේ‍්‍රල් 12 වන දින විදේශ ණය මත පූර්ව-මූලික ණය පැහැර හැරීමෙන් පසුව, IMF ඇපදීමේ පැකේජයක් ලබා ගැනීම සඳහා එහි ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ආරම්භ කිරීම සඳහා ද්විපාර්ශ්වික ණය හිමියන් සහ ISB බැඳුම්කර හිමියන්ගෙන් බහුතරයක් ඇතුළුව එහි විදේශීය ණය හිමියන්ගේ කැමැත්ත ලබා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව අවශ්‍ය වේ.",
        "මූල්‍ය වෘත්තිකයන් සහ ආර්ථික විද්‍යාඥයින් අනතුරු අඟවා ඇත්තේ රුපියලෙන් වෙන් කරන ලද දේශීය නය පූර්ණ පරිමාණයෙන් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම, මූල්‍ය පද්ධතියේ ස්ථායිතාව අනතුරේ හෙළමින් රටේ බැංකු ක්ෂේත්‍රයට දැඩි බලපෑම් ඇති කළ හැකි බවයි.",
        "ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ශ්‍රී ලංකාවේ මූල්‍ය උපදේශක ලාසාඩ් මේ වන විට රට සඳහා ණය තිරසාර සැලැස්ම සකස් කරමින් සිටින අතර රජය දැනටමත් ඉන්දියාව සමඟ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ආරම්භ කර ඇත. කෙසේ වෙතත්, පළමු බාධකය ලෙස චීනය පවතින බව වික්‍රමසිංහ සඳහන් කළේය",
        "“දැන් කණ්ඩායම් දෙකක් ඇත - බටහිරයන්, කොණ්ඩය කැපීම ගැන සිතන අතර චීන ජාතිකයන් මෙම ණය ගෙවීමට අමතර ණය ලබා දීමට කැමතියි. එබැවින්, එක් ප්‍රවේශයක් තිබිය යුතු අතර, මෙය සාක්ෂාත් කරගත හැක්කේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව අපි ජපානය සමඟ කතා කරමින් සිටින අතර අපි චීනය සමඟ කතා කරමු, ”ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ණය තිරසාර සැලැස්මට එකඟ වීමෙන් පසු වික්‍රමසිංහ පැවසුවේ බදු වැඩි කිරීමට රජයට බල කෙරෙනු ඇති අතර එමඟින් බංකොලොත් භාවයන් ඇති වන අතර විශේෂයෙන් කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායයන්ට බලපෑම් ඇති වන අතර බැංකු අංශයේ වත්කම් ගුණාත්මක භාවයට තවදුරටත් පීඩනය එකතු වනු ඇති බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, වැඩි විස්තර හෙළි නොකර බලපෑම පාලනය කිරීමට රජය පියවර ගන්නා බවට ඔහු සහතික විය. “අපට මුහුණ දීමට සිදු වී ඇති අතර රජය ඒ සඳහා ක්‍රියාමාර්ග සූදානම් කරමින් සිටී. නමුත් මෙය කෙටි කාලීනව පමණක් වන අතර මධ්‍ය කාලීනව පවා නොවන බව සහතික කරමු. එසේ කිරීමට නම් අපි ඒ සමඟම අපගේ ස්ථාවරත්වය දෙස බැලිය යුතුයි,” ඔහු පැවසීය.",
        "යෝජිත 22 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය බලාත්මක කිරීමෙන් පසු බැංකු සහ මූල්‍ය සේවා සම්බන්ධයෙන් පාර්ලිමේන්තු අධීක්ෂණ කමිටුවක් පත් කිරීම පිළිබඳව රජය සලකා බලමින් සිටින බව වික්‍රමසිංහ මහතා අනාවරණය කළේය. ආර්ථිකය තවමත් කැලෑවෙන් ගොඩ ගොස් නැති නමුත් රට ක්‍රමයෙන් ස්ථාවරභාවයකට ගමන් කරමින් සිටින බව වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ඇපදීම සඳහා කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් රට ලබා ගත් පසු, රට විදේශ විනිමය ගලා ඒමේ වැඩිවීමක් දකිනු ඇතැයි ඔහු ශුභවාදී විය. “... කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුම පැමිණෙනු ඇති අතර එය අපට විශ්වාසයක් ඇති කරයි. වෙනත් පරිත්‍යාගශීලීන්ගෙන්, තවත් බහුපාර්ශ්වික සංවිධානවලින් මුදල් ලැබෙනු ඇත; සමහර ආයෝජකයින් අවදානම ගැනීමට කැමති නැත, ”ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසර තුනකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය සංගම් සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ப்ரெஸ் உள்நாட்டு கடன் மறுசீரமைப்பு அச்சத்தை மீண்டும் தூண்டுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ISB வைத்திருப்பவர்கள் அரசாங்கத்தை தள்ளக்கூடும் என்று கூறுகிறது. அவர்கள் மட்டும் முடி வெட்டுவதில் ஆர்வம் காட்டாததால் உள்நாட்டுக் கடனை மறுசீரமைக்க வேண்டும்",
        "பென்ஷன் ஃபண்டுகள் மற்றும் வங்கிகள் பெரும்பாலும் லங்கன் ஐஎஸ்பிகளில் முதலீடு செய்துள்ளதே தவிர பல பில்லியனர்கள் அல்ல என்பதை சுட்டிக்காட்டுகிறது.",
        "ISB அல்லது இருதரப்பு கடனாக இருக்கலாம், கடன் மறுசீரமைப்புக்கு இலங்கைக்கு ஒரு அணுகுமுறை தேவை என்று கூறுகிறார்",
        "SL ஆனது IMF உடன் பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தில் நுழைந்தவுடன் புதிய வெளிநாட்டு வரவுகள் நம்பிக்கையுடன் உள்ளது",
        "சாத்தியமான உள்ளூர் கடன் மறுசீரமைப்பு குறித்த அச்சத்தை மீண்டும் எழுப்பிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, இந்த வாரம் இலங்கையின் சர்வதேச இறையாண்மை பத்திரத்தை (ISB) வைத்திருப்பவர்கள் உள்நாட்டு கடனை மறுசீரமைக்க அரசாங்கத்தை தள்ளக்கூடும் என்று எச்சரித்தார். நிலைத்தன்மைத் திட்டம், இது சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) பிணை எடுப்பைப் பெறுவதற்கு ஒரு முன்நிபந்தனையாகும்.",
        "\"மிகவும் கடினமான பிரச்சினை என்னவென்றால், தனியார் கடன் வழங்குபவர்களை நீங்கள் எவ்வாறு கையாள்வது? முதலீடு செய்யப்படும் பணம் அனைத்தும் பல பில்லியனர்களால் அல்ல. நிறைய பணம் ஓய்வூதிய நிதிகள் மற்றும் பிற வருவாய்கள், வங்கிகள் மற்றும் முடி வெட்டுதல் என்றால் அந்த ஓய்வூதியம் பெறுவோர் கப்பல்துறை எடுக்க வேண்டும். மூன்று ஆண்டுகளுக்கு முன்பு இருந்த ஈபிஎப் மதிப்பில் பாதி மதிப்புள்ள ஈபிஎஃப் இன்றைக்கு நாம் இருக்கும் சூழ்நிலை எங்களுக்குத் தெரியும். எனவே, அவர்கள் அந்த வெட்டு எடுப்பார்களா? அதைத்தான் நாம் தீர்மானிக்க வேண்டும்,” என்று இந்த வாரம் கொழும்பில் நடைபெற்ற நிபுணத்துவ சங்கங்களின் அமைப்பு (OPA) ஆண்டு மாநாடு மற்றும் விருது வழங்கும் விழாவில் விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "ஏப்ரல் 12 அன்று வெளிநாட்டுக் கடனுக்கான முன்கூட்டிய கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாததைத் தொடர்ந்து, IMF பிணை எடுப்புப் பொதியைப் பெறுவதற்கு கடனை மறுசீரமைப்பதைத் தொடங்குவதற்கு, இருதரப்புக் கடனாளிகள் மற்றும் பெரும்பான்மையான ISB பத்திரதாரர்கள் உட்பட அதன் வெளிநாட்டுக் கடனாளிகளின் ஒப்புதலைப் பெறுவதற்கு இலங்கை தேவைப்படுகிறது.",
        "ரூபாய் மதிப்பிலான உள்நாட்டுக் கடனை முழு அளவில் மறுசீரமைப்பது நாட்டின் வங்கித் துறையில் கடுமையான தாக்கங்களைக் கொண்டு வந்து, நிதி அமைப்பின் ஸ்திரத்தன்மைக்கு ஆபத்தை விளைவிக்கும் என்று நிதி வல்லுநர்கள் மற்றும் பொருளாதார வல்லுநர்கள் எச்சரித்துள்ளனர்.",
        "கடன் மறுசீரமைப்பில் இலங்கையின் நிதி ஆலோசகரான லாசார்ட், தற்போது நாட்டிற்கான கடன் நிலைத்தன்மை திட்டத்தை தயாரித்து வருகிறார், மேலும் அரசாங்கம் ஏற்கனவே இந்தியாவுடன் கடன் மறுசீரமைப்பைத் தொடங்கியுள்ளது. எவ்வாறாயினும், சீனா முதல் தடையாக உள்ளது என விக்கிரமசிங்க குறிப்பிட்டார்",
        "\"இப்போது இரண்டு குழுக்கள் உள்ளன - மேற்கத்திய நாடுகள், முடி வெட்ட வேண்டும் என்று நினைக்கின்றன, மேலும் சீனர்கள் இந்தக் கடன்களை அடைக்க கூடுதல் கடன்களை வழங்க விரும்புகிறார்கள். எனவே, ஒரு அணுகுமுறை இருக்க வேண்டும், இதை எவ்வாறு அடைய முடியும் என்பது குறித்து நாங்கள் ஜப்பானுடன் பேசுகிறோம், நாங்கள் சீனாவுடன் பேசுவோம், ”என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "கடன் நிலைப்புத் திட்டத்திற்கு உடன்பட்டதன் பின்னர், அரசாங்கம் வரிகளை அதிகரிக்க வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்படும், இதனால் திவால்நிலை ஏற்படும், குறிப்பாக சிறிய மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களை பாதிக்கும் மற்றும் வங்கித் துறையின் சொத்து தரத்தில் மேலும் அழுத்தத்தை அதிகரிக்கும்.",
        "எவ்வாறாயினும், மேலும் விவரங்களை வெளியிடாமல் பாதிப்பைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கான நடவடிக்கைகளை அரசாங்கம் முன்வைக்கும் என்று அவர் உறுதியளித்தார். “நாம் எதிர்கொள்ள வேண்டியதை, அரசாங்கம் அதற்கான நடவடிக்கைகளைத் தயாரித்து வருகிறது. ஆனால் இது ஒரு குறுகிய காலத்திற்கு மட்டுமே என்பதை உறுதி செய்வோம் மற்றும் நடுத்தர காலத்திற்கு கூட இல்லை. அவ்வாறு செய்ய, அதே நேரத்தில் நமது ஸ்திரத்தன்மையையும் பார்க்க வேண்டும்,” என்று அவர் கூறினார்.",
        "அரசியலமைப்பின் முன்மொழியப்பட்ட 22 வது திருத்தம் நிறைவேற்றப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, வங்கிகள் மற்றும் நிதிச் சேவைகள் தொடர்பான பாராளுமன்ற மேற்பார்வைக் குழுவை நியமிப்பது குறித்து அரசாங்கம் பரிசீலித்து வருவதாக விக்கிரமசிங்க வெளிப்படுத்தினார். பொருளாதாரம் இன்னும் காடுகளிலிருந்து வெளியேறவில்லை என்றாலும், நாடு படிப்படியாக ஸ்திரத்தன்மையை நோக்கி நகர்ந்து வருவதாக விக்கிரமசிங்க கூறினார். IMF பிணை எடுப்புக்கான பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை நாடு உறுதிசெய்தவுடன், நாடு அந்நிய செலாவணி வரத்து அதிகரிப்பதைக் காணும் என்று அவர் நம்பிக்கையுடன் இருந்தார். “... ஊழியர்கள் அளவிலான ஒப்பந்தம் வரும், அது எங்களுக்கு நம்பிக்கையைத் தரும். வேறு சில நன்கொடையாளர்கள், வேறு சில பலதரப்பு நிறுவனங்களிடமிருந்து பணம் வரும்; சில முதலீட்டாளர்கள் ரிஸ்க் எடுப்பதை பொருட்படுத்த மாட்டார்கள்,” என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தொழில்முறை சங்கங்களின் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}