{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/main_picture/ශ්‍රී-ලාංකේය-ඉතිහාසේ-ආර්ථිකය-ගැන-කියන-තෝණිගල-සෙල්-ලිපිය/11-618527",
  "time_ut": 1661150114,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ශ්‍රී ලාංකේය ඉතිහාසේ ආර්ථිකය ගැන කියන තෝණිගල සෙල් ලිපිය",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Thonigala Cell's article about the economy of Sri Lankan history",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Vavuniya Archeology Officer office says that the historical Thonigala inscriptions located in Kudakachchikodiya area of ​​Vavuniya are open for public exhibition after about 20 years.",
        "Due to the war, in 2002, the Tonigala inscription was covered with sand and soil due to the risk of being destroyed. Later, according to the strong request of local monks and local residents, after a discussion conducted by the officials of the Department of Archaeology, the covered soil and sand were removed and re-copied. Archaeological officials also said that there was no damage.",
        "These Thonigala inscriptions reveal a lot of unique information about Sri Lankan history as well as Sri Lankan economic history.",
        "In addition to the main inscription, two other inscriptions are located on this rock. In addition, 2 circular archeological structures, a pillared site and two ponds can be seen around. Prehistoric stone tools are also scattered in the rock.",
        "This inscription was commissioned by King Sri Meghavarnabhaya (303-331 AD), son of King Mahasen. It contains a lot of important information about monastic rule, religious rituals, usury and currency in a trading center where grain was deposited.",
        "It is now a place similar to a bank. It indicates that 50% interest was paid on paddy and 25% interest on other grains. Also, it is stated in the article that paddy was grown in three seasons, Yala Maha and Meda. It is also accepted by some scholars that the 'Yahisa Pawata' temple is the current Madukanda Sri Dalada temple.",
        "For the purpose of copying the inscriptions, a group of archaeological research officers from the Department of Epigraphy and Numismatics, under the supervision of the Director of Epigraphic and Numismatic Science Mr. Namal Kodithuvakku, on the advice of the Director General of Archaeology, Professor Anura Manatunga, re-transcribed the Thonigala inscriptions, and for that, the Assistant Director of the Vavuniya District Archeology Office, R. Mr. G. Jayathilaka, Regional Explorer Mrs. Piyum Perera, Archaeological Research Officer Wickramasiri Piyadasa, Development Officer Anuradha Bandara have given full support.",
        "However, while the public exhibition of the historical Thonigala inscriptions takes place under the protection and guidance of the Vavuniya Civil Defense Force, it is also reported that there are some obstacles in providing facilities to the people who come to see the inscriptions.",
        "Also, Vavuniya Archeology Officer's Office added that no funds have been allocated for the Thonigala Inscriptions pilot sale and if the funds are allocated, a formal plan can be implemented to protect the inscriptions by providing facilities to the people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Cell",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Vavuniya Archeology Officer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kudakachchikodiya",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "about 20 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tonigala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Archaeology",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Meghavarnabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "303",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "three seasons",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yala Maha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Meda",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Yahisa Pawata'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Madukanda Sri Dalada",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Epigraphy and Numismatics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Namal Kodithuvakku",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Archaeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Manatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thonigala",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Vavuniya District Archeology Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "G. Jayathilaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Piyum Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickramasiri Piyadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anuradha Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Vavuniya Civil Defense Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලාංකේය ඉතිහාසේ ආර්ථිකය ගැන කියන තෝණිගල සෙල් ලිපිය",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වව්නියාව කුඩාකච්චිකොඩිය ප්‍රදේශයේ පිහිටා ඇති ඓතිහාසික තෝණිගල සෙල්ලිපි වසර 20 කට පමණ පසුව  මහජන ප්‍රදර්ශනයට විවෘත බව වව්නියාව පුරාවිද්‍යා නිලධාරී කාර්යාලය පවසයි.",
        "යුද්දය හේතුවෙන් 2002 වසරේදී තෝණිගල සෙල්ලිපිය විනාශ වේයැයි පැවති අවදානම නිසා වැලි සහ පස් යොදා වසදමා තිබූ අතර පසුව ප්‍රදේශයේ භික්ෂූන් වහන්සේලාගේ සහ ප්‍රදේශවාසීන්ගේ දැඩි ඉල්ලීමකට අනුව පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් සිදුකරන ලද සාකච්ඡාවකින් අනතුරුව වසදමා තිබූ පස් සහ වැලි ඉවත් කොට නැවත පිටපත් කරගැනීම සිදුවූ අතර එහිදී සෙල්ලිපියේ අක්ෂරවලට කිසිදු හානියක් සිදු නොවී ඇති බවටද පුරාවිද්‍යා නිලධාරීන් පවසූහ.",
        "ලාංකේය ඉතිහාසය සම්බන්ධයෙන් මෙන්ම ශ්‍රීලාංකේය ආර්ථික ඉතිහාසය සම්බන්ධයෙන් සුවිශේෂි තොරතුරු රාශියක් මෙම තෝණිගල සෙල්ලිපි මගින් අනාවරණය වේ.",
        "මෙම ගල් තලාවේ ප්‍රධාන සෙල්ලිපියට අමතරව තවත් සෙල්ලිපි දෙකක් පිහිටා ඇත. ඊට අමතරව වෘත්තාකාර පුරාවිද්‍යා ව්‍යුහ 2ක්, කණු පාදම් සහිත ස්ථානයක් සහ පොකුණු දෙකක් අවට දැකගත හැකිය. ප්‍රාග් ඓතිහාසික ශිලා මෙවලම් සාධකද ගල් තලාවේ තැනින් තැන විසිර පවතී.",
        "මෙම සෙල්ලිපිය මහසෙන් රජුගේ පුත් ශ්‍රී මේඝවර්ණාභය රජු (ක්‍රී.ව. 303-331) විසින් කරවා ඇත. එහි ආරාම පාලනය, ආගමික චාරිත්‍ර, ධාන්‍ය තැම්පත් කළ වෙළඳ මධ්‍යස්ථානයක පොළී ක්‍රම සහ මුදල් ක්‍රම පිළිබඳ වැදගත් තොරතුරු රාශියක් අන්තර්ගත වේ .",
        "එය වර්තමානයේ බැංකුවකට සමාන ස්ථානයකි. වී සඳහා 50 % ක පොළියක් ද අනෙක් ධාන්‍ය සඳහා 25% ක පොළිවක් ද ගෙවූ බව දක්වයි. එසේම මෙම කාලයේ යළ මහ සහ මැද යනුවෙන් කන්න තුනකට වී වගා කළ බව ලිපියේ සඳහන්ව තිබේ. එමෙන්ම ‘යහිස පවත’ විහාරය වර්තමාන මඩුකන්ද ශ්‍රී දලදා විහාරය බව ඇතැම් විද්වතුන්ගේ පිළිගැනීමයි.",
        "සෙල්ලිපි අක්ෂර පිටපත් කර ගැනීමේ අවස්ථාව සඳහා පුරාවිද්‍යා අධ්‍යක්ෂක ජනරාල් මහාචාර්ය අනුර මණතුංග මහතාගෙ උපදෙස් පරිදි අභිලේකන හා නාණක විද්‍යා අධ්‍යක්ෂක නාමල් කොඩිතුවක්කු මහතාගේ අධීක්ෂණයෙන් අභිලේකන හා නානක විද්‍යා අංශයේ පුරාවිද්‍යා පර්යේෂණ නිලධාරීන් පිරිසක් විසින් තෝණිගල සෙල්ලිපි නැවත පිටපත්කරගැනීම සිදුකරන ලද අතර ඒසඳහා වව්නියාව දිස්ත්‍රීක් පුරාවිද්‍යා කාර්යාලයේ සහකාර අධ්‍යක්ෂ ආර්.ජී ජයතිලක මහතා, ප්‍රාදේශීය ගවේෂක පියුම් පෙරේරා මිය, පුරාවිද්‍යා පර්යේෂණ නිලධාරී වික්‍රමසිරි පියදාස, සංවර්ධන නිලධාරී අනුරාධ බණ්ඩාර යන අය පූර්ණ සහය ලබා දී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත් ඓතිහාසික තෝණිගල සෙල්ලිපි මහජන ප්‍රදර්ශනය සඳහා වව්නියාව සිවිල් ආරක්ෂක බලකායේ ආරක්ෂාව සහ මගපෙන්වීම් යටතේ සිදුවන අතරම සෙල්ලිපි දැකබලා ගැනීමට පැමිණෙන ජනතාවට පහසුකම් සැපයීමේදී යම් බාධාවන් පවතින බවටද වාර්ථා වෙයි.",
        "එමෙන්ම තෝණිගල සෙල්ලිපි නියමු සැල්ස්මට මුදල් ප්‍රතිපාදන වෙන්වී නොමැති බවටත් එසේ මුදල් ප්‍රතිපාදන වෙන්වන්නේ නම් ජනතාවට පහසුකම් සපයා සේල්ලිපි ආරක්ෂා කිරීමට විධිමත් සැලස්මක් ක්‍රියාත්මක කිරීමට හැකි බවටද වව්නියාව පුරාවිද්‍යා නිලධාරී කාර්යාලය වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෛලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ වවුනියාව පුරාවිද්‍යා නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුඩාකච්චිකොඩිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 20 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටෝනිගල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී මේඝවර්ණභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "303",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වාර තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාල මහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේදා",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Yahisa Pawata'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මඩුකන්ද ශ්‍රී දළඳා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අභිලේඛන හා නාණක විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාමල් කොඩිතුවක්කු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්යාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර මනතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තෝනිගල",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව දිස්ත්‍රික් පුරාවිද්‍යා කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජී ජයතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පියුම් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිරි පියදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරාධ බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වවුනියාව සිවිල් ආරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை வரலாற்றின் பொருளாதாரம் பற்றிய தோணிகல செல்லின் கட்டுரை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வவுனியா, குடகச்சிக்கொடிய பிரதேசத்தில் அமைந்துள்ள வரலாற்றுச் சிறப்புமிக்க தோணிகல கல்வெட்டுகள் சுமார் 20 வருடங்களின் பின்னர் பொதுமக்கள் கண்காட்சிக்காக திறந்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாக வவுனியா தொல்லியல் அதிகாரி அலுவலகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "2002ஆம் ஆண்டு யுத்தம் காரணமாக தோணிகல கல்வெட்டு அழிந்துபோகும் அபாயம் காரணமாக மணல் மற்றும் மண்ணால் மூடப்பட்டிருந்தது.பின்னர் பிரதேச துறவிகள் மற்றும் பிரதேசவாசிகளின் பலத்த வேண்டுகோளுக்கு இணங்க திணைக்கள அதிகாரிகள் நடத்திய கலந்துரையாடலின் பின்னர் தொல்லியல்துறை, மூடப்பட்ட மண், மணல் அகற்றப்பட்டு மீண்டும் நகல் எடுக்கப்பட்டது.தொல்லியல் துறை அதிகாரிகள், சேதம் ஏதும் இல்லை என்றும் தெரிவித்தனர்.",
        "இந்த தோணிகல கல்வெட்டுகள் இலங்கையின் வரலாறு மற்றும் இலங்கை பொருளாதார வரலாறு பற்றிய பல தனித்துவமான தகவல்களை வெளிப்படுத்துகின்றன.",
        "பிரதான கல்வெட்டுடன் மேலும் இரண்டு கல்வெட்டுகளும் இந்த பாறையில் அமைந்துள்ளன. மேலும், 2 வட்ட வடிவ தொல்லியல் கட்டமைப்புகள், ஒரு தூண் தளம் மற்றும் இரண்டு குளங்கள் சுற்றிலும் காணப்படுகின்றன. வரலாற்றுக்கு முந்தைய கற்கால கருவிகளும் பாறையில் சிதறிக்கிடக்கின்றன.",
        "இந்த கல்வெட்டு மன்னன் மகாசனின் மகன் ஸ்ரீ மேகவர்ணபய (கி.பி. 303-331) என்பவரால் அமைக்கப்பட்டது. துறவற ஆட்சி, மத சடங்குகள், வட்டி மற்றும் தானியங்கள் டெபாசிட் செய்யப்பட்ட வர்த்தக மையத்தில் உள்ள நாணயம் பற்றிய பல முக்கிய தகவல்கள் இதில் உள்ளன.",
        "இது இப்போது வங்கி போன்ற இடமாக உள்ளது. நெல்லுக்கு 50% வட்டியும் மற்ற தானியங்களுக்கு 25% வட்டியும் கொடுக்கப்பட்டதாகக் குறிப்பிடுகிறது. மேலும், யால மஹா, மேதா என மூன்று பருவங்களில் நெல் பயிரிடப்பட்டதாகவும் கட்டுரையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. 'யஹிசா பவட' ஆலயமே தற்போதைய மதுகந்த ஸ்ரீ தலதா ஆலயம் என்பதும் சில அறிஞர்களால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "கல்வெட்டுகளை பிரதி எடுப்பதற்காக, தொல்லியல் மற்றும் நாணயவியல் திணைக்களத்தின் தொல்பொருள் ஆராய்ச்சி அதிகாரிகள் குழு, தொல்லியல் மற்றும் நாணயவியல் விஞ்ஞான பணிப்பாளர் திரு.நாமல் கொடித்துவக்குவின் மேற்பார்வையில், தொல்லியல் பணிப்பாளர் நாயகம் பேராசிரியர் அனுரா அவர்களின் ஆலோசனையின் பேரில். மானதுங்க, தோணிகல கல்வெட்டுகளை மீள்பதிவு செய்ததோடு, அதற்காக வவுனியா மாவட்ட தொல்லியல் அலுவலகத்தின் உதவிப் பணிப்பாளர் ஆர். திரு.ஜீ.ஜயதிலக, பிராந்திய ஆய்வாளர் திருமதி பியும் பெரேரா, தொல்பொருள் ஆராய்ச்சி உத்தியோகத்தர் விக்கிரமசிறி பியதாச, அபிவிருத்தி உத்தியோகத்தர் அனுராதா பண்டார ஆகியோர் வழங்கியுள்ளனர். முழு ஆதரவு.",
        "எவ்வாறாயினும், வரலாற்றுச் சிறப்புமிக்க தோணிகல கல்வெட்டுகளின் பொதுக் கண்காட்சி வவுனியா சிவில் பாதுகாப்புப் பிரிவினரின் பாதுகாப்பு மற்றும் வழிகாட்டலில் இடம்பெறுகின்ற அதேவேளை, கல்வெட்டுகளைக் காண வரும் மக்களுக்கு வசதிகளை செய்து கொடுப்பதில் சில தடைகள் இருப்பதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "அத்துடன், தோணிகல கல்வெட்டு விற்பனைக்கு நிதி ஒதுக்கப்படவில்லை எனவும், நிதி ஒதுக்கப்பட்டால், மக்களுக்கு வசதிகளை ஏற்படுத்திக் கொடுத்து கல்வெட்டுகளை பாதுகாக்க முறையான திட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்த முடியும் எனவும் வவுனியா தொல்லியல் அதிகாரி அலுவலகம் மேலும் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செல்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வவுனியா தொல்லியல் துறை அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடகச்சிக்கொடிய",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சுமார் 20 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தோனிகல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ மேகவர்ணாபயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "303",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மூன்று பருவங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யால மஹா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேடா",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Yahisa Pawata'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மதுகந்த ஸ்ரீ தலதா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்வெட்டு மற்றும் நாணயவியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாமல் கொடித்துவக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுர மனதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தோணிகல",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "வவுனியா மாவட்ட தொல்லியல் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜி.ஜயதிலக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பியும் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிறி பியதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுராதா பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வவுனியா சிவில் பாதுகாப்பு படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}