{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/அவுஸ்திரேலியா-செல்ல-முற்பட்ட-45-பேர்-கைது/175-299810",
  "time_ut": 1657077892,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அவுஸ்திரேலியா செல்ல முற்பட்ட 45 பேர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "45 people who wanted to go to Australia were arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan Navy has arrested 45 people who tried to go to Australia illegally by sea this morning.",
        "Among those arrested are 11 men and 9 women and 25 people under the age of 20, police said.",
        "The arrested persons have now been taken into custody at the Kuchaveli Police Station and further investigations are being carried out by the Kuchaveli Police.",
        "The Kuchaveli police have also said that they have taken steps to present the arrested suspects in the Trincomalee court today. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "45",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Australia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the age of 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kuchaveli Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kuchaveli Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kuchaveli",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඕස්ට්‍රේලියාවට යාමට අවශ්‍ය 45 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගැනුණා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නීතිවිරෝධී ලෙස මුහුදු මාර්ගයෙන් ඕස්ට්‍රේලියාවට යාමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයින් 45 දෙනෙකු ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව විසින් අද අලුයම අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පිරිස අතර පිරිමින් 11 දෙනෙකු සහ කාන්තාවන් 9 දෙනෙකු සහ වයස අවුරුදු 20ට අඩු පුද්ගලයින් 25 දෙනෙකු සිටින බව පොලීසිය පවසයි.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයින් මේ වන විට කුචවේලි පොලිස් ස්ථානයේදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර කුචවේලි පොලිසිය වැඩිදුර විමර්ශන සිදු කරයි.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් අද ත්‍රිකුණාමලය අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බව ද කුචවේලි පොලිසිය පවසා තිබේ. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "45",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 20 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුචවේලි පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුචවේලි පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුචවේලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அவுஸ்திரேலியா செல்ல முற்பட்ட 45 பேர் கைது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "சட்டவிரோதமான முறையில் கடல்மார்க்கமாக அவுஸ்திரேலியா செல்ல முற்பட்ட 45 பேரை இலங்கை கடற்படையினர் இன்று அதிகாலை கைது செய்துள்ளனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர்களில் 11 ஆண்களும் 9 பெண்களும் உள்ளடங்குவதனுடன்,20 வயதுக்கு கீழ்பட்ட 25 பேர் அடங்குவதாகவும் பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "மேலும் கைது செய்யப்பட்ட நபர்கள் தற்போது குச்சவெளி காவல் நிலையத்தில் பொறுப்பில் எடுக்கப்பட்டுள்ளதுடன், மேலதிக விசாரணைகளை குச்சவெளி பொலிஸார் முன்னெடுத்து வருகின்றனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட குறித்த சந்தேக நபர்களை இன்றைய தினம் திருகோணமலை நீதிமன்றில் முன்னிலைப்படுத்த நடவடிக்கை எடுத்துள்ளதாகவும் குச்சவெளி பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர். (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "45",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஆஸ்திரேலியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குச்சவெளி காவல் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குச்சவெளி காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குச்சவேலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}