{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/perera-sons-proudly-celebrates-its-120th-anniversary/",
  "time_ut": 1658249820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Perera & Sons proudly celebrates its 120th anniversary",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Perera & Sons proudly celebrates its 120th anniversary",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Perera & Sons (P&S), Sri Lanka’s foremost Quick Service Restaurant facility provider, recently reached a significant milestone in its long journey as it celebrated its 120th Anniversary. The occasion stands as a testament to the organization’s long standing commitment and history, in efforts to uplift the local community through its products, services and overall social responsibility.",
        "In 1902, P&S started as a humble little bakery by K.A. Charles Perera from the remote southern village of Kodagoda. During the course of its successful 120 years, P&S has flourished from a single bakery store to a chain of over 180 outlets operating in 7 provinces around the island. The retail outlet takes pride in producing every great-tasting item of food on its list with care and with a continued commitment to quality. A pioneer and leader in bakery art, P&S has transformed from an era where products were sold door-to-door to becoming a household name sold across all corners of Sri Lanka, predominantly due to its rapid progression in automation, innovation and branch operations synchronizing simultaneously over time with its range of tasty products.",
        "Commenting on the milestone anniversary, Gihan Perera, CEO/Managing Director of Perera & Sons stated, “The 120th anniversary is indeed a momentous occasion for us, and we are immensely proud and thankful to each member of our driving workforce for their passion, commitment and dedication leading up to this date. Perera & Sons has remained at the forefront of the Quick Service Restaurant industry with a strong network island wide, to which our growth has also positioned us as a trustworthy household brand known across generations. We are thrilled to celebrate this milestone and look forward to the future.”",
        "Sri Lanka’s instability has led to massive portfolio outflows: Fitch Ratings",
        "Stepped-up share-buying by foreigners as CSE begins politically crucial week on positive note",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Perera & Sons",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "120th",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Perera & Sons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "P&S",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Quick Service Restaurant",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1902",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "P&S",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K.A. Charles Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "120 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "P&S",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 180",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "P&S",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gihan Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera & Sons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "120th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Perera & Sons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Quick Service Restaurant",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fitch Ratings",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ සිය 120 වැනි සංවත්සරය අභිමානයෙන් සමරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "Perera & Sons (P&S), ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම ක්ෂණික සේවා අවන්හල් පහසුකම් සපයන්නා වන අතර, එය සිය 120 වැනි සංවත්සරය සමරමින් එහි දිගු ගමනේ සුවිශේෂී සන්ධිස්ථානයකට මෑතකදී ළඟා විය. මෙම අවස්ථාව තම නිෂ්පාදන, සේවා සහ සමස්ත සමාජ වගකීම තුළින් දේශීය ප්‍රජාව නඟා සිටුවීමේ ප්‍රයත්නයේ දී සංවිධානයේ දිගුකාලීන කැපවීම සහ ඉතිහාසය පිළිබඳ සාක්ෂියක් ලෙස පවතී.",
        "1902 දී, පී ඇන්ඩ් එස් නිහතමානී කුඩා බේකරියක් ලෙස ආරම්භ කළේ කේ.ඒ. චාල්ස් පෙරේරා දකුණේ ඈත පිටිසර කෝදාගොඩ ගම්මානයේ. වසර 120 ක සාර්ථක කාලය තුළ, P&S තනි බේකරි වෙළඳසැලක සිට දිවයින පුරා පළාත් 7 ක ක්‍රියාත්මක වන අලෙවිසැල් 180 කට අධික සංඛ්‍යාවක් දක්වා වර්ධනය වී ඇත. සිල්ලර අලෙවිසැල සිය ලැයිස්තුවේ ඇති සෑම විශිෂ්ට රසයෙන් යුත් ආහාර ද්‍රව්‍යයක්ම ප්‍රවේශමෙන් සහ ගුණාත්මකභාවය සඳහා අඛණ්ඩ කැපවීමෙන් නිෂ්පාදනය කිරීම ගැන ආඩම්බර වේ. බේකරි කලාවේ පුරෝගාමියෙකු සහ ප්‍රමුඛයෙකු වන P&S, ගෙයින් ගෙට නිෂ්පාදන අලෙවි කළ යුගයක සිට ශ්‍රී ලංකාවේ සෑම අස්සක් මුල්ලක් නෑරම අලෙවි කරන ගෘහ නාමයක් බවට පරිවර්තනය වී ඇත, ප්‍රධාන වශයෙන් ස්වයංක්‍රීයකරණය, නවෝත්පාදන සහ ශාඛා මෙහෙයුම් සමමුහුර්තකරණයේ වේගවත් ප්‍රගතිය හේතුවෙන්. කාලයත් සමඟම එහි රසවත් නිෂ්පාදන පරාසය සමඟ.",
        "මෙම සන්ධිස්ථානයේ සංවත්සරය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Perera & Sons හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී/කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ගිහාන් පෙරේරා මහතා ප්‍රකාශ කළේ, \"120 වැනි සංවත්සරය ඇත්තෙන්ම අපට වැදගත් අවස්ථාවක් වන අතර, අපගේ රියදුරු ශ්‍රම බලකායේ සෑම සාමාජිකයෙකුටම ඔවුන්ගේ උනන්දුව, කැපවීම පිළිබඳව අපි ඉමහත් ආඩම්බරයෙන් සහ ස්තූතිවන්ත වෙමු. සහ මෙම දිනය දක්වා කැපවීම. පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ දිවයින පුරා ශක්තිමත් ජාලයක් සමඟින් ඉක්මන් සේවා ආපනශාලා කර්මාන්තයේ ඉදිරියෙන්ම සිටින අතර, අපගේ වර්ධනය පරම්පරා ගණනාවක් පුරා ප්‍රසිද්ධියට පත් විශ්වාසවන්ත ගෘහ සන්නාමයක් ලෙසද අපව ස්ථානගත කර ඇත. මෙම සන්ධිස්ථානය සැමරීම ගැන අපි සතුටු වන අතර අනාගතය දෙස බලා සිටිමු.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අස්ථාවරත්වය දැවැන්ත කළඹ පිටවීම්වලට තුඩු දී ඇත: Fitch Ratings",
        "CSE දේශපාලනික වශයෙන් තීරණාත්මක සතිය ධනාත්මක සටහනකින් ආරම්භ වීමත් සමඟ විදේශිකයන් විසින් කොටස් මිල දී ගැනීම ඉහළ යයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "120 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "P&S",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉක්මන් සේවා අවන්හල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1902",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "P&S",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ.ඒ. චාල්ස් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 120 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "P&S",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "180 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "P&S",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිහාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "120 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉක්මන් සේවා අවන්හල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெரேரா & சன்ஸ் தனது 120வது ஆண்டு விழாவை பெருமையுடன் கொண்டாடுகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முன்னணி விரைவு சேவை உணவக வசதி வழங்குனரான பெரேரா அண்ட் சன்ஸ் (P&S), தனது 120வது ஆண்டு நிறைவைக் கொண்டாடும் போது, ​​அதன் நீண்ட பயணத்தில் ஒரு குறிப்பிடத்தக்க மைல்கல்லை சமீபத்தில் எட்டியது. அதன் தயாரிப்புகள், சேவைகள் மற்றும் ஒட்டுமொத்த சமூகப் பொறுப்பு ஆகியவற்றின் மூலம் உள்ளூர் சமூகத்தை மேம்படுத்துவதற்கான முயற்சிகளில், நிறுவனத்தின் நீண்டகால அர்ப்பணிப்பு மற்றும் வரலாற்றின் சான்றாக இந்த நிகழ்வு உள்ளது.",
        "1902 ஆம் ஆண்டில், பி&எஸ் ஒரு சிறிய பேக்கரியாகத் தொடங்கியது கே.ஏ. தொலைவில் உள்ள கொடகொடை கிராமத்தைச் சேர்ந்த சார்லஸ் பெரேரா. அதன் வெற்றிகரமான 120 வருட காலப்பகுதியில், P&S ஒரு பேக்கரி கடையில் இருந்து 180 க்கும் மேற்பட்ட விற்பனை நிலையங்களின் சங்கிலியாக தீவு முழுவதும் 7 மாகாணங்களில் இயங்கி வருகிறது. சில்லறை விற்பனை நிலையமானது அதன் பட்டியலில் உள்ள ஒவ்வொரு சிறந்த ருசியுள்ள உணவையும் கவனமாகவும் தரத்தில் தொடர்ந்து அர்ப்பணிப்புடனும் தயாரிப்பதில் பெருமை கொள்கிறது. பேக்கரி கலையில் ஒரு முன்னோடி மற்றும் முன்னணி, P&S ஆனது, வீடு வீடாக பொருட்கள் விற்பனை செய்யப்பட்ட ஒரு காலகட்டத்திலிருந்து, இலங்கையின் அனைத்து மூலைகளிலும் விற்கப்படும் வீட்டுப் பெயராக மாறியுள்ளது, முக்கியமாக தானியங்கி, புதுமை மற்றும் கிளை செயல்பாடுகள் ஒத்திசைவு ஆகியவற்றில் விரைவான முன்னேற்றம் காரணமாக. ஒரே நேரத்தில் அதன் சுவையான தயாரிப்புகளின் வரம்பில்.",
        "இந்த மைல்கல் ஆண்டுவிழா குறித்து பெரேரா அன்ட் சன்ஸ் நிறுவனத்தின் CEO/நிர்வாகப் பணிப்பாளர் கிஹான் பெரேரா கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “120வது ஆண்டு நிறைவானது எமக்கு ஒரு முக்கியமான சந்தர்ப்பமாகும், மேலும் எமது ஓட்டுநர் பணியாளர்களின் ஒவ்வொரு அங்கத்தவரின் ஆர்வம், அர்ப்பணிப்புக்காக நாங்கள் மிகவும் பெருமையடைகிறோம், நன்றி கூறுகிறோம். மற்றும் இந்த தேதி வரை அர்ப்பணிப்பு. பெரேரா அண்ட் சன்ஸ், தீவு முழுவதும் வலுவான வலையமைப்புடன் விரைவு சேவை உணவகத் துறையில் முன்னணியில் உள்ளது, இதன் மூலம் எங்கள் வளர்ச்சியானது தலைமுறை தலைமுறையாக அறியப்படும் நம்பகமான குடும்ப வர்த்தக நாமமாக எங்களை நிலைநிறுத்தியுள்ளது. இந்த மைல்கல்லை கொண்டாடுவதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம் மற்றும் எதிர்காலத்தை எதிர்நோக்குகிறோம்.",
        "இலங்கையின் உறுதியற்ற தன்மை பாரியளவிலான போர்ட்ஃபோலியோ வெளியேற்றங்களுக்கு வழிவகுத்தது: ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
        "CSE அரசியல் ரீதியாக முக்கியமான வாரத்தை நேர்மறையான குறிப்பில் தொடங்குவதால் வெளிநாட்டினரின் பங்குகளை வாங்குவது அதிகரித்துள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பெரேரா & சன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "120வது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பெரேரா & சன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி&எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விரைவு சேவை உணவகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1902",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பி&எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.ஏ. சார்லஸ் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "120 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பி&எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "180க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பி&எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிஹான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா & சன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "120வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பெரேரா & சன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விரைவு சேவை உணவகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}