{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84380/police-fired-tear-gas-at-protesters-near-union-place",
  "time_ut": 1660818300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Police fired tear gas at protesters near Union Place",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Police fired tear gas at protesters near Union Place",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "UPDATE: (4.18 p.m.) Police used water cannons and tear gas to disperse protesting university students at Union Place, Colombo.",
        "It has been reported that several protesters have also been arrested during the incident.",
        "Earlier, the road between Union Place and Town Hall had been blocked by police due to the protest march by university students, Ada Derana reporter said.",
        "The protest had been organized by Inter University Students Federation (IUSF)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Union Place",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4.18 p.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Union Place, Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Union Place",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Town Hall",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Ada Derana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inter University Students Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුනියන් පෙදෙස අසල විරෝධතාකරුවන්ට පොලිසිය කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාරයක් එල්ල කළේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යාවත්කාලීන කිරීම: (ප.ව. 4.18) කොළඹ යුනියන් පෙදෙසේ විරෝධතාවයේ නිරත විශ්වවිද්‍යාල සිසුන් විසුරුවා හැරීමට පොලිසිය ජල ප්‍රහාර සහ කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාරයක් එල්ල කළේය.",
        "සිද්ධිය අතරතුර විරෝධතාකරුවන් කිහිප දෙනෙකු ද අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "මීට පෙර විශ්වවිද්‍යාල සිසුන්ගේ විරෝධතා පා ගමනක් හේතුවෙන් යුනියන් පෙදෙස සහ නගර ශාලාව අතර මාර්ගය පොලීසිය විසින් අවහිර කර තිබූ බව අද දෙරණ වාර්තාකරු පැවසීය.",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය (අවිශිබම) විසින් මෙම විරෝධතාව සංවිධානය කර තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුනියන් පෙදෙස",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4.18 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "යුනියන් පෙදෙස, කොළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යුනියන් පෙදෙස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුරහල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අද දෙරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யூனியன் பிளேஸ் அருகே போராட்டக்காரர்கள் மீது போலீசார் கண்ணீர் புகை குண்டுகளை வீசினர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "UPDATE: (4.18 p.m.) கொழும்பு யூனியன் பிளேஸில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட பல்கலைக்கழக மாணவர்களைக் கலைக்க பொலிஸார் நீர்த்தாரை மற்றும் கண்ணீர் புகைக் குண்டுகளை பிரயோகித்துள்ளனர்.",
        "இந்த சம்பவத்தின் போது பல போராட்டக்காரர்களும் கைது செய்யப்பட்டதாக தகவல் வெளியாகியுள்ளது.",
        "முன்னதாக, பல்கலைக்கழக மாணவர்களின் ஆர்ப்பாட்ட பேரணி காரணமாக யூனியன் பிளேஸ் மற்றும் டவுன் ஹால் இடையிலான வீதி பொலிஸாரால் தடை செய்யப்பட்டிருந்ததாக அத தெரண செய்தியாளர் தெரிவித்தார்.",
        "அனைத்துப் பல்கலைக்கழக மாணவர் சம்மேளனத்தினால் (IUSF) இந்தப் போராட்டம் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யூனியன் இடம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மாலை 4.18",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "யூனியன் பிளேஸ், கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "யூனியன் இடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நகர மண்டபம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அட தெரண",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}