{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/27/ntc-to-discuss-bus-fare-hike/",
  "time_ut": 1656304020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "NTC to discuss bus fare hike",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "NTC to discuss bus fare hike",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); President of the Lanka Private Bus Owners’ Association Gemunu Wijeratne said private bus operations could be reduced to 10 percent capacity today (27), amidst the fuel crisis.",
        "The National Transport Commission (NTC) says recommendations about the revision of bus fares will be submitted to the Ministry of Transport before the 1st of July.",
        "NTC Director-General, Nilan Miranda, said relevant recommendations will be under the National Policy.",
        "The price revision of bus fares follows yesterday’s fuel price hike.",
        "The Ceylon Petroleum Corporation announced that CEYPETCO fuel prices have been increased with effect from 2 AM on Sunday (26). At the same time, Lanka IOC also announced that it increased its fuel prices following the CPC price revision."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "NTC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Lanka Private Bus Owners’ Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gemunu Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The National Transport Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Transport",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nilan Miranda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Policy",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 AM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බස් ගාස්තු වැඩිවීම ගැන සාකච්ඡා කිරීමට එන්.ටී.සී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති ගැමුණු විජේරත්න මහතා පැවසුවේ ඉන්ධන අර්බුදය හමුවේ පෞද්ගලික බස් රථ ධාවනය අද (27) සියයට 10 දක්වා අඩු කළ හැකි බවයි.",
        "බස් ගාස්තු සංශෝධනය පිළිබඳ නිර්දේශ ජූලි 01 වැනිදාට පෙර ප්‍රවාහන අමාත්‍යාංශයට ඉදිරිපත් කරන බව ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාව පවසයි.",
        "NTC අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් නිලාන් මිරැන්ඩා පැවසුවේ අදාළ නිර්දේශ ජාතික ප්‍රතිපත්තිය යටතේ පවතිනු ඇති බවයි.",
        "ඊයේ දිනයේ ඉන්ධන මිල ඉහළ යාමත් සමග බස් ගාස්තු සංශෝධනයක් සිදු කෙරුණා.",
        "ඉරිදා (26) අලුයම 2 සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි CEYPETCO ඉන්ධන මිල ඉහළ දමා ඇති බව ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව නිවේදනය කරයි. ඒ සමගම ලංකා IOC සමාගම ද CPC මිල සංශෝධනයෙන් පසු සිය ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමූ බව නිවේදනය කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "NTC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රවාහන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිලාන් මිරැන්ඩා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ප්‍රතිපත්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பேருந்து கட்டண உயர்வு குறித்து விவாதிக்க என்.டி.சி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எரிபொருள் நெருக்கடிக்கு மத்தியில் தனியார் பேருந்து சேவைகள் இன்று (27) 10 வீத கொள்ளளவிற்கு குறைக்கப்படலாம் என இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பேருந்துக் கட்டணத் திருத்தம் தொடர்பான பரிந்துரைகள் ஜூலை 1ஆம் திகதிக்கு முன்னர் போக்குவரத்து அமைச்சிடம் சமர்ப்பிக்கப்படும் என தேசிய போக்குவரத்து ஆணைக்குழு (NTC) தெரிவித்துள்ளது.",
        "தேசியக் கொள்கையின் கீழ் தொடர்புடைய பரிந்துரைகள் இருக்கும் என்று NTC இயக்குநர் ஜெனரல் நிலான் மிராண்டா தெரிவித்தார்.",
        "நேற்றைய எரிபொருள் விலையேற்றத்தை தொடர்ந்து பஸ் கட்டணத்தில் திருத்தம் மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை (26) அதிகாலை 2 மணி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் CEYPETCO எரிபொருள் விலை அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் அறிவித்துள்ளது. அதேநேரம், CPC விலை திருத்தத்தை தொடர்ந்து, லங்கா IOC தனது எரிபொருள் விலையை அதிகரித்துள்ளதாக அறிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "என்.டி.சி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.டி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "என்.டி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலன் மிராண்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய கொள்கை",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}