{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131584",
  "time_ut": 1657962392,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ராஜபக்ஷவினரின் தப்புக்கணக்கு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Miscalculation by the Rajapaksas",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The Rajapaksas overestimated their strength and underestimated the strength of the people. Rajapaksas were the ones who not only had the honor of ending the Thirty Years' War, but also ended the LTTE, which had been the lion's share for three decades.",
        "Even if they did not do it alone, they always had the feeling that they were the only ones who could achieve it.",
        "Overconfidence in their armed forces is cited as one of the reasons why the LTTE almost lost the war.",
        "Overconfidence and overestimation of one's strength will always lead to slippage on the battlefield. The same thing happened to the LTTE.",
        "They believed that their distribution network and routes were permanent. They believed that their artillerymen would achieve a significant victory in the war.",
        "And so they had to learn the lesson that victories cannot be decided by mere arms, and met with disaster.",
        "Although they managed to bounce back from the 2015 defeat, they could not sustain that success for three years.",
        "In the 2015 presidential election, Mahinda Rajapaksa should have stepped aside when he was defeated.",
        "Because he is the head of the Rajapaksa family political ship. Without him, the Rajapaksa family's political game would have been played out. At that point they woke up.",
        "At the same time, those who set up the government of good governance failed to properly investigate the corruption cases of the Rajapaksas, prove their crimes and punish them.",
        "Taking advantage of it, they took on Visvarupam, identifying themselves as the sole representative of Sinhalese Buddhist parinavadh.",
        "After the British rule, the Rajapaksas got the opportunity to sit in power with unprecedented powers and mandate of the people in the Sinhalese and Buddhist politics.",
        "No one could have imagined that they would lose that opportunity so quickly.",
        "The opposition would never have dreamed of such a thing. The Rajapaksas rose up with strength to that extent.",
        "They never considered the will, expectations and sentiments of the people because they considered their power and existence to be fixed.",
        "The arrogance of power has blinded their eyes. They had the unanimous support of the Sinhalese Buddhist people, but they did not need the support of the Tamil and Muslim people.",
        "In course of time, they became estranged from the Sinhalese people as well. In the end, the Rajapaksas have drifted far from the sentiments of the common people.",
        "They reckoned that a few reshuffles and resignations would be enough to keep their high-powered positions.",
        "Mahinda Rajapaksa abdicated on May-9 to retain the posts of Mahinda – Kota.",
        "Later, at the height of the popular uprising, Bashil Rajapaksa resigned on June 9, thinking that Kota's position could be saved at least by other means.",
        "By making Ranil Wickremesinghe the Prime Minister, the Rajapaksas took steps to weaken the field of struggle against the government.",
        "After Ranil's government came to power, the Rajapaksas started to prepare themselves again.",
        "Bush began preparing the budding party for the next elections. Namal and Mahinda also started interfering in the administration of the state indirectly.",
        "Kota made it clear that he would not step down as a failed leader.",
        "The Rajapaksas reckoned that the political movements after June 9 had destroyed the struggle and that they could rebuild their strength from there.",
        "But the continued pursuit of the Rajapaksas led Kota to run away from his palace on the 9th.",
        "It eventually led to his resignation. Deterred that he would not plunge the country into anarchy and leave office as a failed leader, Kota finally escaped by boarding the Kajapagu warship gifted by the United States.",
        "Never before in modern Sri Lankan history has there been such a popular uprising against the rulers.",
        "Also the State Intelligence Service and the National Intelligence Service were brought under force officers loyal to Kota.",
        "In sum, in a country under military rule, the relationship between the ruler and the intelligence services is as close as they are related.",
        "However, they could not find the feelings and thoughts of the people of the country, which was an important reason for the defeat of the Rajapaksas.",
        "If they had been given intelligence that such a situation would occur, but had acted without considering it, it would have been a great mistake on their part.",
        "They had built a mental fortress with Sinhalese Buddhist chauvinism to rule the entire country according to their will.",
        "Even those who have come to power with less and less popular support have never run away from office midway through.",
        "At no point in time did the Presidential Palace and the Presidential Secretariat become an unsafe place for heads of government.",
        "Had Gotabaya Rajapaksa agreed to leave office on June 9, he could have saved at least the little respect he had among the Sinhalese Buddhists.",
        "But, thinking that the mandate given to him is still in force, he has come to the point where he has been in office for a month and is running around looking for cloth.",
        "It was the mistakes and miscalculations made by the Rajapaksas in a row that brought them to this position.",
        "Even when the Rajapaksas were removed from the politics of the Sinhalese and Buddhist people, they were saying that they would come back.",
        "They thought people were stupid and thought themselves very intelligent. As a result, they have run into the corners of the world and become enlightened."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rajapaksas",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Thirty Years' War",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Visvarupam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sinhalese Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sinhalese Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bush",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kajapagu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the State Intelligence Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Intelligence Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sinhalese Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජපක්ෂලාගේ වැරදි ගණන් බැලීමක්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "රාජපක්ෂලා ඔවුන්ගේ ශක්තිය අධිතක්සේරු කළ අතර ජනතාවගේ ශක්තිය අවතක්සේරු කළහ. තිස් වසරක යුද්ධය නිමා කිරීමේ ගෞරවය හිමිවූයේ පමණක් නොව දශක තුනක් පුරා සිංහයා බවට පත්ව සිටි එල්.ටී.ටී.ඊ.ය අවසන් කළේද රාජපක්ෂලාය.",
        "ඔවුන් එය තනිවම නොකළත්, එය සාක්ෂාත් කර ගත හැක්කේ තමන්ට පමණක් යන හැඟීම ඔවුන්ට සැමවිටම තිබුණි.",
        "එල්.ටී.ටී.ඊ.යට යුද්ධය පාහේ අහිමි වීමට එක් හේතුවක් ලෙස ඔවුන්ගේ සන්නද්ධ හමුදාවන් කෙරෙහි ඇති අධික විශ්වාසය ද දක්වා ඇත.",
        "තමන්ගේ ශක්තිය ගැන අධිවිශ්වාසය සහ අධි තක්සේරුව හැම විටම යුධ පිටියේ ලිස්සා යාමට හේතු වේ. එල්.ටී.ටී.ඊ.යටත් වුණේ ඒකමයි.",
        "ඔවුන්ගේ බෙදාහැරීමේ ජාලය සහ මාර්ග ස්ථිර බව ඔවුහු විශ්වාස කළහ. ඔවුන්ගේ කාලතුවක්කු භටයන් යුද්ධයෙන් සැලකිය යුතු ජයග්‍රහණයක් අත්කර ගනු ඇතැයි ඔවුහු විශ්වාස කළහ.",
        "එබැවින් හුදු ආයුධවලින් ජයග්‍රහණ තීරණය කළ නොහැකි බවට පාඩම ඉගෙන ගැනීමට ඔවුන්ට සිදු වූ අතර ව්‍යසනයකට මුහුණ දීමට සිදු විය.",
        "2015 පරාජයෙන් ගොඩ ඒමට ඔවුන් සමත් වුවද, එම සාර්ථකත්වය වසර තුනක් තිස්සේ පවත්වා ගැනීමට ඔවුන්ට නොහැකි විය.",
        "2015 ජනාධිපතිවරණයේදී මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා පැරදුණු විට පැත්තකට වී සිටිය යුතුව තිබුණි.",
        "මන්ද ඔහු රාජපක්ෂ පවුලේ දේශපාලන නෞකාවේ ප්‍රධානියා වන බැවිනි. ඔහු නොවන්නට රාජපක්ෂ පවුලේ දේශපාලන සෙල්ලම සිදුවන්නට ඉඩ තිබුණි. ඒ අවස්ථාවේදී ඔවුන් අවදි විය.",
        "එමෙන්ම රාජපක්ෂලාගේ දූෂණ නඩු නිසි ලෙස විමර්ශනය කර අපරාධ ඔප්පු කර දඬුවම් ලබාදීමට යහපාලන ආණ්ඩුව පිහිටවූ පිරිස් අසමත් වූහ.",
        "එයින් ප්‍රයෝජන ගත් ඔවුහු සිංහල බෞද්ධ පරිනාවාදියේ එකම නියෝජිතයා ලෙස තමන්ව හඳුන්වා ගනිමින් විශ්වරූපම් පැළඳ ගත්හ.",
        "බි‍්‍රතාන්‍ය පාලනයෙන් පසු සිංහල හා බෞද්ධ දේශපාලනයේ පෙර නොවූ විරූ බලතල සහ ජන වරමක් ඇතිව බලයේ වාඩිවීමට රාජපක්ෂවරුන්ට අවස්ථාව ලැබුණි.",
        "ඒ අවස්ථාව මෙතරම් ඉක්මනින් අහිමි වේ යැයි කිසිවකු නොසිතන්නට ඇත.",
        "විපක්ෂය එවැනි දෙයක් සිහිනෙන්වත් නොසිතන්නට ඇත. රාජපක්ෂලා ඒ තරමටම ශක්තියෙන් නැගිට්ටා.",
        "ඔවුන් කිසි විටෙකත් ජනතාවගේ කැමැත්ත, අපේක්ෂාවන් සහ හැඟීම් නොසැලකුවේ ඔවුන්ගේ බලය සහ පැවැත්ම ස්ථාවර යැයි ඔවුන් සැලකූ බැවිනි.",
        "බලයේ උද්ධච්චකම ඔවුන්ගේ ඇස් අන්ධ කර ඇත. ඔවුන්ට සිංහල බෞද්ධ ජනතාවගේ ඒකමතික සහයෝගය හිමි වූ නමුත් දෙමළ හා මුස්ලිම් ජනතාවගේ සහයෝගය ඔවුන්ට අවශ්‍ය නොවීය.",
        "කාලයාගේ ඇවෑමෙන් ඔවුහු සිංහල ජනතාවගෙන්ද විරසක වූහ. අවසානයේ රාජපක්ෂලා සාමාන්‍ය ජනතාවගේ හැඟීම්වලින් ඈත් වී ඇත.",
        "ඔවුන්ගේ ඉහළ බලතල තබා ගැනීමට නම්, වෙනස් කිරීම් සහ ඉල්ලා අස්වීම් කිහිපයක් ප්‍රමාණවත් වනු ඇතැයි ඔවුහු ගණන් ගත්හ.",
        "මහින්ද - කොටා තනතුරු රඳවා ගැනීමට මහින්ද රාජපක්ෂ මැයි - 9 වෙනිදා ඉල්ලා අස්විය.",
        "පසුව ජනතා නැගිටීමේ උච්චතම අවස්ථාව වන විට අඩුම තරමින් වෙනත් ක්‍රමවලින් කොටාගේ තනතුර බේරාගත හැකි යැයි සිතා බැසිල් රාජපක්ෂ ජුනි 9 වැනිදා ඉල්ලා අස්විය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ අගමැති කර ආණ්ඩුවට එරෙහි අරගල ක්ෂේත්‍රය දුර්වල කිරීමට රාජපක්ෂවරු කටයුතු කළහ.",
        "රනිල්ගේ ආණ්ඩුව බලයට පත්වීමෙන් පසු රාජපක්ෂලා නැවතත් සූදානම් වීමට පටන් ගත්හ.",
        "බුෂ් ඊළඟ මැතිවරනය සඳහා අංකුර පක්ෂය සූදානම් කිරීමට පටන් ගත්තේය. නාමල් සහ මහින්ද රාජ්‍ය පාලනයට වක්‍රව ඇඟිලි ගැසීමට ද පටන් ගත්හ.",
        "අසාර්ථක නායකයෙකු ලෙස තමන් ඉවත් නොවන බව කොටා පැහැදිලි කළේය.",
        "ජූනි 9 වෙනිදායින් පසු දේශපාලන ව්‍යාපාර විසින් අරගලය විනාශ කළ බවත්, එතැන් සිට තම ශක්තිය යළි ගොඩනගා ගත හැකි බවත් රාජපක්ෂලා ගණන් බලා සිටියහ.",
        "නමුත් දිගින් දිගටම රාජපක්ෂලාගේ හඹායාම නිසා කොටාට පසුගිය 9 වැනිදා මාලිගාවෙන් පලා ගියේය.",
        "එය අවසානයේ ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීමට හේතු විය. රට අරාජිකත්වයට පත් නොකරන බවත්, අසාර්ථක නායකයෙකු ලෙස තනතුරෙන් ඉවත්ව නොයන බවත්, කොටා අවසානයේ එක්සත් ජනපදය විසින් තෑගි දුන් කජපගු යුද නෞකාවට නැඟී පලා ගියේය.",
        "නූතන ශ්‍රී ලාංකේය ඉතිහාසයේ කිසිදාක පාලකයන්ට එරෙහිව මෙතරම් ජනතා නැගිටීමක් ඇති වී නැත.",
        "එසේම රාජ්‍ය ඔත්තු සේවය සහ ජාතික බුද්ධි සේවය කොටාට හිතවත් නිලධාරීන් යටතට පත් කරන ලදී.",
        "සාරාංශයක් ලෙස හමුදා පාලනයක් යටතේ පවතින රටක පාලකයා සහ ඔත්තු සේවා අතර සම්බන්ධය ඔවුන් සම්බන්ධ තරමටම සමීපය.",
        "නමුත් රාජපක්ෂලාගේ පරාජයට වැදගත් හේතුවක් වූ රටේ ජනතාවගේ හැඟීම් සහ සිතුවිලි සොයා ගැනීමට ඔවුන්ට නොහැකි විය.",
        "මෙවැනි තත්ත්වයක් ඇති වන බවට බුද්ධි තොරතුරු ලබා දී තිබුණත් ඒ ගැන නොසිතා ක්‍රියා කළේ නම් එය ඔවුන් අතින් සිදුවූ විශාල වරදකි.",
        "ඔවුන් සිංහල බෞද්ධ ස්වෝත්තමවාදය සමඟ මානසික බලකොටුවක් ගොඩනඟා තිබුණේ ඔවුන්ගේ කැමැත්තට අනුව මුළු රටම පාලනය කිරීමට ය.",
        "අඩු සහ අඩු ජනප්‍රියත්වයෙන් බලයට පත් වූවන් පවා කිසි විටෙකත් අතරමගදී කාර්යාලයෙන් පලා ගොස් නැත.",
        "කිසිම අවස්ථාවක ජනාධිපති මන්දිරය සහ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ආණ්ඩුවේ ප්‍රධානීන්ට අනාරක්ෂිත ස්ථානයක් බවට පත් වූයේ නැත.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජුනි 9 වෙනිදා ධූරයෙන් ඉවත් වීමට එකඟ වූයේ නම්, ඔහුට සිංහල බෞද්ධයන් අතර තිබූ කුඩා ගෞරවය හෝ ඉතිරි කර ගත හැකිව තිබුණි.",
        "නමුත් තමන්ට ලැබුණු ජනවරම තවම ක්‍රියාත්මකයි කියලා හිතලා මාසයක් ධූරයේ ඉඳලා රෙද්දක් හොයාගෙන දුවන තැනට ඇවිත්.",
        "රාජපක්ෂලා එක දිගට කළ වැරදි සහ වැරදි ගණන් බැලීම් තමයි ඔවුන් මේ තත්ත්වයට ගෙන ආවේ.",
        "රාජපක්ෂලා සිංහල බෞද්ධ ජනතාවගේ දේශපාලනයෙන් අයින් කරනකොටත් කිව්වේ ආයෙත් එනවා කියලා.",
        "ඔවුන් සිතුවේ මිනිසුන් මෝඩයන් බවත් තමන් ඉතා බුද්ධිමත් බවත්ය. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඔවුන් ලෝකයේ කොනකට දිව ගොස් සිල්වත් වී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජපක්ෂලා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිස් අවුරුදු යුද්ධය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශ්වරූපම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංහල බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සිංහල බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුෂ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කජපගු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය බුද්ධි සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික බුද්ධි සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සිංහල බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜபக்ஷவினரின் தப்புக்கணக்கு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "ராஜபக்ஷவினர் தங்களின் பலத்தை மிகையாகவும், மக்களின் பலத்தை குறைவாகவும் கணித்து விட்டனர். முப்பதாண்டுப் போரை முடிவுக்குக் கொண்டு வந்த பெருமை மாத்திரமன்றி, மூன்று தசாப்தங்களாக சிம்மசொப்பனமாக விளங்கிய விடுதலைப் புலிகளுக்கும், முடிவு கட்டியவர்கள் ராஜபக்ஷவினர்.",
        "அவர்கள் தனியாக நின்று அதனைச் செய்திராத போதும், தங்களால் தான் அதனை சாதிக்க முடிந்தது என்ற இறுமாப்பு அவர்களிடம் என்றுமே இருந்து வந்திருக்கிறது.",
        "தங்களின் ஆயுத பலம் மீது கொண்டிருந்த மிகையான நம்பிக்கை, விடுதலைப் புலிகள் போரில் தோல்வி காண நேரிட்டமைக்கான காரணங்களில் ஒன்றாக குறிப்பிடப்படுகிறது.",
        "தங்களின் பலத்தை மிகையாக நம்புவதும், மதிப்பிடுவதும், போர்க்களத்தில் எப்போதுமே சறுக்கலைத் தான் ஏற்படுத்தும்.  விடுதலைப் புலிகளுக்கும் அது தான் நடந்தது.",
        "அவர்கள் தங்களின் விநியோக வலையமைப்பும், வழிகளும் நிரந்தரமானவை என்று நம்பினார்கள். தங்களின் ஆட்டிலறிகள் போரில் கணிசமான வெற்றியைப் பெற்றுக் கொடுக்கும் என்று நம்பினார்கள்.",
        "அதனால் அவர்கள், வெறும் ஆயுதங்களால் மட்டும் வெற்றிகளை தீர்மானிக்க முடியாது என்ற பாடத்தைக் கற்கவும், பேரழிவைச் சந்திக்கவும் நேரிட்டது.",
        "அவர்களால், 2015 தோல்விக்குப் பின்னர், மீண்டெழ முடிந்த போதும், அந்த வெற்றியை மூன்று ஆண்டுகளுக்குக் கூட, தக்கவைக்க முடியாமல் போனது.",
        "2015 ஜனாதிபதி தேர்தலில், மஹிந்த ராஜபக்ஷ தோற்கடிக்கப்பட்ட போதே, ஒதுக்கிச் சென்றிருக்க வேண்டும்.",
        "ஏனென்றால், ராஜபக்ஷ குடும்ப அரசியல் கப்பலுக்கு அவர்தான் தலைவன். அவர் இல்லாவிட்டால், ராஜபக்ஷ குடும்ப அரசியல் ஆட்டம் காணும் நிலை ஏற்பட்டது. அந்தக் கட்டத்தில் அவர்கள் விழித்துக் கொண்டார்கள்.",
        "அதேவேளை, நல்லாட்சி அரசை அமைத்தவர்கள், ராஜபக்ஷவினரின் ஊழல் மோசடிகளை சரியாகப் புலனாய்வு செய்து, அவர்களின் குற்றங்களை நிரூபித்து, தண்டனை பெற்றுக் கொடுக்கவும் தவறி விட்டனர்.",
        "அதனைப் பயன்படுத்திக் கொண்டு, அவர்கள் சிங்கள பௌத்த பேரினவாத்த்தின் ஏக பிரதிநிதியாக தங்களை அடையாளப்படுத்திக் கொண்டு, விஸ்வரூபம் எடுத்தனர்.",
        "பிரித்தானிய ஆட்சிக்குப் பின்னரான, சிங்கள, பௌத்த அரசியலில், என்றைக்கும் இல்லாத அதிகாரங்களுடனும், மக்கள் ஆணையுடனும், ஆட்சியில் அமரும் வாய்ப்பு ராஜபக்ஷவினருக்கு கிடைத்தது.",
        "அந்த வாய்ப்பை இந்தளவு விரைவாக அவர்கள் இழப்பார்கள் என்று யாரும் கற்பனை கூட செய்திருக்கவில்லை.",
        "எதிர்க்கட்சியினருக்கு இவ்வாறான கனவு கூட வந்திருக்காது. அந்தளவுக்கு ராஜபக்ஷவினர் பலத்துடன் மீள எழுந்திருந்தார்கள்.",
        "அவர்கள் தங்களின் பலமும், இருப்பும் நிலையானதாக கருதியதால், மக்களின் விருப்பம், எதிர்பார்ப்புகள், மனவுணர்வுகளை ஒருபோதும் கருத்தில் கொள்ளவேயில்லை.",
        "அதிகாரம் கையில் உள்ளதென்ற திமிர், அவர்களின் கண்களை மறைத்து விட்டது. சிங்கள பௌத்த மக்களின் ஏகோபித்த ஆதரவு பெற்ற தங்களுக்கு, தமிழ், முஸ்லிம் மக்களின் ஆதரவு தேவையில்லை என்று ஒதுக்கினார்கள்.",
        "காலப்போக்கில், அவர்கள் சிங்கள மக்களிடம் இருந்தும் ஒதுங்கிப் போகும் நிலை ஏற்பட்டது. கடைசியில், சாதாரண மக்களின் மனவுணர்வில் இருந்து, ராஜபக்ஷவினர் வெகுதொலைவுக்குச் சென்று விட்டனர்.",
        "சில பதவி மாற்றங்களும், பதவி விலகல்களும், தங்களின் உயர் அதிகாரமுள்ள பதவிகளை தக்கவைக்கப் போதுமானதாக இருக்கும் என்றே அவர்கள் கணக்குப் போட்டனர்.",
        "மஹிந்த – கோட்டாவின் பதவிகளை தக்கவைத்துக் கொள்வதற்காக, மே-9 இல் மஹிந்த ராஜபக்ஷ பதவியை துறந்தார்.",
        "பின்னர் மக்கள் எழுச்சி தீவிரமான கட்டத்தில், வேறு வழியின்றி கோட்டாவின் பதவியையாவது காப்பாற்றிக் கொள்ளலாம் என்ற நினைப்பில், பஷில் ராஜபக்ஷ ஜூன்-9 இல் பதவி விலகினார்.",
        "இதன் மூலம், ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பிரதமர் ஆக்கி, அரசாங்கத்துக்கு எதிரான போராட்டக் களத்தை பலவீனப்படுத்தும் நடவடிக்கைகளை ராஜபக்ஷவினர் முன்னெடுத்தனர்.",
        "ரணில் அரசாங்கம் பதவிக்கு வந்த பின்னர், ராஜபக்ஷவினர் மீளவும் தங்களைத் தயார்படுத்த தொடங்கியிருந்தனர்.",
        "பஷில் அடுத்த தேர்தல்களுக்கு மொட்டு கட்சியை தயார்படுத்த தொடங்கினார். நாமலும், மஹிந்தவும், மறைமுகமாக அரச நிர்வாகத்தில் தலையிடத் தொடங்கினர்.",
        "கோட்டா, தோல்வியுற்ற தலைவனாக பதவி விலகிச் செல்லப் போவதில்லை என்று திட்டவட்டமாக அறிவித்தார்.",
        "ஜூ-9 இற்குப் பின்னரான அரசியல் நகர்வுகள் போராட்டத்தைச் சிதைத்து விட்டதாகவும், அங்கிருந்து தங்களின் பலத்தை மீளக் கட்டியெழுப்பலாம் என்றும், ராஜபக்ஷவினர் கணக்குப் போட்டார்கள்.",
        "ஆனால், ராஜபக்ஷவினரைத் தொடர்ந்து துரத்தும் 9ஆம் திகதி கோட்டாவை அவரது மாளிகையில் இருந்தும் தப்பியோடும் நிலைக்கு கொண்டு சென்றது.",
        "கடைசியில் அவர் பதவி விலகும் நிலையையும் ஏற்படுத்தியது. நாட்டை அராஜக நிலைக்குள் தள்ளமாட்டேன் என்றும், தோல்வியுள்ள தலைவனாக பதவியை விட்டுச் செல்லமாட்டேன் என்று அடம்பிடித்த கோட்டா, கடைசியில் அமெரிக்கா கொடையாக வழங்கிய கஜபாகு போர்க்கப்பலில் ஏறித் தப்பிச் செல்லும் நிலை ஏற்பட்டது.",
        "நவீன இலங்கை வரலாற்றில், ஆட்சியாளர்களுக்கு எதிராக இவ்வாறான மக்கள் கிளர்ச்சி முன்னெப்போதும் ஏற்பட்டதில்லை.",
        "அத்துடன் அரச புலனாய்வுச் சேவையும், தேசிய புலனாய்வுச் சேவையும், கோட்டாவுக்கு விசுவாசமான படை அதிகாரிகளின் கீழ் கொண்டு வரப்பட்டன.",
        "மொத்தத்தில், இராணுவ ஆட்சியில் உள்ள ஒரு நாட்டில், எந்தளவுக்கு ஆட்சியாளருக்கும் புலனாய்வுப் பிரிவினருக்கும் நெருங்கிய உறவும் தொடர்பும் இருக்குமோ அதுபோன்ற உறவு கட்டியெழுப்பட்டது.",
        "ஆனாலும், அவர்களால், நாட்டு மக்களின் உணர்வுகளையும், எண்ணங்களையும் கண்டுபிடிக்க முடியாமல் போனது, ராஜபக்ஷவினரின் தோல்விக்கு முக்கியமானதொரு காரணம்.",
        "இவ்வாறானதொரு நிலை ஏற்படும் என்று புலனாய்வு தகவல்கள் வழங்கப்பட்டும் அவர்கள் அதனை கருத்தில் கொள்ளாமல் செயற்பட்டிருந்தால், அது அவர்களின் பெரும் தவறு.",
        "அவர்கள் சிங்கள பௌத்த பேரினவாதத்தைக் கொண்டு, ஒட்டுமொத்த  நாட்டையும் தங்கள் விருப்பப்படி ஆளலாம் என மனக்கோட்டை கட்டியிருந்தார்கள்.",
        "மக்களின் ஆக குறைந்த ஆதரவுடன் ஆட்சிக்கு வந்தவர்கள் கூட, பதவியை இடைநடுவில் கைவிட்டுத் தப்பியோடும் நிலை வந்ததில்லை.",
        "எந்தவொரு காலகட்டத்திலும் ஜனாதிபதி மாளிகையும், ஜனாதிபதி செயலகமும், அரசாங்கத் தலைவர்களுக்கு பாதுகாப்பில்லாத இடமாக மாறியதில்லை.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஜூன் 9ஆம் திகதியே பதவியை விட்டு விலகிச் செல்ல இணங்கியிருந்தால், சிங்கள பௌத்த மக்கள் மத்தியில் மிஞ்சியிருந்த கொஞ்ச மதிப்பையாவது காப்பாற்றியிருக்க முடியும்.",
        "ஆனால், அவர் தனக்கு அளிக்கப்பட்ட ஆணை இன்னமும், நடைமுறையில் இருப்பாக நினைத்துக் கொண்டு, ஒரு மாதம் பதவியில் இருக்கப் போய், துண்டைக் காணோம் துணியைக் காணோம் என்று ஓட்டப் பிடிக்கும் நிலைக்கு வந்திருக்கிறார்.",
        "வரிசையாக ராஜபக்ஷவினர் இழைத்த தவறுகளும், போட்ட தப்புக்கணக்குகளும் தான் அவர்களை இந்த நிலைக்கு கொண்டு வந்தது.",
        "சிங்கள, பௌத்த மக்களின் அரசியலில் இருந்து ராஜபக்ஷவினர் நீக்கப்பட்டுக் கொண்டிருந்த போதும், அவர்கள் மீள வருவோம் என்று கூறிக் கொண்டிருந்தார்கள்.",
        "அவர்கள் மக்களை முட்டாள்களாக நினைத்துக் கொண்டு தங்களை அதி புத்திசாலிகளாக நினைத்துக் கொண்டிருந்தார். அதன் விளைவு, அவர்கள் உலகின் மூலை முடுக்குகளுக்குள் ஓடி ஒளியும் நிலை ஏற்பட்டிருக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முப்பது வருட யுத்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஸ்வரூபம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கள பௌத்தர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சிங்கள பௌத்தர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புஷ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கஜபாகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாநில புலனாய்வு சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய புலனாய்வு சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சிங்கள பௌத்தர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}