{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Another-man-shot-to-death-in-Middeniya/108-244172",
  "time_ut": 1662082100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Another man shot to death in Middeniya",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another man shot to death in Middeniya",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A 47-year-old man succumbed to gunshot wounds when an unidentified man opened fire at him at Sathosmathagama in Middeniya last night.",
        "Police said the victim was on his way home from a relative's house when he was shot by the killer.",
        "The seriously wounded man was pronounced dead after being admitted to the Thalawa Hospital."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Middeniya",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "47-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Middeniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Thalawa Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මිද්දෙණියේදී තවත් පුද්ගලයෙක් වෙඩි තබා ඝාතනය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මිද්දෙණිය - සතොස්මාතගම ප්‍රදේශයේදී නාඳුනන පුද්ගලයෙකු ඊයේ රාත්‍රියේ සිදුකළ වෙඩි තැබීමකින් 47 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු වෙඩි වැදී ජීවිතක්ෂයට පත්වුණා.",
        "ඝාතනයට ලක්වූ පුද්ගලයා ඥාති නිවසක සිට නිවස බලා යමින් සිටියදී ඝාතකයා විසින් වෙඩි තබා ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "බරපතළ තුවාල ලැබූ පුද්ගලයා තලාව රෝහලට ඇතුළත් කිරීමෙන් පසු මියගොස් ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිද්දෙනිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "47 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිද්දෙනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තලාව රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மித்தெனியவில் மேலும் ஒருவர் துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு இலக்காகி உயிரிழந்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நேற்றிரவு மித்தெனிய, சதோஸ்மாதகம பகுதியில் இனந்தெரியாத நபர் ஒருவர் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியதில் 47 வயதுடைய நபர் ஒருவர் துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு இலக்காகி உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "கொலையாளியால் சுட்டுக்கொல்லப்பட்ட வேளையில், உறவினர் வீட்டில் இருந்து வீட்டுக்குச் சென்றுகொண்டிருந்த போதே உயிரிழந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "இதில் பலத்த காயமடைந்த நபர் தலாவ வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்ட பின்னர் உயிரிழந்துள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மித்தெனிய",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "47 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மித்தெனிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தலைவா மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}