{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130675",
  "time_ut": 1656835378,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதிக்கு எதிரான போக்கை ஊக்குவிக்கின்றாரா பிரதமர் ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Is the Prime Minister encouraging the trend against the President?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Ranil Wickremesinghe was the one who helped President Gotabaya Rajapaksa in his time of crisis. His assistance to the President at that time was assuming the responsibility of the Prime Minister.",
        "His appointment helped to quell the massive public opposition to Mahinda and Bashil.",
        "Podujana Peramuna members did not like the fact that then President Ranil was given the authority to take certain responsibilities and decisions.",
        "The reason for this is that by taking advantage of the crisis situation in the country, Ranil has indirectly or directly started looking at the work of slowly building the fallen United National Party.",
        "Even knowing this, the President did not see it. He might have thought that if some responsibilities were given to Ranil, he would feel less of a burden. But the Budujana Peramuna members did not let the President rest in peace. They questioned the President as to why he could not appoint one of his team as the Prime Minister.",
        "And they unanimously told the President that the reason why Ranil is bringing the 21st Amendment Bill in haste is to weaken you.",
        "Their argument was that it was only a move against the Rajapakses. Because most of the Budujana Peramuna members are facing many charges and cases.",
        "Only the Rajapakses can free them from it. So the Budujana Peramuna members wanted to have power with them. They don't want the 21st Amendment to go back to the Prime Minister. Even if such powers went to the Prime Minister, it was their wish that the Prime Minister should be a member of the Budujana Peramuna.",
        "Some important people of Podujana Peramuna met Prime Minister Ranil regarding the 21st Amendment Act but nothing happened. He waved his hands at the President. After that, during the meeting with the President, the members of Budujana Peramuna returned with hanging faces as the President himself told them to support this law.",
        "Amidst these incidents, Bashil Rajapaksa made a move that no one expected. He abruptly resigned from his position as a Member of Parliament. He announced that his political journey will continue even if he is not an MP.",
        "Many people in the political circle started to understand the background of Bashil's resignation after knowing who was going to replace him. Although the Budujana Peramuna members, including Bashil, could not face Rani Lod, industrialist Dhammika Perera was appointed to replace Bashil as part of the move to bring someone on par with him in Parliament. Today, he has taken over as the Minister of Investment Promotion despite many objections and criticisms. Dhammika Perera has the financial power to manage his own money no matter what economic crisis the country is in. He is someone who maintains close relations with the Rajapaksas.",
        "The Rajapaksas are well aware that whoever comes from their family will be rejected by the people in the next election. Rather than solving the economic crisis, the competition over who will be the candidate in the next presidential election has increased.",
        "Ranil dreams of becoming the President of this country one day. Bashil's presidential dream will no longer work. Mahinda also strove to make his son Namal the President. Eventually he himself had to resign as Prime Minister due to popular opposition.",
        "Sajith, who dreams of becoming the president of this country one day like his father, is very weak in his strategies. People like Champika, who were personable, also left him. Despite throwing statistics about honesty, currency and truth, the people of Sri Lanka have not yet acquired the mental maturity to support and vote for the Senchat brothers, the JVP.",
        "In such circumstances, Dhammika Perera is the choice of the Rajapaksas. It will not be surprising if Budujana Peramun puts him as the general candidate in the next presidential election. Strategies for that are being formulated now.",
        "It seems that Prime Minister Ranil has started using this opportunity in a different way. A review is now being shared in the public domain.",
        "The general public has also started talking about it. There are increasing opinions that Gotabaya should step down again. Ranil did not express any reflections on this. He is progressing his work.",
        "On an earlier occasion, President Gotabaya's remarks about his tenure are important. He had said that I would be the president for the next three years. Now there is increasing talk that he should step down in favor of international aid.",
        "While Prime Minister Ranil is talking to international countries and International Monetary Fund officials to resolve the economic crisis, Dhammika Perera as the Investment Promotion Minister also needs to be discussed.",
        "In view of all these, the President is in a very weak state despite having executive power. He could not match the movements of the Podujana Peramuna members. This is due to the presence of Bash and Mahinda in the background.",
        "Although initially appreciative of his camaraderie with Ranil, massive changes are seen in the President's actions as soon as he leaves Parliament by bus. It appears that he is no longer close to the Prime Minister. He has no doubt that Ranil is behind the campaigns being waged against him. So he may clash with the Prime Minister.",
        "But Ranil has the answer to this too. I assumed the post of Prime Minister to fix the economy at least to some extent. But if he says that the Rajapaksa brothers, including the President, did not let me do it, then again the damage will be to Podujana Peramuna.",
        "From the top of the country to the parliamentarians, nobody is aware of the current problems of the people. On the contrary, the thoughts about the next elections are predominant for them. Politicians only think about the next election and their succession. Leaders think about the next generation. It is sad that now there is no one who can be called leaders in our country."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 21st Amendment Bill",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapakses",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 21st Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 21st Amendment Act",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bashil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bashil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rani Lod",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bashil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bashil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Senchat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the next three years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපතිවරයාට එරෙහි ප්‍රවණතාවයට අගමැති දිරි දෙනවාද?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ අර්බුදකාරී අවස්ථාවේදී ඔහුට උදව් කළේ රනිල් වික්‍රමසිංහයි. ඒ වෙලාවේ ජනාධිපතිතුමාට එතුමාගේ සහය වුණේ අගමැතිවරයාගේ වගකීම භාර ගැනීමයි.",
        "ඔහුගේ පත්වීම මහින්දට සහ බැසිල්ට එරෙහිව තිබූ දැවැන්ත ජනතා විරෝධය මැඩපැවැත්වීමට ඉවහල් විය.",
        "එදා ජනාධිපති රනිල්ට යම් යම් වගකීම් සහ තීන්දු තීරණ ගැනීමට බලය පැවරීම ගැන පොදුජන පෙරමුණේ අය කැමැති වුණේ නැහැ.",
        "එයට හේතුව රටේ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ප්‍රයෝජන ගනිමින් රනිල් වක්‍රව හෝ සෘජුව කඩා වැටුණු එක්සත් ජාතික පක්ෂය හෙමින් හෙමින් ගොඩනැගීමේ කාර්යය දෙස බලන්නට පටන් ගැනීමයි.",
        "මේ බව දැන දැනත් ජනාධිපතිතුමා ඒක දැක්කේ නැහැ. රනිල්ට යම් යම් වගකීම් පැවරුවොත් තමන්ට බරක් අඩු වේ යැයි ඔහු සිතන්නට ඇත. නමුත් බුදුජන පෙරමුණේ අය ජනාධිපතිතුමාට සැනසිල්ලේ ඉන්න දුන්නේ නැහැ. තමන්ගෙ කණ්ඩායමේ කෙනෙක් අගමැති කරන්න බැරි ඇයි කියලා ඔවුන් ජනාධිපතිතුමාගෙන් ප්‍රශ්න කළා.",
        "ඒ වගේම ඔවුන් ඒකමතිකව ජනාධිපතිතුමාට කිව්වා රනිල් කඩිමුඩියේ 21 වැනි සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත ගෙන එන්නේ ඔබතුමාව දුර්වල කරන්න කියලා.",
        "ඔවුන්ගේ තර්කය වූයේ එය රාජපක්ෂලාට එරෙහි ගමනක් පමණක් බවයි. මොකද බුදුජන පෙරමුණේ බොහෝ දෙනාට චෝදනා සහ නඩු රාශියක් තිබෙනවා.",
        "ඔවුන් එයින් මුදාගත හැක්කේ රාජපක්ෂලාට පමණි. ඒ නිසා බුදුජන පෙරමුණේ අයට අවශ්‍ය වුණා ඔවුන් සමඟ බලය ගන්න. ඔවුන් කැමති නැහැ 21 වැනි සංශෝධනය නැවත අගමැතිතුමාට යනවට. එහෙම බලතල අගමැතිතුමාට ගියත් ඒ අයගේ කැමැත්ත වුණේ අගමැතිතුමා බුදුජන පෙරමුණේ කෙනෙක් වීම.",
        "21 වැනි සංශෝධන පනත සම්බන්ධයෙන් පොදුජන පෙරමුණේ වැදගත් පිරිසක් අගමැති රනිල් හමුවූ නමුත් කිසිවක් සිදු වූයේ නැත. ඔහු ජනාධිපතිවරයා දෙසට අත දිගු කළේය. ඉන් අනතුරුව ජනාධිපතිවරයා හමුවූ අවස්ථාවේදී මේ නීතියට සහය දෙන්නැයි ජනාධිපතිවරයාම කී නිසා බුදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරු එල්ලී මුහුණු දමාගෙන ආපසු පැමිණියහ.",
        "මේ සිදුවීම් අතරේ කිසිවකු නොසිතූ පියවරක් බැසිල් රාජපක්ෂ කළේය. ඔහු හදිසියේම සිය පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්විය. මන්ත්‍රීවරයකු නොවුණත් තම දේශපාලන ගමන ඉදිරියට යන බව ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "බැසිල්ගේ ඉල්ලා අස්වීමේ පසුබිම දේශපාලන කවයේ බොහෝ දෙනෙකුට වැටහෙන්නට පටන් ගත්තේ ඔහු වෙනුවට පත්වන්නේ කවුද යන්න දැන ගැනීමෙන් පසුවය. බෂීල් ඇතුළු බුදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන්ට රාණි ලොඩ්ට මුහුණ දීමට නොහැකි වුවද බෂීල් වෙනුවට කර්මාන්තකරු ධම්මික පෙරේරා පත් කරනු ලැබුවේ පාර්ලිමේන්තුවට ඔහු හා සම තැනට ගෙන ඒමේ වැඩපිළිවෙළේ කොටසක් ලෙසය. අද ඔහු ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යවරයා ලෙස වැඩ භාරගෙන ඇත්තේ බොහෝ විරෝධතා සහ විවේචන මැදය. රට මොන ආර්ථික අර්බුදයක තිබුණත් තමන්ගේ මුදල් කළමනාකරණය කර ගැනීමේ මූල්‍ය බලය ධම්මික පෙරේරාට තිබෙනවා. ඔහු රාජපක්ෂවරුන් සමඟ සමීප සබඳතා පවත්වන අයෙකි.",
        "තම පවුලෙන් කවුරු ආවත් ඉදිරි මැතිවරණයේදී ජනතාවගෙන් ප්‍රතික්ෂේප වන බව රාජපක්ෂලා හොඳින් දනී. ආර්ථික අර්බුදය විසඳනවාට වඩා ඉදිරි ජනාධිපතිවරණයේ අපේක්ෂකයා කවුද කියන තරගය වැඩිවෙලා.",
        "රනිල් කවදා හරි මේ රටේ ජනාධිපති වෙන්න හීන දකිනවා. බෂීල්ගේ ජනාධිපති සිහිනය තවදුරටත් ක්‍රියාත්මක නොවනු ඇත. මහින්ද තම පුතා නාමල්ව ජනාධිපති කරන්නත් මහන්සි වුණා. අවසානයේ ජනතා විරෝධය නිසා ඔහුටම අගමැති ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට සිදු විය.",
        "තම පියා මෙන් කෙදිනක හෝ මේ රටේ ජනාධිපති වීමට සිහින දකිමින් සිටින සජිත්ගේ උපාය මාර්ග ඉතා දුර්වලය. චම්පික වැනි පෞරුෂය ඇති අයද ඔහු හැර ගියහ. අවංකකම, මුදල හා සත්‍යය ගැන සංඛ්‍යාලේඛන විසි කළත්, සෙන්චැට් සහෝදරයන් වන ජනතා විමුක්ති පෙරමුණට සහය දීමට සහ ඡන්දය දීමට තරම් මානසික පරිණතභාවයක් ශ්‍රී ලංකාවේ මිනිසුන්ට තවමත් ලැබී නැත.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ රාජපක්ෂලාගේ තේරීම ධම්මික පෙරේරාය. මීළඟ ජනාධිපතිවරණයේදී බුදුජන පෙරමුණ ඔහුව පොදු අපේක්ෂකයා ලෙස ඉදිරිපත් කළහොත් පුදුම විය යුතු නැත. ඒ සඳහා උපාය මාර්ග දැන් සකස් වෙමින් පවතිනවා.",
        "අගමැති රනිල් මේ අවස්ථාව වෙනත් ආකාරයකට භාවිතා කිරීමට පටන් ගෙන ඇති බව පෙනේ. සමාලෝචනයක් දැන් පොදු වසම තුළ බෙදා ගැනේ.",
        "සාමාන්‍ය ජනතාවත් ඒ ගැන කතා කරන්න පටන් අරන්. ගෝඨාභය නැවතත් ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට මත පළවෙමින් තිබේ. රනිල් මේ ගැන කිසිම ආවර්ජනයක් ප්‍රකාශ කළේ නැහැ. ඔහු තම වැඩ කටයුතු කරගෙන යයි.",
        "මීට පෙර අවස්ථාවකදී ජනාධිපති ගෝඨාභය සිය ධුර කාලය පිළිබඳව කළ ප්‍රකාශය වැදගත් වේ. එතුමා කියලා තිබුණා ඉදිරි අවුරුදු තුනේ ජනාධිපති මම කියලා. ජාත්‍යන්තර ආධාරවලට පක්ෂව ඔහු ඉවත් විය යුතු බවට දැන් කතා බහ වැඩි වෙමින් පවතී.",
        "ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට අගමැති රනිල් ජාත්‍යන්තර රටවල් හා ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ නිලධාරීන් සමඟ කතා කරන අතරේ ආයෝජන ප්‍රවර්ධන ඇමැතිවරයා ලෙස ධම්මික පෙරේරා මහතා ගැනද සාකච්ඡා කළ යුතුව තිබේ.",
        "මේ සියල්ල දෙස බලන විට විධායක බලය තිබියදී ජනාධිපතිවරයා සිටින්නේ ඉතා දුර්වල තත්ත්වයකය. ඔහුට පොදුජන පෙරමුණේ පාක්ෂිකයන්ගේ චලනයන් සම කළ නොහැකි විය. ඒ පසුබිමේ බාෂ් සහ මහින්ද සිටීම නිසාය.",
        "රනිල් සමඟ ඇති මිත්‍රත්වය මුලින් අගය කළත් පාර්ලිමේන්තුවෙන් බස් රථයෙන් පිටව ගිය සැණින් ජනාධිපතිවරයාගේ ක්‍රියා කලාපය තුළ දැවැන්ත වෙනස්කම් දක්නට ලැබේ. ඔහු තවදුරටත් අගමැතිවරයාට සමීප නැති බව පෙනේ. තමන්ට එරෙහිව ගෙන යන ව්‍යාපාර පිටුපස රනිල් සිටින බවට ඔහුට සැකයක් නැත. ඒ නිසා ඔහු අගමැති සමඟ ගැටෙන්න පුළුවන්.",
        "හැබැයි රනිල් ගාව මේකටත් උත්තරේ තියෙනවා. මම අගමැතිකම බාර ගත්තේ ආර්ථිකය යම් ප්‍රමාණයකට හරි හදන්න. නමුත් ජනාධිපතිතුමා ඇතුළු රාජපක්‍ෂ සහෝදරයන් මට ඒක කරන්න දුන්නේ නැහැ කියලා එතුමා කිව්වොත් නැවතත් හානිය වෙන්නේ පොදුජන පෙරමුණටයි.",
        "රටේ ඉහළ පෙළේ සිට පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් දක්වා කිසිවකුට ජනතාවගේ වත්මන් ප්‍රශ්න ගැන අවබෝධයක් නැත. ඊට පටහැනිව, ඉදිරි මැතිවරණ පිළිබඳ සිතුවිලි ඔවුන්ට ප්‍රමුඛ වේ. දේශපාලනඥයන් සිතන්නේ ඊළඟ මැතිවරණය සහ ඔවුන්ගේ අනුප්‍රාප්තිය ගැන පමණයි. නායකයෝ ඊළඟ පරම්පරාව ගැන හිතනවා. දැන් අපේ රටේ නායකයෝ කියලා කියන්න පුළුවන් කෙනෙක් නැති එක දුකයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 වැනි සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 වන සංශෝධන පනත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාණි ලොඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙන්චැට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර තුන",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதிக்கு எதிரான போக்கை ஊக்குவிக்கின்றாரா பிரதமர் ?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு நெருக்கடியான காலகட்டத்தில் கைகொடுத்தவர் தான் ரணில் விக்கிரமசிங்க. பிரதமர் பொறுப்பை ஏற்றுக்கொண்டது தான் அவர் ஜனாதிபதிக்கு அப்போது செய்த உதவி.",
        "மஹிந்த மற்றும் பஷில் ஆகியோரின் மீது நாட்டு மக்களுக்கு பாரிய அளவில் எழுந்த எதிர்ப்பலைகளை சற்றுத்தணிக்க அந்த அவரது நியமனம் உதவி செய்தது.",
        "சில பொறுப்புகளையும் முடிவுகளையும் எடுக்கும் அதிகாரத்தை அப்போது ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு வழங்கியமை பொதுஜன பெரமுன உறுப்பினர்களுக்குப் பிடிக்கவில்லை.",
        "இதற்குக் காரணம் நாட்டின் நெருக்கடி  சூழ்நிலைகளை பயன்படுத்திக்கொண்டு ரணிலும் மறைமுகமாகவோ அல்லது நேரடியாகவோ வீழ்ந்து கிடக்கும் ஐக்கிய தேசிய கட்சியை மெதுவாக கட்டியெழுப்பும் வேலைகளை பார்க்க ஆரம்பித்து விட்டார்.",
        "இதை அறிந்தும் ஜனாதிபதி கண்டு கொள்ளவில்லை. சில பொறுப்புகளை ரணிலிடம் கொடுத்து விட்டால் தனக்கு ஒரு சுமை குறைந்தது என அவர் நினைத்திருக்கக் கூடும். ஆனால் பொதுஜன பெரமுன உறுப்பினர்கள் ஜனாதிபதியை நிம்மதியாக இருக்கவிடவில்லை. யாராக இருந்தாலும் தமது அணியில் ஒருவரை ஏன் பிரதமராக நியமித்திருக்க முடியாது என்றே அவர்கள் ஜனாதிபதியிடம் கேள்வி எழுப்பினர்.",
        "மேலும் 21ஆவது திருத்தச்சட்டத்தை ரணில் அவசர அவசரமாக கொண்டு வருவதற்குக் காரணம் உங்களை பலமிழக்கச்செய்யவே என்று அவர்கள் ஜனாதிபதியிடம் ஒருமித்து கருத்துத் தெரிவித்தனர்.",
        "அது ராஜபக்ஷகளுக்கு எதிராக மேற்கொள்ளப்படவுள்ள நகர்வு மட்டுமே என்பதே அவர்களின் வாதமாக இருந்தது. ஏனென்றால் பொதுஜன பெரமுன உறுப்பினர்களில் பெரும்பாலானோர் பல குற்றச்சாட்டுகளையும் வழக்குகளையும் எதிர்கொண்டு இருக்கின்றனர்.",
        "அவர்களை அதிலிருந்து விடுவிப்பதற்கு ராஜபக்ஷகளுக்கு மாத்திரமே முடியும். ஆகவே அவர்களிடம் அதிகாரம் இருப்பதையே பொதுஜன பெரமுன உறுப்பினர்கள் விரும்பினர். 21ஆம் திருத்தச்சட்டத்தை அமுல்படுத்தி மீண்டும் பிரதமருக்கு அதிகாரங்கள் போவதை அவர்கள் விரும்பவில்லை. அப்படி அதிகாரங்கள் பிரதமருக்கு சென்றாலும் கூட அந்த பிரதமர் பொதுஜன பெரமுனவின் உறுப்பினராக இருக்க வேண்டும் என்பதே இவர்களின் அவாவாக இருந்தது.",
        "21ஆவது திருத்தச்சட்டம் தொடர்பில் பொதுஜன பெரமுனவின் சில முக்கியஸ்தர்கள் பிரதமர் ரணிலை சந்தித்தும் ஒன்றும் நடக்கவில்லை. அவர் ஜனாதிபதியை நோக்கி கைகளை காட்டி விட்டார். அதன் பிறகு ஜனாதிபதியுடனான சந்திப்பின் போதும் இச்சட்டத்துக்கு ஆதரவை தரும்படி ஜனாதிபதியே கூறி விட்டதால் பொதுஜன பெரமுன உறுப்பினர்கள் முகத்தை தொங்கபோட்டுக் கொண்டே திரும்பினர்.",
        "இந்த சம்பவங்களுக்கு மத்தியில் எவரும் எதிர்பாராத நகர்வை மேற்கொண்டார் பஷில்  ராஜபக்ஷ. அவர் தனது பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பதவியை அதிரடியாக  இராஜிநாமா செய்தார். எம்.பியாக இல்லாவிட்டாலும் அரசியல் பயணம் தொடரும் என்று அறிவித்தார்.",
        "அவரது இடத்துக்கு வரப்போகின்றவர் யார் என்பதை அறிந்தவுடன் பஷிலின் இராஜிநாமா சம்பவத்தின் பின்னணி அரசியல் வட்டாரத்தில் பலருக்கும் புரிய ஆரம்பித்தது. பஷில் உட்பட பொதுஜன பெரமுன உறுப்பினர்கள் ரணிலோடு மோத முடியாவிட்டாலும் அவருக்கு இணையான ஒருவரை பாராளுமன்றத்துக்குள் கொண்டு வர வேண்டும் என்ற நகர்வின் ஒரு கட்டமாகவே  பஷிலின் இடத்துக்கு தொழிலதிபர் தம்மிக்க பெரேரா நியமிக்கப்பட்டார். பல எதிர்ப்புகள் விமர்சனங்களை தாண்டி இன்று அவர் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சராக பொறுப்பேற்றுள்ளார். நாடு என்னதான் பொருளாதார நெருக்கடிகளில் இருந்தாலும் தனது சொந்த பணத்தை வாரியிறைக்கும் அளவுக்கு பணபலத்தை கொண்டிருக்கின்றார் தம்மிக்க பெரேரா. இவர் ராஜபக்ஷக்களுடன் நெருக்கமாக உறவை பேணி வரும் ஒருவர்.",
        "தமது குடும்பத்திலிருந்து யார் வந்தாலும் அடுத்த தேர்தலில் மக்கள் அவர்களை நிராகரிப்பர் என்பதை ராஜபக்ஷக்கள் நன்கறிந்துள்ளனர்.  பொருளாதார நெருக்கடிகளை தீர்ப்பதை விட தற்போது அடுத்த ஜனாதிபதித் தேர்தலில் யார் வேட்பாளர் என்ற போட்டிகளே அதிகரித்துள்ளன.",
        "இந்த நாட்டில் ஒரு நாளாவது ஜனாதிபதியாகி விட வேண்டும் என்ற கனவில் ரணில் உள்ளார். பஷிலின் ஜனாதிபதி கனவு இனி பலிக்கப்போவதில்லை. மஹிந்தவும் தனது மகன் நாமலை ஜனாதிபதியாக்க வேண்டும் என்று பாடுபட்டார். இறுதியில் அவரே மக்களின் எதிர்ப்பால் பிரதமர் பதவியை இராஜிநாமா செய்ய வேண்டியதாயிற்று.",
        "தனது தந்தையைப் போன்று தானும் இந்த நாட்டில் ஒரு நாள் ஜனாதிபதியாவேன் என கனவு காணும் சஜித்தின் வியூகங்கள் மிகவும் பலவீனமாகவுள்ளன. ஆளுமையுள்ள சம்பிக்க போன்றோரும்  அவரை விட்டு விலகிச்சென்று விட்டனர். என்ன தான் நேர்மை ,நாணயம், உண்மை என புள்ளி விபரங்களை அள்ளி வீசினாலும் செஞ்சட்டை சகோதரர்களான ஜே.வி.பியினரை ஆதரித்து வாக்களிக்கும் மன பக்குவத்தை இன்னும் இலங்கை மக்கள் பெற்றுவிடவில்லை.",
        "இப்படியான சூழ்நிலைகளில் ராஜபக்ஷக்களின் தெரிவாக தம்மிக்க பெரேரா விளங்குகிறார். அடுத்த ஜனாதிபதி தேர்தலில் பொதுவேட்பாளராக அவரை பொதுஜன பெரமுன நிறுத்தினாலும் ஆச்சரியப்படுவதற்கில்லை. அதற்கான வியூகங்களே இப்போது வகுக்கப்பட்டு வருகின்றன.",
        "இந்த சந்தர்ப்பத்தை பிரதமர் ரணில் வேறுவகையில் பயன்படுத்த ஆரம்பித்துள்ளாரோ என எண்ணத் தோன்றுகின்றது. தற்போது பொதுவெளியில் ஒரு விமர்சனம் அனைவராலும் பகிரப்பட்டு வருகின்றது.",
        "பொது மக்களும் அதை பேச ஆரம்பித்துள்ளனர். மீண்டும் கோட்டாபய பதவி விலக வேண்டும் என்ற கருத்துக்கள் அதிகரித்து வருகின்றன. இது குறித்து ரணில் எந்தவித பிரதிபலிப்புகளையும் வெளிப்படுத்தவில்லை. அவர் தனது பணிகளை முன்னெடுத்து வருகின்றார்.",
        "இதற்கு முன்பதாக ஒரு சந்தர்ப்பத்தில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய தனது பதவி காலம் குறித்து கூறியிருந்த கருத்துக்கள் முக்கியமானவை. அடுத்த மூன்று வருடங்களுக்கு ஜனாதிபதியாக நானே இருப்பேன் என்று அவர் கூறியிருந்தார். இப்போது சர்வதேச உதவிகளை முன்வைத்து அவர் பதவி விலக வேண்டும் என்ற உரையாடல்கள் அதிகரித்துள்ளன.",
        "பிரதமர் ரணில் பொருளாதார நெருக்கடிகளை தீர்க்கும் வகையில் சர்வதேச நாடுகள் மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதிய அதிகாரிகளுடன் பேச்சில் ஈடுபட்டாலும், முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் என்ற வகையில் தம்மிக்க பெரேராவிடமும் கலந்துரையாட வேண்டிய தேவை உள்ளது.",
        "இவற்றையெல்லாம் அவதானிக்கும்  போது நிறைவேற்று அதிகாரத்தை கொண்டிருந்தாலும் மிகவும் பலவீனமான முறையில் ஜனாதிபதி இருக்கின்றார். அவரால் பொதுஜன பெரமுன உறுப்பினர்களின் நகர்வுகளுக்கு ஈடுகொடுக்க முடியவில்லை. பின்னணியில் பஷிலும் மஹிந்தவும் இருப்பதே இதற்குக் காரணம்.",
        "ஆரம்பத்தில் ரணிலுடன் தோழமை பாராட்டினாலும் பஸில் பாராளுமன்றிலிருந்து வெளியேறியவுடன் ஜனாதிபதியின் நடவடிக்கைகளில் பாரிய மாற்றங்கள் தென்படுகின்றன. அவர் இப்போது பிரதமருடன் நெருக்கமாக இல்லை என்பது தெரிகின்றது. அவருக்கு எதிராக தற்போது முன்னெடுக்கப்படும் பிரசாரங்களின் பின்னணியில் ரணில் இருக்கின்றார் என்ற சந்தேகம் அவருக்கு இல்லாமலில்லை. ஆகவே அவர் பிரதமருடன் முரண்படலாம்.",
        "ஆனால் இதற்கும் பதிலை ரணில் கைவசம் கொண்டிருக்கின்றார். பொருளாதாரத்தை ஓரளவுக்காவது சீர்செய்யவே நான் பிரதமர் பதவியை பொறுப்பேற்றேன். ஆனால் ஜனாதிபதி உட்பட ராஜபக்ஷ சகோதரர்கள் என்னை செய்ய விடவில்லையென அவர் கூறினால் மீண்டும் பாதிப்பு பொதுஜன பெரமுனவிருக்கே தான்.",
        "நாட்டின் உயர்மட்டத்திலிருந்து பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் வரை எவருக்குமே தற்போதைய மக்களின் பிரச்சினைகள் கண்களுக்குத் தெரியவில்லை. மாறாக அடுத்த தேர்தல்கள் குறித்த சிந்தனைகளே இவர்களுக்கு மேலோங்கி இருக்கின்றன. அரசியல்வாதிகள் என்போர் அடுத்த தேர்தலையும் தமது வாரிசையும் பற்றி மட்டுமே சிந்திப்பர். தலைவர்களே அடுத்த தலைமுறையைப்பற்றி சிந்திப்பர். இப்போது எமது நாட்டில் தலைவர்கள் என சொல்லும்படியாக எவருமே இல்லை என்பது தான் வேதனை."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21வது திருத்த மசோதா",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21வது திருத்தச் சட்டம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாஷில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாஷில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராணி லோட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாஷில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாஷில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செஞ்சாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}