{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/08/police-curfew-is-not-recognized-sumanthiran/",
  "time_ut": 1657294920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Police curfew is not recognized: Sumanthiran",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Police curfew is not recognized: Sumanthiran",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Parliamentarian M.A. Sumanthiran says that there is no legal framework for the Police to impose curfew.",
        "Issuing a statement, the MP stated that there is no express legal provision which statutorily empowers the Police to impose",
        "curfew, and added that this is an unlawful announcement to discourage people to gather tomorrow to protest against the Government.",
        "The Government took steps to impose Police curfew to several areas in the Western Province earlier, including Negombo Division, Kelaniya Division, Nugegoda Division, Mount Lavinia Division, Colombo (North) Division, Colombo (South) Division and the Colombo (Central) Division.",
        "Govt should Not Try and Curtail The People’s Right of Expression – Sajith",
        "#Rambukkana Shooting: Human Rights Commission makes startling revelations in report"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliamentarian M.A. Sumanthiran",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Western Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Negombo Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelaniya Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nugegoda Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mount Lavinia Division, Colombo (North) Division, Colombo (South) Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo (Central) Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Govt",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rambukkana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පිළිගන්නේ නැහැ: සුමන්තිරන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඇඳිරි නීතිය පැනවීමට පොලිසියට නීතිමය රාමුවක් නොමැති බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එම්.ඒ සුමන්තිරන් මහතා පවසයි.",
        "ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් මන්ත්‍රීවරයා කියා සිටියේ පැනවීමට පොලිසියට ව්‍යවස්ථාපිතව බලය පැවරෙන ප්‍රකාශිත නීතිමය ප්‍රතිපාදනයක් නොමැති බවයි.",
        "ඇඳිරි නීතිය පැනවූ අතර, මෙය රජයට එරෙහිව විරෝධතා දැක්වීම සඳහා හෙට රැස්වන ජනතාව අධෛර්යමත් කිරීමට කරන ලද නීති විරෝධී නිවේදනයක් බවද වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මීගමුව කොට්ඨාසය, කැලණිය කොට්ඨාසය, නුගේගොඩ කොට්ඨාසය, ගල්කිස්ස කොට්ඨාසය, කොළඹ (උතුර) කොට්ඨාසය, කොළඹ (දකුණ) කොට්ඨාසය සහ කොළඹ (මධ්‍යම) කොට්ඨාසය ඇතුළු බස්නාහිර පළාතේ ප්‍රදේශ කිහිපයකට මීට පෙර පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පැනවීමට රජය පියවර ගත්තේය.",
        "ජනතාවගේ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතිය කප්පාදු කිරීමට රජය උත්සාහ නොකළ යුතුයි - සජිත්",
        "#රඹුක්කන වෙඩි තැබීම: මානව හිමිකම් කොමිසමේ වාර්තාවෙන් විස්මිත හෙළිදරව්වක්"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එම්.ඒ සුමන්තිරන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීගමුව කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලණිය කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නුගේගොඩ කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස කොට්ඨාසය, කොළඹ (උතුර) කොට්ඨාසය, කොළඹ (දකුණු) කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ (මධ්‍යම) අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රඹුක්කන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அங்கீகரிக்கப்படவில்லை: சுமந்திரன்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்துவதற்கு பொலிஸாருக்கு சட்ட கட்டமைப்பு இல்லை என நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் எம்.ஏ.சுமந்திரன் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அறிக்கையொன்றை வெளியிட்ட எம்.பி., பொலிஸ் திணிக்க சட்டப்பூர்வமாக அதிகாரம் அளிக்கும் வெளிப்படையான சட்ட ஏற்பாடுகள் எதுவும் இல்லை என்று கூறினார்.",
        "ஊரடங்கு உத்தரவு, மேலும் இது அரசாங்கத்திற்கு எதிராக மக்கள் நாளை ஒன்று கூடுவதை ஊக்கப்படுத்துவதற்கான ஒரு சட்டவிரோத அறிவிப்பு என்றும் கூறினார்.",
        "மேல் மாகாணத்தில் நீர்கொழும்பு பிரிவு, களனி பிரிவு, நுகேகொட பிரிவு, கல்கிசை பிரிவு, கொழும்பு (வடக்கு) பிரிவு, கொழும்பு (தெற்கு) பிரிவு மற்றும் கொழும்பு (மத்திய) பிரிவு உட்பட பல பிரதேசங்களுக்கு முன்னதாக பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்த அரசாங்கம் நடவடிக்கை எடுத்தது.",
        "மக்களின் கருத்து உரிமையை பறிக்க அரசு முயற்சிக்கக் கூடாது - சஜித்",
        "#ரம்புக்கன துப்பாக்கிச் சூடு: மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் அறிக்கையில் திடுக்கிடும் தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களனி பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகேகொட பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்கிசை பிரிவு, கொழும்பு (வடக்கு) பிரிவு, கொழும்பு (தெற்கு) பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு (மத்திய) பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரம்புக்கன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}