{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83320/one-day-service-for-passports-extended-to-3-more-districts",
  "time_ut": 1656496200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "One day service for passports extended to 3 more districts",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One day service for passports extended to 3 more districts",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The ‘One Day Service’ for issuing of passports will commence in three more districts from next Monday (June 04), according to Minister Dhammika Perera.",
        "Accordingly, the One Day Service will also be carried out at the Immigration and Emigration Department’s regional offices at Kandy, Matara and Vavuniya from Monday, he said.",
        "Hitherto passports were issued through the one-day service for urgent needs clients only at the Head Office of the Department of Immigration and Emigration at “Suhurupaya” in Battaramulla."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One day",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the One Day Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Immigration and Emigration Department’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hitherto",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Head Office of the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suhurupaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ ගමන් බලපත්‍ර සඳහා එක්දින සේවාව තවත් දිස්ත්‍රික්ක 3කට දීර්ඝ කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදේශ ගමන් බලපත්‍ර නිකුත් කිරීමේ ‘එක්දින සේවාව’ ලබන සඳුදා (ජුනි 04) සිට තවත් දිස්ත්‍රික්ක තුනක ආරම්භ කරන බව අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා පවසයි.",
        "ඒ අනුව ලබන සඳුදා සිට ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ මහනුවර, මාතර සහ වවුනියාව ප්‍රාදේශීය කාර්යාලවල ද එක්දින සේවාව ක්‍රියාත්මක කරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "මෙතෙක් හදිසි අවශ්‍යතා ඇති සේවාදායකයින් සඳහා එක්දින සේවාව හරහා ගමන් බලපත්‍ර නිකුත් කරනු ලැබුවේ ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ බත්තරමුල්ල “සුහුරුපාය” ප්‍රධාන කාර්යාලයේදී පමණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක දවසක්",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජුනි 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්දින සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙතෙක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රධාන කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුහුරුපාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடவுச்சீட்டுக்கான ஒரு நாள் சேவை மேலும் 3 மாவட்டங்களுக்கு நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடவுச்சீட்டு வழங்கும் ‘ஒரு நாள் சேவை’ எதிர்வரும் திங்கட்கிழமை (ஜூன் 04) மேலும் மூன்று மாவட்டங்களில் ஆரம்பிக்கப்படும் என அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதன்படி, கண்டி, மாத்தறை மற்றும் வவுனியாவில் உள்ள குடிவரவு குடியகல்வு திணைக்களத்தின் பிராந்திய அலுவலகங்களிலும் இந்த ஒருநாள் சேவை திங்கட்கிழமை முதல் மேற்கொள்ளப்படும் என அவர் தெரிவித்தார்.",
        "பத்தரமுல்லையில் உள்ள “சுஹுருபாய”வில் உள்ள குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் தலைமை அலுவலகத்தில் மாத்திரம் அவசர தேவையுடைய வாடிக்கையாளர்களுக்காக ஒரு நாள் சேவையின் ஊடாக இதுவரை கடவுச்சீட்டுகள் வழங்கப்பட்டன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒரு நாள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள் சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இதுவரை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் தலைமை அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸுஹுருபாய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}