{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/25/multiple-unapproved-fuel-storage-tanks-at-business-premises-kanchana/",
  "time_ut": 1661419560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Multiple unapproved Fuel Storage Tanks at business premises – Kanchana",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Multiple unapproved Fuel Storage Tanks at business premises – Kanchana",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka's Ministry of Power and Energy has observed that 2100+ Businesses have Setup their own Fuel Storage Tanks as consumer points, & many without approval.",
        "Minister Kanchana Wijesekera said that the Ceylon Petroleum Corporation will not distribute fuel to businesses that have no approvals & doesn’t comply with guidelines.",
        "He said the priority will be given to distribute to 1250+ Fuel Stations across Sri Lanka.",
        "He went on to note that upon evaluating consumer points, CPC will continue distribution to Essential Consumer Points.",
        "\"Export businesses will be required to pay in USD. Businesses can also make arrangements to fulfill their requirements from Bunker Suppliers. Petrol will not be delivered to Businesses,\" tweeted the Minister.",
        "Multiple unapproved Fuel Storage Tanks at business premises – Kanchana",
        "Senior Citizen beaten to death with motorcycle helmet in Kandana"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Fuel Storage Tanks",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Kanchana",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2100",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "no approvals &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Essential Consumer Points",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bunker Suppliers",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fuel Storage Tanks",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kanchana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Citizen",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandana",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ව්‍යාපාරික ස්ථානවල අනුමත නොකළ ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි කිහිපයක් - කාංචන",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය විසින් 2100+ ව්‍යාපාර පාරිභෝගික ස්ථාන ලෙස තමන්ගේම ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි පිහිටුවා ඇති අතර බොහෝ අනුමැතියකින් තොරව නිරීක්ෂණය කර ඇත.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව කිසිදු අනුමැතියක් නොමැති සහ මාර්ගෝපදේශවලට අනුකූල නොවන ව්‍යාපාරවලට ඉන්ධන බෙදා නොදෙන බව අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව පුරා ඉන්ධන පිරවුම්හල් 1250+ කට බෙදා හැරීමට ප්‍රමුඛත්වය දෙන බව ඔහු පැවසීය.",
        "පාරිභෝගික ලකුණු ඇගයීමෙන් පසු, CPC අත්‍යවශ්‍ය පාරිභෝගික ලකුණු වෙත බෙදා හැරීම දිගටම සිදු කරන බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "\"අපනයන ව්‍යාපාර USD වලින් ගෙවීමට අවශ්‍ය වනු ඇත. ව්‍යාපාරවලට බංකර් සැපයුම්කරුවන්ගෙන් ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීමට විධිවිධාන සලසා ගත හැකිය. ව්‍යාපාරවලට පෙට්‍රල් ලබා නොදෙනු ඇත,\" අමාත්‍යවරයා ට්වීට් කළේය.",
        "ව්‍යාපාරික ස්ථානවල අනුමත නොකළ ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි කිහිපයක් - කාංචන",
        "කඳානේදී ජ්‍යෙෂ්ඨ පුරවැසියෙකු යතුරුපැදි හිස්වැස්මකින් පහරදී ඝාතනය කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කාංචනා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2100",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිසිදු අනුමැතියක් සහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අත්‍යවශ්‍ය පාරිභෝගික කරුණු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බංකර් සැපයුම්කරුවන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාංචනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුරවැසියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කඳාන",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வணிக வளாகத்தில் பல அங்கீகரிக்கப்படாத எரிபொருள் சேமிப்பு தொட்டிகள் - காஞ்சனா",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); 2100க்கும் மேற்பட்ட வர்த்தக நிறுவனங்கள் தங்களுடைய சொந்த எரிபொருள் சேமிப்புத் தொட்டிகளை நுகர்வோர் புள்ளிகளாகவும், பல அனுமதியின்றியும் அமைத்திருப்பதை இலங்கையின் சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சு அவதானித்துள்ளது.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் அனுமதி பெறாத மற்றும் வழிகாட்டல்களுக்கு இணங்காத வர்த்தக நிறுவனங்களுக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்காது என அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை முழுவதும் உள்ள 1250+ எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு விநியோகிக்க முன்னுரிமை அளிக்கப்படும் என்றார்.",
        "நுகர்வோர் புள்ளிகளை மதிப்பிடும்போது, ​​அத்தியாவசிய நுகர்வோர் புள்ளிகளுக்கு CPC தொடர்ந்து விநியோகிக்கும் என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "\"ஏற்றுமதி வணிகங்கள் அமெரிக்க டாலரில் செலுத்த வேண்டும். வணிகங்களும் பங்கர் சப்ளையர்களிடமிருந்து தங்கள் தேவைகளை பூர்த்தி செய்ய ஏற்பாடு செய்யலாம். வணிகங்களுக்கு பெட்ரோல் வழங்கப்படாது,\" என்று அமைச்சர் ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "வணிக வளாகத்தில் பல அங்கீகரிக்கப்படாத எரிபொருள் சேமிப்பு தொட்டிகள் - காஞ்சனா",
        "கந்தானையில் மூத்த பிரஜை ஒருவர் மோட்டார் சைக்கிளில் ஹெல்மெட்டால் அடித்து கொலை"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எரிபொருள் சேமிப்பு தொட்டிகள்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "காஞ்சனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2100",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுமதிகள் இல்லை &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அத்தியாவசிய நுகர்வோர் புள்ளிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பங்கர் சப்ளையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிபொருள் சேமிப்பு தொட்டிகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிமகன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கந்தனை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}