{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78267",
  "time_ut": 1656357300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Life Comes to a Near Standstill in Sri Lanka as Govt Suspends  Nationwide Sale of Fuel for 2 weeks Except for Essential Services;Colombo seeks ‘urgent’ supply from India, Russia, Qatar",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Life Comes to a Near Standstill in Sri Lanka as Govt Suspends  Nationwide Sale of Fuel for 2 weeks Except for Essential Services;Colombo seeks ‘urgent’ supply from India, Russia, Qatar",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Cash-strapped  Sri Lanka suspended nationwide fuel sales, except for essential services, for nearly a fortnight as the island faces a rapidly worsening economic crisis.",
        "In a press conference held on Monday night, Cabinet spokesperson and Transport Minister Bandula Gunawardana said private vehicles will be barred from buying fuel until July 10, after which the government has promised to ensure the usual supply. Authorities halted bus services between provinces and urged citizens to work from home in a bid to save fuel. Schools also remain shut.",
        "“Fuel will be issued only to health, defence, power and export sectors from midnight today until July 10,” Mr. Bandula Gunawardena told reporters.",
        "The state-run Ceylon Petroleum Corporation (CPC) will issue diesel and petrol only for essential services with effect from midnight, he said. These services include ports, airports, health, food distribution and agriculture.",
        "As fuel shortages intensified over the past couple of weeks, Sri Lanka’s roads looked empty, with more vehicles seen parked in long queues outside petrol stations than on the streets. On Tuesday, the capital city of Colombo was virtually shut down, even as the government hurriedly dispatched its ministers to Russia and Qatar to seek urgent supplies.",
        "Sri Lanka’s High Commissioner to India, Milinda Moragoda on Monday met Union Minister of Petroleum and Natural Gas, Hardeep Singh Puri in New Delhi to discuss the possibility of “securing petrol and diesel supplies that are required by Sri Lanka at present on an urgent basis”, the Sri Lankan mission in New Delhi said.",
        "“Minister Puri responded positively in this regard and assured the High Commissioner of all possible support to Sri Lanka at this critical juncture,” it said in a statement.",
        "India has so far extended nearly $4 billion in assistance to Sri Lanka since January 2022, facilitating loan deferments and by way of currency swaps and credit lines for essential imports. Sri Lanka’s Prime Minister Ranil Wickremesinghe recently told  The Hindu in an interview that Colombo was hoping to receive another credit line worth $500 million from India for fuel imports.",
        "As Sri Lanka awaits emergency supplies from any willing bilateral partner, Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera on Tuesday said the Cabinet approved opening up the country’s fuel import and retail sales market to companies from oil-producing nations. “They will be selected on the ability to Import Fuel and operate without Forex requirements from the CBSL [Central Bank of Sri Lanka] and Banks for the first few months of operations,” he said in a tweet.",
        "The acute fuel shortages have stalled production in the island nation, as farmers and fisherfolk have been severely affected without diesel and kerosene.",
        "The aggravating economic meltdown has already sparked fears of starvation and food insecurity. Earlier this month, the United Nations put out an appeal for $47 million, seeking “life-saving aid” for 1.7 million people. “Prices have jumped significantly since the end of 2021, forcing families to resort to skipping meals, eating less expensive foods, or limiting portion sizes,” the UN noted."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Nationwide Sale of Fuel",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2 weeks",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Qatar",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "midnight today",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "midnight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past couple of weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Milinda Moragoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Petroleum and Natural Gas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singh Puri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Puri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly $4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "January 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "$500 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the CBSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Earlier this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$47 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the end of 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අත්‍යාවශ්‍ය සේවා හැර සති 2කට රටපුරා ඉන්ධන අලෙවිය රජය විසින් අත්හිටුවීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ජන ජීවිතය බොහෝ දුරට ඇනහිට ඇත; කොළඹ ඉන්දියාව, රුසියාව, කටාර් යන රටවලින් ‘හදිසි’ සැපයුමක් අපේක්ෂා කරයි",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "දිවයින ශීඝ්‍රයෙන් නරක අතට හැරෙන ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුනපා සිටින බැවින් මුදල් හිඟ ශ්‍රී ලංකාව අත්‍යවශ්‍ය සේවා හැර රටපුරා ඉන්ධන අලෙවිය දෙසතියකට ආසන්න කාලයක් අත්හිටුවා ඇත.",
        "සඳුදා රාත්‍රියේ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී කැබිනට් ප්‍රකාශක සහ ප්‍රවාහන අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන කියා සිටියේ ජූලි 10 වනදා දක්වා පෞද්ගලික වාහනවලට ඉන්ධන මිලදී ගැනීම තහනම් කර ඇති අතර ඉන් පසුව සාමාන්‍ය සැපයුම සහතික කරන බවට රජය පොරොන්දු වී ඇති බවයි. බලධාරීන් පළාත් අතර බස් සේවා නතර කළ අතර ඉන්ධන ඉතිරි කර ගැනීම සඳහා නිවසේ සිට වැඩ කරන ලෙස පුරවැසියන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය. පාසල් ද වසා දමා ඇත.",
        "“අද මධ්‍යම රාත්‍රියේ සිට ජූලි 10 දක්වා සෞඛ්‍ය, ආරක්‍ෂක, විදුලිබල සහ අපනයන යන අංශවලට පමණක් ඉන්ධන නිකුත් කරනවා,” බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "මධ්‍යම රාත්‍රියේ සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි අත්‍යාවශ්‍ය සේවා සඳහා පමණක් ඩීසල් සහ පෙට්‍රල් නිකුත් කරන බව ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) පවසයි. මෙම සේවාවන්ට වරාය, ගුවන් තොටුපල, සෞඛ්‍ය, ආහාර බෙදා හැරීම සහ කෘෂිකර්මාන්තය ඇතුළත් වේ.",
        "පසුගිය සති දෙක තුළ ඉන්ධන හිඟය උග්‍ර වූ විට, ශ්‍රී ලංකාවේ මාර්ග හිස් බවක් දිස් වූ අතර, වීදිවලට ​​වඩා වැඩි වාහන ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් පිටත දිගු පෝලිම්වල නවතා ඇති අයුරු දැකගත හැකි විය. අඟහරුවාදා, ආන්ඩුව කඩිමුඩියේ සිය ඇමතිවරුන් රුසියාවට සහ කටාර් වෙත හදිසි සැපයුම් ලබා ගැනීමට පිටත් කර යවද්දී පවා, කොළඹ අගනුවර පාහේ වසා දැමිණි.",
        "ඉන්දියාවේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් මිලින්ද මොරගොඩ සඳුදා නවදිල්ලියේ දී මධ්‍යම පෙට්‍රෝලියම් සහ ස්වාභාවික වායු පිළිබඳ අමාත්‍ය හර්දීප් සිං පූරි හමුවී “දැනට ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් සැපයුම් කඩිනමින් සුරක්ෂිත කර ගැනීමේ” හැකියාව පිළිබඳව සාකච්ඡා කළේය. , නවදිල්ලියේ ශ්‍රී ලංකා දූත මණ්ඩලය පැවසීය.",
        "අමාත්‍ය පූරි මේ සම්බන්ධයෙන් ධනාත්මකව ප්‍රතිචාර දැක්වූ අතර මෙම තීරණාත්මක අවස්ථාවේ දී ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දිය හැකි සෑම සහයෝගයක්ම මහ කොමසාරිස්වරයාට සහතික විය,” එය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "2022 ජනවාරි මාසයේ සිට ඉන්දියාව මේ වන විට ඩොලර් බිලියන 4 කට ආසන්න ආධාර ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දී ඇති අතර, ණය කල්දැමීමට පහසුකම් සැලසීම සහ අත්‍යවශ්‍ය ආනයන සඳහා මුදල් හුවමාරු කිරීම් සහ ණය මාර්ග මගින්. ශ්‍රී ලංකාවේ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ පසුගියදා ද හින්දු පුවත්පතට සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් කියා සිටියේ ඉන්ධන ආනයනය සඳහා ඉන්දියාවෙන් ඩොලර් මිලියන 500ක් වටිනා තවත් ණය මාර්ගයක් ලබාගැනීමට කොළඹ බලාපොරොත්තු වන බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ඕනෑම කැමැත්තෙන් ද්විපාර්ශ්වික හවුල්කරුවෙකුගෙන් හදිසි සැපයුම් අපේක්ෂාවෙන් සිටින බැවින්, විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර අඟහරුවාදා කියා සිටියේ රටේ ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර විකුණුම් වෙළඳපොළ තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල සමාගම්වලට විවෘත කිරීමට කැබිනට් අනුමැතිය ලබා දුන් බවයි. \"ඔවුන් තෝරා ගනු ලබන්නේ ඉන්ධන ආනයනය කිරීමේ හැකියාව මත සහ CBSL [ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව] සහ බැංකු වලින් මුල් මාස කිහිපයේ මෙහෙයුම් සඳහා විදේශ විනිමය අවශ්‍යතා නොමැතිව ක්‍රියාත්මක වන බව\" ඔහු ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "ඩීසල් සහ භූමිතෙල් නොමැතිව ගොවීන් සහ ධීවරයින් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත්ව ඇති බැවින් උග්‍ර ඉන්ධන හිඟය දිවයිනේ නිෂ්පාදනය ඇණහිට ඇත.",
        "උග්‍රවන ආර්ථික බිඳවැටීම දැනටමත් කුසගින්න සහ ආහාර අනාරක්ෂිතභාවය පිළිබඳ භීතිය අවුලුවා ඇත. මෙම මස මුලදී එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ඩොලර් මිලියන 47ක් සඳහා අභියාචනයක් ඉදිරිපත් කරමින් මිලියන 1.7ක ජනතාවක් සඳහා “ජීවිත සුරැකීමේ ආධාර” ඉල්ලා සිටියේය. \"2021 අවසානයේ සිට මිල ගණන් සැලකිය යුතු ලෙස ඉහළ ගොස් ඇති අතර, ආහාර ගැනීමෙන් වැළකී සිටීමට, මිල අඩු ආහාර අනුභව කිරීමට හෝ කොටස් ප්‍රමාණය සීමා කිරීමට පවුල්වලට බල කෙරෙයි\" යනුවෙන් එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රටපුරා ඉන්ධන අලෙවිය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සති 2 යි",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "කටාර්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද මධ්‍යම රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යම රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සති කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලින්ද මොරගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සහ ස්වාභාවික වායු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිං පූරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පූරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 කට ආසන්න",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CBSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමු මාස ​​කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මේ මාසේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 47 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021 අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அத்தியாவசிய சேவைகள் தவிர நாடு தழுவிய எரிபொருள் விற்பனையை அரசாங்கம் 2 வாரங்களுக்கு இடைநிறுத்தியதால் இலங்கையில் வாழ்க்கை ஸ்தம்பித்தது",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "தீவு வேகமாக மோசமடைந்து வரும் பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொள்வதால், பணவசதி இல்லாத இலங்கை, அத்தியாவசிய சேவைகள் தவிர, நாடு தழுவிய எரிபொருள் விற்பனையை கிட்டத்தட்ட பதினைந்து நாட்களுக்கு இடைநிறுத்தியுள்ளது.",
        "திங்கட்கிழமை இரவு நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில், அமைச்சரவைப் பேச்சாளரும் போக்குவரத்து அமைச்சருமான பந்துல குணவர்தன, ஜூலை 10 ஆம் திகதி வரை தனியார் வாகனங்கள் எரிபொருள் கொள்வனவு செய்வதற்கு தடை விதிக்கப்படும் எனவும், அதன் பின்னர் வழமையான விநியோகத்தை உறுதி செய்வதாக அரசாங்கம் உறுதியளித்துள்ளதாகவும் தெரிவித்தார். அதிகாரிகள் மாகாணங்களுக்கு இடையே பேருந்து சேவைகளை நிறுத்தியதுடன், எரிபொருளைச் சேமிக்கும் முயற்சியில் குடிமக்களை வீட்டிலிருந்து வேலை செய்யுமாறு வலியுறுத்தினர். பள்ளிகளும் மூடப்பட்டுள்ளன.",
        "\"இன்று நள்ளிரவு முதல் ஜூலை 10 வரை சுகாதாரம், பாதுகாப்பு, மின்சாரம் மற்றும் ஏற்றுமதி துறைகளுக்கு மட்டுமே எரிபொருள் வழங்கப்படும்\" என்று திரு பந்துல குணவர்தன செய்தியாளர்களிடம் தெரிவித்தார்.",
        "அரச நிறுவனமான இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் (CPC) நள்ளிரவு முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு மாத்திரம் டீசல் மற்றும் பெற்றோலை வழங்கும் என அவர் தெரிவித்துள்ளார். இந்த சேவைகளில் துறைமுகங்கள், விமான நிலையங்கள், சுகாதாரம், உணவு விநியோகம் மற்றும் விவசாயம் ஆகியவை அடங்கும்.",
        "கடந்த இரண்டு வாரங்களாக எரிபொருள் தட்டுப்பாடு அதிகரித்துள்ள நிலையில், இலங்கையின் வீதிகள் வெறுமையாக காணப்பட்டன, வீதிகளை விட அதிகமான வாகனங்கள் பெட்ரோல் நிலையங்களுக்கு வெளியே நீண்ட வரிசையில் நிறுத்தப்பட்டிருந்தன. செவ்வாயன்று, தலைநகர் கொழும்பு கிட்டத்தட்ட மூடப்பட்டது, அரசாங்கம் அவசரமாக அதன் மந்திரிகளை ரஷ்யாவிற்கும் கத்தாருக்கும் அவசரப் பொருட்களைத் தேடி அனுப்பியது.",
        "இந்தியாவிற்கான இலங்கையின் உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொடா திங்கட்கிழமை புது தில்லியில் மத்திய பெட்ரோலியம் மற்றும் இயற்கை எரிவாயு அமைச்சர் ஹர்தீப் சிங் பூரியை சந்தித்து \"இலங்கைக்குத் தேவையான பெட்ரோல் மற்றும் டீசல் விநியோகங்களை அவசர அடிப்படையில் பாதுகாப்பது\" சாத்தியம் குறித்து விவாதித்தார். , புதுடில்லியில் உள்ள இலங்கை தூதுக்குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"அமைச்சர் பூரி இந்த விஷயத்தில் சாதகமாக பதிலளித்தார் மற்றும் இந்த நெருக்கடியான தருணத்தில் இலங்கைக்கு சாத்தியமான அனைத்து ஆதரவையும் உயர் ஸ்தானிகருக்கு உறுதியளித்தார்\" என்று அது ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "2022 ஜனவரி முதல் இந்தியா இதுவரை இலங்கைக்கு கிட்டத்தட்ட 4 பில்லியன் டாலர் உதவியை நீட்டித்துள்ளது, கடன் ஒத்திவைப்புகளை எளிதாக்குகிறது மற்றும் நாணய பரிமாற்றங்கள் மற்றும் அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளுக்கான கடன் வரிகள் மூலம். இலங்கையின் பிரதம மந்திரி ரணில் விக்கிரமசிங்க சமீபத்தில் தி ஹிந்துக்கு அளித்த பேட்டியில், எரிபொருள் இறக்குமதிக்காக இந்தியாவிடமிருந்து 500 மில்லியன் டாலர் மதிப்பிலான மற்றொரு கடன் வரியை கொழும்பு பெற எதிர்பார்க்கிறது என்று கூறினார்.",
        "எந்தவொரு விருப்பமுள்ள இருதரப்பு பங்காளிகளிடமிருந்தும் அவசரகால விநியோகத்திற்காக இலங்கை காத்திருக்கும் நிலையில், நாட்டின் எரிபொருள் இறக்குமதி மற்றும் சில்லறை விற்பனை சந்தையை எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளின் நிறுவனங்களுக்கு திறக்க அமைச்சரவை அங்கீகாரம் வழங்கியுள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர செவ்வாய்க்கிழமை தெரிவித்தார். \"அவர்கள் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்யும் திறன் மற்றும் CBSL [இலங்கை மத்திய வங்கி] மற்றும் வங்கிகளின் முதல் சில மாதங்களுக்கு அந்நிய செலாவணி தேவைகள் இல்லாமல் செயல்படும் திறனில் தேர்ந்தெடுக்கப்படுவார்கள்\" என்று அவர் ஒரு ட்வீட்டில் கூறினார்.",
        "டீசல் மற்றும் மண்ணெண்ணெய் இல்லாமல் விவசாயிகள் மற்றும் மீனவர்கள் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளதால், கடுமையான எரிபொருள் தட்டுப்பாடு தீவு நாட்டில் உற்பத்தியை நிறுத்தியுள்ளது.",
        "மோசமான பொருளாதாரச் சரிவு ஏற்கனவே பட்டினி மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பின்மை பற்றிய அச்சத்தைத் தூண்டியுள்ளது. இந்த மாத தொடக்கத்தில், ஐக்கிய நாடுகள் சபை 1.7 மில்லியன் மக்களுக்கு \"உயிர் காக்கும் உதவி\" கோரி $47 மில்லியனுக்கு மேல்முறையீடு செய்தது. \"2021 ஆம் ஆண்டின் இறுதியில் இருந்து விலைகள் கணிசமாக உயர்ந்துள்ளன, குடும்பங்கள் உணவைத் தவிர்க்கவும், குறைந்த விலையுள்ள உணவுகளை உண்ணவும் அல்லது பகுதி அளவைக் கட்டுப்படுத்தவும் கட்டாயப்படுத்துகின்றன\" என்று ஐ.நா குறிப்பிட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "நாடு முழுவதும் எரிபொருள் விற்பனை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2 வாரங்கள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கத்தார்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கள் இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மிலிந்த மொரகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் மற்றும் இயற்கை எரிவாயு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங் பூரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட $4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "$500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CBSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதல் சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$47 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021 இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}