{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/31/ranjan-s-pardon-documents-sent-to-president/",
  "time_ut": 1659242580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ranjan’s Pardon: Documents sent to President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranjan’s Pardon: Documents sent to President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Minister of Justice, Dr. Wijayadasa Rajapaksa PC says that all the documents relating to granting the Presidential pardon to former MP Ranjan Ramanayake have been forwarded to the President.",
        "The minister said that the relevant documents were forwarded to President Ranil Wickramasinghe last week.",
        "QR system in effect from 1st August : 12 important points to know before heading to pump fuel"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranjan’s Pardon: Documents",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රන්ජන් සමාව: ලියකියවිලි ජනපතිට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක මහතාට ජනාධිපති සමාව ලබාදීමට අදාළ සියලු ලිපි ලේඛන ජනාධිපතිවරයා වෙත යොමු කර ඇති බව අධිකරණ අමාත්‍ය ජනාධිපති නීතිඥ ආචාර්ය විජයදාස රාජපක්ෂ මහතා පවසයි.",
        "ඊට අදාළ ලිපි ලේඛන පසුගිය සතියේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ වෙත යොමු කළ බව ද අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "QR පද්ධතිය අගෝස්තු 1 සිට ක්රියාත්මක වේ : ඉන්ධන පොම්ප කිරීමට පෙර දැනගත යුතු වැදගත් කරුණු 12 ක්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රන්ජන්ගේ සමාව: ලේඛන",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரஞ்சனின் மன்னிப்பு: ஜனாதிபதிக்கு ஆவணங்கள் அனுப்பப்பட்டன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்கவிற்கு ஜனாதிபதி மன்னிப்பு வழங்குவது தொடர்பான அனைத்து ஆவணங்களும் ஜனாதிபதிக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளதாக நீதி அமைச்சர் கலாநிதி விஜயதாச ராஜபக்ஷ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இது தொடர்பான ஆவணங்கள் கடந்த வாரம் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் அனுப்பி வைக்கப்பட்டதாக அமைச்சர் கூறினார்.",
        "QR அமைப்பு ஆகஸ்ட் 1 முதல் அமலுக்கு வருகிறது : எரிபொருளை பம்ப் செய்வதற்கு முன் தெரிந்து கொள்ள வேண்டிய 12 முக்கிய புள்ளிகள்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஞ்சனின் மன்னிப்பு: ஆவணங்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}