{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131969",
  "time_ut": 1658406145,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி ரணில் வீட்டின் மீது தாக்குதல் : காணொளிகள் இருப்பின்  'வட்ஸ்அப்' செய்யுங்கள் - பொது மக்களிடம் வேண்டுகோள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attack on President Ranil's house: If there are videos, please 'WhatsApp' - appeal to the general public",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Colombo - The police have requested that if there is footage recorded through telephones and video recording equipment, in connection with the incident of setting fire to the house of President Ranil Wickramasinghe located at No. 119 and causing damage to his car and other properties, please send them through WhatsApp.",
        "While four persons have been arrested so far in connection with this incident which took place on the 9th, a team under an Assistant Superintendent of Police of CIT has carried out investigations.",
        "In this situation, the CIDs who have made a special request through the police headquarters, have requested the general public to send such videos to their WhatsApp number 071 8594950."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "WhatsApp",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති රනිල්ගේ නිවසට ප්‍රහාරයක්: වීඩියෝ තිබේ නම් 'WhatsApp' කරන්න - මහජනතාවගෙන් ඉල්ලීමක්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "කොළඹ - අංක 119 දරන ස්ථානයේ පිහිටි ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නිවසට ගිනි තබා ඔහුගේ මෝටර් රථය ඇතුළු දේපළවලට අලාභ හානි සිදුකිරීමේ සිද්ධියට අදාළව දුරකථන සහ වීඩියෝ පටිගත කිරීමේ උපකරණ මගින් පටිගත වූ දර්ශන තිබේ නම් කාරුණිකව ඉල්ලා සිටින ලෙස පොලිසිය ඉල්ලීමක් කරයි. ඒවා WhatsApp හරහා යවන්න.",
        "පසුගිය 09 වැනිදා සිදුවූ මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් මේ වන විට පුද්ගලයින් 4 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර, CIT හි සහකාර පොලිස් අධිකාරීවරයෙකු යටතේ ඇති කණ්ඩායමක් පරීක්ෂණ සිදු කර තිබෙනවා.",
        "මෙම තත්ත්වය මත පොලිස් මූලස්ථානය හරහා විශේෂ ඉල්ලීමක් කර ඇති අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් එවැනි වීඩියෝ දර්ශන තම වට්ස්ඇප් අංකය වන 071 8594950 වෙත එවන ලෙස මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "WhatsApp",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி ரணில் வீட்டின் மீது தாக்குதல் : காணொளிகள் இருப்பின்  'வட்ஸ்அப்' செய்யுங்கள் - பொது மக்களிடம் வேண்டுகோள்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு - 3, 5 ஆம் ஒழுங்கை, இலக்கம் 119 இல் அமைந்துள்ள ஜனாதிபதி  ரணில் விக்ரமசிங்கவின் வீட்டின் மீது தீ வைத்து அவரது கார் உள்ளிட்ட சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவித்த சம்பவம் தொடர்பில், தொலைபேசிகள், காணொளி பதிவு உபகரணங்கள் ஊடாக பதிவு செய்யப்பட்ட காட்சிகள் இருப்பின் அவற்றை தமக்கு வட்ஸ்அப் ஊடாக அனுப்பி வைக்குமாறு பொலிஸார் கோரிக்கை முன் வைத்துள்ளனர்.",
        "கடந்த 9 ஆம் திகதி நடந்த இந்த சம்பவம் தொடர்பில் இதுவரை நால்வர் கைது செயுயப்பட்டுள்ள நிலையில், சி.ஐ.டி.யின் உதவி பொலிஸ் அத்தியட்சர் ஒருவரின் கீழான குழுவினர் விசாரணைகளை முன்னெடுத்துள்ளனர்.",
        "இந் நிலையில், பொலிஸ் தலைமையகம் ஊடாக விஷேட கோரிக்கையினை முன் வைத்துள்ள சி.ஐ.டி.யினர்,  071 8594950 எனும் தமது வட்ஸ் அப் இலக்கத்துக்கு  அவ்வாறான காணொளிகளை அனுப்பி வைக்குமாறு பொது மக்களிடம் கோரிக்கை முன் வைத்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பகிரி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}