{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-cut-transaction-costs-compete-with-undiyal-with-remittance-app-99073/",
  "time_ut": 1661571720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to cut transaction costs, compete with Undiyal with remittance app",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to cut transaction costs, compete with Undiyal with remittance app",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka is cutting cross-border transaction costs for expatriate workers and making official channels more competitive with a new remittance app, Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe said.",
        "Sri Lanka’s central bank has been encouraging the use of technology in banking to cut costs and online take up was growing, Governor Weerasinghe said at an event to promote Lanka Remit, a mobile application to make it easier for expatriate workers to send money home.",
        "Using Lanka remit will help track remittances and claim duty free and other benefits provided by the government, Foreign Employment Minister Manusha Nanayakkara said.",
        "In many countries financial start-ups, telecom firms as well as the banking sector was transforming the sector and reducing the need for customers to physically visit banks. In Sri Lanka entities linked to the state such as Lanka Clear was helping reduce transaction costs.",
        "However cross-border transaction costs remained high, Governor Weerasinghe said at the lauch of Lanka Remit developed by Lanka Clear, Sri Lanka main clearing house for domestic transations.",
        "There were many reasons for people shifting to unofficial channels like Undiyal and Hawala.",
        "These include the inability to get foreign exchange through official channels for otherwise legal transactions, as well as for illegal acts and for under-invoicing, Governor Weerasinghe said.",
        "In the case of Undiyal style transaction recipients were sometimes delivered the money at home and they also got a better rate.",
        "However the Lanka Remit app would make it easier for expat workers to send money home.",
        "Unofficial channels were based on trust and carried a risk, Governor Weerasinghe said. But systems like Lanka Remit were regulated.",
        "Sri Lanka lost official remittances to unofficial channels as money was printed by the central bank to trigger unsustainable credit and imports, triggering forex shortages – a problem associated with soft-pegged central banks.",
        "Governor Weerasinghe after taking office allowed interest rates to go up, which has sharply limited money printing and also domestic private credit which is the channel through which printed money is pushed to the balance of payments, analysts say.",
        "Already economic activity and outflows have slowed and bank net open positions were improving.",
        "The Lanka remit application It could be easily downloaded from places like Google Play.",
        "Dinuka Perera, Chief Operating Officer of Lanka Clear said the expat workers would either need a debit or credit card to use the application.",
        "However efforts were under way to allow account to account cross-border transfers.",
        "Lanka clear was working with Asia Payment Network which operated  11 countries",
        "“We are looking at forging remittance partnerships with a Middle East network as well,” Perera said. ”",
        "“We will be able to facilitate account to account transfers.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Undiyal",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka Remit",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lanka Clear",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka Remit",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Lanka Clear",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Undiyal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hawala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Undiyal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka Remit",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dinuka Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka Clear",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Asia Payment Network",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ගනුදෙනු වියදම් කපා හැරීමට, ප්‍රේෂණ යෙදුම සමඟ Undiyal සමඟ තරඟ කරන්න",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව විදේශගත ශ්‍රමිකයින් සඳහා දේශසීමා හරහා සිදුවන ගනුදෙනු පිරිවැය අඩු කරන අතර නව ප්‍රේෂණ යෙදුමක් සමඟ නිල නාලිකා වඩාත් තරඟකාරී බවට පත් කරමින් සිටින බව මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව බැංකුකරණයේදී වියදම් කපා හැරීම සඳහා තාක්‍ෂණය භාවිතා කිරීම දිරිමත් කරන අතර අන්තර්ජාලය හරහා ලබා ගැනීම වර්ධනය වෙමින් පවතින බව විදේශගත ශ්‍රමිකයින්ට නිවෙස් වෙත මුදල් යැවීම පහසු කිරීම සඳහා ජංගම යෙදුමක් වන Lanka Remit ප්‍රවර්ධනය කිරීමේ උත්සවයකදී ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "Lanka remit භාවිතා කිරීම මගින් ප්‍රේෂණ සොයා ගැනීමට සහ රජය විසින් සපයනු ලබන තීරුබදු රහිත සහ අනෙකුත් ප්‍රතිලාභ ලබා ගැනීමට හැකි වන බව විදේශ රැකියා අමාත්‍ය මනූෂ නානායක්කාර මහතා පැවසීය.",
        "බොහෝ රටවල මූල්‍ය ආරම්භකයින්, ටෙලිකොම් සමාගම් මෙන්ම බැංකු අංශය ද එම අංශය පරිවර්තනය කරමින් ගනුදෙනුකරුවන්ට භෞතිකව බැංකු වෙත පැමිණීමේ අවශ්‍යතාවය අඩු කරමින් සිටියේය. ශ්‍රී ලංකාවේ ලංකා ක්ලියර් වැනි රාජ්‍යයට සම්බන්ධ ආයතන ගණුදෙණු වියදම් අඩු කිරීමට උදවු විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, දේශසීමා ගනුදෙනු පිරිවැය ඉහළ මට්ටමක පැවති බව ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කළේ දේශීය ගනුදෙනු සඳහා වන ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන නිෂ්කාශන ආයතනය වන ලංකා ක්ලියර් විසින් සංවර්ධනය කරන ලද Lanka Remit හි දියත් කිරීමේ අවස්ථාවට එක්වෙමිනි.",
        "උණ්ඩියල්, හවාලා වගේ නිල නොලත් නාලිකාවලට මිනිස්සු මාරු වෙන්න හේතු ගොඩක් තිබුණා.",
        "වෙනත් ආකාරයකින් නීත්‍යානුකූල ගනුදෙනු සඳහා නිල මාර්ග හරහා විදේශ විනිමය ලබා ගැනීමට නොහැකි වීම, නීති විරෝධී ක්‍රියාවන් සඳහා සහ අඩු ඉන්වොයිස් සඳහා විදේශ විනිමය ලබා ගැනීමට නොහැකි වීම ඊට ඇතුළත් බව ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "Undiyal ශෛලියේ ගනුදෙනුවේදී, සමහර විට මුදල් ගෙදරටම ලබා දුන් අතර ඔවුන්ට වඩා හොඳ ගාස්තුවක්ද ලැබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත් Lanka Remit යෙදුම විදේශගත ශ්‍රමිකයින්ට මුදල් ගෙදර යැවීමට පහසු කරයි.",
        "නිල නොවන නාලිකා විශ්වාසය මත පදනම් වූ අතර අවදානමක් ගෙන ගිය බව ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ මහතා පැවසීය. නමුත් Lanka Remit වැනි පද්ධති නියාමනය විය.",
        "තිරසාර නොවන ණය සහ ආනයනයන් අවුලුවාලීම සඳහා මහ බැංකුව විසින් මුදල් මුද්‍රණය කිරීම, විදේශ විනිමය හිඟය අවුලුවාලීම නිසා ශ්‍රී ලංකාවට නිල නොවන නාලිකා වෙත නිල ප්‍රේෂණ අහිමි විය.",
        "වීරසිංහ ආණ්ඩුකාරවරයා බලයට පත්වීමෙන් පසු පොලී අනුපාත ඉහළ යාමට ඉඩ දුන් අතර, මුදල් මුද්‍රණය තියුනු ලෙස සීමා කර ඇති අතර, මුද්‍රිත මුදල් ගෙවුම් ශේෂයට තල්ලු කරන නාලිකාව වන දේශීය පුද්ගලික ණය ද ඇති බව විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "දැනටමත් ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් සහ පිටතට ගලායාම මන්දගාමී වී ඇති අතර බැංකු ශුද්ධ විවෘත ස්ථාන වැඩිදියුණු වෙමින් පවතී.",
        "ලංකා රේමිට් ඇප්ලිකේෂන් එක ගූගල් ප්ලේ වැනි තැන් වලින් පහසුවෙන් බාගත හැක.",
        "ලංකා ක්ලියර් හි ප්‍රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී දිනුක පෙරේරා පැවසුවේ විදේශගත ශ්‍රමිකයින්ට අයදුම්පත භාවිතා කිරීම සඳහා හර හෝ ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පතක් අවශ්‍ය වන බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ගිණුමට දේශසීමා මාරු කිරීම්වලට ඉඩ දීම සඳහා උත්සාහයන් සිදු වෙමින් පවතී.",
        "Lanka clear සමාගම රටවල් 11ක් ක්‍රියාත්මක වන Asia Payment Network සමඟ කටයුතු කරමින් සිටියේය",
        "\"අපි මැදපෙරදිග ජාලයක් සමඟත් ප්‍රේෂණ හවුල්කාරිත්වයක් ඇති කර ගැනීමට බලාපොරොත්තු වෙනවා,\" පෙරේරා පැවසීය. ”",
        "\"අපට ගිණුමට ගිණුම් මාරු කිරීමට පහසුකම් සැලසීමට හැකි වනු ඇත.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "උන්ඩියල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා රෙමිට්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ක්ලියර්",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා රෙමිට්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ලංකා ක්ලියර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උන්ඩියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හවාලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උන්ඩියල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා රෙමිට්",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනුක පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ක්ලියර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආසියා ගෙවීම් ජාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை பரிவர்த்தனை செலவுகளைக் குறைக்க, பணம் அனுப்பும் செயலியுடன் உண்டியல் உடன் போட்டியிடுகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கை வெளிநாட்டு ஊழியர்களுக்கான எல்லை தாண்டிய பரிவர்த்தனை செலவுகளை குறைத்து, புதிய பணம் அனுப்பும் செயலி மூலம் உத்தியோகபூர்வ சேனல்களை அதிக போட்டித்தன்மை கொண்டதாக மாற்றுகிறது என்று மத்திய வங்கி ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையின் மத்திய வங்கியானது, வங்கிச் சேவையில் தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துவதை ஊக்குவித்து வருகின்றது மற்றும் இணையத்தளத்தில் செலவினங்களைக் குறைத்துக்கொள்வது அதிகரித்து வருவதாக, வெளிநாட்டிலுள்ள தொழிலாளர்களுக்கு இலகுவாகப் பணம் அனுப்பும் மொபைல் செயலியான Lanka Remit ஐ ஊக்குவிக்கும் நிகழ்வில் ஆளுநர் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "லங்கா ரெமிட்டைப் பயன்படுத்துவது பணப்பரிமாற்றங்களைக் கண்காணிக்கவும், அரசாங்கத்தால் வழங்கப்படும் சுங்கவரி மற்றும் பிற சலுகைகளை கோரவும் உதவும் என்று வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சர் மனுஷ நாணயக்கார தெரிவித்தார்.",
        "பல நாடுகளில் நிதித் தொடக்கங்கள், தொலைத்தொடர்பு நிறுவனங்கள் மற்றும் வங்கித் துறை ஆகியவை இந்தத் துறையை மாற்றியமைத்து, வாடிக்கையாளர்கள் வங்கிகளுக்கு உடல் ரீதியாகச் செல்வதற்கான தேவையைக் குறைக்கின்றன. இலங்கையில் லங்கா கிளியர் போன்ற அரசுடன் இணைக்கப்பட்ட நிறுவனங்கள் பரிவர்த்தனை செலவுகளைக் குறைக்க உதவுகின்றன.",
        "எவ்வாறாயினும், எல்லை தாண்டிய பரிவர்த்தனை செலவுகள் அதிகமாகவே உள்ளன, உள்நாட்டு பரிமாற்றங்களுக்கான இலங்கையின் பிரதான தீர்வு இல்லமான லங்கா கிளியர் உருவாக்கிய லங்கா ரெமிட்டின் வெளியீட்டு விழாவில் ஆளுநர் வீரசிங்க கூறினார்.",
        "உண்டியல் மற்றும் ஹவாலா போன்ற அதிகாரப்பூர்வமற்ற சேனல்களுக்கு மக்கள் மாறுவதற்கு பல காரணங்கள் இருந்தன.",
        "சட்டப்பூர்வ பரிவர்த்தனைகளுக்காக உத்தியோகபூர்வ வழிகள் மூலம் அந்நிய செலாவணியைப் பெற இயலாமை, அத்துடன் சட்டவிரோத செயல்கள் மற்றும் குறைவான விலைப்பட்டியல் ஆகியவற்றிற்காகவும் இதில் அடங்கும் என்று ஆளுநர் வீரசிங்க கூறினார்.",
        "உண்டியல் பாணியில் பரிவர்த்தனை பெறுபவர்களுக்கு சில சமயங்களில் பணம் வீட்டிலேயே டெலிவரி செய்யப்பட்டு அவர்களுக்கும் சிறந்த விலை கிடைத்தது.",
        "இருப்பினும், லங்கா ரெமிட் செயலியானது வெளிநாட்டில் பணியாற்றும் தொழிலாளர்களுக்கு பணத்தை வீட்டிற்கு அனுப்புவதை எளிதாக்கும்.",
        "உத்தியோகபூர்வமற்ற சேனல்கள் நம்பிக்கையை அடிப்படையாகக் கொண்டவை மற்றும் அபாயகரமானவை என்று ஆளுநர் வீரசிங்க கூறினார். ஆனால் லங்கா ரெமிட் போன்ற அமைப்புகள் ஒழுங்குபடுத்தப்பட்டன.",
        "நிலையற்ற கடன் மற்றும் இறக்குமதியைத் தூண்டுவதற்காக, அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையைத் தூண்டுவதற்காக, மத்திய வங்கியால் பணம் அச்சிடப்பட்டதால், உத்தியோகபூர்வமற்ற சேனல்களுக்கு உத்தியோகபூர்வ பணம் அனுப்புவதை இலங்கை இழந்தது - இது மென்மையான மத்திய வங்கிகளுடன் தொடர்புடைய பிரச்சனையாகும்.",
        "கவர்னர் வீரசிங்க பதவியேற்ற பின்னர் வட்டி விகிதங்களை அதிகரிக்க அனுமதித்தார், இது பணம் அச்சிடுவதை கடுமையாக மட்டுப்படுத்தியது மற்றும் உள்நாட்டு தனியார் கடன் மூலம் அச்சிடப்பட்ட பணம் செலுத்தும் சமநிலைக்கு தள்ளப்படுகிறது என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "ஏற்கனவே பொருளாதார நடவடிக்கைகள் மற்றும் வெளியேற்றம் குறைந்துள்ளது மற்றும் வங்கி நிகர திறந்த நிலைகள் மேம்பட்டு வருகின்றன.",
        "லங்கா ரெமிட் அப்ளிகேஷனை கூகுள் பிளே போன்ற இடங்களிலிருந்து எளிதாக பதிவிறக்கம் செய்யலாம்.",
        "லங்கா கிளியர் நிறுவனத்தின் பிரதம செயற்பாட்டு அதிகாரி தினுக பெரேரா கூறுகையில், புலம்பெயர் தொழிலாளர்கள் விண்ணப்பத்தைப் பயன்படுத்துவதற்கு டெபிட் அல்லது கிரெடிட் கார்டு தேவைப்படும்.",
        "எவ்வாறாயினும், எல்லை தாண்டிய இடமாற்றங்களை கணக்கிற்கு அனுமதிப்பதற்கான முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருகின்றன.",
        "லங்கா கிளியர் 11 நாடுகளில் இயங்கும் Asia Payment Network உடன் இணைந்து பணியாற்றி வருகிறது",
        "\"நாங்கள் மத்திய கிழக்கு வலையமைப்புடன் பணம் அனுப்பும் கூட்டாண்மைகளை உருவாக்குவதையும் பார்க்கிறோம்,\" என்று பெரேரா கூறினார். ”",
        "\"கணக்கிலிருந்து கணக்கு பரிமாற்றங்களை நாங்கள் எளிதாக்க முடியும்.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "உண்டியல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா ரெமிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லங்கா கிளியர்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா ரெமிட்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "லங்கா கிளியர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உண்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹவாலா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உண்டியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா ரெமிட்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினுக பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா கிளியர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆசியா பேமெண்ட் நெட்வொர்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}