{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83852/17-killed-as-boat-carrying-haitian-migrants-sinks-off-bahamas",
  "time_ut": 1658720040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "17 killed as boat carrying Haitian migrants sinks off Bahamas",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "17 killed as boat carrying Haitian migrants sinks off Bahamas",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A boat carrying Haitian migrants apparently capsized off the Bahamas early Sunday, and Bahamian security forces recovered the bodies of 17 people and rescued 25 others, authorities said.",
        "It wasn’t clear if there were any people missing after the boat sank about seven miles from New Providence.",
        "Prime Minister Philip Brave Davis said in a statement that the dead included 15 women, one man and an infant. He said the people rescued were taken for observation by health workers.",
        "Mr. Davis said investigators had determined that a twin-engine speed boat left the Bahamas about 1 a.m. carrying as many as 60 people, apparently bound for Miami.",
        "Mr. Davis said a criminal investigation had begun into the suspected human smuggling operation.",
        "“I would like to convey the condolences of my government and the people of the Bahamas to the families of those who lost their lives in this tragedy,” Mr. Davis said. “My government, from the time it came to office, has warned against these treacherous voyages.”",
        "Haitian Prime Minister Ariel Henry said he sympathised with the parents of the victims.",
        "“This new drama saddens the whole nation,” he said. “I launch, once again, an appeal for national reconciliation in order to solve the problems that are driving away, far from our soil, our brothers, our sisters, our children.”",
        "A year after the assassination of Haitian President Jovenel Moïse last July, gang violence has grown worse and Haiti has gone into a freefall that has seen the economy tumble. Attempts to form a coalition government have faltered, and efforts to hold general elections have stalled. The turmoil has led a growing number of people to flee the country of more than 11 million in search of a better and safer life.",
        "Several sinkings involving migrants have occurred in the Caribbean this year, including one in May in which 11 people were confirmed dead and 38 were saved off Puerto Rico. Another incident in January saw one man rescued and another confirmed dead after a boat carrying 40 migrants went down off Florida, with the missing never found.",
        "Governments in the region, including the United States, have reported a surge in the number of Haitians detained trying to enter other countries."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Haitian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Bahamas",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Haitian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Bahamas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "early Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bahamian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about seven miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "New Providence",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Philip Brave Davis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Davis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bahamas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 1 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "as many as 60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Miami",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Davis",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bahamas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Davis",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Haitian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ariel Henry",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "A year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Haitian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jovenel Moïse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Haiti",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Caribbean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Puerto Rico",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "January",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Florida",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Haitians",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හයිටි සංක්‍රමණිකයන් රැගත් බෝට්ටුවක් බහමාස් මුහුදේදී ගිලී යාමෙන් 17 දෙනෙකු මරුට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හයිටි සංක්‍රමණිකයන් රැගත් බෝට්ටුවක් ඉරිදා අලුයම බහමාස් මුහුදේදී පෙරළී ගොස් ඇති අතර බහමියානු ආරක්ෂක අංශ විසින් පුද්ගලයන් 17 දෙනෙකුගේ සිරුරු ගොඩගෙන තවත් 25 දෙනෙකු බේරා ගත් බව බලධාරීහු පවසති.",
        "නිව් ප්‍රොවිඩන්ස් සිට සැතපුම් හතක් පමණ දුරින් බෝට්ටුව ගිලී යාමෙන් පසු අතුරුදහන් වූ පුද්ගලයින් සිටීද යන්න පැහැදිලි නැත.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය පිලිප් බ්‍රේව් ඩේවිස් ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ මියගිය අය අතර කාන්තාවන් 15 දෙනෙකු, එක් පිරිමියෙකු සහ ළදරුවෙකු සිටින බවයි. බේරාගත් පුද්ගලයින් සෞඛ්‍ය සේවකයින් විසින් නිරීක්ෂණ සඳහා රැගෙන ගිය බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඩේවිස් මහතා පැවසුවේ, ද්විත්ව එන්ජින් සහිත වේග බෝට්ටුවක් මිනිසුන් 60 ක් පමණ රැගෙන බහමාස් සිට අලුයම 1 ට පමණ පිටත් වූ බවත්, පෙනෙන විදිහට මියාමි බලා යාමට නියමිත බවත් පරීක්ෂකයන් තීරණය කළ බව ය.",
        "ඩේවිස් මහතා පැවසුවේ සැකකාර මිනිස් ජාවාරම සම්බන්ධයෙන් අපරාධ විමර්ශනයක් ආරම්භ කර ඇති බවයි.",
        "\"මෙම ඛේදවාචකයෙන් ජීවිත අහිමි වූවන්ගේ පවුල්වලට මගේ රජයේ සහ බහමාස් ජනතාවගේ ශෝකය ප්‍රකාශ කිරීමට මම කැමතියි,\" ඩේවිස් මහතා පැවසීය. \"මගේ රජය, බලයට පත් වූ අවස්ථාවේ සිට, මෙම ද්‍රෝහී මුහුදු ගමන්වලට එරෙහිව අනතුරු අඟවා ඇත.\"",
        "හයිටි අගමැති ඒරියල් හෙන්රි කියා සිටියේ විපතට පත් වූවන්ගේ දෙමාපියන්ට තමන් අනුකම්පා කරන බවයි.",
        "“මේ අලුත් නාට්‍යය මුළු ජාතියම දුකට පත් කරනවා,” ඔහු පැවසීය. \"අපේ පසෙන්, අපේ සහෝදරයන්ගෙන්, සහෝදරියන්ගෙන්, අපේ දරුවන්ගෙන් ඈත් වෙමින් පවතින ප්‍රශ්න විසඳීම සඳහා මම නැවත වරක් ජාතික සංහිඳියාව සඳහා ආයාචනයක් දියත් කරමි.\"",
        "පසුගිය ජූලි මාසයේදී හයිටි ජනාධිපති ජොවනෙල් මොයිස් ඝාතනයෙන් වසරකට පසුව, කල්ලි ප්‍රචණ්ඩත්වය වඩාත් නරක අතට හැරී ඇති අතර හයිටි ආර්ථිකය කඩාවැටීම දුටු නිදහස් වැටීමකට ගොස් තිබේ. සභාග ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට ගත් උත්සාහයන් අඩපණ වී ඇති අතර මහ මැතිවරණයක් පැවැත්වීමේ උත්සාහයන් ද ඇනහිට ඇත. මෙම කැලඹීම වඩා හොඳ සහ ආරක්ෂිත ජීවිතයක් සොයමින් මිලියන 11 කට වඩා වැඩි පිරිසක් රටින් පලා යාමට වැඩි වන සංඛ්‍යාවක් හේතු වී තිබේ.",
        "මේ වසරේ කැරිබියන් දූපත් වල සංක්‍රමණිකයින් සම්බන්ධ වූ ගිලා බැසීම් කිහිපයක් සිදුවී ඇති අතර, මැයි මාසයේදී පුද්ගලයන් 11 දෙනෙකු මිය ගිය බව තහවුරු වූ අතර පුවර්ටෝ රිකෝවෙන් 38 දෙනෙකු බේරා ගන්නා ලදී. ජනවාරි මාසයේ සිදු වූ තවත් සිදුවීමක් වූයේ සංක්‍රමණිකයන් 40 දෙනෙකු රැගත් බෝට්ටුවක් ෆ්ලොරිඩා ඔබ්බෙන් බිමට බැසීමෙන් පසු එක් අයෙකු බේරාගෙන ඇති අතර තවත් අයෙකු මිය ගිය බව තහවුරු වූ අතර අතුරුදහන් වූවන් කිසි විටෙකත් හමු නොවීය.",
        "එක්සත් ජනපදය ඇතුළු කලාපයේ රජයන් වෙනත් රටවලට ඇතුළු වීමට උත්සාහ කරමින් රඳවා සිටින හයිටි වැසියන්ගේ සංඛ්‍යාව ඉහළ ගොස් ඇති බව වාර්තා කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "හයිටි",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "බහමාස්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හයිටි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බහමාස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුල් ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බහමියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැතපුම් හතක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "නව ප්‍රොවිඩන්ස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පිලිප් බ්රේව් ඩේවිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේවිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බහමාස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 ට පමණ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "60 ක් තරම්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මියාමි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේවිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බහමාස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩේවිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හයිටි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඒරියල් හෙන්රි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අවුරුද්දක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හයිටි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජොවනෙල් මෝස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හයිටි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැරිබියන්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෝටෝ රිකෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෆ්ලොරිඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිටි ජාතිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹைட்டியில் குடியேறியவர்களை ஏற்றிச் சென்ற படகு பஹாமாஸ் அருகே மூழ்கியதில் 17 பேர் உயிரிழந்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை அதிகாலை ஹைட்டியில் குடியேறியவர்களை ஏற்றிச் சென்ற படகு பஹாமாஸ் பகுதியில் கவிழ்ந்து விபத்துக்குள்ளானது. பஹாமிய பாதுகாப்புப் படையினர் 17 பேரின் உடல்களை மீட்டு 25 பேரை மீட்டதாக அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "நியூ பிராவிடன்ஸிலிருந்து சுமார் ஏழு மைல் தொலைவில் படகு மூழ்கிய பிறகு யாராவது காணாமல் போனார்களா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை.",
        "உயிரிழந்தவர்களில் 15 பெண்கள், ஒரு ஆண் மற்றும் ஒரு கைக்குழந்தை அடங்குவதாக பிரதமர் பிலிப் பிரேவ் டேவிஸ் அறிக்கை ஒன்றில் தெரிவித்துள்ளார். மீட்கப்பட்டவர்கள் சுகாதார ஊழியர்களால் கண்காணிப்புக்கு அழைத்துச் செல்லப்பட்டதாக அவர் கூறினார்.",
        "60 பேரை ஏற்றிக்கொண்டு அதிகாலை 1 மணியளவில் பஹாமாஸில் இருந்து இரட்டை எஞ்சின் வேகப் படகு புறப்பட்டதாக புலனாய்வாளர்கள் தீர்மானித்துள்ளதாக திரு. டேவிஸ் கூறினார்.",
        "சந்தேகத்திற்குரிய மனித கடத்தல் நடவடிக்கை குறித்து குற்றவியல் விசாரணை தொடங்கப்பட்டுள்ளதாக திரு. டேவிஸ் கூறினார்.",
        "\"இந்த துயரத்தில் உயிரிழந்தவர்களின் குடும்பங்களுக்கு எனது அரசாங்கம் மற்றும் பஹாமாஸ் மக்களின் இரங்கலைத் தெரிவிக்க விரும்புகிறேன்\" என்று திரு. டேவிஸ் கூறினார். \"எனது அரசாங்கம், பதவிக்கு வந்த காலத்திலிருந்தே, இந்த துரோகப் பயணங்களுக்கு எதிராக எச்சரித்துள்ளது.\"",
        "பாதிக்கப்பட்டவர்களின் பெற்றோருக்கு அனுதாபங்களை தெரிவிப்பதாக ஹைட்டி பிரதமர் ஏரியல் ஹென்றி கூறினார்.",
        "இந்த புதிய நாடகம் ஒட்டுமொத்த தேசத்தையும் சோகத்தில் ஆழ்த்தியுள்ளது. \"எங்கள் மண்ணிலிருந்தும், நமது சகோதர சகோதரிகளிடமிருந்தும், நம் குழந்தைகளிடமிருந்தும் வெகு தொலைவில் உள்ள பிரச்சனைகளைத் தீர்ப்பதற்காக நான் மீண்டும் ஒருமுறை தேசிய நல்லிணக்கத்திற்கான வேண்டுகோளை முன்வைக்கிறேன்.\"",
        "கடந்த ஜூலையில் ஹைட்டி ஜனாதிபதி ஜோவெனல் மோய்ஸ் படுகொலை செய்யப்பட்ட ஒரு வருடத்திற்குப் பிறகு, கும்பல் வன்முறை மோசமாக வளர்ந்துள்ளது மற்றும் ஹெய்ட்டி பொருளாதாரம் வீழ்ச்சியடையும் ஒரு சுதந்திர வீழ்ச்சிக்கு சென்றுள்ளது. கூட்டணி ஆட்சி அமைக்கும் முயற்சிகள் தோல்வியடைந்து, பொதுத் தேர்தலை நடத்தும் முயற்சிகள் முடங்கியுள்ளன. கொந்தளிப்பு அதிகரித்து வரும் மக்கள் 11 மில்லியனுக்கும் அதிகமான நாட்டிலிருந்து சிறந்த மற்றும் பாதுகாப்பான வாழ்க்கையைத் தேடி வெளியேற வழிவகுத்தது.",
        "இந்த ஆண்டு கரீபியனில் புலம்பெயர்ந்தோர் சம்பந்தப்பட்ட பல மூழ்கடிப்புகள் நிகழ்ந்துள்ளன, இதில் மே மாதத்தில் 11 பேர் இறந்தது உறுதி செய்யப்பட்டது மற்றும் 38 பேர் புவேர்ட்டோ ரிக்கோவில் காப்பாற்றப்பட்டனர். ஜனவரி மாதம் நடந்த மற்றொரு சம்பவம், புளோரிடாவில் இருந்து 40 புலம்பெயர்ந்தவர்களை ஏற்றிச் சென்ற படகு ஒன்று கீழே விழுந்ததில் ஒருவர் மீட்கப்பட்டதையும், மற்றொருவர் இறந்துவிட்டதையும் உறுதி செய்தது, காணாமல் போனவர் கிடைக்கவில்லை.",
        "அமெரிக்கா உள்ளிட்ட பிராந்தியத்தில் உள்ள அரசாங்கங்கள், மற்ற நாடுகளுக்குள் நுழைய முயன்று தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ள ஹைட்டியர்களின் எண்ணிக்கையில் அதிகரிப்பு ஏற்பட்டுள்ளதாக அறிவித்துள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஹைத்தியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "பஹாமாஸ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹைத்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பஹாமாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிறு ஆரம்பத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பஹாமியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் ஏழு மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "புதிய பிராவிடன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிலிப் பிரேவ் டேவிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேவிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஹாமாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 1 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "60 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மியாமி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேவிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பஹாமாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டேவிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைத்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஏரியல் ஹென்றி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹைத்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜோவெனல் மோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹைட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கரீபியன்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "போர்ட்டோ ரிக்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புளோரிடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைட்டியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}