{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/imf-has-spoken-diplomatically-about-minimising-corruption-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1661689800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘IMF has spoken diplomatically about minimising corruption in Sri Lanka’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘IMF has spoken diplomatically about minimising corruption in Sri Lanka’",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Public appeal for economic reforms at an all-time high :  economist",
        "It is time for Sri Lanka to make a series of economic decisions with important consequences, and making state owned enterprises (SOEs) directly accountable to the people rather than politicians is key among them, Shanta Devarajan, a professor of the Practice of Development at Georgetown University said on Saturday .",
        "“Economic reforms in Sri Lanka used to be a solitary concern weighing on the mind of the International Monetary fund (IMF) in the past. But today it is interesting to note that Aragalaya, the government, politicians and even the general public agreeing on the critical need for reforms in making public entities and the entire economic system be made accountable to the people rather than politicians”, he said.",
        "“For example, the Samurdhi movement was designed to eliminate poverty in Sri Lanka, mainly through the inclusion of low-income households and the provision of resources to support economic improvement, but it ended up turning into a vote-spinning mechanism to benefit politicians. And the loss- making SOEs such as the CPC, CEB, Sri Lankan Airlines landed on their dismal performance over the past decades because they were accountable to only politicians who kept them financing with public money without creating the right policies and a business model to get them running on their own cash flow without becoming a burden to the public. However, today that perception has changed notably after the public protests spilled out on to the streets through Aragalaya – the unprecedented people’s movement that clamoured for ‘system change’. It was obvious that their struggle was to push and force the decision makers to introduce new reforms to bring an end to the ‘elite capture’ of resources at the expenses of the poor people.”",
        "“Sri Lanka will not limit borrowing if it can have access to borrowing funds from China or India whose debt will have a political element than a business case. It is a lot better if Sri Lanka can raise funds from the international capital market because then the government will be held accountable to make repayments subject to conditions. In the context of ISBs, the government will have to consistently demonstrate its creditworthiness, low country risk, manageable fluctuations in exchange rate and that the borrowed funds will be used wisely and it won’t be stolen.”",
        "Shanta Devarajan made these remarks at the virtual monthly economic seminar organized by the Sri Lanka Economic Association (SLEA) on ‘’Economic Reforms in Sri Lanka and ‘Aragalaya’ .",
        "When asked during the Q&A whether IMF wouldn’t push Sri Lanka to eliminate corruption, he said,” The IMF has said that to Sri Lanka in a polite way. The Aragalaya’ fight against pervasive corruption at elite level has also been a concern for the IMF and they have conveyed it to the government through ‘diplomatic language’. Today everyone is on the same page.”",
        "Sirimal Abeyratne, Professor in Economics, University of Colombo who moderated the panel discussion quipped at this point saying if efforts are made at all levels to eliminate corruption in Sri Lanka, the public sector could even launch a general strike.",
        "European importers and retailers offer to buy organic food products from Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shanta Devarajan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Practice of Development at",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Georgetown University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "International Monetary",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shanta Devarajan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Economic Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Economics, University of Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ දූෂණය අවම කිරීම ගැන IMF රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකව කතා කර ඇත",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා මහජන ආයාචනය සර්වකාලීන ඉහළ මට්ටමක පවතී: ආර්ථික විද්‍යාඥයා",
        "ශ්‍රී ලංකාව වැදගත් ප්‍රතිවිපාක සහිත ආර්ථික තීරණ මාලාවක් ගැනීමට කාලය එළඹ ඇති අතර, රාජ්‍ය ව්‍යවසාය (SOEs) දේශපාලනඥයන්ට වඩා ඍජුව ජනතාවට වගකියන බවට පත් කිරීම ඒ අතර ප්‍රධාන බව ජෝර්ජ්ටවුන් හි සංවර්ධන පරිචය පිළිබඳ මහාචාර්ය ශාන්ත දේවරාජන් සරසවිය සෙනසුරාදා පැවසීය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ අතීතයේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) මනස මත බර හුදකලා සැලකිල්ලක් විය. නමුත් අද වන විට අරගලයා, රජය, දේශපාලනඥයින් සහ සාමාන්‍ය ජනතාව පවා පොදු ආයතන සහ සමස්ත ආර්ථික ක්‍රමයම දේශපාලකයන්ට වඩා ජනතාවට වගවීමේ ප්‍රතිසංස්කරණවල තීරනාත්මක අවශ්‍යතාවයට එකඟ වීම සිත්ගන්නා කරුණකි.”",
        "\"උදාහරණයක් ලෙස, සමෘද්ධි ව්‍යාපාරය ශ්‍රී ලංකාවේ දිළිඳුකම තුරන් කිරීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇත, ප්‍රධාන වශයෙන් අඩු ආදායම්ලාභී පවුල් ඇතුළත් කිරීම සහ ආර්ථික දියුණුවට ආධාර කිරීම සඳහා සම්පත් සැපයීම හරහා, නමුත් එය දේශපාලකයන්ට වාසි සැලසෙන ඡන්දය කැරකෙන යාන්ත්‍රණයක් බවට පත් විය. CPC, CEB, Sri Lankan Airlines වැනි පාඩු ලබන SOEs පසුගිය දශක කිහිපය තුළ ඔවුන්ගේ දුර්වල කාර්ය සාධනයට ගොඩ බැස්සේ ඔවුන් නිවැරදි ප්‍රතිපත්ති සහ ව්‍යාපාර ආකෘතියක් නිර්මාණය නොකර මහජන මුදලින් මූල්‍යකරණය කර ගත් දේශපාලනඥයන්ට පමණක් වග කිව යුතු බැවිනි. ඔවුන් මහජනතාවට බරක් නොවී තමන්ගේ මුදල් ප්‍රවාහයෙන් දුවනවා. කෙසේ වෙතත්, අද වන විට එම සංජානනය සැලකිය යුතු ලෙස වෙනස් වී ඇත්තේ මහජන විරෝධතා අරගලය හරහා පාරට ගලා යාමෙන් පසුවය. ඔවුන්ගේ අරගලය දුප්පත් ජනතාවගේ වියදමින් සම්පත් ‘ප්‍රභූ ග්‍රහණයට’ තිත තැබීම සඳහා නව ප්‍රතිසංස්කරණ හඳුන්වා දෙන ලෙස තීරණ ගන්නන්ට තල්ලු කිරීම සහ බල කිරීම බව පැහැදිලිය.",
        "“ව්‍යාපාරික නඩුවකට වඩා දේශපාලනික අංගයක් ඇති චීනයෙන් හෝ ඉන්දියාවෙන් අරමුදල් ණයට ගැනීමට ප්‍රවේශය තිබේ නම් ශ්‍රී ලංකාව ණය ගැනීම සීමා නොකරයි. ශ්‍රී ලංකාවට ජාත්‍යන්තර ප්‍රාග්ධන වෙළෙඳපොළෙන් අරමුදල් රැස් කළ හැකි නම් එය බෙහෙවින් යහපත් ය, මන්ද එවිට කොන්දේසිවලට යටත්ව ආපසු ගෙවීම් කිරීමට රජය වගකිව යුතු බැවිනි. ISB හි සන්දර්භය තුළ, රජයට තම ණය සුදුසුකම්, පහත් රට අවදානම, විනිමය අනුපාතිකයේ කළමනාකරණය කළ හැකි උච්චාවචනයන් සහ ණයට ගත් අරමුදල් ඥානවන්තව භාවිතා කරන අතර එය සොරකම් නොකරනු ඇති බව නිරන්තරයෙන් පෙන්නුම් කිරීමට සිදුවනු ඇත.",
        "ශාන්ත දේවරාජන් මහතා මෙම අදහස් පළ කළේ ශ්‍රී ලංකා ආර්ථික සංගමය (SLEA) විසින් සංවිධානය කරන ලද ‘ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ සහ ‘අරගලය’ යන මැයෙන් සංවිධානය කළ අතථ්‍ය මාසික ආර්ථික සම්මන්ත්‍රණයේදීය.",
        "ප්‍රශ්නෝත්තර අතරතුර IMF දූෂණය තුරන් කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව තල්ලු නොකරන්නේදැයි ඇසූ විට ඔහු පැවසුවේ, ”IMF එය ශ්‍රී ලංකාවට පවසා ඇත්තේ ආචාරශීලී ආකාරයකින් ය. ප්‍රභූ මට්ටමේ පැතිරී ඇති දූෂණයට එරෙහි අරගලය සටන ද IMF හි කනස්සල්ලට හේතු වී ඇති අතර ඔවුන් එය ‘රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික භාෂාවෙන්’ රජයට දන්වා ඇත. අද හැමෝම එකම පිටුවේ ඉන්නේ.”",
        "විද්වත් කතිකාවත මෙහෙයවූ කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලයේ ආර්ථික විද්‍යා මහාචාර්ය සිරිමල් අබේරත්න මේ අවස්ථාවේදී උපහාසාත්මකව කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ දූෂණය පිටුදැකීමට සෑම තරාතිරමකම උත්සාහ කළහොත් රාජ්‍ය අංශයට මහා වැඩ වර්ජනයක් පවා දියත් කළ හැකි බවයි.",
        "යුරෝපීය ආනයනකරුවන් සහ සිල්ලර වෙළෙන්දෝ ශ්‍රී ලංකාවෙන් කාබනික ආහාර නිෂ්පාදන මිලදී ගැනීමට ඉදිරිපත් වෙති",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත දේවරාජන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංවර්ධන පරිචය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ්ටවුන් විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දශක කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශාන්ත දේවරාජන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආර්ථික සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර්ථික විද්‍යාව, කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "‘இலங்கையில் ஊழலைக் குறைப்பது குறித்து சர்வதேச நாணய நிதியம் இராஜதந்திர ரீதியாக பேசியது’",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "எப்போதும் இல்லாத அளவிற்கு பொருளாதார சீர்திருத்தங்களுக்கான பொது வேண்டுகோள்: பொருளாதார நிபுணர்",
        "முக்கியமான பின்விளைவுகளுடன் கூடிய தொடர்ச்சியான பொருளாதார முடிவுகளை இலங்கை எடுக்க வேண்டிய நேரம் இது, மேலும் அரசியல்வாதிகளை விட அரச நிறுவனங்களை நேரடியாக மக்களுக்கு பொறுப்புக்கூறச் செய்வது அவற்றுள் முக்கியமானது என ஜோர்ஜ்டவுனில் உள்ள அபிவிருத்திப் பயிற்சியின் பேராசிரியர் சாந்த தேவராஜன் கூறினார். பல்கலைக்கழகம் சனிக்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"இலங்கையில் பொருளாதார சீர்திருத்தங்கள் கடந்த காலத்தில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) மனதில் ஒரு தனி அக்கறையாக இருந்தது. ஆனால் இன்று அரகலயா, அரசாங்கம், அரசியல்வாதிகள் மற்றும் பொது மக்களும் கூட பொது நிறுவனங்களை உருவாக்குவதில் சீர்திருத்தங்களின் முக்கியமான தேவையை ஒப்புக்கொள்கிறார்கள் மற்றும் ஒட்டுமொத்த பொருளாதார அமைப்பையும் அரசியல்வாதிகளை விட மக்களுக்கு பொறுப்புக் கூற வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"உதாரணமாக, சமுர்த்தி இயக்கமானது இலங்கையில் வறுமையை ஒழிப்பதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டது, முக்கியமாக குறைந்த வருமானம் பெறும் குடும்பங்களைச் சேர்ப்பதன் மூலமும், பொருளாதார முன்னேற்றத்திற்கு ஆதரவான வளங்களை வழங்குவதன் மூலமும், ஆனால் அது அரசியல்வாதிகளுக்கு நன்மை செய்யும் ஒரு வாக்குச் சுழலும் பொறிமுறையாக மாறியது. CPC, CEB, Sri Lankan Airlines போன்ற நஷ்டத்தில் இயங்கும் SOEகள் கடந்த தசாப்தங்களாக அவர்களின் மோசமான செயல்பாட்டில் இறங்கியது, ஏனெனில் அவை சரியான கொள்கைகளையும் வணிக மாதிரியையும் உருவாக்காமல் பொதுப் பணத்தில் நிதியளிக்கும் அரசியல்வாதிகளுக்கு மட்டுமே பொறுப்பு. அவை பொதுமக்களுக்கு சுமையாக மாறாமல் சொந்த பணப்புழக்கத்தில் இயங்குகின்றன. எவ்வாறாயினும், 'அமைப்பு மாற்றத்திற்காக' முழக்கமிட்ட முன்னோடியில்லாத மக்கள் இயக்கமான அரகலயா வழியாக பொது எதிர்ப்புக்கள் தெருக்களில் பரவிய பின்னர் அந்த கருத்து இன்று குறிப்பிடத்தக்க வகையில் மாறியுள்ளது. ஏழை மக்களின் செலவில் வளங்களை 'உயரடுக்குக் கைப்பற்றுவதை' முடிவுக்குக் கொண்டு வர புதிய சீர்திருத்தங்களை அறிமுகப்படுத்த முடிவெடுப்பவர்களை வற்புறுத்துவதே அவர்களின் போராட்டம் என்பது வெளிப்படையானது.",
        "“வணிக வழக்கை விட அரசியல் கூறுகளைக் கொண்டிருக்கும் சீனா அல்லது இந்தியாவிடமிருந்து கடன் வாங்கும் நிதியை அணுக முடிந்தால், இலங்கை கடன் வாங்குவதை மட்டுப்படுத்தாது. இலங்கை சர்வதேச மூலதனச் சந்தையில் இருந்து நிதி திரட்ட முடிந்தால் அது மிகவும் சிறந்தது, ஏனெனில் நிபந்தனைகளுக்கு உட்பட்டு திருப்பிச் செலுத்துவதற்கு அரசாங்கம் பொறுப்புக்கூற வேண்டும். ISB களின் சூழலில், அரசாங்கம் அதன் கடன் தகுதி, குறைந்த நாடு ஆபத்து, மாற்று விகிதத்தில் சமாளிக்கக்கூடிய ஏற்ற இறக்கங்கள் மற்றும் கடன் வாங்கிய நிதி புத்திசாலித்தனமாக பயன்படுத்தப்படும் மற்றும் அது திருடப்படாது என்பதை தொடர்ந்து நிரூபிக்க வேண்டும்.",
        "இலங்கை பொருளாதாரச் சங்கம் (SLEA) ஏற்பாடு செய்திருந்த ‘’இலங்கையில் பொருளாதார சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் ‘அறகலயா’ என்ற தலைப்பில் நடைபெற்ற மெய்நிகர் மாதாந்திர பொருளாதார கருத்தரங்கில் சாந்த தேவராஜன் இந்தக் கருத்துக்களை வெளியிட்டார்.",
        "ஊழலை ஒழிக்க இலங்கையை சர்வதேச நாணய நிதியம் தள்ளாதா என்று கேள்வி-பதில் கேட்கப்பட்டபோது, ​​அவர் கூறினார், ”நாகரீகமான முறையில் இலங்கையிடம் IMF கூறியுள்ளது. உயரடுக்கு மட்டத்தில் பரவி வரும் ஊழலுக்கு எதிரான அரகலயா போராட்டமும் சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு ஒரு கவலையாக இருந்துள்ளது, மேலும் அவர்கள் அதை 'இராஜதந்திர மொழி' மூலம் அரசாங்கத்திற்கு தெரியப்படுத்தியுள்ளனர். இன்று அனைவரும் ஒரே பக்கம்”",
        "இலங்கையில் ஊழலை ஒழிப்பதற்கு அனைத்து மட்டங்களிலும் முயற்சிகள் எடுக்கப்பட்டால், பொதுத் துறையினர் பொது வேலைநிறுத்தத்தைக் கூட நடத்தலாம் என்று குழு விவாதத்தை நெறிப்படுத்திய கொழும்பு பல்கலைக்கழகத்தின் பொருளாதாரப் பேராசிரியர் சிறிமல் அபேரத்ன இதன்போது கிண்டல் செய்தார்.",
        "ஐரோப்பிய இறக்குமதியாளர்கள் மற்றும் சில்லறை விற்பனையாளர்கள் இலங்கையில் இருந்து கரிம உணவுப் பொருட்களை வாங்க முன்வருகின்றனர்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாந்தா தேவராஜன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வளர்ச்சியின் நடைமுறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ்டவுன் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாந்தா தேவராஜன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பொருளாதார சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொருளாதாரம், கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}