{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132172",
  "time_ut": 1658715654,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "“ கோட்டா கோ கம” போராட்டக்களத்தை படையினர் அகற்றவில்லை : அமைதியான போராட்டத்திற்கு அனுமதி வழங்கப்படும் - ஜனாதிபதி ரணில்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"Kota Ko Kama\" protest site not removed by soldiers: Peaceful protest will be allowed - President Ranil",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "It has been mentioned in the meeting with foreign diplomats led by the President that the news circulating on social media regarding the Kota Ko Kama protest is false and the protest site has not been cleared by the security forces.",
        "President Ranil Wickremesinghe has assured foreign diplomats that Sri Lanka will be committed to ensuring the right to peaceful and non-violent assembly.",
        "During the meeting with foreign diplomats on the 22nd, the President stated his position as above.",
        "The meeting was held to clarify to the foreign diplomats about the expulsion of those gathered at the Presidential Secretariat.",
        "President Ranil Wickremesinghe said that the government will confirm both Article 21 of the International Covenant on Civil and Political Rights and Article 14(1)(b) of the Constitution, which refers to peaceful assembly.",
        "The President made it clear that the advice given by the American Civil Liberties Union should not allow protesters to disrupt government buildings and disrupt government property for other purposes.",
        "The diplomats were briefed on the steps taken to ensure permission to protest peacefully within the city without harming property or life.",
        "Vikaramadevi Park, New City Hall, Hyde Park and Kempel Ground will be allowed for peaceful protest with all facilities.",
        "It was mentioned during the meeting that the news circulating on social media about the Kota Ko Kama protest was false and the security forces had not removed the protest sites."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kota Ko Kama",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Article 21 of the International Covenant on Civil and Political Rights and Article",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the American Civil Liberties Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Vikaramadevi Park",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New City Hall",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hyde Park",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kempel Ground",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"කොට කෝ කමා\" විරෝධතා ස්ථානය සොල්දාදුවන් ඉවත් කළේ නැහැ: සාමකාමී විරෝධතාවයකට ඉඩ දෙනවා - ජනපති රනිල්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "කොට කෝ කමා විරෝධතාව සම්බන්ධයෙන් සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ පැතිර යන පුවත් අසත්‍ය බවත් විරෝධතා ස්ථානය ආරක්ෂක අංශ විසින් ඉවත් කර නොමැති බවත් ජනාධිපතිවරයා ප්‍රමුඛ විදෙස් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් හමුවූ අවස්ථාවේදී සඳහන් කර තිබෙනවා.",
        "සාමකාමී සහ ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් තොරව රැස්වීමේ අයිතිය තහවුරු කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව කැපවන බවට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විදේශ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින්ට සහතික වී තිබේ.",
        "විදේශ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් සමඟ පෙරේදා (22) පැවැති හමුවේදී ජනාධිපතිවරයා සිය ස්ථාවරය ඉහත පරිදි ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට රැස්ව සිටි පිරිස නෙරපා හැරීම සම්බන්ධයෙන් විදෙස් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීන්ට කරුණු පැහැදිලි කිරීම සඳහා මෙම හමුව පැවැත්විණි.",
        "සිවිල් සහ දේශපාලන අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර සම්මුතියේ 21 වැනි වගන්තිය සහ සාමකාමීව රැස්වීම් ගැන සඳහන් වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 14 (1) (ආ) වගන්තිය යන දෙකම රජය විසින් තහවුරු කරන බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "රජයේ ගොඩනැගිලි කඩාකප්පල් කිරීමට සහ වෙනත් අවශ්‍යතා සඳහා රජයේ දේපළවලට බාධා කිරීමට විරෝධතාකරුවන්ට ඉඩ නොතැබිය යුතු බව ඇමරිකානු සිවිල් නිදහස් සංගමය නිකුත් කළ උපදේශනයෙන් ජනාධිපතිවරයා පැහැදිලිව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "දේපළවලට හෝ ජීවිතවලට හානියක් නොවන පරිදි නගරය තුළ සාමකාමීව විරෝධතා පැවැත්වීමට අවසර ලබාදීමට ගෙන ඇති පියවර පිළිබඳව රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් දැනුවත් කෙරිණි.",
        "විකාරමාදේවි උද්‍යානය, නව නගර ශාලාව, හයිඩ් පාර්ක් සහ කෙම්පල් පිටිය යන ස්ථානවලට සියලු පහසුකම් සහිතව සාමකාමී විරෝධතාවයක් පැවැත්වීමට ඉඩ සැලසේ.",
        "කොට කෝ කමා විරෝධතාව සම්බන්ධයෙන් සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ පැතිර යන පුවත් අසත්‍ය බවත් ආරක්ෂක අංශ විරෝධතා ස්ථාන ඉවත් කර නොමැති බවත් එම හමුවේදී සඳහන් විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොට කෝ කාමා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිවිල් සහ දේශපාලන අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර සම්මුතියේ 21 වැනි වගන්තිය සහ වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකානු සිවිල් නිදහස සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විකරමදේවි උද්‍යානය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව නගර ශාලාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිඩ් පිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෙම්පල් පිටිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "“ கோட்டா கோ கம” போராட்டக்களத்தை படையினர் அகற்றவில்லை : அமைதியான போராட்டத்திற்கு அனுமதி வழங்கப்படும் - ஜனாதிபதி ரணில்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "கோட்டா கோ கம போராட்டம் தொடர்பாக சமூக வலைத்தளங்களில் வெளியாகும் செய்தி பொய்யானது, பாதுகாப்பு படையினரால் போராட்டக்களம் அகற்றப்படவில்லை என ஜனாதிபதி தலைமையில் இடம்பெற்ற வெளிநாட்டு இராஜதந்திரிகளுடனான சந்திப்பில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "அமைதியான முறையில் வன்முறையற்ற வகையில் ஒன்று கூடும் உரிமையினை உறுதிப்படுத்த இலங்கை அர்ப்பணிப்புடன் செயற்படும் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க வெளிநாட்டு இராஜதந்திரிகளுக்கு உறுதியளித்தார்.",
        "வெளிநாட்டு இராஜதந்திரிகளுடன் கடந்த 22 ஆம் திகதி இடம்பெற்ற சந்திப்பின் போது ஜனாதிபதி தனது நிலைப்பாட்டை மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்தில் ஒன்று கூடியிருந்தவர்களை வெளியேற்றியமை தொடர்பில் வெளிநாட்டு இராஜதந்திரிகளுக்கு தெளிவுபடுத்துவதற்காக இந்த சந்திப்பு இடம்பெற்றது.",
        "சிவில் மற்றும் அரசியல் உரிமைகள் தொடர்பில் சர்வதேச இணக்கப்பாட்டின் 21 ஆவது உறுப்புரை மற்றும் அமைதியான ஒன்று கூடலை குறிப்பிடும் அரசியலமைப்பின் 14(1)(ஆ) அத்தியாயம் ஆகிய இரு விடயங்களையும் அரசாங்கம் உறுதிப்படுத்தும் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க இதன்போது குறிப்பிட்டார்.",
        "அரச கட்டடங்களுக்கு இடையூறு விளைவிக்கவும் மற்றும் அரச சொத்துக்களை பிற நோக்கங்களுக்காக இடையூறு விளைவிக்க போராட்டகாரர்களுக்கு அனுமதி வழங்க கூடாது என அமெரிக்காவின் சிவில் சுதந்திர சங்கத்தினால் வழங்கப்பட்ட ஆலோசனையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது என ஜனாதிபதி அதனை தெளிவுபடுத்தினார்.",
        "சொத்துக்கள் மற்றும் உயிருக்கு பாதிப்பு ஏற்படாத வகையில் நகருக்குள் அமைதியான முறையில் போராட்டத்தில் ஈடுபட அனுமதி வழங்குவதை உறுதிப்படுத்துவம் வகையில் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ள நடவடிக்கைகள் இராஜதாந்திரிகளுக்கு தெளிவுப்படுத்தப்பட்டது.",
        "விகாரமாதேவி பூங்கா, புதிய நகர மண்டபம், ஹைட் பார்க் மற்றும் கெம்பல் மைதானம் ஆகியவற்றில் சகல வசதிகளுடன் அமைதியான போராட்டத்திற்கு அனுமதி வழங்கப்படும்.",
        "கோட்டா கோ கம போராட்டம் தொடர்பாக சமூக வலைத்தளங்களில் வெளியாகும் செய்தி பொய்யானது, பாதுகாப்பு படையினரால் போராட்டகளம் அகற்றப்படவில்லை என இச்சந்திப்பின் போது குறிப்பிடப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டா கோ காமா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிவில் மற்றும் அரசியல் உரிமைகள் மீதான சர்வதேச உடன்படிக்கையின் பிரிவு 21 மற்றும் கட்டுரை",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க சிவில் லிபர்டீஸ் யூனியன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விகாரமாதேவி பூங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதிய நகர மண்டபம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைட் பார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கெம்பல் மைதானம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}