{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Immorality-of-attack-on-university-students/4-738939",
  "time_ut": 1661107691,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Immorality of attack on university students",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Immorality of attack on university students",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Punishment given by murderous anti-terrorist laws against intelligent children of a non-terrorist nation is like killing butterflies with missiles – Pic courtesy AFP",
        "The brutal assault and tear gas attack led by the Police Special Task Force and Anti-Riot Unit against the IUSF (Inter University Student Federation) and other young people participating in a peaceful protest last week have been condemned by many human rights organisations around the world. Protesting is a basic right given to the people by the Constitution, the basic law of the country.",
        "In a situation where a bankrupt country needs to win aid based on the sympathy of the world, a Government that treats the people of that country in an extreme manner will not get any aid. A country that uses tear gas to attack peaceful people will not receive a single dollar in aid when children are dying without dollars to bring the medicines needed by the hospitals.",
        "Last week the Government brutally attacked educated and intelligent children of the age of their grandchildren. It was reminiscent of Ranil’s 1982 education white paper, which was used to attack university students who came to the streets against the curtailment of free education. At that time Ranil was vicious enough to trample the students with horses and inflicted severe injuries allowing the horses to kick the fallen students.",
        "Last week no protester damaged any public property during the protest, no public was oppressed. In spite, the Police similar to dealing with a terror group, attacked the protestors at Union Place amid large outcry. Following the protest in Borella, the young men and women who were on foot were chased, assaulted and arrested.",
        "This is a complete violation of the Police Ordinance Act. The Police only have the power to disperse a meeting that causes public distress. Police have no right to attack people who are dispersing. None of the protests caused any public persecution. The police arrested 19 people and presented 16 of them to the court for violating the rules of the Traffic Ordinance. This is completely illegal. The basic law of the country is not the Traffic Ordinance, it is the Constitution. The people have been given the right to protest peacefully. Neither the Government nor the Police can curtail the rights granted by a higher law using a lower law. Those 16 who were presented to the Colombo Additional Magistrate T.N. Ilangasinghe were released on bail.",
        "IUSF convener Wasantha Mudalige, IUSF Bhikshu Council Convener Galvewa Siridhamma Thera and Hashantha Jawanthu Gunathilake, who were arrested last week, are now going to be detained under a 90-day detention order under the Prevention of Terrorism Act (PTA) without being produced in court. This is Hitler-style extreme fascism.",
        "Ranil Rajapaksa is removing the ban on many Tamil organisations that were banned under the same Prevention of Terrorism Act and is going to release about 200 Tamil youths who have been detained without trial for decades under the same act.",
        "This is obviously an attempt to bring dollars from the Tamil diaspora living abroad, giving freedom to Tamil organisations and Tamil youths, and using those dollars received to suppress the youths of the south.",
        "What morality is there in using the murderous PTA against the activists and releasing those who were banned under the same PTA?",
        "Punishment given by murderous anti-terrorist laws against intelligent children of a non-terrorist nation is like killing butterflies with missiles. This is a cruel conspiracy to lure innocent youths to take up arms and make them visible to the battalion.",
        "In the meantime, the Union of Young Journalists sent a letter to the Human Rights Commission, requesting to recommend the Sri Lankan Police to immediately stop the oppression against the above three persons, detaining them under a special law, in addition, trying to curtail their freedom of speech and expression for protesting against the current economic and political crisis in the country.",
        "Meanwhile, the National Bhikshu Peramuna said in a statement that the attack on the IUSF carried out on 18 August was the beginning of the end of the Ranil Rajapaksa Government. The announcement will be published in full later.",
        "The 20 people who were arrested yesterday by Ranil Rajapaksa’s Government for participating in a legal protest are as follows.",
        "Finally, it should be noted here, the public’s growing contempt for the Bar Association of Sri Lanka for being less vocal about the fresh bout of intimidation."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anti-Riot Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Inter University Student Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a single dollar",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1982",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Union Place",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Borella",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Colombo Additional Magistrate T.N. Ilangasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IUSF Bhikshu Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galvewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hashantha Jawanthu Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hitler",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Prevention of Terrorism Act",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "about 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Union of Young Journalists",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Bhikshu Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the beginning of the end of",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ranil Rajapaksa Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "full later",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විශ්වවිද්‍යාල සිසුන්ට පහරදීමේ සදාචාර විරෝධී ක්‍රියාව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ත්‍රස්තවාදී නොවන ජාතියක බුද්ධිමත් දරුවන්ට එරෙහිව මිනීමරු ත්‍රස්ත විරෝධී නීති මගින් දෙන දඩුවම් හරියට මිසයිල වලින් සමනලුන් මරනවා වගේ වැඩක් - Pic අනුග්‍රහය AFP",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයට (අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයට) සහ අනෙකුත් තරුණ තරුණියන්ට එරෙහිව පසුගිය සතියේ සාමකාමී විරෝධතාවයකට සහභාගී වූ පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය සහ කැරලි මර්දන ඒකකය විසින් මෙහෙයවන ලද ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරය සහ කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාරය ලොව පුරා බොහෝ මානව හිමිකම් සංවිධාන විසින් හෙළා දැක තිබේ. . උද්ඝෝෂණ කිරීම රටේ මූලික නීතිය වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් ජනතාවට ලබා දී ඇති මූලික අයිතියකි.",
        "බංකොලොත් රටකට ලෝකයේම අනුකම්පාව මත ආධාර දිනාගත යුතු තත්ත්වයක් තුළ ඒ රටේ ජනතාවට අන්ත ලෙස සලකන ආණ්ඩුවකට කිසිදු ආධාරයක් ලැබෙන්නේ නැත. සාමකාමී මිනිසුන්ට කඳුළු ගෑස් ගහන රටකට රෝහල්වලට අවශ්‍ය ඖෂධ ගෙන ඒමට ඩොලර් නැතිව දරුවන් මිය යද්දී ඩොලර් එකක්වත් ආධාර වශයෙන් ලැබෙන්නේ නැහැ.",
        "පසුගිය සතියේ රජය ඔවුන්ගේ මුණුබුරන්ගේ වයසේ උගත් බුද්ධිමත් දරුවන්ට ම්ලේච්ඡ ලෙස පහර දුන්නා. නිදහස් අධ්‍යාපනය කප්පාදු කිරීමට එරෙහිව පාරට බහින විශ්වවිද්‍යාල සිසුන්ට පහර දීමට යොදාගත් 1982 රනිල්ගේ අධ්‍යාපන ධවල පත්‍රිකාව එය සිහිගන්වන්නකි. එකල සිසුන් අශ්වයන් ලවා පාගා දැමීමට තරම් රනිල් දරුණු වූ අතර වැටුණු සිසුන්ට පයින් පහර දීමට අශ්වයන්ට ඉඩ සලසමින් දරුණු තුවාල සිදු කළේය.",
        "පසුගිය සතියේ කිසිදු විරෝධතාකරුවෙකු විරෝධතාවයේදී කිසිදු පොදු දේපළකට හානි කළේ නැත, කිසිදු මහජනතාවට පීඩා කළේ නැත. එසේ තිබියදීත්, පොලිසිය ත්‍රස්තවාදී කණ්ඩායමක් සමඟ කටයුතු කළාක් මෙන්, විශාල විරෝධතා මධ්‍යයේ යුනියන් පෙදෙසේ විරෝධතාකරුවන්ට පහර දුන්නේය. බොරැල්ල ප්‍රදේශයේ පැවති විරෝධතාවයෙන් අනතුරුව පා ගමනින් පැමිණි තරුණ තරුණියන් ලුහුබැඳ ගොස් පහරදී අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "මෙය සම්පූර්ණයෙන්ම පොලිස් ආඥා පනත උල්ලංඝනය කිරීමකි. පොලිසියට බලය ඇත්තේ මහජන පීඩාවක් ඇති කරන රැස්වීමක් විසුරුවා හැරීමට පමණි. විසිර යන මිනිසුන්ට පහර දීමට පොලිසියට අයිතියක් නැත. කිසිදු විරෝධතාවක් මහජන පීඩාවක් ඇති කළේ නැත. රථවාහන ආඥා පනතේ නීති කඩකිරීම සම්බන්ධයෙන් 19 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගත් පොලිසිය ඉන් 16 දෙනෙකු අධිකරණයට ඉදිරිපත් කළා. මෙය සම්පූර්ණයෙන්ම නීති විරෝධීයි. රටේ මූලික නීතිය රථවාහන ආඥාපනත නොව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවයි. සාමකාමීව උද්ඝෝෂණ කරන්න ජනතාවට අයිතිය දීලා තියෙනවා. අඩු නීතියක් භාවිතා කරමින් ඉහළ නීතියකින් ලබා දෙන අයිතිවාසිකම් කප්පාදු කිරීමට රජයට හෝ පොලිසියට නොහැකිය. එම 16 දෙනා කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් ටී.එන්. ඉලංගසිංහ ඇප මත මුදා හැරිණි.",
        "පසුගිය සතියේ අත්අඩංගුවට ගත් අවිශිබම කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ, අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි සහ හශාන්ත ජවන්තු ගුණතිලක යන අය අධිකරණයට ඉදිරිපත් නොකර ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) යටතේ දින 90ක රැඳවුම් නියෝගයක් යටතේ දැන් රඳවා තබා ගැනීමට නියමිතය. . මේක හිට්ලර් පන්නයේ අන්ත ෆැසිස්ට්වාදයක්.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත යටතේම තහනම් කර තිබූ දෙමළ සංවිධාන රැසක තහනම ඉවත් කරන රනිල් රාජපක්ෂ එම පනත යටතේම දශක ගණනාවක් තිස්සේ නඩු විභාගයකින් තොරව රඳවාගෙන සිටින දෙමළ තරුණයන් 200ක් පමණ නිදහස් කිරීමට යයි.",
        "මෙය පැහැදිලිවම විදේශගත දෙමළ ඩයස්පෝරාවෙන් ඩොලර් ගෙනැවිත් දෙමළ සංවිධානවලට සහ දෙමළ තරුණයන්ට නිදහස ලබාදී ඒ ලැබෙන ඩොලර්වලින් දකුණේ තරුණයන් මර්දනය කිරීමට දරන උත්සාහයක්.",
        "කි‍්‍රයාකාරීන්ට එරෙහිව මිනීමරු ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යොදාගෙන එම ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේම තහනම් කළ අය නිදහස් කිරීමේ සදාචාරය කුමක්ද?",
        "ත්‍රස්තවාදී නොවන ජාතියක බුද්ධිමත් දරුවන්ට මිනීමරු ත්‍රස්ත මර්දන නීති මගින් දෙන දඩුවම මිසයිල වලින් සමනලුන් මරා දැමීමක් වැනිය. අහිංසක තරුණ තරුණියන් පොළඹවා ආයුධ අතට ගෙන බළඇණියට පෙනෙන සේ කරන කුරිරු කුමන්ත්‍රණයකි.",
        "මේ අතර, තරුණ මාධ්‍යවේදීන්ගේ සංගමය මානව හිමිකම් කොමිසමට ලිපියක් යවමින්, ඉහත පුද්ගලයින් තිදෙනාට එරෙහි මර්දනය වහා නතර කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා පොලිසියට නිර්දේශ කරන ලෙස ඉල්ලා, විශේෂ නීතියක් යටතේ ඔවුන් රඳවා තබා ගැනීමටත්, ඊට අමතරව, ඔවුන්ව සීමා කිරීමට උත්සාහ කරයි. රටේ වත්මන් ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුදයට විරෝධය දැක්වීම සඳහා භාෂණයේ සහ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස.",
        "මේ අතර, ජාතික භික්ෂු පෙරමුණ නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ අගෝස්තු 18 වැනිදා අවිශිබමයට එල්ල කළ ප්‍රහාරය රනිල් රාජපක්ෂ ආණ්ඩුවේ අවසානයෙහි ආරම්භය බවයි. නිවේදනය සම්පූර්ණයෙන් පසුව ප්‍රකාශයට පත් කෙරේ.",
        "නීත්‍යානුකූල විරෝධතාවයකට සහභාගී වීම හේතුවෙන් රනිල් රාජපක්ෂගේ රජය විසින් ඊයේ අත්අඩංගුවට ගත් 20 දෙනා මෙසේය.",
        "අවසාන වශයෙන්, මෙහි සඳහන් කළ යුතු වන්නේ, නැවුම් බිය ගැන්වීම් ගැන අඩු හඬක් නැගීම නිසා ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය කෙරෙහි මහජනතාව තුළ වැඩෙන අවමානයයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැරලි මර්දන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තනි ඩොලරයක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1982",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුනියන් පෙදෙස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරැල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් ටී.එන්. ඉලංගසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම භික්ෂු සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හශාන්ත ජවන්තු ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90-දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිට්ලර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "200 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තරුණ මාධ්‍යවේදීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික භික්ෂු පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවසානයෙහි ආරම්භය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුව සම්පූර්ණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல்கலைக்கழக மாணவர்கள் மீதான தாக்குதல் ஒழுக்கக்கேடு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பயங்கரவாதி அல்லாத தேசத்தின் புத்திசாலித்தனமான குழந்தைகளுக்கு எதிரான கொலைகார பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டங்களால் வழங்கப்படும் தண்டனை பட்டாம்பூச்சிகளை ஏவுகணைகளால் கொல்வது போன்றது - படம் உபயம் AFP",
        "கடந்த வாரம் IUSF (Inter University Student Federation) மற்றும் ஏனைய இளைஞர்கள் அமைதியான முறையில் போராட்டத்தில் ஈடுபட்ட இளைஞர்களுக்கு எதிராக பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை மற்றும் கலகத் தடுப்புப் பிரிவினரால் நடத்தப்பட்ட மிருகத்தனமான தாக்குதல் மற்றும் கண்ணீர் புகைத் தாக்குதல் உலகெங்கிலும் உள்ள பல மனித உரிமை அமைப்புகளால் கண்டிக்கப்பட்டுள்ளது. . போராட்டம் நடத்துவது என்பது நாட்டின் அடிப்படை சட்டமான அரசியல் சாசனம் மக்களுக்கு வழங்கிய அடிப்படை உரிமை.",
        "உலக நாடுகளின் அனுதாபத்தின் அடிப்படையில் ஒரு திவாலான நாடு உதவிகளை வென்றெடுக்க வேண்டிய சூழ்நிலையில், அந்நாட்டு மக்களை மிக மோசமாக நடத்தும் அரசாங்கத்திற்கு எந்த உதவியும் கிடைக்காது. அமைதியான மக்களைத் தாக்க கண்ணீர்ப்புகைப் பிரயோகம் செய்யும் நாடு, மருத்துவமனைகளுக்குத் தேவையான மருந்துகளை எடுத்துச் செல்ல டாலர்கள் இல்லாமல் குழந்தைகள் இறக்கும் போது ஒரு டாலர் கூட உதவியாகப் பெறாது.",
        "கடந்த வாரம் அரசாங்கம் அவர்களின் பேரக்குழந்தைகளின் வயதுடைய படித்த மற்றும் புத்திசாலித்தனமான குழந்தைகளை கொடூரமாக தாக்கியது. இது 1982 ஆம் ஆண்டு ரணிலின் கல்வி வெள்ளை அறிக்கையை நினைவூட்டியது, இது இலவசக் கல்விக் குறைப்புக்கு எதிராக வீதிக்கு வந்த பல்கலைக்கழக மாணவர்களைத் தாக்க பயன்படுத்தப்பட்டது. அப்போது ரணில், மாணவர்களை குதிரைகளால் மிதித்து, கீழே விழுந்த மாணவர்களை உதைக்க குதிரைகள் பலத்த காயங்களை ஏற்படுத்திய கொடூரமானவர்.",
        "கடந்த வாரம் போராட்டத்தின் போது எந்த ஒரு எதிர்ப்பாளரும் எந்த பொது சொத்துக்களையும் சேதப்படுத்தவில்லை, எந்த பொதுமக்களும் ஒடுக்கப்படவில்லை. இருந்தபோதிலும், ஒரு பயங்கரவாதக் குழுவைக் கையாள்வது போன்றே, யூனியன் பிளேஸில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது பெரிய கூக்குரல்களுக்கு மத்தியில் காவல்துறை தாக்குதல் நடத்தியது. பொரளையில் இடம்பெற்ற போராட்டத்தை அடுத்து பாதயாத்திரையாக சென்ற இளைஞர்கள் மற்றும் யுவதிகள் விரட்டிச் செல்லப்பட்டு தாக்கப்பட்டு கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இது பொலிஸ் கட்டளைச் சட்டத்தை முற்றிலும் மீறும் செயலாகும். பொதுமக்களுக்கு இடையூறு விளைவிக்கும் கூட்டத்தை கலைக்க மட்டுமே காவல்துறைக்கு அதிகாரம் உள்ளது. கலைந்து செல்லும் மக்கள் மீது தாக்குதல் நடத்த போலீசாருக்கு உரிமை இல்லை. எந்த ஒரு போராட்டமும் பொதுமக்களை துன்புறுத்தவில்லை. போக்குவரத்து விதிகளை மீறியதாக 19 பேரை போலீசார் கைது செய்து, 16 பேரை நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தினர். இது முற்றிலும் சட்டவிரோதமானது. நாட்டின் அடிப்படைச் சட்டம் போக்குவரத்துச் சட்டம் அல்ல, அரசியலமைப்புச் சட்டம். அமைதியான முறையில் போராட்டம் நடத்தும் உரிமை மக்களுக்கு வழங்கப்பட்டுள்ளது. குறைந்த சட்டத்தைப் பயன்படுத்தி உயர் சட்டத்தால் வழங்கப்படும் உரிமைகளை அரசாங்கமோ அல்லது காவல்துறையோ குறைக்க முடியாது. அந்த 16 பேரும் கொழும்பு மேலதிக நீதவான் டி.என். இளங்கசிங்க பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டார்.",
        "கடந்த வாரம் கைது செய்யப்பட்ட ஐ.ம.சு.கூ அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே, ஐ.யு.எஸ்.எப் பிக்ஷு பேரவையின் அழைப்பாளர் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் மற்றும் ஹஷந்த ஜவந்து குணதிலக்க ஆகியோர் இப்போது நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்தப்படாமல் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் (PTA) 90 நாள் தடுப்புக் காவலில் வைக்கப் போகிறார்கள். . இது ஹிட்லர் பாணியிலான தீவிர பாசிசம்.",
        "இதே பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் தடை செய்யப்பட்ட பல தமிழ் அமைப்புகளின் மீதான தடையை நீக்கி, அதே சட்டத்தின் கீழ் பல தசாப்தங்களாக விசாரணையின்றி தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ள சுமார் 200 தமிழ் இளைஞர்களை விடுவிக்கப் போகிறார் ரணில் ராஜபக்ச.",
        "இது வெளிநாட்டில் வாழும் புலம்பெயர் தமிழ் மக்களிடம் இருந்து டொலர்களை கொண்டு வந்து தமிழ் அமைப்புக்களுக்கும் தமிழ் இளைஞர்களுக்கும் சுதந்திரம் வழங்கி அந்த டொலர்களை பயன்படுத்தி தென்னிலங்கை இளைஞர்களை அடக்கும் முயற்சியாகும்.",
        "செயற்பாட்டாளர்களுக்கு எதிராக கொலைகார பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவதிலும், அதே பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தின் கீழ் தடை செய்யப்பட்டவர்களை விடுவிப்பதிலும் என்ன தார்மீகம் இருக்கிறது?",
        "பயங்கரவாதம் இல்லாத தேசத்தின் புத்திசாலித்தனமான குழந்தைகளுக்கு எதிரான கொலைகார பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டங்களால் வழங்கப்படும் தண்டனை பட்டாம்பூச்சிகளை ஏவுகணைகளால் கொல்வது போன்றது. அப்பாவி இளைஞர்களை ஆயுதம் ஏந்தி அவர்களை படையணியின் பார்வைக்கு இழுக்கும் கொடூர சதி இது.",
        "இதற்கிடையில், மேற்படி மூவருக்கும் எதிரான அடக்குமுறைகளை உடனடியாக நிறுத்துமாறும், அவர்களை விசேட சட்டத்தின் கீழ் தடுத்து வைப்பதற்கும் மேலதிகமாக, அவர்களைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கும் சிறிலங்கா காவல்துறைக்கு பரிந்துரைக்குமாறு, இளம் ஊடகவியலாளர்கள் ஒன்றியம் மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவிற்கு கடிதம் ஒன்றை அனுப்பியுள்ளது. நாட்டில் தற்போது நிலவும் பொருளாதார மற்றும் அரசியல் நெருக்கடிக்கு எதிராக போராட்டம் நடத்துவதற்கு பேச்சு மற்றும் கருத்து சுதந்திரம்.",
        "இதேவேளை, ஆகஸ்ட் 18 ஆம் திகதி ஐ.யு.எஸ்.எப் மீது நடத்தப்பட்ட தாக்குதல் ரணில் ராஜபக்ச அரசாங்கத்தின் முடிவின் ஆரம்பம் என தேசிய பிக்கு பெரமுன அறிக்கையொன்றில் தெரிவித்துள்ளது. அறிவிப்பு முழுமையாக பின்னர் வெளியிடப்படும்.",
        "சட்டப் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டதற்காக ரணில் ராஜபக்சவின் அரசாங்கத்தால் நேற்று கைது செய்யப்பட்ட 20 பேர் பின்வருமாறு.",
        "இறுதியாக, இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் புதிய அச்சுறுத்தல் பற்றி குறைவாக குரல் கொடுப்பதற்காக பொதுமக்களின் அதிகரித்து வரும் அவமதிப்பை இங்கு கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கலவர தடுப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு டாலர்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1982",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யூனியன் இடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொரளை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மேலதிக நீதவான் டி.என். இளங்கசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IUSF பிக்ஷு சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கால்வேவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹஷந்த ஜவந்து குணதிலகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90-நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹிட்லர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "சுமார் 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இளம் பத்திரிகையாளர்கள் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய பிக்ஷு பெரமுனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முடிவின் ஆரம்பம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் ராஜபக்ச அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முழு பின்னர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}