{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130641",
  "time_ut": 1656776040,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் 6 தமிழ்த் தேசியக் கட்சிகள் கூட்டாக விடுத்துள்ள கோரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The request made jointly by 6 Tamil National Parties to the International Monetary Fund",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "In a letter to the International Monetary Fund, the leaders of six Tamil political parties have urged the inclusion of Tamils ​​(both Sri Lankan and diaspora) as stakeholders in any effort by the international community to engage in Sri Lanka's debt restructuring.",
        "Sri Lankan Tamil People's Party President Mavai.So.Senadhiraja, President of Tamil People's Alliance and Tamil People's National Alliance is a former Justice. CV Wigneswaran MP, Tamil Eelam Liberation Movement (Relo); Leader Selvam Adhikalanathan MP, Leader of Tamil People's Liberation Organization (PLOT) Siddharthan MP, Leader of the Eelam People's Revolutionary Liberation Front Suresh Premachandran, Leader of the Tamil National Party, Senior Advocate N. Sirikanta jointly sent the letter.",
        "The said letter has been sent to the Colombo office of the International Monetary Fund and the letter has been handed over to the delegation of the International Monetary Fund who visited Sri Lanka.",
        "Sri Lanka's current economic crises are largely due to the lack of proper fiscal accountability and the pursuit of short-sighted political policies.",
        "Sri Lanka is multi-ethnic, multi-religious and multi-lingual. These things were recognized by the British during their rule. The Sinhala-Buddhist majority community, which has held the reins of power under a unitary system since independence in 1948, has followed Sinhala-Buddhist nationalist fiscal policies.",
        "In spite of the fact that Tamil speaking people are the majority in the north and east, steps are being taken to create a Sinhala-Buddhist nation.",
        "Successive governments in power have thus followed chauvinistic policies and have neglected the interests of the people and the future of the country.",
        "Even the current president, Gotabaya Rajapaksa, took office on a wave of chauvinistic slogans. He and his Rajapaksa family have no qualifications to lead this country apart from successfully following chauvinistic slogans.",
        "In particular, the Rajapakses borrowed heavily for military expenditure. Whether the war required that much or not, all the loans raised have provided individuals with large sums of money in the value of military supplies purchased.",
        "Even after the end of the war in 2009, purchases for the military continued and continued to account for 15 to 20 percent of the annual budget. Sri Lanka ranks 14th in the world list of military expenditure. Continual borrowing to maintain the forces is one of the main reasons for the current crises.",
        "At the same time, due to Sri Lanka receiving huge loans from China, Ambantota Port and the surrounding 15000 acres of land has to be handed over to China for a 99-year lease.",
        "At the same time, many of the Chinese-funded projects did not generate returns. Instead, it has led to the situation of maintaining white elephants. In this situation, it is imperative that Sri Lanka completely overhaul its policies.",
        "In particular, investor confidence needs to be built to overcome the current crisis. The current crisis cannot be overcome unless we find ways to get massive investments. Taking more and more loans is not the solution to current credit problems.",
        "Many poor countries, including Sri Lanka, are knocking on the doors of the International Monetary Fund for loans for economic recovery.",
        "In such a situation, one of the groups of investors who can provide benefits to Sri Lanka are the diaspora Tamils ​​living in the EU countries like USA, UK, Canada etc. are eligible to make investments.",
        "They have been displaced from their native lands many years ago due to riots and threats to their lives.",
        "Such people need to ensure security for making investments. Their investments are possible only if such security is ensured.",
        "In particular, government policy changes are needed to classify Tamil diaspora investments so that they can be protected under the provisions of international treaties.",
        "Also, we would like to emphasize the fact that any effort by the international community to engage in debt restructuring on behalf of Sri Lanka must include Tamils ​​as stakeholders.",
        "If the Sri Lankan government can gain the confidence of the diaspora Tamils, it will lead to a constructive contribution to the rebuilding of a decrepit Sri Lanka.",
        "We urge the International Monetary Fund (IMF) to incorporate Tamil diaspora as a viable and powerful source of investment and aid when proposing its arrangements for Sri Lanka.",
        "\"We, the leaders of the six Tamil National Parties, are ready to engage in discussions with all stakeholders who are willing to help Sri Lanka in this difficult time,\" it said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "the International Monetary Fund",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "diaspora",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan Tamil People's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil People's Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil People's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CV Wigneswaran MP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Eelam Liberation Movement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Relo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Selvam Adhikalanathan MP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil People's Liberation Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siddharthan MP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Eelam People's Revolutionary Liberation Front Suresh Premachandran",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Leader of",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sinhala-Buddhist",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sinhala-Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapakses",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 to 20 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "14th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "15000 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "99-year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many years ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil diaspora",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil diaspora",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil National Parties",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දෙමළ ජාතික පක්ෂ 6ක් එක්ව ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලට කළ ඉල්ලීම",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට ලිපියක් යවමින් දෙමළ දේශපාලන පක්ෂ හයක නායකයින් ඉල්ලා ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව විසින් දරන ඕනෑම ප්‍රයත්නයක පාර්ශවකරුවන් ලෙස දෙමළ ජාතිකයන් (ශ්‍රී ලාංකික සහ ඩයස්පෝරා යන දෙඅංශයෙන්ම) ඇතුළත් කරන ලෙසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා දෙමළ ජනතා පක්ෂයේ සභාපති මාවයි.සෝ.සේනාධිරාජා, දෙමළ ජනතා සන්ධානයේ සහ දෙමළ ජනතා ජාතික සන්ධානයේ සභාපති හිටපු විනිසුරුවරයෙකි. සී.වී.විග්නේෂ්වරන් මන්ත්‍රී, දෙමළ ඊළාම් විමුක්ති ව්‍යාපාරය (රෙලෝ); නායක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සෙල්වම් අධිකලනාදන්, දෙමළ ජනතා විමුක්ති සංවිධානයේ (ප්ලොට්) නායක සිද්ධාර්ථන් මන්ත්‍රීවරයා, ඊළාම් ජනතා විප්ලවවාදී විමුක්ති පෙරමුණේ නායක සුරේෂ් ප්‍රේමචන්ද්‍රන්, දෙමළ ජාතික පක්ෂයේ නායක ජ්‍යෙෂ්ඨ අධිනීතිඥ එන්.සිරිකාන්ත යන මහත්වරු ඒකාබද්ධව ලිපිය එවා ඇත.",
        "එම ලිපිය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කොළඹ කාර්යාලය වෙත යවා ඇති අතර එම ලිපිය ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නියෝජිත පිරිස වෙත භාරදී තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික අර්බුදවලට බොහෝ දුරට හේතු වී ඇත්තේ නිසි මූල්‍ය වගවීමක් නොමැතිකම සහ අදූරදර්ශී දේශපාලන ප්‍රතිපත්ති අනුගමනය කිරීම ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව බහු වාර්ගික, බහු ආගමික සහ බහු භාෂා වේ. මේ දේවල් බ්‍රිතාන්‍යයන් ඔවුන්ගේ පාලන සමයේදී පිළිගත්තා. 1948 නිදහසින් පසු ඒකීය ක්‍රමයක් යටතේ බලය අල්ලාගත් බහුතර සිංහල-බෞද්ධ ප්‍රජාව සිංහල-බෞද්ධ ජාතිකවාදී මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති අනුගමනය කර ඇත.",
        "උතුරු නැඟෙනහිර ප්‍රදේශවල දෙමළ කතා කරන ජනතාව බහුතරයක් වුවත් සිංහල බෞද්ධ ජාතියක් බිහි කිරීමට කටයුතු කරමින් සිටිනවා.",
        "බලයේ සිටි අනුප්‍රාප්තික ආන්ඩු මෙලෙස ස්වෝත්තමවාදී ප්‍රතිපත්ති අනුගමනය කරමින් ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සහ රටේ අනාගතය නොසලකා හැර ඇත.",
        "වත්මන් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ පවා බලයට පත් වූයේ ස්වෝත්තමවාදී සටන් පාඨ රැල්ලක් මත ය. ස්වෝත්තමවාදී සටන් පාඨ සාර්ථකව අනුගමනය කිරීම හැර මේ රට මෙහෙයවීමට ඔහුට සහ ඔහුගේ රාජපක්ෂ පවුලට කිසිදු සුදුසුකමක් නැත.",
        "විශේෂයෙන්ම රාජපක්ෂලා යුද වියදම් සඳහා විශාල වශයෙන් ණය ගත්හ. යුද්ධයට එතරම් මුදලක් අවශ්‍ය වුවත් නැතත්, එකතු කරන ලද සියලුම ණය මගින් මිල දී ගත් මිලිටරි සැපයුම්වල වටිනාකමින් විශාල මුදලක් පුද්ගලයන්ට ලබා දී ඇත.",
        "2009 යුද්ධය අවසන් වීමෙන් පසුව පවා, හමුදාව සඳහා මිලදී ගැනීම් අඛණ්ඩව සිදු වූ අතර වාර්ෂික අයවැයෙන් සියයට 15 සිට 20 දක්වා ප්‍රමාණයක් අඛණ්ඩව පැවතුනි. ලෝක යුධ වියදම් ලැයිස්තුවේ ශ්‍රී ලංකාව 14 වැනි ස්ථානයේ සිටී. බලවේග නඩත්තු කිරීම සඳහා අඛණ්ඩව ණය ගැනීම වත්මන් අර්බුදවලට ප්‍රධාන හේතුවකි.",
        "ඒ සමගම ශ්‍රී ලංකාවට චීනයෙන් විශාල ණය මුදලක් ලැබීම හේතුවෙන් අම්බන්තොට වරාය සහ ඒ අවට අක්කර 15000ක භූමි ප්‍රමාණය වසර 99ක බද්දට චීනයට ලබාදීමට සිදුව තිබේ.",
        "ඒ අතරම, චීනයේ අරමුදල් සපයන බොහෝ ව්‍යාපෘති ප්‍රතිලාභ ජනනය කළේ නැත. ඒ වෙනුවට සුදු අලි නඩත්තු කිරීමේ තත්ත්වයට එය හේතු වී ඇත. මෙම තත්ත්වය තුළ ශ්‍රී ලංකාව සිය ප්‍රතිපත්ති සම්පූර්ණයෙන්ම ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "විශේෂයෙන්ම වත්මන් අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ආයෝජක විශ්වාසය ගොඩනැගිය යුතුයි. දැවැන්ත ආයෝජන ලබා ගැනීමට මාර්ග සොයා නොගන්නේ නම් වත්මන් අර්බුදය ජයගත නොහැක. වැඩි වැඩියෙන් ණය ගැනීම වර්තමාන ණය ගැටලුවලට විසඳුම නොවේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු බොහෝ දිළිඳු රටවල් ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා ණය ලබා ගැනීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ දොරට තට්ටු කරමින් සිටිති.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ ශ්‍රී ලංකාවට ප්‍රතිලාභ ලබාදිය හැකි එක් ආයෝජක කණ්ඩායමක් වන්නේ ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය, එක්සත් රාජධානිය, කැනඩාව වැනි යුරෝපා සංගමයේ රටවල වෙසෙන ඩයස්පෝරා දෙමළ ජනතාව ආයෝජනය කිරීමට සුදුසුකම් ලබා ඇත.",
        "ඔවුන් මීට වසර ගණනාවකට පෙර කලකෝලාහල සහ ජීවිත තර්ජන හේතුවෙන් තම උපන් බිම්වලින් අවතැන් වී ඇත.",
        "එවැනි අය ආයෝජනය කිරීමේදී ආරක්ෂාව තහවුරු කළ යුතුයි. ඔවුන්ගේ ආයෝජන කළ හැක්කේ එවැනි ආරක්ෂාවක් සහතික කළහොත් පමණි.",
        "විශේෂයෙන්ම දෙමළ ඩයස්පෝරා ආයෝජන ජාත්‍යන්තර ගිවිසුම්වල විධිවිධාන යටතේ ආරක්ෂා කර ගත හැකි වන පරිදි වර්ගීකරණය කිරීමට රජයේ ප්‍රතිපත්තිමය වෙනස්කම් අවශ්‍ය වේ.",
        "එසේම, ශ්‍රී ලංකාව වෙනුවෙන් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව විසින් ගන්නා ඕනෑම ප්‍රයත්නයක් දෙමළ ජාතිකයන් පාර්ශවකරුවන් ලෙස ඇතුළත් කළ යුතු බව අපි අවධාරණය කිරීමට කැමැත්තෙමු.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජයට ඩයස්පෝරා ද්‍රවිඩ ජනතාවගේ විශ්වාසය දිනාගත හැකි නම් ජරාජීර්ණ වූ ශ්‍රී ලංකාව යළි ගොඩනැගීමට එය සාධනීය දායකත්වයක් ලබා දෙනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සඳහා එහි විධිවිධාන යෝජනා කිරීමේදී දෙමළ ඩයස්පෝරාව ශක්‍ය හා බලවත් ආයෝජන සහ ආධාර ප්‍රභවයක් ලෙස ඇතුළත් කරන ලෙස අපි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් (IMF) ඉල්ලා සිටිමු.",
        "\"මෙම දුෂ්කර අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කිරීමට කැමති සියලුම පාර්ශ්වකරුවන් සමඟ දෙමළ ජාතික පක්‍ෂ හයේ නායකයින් වන අපි සාකච්ඡා කිරීමට සූදානම්,\" එය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දෙමළ ජනතාවගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතා සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතාවගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සී.වී.විග්නේෂ්වරන් මන්ත්‍රී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඊළාම් විමුක්ති ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෙලෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙල්වම් අධිකලනාදන් පා.ම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතා විමුක්ති සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිද්ධාර්ථන් පා.ම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළාම් ජනතා විප්ලවවාදී විමුක්ති පෙරමුණ සුරේෂ් ප්‍රේමචන්ද්‍රන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නායකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංහල-බෞද්ධ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංහල-බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 15 සිට 20 දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අක්කර 15000ක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 99",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර ගණනාවකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික පක්ෂ",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் 6 தமிழ்த் தேசியக் கட்சிகள் கூட்டாக விடுத்துள்ள கோரிக்கை",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் கடன் மறுசீரமைப்பு நடவடிக்கையில் ஈடுபடுவதற்கு சர்வதேச சமூகத்தினால் முன்னெடுக்கப்படும் எந்தவொரு முயற்சியிலும் தமிழர்களை (இலங்கை வாழ் மற்றும் புலம்பெயர்) பங்குதாரர்களாக உள்ளடக்கியிருக்க வேண்டும் என்று ஆறு தமிழ்க் கட்சிகளின் தலைவர்கள் சர்வதேச நாணயநிதியத்திடம் கடிதம் மூலமாக வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "இலங்கைத் தமிழரசுக்கட்சியின் தலைவர் மாவை.சோ.சேனாதிராஜா, தமிழ் மக்கள் கூட்டணி மற்றும் தமிழ் மக்கள் தேசியக் கூட்டணி ஆகியவற்றின் தலைவர் முன்னாள் நீதியரசர். சி.வி.விக்னேஸ்வரன் எம்.பி, தமிழ் ஈழ விடுதலை இயக்கத்தின் (ரெலோ); தலைவர் செல்வம் அடைக்கலநாதன் எம்.பி, தமிழ் மக்கள் விடுதலைக்கழகத்தின் (புளொட்) தலைவர் சித்தார்த்தன் எம்.பி, ஈழமக்கள் புரட்சிகர விடுதலை முன்னணியின் தலைவர் சுரேஷ் பிரேமச்சந்திரன், தமிழ்த் தேசியக் கட்சியின் தலைவர் சிரேஷ்ட சட்டத்தரணி என்.சிறிகாந்தா ஆகியோரே கூட்டாக கடிதத்தினை அனுப்பி வைத்தவர்கள் ஆவர்.",
        "குறித்த கடிதமானது, சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் கொழும்பு அலுவலகத்திற்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டு, அக்கடிதம் இலங்கைக்கு விஜயம் செய்த சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் பிரதிநிதிகள் குழுவிடத்தில் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு முறையான நிதிப்பொறுப்புக்கூறல் இல்லாமை மற்றும் குறுகிய நோக்குடைய அரசியல் கொள்கைகளை பின்பற்றி வருகின்றமை அடிப்படையில் காரணமாக அமைகின்றன.",
        "இலங்கையானது, பல்லின,மத, மொழிகள் கொண்டதாகும். பிரித்தானியர்களின் ஆட்சியின்போது அவர்களால் இந்த விடயங்கள் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளன. 1948 இல் சுதந்திரம் பெற்றதன் பின்னர் ஒற்றையாட்சி முறைமையின் கீழ் அதிகாரத்தின் கடிவாளத்தினை வைத்திருக்கும் சிங்கள பௌத்த பெரும்பான்மை சமூகமானது,  சிங்கள-பௌத்த தேசியவாத நிதிக் கொள்கைகளையே பின்பற்றி வருகின்றது",
        "வடக்கு, கிழக்கில் தமிழ் பேசும் மக்கள் பெரும்பான்மையாக  இருந்தபோதிலும் சிங்கள-பௌத்த தேசத்தை உருவாக்குவதற்கான நடவடிக்கைகளே தொடர்ச்சியாக முன்னெடுக்கப்பட்டு வருகின்றன.",
        "தொடர்ச்சியாக ஆட்சிப்பீடத்தில் இருந்த அரசாங்கங்கள் இவ்வாறு, பேரினவாதக் கொள்கைகளை பின்பற்றியதோடு, அவை மக்களின் நலன்களையும் நாட்டின் எதிர்காலத்தையும் கண்டுகொள்ளவில்லை.",
        "தற்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ கூட, பேரினவாதக் கோஷங்களின் அலையில் ஆட்சியைக் கைப்பற்றினார். பேரினவாத கோஷங்களை வெற்றிகரமாக பின்பற்றியதைத் தவிர அவருக்கும் அவரது ராஜபக்ஷ குடும்பத்தினருக்கும் இந்த நாட்டை வழிநடத்துவதற்கான எந்தவிதமான தகுதிகளும் இல்லை.",
        "குறிப்பாக, ராஜபக்ஷக்கள் இராணுவ செலவினங்களுக்காக பெருமளவில் கடன்களைப் பெற்றனர். போருக்கு அவ்வளவு தொகை தேவைப்பட்டதோ இல்லையோ, பெறப்பட்ட அனைத்து கடன்கள் மூலமும் கொள்வனவு செய்யப்பட்ட படையினரின் தளவாடங்களின் பெறுமதியில் தனிநபர்களுக்கு பெருமளவு தரகுப்பணம் கிடைத்துள்ளது.",
        "2009இல் போர் முடிவடைந்த பின்னரும் படையினருக்கான கொள்னவுகள் தொடர்ந்ததோடு, வருடாந்த வரவு,செலவுத்திட்டத்தில் 15 முதல் 20 சதவீதம் தொடர்ச்சியாக ஒதுக்கப்பட்டும் இருந்தது.  இலங்கையானது, படைகளைப் பராமரிப்பதற்கு செலவீனம் செய்யும் நாடுகளின் உலகப் பட்டியலில் 14ஆவது இடத்தில் உள்ளது. படைகளைப் பராமரிப்பதற்காக தொடர்ச்சியாக கடன்களைப் பெற்றமையானது, தற்போதைய நெருக்கடிகளுக்கு பிரதான காரணங்களில் ஒன்றாகவுள்ளது.",
        "அதேநேரம், சீனாவிடம் இருந்து இலங்கை பெருமளவில் கடன்களை பெற்றுக்கொண்டமையால்  அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம் மற்றும் அதனைச் சூழவுள்ள 15000ஏக்கர் நிலப்பரப்பை 99ஆண்டுகள் குத்தகைக்காக சீனாவிடத்திலேயே ஒப்படைக்க வேண்டிய நிலையும் ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "அதேநேரம், சீனாவின் நிதியில் முன்னெடுக்கப்பட்ட திட்டங்கள் பல  வருமானத்தை ஈட்டவில்லை. மாறாக, அந்த வெள்ளை யானைகளை பராமரிப்பது போன்ற நிலைமைக்கே இட்டுச் சென்றுள்ளது. இவ்வாறான நிலையில் இலங்கையானது தனது கொள்கைகளை முழுமையாக மாற்றியமைக்க வேண்டியது கட்டாயமாகும்.",
        "குறிப்பாக, தற்போதைய நெருக்கடிளைச் சமாளிப்பதற்கு முதலீட்டாளர்களின் நம்பிக்கையை கட்டியெழுப்ப வேண்டியுள்ளது. பாரியளவிலான முதலீடுகளை பெறுவதற்கான வழிகளைக் காணாத வரையில் தற்போதைய நெருக்கடிகளைச் சமாளிக்க முடியாது. மேலும் மேலும் கடன்களைப் பெறுவதானது தற்போதைய கடன் சிக்கல்களுக்கு தீர்வாகாது.",
        "இலங்கை உட்பட பல வறிய நாடுகள் பொருளாதார மீட்சிக்காக சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் கடன்களைப் பெறுவதற்காக கதவுகளைத் தட்டிக்கொண்டிருக்கின்றன.",
        "இவ்வாறான நிலையில் இலங்கைக்கு நன்மைகளை வழங்கக்கூடிய முதலீட்டாளர் குழுக்களில் ஒன்றான அமெரிக்கா, இங்கிலாந்து, கனடா ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகள் போன்றவற்றில் வசிக்கும் புலம்பெயர் வாழ் தமிழர்கள் முதலீடுகளைச் செய்வதற்கு தகுதியானவர்களாக உள்ளனர்.",
        "இவர்கள், தமது சொந்த மண்ணிலிருந்து பல ஆண்டுகளுக்கு முன்பு கலவரங்கள் மற்றும் உயிர் அச்சுறுத்தல்கள் ஆகியவற்றின் காரணமாக வெளியேறியவர்களாக உள்ளனர்.",
        "அவ்விதமானவர்கள் முதலீடுகளைச் செய்வதற்கு பாதுகாப்பை உறுதி செய்ய வேண்டியுள்ளது. அவ்வாறு பாதுகாப்பு உறுதி செய்யப்பட்டால் மாத்திரமே அவர்களின் முதலீடுகள் சாத்தியமாகும்.",
        "விசேடமாக, சர்வதேச ஒப்பந்தங்களின் விதிகளின் கீழ் பாதுகாக்கப்பட கூடிவாறாக புலம்பெயர்ந்த தமிழ் முதலீடுகளை வகைப்படுத்தும் அரச கொள்கை மாற்றங்கள் அவசியமாகின்றது.",
        "அத்துடன், இலங்கையின் சார்பாக கடன் மறுசீரமைப்பு நடவடிக்கையில் ஈடுபடுவதற்கு சர்வதேச சமூகத்தின் எந்தவொரு முயற்சியும் தமிழர்களை பங்குதாரர்களாக உள்ளடக்கியிருக்க வேண்டும் என்ற உண்மையை வலியுறுத்த விரும்புகிறோம்.",
        "புலம்பெயர் தமிழர்களின் நம்பிக்கையை இலங்கை அரசாங்கம் பெற முடிந்தால், அது நலிந்து போன இலங்கையை மீண்டும் கட்டியெழுப்புவதில் ஆக்கப்பூர்வமான பங்களிப்பிற்கு வழிவகுக்கும்.",
        "புலம்பெயர் தமிழர்களை முதலீடு மற்றும் உதவிக்கான சாத்தியமான மற்றும் சக்திவாய்ந்த ஆதாரமாக இணைத்துக்கொள்வதற்கு சர்வதேச நாணயநிதியமானது இலங்கை குறித்த அதன் ஏற்பாடுகளை முன்மொழியும்போது உள்ளீர்க்க வேண்டும் எனக் கேட்டுக்கொள்கின்றோம்.",
        "இலங்கையின் இக்கட்டான நேரத்தில் உதவி செய்யத் தயாராக உள்ள அனைத்து பங்குதாரர்களுடனும் ஆறு தமிழ்த் தேசியக் கட்சிகளின் தலைவர்களான நாங்கள், கலந்துரையாடலில் ஈடுபடத் தயாராக உள்ளோம் என்றுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தமிழ் மக்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசியக் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.வி.விக்னேஸ்வரன் எம்.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழீழ விடுதலை இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரெலோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செல்வம் அடைக்கலநாதன் எம்.பி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள் விடுதலைக் கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சித்தார்த்தன் எம்.பி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈழ மக்கள் புரட்சிகர விடுதலை முன்னணி சுரேஸ் பிரேமச்சந்திரன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தலைவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழரசுக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கள-பௌத்த",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கள-பௌத்த",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 முதல் 20 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "14வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "15000 ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "99-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர் தமிழ் மக்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புலம்பெயர் தமிழ் மக்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கட்சிகள்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}