{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ගමන්-බලපත්‍රය-ගැනීමට-ගිය-තරුණයා-පෙට්‍රල්-පෝලිමේදී-කන්ටේනරයකට-බිලි/11-394789",
  "time_ut": 1656054436,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගමන් බලපත්‍රය ගැනීමට ගිය තරුණයා පෙට්‍රල් පෝලිමේදී කන්ටේනරයකට බිලි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The young man who went to get the passport was killed in a container at the petrol queue",
      "body_lines": [
        "Anuradhapura Police say that a youth who was waiting in line at a petrol station to buy petrol for his motorbike while going to the Immigration and Emigration office in Vavuniya to make a passport has died after falling under a container truck this morning (24th), Anuradhapura Police said.",
        "The deceased has been identified as M., a resident of Thalakolawewa, Kiralogama, Thambuththegama. Police say that B Ravishan Maduranga is a 19 year old youth.",
        "The accident had taken place at the petrol queue at the Pandulagama petrol station on the Puttalam-Anuradhapura A12 road near the Pandulagama clock tower.",
        "It was revealed that the youth had left his house in Thambuththegama last night (23) and had been waiting in line at the petrol station to get the petrol motorbike he needed to travel to Vavuniya.",
        "The father of the deceased Nimal Bandara (53) cried and expressed his views in this regard.",
        "\"It's useless to live in this country, Dad. We have no future. If we continue to live in this country, we will have to die of starvation. I lost my golden son who left home.",
        "My son left home last night (23rd) to go to the passport office in Vavuniya. He had to travel more than 80 km on that journey. That's why he hastened to leave the country, the son said that it is better to leave this country, the children understand something better than us, that is why the child must have said so, we are old now, can die tomorrow, the fate of my child in this world I hope it does not happen to any child."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura Police",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "M.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thalakolawewa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kiralogama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thambuththegama",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "B Ravishan Maduranga",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 year old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pandulagama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pandulagama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thambuththegama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 80 km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගමන් බලපත්‍රය ගැනීමට ගිය තරුණයා පෙට්‍රල් පෝලිමේදී කන්ටේනරයකට බිලි",
      "body_lines": [
        "විදේශ ගමන් බලපත්‍රය සාදා ගැනීමට වව්නියාවේ පිහිටි ආගමන විගමන කාර්යාලයට යන අතරවාරයේදී තම යතුරු පැදියට පෙට්රල් ලබා ගැනීමට ගොස් ඉන්ධන පිරවුම්හලක පෝලිමක රැඳී සිටි තරුණයෙකු අද (24 දා) අලුයම කන්ටේනර් රථයකට යට වී ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇතැයි  අනුරාධපුර පොලිසිය පවසයි.",
        "මෙලෙස අවාසනාවන්ත ලෙස ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇත්තේ තලාකොළවැව, කිරලෝගම, තඹුත්තේගම ලිපිනයේ පදිංචිව සිටි එම්. බී රවිෂාන් මධුරංග නමැති 19 හැවරදි තරුණයකු බව පොලීසිය කියයි.",
        "පුත්තලම අනුරාධපුර  ඒ 12 මාර්ගයේ පණ්ඩුලගම ඔරලෝසු කණුව ආසන්නයේදී, පණ්ඩුලගම ඉන්ධන පිරවුම් හලේ පෙට්රල්  පෝලිමේ දී මෙම අනතුර සිදුව ඇති බවත්, එම තරුණයාගේ යතුරු පැදියේ හැඩලය  කන්ටේනර් රථයක බඳ කොටසේ ගැටී  මාර්ගයට ඇද වැටී මෙම අනතුර සිදුව ඇතැයි පොලිසිය පැවසීය.",
        "මෙම තරුණයා ඊයේ (23 දා) රාත්‍රියේ තඹුත්තේගම පිහිටි නිවසින් පිටත්ව  වවුනියාවට යාම සඳහා අවශ්‍ය කරන පෙට්රල් යතුරු පැදියට ලබා ගැනීමට ගොස්  ඉන්ධනහලේ පෝලිමේ රැඳී සිට ඇති බව අනාවරණය වූ බව පොලිසිය කියයි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් හඬා වැටෙමින් අදහස් දැක්වූ මිය ගිය තරුණයාගේ පියා වන නිමල් බණ්ඩාර (53) මහතා .",
        "\"මේ රටේ ජීවත් වෙලා වැඩක් නැහැ තාත්තේ , අපිට අනාගතයක් නැහැ, තවදුරටත් මේ රටේ ජීවත් වුනොත් බඩ ගින්නෙ මැරෙන්න වෙන්නේ ,  කියලා ගෙදරින් පිට වෙච්ච මගේ රත්තරං පුතා මට නැති වෙලා මහත්තයෝ,  මගේ පුතා ආයේ නොයෙන්න යන්නම ගියා.",
        "පුතා ඊයේ (23දා) රෑ නිවසින් පිටත් වුනේ වව්නියාවේ පාස්පෝට් කන්තෝරුවට යන්නයි, ඒ ගමනට කිලෝමීටර 80 කට වැඩි දුරක් යන්න ඕන හින්දා පුතා කලින් දවසම රෑ පිටත් වුනේ  අනුරාධපුරයෙන් බයිසිකලේට  තෙල් ගහ ගන්නයි, මගේ පුතා නිතරම හිටියේ මේ රටේ සිද්ධවෙන දේවල් ගැන දැඩි කල කිරීමකින්, ඒ නිසා තමයි රට යන වැඩේට ඉක්මන් කළේ, පුතා කිව්වේ මේ රටෙන් යන එකම තමයි හොඳ කියලා, අපිට වඩා දෙයක් ඒ දරුවන්ට තේරෙනවා ඒ නිසයි  ඒ දරුවා එහෙම කියන්න ඇත්තේ, අපි නම්  දැන් වයසයි අද ඉඳලා, හෙට මැරෙන්න පුළුවන්, මගේ දරුවාට අත් වෙච්චි ඉරණම මේ ලෝකෙ කිසිම දරුවෙකුට සිද්ධ වෙන්න එපා කියලා මම ප්‍රාර්ථනා කරනවා යැයි පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එම්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තලකොළවැව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිරලෝගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තඹුත්තේගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී රවිශාන් මධුරංග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 19 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පණ්ඩුලගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පණ්ඩුලගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තඹුත්තේගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 80 ට වැඩි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாஸ்போர்ட் எடுக்கச் சென்ற இளைஞர் பெட்ரோல் வரிசையில் கண்டெய்னரில் பலி",
      "body_lines": [
        "வவுனியாவில் உள்ள குடிவரவு குடியகல்வு அலுவலகத்திற்கு கடவுச்சீட்டு தயாரிப்பதற்காக சென்ற போது மோட்டார் சைக்கிளுக்கு பெற்றோல் வாங்குவதற்காக எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் வரிசையில் காத்திருந்த இளைஞர் இன்று (24) காலை கொள்கலன் பாரவூர்தியின் அடியில் விழுந்து உயிரிழந்துள்ளதாக அனுராதபுரம் பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர். போலீசார் தெரிவித்தனர்.",
        "உயிரிழந்தவர் தம்புத்தேகம, கிரலோகம, தலகொலவெவ பகுதியைச் சேர்ந்த எம். பி ரவிஷான் மதுரங்க 19 வயதுடைய இளைஞரே என பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "புத்தளம் - அனுராதபுரம் ஏ12 வீதியில் பந்துலகம கடிகார கோபுரத்திற்கு அருகில் உள்ள பந்துலகம எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் பெற்றோல் வரிசையில் இந்த விபத்து இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "குறித்த இளைஞன் நேற்றிரவு (23) தம்புத்தேகமவில் உள்ள தனது வீட்டை விட்டு வெளியேறி வவுனியா செல்வதற்கு தேவையான பெற்றோல் மோட்டார் சைக்கிளை பெற்றுக் கொள்வதற்காக எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் வரிசையில் காத்திருந்தமை தெரியவந்துள்ளது.",
        "இது தொடர்பில் உயிரிழந்த நிமல் பண்டாரவின் தந்தை (வயது 53) கதறி அழுதார்.",
        "“இந்த நாட்டிலே வாழ்ந்தாலும் வீண், அப்பா, நமக்கு எதிர்காலம் இல்லை, இந்த நாட்டில் வாழ்ந்தால் பட்டினியால் சாக வேண்டியிருக்கும், வீட்டை விட்டு வெளியேறிய என் தங்க மகனை இழந்தேன்.",
        "வவுனியாவில் உள்ள கடவுச்சீட்டு அலுவலகத்திற்கு செல்வதற்காக எனது மகன் நேற்று (23) இரவு வீட்டிலிருந்து புறப்பட்டான்.அந்தப் பயணத்தில் 80 கிலோமீற்றருக்கும் அதிகமான தூரம் பயணிக்க வேண்டியிருந்தது.அதனால் தான் நாட்டை விட்டு வெளியேற அவசரப்பட்டான், இந்த நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதே நல்லது என மகன் தெரிவித்துள்ளார். , பிள்ளைகளுக்கு நம்மை விட நல்லா புரியுது, அதனால குழந்தை அப்படி சொல்லியிருக்காங்க, நமக்கு இப்ப வயசாயிடுச்சு, நாளைக்கு சாகலாம், இந்த உலகத்துல என் குழந்தையின் கதி எந்த குழந்தைக்கும் நடக்காதுன்னு நம்புறேன்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் காவல்துறை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தலகொலவெவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரலோகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தம்புத்தேகம",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி ரவிஷான் மதுரங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துலகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துலகம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்புத்தேகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80 கி.மீ.க்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "ගමන් බලපත්‍රය ගැනීමට ගිය තරුණයා පෙට්‍රල් පෝලිමේදී කන්ටේනරයකට බිලි",
  "body_lines": [
    "විදේශ ගමන් බලපත්‍රය සාදා ගැනීමට වව්නියාවේ පිහිටි ආගමන විගමන කාර්යාලයට යන අතරවාරයේදී තම යතුරු පැදියට පෙට්රල් ලබා ගැනීමට ගොස් ඉන්ධන පිරවුම්හලක පෝලිමක රැඳී සිටි තරුණයෙකු අද (24 දා) අලුයම කන්ටේනර් රථයකට යට වී ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇතැයි  අනුරාධපුර පොලිසිය පවසයි.",
    "මෙලෙස අවාසනාවන්ත ලෙස ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇත්තේ තලාකොළවැව, කිරලෝගම, තඹුත්තේගම ලිපිනයේ පදිංචිව සිටි එම්. බී රවිෂාන් මධුරංග නමැති 19 හැවරදි තරුණයකු බව පොලීසිය කියයි.",
    "පුත්තලම අනුරාධපුර  ඒ 12 මාර්ගයේ පණ්ඩුලගම ඔරලෝසු කණුව ආසන්නයේදී, පණ්ඩුලගම ඉන්ධන පිරවුම් හලේ පෙට්රල්  පෝලිමේ දී මෙම අනතුර සිදුව ඇති බවත්, එම තරුණයාගේ යතුරු පැදියේ හැඩලය  කන්ටේනර් රථයක බඳ කොටසේ ගැටී  මාර්ගයට ඇද වැටී මෙම අනතුර සිදුව ඇතැයි පොලිසිය පැවසීය.",
    "මෙම තරුණයා ඊයේ (23 දා) රාත්‍රියේ තඹුත්තේගම පිහිටි නිවසින් පිටත්ව  වවුනියාවට යාම සඳහා අවශ්‍ය කරන පෙට්රල් යතුරු පැදියට ලබා ගැනීමට ගොස්  ඉන්ධනහලේ පෝලිමේ රැඳී සිට ඇති බව අනාවරණය වූ බව පොලිසිය කියයි.",
    "මේ සම්බන්ධයෙන් හඬා වැටෙමින් අදහස් දැක්වූ මිය ගිය තරුණයාගේ පියා වන නිමල් බණ්ඩාර (53) මහතා .",
    "\"මේ රටේ ජීවත් වෙලා වැඩක් නැහැ තාත්තේ , අපිට අනාගතයක් නැහැ, තවදුරටත් මේ රටේ ජීවත් වුනොත් බඩ ගින්නෙ මැරෙන්න වෙන්නේ ,  කියලා ගෙදරින් පිට වෙච්ච මගේ රත්තරං පුතා මට නැති වෙලා මහත්තයෝ,  මගේ පුතා ආයේ නොයෙන්න යන්නම ගියා.",
    "පුතා ඊයේ (23දා) රෑ නිවසින් පිටත් වුනේ වව්නියාවේ පාස්පෝට් කන්තෝරුවට යන්නයි, ඒ ගමනට කිලෝමීටර 80 කට වැඩි දුරක් යන්න ඕන හින්දා පුතා කලින් දවසම රෑ පිටත් වුනේ  අනුරාධපුරයෙන් බයිසිකලේට  තෙල් ගහ ගන්නයි, මගේ පුතා නිතරම හිටියේ මේ රටේ සිද්ධවෙන දේවල් ගැන දැඩි කල කිරීමකින්, ඒ නිසා තමයි රට යන වැඩේට ඉක්මන් කළේ, පුතා කිව්වේ මේ රටෙන් යන එකම තමයි හොඳ කියලා, අපිට වඩා දෙයක් ඒ දරුවන්ට තේරෙනවා ඒ නිසයි  ඒ දරුවා එහෙම කියන්න ඇත්තේ, අපි නම්  දැන් වයසයි අද ඉඳලා, හෙට මැරෙන්න පුළුවන්, මගේ දරුවාට අත් වෙච්චි ඉරණම මේ ලෝකෙ කිසිම දරුවෙකුට සිද්ධ වෙන්න එපා කියලා මම ප්‍රාර්ථනා කරනවා යැයි පැවසීය."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "The young man who went to get the passport was killed in a container at the petrol queue",
      "body_lines": [
        "Anuradhapura Police say that a youth who was waiting in line at a petrol station to buy petrol for his motorbike while going to the Immigration and Emigration office in Vavuniya to make a passport has died after falling under a container truck this morning (24th), Anuradhapura Police said.",
        "The deceased has been identified as M., a resident of Thalakolawewa, Kiralogama, Thambuththegama. Police say that B Ravishan Maduranga is a 19 year old youth.",
        "The accident had taken place at the petrol queue at the Pandulagama petrol station on the Puttalam-Anuradhapura A12 road near the Pandulagama clock tower.",
        "It was revealed that the youth had left his house in Thambuththegama last night (23) and had been waiting in line at the petrol station to get the petrol motorbike he needed to travel to Vavuniya.",
        "The father of the deceased Nimal Bandara (53) cried and expressed his views in this regard.",
        "\"It's useless to live in this country, Dad. We have no future. If we continue to live in this country, we will have to die of starvation. I lost my golden son who left home.",
        "My son left home last night (23rd) to go to the passport office in Vavuniya. He had to travel more than 80 km on that journey. That's why he hastened to leave the country, the son said that it is better to leave this country, the children understand something better than us, that is why the child must have said so, we are old now, can die tomorrow, the fate of my child in this world I hope it does not happen to any child."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura Police",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "M.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thalakolawewa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kiralogama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thambuththegama",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "B Ravishan Maduranga",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 year old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pandulagama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pandulagama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thambuththegama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 80 km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගමන් බලපත්‍රය ගැනීමට ගිය තරුණයා පෙට්‍රල් පෝලිමේදී කන්ටේනරයකට බිලි",
      "body_lines": [
        "විදේශ ගමන් බලපත්‍රය සාදා ගැනීමට වව්නියාවේ පිහිටි ආගමන විගමන කාර්යාලයට යන අතරවාරයේදී තම යතුරු පැදියට පෙට්රල් ලබා ගැනීමට ගොස් ඉන්ධන පිරවුම්හලක පෝලිමක රැඳී සිටි තරුණයෙකු අද (24 දා) අලුයම කන්ටේනර් රථයකට යට වී ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇතැයි  අනුරාධපුර පොලිසිය පවසයි.",
        "මෙලෙස අවාසනාවන්ත ලෙස ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇත්තේ තලාකොළවැව, කිරලෝගම, තඹුත්තේගම ලිපිනයේ පදිංචිව සිටි එම්. බී රවිෂාන් මධුරංග නමැති 19 හැවරදි තරුණයකු බව පොලීසිය කියයි.",
        "පුත්තලම අනුරාධපුර  ඒ 12 මාර්ගයේ පණ්ඩුලගම ඔරලෝසු කණුව ආසන්නයේදී, පණ්ඩුලගම ඉන්ධන පිරවුම් හලේ පෙට්රල්  පෝලිමේ දී මෙම අනතුර සිදුව ඇති බවත්, එම තරුණයාගේ යතුරු පැදියේ හැඩලය  කන්ටේනර් රථයක බඳ කොටසේ ගැටී  මාර්ගයට ඇද වැටී මෙම අනතුර සිදුව ඇතැයි පොලිසිය පැවසීය.",
        "මෙම තරුණයා ඊයේ (23 දා) රාත්‍රියේ තඹුත්තේගම පිහිටි නිවසින් පිටත්ව  වවුනියාවට යාම සඳහා අවශ්‍ය කරන පෙට්රල් යතුරු පැදියට ලබා ගැනීමට ගොස්  ඉන්ධනහලේ පෝලිමේ රැඳී සිට ඇති බව අනාවරණය වූ බව පොලිසිය කියයි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් හඬා වැටෙමින් අදහස් දැක්වූ මිය ගිය තරුණයාගේ පියා වන නිමල් බණ්ඩාර (53) මහතා .",
        "\"මේ රටේ ජීවත් වෙලා වැඩක් නැහැ තාත්තේ , අපිට අනාගතයක් නැහැ, තවදුරටත් මේ රටේ ජීවත් වුනොත් බඩ ගින්නෙ මැරෙන්න වෙන්නේ ,  කියලා ගෙදරින් පිට වෙච්ච මගේ රත්තරං පුතා මට නැති වෙලා මහත්තයෝ,  මගේ පුතා ආයේ නොයෙන්න යන්නම ගියා.",
        "පුතා ඊයේ (23දා) රෑ නිවසින් පිටත් වුනේ වව්නියාවේ පාස්පෝට් කන්තෝරුවට යන්නයි, ඒ ගමනට කිලෝමීටර 80 කට වැඩි දුරක් යන්න ඕන හින්දා පුතා කලින් දවසම රෑ පිටත් වුනේ  අනුරාධපුරයෙන් බයිසිකලේට  තෙල් ගහ ගන්නයි, මගේ පුතා නිතරම හිටියේ මේ රටේ සිද්ධවෙන දේවල් ගැන දැඩි කල කිරීමකින්, ඒ නිසා තමයි රට යන වැඩේට ඉක්මන් කළේ, පුතා කිව්වේ මේ රටෙන් යන එකම තමයි හොඳ කියලා, අපිට වඩා දෙයක් ඒ දරුවන්ට තේරෙනවා ඒ නිසයි  ඒ දරුවා එහෙම කියන්න ඇත්තේ, අපි නම්  දැන් වයසයි අද ඉඳලා, හෙට මැරෙන්න පුළුවන්, මගේ දරුවාට අත් වෙච්චි ඉරණම මේ ලෝකෙ කිසිම දරුවෙකුට සිද්ධ වෙන්න එපා කියලා මම ප්‍රාර්ථනා කරනවා යැයි පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එම්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තලකොළවැව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිරලෝගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තඹුත්තේගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී රවිශාන් මධුරංග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 19 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පණ්ඩුලගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පණ්ඩුලගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තඹුත්තේගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 80 ට වැඩි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாஸ்போர்ட் எடுக்கச் சென்ற இளைஞர் பெட்ரோல் வரிசையில் கண்டெய்னரில் பலி",
      "body_lines": [
        "வவுனியாவில் உள்ள குடிவரவு குடியகல்வு அலுவலகத்திற்கு கடவுச்சீட்டு தயாரிப்பதற்காக சென்ற போது மோட்டார் சைக்கிளுக்கு பெற்றோல் வாங்குவதற்காக எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் வரிசையில் காத்திருந்த இளைஞர் இன்று (24) காலை கொள்கலன் பாரவூர்தியின் அடியில் விழுந்து உயிரிழந்துள்ளதாக அனுராதபுரம் பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர். போலீசார் தெரிவித்தனர்.",
        "உயிரிழந்தவர் தம்புத்தேகம, கிரலோகம, தலகொலவெவ பகுதியைச் சேர்ந்த எம். பி ரவிஷான் மதுரங்க 19 வயதுடைய இளைஞரே என பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "புத்தளம் - அனுராதபுரம் ஏ12 வீதியில் பந்துலகம கடிகார கோபுரத்திற்கு அருகில் உள்ள பந்துலகம எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் பெற்றோல் வரிசையில் இந்த விபத்து இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "குறித்த இளைஞன் நேற்றிரவு (23) தம்புத்தேகமவில் உள்ள தனது வீட்டை விட்டு வெளியேறி வவுனியா செல்வதற்கு தேவையான பெற்றோல் மோட்டார் சைக்கிளை பெற்றுக் கொள்வதற்காக எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் வரிசையில் காத்திருந்தமை தெரியவந்துள்ளது.",
        "இது தொடர்பில் உயிரிழந்த நிமல் பண்டாரவின் தந்தை (வயது 53) கதறி அழுதார்.",
        "“இந்த நாட்டிலே வாழ்ந்தாலும் வீண், அப்பா, நமக்கு எதிர்காலம் இல்லை, இந்த நாட்டில் வாழ்ந்தால் பட்டினியால் சாக வேண்டியிருக்கும், வீட்டை விட்டு வெளியேறிய என் தங்க மகனை இழந்தேன்.",
        "வவுனியாவில் உள்ள கடவுச்சீட்டு அலுவலகத்திற்கு செல்வதற்காக எனது மகன் நேற்று (23) இரவு வீட்டிலிருந்து புறப்பட்டான்.அந்தப் பயணத்தில் 80 கிலோமீற்றருக்கும் அதிகமான தூரம் பயணிக்க வேண்டியிருந்தது.அதனால் தான் நாட்டை விட்டு வெளியேற அவசரப்பட்டான், இந்த நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதே நல்லது என மகன் தெரிவித்துள்ளார். , பிள்ளைகளுக்கு நம்மை விட நல்லா புரியுது, அதனால குழந்தை அப்படி சொல்லியிருக்காங்க, நமக்கு இப்ப வயசாயிடுச்சு, நாளைக்கு சாகலாம், இந்த உலகத்துல என் குழந்தையின் கதி எந்த குழந்தைக்கும் நடக்காதுன்னு நம்புறேன்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் காவல்துறை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தலகொலவெவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரலோகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தம்புத்தேகம",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி ரவிஷான் மதுரங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துலகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துலகம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்புத்தேகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80 கி.மீ.க்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}