{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மலையகம்/இராகலை-வீட்டில்-திடீர்-தீ-மூவர்-மீட்பு/76-300477",
  "time_ut": 1657884078,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இராகலை வீட்டில் திடீர் தீ ; மூவர் மீட்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sudden fire at Ragala's house; Three rescues",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Police said that a separate house in Mandirithenna village under Rakala police division was caught fire at three o'clock in the morning today (15).",
        "Suspecting that the fire may have been caused by an electrical fault, the Rakala police said that only three people, including two children and their mother, were in the house at the time of the incident, and they were rescued safely.",
        "The fire was brought under control as the neighbors rushed to the house and heard the screams of the house on fire.",
        "A portion of the house including the roof and the bedroom has caught fire and clothes and furniture have also partially caught fire, Rakala Police said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ragala",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Three",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mandirithenna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rakala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three o'clock",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rakala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "only three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rakala Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාගලගේ නිවසේ හදිසි ගින්නක්; ගලවාගැනීම් තුනක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රකල පොලිස් වසමට අයත් මන්දිරිතැන්න ගම්මානයේ පිහිටි වෙනම නිවසක් අද (15) අලුයම තුනට ගිනිගෙන ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "ගින්න විදුලි කාන්දුවක් නිසා සිදුවන්නට ඇතැයි සැක කරන රාකල පොලිසිය සිද්ධිය වන අවස්ථාවේ නිවසේ සිට ඇත්තේ කුඩා දරුවන් දෙදෙනකු සහ ඔවුන්ගේ මව ඇතුළු තිදෙනකු පමණක් බවත් ඔවුන් නිරුපද්‍රිතව බේරාගත් බවත්ය.",
        "නිවස ගිනි ගන්නා හඬ ඇසීමෙන් අසල්වාසීන් නිවසට පැමිණ ඇති අතර ගින්න පාලනය කර තිබේ.",
        "නිවසේ වහලය සහ නිදන කාමරය ඇතුළු කොටසක් ගිනිගෙන ඇති අතර ඇඳුම් සහ ගෘහ භාණ්ඩ ද අර්ධ වශයෙන් ගිනිගෙන ඇති බව රකල පොලිසිය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාගල",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මන්දිරිතැන්න",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රකාල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය තුනයි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රකාල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුනක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රකල පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இராகலை வீட்டில் திடீர் தீ ; மூவர் மீட்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இராகலை பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட மந்திரிதென்ன கிராமத்தில் தனி வீடு ஒன்று, இன்று (15) அதிகாலை மூன்று மணியவில் தீ விபத்துக்கு உள்ளாகியுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "மின்சார ஒழுக்குக் காரணமாக இந்தத் தீ விபத்து ஏற்பட்டிருக்கலாம் என சந்தேகிக்கும் இராகலை பொலிஸார், சம்பவத்தின் போது வீட்டில் இரு பிள்ளைகள் உட்பட தாயுடன் மூவர் மாத்திரம் இருந்துள்ளனர் எனவும், இவர்கள் பாதுகாப்பாக மீட்கப்பட்டுள்ளனர் எனவும் தெரிவித்தனர்.",
        "வீடு தீப்பற்றியதை அறிந்து கூச்சலிட்ட வீட்டாரின் குரல் கேட்டு, அயலவர்கள் விரைந்து வந்து செயல்பட்டதால் தீ கட்டுப்பாட்டுக்கு கொண்டுவரப்பட்டுள்ளது.",
        "வீட்டின் ஒரு பகுதி கூரை மற்றும் படுக்கையறை ஆகியன தீப்பற்றியுள்ளதுடன், ஆடைகள் மற்றும் தளபாடங்களும் பகுதியளவில் தீக்கிரையாகியுள்ளதாகவும் இராகலை பொலிஸார் மேலும் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராகலா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மந்திரித்தென்ன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரகலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணிக்கு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரகலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரகல போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}