{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78822",
  "time_ut": 1659294360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The most barbaric act of arson and vandalism by the so called “peaceful protesters” was the burning of  then Prime Minister Ranil Wickremesinghe’s     personal residence that housed thousands of books and rare objet d’art",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The most barbaric act of arson and vandalism by the so called “peaceful protesters” was the burning of  then Prime Minister Ranil Wickremesinghe’s     personal residence that housed thousands of books and rare objet d’art",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "On July 9, it looked as if Sri Lanka was undergoing a revolution through raw peoples’ power. Massive crowds had converged on Colombo to force the incompetent President Gotabaya Rajapaksa to quit. The Presidential palace, the Presidential Secretariat and the Prime Minister’s office were stormed, vandalized, and occupied. But the most barbaric act was the burning of Prime Minister Ranil Wickremesinghe’s  personal residence, that housed thousands of books and rare objet d’art.",
        "Shockingly, a member of the opposition in parliament and a former army chief, Field Marshal Sarath Foneska, even appealed to troops not to obey orders. Unhelpful Western diplomats kept urging the government not to use force to stop the protesters while turning a blind eye to arson and vandalism indulged in by the so-called “peaceful protesters.”",
        "The Gotabaya Rajapaksa government did totter soon enough. The President fled to Singapore and resigned by email from there. Sri Lanka had had its first successful revolution, the media crowed, as previous attempts in 1962, 1971 and 1988-89 had failed. The hated Rajapaksas had been banished and the country was thought to be on the threshold of a new order with the common man in the driver’s seat.",
        "Conventional politicians went on a “pilgrimage” to the agitators’ camp to pledge support and seek “guidance” from the motely crowd. The media, both local and international, sang hosannas for the Aragalaya (Sinhalaese word for struggle), while totally blacking out the vandalism and arson committed by the agitators.",
        "However, for all that, the Aragalaya fizzled out within days. The “revolution” failed not because of peoples’ pressure, as it was portrayed in the local and international media, but because an insecure President had caved in without a fight. The revolution also lacked peoples’ support. The general masses were dismayed by the arson and lawlessness indulged in by the radical leadership of the movement.",
        "The Sri Lankan masses prefer to change governments periodically but only through the ballot box. They have always opposed insurrections. The insurrections in 1962, 1971 and 1988-89 failed because of a lack of peoples’ support.",
        "President Gotabaya Rajapaksa fled not because of popular pressure but because he lost confidence in himself. He issued no instructions to the law and order machinery thus immobilizing it. The mobs had the run of every government building they stormed because of the collapse of the law enforcement agencies.",
        "(1) the law and order machinery got its act together thanks to firm legally issued instructions from President Ranil Wickremesinghe. The government machinery began to demonstrate a resolve to safeguard the constitutionally sanctioned order.",
        "(2) The broad masses (the silent majority) opted out of the struggle preferring orderly transfer of power to disorderly, chaotic and unplanned change.",
        "(3) There arose a yawning gap between the silent majority and the politicized elite of Sri Lanka and their mouthpieces in the media.",
        "For most of the three-month “Go Home Gotabaya” movement, the agitators were peaceful, drawn as they were from the educated English-speaking middle classes. They were staging 24 into 7 sit-ins in front of the Presidential Secretariat. But eventually, radical political elements and the lumpen, spear-headed by the Frontline Socialist Party (FSP), infiltrated the movement and took over the leadership.",
        "It is the latter section that was responsible for the vandalism, arson, the storming of government offices and the violent confrontations with the  security forces. The apolitical and non-violent demonstrators were inveigled into believing that the rough and vocal types were genuine revolutionaries.",
        "But when Ranil Wickremesinghe took over the Presidency, the law and order situation changed radically. He declared a State of Emergency and legally empowered the security forces to use all legitimate methods to maintain law and order and safeguard the sanctity of government and private property.",
        "Once the top showed grit and determination, the law and order machinery began to work. Scores of trouble-makers were identified and arrested. This had a salutary effect on people who would have otherwise participated in the mayhem even if only for a bit of adventure. Gradually, even the violence-applauding media mellowed a bit.",
        "But to bring the situation under control, Wickremesinghe has had to address some critical issues. These were:",
        "(1) the shortage of essentials like fuel and foreign exchange.",
        "(2) the IMF’s insistence that China should first reschedule the repayment of its loans to Sri Lanka before IMF finalizes its bailout package",
        "(3) American Ambassador Julie Chung’s interference in the internal affairs of Sri Lanka and her repeated demand for restraint in dealing with the agitators while totally ignoring the arson and occupation of government offices by the latter.",
        "The President is addressing the shortages, though fuel is still in short supply for lack of foreign exchange. Sri Lanka is hopeful of getting some debt relief from China to enable the IMF to announce its bailout. At long last, China has indicated to Sri Lanka’s Ambassador Dr.Palitha Kohona that it could provide US$ 4 billion in loans at a low rate of interest and a long repayment period.",
        "The American envoy Julie Chung has been silenced by President Wickremesinghe by drawing her attention to the list of dos and don’ts published by the American Civil Liberties Union, according to which, it is illegal for agitators to occupy or destroy government or even private properties. Top political commentators are now referring to the envoy’s alleged role in fomenting violence and wonder if that was part of a larger design to destabilize and dominate Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "thousands",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marshal Sarath Foneska",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalaese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1988-89",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Go Home Gotabaya",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Frontline Socialist Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a State of Emergency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Palitha Kohona",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US$ 4 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the American Civil Liberties Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඊනියා \"සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්\" විසින් කරන ලද ගිනි තැබීමේ සහ විනාශ කිරීමේ වඩාත්ම ම්ලේච්ඡ ක්‍රියාව වූයේ පොත්පත් සහ දුර්ලභ වස්තු දහස් ගණනක් තිබූ එවකට අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබීමයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ජුලි 9 වෙනිදා ශ්‍රී ලංකාව අමු ජන බලය හරහා විප්ලවයකට භාජනය වන බවක් පෙනෙන්නට තිබුණි. අදක්ෂ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බල කිරීම සඳහා විශාල ජනකායක් කොළඹට රොක් වී සිටියහ. ජනාධිපති මන්දිරය, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය සහ අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය කඩාකප්පල් කර, විනාශ කර, අල්ලා ගන්නා ලදී. එහෙත් වඩාත්ම ම්ලේච්ඡ ක්‍රියාව වූයේ දහස් ගණන් පොත්පත් සහ දුර්ලභ වස්තු තැන්පත් කර තිබූ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබීමයි.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරයෙකු මෙන්ම හිටපු හමුදා ප්‍රධානියෙකු වන ෆීල්ඩ් මාර්ෂල් සරත් ෆොන්සේකා අණට අවනත නොවන ලෙස හමුදාවන්ට පවා ආයාචනා කිරීම කම්පනයට කරුණකි. උදව් නොකළ බටහිර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් ඊනියා \"සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්\" විසින් කරන ලද ගිනි තැබීම් සහ විනාශකාරී ක්‍රියා දෙස ඇස් වසාගෙන සිටින අතරම විරෝධතාකරුවන් නැවැත්වීමට බලය භාවිතා නොකරන ලෙස රජයට දිගින් දිගටම ඉල්ලා සිටියහ.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව ඉක්මනින්ම දෙදරා ගියේය. සිංගප්පූරුවට පැන ගිය ජනාධිපතිවරයා එතැනින් ඊමේල් මගින් ඉල්ලා අස්විය. මීට පෙර 1962, 1971 සහ 1988-89 වසරවල උත්සාහයන් අසාර්ථක වූ බැවින්, ශ්‍රී ලංකාව එහි පළමු සාර්ථක විප්ලවය ඇති කර ඇති අතර, මාධ්‍ය ඝෝෂාකාරී විය. වෛරයට පාත්‍ර වූ රාජපක්‍ෂලා පිටුවහල් කර, සාමාන්‍ය මිනිසා රියදුරු අසුනේ හිඳිමින් රට නව නියෝගයක එළිපත්තට එනු ඇතැයි සිතිය.",
        "සාම්ප්‍රදායික දේශපාලකයින් උද්ඝෝෂකයන්ගේ කඳවුරට \"වන්දනාවක්\" ගියේ සහය ලබා දෙන බවට ප්‍රතිඥා දීම සඳහා සහ \"මඟපෙන්වීම\" ලබා ගැනීම සඳහා ය. දේශීය හා ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය අරගලයට (අරගලයට සිංහල වචනය) හොසන්නා ගායනා කරමින් උද්ඝෝෂකයින් විසින් සිදු කරන ලද විනාශයන් සහ ගිනි තැබීම් මුලුමනින්ම අඳුරු කරන ලදී.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඒ සියල්ල සඳහා, දින කිහිපයකින් අරගලය අවුල් විය. “විප්ලවය” අසාර්ථක වූයේ එය දේශීය හා ජාත්‍යන්තර මාධ්‍යවල නිරූපනය වූ පරිදි ජනතාවගේ බලපෑම් නිසා නොව, අනාරක්ෂිත ජනාධිපතිවරයකු සටනකින් තොරව යට වූ බැවිනි. විප්ලවයට ජනතාවගේ සහයෝගය ද නොතිබුණි. ව්‍යාපාරයේ රැඩිකල් නායකත්වය විසින් කරන ලද ගිනි තැබීම් සහ අවනීතිය නිසා සාමාන්‍ය ජනතාව කලකිරීමට පත් වූහ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව කලින් කලට ආණ්ඩු වෙනස් කිරීමට කැමැත්තක් දක්වන නමුත් ඡන්ද පෙට්ටිය හරහා පමණි. ඔවුන් හැම විටම කැරැල්ලට විරුද්ධයි. 1962, 1971 සහ 1988-89 කැරැල්ල අසාර්ථක වූයේ ජනතා සහයෝගය නොමැතිකම නිසාය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයා පලා ගියේ මහජන බලපෑම් නිසා නොව ඔහු කෙරෙහි විශ්වාසය නැති වූ නිසාය. ඔහු නීතිය හා සාමය යාන්ත්‍රණය නිශ්චල කිරීමට උපදෙස් දුන්නේ නැත. නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ආයතන කඩාවැටීම නිසා ඔවුන් කඩා වැදුණු සෑම රජයේ ගොඩනැඟිල්ලක්ම මැර කල්ලි විසින් පවත්වාගෙන ගියේය.",
        "(1) ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් ස්ථීර ලෙස නීත්‍යානුකූලව නිකුත් කරන ලද උපදෙස්වලට ස්තුතිවන්ත වන්නට නීතිය හා සාමය යාන්ත්‍රණය ක්‍රියාත්මක විය. ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව මගින් අනුමත කරන ලද නියෝගය ආරක්ෂා කර ගැනීමේ අධිෂ්ඨානය රජයේ යාන්ත්‍රණය ප්‍රදර්ශනය කිරීමට පටන් ගත්තේය.",
        "(2) පුළුල් ජනතාව (නිහඬ බහුතරය) අරගලයෙන් ඉවත් වූයේ අවුල් සහගත, ව්‍යාකූල සහ සැලසුම් නොකළ වෙනසකට ක්‍රමානුකූලව බලය මාරු කිරීමට කැමැත්තක් දක්වමිනි.",
        "(3) ශ්‍රී ලංකාවේ නිශ්ශබ්ද බහුතරය සහ දේශපාලනීකරණය වූ ප්‍රභූ පැලැන්තිය සහ මාධ්‍ය තුළ ඔවුන්ගේ කටහඬවල් අතර යන්තම් පරතරයක් ඇති විය.",
        "මාස තුනක \"ගෝ හෝම් ගෝටාබය\" ව්‍යාපාරයේ වැඩි කාලයක් උද්ඝෝෂකයින් සාමකාමී වූ අතර, ඔවුන් උගත් ඉංග්‍රීසි කතා කරන මධ්‍යම පංතියේ අය විය. ඔවුන් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට සයිටම් 24ක් 7ක් පවත්වමින් සිටියා. එහෙත් අවසානයේදී, රැඩිකල් දේශපාලන කොටස් සහ පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය (පෙසප) විසින් හෙල්ලය සහිත ලුම්පන් ව්‍යාපාරයට රිංගා නායකත්වය ලබා ගත්හ.",
        "විනාශ කිරීම්, ගිනි තැබීම්, රජයේ කාර්යාලවලට කඩා වැදීම් සහ ආරක්‍ෂක අංශ සමඟ ඇති වූ ප්‍රචණ්ඩ ගැටුම්වලට වගකිවයුත්තේ අවසාන කොටසයි. නිර්පාක්ෂික සහ අවිහිංසාවාදී පෙලපාලිකරුවන් රළු සහ වාචික වර්ග සැබෑ විප්ලවවාදීන් බව විශ්වාස කරන ලදී.",
        "නමුත් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ධූරයට පත්වීමත් සමඟ නීතිය හා සාමය රැඩිකල් ලෙස වෙනස් විය. ඔහු හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කළ අතර නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කිරීමට සහ රජයේ සහ පෞද්ගලික දේපළවල පරිශුද්ධභාවය ආරක්ෂා කිරීමට සියලු නීත්‍යානුකූල ක්‍රම භාවිතා කිරීමට ආරක්ෂක හමුදාවන්ට නීත්‍යානුකූලව බලය ලබා දුන්නේය.",
        "ඉහළම දක්ෂතාවය සහ අධිෂ්ඨානය පෙන්නුම් කළ පසු, නීතිය හා සාමය යාන්ත්රණය වැඩ කිරීමට පටන් ගත්තේය. කරදර ඇති කරන්නන් ගණනාවක් හඳුනාගෙන අත්අඩංගුවට ගන්නා ලදී. ත්‍රාසජනක ක්‍රියාවක් සඳහා පමණක් වුවද, වෙනත් ආකාරයකින් ව්‍යාකූලත්වයට සහභාගී වීමට ඉඩ ඇති පුද්ගලයින්ට මෙය සුබදායක බලපෑමක් ඇති කළේය. ක්‍රමක්‍රමයෙන් ප්‍රචණ්ඩත්වය ප්‍රශංසා කරන මාධ්‍ය පවා මඳක් මෙනෙහි විය.",
        "එහෙත් තත්ත්වය පාලනය කර ගැනීමට වික්‍රමසිංහට තීරණාත්මක කරුණු කිහිපයක් විසඳීමට සිදුවී ඇත. මේවා වූයේ:",
        "(1) ඉන්ධන සහ විදේශ විනිමය වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟය.",
        "(2) ජාමූඅ සිය ඇපදීමේ පැකේජය අවසන් කිරීමට පෙර චීනය ශ්‍රී ලංකාවට සිය ණය ආපසු ගෙවීම ප්‍රථමයෙන් නැවත කාලසටහන්ගත කළ යුතු බවට IMF හි අවධාරනය",
        "(3) ඇමරිකානු තානාපතිනී ජුලී චුන්ග් ශ්‍රී ලංකාවේ අභ්‍යන්තර කටයුතුවලට මැදිහත් වීම සහ උද්ඝෝෂකයින් සමඟ කටයුතු කිරීමේදී සංයමයක් ඇති කරන ලෙස ඇය නැවත නැවතත් ඉල්ලා සිටීම, පසුව ඔවුන් විසින් රජයේ කාර්යාල ගිනි තැබීම සහ අත්පත් කර ගැනීම සම්පූර්ණයෙන්ම නොසලකා හැරීම.",
        "විදේශ විනිමය නොමැතිකම නිසා තවමත් ඉන්ධන හිඟයක් පවතින නමුත් ජනාධිපතිවරයා එම හිඟයට පිළියම් යොදයි. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට ඇපදීම ප්‍රකාශ කිරීමට හැකිවන පරිදි චීනයෙන් යම් ණය සහනයක් ලබා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව බලාපොරොත්තු වේ. දිගුකාලීනව චීනය ශ්‍රී ලංකා තානාපති ආචාර්ය පාලිත කොහොන මහතාට පෙන්වා දී ඇත්තේ අඩු පොලී අනුපාතයකට සහ දිගු ආපසු ගෙවීමේ කාලයකට ඩොලර් බිලියන 4 ක ණය ලබා දිය හැකි බවයි.",
        "ඇමරිකානු සිවිල් නිදහස් සංගමය විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද කළ යුතු සහ නොකළ යුතු දේ ලැයිස්තුවට අවධානය යොමු කරමින් ඇමරිකානු නියෝජිත ජූලි චුන්ග් ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ විසින් නිහඬ කර ඇති අතර, ඒ අනුව උද්ඝෝෂකයන්ට රජයේ හෝ පෞද්ගලික දේපළ පවා අත්පත් කර ගැනීම හෝ විනාශ කිරීම නීති විරෝධී ය. . ඉහළ දේශපාලන විචාරකයින් දැන් ප්‍රචණ්ඩත්වය අවුලුවාලීමේ දූතයාගේ යැයි කියන භූමිකාව ගැන සඳහන් කරන අතර එය ශ්‍රී ලංකාව අස්ථාවර කිරීමට සහ ආධිපත්‍යය දැරීමේ විශාල සැලසුමක කොටසක් දැයි කල්පනා කරති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "දහස්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්ෂල් සරත් ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහලයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1988-89",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය ගෙදර යන්න",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හදිසි තත්වයක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාලිත කොහොන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 4 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු සිවිල් නිදහස සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"அமைதியான போராட்டக்காரர்கள்\" என்று அழைக்கப்படுபவர்களால் தீயிட்டு நாசப்படுத்துதல் போன்ற மிகவும் காட்டுமிராண்டித்தனமான செயல், ஆயிரக்கணக்கான புத்தகங்கள் மற்றும் அரிய பொருள்களை வைத்திருந்த அப்போதைய பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்தை எரித்ததாகும்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "ஜுலை 9 அன்று, இலங்கையானது கச்சா மக்கள் சக்தியின் மூலம் ஒரு புரட்சிக்கு உட்படுவது போல் தோன்றியது. திறமையற்ற ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பதவி விலகுமாறு வற்புறுத்துவதற்காக கொழும்பில் பாரிய மக்கள் திரண்டிருந்தனர். ஜனாதிபதி மாளிகை, ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் பிரதமர் அலுவலகம் தாக்கப்பட்டு, சேதப்படுத்தப்பட்டு, ஆக்கிரமிக்கப்பட்டன. ஆனால் மிகவும் காட்டுமிராண்டித்தனமான செயல், ஆயிரக்கணக்கான புத்தகங்கள் மற்றும் அரிய பொருள்களை வைத்திருந்த பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்தை எரித்ததாகும்.",
        "அதிர்ச்சியளிக்கும் வகையில், பாராளுமன்றத்தில் எதிர்க்கட்சி உறுப்பினரும் முன்னாள் இராணுவத் தளபதியுமான பீல்ட் மார்ஷல் சரத் பொனேஸ்கா, கட்டளைகளுக்குக் கீழ்ப்படிய வேண்டாம் என்று துருப்புக்களிடம் வேண்டுகோள் விடுத்தார். உதவாத மேற்கத்திய இராஜதந்திரிகள், \"அமைதியான எதிர்ப்பாளர்கள்\" என்று அழைக்கப்படுபவர்களால் ஈடுபடும் தீ வைப்பு மற்றும் நாசவேலைகளுக்கு கண்மூடித்தனமாக, எதிர்ப்பாளர்களைத் தடுக்க சக்தியைப் பயன்படுத்த வேண்டாம் என்று அரசாங்கத்தை வலியுறுத்தினர்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ச அரசாங்கம் விரைவில் தத்தளித்தது. ஜனாதிபதி சிங்கப்பூருக்கு தப்பிச் சென்று அங்கிருந்து மின்னஞ்சலில் ராஜினாமா செய்தார். 1962, 1971 மற்றும் 1988-89 ஆம் ஆண்டுகளில் மேற்கொள்ளப்பட்ட முயற்சிகள் தோல்வியடைந்ததால், இலங்கை தனது முதல் வெற்றிகரமான புரட்சியைக் கொண்டிருந்தது, ஊடகங்கள் குவிந்தன. வெறுக்கப்பட்ட ராஜபக்சக்கள் நாடுகடத்தப்பட்டு, சாமானியர்களை சாரதி இருக்கையில் அமர்த்தி நாடு புதிய ஒழுங்கின் வாசலில் இருப்பதாகக் கருதப்பட்டது.",
        "வழக்கமான அரசியல்வாதிகள் கிளர்ச்சியாளர்களின் முகாமுக்கு \"யாத்திரை\" சென்றனர். உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச ஊடகங்கள், அரகலயாவிற்கு (போராட்டத்திற்கான சிங்கள வார்த்தை) ஹோசன்னாவைப் பாடின, அதே நேரத்தில் கிளர்ச்சியாளர்கள் செய்த நாசவேலைகள் மற்றும் தீவைப்புகளை முற்றிலுமாக இருட்டடிப்பு செய்தன.",
        "இருப்பினும், அதற்கெல்லாம், அரகலயா சில நாட்களில் வெளியேறியது. \"புரட்சி\" தோல்வியடைந்தது மக்களின் அழுத்தத்தால் அல்ல, அது உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச ஊடகங்களில் சித்தரிக்கப்பட்டது, மாறாக ஒரு பாதுகாப்பற்ற ஜனாதிபதி சண்டையின்றி உள்ளே நுழைந்ததால். புரட்சிக்கு மக்களின் ஆதரவும் இல்லை. இயக்கத்தின் தீவிரத் தலைமையால் தீக்குளிப்பு மற்றும் சட்டமீறல் ஆகியவற்றால் பொது மக்கள் திகைத்துப் போயினர்.",
        "இலங்கை வெகுஜனங்கள் அவ்வப்போது அரசாங்கங்களை மாற்ற விரும்புகிறார்கள், ஆனால் வாக்குப்பெட்டி மூலம் மட்டுமே. அவர்கள் எப்போதும் கிளர்ச்சிகளை எதிர்த்தார்கள். 1962, 1971 மற்றும் 1988-89 இல் நடந்த கிளர்ச்சிகள் மக்களின் ஆதரவு இல்லாததால் தோல்வியடைந்தன.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மக்கள் அழுத்தத்தினால் தப்பியோடவில்லை மாறாக அவர் தன் மீதான நம்பிக்கையை இழந்துவிட்டார். சட்டம்-ஒழுங்கு இயந்திரத்திற்கு அவர் எந்த உத்தரவும் பிறப்பிக்கவில்லை, இதனால் அது அசையாமல் இருந்தது. சட்ட அமலாக்க அமைப்புகளின் சரிவு காரணமாக அவர்கள் தாக்கிய ஒவ்வொரு அரசாங்க கட்டிடத்தையும் கும்பல் இயக்கியது.",
        "(1) ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடமிருந்து உறுதியான சட்டப்பூர்வமாக வழங்கப்பட்ட அறிவுறுத்தல்களின் காரணமாக சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கு இயந்திரங்கள் ஒன்றிணைந்தன. அரசமைப்புச் சட்டத்தால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட உத்தரவைப் பாதுகாப்பதற்கான உறுதியை அரசு இயந்திரம் வெளிப்படுத்தத் தொடங்கியது.",
        "(2) பரந்த வெகுஜனங்கள் (அமைதியான பெரும்பான்மையினர்) ஒழுங்கற்ற, குழப்பமான மற்றும் திட்டமிடப்படாத மாற்றத்திற்கு ஒழுங்கான அதிகார பரிமாற்றத்தை விரும்பி போராட்டத்தில் இருந்து விலகினர்.",
        "(3) மௌனமான பெரும்பான்மையினருக்கும் இலங்கையின் அரசியல்மயமாக்கப்பட்ட உயரடுக்கிற்கும் ஊடகங்களில் அவர்களின் ஊதுகுழல்களுக்கும் இடையில் கொட்டாவி இடைவெளி ஏற்பட்டது.",
        "மூன்று மாத “கோ ஹோம் கோட்டாபய” இயக்கத்தின் பெரும்பகுதிக்கு, கிளர்ச்சியாளர்கள் அமைதியான முறையில் இருந்தனர், அவர்கள் படித்த ஆங்கிலம் பேசும் நடுத்தர வர்க்கத்தைச் சேர்ந்தவர்கள். அவர்கள் ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு முன்பாக 24 முறை 7 முற்றுகைப் போராட்டங்களை நடத்தினர். ஆனால் இறுதியில், தீவிர அரசியல் கூறுகள் மற்றும் முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி (FSP) தலைமையிலான லும்பன் இயக்கத்தில் ஊடுருவி தலைமையை கைப்பற்றியது.",
        "காழ்ப்புணர்ச்சி, தீவைப்பு, அரசு அலுவலகங்களைத் தாக்குதல் மற்றும் பாதுகாப்புப் படைகளுடனான வன்முறை மோதல்களுக்குப் பொறுப்பானவர்கள் பிந்தைய பிரிவுதான். அரசியலற்ற மற்றும் வன்முறையற்ற ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் முரட்டுத்தனமான மற்றும் குரல் வகைகளை உண்மையான புரட்சியாளர்கள் என்று நம்பினர்.",
        "ஆனால் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றதும் சட்டம் ஒழுங்கு நிலைமையில் பெரும் மாற்றம் ஏற்பட்டது. அவர் அவசரகால நிலையை அறிவித்தார் மற்றும் சட்டம் ஒழுங்கை பராமரிக்கவும், அரசு மற்றும் தனியார் சொத்துக்களின் புனிதத்தைப் பாதுகாக்கவும் அனைத்து முறையான வழிமுறைகளைப் பயன்படுத்தவும் பாதுகாப்புப் படைகளுக்கு சட்டப்பூர்வமாக அதிகாரம் அளித்தார்.",
        "மேலிடம் உறுதியையும் உறுதியையும் காட்டியவுடன், சட்டம் ஒழுங்கு இயந்திரம் வேலை செய்யத் தொடங்கியது. பிரச்சனை ஏற்படுத்தியவர்கள் அடையாளம் காணப்பட்டு கைது செய்யப்பட்டனர். இது ஒரு சிறிய சாகசத்திற்காக மட்டுமே கூட கலகத்தில் கலந்து கொள்ளும் மக்கள் மீது ஒரு நல்ல விளைவை ஏற்படுத்தியது. படிப்படியாக, வன்முறையைப் பாராட்டிய ஊடகங்கள் கூட சற்று மெலிந்தன.",
        "ஆனால் நிலைமையை கட்டுக்குள் கொண்டு வர, விக்கிரமசிங்க சில முக்கியமான பிரச்சினைகளை கையாள வேண்டியிருந்தது. இவை எல்லாம்:",
        "(1) எரிபொருள் மற்றும் அந்நியச் செலாவணி போன்ற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பற்றாக்குறை.",
        "(2) சர்வதேச நாணய நிதியம் தனது பிணை எடுப்புப் பொதியை இறுதி செய்வதற்கு முன்னர், சீனா இலங்கைக்கான கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதை முதலில் மாற்றியமைக்க வேண்டும் என்று சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் வலியுறுத்தல்",
        "(3) இலங்கையின் உள்விவகாரங்களில் அமெரிக்கத் தூதுவர் ஜூலி சுங்கின் தலையீடு மற்றும் கிளர்ச்சியாளர்களைக் கையாள்வதில் நிதானத்தைக் கடைப்பிடிக்குமாறு அவர் மீண்டும் மீண்டும் கோரிக்கை விடுத்தார், அதே சமயம் பிந்தையவர்கள் அரசாங்க அலுவலகங்கள் தீவைத்து ஆக்கிரமிப்பு செய்வதை முற்றாகப் புறக்கணித்தார்.",
        "அந்நியச் செலாவணி பற்றாக்குறையால் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு நிலவி வருகின்ற போதிலும், ஜனாதிபதி பற்றாக்குறையை நிவர்த்தி செய்கிறார். சர்வதேச நாணய நிதியம் தனது பிணையெடுப்பை அறிவிக்க சீனாவிடம் இருந்து சில கடன் நிவாரணம் கிடைக்கும் என்று இலங்கை நம்பிக்கை கொண்டுள்ளது. நீண்ட காலமாக, சீனா இலங்கையின் தூதுவர் டாக்டர் பாலித கொஹோனவிடம் 4 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் கடனை குறைந்த வட்டி விகிதத்திலும் நீண்ட திருப்பிச் செலுத்தும் காலத்திலும் வழங்க முடியும் என்று சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "அமெரிக்க தூதர் ஜூலி சுங், அமெரிக்க சிவில் லிபர்ட்டி யூனியனால் வெளியிடப்பட்ட செய்ய வேண்டியவை மற்றும் செய்யக்கூடாதவைகளின் பட்டியலுக்கு தனது கவனத்தை ஈர்ப்பதன் மூலம் ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவால் மௌனமாக்கப்பட்டுள்ளார். . உயர்மட்ட அரசியல் விமர்சகர்கள் இப்போது வன்முறையைத் தூண்டுவதில் தூதுவரின் பங்கைக் குறிப்பிடுகின்றனர், மேலும் இது இலங்கையை ஸ்திரமின்மை மற்றும் ஆதிக்கம் செலுத்துவதற்கான ஒரு பெரிய வடிவமைப்பின் ஒரு பகுதியாக இருந்ததா என்று ஆச்சரியப்படுகிறார்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்ஷல் சரத் பொனேஸ்கா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1988-89",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய வீட்டுக்கு போ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாலித கொஹோன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "4 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க சிவில் லிபர்டீஸ் யூனியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}