{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131068",
  "time_ut": 1657281756,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்தியாவின் தேசிய பாதுகாப்பு மன்றத்தின் பிரதி தேசிய பாதுகாப்பு ஆலோசகர் மட்ட 6 ஆவது மாநாடு வெற்றிகரமாக நிறைவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Deputy National Security Adviser Level 6 Conference of National Security Council of India successfully concluded",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "India, Maldives, Mauritius and Sri Lanka successfully completed the 6th Deputy National Security Adviser Level Conference organized by National Security Council of India in Kochi on Thursday (07).",
        "India's Deputy National Security Adviser Shri Vikram Mishri, Maldives Foreign Secretary Ahmed Ladeep, Mauritius Prime Minister's Office Chief Attaché for Security Affairs Joythishthir Thekka and Sri Lankan Defense Forces Chief General Shavendra Silva presided over their delegations.",
        "Commodore MH Nishantha Peiris, Director of Foreign Affairs, Director of Maritime Operations and Acting Secretary of the Sri Lanka Navy, represented the Colombo Secretariat of the Colombo Defense Group and participated in the conference.",
        "Meanwhile, the delegation from Bangladesh was led by the Chief Security Officer of the Armed Forces, Lt. Gen. Wager Ush Shaman, while the Chief of Defense Forces of Seychelles, Simon Archangel Dine represented Seychelles in this conference.",
        "Implementation of the Roadmap for Cooperation for the period 2022 - 2023 and the 5th National Security Adviser-level Conference of the Colombo Joint Security Group held in the Maldives on 9-10 March 2022 on maritime security and security, countering terrorism and radicalisation, combating trafficking and transnational organized crime, cyber security, critical infrastructure It is noteworthy that the participants in the conference discussed technical security, humanitarian aid and disaster relief."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "National Security Council of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kochi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shri Vikram Mishri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ahmed Ladeep",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mauritius",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Defense Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Secretariat of the Colombo Defense Group",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Armed Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wager Ush Shaman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense Forces of Seychelles",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9-10 March 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාවේ ජාතික ආරක්ෂක කවුන්සිලයේ නියෝජ්‍ය ජාතික ආරක්ෂක උපදේශක 6 වන මට්ටමේ සමුළුව සාර්ථකව අවසන් විය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "කොළඹ ආරක්ෂක කණ්ඩායමේ සාමාජික රටවල් වන ඉන්දියාව, මාලදිවයින, මොරිෂස් සහ ශ්‍රී ලංකාව, ඉන්දියාවේ ජාතික ආරක්ෂක කවුන්සිලය විසින් සංවිධානය කරන ලද 6 වැනි නියෝජ්‍ය ජාතික ආරක්ෂක උපදේශක මට්ටමේ සමුළුව බ්‍රහස්පතින්දා (07) කොචි හි දී සාර්ථකව අවසන් කර ඇත.",
        "ඉන්දියාවේ නියෝජ්‍ය ජාතික ආරක්ෂක උපදේශක ශ්‍රී වික්‍රම් මිශ්‍රි, මාලදිවයිනේ විදේශ ලේකම් අහමඩ් ලදීප්, මොරිෂස් අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයේ ආරක්ෂක කටයුතු පිළිබඳ ප්‍රධාන අනුයුක්ත ජොයිතිෂ්තීර් තේක්කා සහ ශ්‍රී ලංකා ආරක්ෂක හමුදා ප්‍රධානී ජෙනරාල් ශවේන්ද්‍ර සිල්වා යන මහත්වරු ඔවුන්ගේ දූත පිරිසේ මුලසුන දැරූහ.",
        "විදේශ කටයුතු අධ්‍යක්ෂ, සමුද්‍රීය මෙහෙයුම් අධ්‍යක්ෂ සහ ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවේ වැඩබලන ලේකම් කොමදෝරු එම් එච් නිශාන්ත පීරිස් මහතා කොළඹ ආරක්ෂක කණ්ඩායමේ කොළඹ ලේකම් කාර්යාලය නියෝජනය කරමින් මෙම සමුළුවට සහභාගී විය.",
        "මේ අතර, බංගලාදේශයේ සිට පැමිණි දූත පිරිස ත්‍රිවිධ හමුදාවේ ප්‍රධාන ආරක්ෂක නිලධාරී ලුතිනන් ජෙනරාල් වේගර් උෂ් ෂාමන් විසින් මෙහෙයවන ලද අතර, සීෂෙල්ස් හි ආරක්ෂක හමුදා ප්‍රධානී, සයිමන් ආර්චන්ජල් ඩයින් මෙම සමුළුව සඳහා සීෂෙල්ස් නියෝජනය කළේය.",
        "2022 - 2023 කාලසීමාව සඳහා සහයෝගීතාව සඳහා වූ මාර්ග සිතියම ක්‍රියාත්මක කිරීම සහ 2022 මාර්තු 9-10 දක්වා මාලදිවයිනේ පැවති කොළඹ ආරක්ෂක කණ්ඩායමේ 5 වන ජාතික ආරක්ෂක උපදේශක මට්ටමේ සමුළුව, සමුද්‍රීය ආරක්ෂාව සහ ආරක්ෂාව, ත්‍රස්තවාදය සහ රැඩිකල්කරණයට එරෙහිව සටන් කිරීම, ජාවාරම් සහ ජාත්‍යන්තරයට එරෙහිව සටන් කිරීම. සංවිධානාත්මක අපරාධ, සයිබර් ආරක්ෂාව, තීරණාත්මක යටිතල පහසුකම් සමුළුවට සහභාගී වූවන් තාක්ෂණික ආරක්ෂාව, මානුෂීය ආධාර සහ ආපදා සහන පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාවේ ජාතික ආරක්ෂක කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොචි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී වික්‍රම් මිශ්‍රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අහමඩ් ලදීප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොරිෂස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආරක්ෂක හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ආරක්ෂක කණ්ඩායමේ කොළඹ ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සන්නද්ධ හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wager Ush Shaman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීෂෙල්ස් ආරක්ෂක හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු 9-10",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியாவின் தேசிய பாதுகாப்பு மன்றத்தின் பிரதி தேசிய பாதுகாப்பு ஆலோசகர் மட்ட 6 ஆவது மாநாடு வெற்றிகரமாக நிறைவு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இந்தியாவின் தேசிய பாதுகாப்பு மன்றத்தினால் (07)வியாழக்கிழமை கொச்சியில் ஒழுங்கமைக்கப்பட்டிருந்த பிரதி தேசிய பாதுகாப்பு ஆலோசகர் மட்டத்திலான 6 ஆவது மாநாட்டினை, கொழும்பு பாதுகாப்பு குழுமத்தின் உறுப்பு நாடுகளான இந்தியா, மாலைதீவு, மொரீஷியஸ் மற்றும் இலங்கை ஆகியவை வெற்றிகரமாக நிறைவுசெய்துள்ளன.",
        "இந்திய பிரதி தேசிய பாதுகாப்பு ஆலோசகர் ஸ்ரீ விக்ரம் மிஷ்ரி,  மாலைதீவு வெளியுறவுச் செயலாளர் அஹ்மட் லதீப், மொரீஷியஸ் பிரதமர் அலுவலக பாதுகாப்பு விவகாரங்களுக்கான தலைமை இணைப்பாளர் ஜொய்திஷ்டீர் தெக்கா, இலங்கை பாதுகாப்பு படைகளின் பிரதானி ஜெனரல் சவேந்திர சில்வா ஆகியோர் தமது பேராளர்களுக்கு தலைமை தாங்கியிருந்தனர்.",
        "இலங்கை கடற்படையின் வெளியுறவுகளுக்கான பணிப்பாளரும் கடல் சார் நடவடிக்கை பணிப்பாளரும் பதில் செயலாளருமான கொமடோர் எம்.எச்.நிஷாந்த பீரிஸ் கொழும்பு பாதுகாப்பு கூட்டுக்குழுமத்தின் கொழும்பு செயலகத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தி இம்மாநாட்டில் பங்கேற்றிருந்தார்.",
        "இதேவேளை பங்களாதேஷைச் சேர்ந்த பேராளர்களுக்கு ஆயுத படைப் பிரிவின் தலைமை பாதுகாப்பு அதிகாரி லெப்டினன்ட் ஜெனரல் வேகர் உஷ் ஷமான் தலைமை தாங்கியிருந்த அதேநேரம் சிஷெல்ஸ் பாதுகாப்பு படைகளின் பிரதானி  சைமன் அர்ச்சங்கே டைன் சிஷெல்ஸை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தி இந்த மாநாட்டில் பங்கேற்றிருந்தார்.",
        "2022 - 2023 காலப்பகுதிக்கான ஒத்துழைப்புக்கான வழி வரைபடத்தினை அமுல்படுத்துதல் மற்றும் 2022 மார்ச் 9-10 ஆகிய திகதிகளில் மாலைதீவுகளில் நடைபெற்ற கொழும்பு பாதுகாப்பு கூட்டுக்குழும தேசிய பாதுகாப்பு ஆலோசகர் மட்டத்திலான 5 வது மாநாட்டில் கடல் பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாவல், பயங்கரவாத மற்றும் அடிப்படைவாத ஒழிப்பு , கடத்தல்கள் மற்றும் நாடுகடந்த திட்டமிடப்பட்ட குற்றங்களுடன் போராடுதல் , இணையப் பாதுகாப்பு, முக்கிய உட்கட்டமைப்புகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப பாதுகாப்பு , மனிதாபிமான உதவி மற்றும் அனர்த்த நிவாரணம் ஆகியவை தொடர்பாக இம்மாநாட்டில் பங்கேற்றிருந்தவர்களால் கலந்துரையாடப்பட்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்திய தேசிய பாதுகாப்பு கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ விக்ரம் மிஸ்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அகமது லதீப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொரீஷியஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பாதுகாப்பு படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெளிநாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பாதுகாப்பு குழுவின் கொழும்பு செயலகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயுதப்படைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாகர் உஷ் ஷமன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீஷெல்ஸின் பாதுகாப்புப் படைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9-10 மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}