{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78170",
  "time_ut": 1655924760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Indian Delegation led by  Foreign Secretary  Vinay Kwatra has in-depth discussion  with Prime  Minister Ranil Wickremesinghe on the Sri Lankan economy and efforts undertaken by the Government of Sri Lanka towards achieving economic recovery.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Indian Delegation led by  Foreign Secretary  Vinay Kwatra has in-depth discussion  with Prime  Minister Ranil Wickremesinghe on the Sri Lankan economy and efforts undertaken by the Government of Sri Lanka towards achieving economic recovery.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "(Text of Press Release Issued by the High Commission of India in Colombo  on June 23rd 2022 regarding the Visit of a delegation led by Foreign Secretary Vinay Kwatra to Colombo)",
        "A delegation of senior Government of India officials, led by Mr. Vinay Kwatra, Foreign Secretary, and consisting of Shri Ajay Seth, Secretary, Department of Economic Affairs, Dr. V. Anantha Nageswaran, Chief Economic Advisor and Mr. Kartik Pande, Joint Secretary, Indian Ocean Region, Ministry of External Affairs visited Colombo on 23 June 2022.",
        "2.     The delegation had meetings with H.E. Gotabaya Rajapaksa, President of Sri Lanka and H.E. Ranil Wickremesinghe, Prime Minister of Sri Lanka during the visit. The talks between the two sides were held in a frank, cordial and constructive manner.",
        "3.     The Indian delegation underscored that the unprecedented recent economic, financial and humanitarian assistance of over US$ 3.5 billion to the people of Sri Lanka was guided by ‘Neighbourhood First’ policy and Security and Growth for All in the Region (SAGAR) vision of Prime Minister Shri Narendra Modi.",
        "4.     During the call on President Gotabaya Rajapaksa, the Indian side thanked the President of Sri Lanka for his commitment to the development of India-Sri Lanka bilateral relations. Both sides had a productive exchange of views on the current economic situation in Sri Lanka as well as India’s ongoing support.",
        "In the meeting with Prime Minister Ranil Wickremesinghe, the two sides had an in-depth discussion on the Sri Lankan economy and efforts undertaken by the Government of Sri Lanka towards achieving economic recovery. In this context, both sides highlighted the importance of promoting India-Sri Lanka investment partnership including in the fields of infrastructure, connectivity, renewable energy and deepening economic linkages between the two countries.",
        "5.     The Foreign Secretary of India also had a separate meeting with his Sri Lankan counterpart, Ambassador Aruni Wijewardena. They agreed to work in close coordination towards strengthening diplomatic engagement and undertaking a bilateral visit at an early date.",
        "6.     The Sri Lankan side appreciated the consistent support of the Government and people of India over the past few years in a variety of fields such as counter-terrorism, maritime security, disaster management, humanitarian assistance, development cooperation, commercial engagement and people-to-people ties.",
        "7.     It may be recalled that development assistance extended by India stands at over USD 5 billion with more than USD 600 million being in grants, which include the Sri Lanka Unique Digital Identity Project. India continues to be the largest source of tourism for Sri Lanka.",
        "8.     Sri Lankan side also welcomed the support extended by India during the meetings at the IMF in March this year and on subsequent occasions in different forums including regional and plurilateral organizations. They further acknowledged the initiatives taken by the Indian leadership in encouraging other countries to support Sri Lanka in dealing with the post-COVID normalization of economic activity."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Indian Delegation",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Vinay Kwatra",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "the Government of Sri Lanka",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Text of Press Release Issued",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 23rd 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vinay Kwatra",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vinay Kwatra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shri Ajay Seth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Department of Economic Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "V. Anantha Nageswaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kartik Pande",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian Ocean Region",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "H.E. Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US$ 3.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "SAGAR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shri Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aruni Wijewardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "an early date",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past few years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over USD 5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Unique Digital Identity Project",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ ලේකම් විනේ ක්වාත්‍රා ප්‍රමුඛ ඉන්දීය දූත පිරිස ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත් වීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා රජය ගෙන ඇති ප්‍රයත්නයන් පිළිබඳව අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සමඟ ගැඹුරු සාකච්ඡාවක නිරත වූහ.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "(විදේශ ලේකම් විනේ ක්වාත්‍රා ප්‍රමුඛ දූත පිරිසක් කොළඹට පැමිණීම සම්බන්ධයෙන් 2022 ජුනි 23 වැනි දින කොළඹ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය විසින් නිකුත් කරන ලද මාධ්‍ය නිවේදනයේ පාඨය)",
        "විදේශ ලේකම් විනේ ක්වාත්‍රා මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් සහ ආර්ථික කටයුතු දෙපාර්තමේන්තුවේ ලේකම් ශ්‍රී අජේ සෙත්, ප්‍රධාන ආර්ථික උපදේශක ආචාර්ය වී.අනන්ත නාගේස්වරන් සහ ඒකාබද්ධ කාර්තික් පාණ්ඩේ යන මහත්වරුන්ගෙන් සමන්විත ඉන්දීය රජයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන්ගේ නියෝජිත පිරිසක් විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ඉන්දීය සාගර කලාපයේ ලේකම් 2022 ජුනි 23 වැනි දින කොළඹට පැමිණියා.",
        "2. නියෝජිත පිරිස එච්.ඊ. ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ එච්. මෙම සංචාරයේදී ශ්‍රී ලංකා අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා. දෙපාර්ශ්වය අතර සාකච්ඡා පැවැත්වුණේ අවංකව, සුහදව හා නිර්මාණශීලීව ය.",
        "3. ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට පෙර නොවූ විරූ ලෙස මෑත කාලීනව ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.5 කට අධික ආර්ථික, මූල්‍ය සහ මානුෂීය ආධාර 'අසල්වැසි ප්‍රථම' ප්‍රතිපත්තිය සහ කලාපයේ සැමට ආරක්ෂාව සහ වර්ධනය (සාගර්) දැක්ම මගින් මඟ පෙන්වනු ලැබූ බව ඉන්දීය නියෝජිත පිරිස අවධාරනය කළහ. අගමැති ශ්‍රී නරේන්ද්‍ර මෝදි.",
        "4. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමුවූ අවස්ථාවේදී ඉන්දීය පාර්ශවය ඉන්දීය ශ්‍රී ලංකා ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා වර්ධනයට කැපවීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයාට ස්තුතිය පුද කළේය. ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය මෙන්ම ඉන්දියාවේ අඛණ්ඩ සහයෝගය පිළිබඳව දෙපාර්ශවයම ඵලදායී අදහස් හුවමාරු කර ගත්හ.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සමඟ පැවති සාකච්ඡාවේදී දෙපාර්ශවය අතර ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත් වීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා රජය ගෙන ඇති ප්‍රයත්නයන් පිළිබඳව ගැඹුරින් සාකච්ඡා කර තිබේ. මෙම සන්දර්භය තුළ, යටිතල පහසුකම්, සම්බන්ධතා, පුනර්ජනනීය බලශක්ති සහ දෙරට අතර ආර්ථික සබඳතා ගැඹුරු කිරීම යන ක්ෂේත්‍ර ඇතුළුව ඉන්දියා-ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන හවුල්කාරිත්වය ප්‍රවර්ධනය කිරීමේ වැදගත්කම දෙපාර්ශ්වයම අවධාරණය කළහ.",
        "5. ඉන්දියාවේ විදේශ ලේකම්වරයා ද ශ්‍රී ලංකා තානාපති අරුණි විජේවර්ධන මහත්මිය සමඟ වෙනම සාකච්ඡාවක් පැවැත්වීය. රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික කටයුතු ශක්තිමත් කිරීම සඳහා සමීප සම්බන්ධීකරණයකින් කටයුතු කිරීමටත්, කඩිනමින් ද්විපාර්ශ්වික සංචාරයක් සිදු කිරීමටත් ඔවුහු එකඟ වූහ.",
        "6. ත්‍රස්තවාදයට එරෙහි වීම, සමුද්‍රීය ආරක්ෂාව, ආපදා කළමනාකරණය, මානුෂීය ආධාර, සංවර්ධන සහයෝගීතාව, වාණිජ කටයුතු සහ ජනතාව වැනි විවිධ ක්ෂේත්‍රවල පසුගිය වසර කිහිපය තුළ ඉන්දීය රජය සහ ජනතාව දක්වන අඛණ්ඩ සහයෝගය ශ්‍රී ලංකා පාර්ශ්වය අගය කළේය. මිනිසුන් අතර බැඳීම්.",
        "7. ශ්‍රී ලංකා අනන්‍ය ඩිජිටල් අනන්‍යතා ව්‍යාපෘතිය ඇතුළුව ඩොලර් මිලියන 600කට වැඩි ප්‍රදානයන් සමඟ ඉන්දියාව විසින් ලබා දෙන සංවර්ධන ආධාර ඩොලර් බිලියන 5කට වඩා වැඩි බව සිහිපත් කළ හැකිය. ශ්‍රී ලංකාව සඳහා විශාලතම සංචාරක ප්‍රභවය ඉන්දියාව දිගටම පවතී.",
        "8. මෙම වසරේ මාර්තු මාසයේ ජාමූඅ රැස්වීම්වලදී සහ ඉන් අනතුරුව කලාපීය සහ බහුපාර්ශ්වික සංවිධාන ඇතුළු විවිධ සංසදවලදී ඉන්දියාව ලබා දුන් සහයෝගය ශ්‍රී ලංකා පාර්ශ්වය විසින් පිළිගනු ලැබීය. පශ්චාත් කොවිඩ් ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් සාමාන්‍යකරණය කිරීම සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කිරීමේදී ශ්‍රී ලංකාවට සහය දැක්වීමට අනෙකුත් රටවල් දිරිමත් කිරීමේදී ඉන්දීය නායකත්වය විසින් ගෙන ඇති මුලපිරීම් ඔවුන් තවදුරටත් පිළිගෙන ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දීය නියෝජිත කණ්ඩායම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "විනේ ක්වාත්‍රා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිකුත් කරන ලද මාධ්‍ය නිවේදනයේ පෙළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ කොමසාරිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විනේ ක්වාත්‍රා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විනේ ක්වාත්‍රා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී අජේ සෙත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික කටයුතු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වී.අනන්ත නාගේස්වරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාර්තික් පාණ්ඩේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු සාගර කලාපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඔහු. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සාගර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අරුණි විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුල් දිනයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD බිලියන 5 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අනන්‍ය ඩිජිටල් අනන්‍යතා ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் பொருளாதாரம் மற்றும் பொருளாதார மீட்சியை அடைவதற்காக இலங்கை அரசாங்கம் மேற்கொண்டுள்ள முயற்சிகள் குறித்து பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுடன் வெளிவிவகார செயலாளர் வினய் குவாத்ரா தலைமையிலான இந்திய தூதுக்குழுவினர் ஆழமாக கலந்துரையாடியுள்ளனர்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "(வெளியுறவுச் செயலர் வினய் குவாத்ரா தலைமையிலான தூதுக்குழுவின் கொழும்பு வருகை குறித்து 23 ஜூன் 2022 அன்று கொழும்பில் உள்ள இந்திய உயர்ஸ்தானிகராலயத்தால் வெளியிடப்பட்ட செய்திக்குறிப்பு உரை)",
        "திரு.வினய் குவாத்ரா, வெளியுறவுச் செயலர் தலைமையில், பொருளாதார விவகாரத் துறைச் செயலர் ஸ்ரீ அஜய் சேத், தலைமைப் பொருளாதார ஆலோசகர் டாக்டர். வி. அனந்த நாகேஸ்வரன் மற்றும் இணைத் திரு. கார்த்திக் பாண்டே ஆகியோர் அடங்கிய இந்திய அரசின் மூத்த அதிகாரிகள் குழு. இந்தியப் பெருங்கடல் பிராந்தியத்தின் செயலாளர், வெளிவிவகார அமைச்சு 23 ஜூன் 2022 அன்று கொழும்புக்கு விஜயம் செய்தார்.",
        "2. தூதுக்குழு H.E. உடன் சந்திப்புகளை நடத்தியது. இலங்கை ஜனாதிபதி கோத்தபய ராஜபக்ச மற்றும் எச்.இ. இந்த விஜயத்தின் போது இலங்கை பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்கே. இரு தரப்புக்கும் இடையேயான பேச்சுவார்த்தைகள் வெளிப்படையாகவும், சுமுகமாகவும், ஆக்கப்பூர்வமாகவும் நடைபெற்றன.",
        "3. இலங்கை மக்களுக்கு முன்னெப்போதும் இல்லாத வகையில் அண்மைக்காலமாக 3.5 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் பொருளாதார, நிதி மற்றும் மனிதாபிமான உதவிகள் வழங்கப்பட்டுள்ளமை 'அண்டை நாடு முதல்' கொள்கை மற்றும் பிராந்தியத்தில் உள்ள அனைவருக்கும் பாதுகாப்பு மற்றும் வளர்ச்சி (SAGAR) பார்வையால் வழிநடத்தப்பட்டது என்பதை இந்திய பிரதிநிதிகள் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டியுள்ளனர். பிரதமர் திரு நரேந்திர மோடி.",
        "4. ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுடனான அழைப்பின் போது, ​​இந்திய-இலங்கை இருதரப்பு உறவுகளை மேம்படுத்துவதற்கான அர்ப்பணிப்புக்காக இலங்கை ஜனாதிபதிக்கு இந்தியத் தரப்பு நன்றி தெரிவித்தது. இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நிலை மற்றும் இந்தியாவின் தற்போதைய ஆதரவு குறித்து இரு தரப்பினரும் ஆக்கப்பூர்வமான கருத்துக்களை பரிமாறிக் கொண்டனர்.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுடனான சந்திப்பின் போது, ​​இலங்கையின் பொருளாதாரம் மற்றும் பொருளாதார மீட்சியை அடைவதற்காக இலங்கை அரசாங்கம் மேற்கொண்டுள்ள முயற்சிகள் குறித்து இரு தரப்பினரும் ஆழமாக கலந்துரையாடினர். இந்தச் சூழலில், உள்கட்டமைப்பு, இணைப்பு, புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி மற்றும் இரு நாடுகளுக்கு இடையேயான ஆழமான பொருளாதாரத் தொடர்புகள் உள்ளிட்ட துறைகளில் இந்தியா-இலங்கை முதலீட்டு பங்காளித்துவத்தை மேம்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை இரு தரப்பினரும் எடுத்துரைத்தனர்.",
        "5. இந்திய வெளிவிவகாரச் செயலாளரும் இலங்கைத் தூதுவர் அருணி விஜேவர்தனவைத் தனியே சந்தித்துப் பேசினார். இராஜதந்திர நிச்சயதார்த்தத்தை வலுப்படுத்துவதற்கும், இருதரப்பு பயணத்தை விரைவில் மேற்கொள்வதற்கும் நெருக்கமான ஒருங்கிணைப்புடன் பணியாற்ற அவர்கள் ஒப்புக்கொண்டனர்.",
        "6. பயங்கரவாத எதிர்ப்பு, கடல்சார் பாதுகாப்பு, பேரிடர் மேலாண்மை, மனிதாபிமான உதவி, வளர்ச்சி ஒத்துழைப்பு, வணிக ஈடுபாடு மற்றும் மக்கள்- போன்ற பல்வேறு துறைகளில் கடந்த சில ஆண்டுகளாக இந்திய அரசு மற்றும் மக்களின் நிலையான ஆதரவை இலங்கை தரப்பு பாராட்டியது. மக்கள் உறவுகள்.",
        "7. இந்தியாவினால் வழங்கப்பட்ட அபிவிருத்தி உதவியானது 5 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களுக்கு மேல் உள்ளதுடன், 600 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களுக்கும் அதிகமான மானியங்கள் வழங்கப்பட்டுள்ளன. இலங்கைக்கான மிகப்பெரிய சுற்றுலா ஆதாரமாக இந்தியா தொடர்ந்தும் இருந்து வருகிறது.",
        "8. இந்த ஆண்டு மார்ச் மாதம் சர்வதேச நாணய நிதியத்தில் நடைபெற்ற கூட்டங்களின் போது இந்தியா வழங்கிய ஆதரவை இலங்கைத் தரப்பு வரவேற்றது மற்றும் அதன் பின்னர் பிராந்திய மற்றும் பன்முக அமைப்புகள் உட்பட பல்வேறு மன்றங்களில். கோவிட் தொற்றுக்குப் பிந்தைய பொருளாதாரச் செயற்பாடுகளை இயல்பாக்குவதைக் கையாள்வதில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிக்க மற்ற நாடுகளை ஊக்குவிப்பதில் இந்தியத் தலைமையின் முயற்சிகளை அவர்கள் மேலும் ஒப்புக்கொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்திய பிரதிநிதிகள் குழு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "வினய் குவாத்ரா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பத்திரிக்கை செய்தி வெளியிடப்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உயர் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 23, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வினய் குவாத்ரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வினய் குவாத்ரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ அஜய் சேத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார விவகாரங்கள் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வி.ஆனந்த நாகேஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கார்த்திக் பாண்டே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல் பகுதி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அவர். கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "3.5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சாகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அருணி விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு ஆரம்ப தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தனித்துவ டிஜிட்டல் அடையாள திட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு மார்ச்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}