{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ගුවන්-යානයේදී-හිතවත්-වූ-කතගෙන්-‘‘පණ‘‘-ඇති-තෑග්ගක්/101-618796",
  "time_ut": 1661506635,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගුවන් යානයේදී හිතවත් වූ කතගෙන් ‘‘පණ‘‘ ඇති තෑග්ගක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A \"living\" gift from a loved one on the plane",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Kalutara police reports that a woman who was close to her left to take care of her two-year-old child on a flight from Saudi Arabia ran away.",
        "S. resident of Kalutara South, Bodhiiwatta area. According to a complaint made by Shanta Appuhami, investigations have been started.",
        "The police have stated that Kataka, who had worked in Saudi Arabia for about 11 years, was coming from the plane with a 2-year-old boy, was recognized on the plane, and at the Katunayake airport, she was told that she also wanted to go to Kalutara, so she and the child were picked up in the same taxi that she came from, the police said. said",
        "The police said that the complaint has recorded that while arriving in Kalutara city, the child said that he was bringing a bottle of soft drink and got out of the vehicle and did not return.",
        "Kalutara South Headquarters Police Inspector Mr. Suneth Shanta is conducting investigations under the leadership of Police Inspector Nuwanti, Child and Women's Bureau of Kalutara South Police Station."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "two-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalutara South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Bodhiiwatta",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Shanta Appuhami",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kataka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 11 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalutara city",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalutara South Headquarters Police Inspector",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suneth Shanta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nuwanti",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Child and Women's Bureau of Kalutara South Police Station",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගුවන් යානයේදී හිතවත් වූ කතගෙන් ‘‘පණ‘‘ ඇති තෑග්ගක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සෞදියේ සිට පැමිණි ගුවන් යානයකදී හිතවත් වූ කාන්තාවක් ඇගේ අවුුරුදු දෙකක පමණ දරුවකු බලාගන්නට දී පලාගිය ප්‍රවෘත්තියක් කළුතර පොලිසියෙන් වාර්තා වෙයි.",
        "කළුතර දකුණ , බෝධියවත්ත ප්‍රදේශයේ පදිංචි එස්. ශාන්ත අප්පුහාමි යන අය විසින් කළ පැමිණිල්ලක් අනුව මෙසේ පරීක්ෂණ ආරම්භ කර ඇත.",
        "අවුරුදු 11 ක් පමණ සෞදි අරාබියේ සේවය කර ගුවන් යානයෙන් එමින් සිටියදී අවුරුදු 2 ක පිරිමි දරුවකු සමග පැමිණි කතක ගුවන් යානයේදී හදුනාගත් බවත්, කටුනායක ගුවන් තොටුපලේදී ඇයටද කළුතර යාමට අවශ්‍ය බව දැන්වූ බැවින් තමා පැමිණි කුලී රථයෙන්ම ඇය සහ දරුවා නංවාගෙන පැමිණි  බව පැමිණිලිකරු සදහන් කර ඇතැයි පොලිසිය කීය.",
        "එසේ පැමිණෙන අතරතුර කළුතර නගරයේදී සිසිල්බීම බෝතලයක් රැගෙන එන බව පවසා දරුවා තමාගේ අතට දී වාහනයෙන් බැසගිය බවත් නැවත නොපැම්ණි බවත් පැමිණිල්ලේ සටහන් කර ඇතැයි පොලිසිය කීය.",
        "කළුතර දකුණ මූලස්ථාන පොලිස් පරීක්ෂක සුනෙත් ශාන්ත මහතාගේ උපදෙස් පරිදි කලුතර දකුණ පොලිස් ස්ථානයේ ළමා හා කාන්තා කාර්යාංශ පොලිස් පරීක්ෂක නුවන්ති ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් විමර්ශන සිදුකරයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළුතර දකුණ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බෝධිවත්ත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත අප්පුහාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 11 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 2 ක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළුතර නගරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළුතර දකුණ මූලස්ථාන පොලිස් පරීක්ෂක එස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුනෙත් ​​ශාන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නුවන්ති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළුතර දකුණ පොලිස් ස්ථානයේ ළමා හා කාන්තා කාර්යාංශය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமானத்தில் நேசிப்பவரிடமிருந்து \"வாழும்\" பரிசு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சவூதி அரேபியாவிலிருந்து வந்த விமானத்தில் இரண்டு வயது குழந்தையைப் பார்த்துக் கொள்வதற்காக அருகில் இருந்த பெண் ஒருவர் தப்பிச் சென்றுள்ளதாக களுத்துறை பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "களுத்துறை தெற்கு, போதிவத்தை பகுதியைச் சேர்ந்த எஸ். சாந்த அப்புஹாமி செய்த முறைப்பாட்டின் பிரகாரம் விசாரணைகள் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "சவூதி அரேபியாவில் சுமார் 11 வருடங்கள் பணியாற்றிய கடக, 2 வயது சிறுவனுடன் விமானத்தில் இருந்து வருவதாகவும், விமானத்தில் அடையாளம் காணப்பட்டதாகவும், கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தில் அவரும் கூறியதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர். களுத்துறைக்கு செல்ல விரும்பியதால், அவர் வந்த அதே டாக்ஸியில் அவரும் குழந்தையும் அழைத்து செல்லப்பட்டதாக போலீசார் தெரிவித்தனர்.",
        "களுத்துறை நகருக்கு வந்த போது குளிர்பான போத்தல் ஒன்றை எடுத்து வருவதாக கூறிவிட்டு வாகனத்தில் இருந்து இறங்கிய குழந்தை திரும்பி வரவில்லை என முறைப்பாட்டில் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "களுத்துறை தெற்கு பொலிஸ் நிலைய சிறுவர் மற்றும் மகளிர் பணியக பொலிஸ் பரிசோதகர் நுவந்தி தலைமையில் களுத்துறை தெற்கு தலைமையக பொலிஸ் பரிசோதகர் திரு.சுனேத் சாந்த விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "போதிவத்த",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சாந்தா அப்புஹாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடக",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 11 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "களுத்துறை நகரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "களுத்துறை தெற்கு தலைமையக பொலிஸ் பரிசோதகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுனேத் சாந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நுவந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை தெற்கு பொலிஸ் நிலையத்தின் சிறுவர் மற்றும் பெண்கள் பணியகம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}