{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/unilever-ranked-no-1-most-respected-fmcg-company-in-lanka-once-again/",
  "time_ut": 1660986180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Unilever ranked No 1 most respected FMCG company in Lanka once again",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unilever ranked No 1 most respected FMCG company in Lanka once again",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Unilever Sri Lanka has been ranked the Number 1 Most Respected FMCG company in the country in LMD’s Most Respected Entities publication for 2022. This marks the 17th consecutive time that Unilever has been ranked in the list, moving 4 places up from 2021 to claim the overall 6th position from over 100 varying companies. Unilever was also declared the Sector Winner in both the ‘Consumer Products’ ‘Multinational’ categories yet again, maintaining its winning streak.",
        "The company also emerged as the highest rated FMCG company to appear in LMD’s Top 12 performance measures/ indicators for awarding the rankings, namely: ‘Financial Performance’, ‘Quality Consciousness’, ‘Management Profile’, ‘Honesty’, ‘Innovation’, ‘Dynamism’, ‘Corporate Culture’, ‘CSR & Sustainability’, ‘Vision’, ‘National Perspective’, ‘HR & People Management’ and ‘Crisis Management’.",
        "Sharing her comments on the recognition, Hajar Alafifi, Chairperson and Managing Director of Unilever Sri Lanka said, “It is truly a proud and honourable moment for us to be ranked as Sri Lanka’s Most Respected FMCG company once again, and more so for the 17th consecutive time of being recognised by the people of Sri Lanka. This underscores the positive impact we have made in the lives of Sri Lankans across the years, through our purposeful brands, our corporate vision to make sustainable living commonplace, and the unwavering commitment of our people towards integrity and excellence in all that we do. We also offer our heartfelt appreciation to LMD and its management for creating a platform to encourage and recognise good corporate conduct across the economy, society and the environment.”",
        "Over the past 84 years, Unilever has been deeply rooted in Sri Lankan society, curating a landscape that preserves and nurtures the true Sri Lankan way of life. It is one of the largest FMCG companies in the country and produces 96% of its products to the strictest manufacturing standards at its manufacturing facility in Horana and local third-party manufacturing sites. The company’s portfolio comprises 30 market leading brands including Sunlight, Signal, Lifebuoy, Knorr, Vim and many others, through which it enhances the lives of 21 million Sri Lankans every day.",
        "The company was ranked the ‘Number 1 Employer of Choice’ for the 10th consecutive year in 2021 by NielsenIQ, awarded the ‘Most Effective Marketer of the Year’ award for the 6th consecutive year at the 2021 Effie Awards, adjudged the ‘Most Awarded Entity’ in the ‘Consumer Products’ and ‘Multinational’ Categories in Sri Lanka in LMD’s 2021 ‘Most Awarded’ Edition, and had 15 Unilever brands ranked as the ‘Most Loved Brands’ in Sri Lanka in LMD’s 2022 Brands Annual Ranking. Unilever’s Horana factory was also honoured with the ISO 14001:2015 certification by the Sri Lanka Standards Institute (SLSI) for its commitment to identify, manage and reduce its impact on the environment through its operations.",
        "The ‘Most Respected Entities in Sri Lanka’ ranking is based on an annual survey conceptualized by Sri Lanka’s leading business magazine – LMD and conducted by NielsenIQ. This year’s survey covered the opinions of 800 respondents from listed companies in the Colombo Stock Exchange (CSE), in LMD’s Top 100 list (2020/21) and in the Brands Annual 2021 list. The final rankings were based on the total sum of value of the weighted scores for each company.",
        "Three Sinha Industries donates medical equipment to Lady Ridgeway Hospital",
        "Rootcode wins Startup of the Year and People’s Choice Award at SAARC Startup Awards 2022",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Unilever",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Number 1 Most Respected FMCG",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "over 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Consumer Products’ ‘Multinational’",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sharing",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hajar Alafifi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chairperson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past 84 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "96%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Horana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunlight, Signal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lifebuoy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "every day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the ‘Number 1 Employer of Choice’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the 10th consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "NielsenIQ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 6th consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Effie Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Consumer Products’ and ‘Multinational’ Categories in",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Horana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Standards Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLSI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020/21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three Sinha Industries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lady Ridgeway Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Startup",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "People’s Choice Award",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAARC Startup Awards",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුනිලීවර් නැවත වරක් ලංකාවේ වඩාත්ම ගෞරවනීය FMCG සමාගම අංක 1 ශ්‍රේණිගත කළේය",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "යුනිලීවර් ශ්‍රී ලංකා 2022 සඳහා LMD හි වඩාත්ම ගෞරවනීය ආයතන ප්‍රකාශනයේ රටේ අංක 1 වඩාත්ම ගෞරවනීය FMCG සමාගම ලෙස ශ්‍රේණිගත කර ඇත. යුනිලීවර් 2021 සිට ස්ථාන 4 ක් ඉදිරියට පැමිණ සමස්ත ලැයිස්තුවට හිමිකම් කියනු ලබන ලැයිස්තුවේ අඛණ්ඩව 17 වැනි වරටත් මෙය සනිටුහන් කරයි. විවිධ සමාගම් 100 කට අධික සංඛ්‍යාවකින් 6 වන ස්ථානය. යුනිලීවර් සිය ජයග්‍රාහී රේඛාව දිගටම පවත්වා ගනිමින් ‘පාරිභෝගික නිෂ්පාදන’ ‘බහුජාතික’ කාණ්ඩ දෙකෙහිම අංශ ජයග්‍රාහකයා ලෙස නැවත වරක් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී.",
        "සමාගම ශ්‍රේණිගත කිරීම් ප්‍රදානය කිරීම සඳහා LMD හි ඉහළම කාර්ය සාධන මිනුම් 12/ දර්ශක තුළ පෙනී සිටින ඉහළම ශ්‍රේණිගත කිරීම් සහිත FMCG සමාගම බවට පත් විය, එනම්: 'මූල්‍ය කාර්ය සාධනය', 'තත්ත්ව විඥානය', 'කළමනාකරණ පැතිකඩ', 'අවංකභාවය', 'නවෝත්පාදනය', 'ගතිකත්වය', 'ආයතනික සංස්කෘතිය', 'CSR සහ තිරසාරත්වය', 'දැක්ම', 'ජාතික ඉදිරිදර්ශනය', 'HR & People Management' සහ 'Crisis Management'.",
        "යුනිලීවර් ශ්‍රී ලංකා හි සභාපතිනිය සහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ හජාර් ඇලෆිෆි මහත්මිය මෙම පිළිගැනීම පිළිබඳව සිය අදහස් දැක්වීමේදී පැවසුවේ, “නැවතත් වරක් ශ්‍රී ලංකාවේ ගෞරවාන්විත FMCG සමාගම ලෙස ශ්‍රේණිගත කිරීමට ලැබීම අපට සැබවින්ම ආඩම්බර සහ ගෞරවනීය අවස්ථාවක් වන අතර තවත් 17 වැනි දිනට ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාව විසින් අඛන්ඩව පිළිගැනීමට ලක් වූ කාලය. අපගේ අරමුණු සහිත සන්නාමයන්, තිරසාර ජීවිතයක් පොදු දෙයක් බවට පත් කිරීමේ අපගේ ආයතනික දැක්ම සහ අප කරන සෑම දෙයකදීම අඛණ්ඩතාව සහ විශිෂ්ටත්වය සඳහා අපගේ ජනතාවගේ නොසැලෙන කැපවීම තුළින් වසර ගණනාවක් පුරා ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ජීවිතවලට අප විසින් සිදු කර ඇති ධනාත්මක බලපෑම මෙයින් අවධාරනය කෙරේ. ආර්ථිකය, සමාජය සහ පරිසරය පුරා යහපත් ආයතනික හැසිරීම් දිරිමත් කිරීමට සහ හඳුනා ගැනීමට වේදිකාවක් නිර්මාණය කිරීම සම්බන්ධයෙන් LMD සහ එහි කළමනාකාරිත්වයට අපගේ හෘදයාංගම අගය ද පිරිනමන්නෙමු.",
        "පසුගිය වසර 84 තුළ, යුනිලීවර් ශ්‍රී ලාංකේය සමාජය තුළ ගැඹුරින් මුල් බැස ගෙන ඇති අතර, සැබෑ ශ්‍රී ලාංකේය ජීවන රටාව ආරක්ෂා කරන සහ පෝෂණය කරන භූ දර්ශනයක් සුවපත් කරයි. එය දිවයිනේ විශාලතම FMCG සමාගමක් වන අතර එහි නිෂ්පාදනවලින් 96%ක් දැඩි නිෂ්පාදන ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව හොරණ පිහිටි එහි නිෂ්පාදන මධ්‍යස්ථානයේ සහ දේශීය තෙවන පාර්ශවීය නිෂ්පාදන ස්ථානවල නිෂ්පාදනය කරයි. සමාගමේ කළඹ තුළ සන්ලයිට්, සිග්නල්, ලයිෆ්බෝයි, නෝර්, විම් ඇතුළු වෙළෙඳපොළ ප්‍රමුඛතම සන්නාම 30 කින් සමන්විත වන අතර, එමඟින් දිනකට මිලියන 21 ක ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ජීවිත වැඩිදියුණු කෙරේ.",
        "සමාගම NielsenIQ විසින් 2021 දී අඛණ්ඩව 10 වන වසරටත් 'අංක 1 සේවා යෝජකයා' ලෙස ශ්‍රේණිගත කරන ලද අතර, 2021 Effie සම්මාන උළෙලේදී අඛණ්ඩව 6 වන වරටත් 'වසරේ වඩාත්ම ඵලදායී අලෙවිකරු' සම්මානය ප්‍රදානය කරන ලද අතර, 'වඩාත්ම ප්‍රදානය කරන ලද Entt' ලෙස තේරී පත් විය. LMD හි 2021 'වඩාත්ම සම්මානයට පාත්‍ර වූ' සංස්කරණයේ ශ්‍රී ලංකාවේ 'පාරිභෝගික නිෂ්පාදන' සහ 'බහුජාතික' කාණ්ඩවල, සහ LMD හි 2022 සන්නාම වාර්ෂික ශ්‍රේණිගත කිරීම්වල ශ්‍රී ලංකාවේ 'වඩාත්ම ආදරය කරන සන්නාම' ලෙස ශ්‍රේණිගත කර ඇති යුනිලීවර් සන්නාම 15 ක් තිබුණි. යුනිලීවර් හි හොරණ කර්මාන්ත ශාලාව සිය මෙහෙයුම් තුළින් පරිසරයට වන බලපෑම හඳුනා ගැනීමට, කළමනාකරණය කිරීමට සහ අවම කිරීමට කැපවීම වෙනුවෙන් ශ්‍රී ලංකා ප්‍රමිති ආයතනය (SLSI) විසින් ISO 14001:2015 සහතිකයෙන් ද පිදුම් ලැබීය.",
        "‘ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම ගෞරවනීය ආයතන’ ශ්‍රේණිගත කිරීම පදනම් වී ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම ව්‍යාපාරික සඟරාව වන LMD විසින් සංකල්පනය කරන ලද සහ NielsenIQ විසින් පවත්වනු ලබන වාර්ෂික සමීක්ෂණයක් මත ය. මෙම වසරේ සමීක්ෂණය කොළඹ කොටස් වෙළඳපොලේ (CSE), LMD හි හොඳම 100 ලැයිස්තුවේ (2020/21) සහ සන්නාම වාර්ෂික 2021 ලැයිස්තුවේ ලැයිස්තුගත සමාගම් 800 කගේ අදහස් ආවරණය කරන ලදී. අවසාන ශ්‍රේණිගත කිරීම් එක් එක් සමාගම සඳහා බර කළ ලකුණුවල මුළු වටිනාකම මත පදනම් විය.",
        "ත්‍රී සිංහ ඉන්ඩස්ට්‍රීස් රිජ්වේ ආර්යා රෝහලට වෛද්‍ය උපකරණ පරිත්‍යාග කරයි",
        "Rootcode SAARC Startup Awards 2022 හි වසරේ ආරම්භය සහ ජනතා තේරීම සම්මානය දිනා ගනී",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුනිලීවර්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ලංකා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අංක 1 වඩාත්ම ගෞරවනීය FMCG",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'පාරිභෝගික නිෂ්පාදන' 'බහුජාතික'",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙදාගැනීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හජාර් ඇලෆිෆි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සභාපතිනිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර 84 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "96%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "හොරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හිරු එළිය, සංඥාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලයිෆ්බෝයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 21 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සෑම දිනම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'තේරීමේ අංක 1 සේවායෝජකයා'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 10 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "NielsenIQ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 6 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එෆී සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'පාරිභෝගික නිෂ්පාදන' සහ 'බහුජාතික' කාණ්ඩවල",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හොරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ප්‍රමිති ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLSI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020/21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහ කර්මාන්ත තුනක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිජ්වේ ආර්යා රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පණ ගන්වන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනතා තේරීම් සම්මානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAARC ආරම්භක සම්මාන",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யுனிலீவர் மீண்டும் இலங்கையில் மிகவும் மரியாதைக்குரிய FMCG நிறுவனமாக முதலிடத்தைப் பிடித்துள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "2022 ஆம் ஆண்டிற்கான LMD இன் மிகவும் மதிப்பிற்குரிய நிறுவனங்களின் வெளியீட்டில் யுனிலீவர் ஸ்ரீலங்கா நாட்டிலேயே நம்பர் 1 மிகவும் மதிப்பிற்குரிய FMCG நிறுவனமாகத் தரவரிசைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. இது தொடர்ந்து 17வது முறையாக யுனிலீவர் பட்டியலில் 2021 இல் இருந்து 4 இடங்கள் முன்னேறி ஒட்டுமொத்தமாகப் பெறுகிறது. 100க்கும் மேற்பட்ட பல்வேறு நிறுவனங்களில் இருந்து 6வது இடம். 'நுகர்வோர் தயாரிப்புகள்' 'பன்னாட்டு' பிரிவுகள் இரண்டிலும் யூனிலீவர் மீண்டும் துறை வெற்றியாளராக அறிவிக்கப்பட்டது, அதன் வெற்றித் தொடரைத் தக்க வைத்துக் கொண்டது.",
        "எல்எம்டியின் சிறந்த 12 செயல்திறன் நடவடிக்கைகள்/குறிகாட்டிகளை வழங்குவதற்கான தரவரிசையில் தோன்றிய மிக உயர்ந்த தரமதிப்பீடு பெற்ற எஃப்எம்சிஜி நிறுவனமாகவும் நிறுவனம் உருவெடுத்துள்ளது, அதாவது: 'நிதி செயல்திறன்', 'தர உணர்வு', 'நிர்வாகச் சுயவிவரம்', 'நேர்மை', 'புதுமை', 'இயக்கம்', 'கார்ப்பரேட் கலாச்சாரம்', 'CSR & நிலைத்தன்மை', 'பார்வை', 'தேசியக் கண்ணோட்டம்', 'HR & மக்கள் மேலாண்மை' மற்றும் 'நெருக்கடி மேலாண்மை'.",
        "யுனிலீவர் ஸ்ரீலங்காவின் தலைவரும் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளருமான ஹஜர் அலாபிபி தனது கருத்துக்களைப் பகிர்ந்துகொண்டு, “இலங்கையின் மிகவும் மதிப்பிற்குரிய எஃப்எம்சிஜி நிறுவனமாக மீண்டும் ஒருமுறை தரவரிசைப் படுத்தப்படுவது உண்மையிலேயே பெருமைக்குரிய மற்றும் கௌரவமான தருணமாகும். இலங்கை மக்களால் தொடர்ச்சியாக அங்கீகரிக்கப்பட்ட காலம். இது பல ஆண்டுகளாக இலங்கையர்களின் வாழ்வில் நாம் ஏற்படுத்திய நேர்மறையான தாக்கத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, நமது நோக்கமுள்ள வர்த்தக நாமங்கள், நிலையான வாழ்வை பொதுவானதாக மாற்றுவதற்கான எங்கள் கூட்டாண்மை பார்வை, மற்றும் நாம் செய்யும் எல்லாவற்றிலும் ஒருமைப்பாடு மற்றும் சிறந்து விளங்குவதற்கான எங்கள் மக்களின் அசைக்க முடியாத அர்ப்பணிப்பு. பொருளாதாரம், சமூகம் மற்றும் சுற்றுச்சூழலில் நல்ல கார்ப்பரேட் நடத்தையை ஊக்குவிக்கவும் அங்கீகரிக்கவும் ஒரு தளத்தை உருவாக்கியதற்காக எல்எம்டி மற்றும் அதன் நிர்வாகத்திற்கு எங்கள் மனமார்ந்த பாராட்டுக்களை வழங்குகிறோம்.",
        "கடந்த 84 ஆண்டுகளில், யுனிலீவர் இலங்கை சமூகத்தில் ஆழமாக வேரூன்றி, உண்மையான இலங்கை வாழ்க்கை முறையைப் பாதுகாத்து வளர்க்கும் நிலப்பரப்பைக் குணப்படுத்துகிறது. இது நாட்டின் மிகப்பெரிய FMCG நிறுவனங்களில் ஒன்றாகும், மேலும் ஹொரணாவில் உள்ள அதன் உற்பத்தி நிலையத்திலும் உள்ளூர் மூன்றாம் தரப்பு உற்பத்தித் தளங்களிலும் அதன் 96% தயாரிப்புகளை கடுமையான உற்பத்தித் தரங்களுக்குள் உற்பத்தி செய்கிறது. நிறுவனத்தின் போர்ட்ஃபோலியோவில் சன்லைட், சிக்னல், லைஃப்போய், நார், விம் மற்றும் பல சந்தைகள் உட்பட 30 முன்னணி வர்த்தக நாமங்கள் உள்ளன, இதன் மூலம் ஒவ்வொரு நாளும் 21 மில்லியன் இலங்கையர்களின் வாழ்க்கையை மேம்படுத்துகிறது.",
        "நிறுவனம் 2021 ஆம் ஆண்டில் தொடர்ந்து 10 வது ஆண்டாக 'நம்பர் 1 எம்ப்ளாயர் ஆஃப் சாய்ஸ்' தரவரிசையில் நீல்சென்ஐக், 2021 எஃபி விருதுகளில் தொடர்ந்து 6 வது ஆண்டாக 'மிகவும் சிறந்த சந்தைப்படுத்துபவர்' விருதை வழங்கியது, 'மிகவும் விருது பெற்ற என்டிட்டி' எனத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது. LMD இன் 2021 ஆம் ஆண்டுக்கான 'மிகவும் விருது பெற்ற' பதிப்பில் இலங்கையில் 'நுகர்வோர் தயாரிப்புகள்' மற்றும் 'பன்னாட்டு' வகைகளில், மற்றும் LMD இன் 2022 Brands வருடாந்த தரவரிசையில் 15 Unilever பிராண்டுகள் இலங்கையில் 'அதிக விரும்பப்படும் வர்த்தகநாமங்கள்' என தரப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. யுனிலீவரின் ஹொரண தொழிற்சாலையானது அதன் செயற்பாடுகள் மூலம் சுற்றுச்சூழலுக்கு ஏற்படும் பாதிப்பை அடையாளம் காணவும், நிர்வகிக்கவும் மற்றும் குறைக்கவும் அர்ப்பணிப்பிற்காக இலங்கை தர நிர்ணய நிறுவனத்தினால் (SLSI) ISO 14001:2015 சான்றிதழைப் பெற்றுள்ளது.",
        "'இலங்கையில் மிகவும் மதிக்கப்படும் நிறுவனங்கள்' தரவரிசையானது, இலங்கையின் முன்னணி வணிக இதழான LMD ஆல் கருத்துருவாக்கம் செய்யப்பட்டு நீல்சன்ஐக்யூ ஆல் நடத்தப்பட்ட வருடாந்திர கணக்கெடுப்பின் அடிப்படையில் அமைந்துள்ளது. கொழும்பு பங்குச் சந்தையில் (CSE), LMD இன் சிறந்த 100 பட்டியல் (2020/21) மற்றும் பிராண்டுகள் ஆண்டு 2021 பட்டியலில் பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்களில் இருந்து 800 பதிலளித்தவர்களின் கருத்துக்கள் இந்த ஆண்டு கணக்கெடுப்பு உள்ளடக்கியது. இறுதி தரவரிசை ஒவ்வொரு நிறுவனத்திற்கும் எடையிடப்பட்ட மதிப்பெண்களின் மொத்த மதிப்பின் அடிப்படையில் அமைந்தது.",
        "மூன்று சின்ஹா ​​இண்டஸ்ட்ரீஸ் லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனைக்கு மருத்துவ உபகரணங்களை நன்கொடையாக வழங்குகிறது",
        "SAARC ஸ்டார்ட்அப் விருதுகள் 2022 இல் ரூட்கோட் ஆண்டின் தொடக்க மற்றும் மக்கள் தேர்வு விருதை வென்றது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யுனிலீவர்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நம்பர் 1 மிகவும் மதிக்கப்படும் FMCG",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'நுகர்வோர் பொருட்கள்' 'பன்னாட்டு'",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பகிர்தல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹாஜர் அலாஃபிஃபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தலைவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 84 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "96%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஹொரணை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சூரிய ஒளி, சமிக்ஞை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லைஃப்போய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தினமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'நம்பர் 1 வேலையளிப்பவர் தேர்வு'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 10வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நீல்சன்ஐக்யூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 6வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஃபி விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'நுகர்வோர் பொருட்கள்' மற்றும் 'பன்னாட்டு' வகைகளில்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எல்எம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹொரணை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐஎஸ்ஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தர நிர்ணய நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.எஸ்.ஐ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020/21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று சின்ஹா ​​தொழில்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொடக்கம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் தேர்வு விருது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சார்க் ஸ்டார்ட்அப் விருதுகள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}