{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131546",
  "time_ut": 1657903484,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொருளாதார மீட்சிக்கு அவசியமான நடவடிக்கைகளை புதிய அரசாங்கம் முன்னெடுக்கும் - ரஷ்ய வெளிவிவகார அமைச்சர் நம்பிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The new government will carry out necessary measures for economic recovery - Russian Foreign Minister believes",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Russian Foreign Minister Maria Zakharova has stated that the current situation in Sri Lanka, including the incidents reported in recent times, is an internal matter of the country. She also stated that she believes that the new government of Sri Lanka will take the necessary steps to recover the country's economy from the crisis situation.",
        "The Russian Foreign Minister has expressed the above opinion in the background of the political crisis in the country due to the self-insurgency of the people following the economic crisis in Sri Lanka.",
        "Accordingly, the current incidents in Sri Lanka are the country's internal affairs. As a friendly country, we believe that Sri Lanka's political processes should be carried out in accordance with its constitution and existing laws,' said the Russian Foreign Minister.",
        "He expressed his hope that the current situation will soon return to normalcy as predicted, and also stated that he believes that the new government of Sri Lanka will take the necessary steps to recover the country's economy from the crisis situation.",
        "Sri Lanka has deepened its ties with Russia in the last few years. Therefore, amid the current economic crisis, Sri Lanka is dependent on Russia for the country's essential fuel imports. Therefore, it is noteworthy that Sri Lanka has announced that it will not take any side in this matter, despite the fact that many countries of the world have expressed their condemnation of the Russian invasion of Ukraine."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Maria Zakharova",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last few years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව රජය ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා අවශ්‍ය පියවර ගනු ඇත - රුසියානු විදේශ ඇමති විශ්වාස කරයි",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "මෑත කාලයේ වාර්තා වූ සිදුවීම් ඇතුළුව ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය රටේ අභ්‍යන්තර ප්‍රශ්නයක් බව පවසන රුසියානු විදේශ ඇමතිනී මාරියා සකාරෝවා ඊට අවශ්‍ය පියවර ශ්‍රී ලංකාවේ නව රජය විසින් ගනු ඇතැයි තමන් විශ්වාස කරන බවද ප්‍රකාශ කළාය. රටේ ආර්ථිකය අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ගොඩගන්න.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඇති වූ ආර්ථික අර්බුදයත් සමඟ ජනතාවගේ ස්වයං කැරැල්ල හේතුවෙන් රට තුළ දේශපාලන අර්බුදයක් මතුව ඇති පසුබිමක රුසියානු විදේශ අමාත්‍යවරයා ඉහත අදහස පළ කර තිබේ.",
        "ඒ අනුව ලංකාවේ වත්මන් සිදුවීම් රටේ අභ්‍යන්තර කටයුතුය. මිත්‍ර රටක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන ක්‍රියාදාමයන් එහි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට සහ පවතින නීතිවලට අනුකූලව සිදු විය යුතු බව අපි විශ්වාස කරනවා.’ රුසියානු විදේශ අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "දැනට පවතින තත්ත්වය පුරෝකථනය කළ පරිදි කඩිනමින් යථා තත්ත්වයට පත් වනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු වන බවත්, අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් රටේ ආර්ථිකය ගොඩ ගැනීමට ශ්‍රී ලංකා නව රජය අවශ්‍ය පියවර ගනු ඇතැයි තමන් විශ්වාස කරන බවත් ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව පසුගිය වසර කිහිපය තුළ රුසියාව සමඟ සිය සබඳතා ගැඹුරු කර ඇත. එබැවින් වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලංකාව අත්‍යවශ්‍ය ඉන්ධන ආනයනය සඳහා රුසියාව මත යැපෙයි. එබැවින් රුසියාව යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීම හෙළා දකින බව ලෝකයේ බොහෝ රටවල් ප්‍රකාශ කර තිබියදීත් ශ්‍රී ලංකාව මේ සම්බන්ධයෙන් කිසිදු පැත්තක් නොගන්නා බව ප්‍රකාශ කිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාරියා සකාරෝවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார மீட்சிக்கு அவசியமான நடவடிக்கைகளை புதிய அரசாங்கம் முன்னெடுக்கும் - ரஷ்ய வெளிவிவகார அமைச்சர் நம்பிக்கை",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "அண்மைக்காலங்களில் பதிவான சம்பவங்கள் உள்ளடங்கலாக இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரம், அந்நாட்டின் உள்ளக விவகாரமே என்று தெரிவித்துள்ள ரஷ்ய வெளிவிவகார அமைச்சர் மரியா ஸகரோவா, நெருக்கடி நிலைமையிலிருந்து நாட்டின் பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுப்பதற்கு அவசியமான நடவடிக்கைகளை இலங்கையின் புதிய அரசாங்கம் முன்னெடுக்கும் என்று தாம் நம்புவதாகவும் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இலங்கையில் பொருளாதார நெருக்கடியைத் தொடர்ந்து ஏற்பட்ட மக்களின் தன்னெழுச்சிப்போராட்டங்களால் நாட்டில் தற்போது அரசியல் நெருக்கடி மிகத்தீவிரமடைந்திருக்கும் பின்னணியிலேயே ரஷ்ய வெளிவிவகார அமைச்சர் மேற்கண்டவாறு கருத்து வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "அதன்படி 'இலங்கையில் தற்போது இடம்பெற்றுவரும் சம்பவங்கள் அந்நாட்டின் உள்ளக விவகாரமேயாகும். நட்புநாடு என்ற ரீதியில் இலங்கையின் அரசியல்சார் செயன்முறைகள் அதன் அரசியலமைப்பிற்கும் நடைமுறையிலுள்ள சட்டங்களுக்கும் அமைவாக முன்னெடுத்துச்செல்லப்படவேண்டும் என்று கருதுகின்றோம்' என்று ரஷ்ய வெளிவிவகார அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தற்போதைய நிலைவரம் வெகுவிரைவில் முன்னரைப்போன்று இயல்புநிலைக்குத் திரும்பும் என்று தாம் நம்புவதாகத் தெரிவித்துள்ள அவர், நெருக்கடி நிலைமையிலிருந்து நாட்டின் பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுப்பதற்கு அவசியமான நடவடிக்கைகளை இலங்கையின் புதிய அரசாங்கம் முன்னெடுக்கும் என்று கருதுவதாகவும் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இலங்கை கடந்த சில வருடங்களில் ரஷ்யாவுடனான தமது தொடர்புகளை நன்கு ஆழப்படுத்தியுள்ளது. எனவே தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் நாட்டிற்கு அவசியமான எரிபொருள் இறக்குமதியைப் பொறுத்தமட்டில் இலங்கையானது ரஷ்யாவிலேயே தங்கியிருக்கின்றது. எனவே உக்ரேன் மீதான ரஷ்யப்படையெடுப்பு தொடர்பில் பல உலகநாடுகள் தமது கண்டனத்தை வெளிப்படுத்தியிருந்த போதிலும், இவ்விடயத்தில் தாம் எந்தவொரு தரப்பையும் சாரப்போவதில்லை என்று இலங்கை அறிவித்திருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்யன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மரியா ஜகரோவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}