{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83406/immigration-emigration-dept-expands-one-day-passport-service",
  "time_ut": 1656872700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Immigration & Emigration Dept. expands one-day passport service",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Immigration & Emigration Dept. expands one-day passport service",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Issuance of passports under the one-day service will commence at regional offices in Matara, Vavuniya and Kandy with effect from tomorrow (July 04), the Department of Immigration and Emigration says.",
        "Only 100 applicants per day with prior appointments will be issued their passports, the department said further."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Immigration & Emigration Dept",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "one-day",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Only 100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව එක්දින ගමන් බලපත්‍ර සේවාව පුළුල් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්දින සේවාව යටතේ ගමන් බලපත්‍ර නිකුත් කිරීම හෙට (ජුලි 04) සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි මාතර, වවුනියාව සහ මහනුවර ප්‍රාදේශීය කාර්යාලවලදී ආරම්භ කරන බව ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "පෙර පත්වීම් සහිතව දිනකට අයදුම්කරුවන් 100 දෙනෙකුට පමණක් විදේශ ගමන් බලපත්‍ර නිකුත් කෙරෙන බව එම දෙපාර්තමේන්තුව වැඩිදුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක දවසක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம் ஒரு நாள் கடவுச்சீட்டு சேவையை விரிவுபடுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஒரு நாள் சேவையின் கீழ் கடவுச்சீட்டு வழங்கும் பணி நாளை (ஜூலை 04) முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் மாத்தறை, வவுனியா மற்றும் கண்டி பிராந்திய அலுவலகங்களில் ஆரம்பிக்கப்படும் என குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஒரு நாளைக்கு 100 விண்ணப்பதாரர்களுக்கு முன் நியமனம் செய்து அவர்களின் கடவுச்சீட்டு வழங்கப்படும் என்று திணைக்களம் மேலும் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குடிவரவு & குடியகல்வு துறை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஒரு நாள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}