{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/india-gifts-maritime-surveillance-aircraft-to-sri-lanka-amid-chinese-spy-ship-row-98662/",
  "time_ut": 1660625460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India gifts maritime surveillance aircraft to Sri Lanka amid Chinese ‘spy ship’ row",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India gifts maritime surveillance aircraft to Sri Lanka amid Chinese ‘spy ship’ row",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – A marine surveillance aircraft donated by India was ceremoniously handed over to the Sri Lanka Air Force (SLAF) marking India’s 75th Independence Day celebrations amid a controversy over a Chinese tracking vessel.",
        "The Indian Air force gifted a Dornier 228 Maritime Patrol Aircraft to the SLAF on Monday August 15, with another aircraft to be donated within two years.",
        "The handover ceremony was a high profile event attended by President Ranil Wickremesinghe and Indian High Commissioner to Sri Lanka Gopal Baglay and other senior officials, even as the Chinese Yuan Wang 5 tracking vessel was en route to the Hambantota Port in Sri Lanka’s deep south.",
        "The vessel, dubbed a spy ship by Indian media and at the centre of an apparent geopolitical standoff between Sri Lanka, India and China, docked at the Chinese-built Hambantota Port just a day after the India-centred ceremony in Colombo.",
        "Chinese tracking vessel Yuan Wang 5 docks at Sri Lanka’s Hambantota Port",
        "Speaking at the Colombo event, President Wickremesinghe said history has brought India and Sri Lanka together like two sides of the same coin and the two countries must forge ahead together.",
        "Wickremesinghe said both countries must commit to further strengthening bilateral relations as India and Sri Lanka share “many commonalities” that they can build on.",
        "“I have always said that we are two sides of a single coin. It is not possible to split a coin for one face to fall one way and the other face to fall the other way. For whatever it is, history has put us together and we have to stay together. What is this relationship? I haven’t got a word for it, but the closest I could come is the symbiotic relationship between the two countries,” he said.",
        "Ever since he assumed office, President Wickremesinghe has repeatedly expressed his gratitude to India for its much needed financial assistance to Sri Lanka during its worst economic crisis in 74 years of independence. But analysts say he and the government have had to manage tough balancing act without alienating China which has had much influence over the island nation in recent years.",
        "The president also had a word of advice for aspiring leaders.",
        "“My word of advice to rising politicians and those who aspire for higher office is get to know your Indian colleagues, get to know them well and get to deal with them because if you do not do that, it will be difficult for you to look at issues and understand what each other says,” he said.",
        "“We have common viewpoints in many areas. We are but a small country in the middle of the ocean, while India, while looking after its own interests must also look at its role as a global power. But it is essential that we speak to them. After all India is our closest neighbor and there are many issues that are common to us of which we are understanding, of which we have to resolve. Not only issues pertaining to Indo-Lanka relations but to the region and to the world. So in these areas it is possible for us, and it has been on many occasions for us to come to an agreement or have a similar viewpoint with India. It is with those that we consolidate.”",
        "At India’s own Independence Day celebrations held on Monday, Prime Minister Narendra Modi said India must strive to be a developed nation in 25 years. Wickremesinghe acknowledged this possibility in his speech.",
        "“India today is becoming a world power and it is still on the rise and by the mid-century when we are no longer there, you could see a powerful India playing a dominant role on the global stage,” he said. (Colombo/Aug15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Indian Air",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday August 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gopal Baglay",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota Port",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "recent years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the mid-century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීන ඔත්තු නැව් පේළිය මධ්‍යයේ ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට සමුද්‍ර නිරීක්ෂණ ගුවන් යානා තෑගි කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ඉකොනොමිනෙක්ස්ට් - චීන ලුහුබැඳීමේ යාත්‍රාවක් පිළිබඳ මතභේදයක් මධ්‍යයේ ඉන්දියාවේ 75 වැනි නිදහස් දින සැමරුම සනිටුහන් කරමින් ඉන්දියාව විසින් පරිත්‍යාග කරන ලද සමුද්‍ර නිරීක්ෂණ ගුවන් යානයක් ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවට (ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව) උත්සවාකාරයෙන් භාර දෙන ලදී.",
        "ඉන්දියානු ගුවන් හමුදාව විසින් ඩෝනියර් 228 සමුද්‍රීය මුර සංචාර ගුවන් යානයක් අගෝස්තු 15 සඳුදා ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවට තෑගි කරන ලද අතර තවත් ගුවන් යානයක් වසර දෙකක් ඇතුළත පරිත්‍යාග කිරීමට නියමිතය.",
        "චීන යුවාන් වැන්ග් 5 ලුහුබැඳීමේ යාත්‍රාව ශ්‍රී ලංකාවේ ගැඹුරු දකුණේ හම්බන්තොට වරාය වෙත ගමන් කරමින් තිබියදී පවා මෙම භාරදීමේ උත්සවය ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් ගෝපාල් බග්ලේ ඇතුළු ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන් සහභාගි වූ ඉහළ පෙළේ උත්සවයක් විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව, ඉන්දියාව සහ චීනය අතර භූ දේශපාලනික ගැටුමක කේන්ද්‍රස්ථානය වූ ඉන්දීය මාධ්‍ය විසින් ඔත්තු නැවක් ලෙස නම් කරන ලද මෙම යාත්‍රාව, ඉන්දියාව කේන්ද්‍ර කර ගනිමින් කොළඹ පැවති උත්සවයෙන් දිනකට පසුව චීනය විසින් ඉදිකරන ලද හම්බන්තොට වරායට නැංගේය.",
        "චීන ලුහුබැඳීමේ යාත්‍රාව යුවාන් වැන්ග් 5 ශ්‍රී ලංකාවේ හම්බන්තොට වරායට නැංගේ",
        "ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව එකම කාසියක දෙපැත්තක් සේ ඉතිහාසය එක් කර ඇති බවත් දෙරට එක්ව ඉදිරියට යා යුතු බවත් ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව ඔවුන්ට ගොඩනගා ගත හැකි “බොහෝ පොදු කරුණු” බෙදා ගන්නා බැවින් ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමට දෙරට කැපවිය යුතු බව වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "“මම හැමදාම කිව්වේ අපි තනි කාසියක දෙපැත්ත කියලා. එක් මුහුණක් එක පැත්තකට වැටෙන ලෙසත් අනෙක් මුහුණ අනෙක් පැත්තට වැටෙන ලෙසත් කාසියක් බෙදිය නොහැක. ඒ මොනවා වුණත් ඉතිහාසය අපිව එකතු කරලා තියෙනවා, එකට ඉන්න වෙනවා. මෙම සම්බන්ධතාවය කුමක්ද? මට ඒ සඳහා වචනයක් ලැබී නැත, නමුත් මට පැමිණිය හැකි සමීපතම දෙය වන්නේ දෙරට අතර සහජීවන සබඳතාවයි, ”ඔහු පැවසීය.",
        "වසර 74ක නිදහසේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයේදී ශ්‍රී ලංකාවට අත්‍යවශ්‍ය මූල්‍ය ආධාර සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාවට සිය කෘතඥතාව ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා බලයට පත් වූ දා සිට නැවත නැවතත් ප්‍රකාශ කළේය. එහෙත් විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ මෑත වසරවල දී දූපත් ජාතිය කෙරෙහි වැඩි බලපෑමක් ඇති කළ චීනය විරසක නොකර දැඩි සමතුලිත පනතක් කළමනාකරණය කිරීමට ඔහුට සහ රජයට සිදු වූ බවයි.",
        "අපේක්ෂා කරන නායකයින් සඳහා ද ජනාධිපතිවරයා උපදෙස් ලබා දුන්නේය.",
        "“නැඟී එන දේශපාලනඥයන්ට සහ ඉහළ තනතුරු අපේක්ෂා කරන අයට මගේ උපදෙස නම් ඔබේ ඉන්දියානු සගයන් හඳුනාගෙන ඔවුන්ව හොඳින් දැන හඳුනා ගෙන ඔවුන් සමඟ ගනුදෙනු කරන්න, මන්ද ඔබ එසේ නොකළහොත් ඔබට බැලීමට අපහසු වනු ඇත. ගැටළු වලදී සහ එකිනෙකා පවසන දේ තේරුම් ගන්න, ”ඔහු පැවසීය.",
        "“බොහෝ ක්ෂේත්‍රවල අපට පොදු අදහස් තිබෙනවා. අපි සාගර මැද කුඩා රටක් වන අතර ඉන්දියාව තම අවශ්‍යතා ගැන සොයා බලන අතරම ගෝලීය බලවතෙකු ලෙස එහි භූමිකාව දෙස බැලිය යුතුය. නමුත් අපි ඔවුන් සමඟ කතා කිරීම අත්‍යවශ්‍යයි. සියල්ලට පසු, ඉන්දියාව අපගේ සමීපතම අසල්වැසියා වන අතර, අපට අවබෝධ වන, අප විසින් විසඳා ගත යුතු පොදු ගැටළු රාශියක් ඇත. ඉන්දු ලංකා සබඳතාවලට පමණක් නොව කලාපයට හා ලෝකයට අදාළ ප්‍රශ්න. එබැවින් මෙම ප්‍රදේශවල අපට එය කළ හැකි අතර, ඉන්දියාව සමඟ එකඟතාවයකට පැමිණීමට හෝ ඒ හා සමාන දෘෂ්ටි කෝණයකින් අපට බොහෝ අවස්ථාවන් තිබේ. ඒ අය එක්ක තමයි අපි ඒකාබද්ධ කරන්නේ.”",
        "සඳුදා පැවති ඉන්දියාවේම නිදහස් දින සැමරුමේදී අගමැති නරේන්ද්‍ර මෝදි පැවසුවේ ඉන්දියාව වසර 25 කින් සංවර්ධිත ජාතියක් වීමට උත්සාහ කළ යුතු බවයි. වික්‍රමසිංහ සිය කතාවේදී මෙම හැකියාව පිළිගත්තේය.",
        "\"ඉන්දියාව අද ලෝක බලවතෙකු බවට පත්වෙමින් පවතින අතර එය තවමත් ඉහළ යමින් පවතින අතර අප තවදුරටත් එහි නොමැති සියවසේ මැද භාගය වන විට, බලවත් ඉන්දියාවක් ගෝලීය වේදිකාවේ ප්‍රමුඛ භූමිකාවක් රඟ දක්වනු ඔබට දැකගත හැකිය,\" ඔහු පැවසීය. (කොළඹ/අගෝ.15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියන් එයාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 15 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝපාල් බග්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 74 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 25 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැද සියවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீனாவின் உளவுக்கப்பல் வரிசைக்கு இடையே கடல்சார் கண்காணிப்பு விமானத்தை இலங்கைக்கு இந்தியா பரிசாக அளித்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "எகானமிநெக்ஸ்ட் - இந்தியாவின் 75வது சுதந்திர தின விழாவைக் குறிக்கும் வகையில், சீன கண்காணிப்புக் கப்பல் தொடர்பான சர்ச்சைக்கு மத்தியில், இந்தியாவினால் வழங்கப்பட்ட கடல் கண்காணிப்பு விமானம், இலங்கை விமானப்படையிடம் (SLAF) சம்பிரதாயபூர்வமாக ஒப்படைக்கப்பட்டது.",
        "ஆகஸ்ட் 15 ஆம் தேதி திங்கட்கிழமை அன்று இந்திய விமானப்படை ஒரு டோர்னியர் 228 கடல்சார் ரோந்து விமானத்தை SLAF க்கு பரிசாக வழங்கியது, மேலும் இரண்டு ஆண்டுகளுக்குள் மற்றொரு விமானம் நன்கொடையாக வழங்கப்படும்.",
        "சீனாவின் யுவான் வாங் 5 கண்காணிப்பு கப்பல் இலங்கையின் ஆழமான தெற்கில் உள்ள ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தை நோக்கி சென்று கொண்டிருந்தபோதும், ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் இலங்கைக்கான இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் கோபால் பாக்லே மற்றும் ஏனைய சிரேஷ்ட அதிகாரிகள் கலந்துகொண்ட இந்த கையளிப்பு நிகழ்வு உயர்மட்ட நிகழ்வாகும்.",
        "இந்திய ஊடகங்களால் உளவுக்கப்பல் என்று அழைக்கப்படும் இந்த கப்பல், இலங்கை, இந்தியா மற்றும் சீனாவிற்கு இடையே வெளிப்படையான பூகோள அரசியல் மோதலின் மையமாக இருந்தது, கொழும்பில் இந்தியாவை மையமாகக் கொண்ட விழாவிற்கு ஒரு நாள் கழித்து சீனா கட்டிய அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் நிறுத்தப்பட்டது.",
        "சீன கண்காணிப்பு கப்பல் யுவான் வாங் 5 இலங்கையின் அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் நிறுத்தப்பட்டுள்ளது",
        "கொழும்பில் இடம்பெற்ற நிகழ்வில் உரையாற்றிய ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க, வரலாறு இந்தியாவையும் இலங்கையையும் ஒரே நாணயத்தின் இரு பக்கங்கள் போன்று ஒன்றிணைத்துள்ளது எனவும் இரு நாடுகளும் ஒன்றிணைந்து முன்னேற வேண்டும் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியாவும் இலங்கையும் தாங்கள் கட்டியெழுப்பக்கூடிய “பல பொதுமைகளை” பகிர்ந்துகொள்வதால் இருதரப்பு உறவுகளை மேலும் வலுப்படுத்த இரு நாடுகளும் உறுதியளிக்க வேண்டும் என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "“நாம் ஒரு நாணயத்தின் இரு பக்கங்கள் என்று நான் எப்போதும் கூறி வந்தேன். ஒரு முகம் ஒருவழியாக விழுவதற்கும், மறுமுகம் மறுபக்கம் விழுவதற்கும் காசைப் பிரிப்பது சாத்தியமில்லை. எதுவாக இருந்தாலும் சரித்திரம் நம்மை ஒன்று சேர்த்திருக்கிறது நாம் ஒன்றாக இருக்க வேண்டும். இந்த உறவு என்ன? நான் அதற்கு ஒரு வார்த்தை கிடைக்கவில்லை, ஆனால் நான் வரக்கூடிய மிக நெருக்கமான விஷயம் இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான கூட்டுவாழ்வு உறவாகும், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்க பதவியேற்றது முதல், 74 வருட சுதந்திரத்தின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியின் போது இலங்கைக்கு மிகவும் தேவையான நிதி உதவிக்காக இந்தியாவிற்கு தனது நன்றியை பலமுறை தெரிவித்து வருகிறார். ஆனால் சமீபத்திய ஆண்டுகளில் தீவு தேசத்தின் மீது அதிக செல்வாக்கைக் கொண்டிருந்த சீனாவை அந்நியப்படுத்தாமல் அவரும் அரசாங்கமும் கடுமையான சமநிலையை நிர்வகிக்க வேண்டியிருந்தது என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "ஆர்வமுள்ள தலைவர்களுக்கு ஜனாதிபதி ஒரு ஆலோசனையையும் கூறினார்.",
        "\"வளர்ந்து வரும் அரசியல்வாதிகள் மற்றும் உயர் பதவிக்கு ஆசைப்படுபவர்களுக்கு எனது அறிவுரை என்னவென்றால், உங்கள் இந்திய சகாக்களைப் பற்றி அறிந்து கொள்ளுங்கள், அவர்களை நன்கு அறிந்து கொள்ளுங்கள், அவர்களுடன் பழக வேண்டும், ஏனெனில் நீங்கள் அதைச் செய்யாவிட்டால், நீங்கள் பார்ப்பது கடினம். பிரச்சினைகளில் ஒருவருக்கொருவர் என்ன சொல்கிறார்கள் என்பதைப் புரிந்து கொள்ளுங்கள், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"பல பகுதிகளில் எங்களுக்கு பொதுவான கருத்துக்கள் உள்ளன. நாம் கடலின் நடுவில் உள்ள ஒரு சிறிய நாடு, இந்தியா, அதன் சொந்த நலன்களைக் கவனிக்கும் அதே வேளையில், உலகளாவிய சக்தியாக அதன் பங்கையும் பார்க்க வேண்டும். ஆனால் நாம் அவர்களிடம் பேசுவது அவசியம். எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, இந்தியா நமது நெருங்கிய அண்டை நாடு மற்றும் நமக்குப் பொதுவான பல பிரச்சினைகள் உள்ளன, அவற்றை நாம் புரிந்துகொள்கிறோம், அவற்றை நாம் தீர்க்க வேண்டும். இந்திய-இலங்கை உறவுகள் தொடர்பான பிரச்சினைகள் மட்டுமல்ல, பிராந்தியத்திற்கும் உலகிற்கும். எனவே இந்தப் பகுதிகளில் அது எங்களால் சாத்தியமாகும், மேலும் இந்தியாவுடன் ஒரு உடன்படிக்கைக்கு வருவதற்கு அல்லது இதேபோன்ற கண்ணோட்டத்தைக் கொண்டிருப்பது பல சந்தர்ப்பங்களில் இருந்து வருகிறது. அவர்களுடன் தான் நாங்கள் ஒருங்கிணைக்கிறோம்.",
        "திங்கள்கிழமை நடைபெற்ற இந்தியாவின் சொந்த சுதந்திர தின விழாவில், பிரதமர் நரேந்திர மோடி, 25 ஆண்டுகளில் இந்தியா வளர்ந்த நாடாக பாடுபட வேண்டும் என்றார். விக்கிரமசிங்க தனது உரையில் இந்த சாத்தியத்தை ஒப்புக்கொண்டார்.",
        "\"இந்தியா இன்று உலக வல்லரசாக மாறி வருகிறது, அது இன்னும் அதிகரித்து வருகிறது, நூற்றாண்டின் மத்தியில் நாம் இல்லாதபோது, ​​உலக அரங்கில் ஒரு சக்திவாய்ந்த இந்தியா ஆதிக்கம் செலுத்துவதை நீங்கள் காணலாம்,\" என்று அவர் கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய விமானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோபால் பாக்லே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூற்றாண்டின் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}