{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ජනතාව-නිවන්න-කළ-හැකි-හොඳම-දේ-මහින්ද-දේශපාලනයෙන්-සමු-ගැනීමයි/1-616316",
  "time_ut": 1657634419,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනතාව නිවන්න කළ හැකි හොඳම දේ මහින්ද දේශපාලනයෙන් සමු ගැනීමයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The best thing that can be done to calm the people is for Mahinda to say goodbye to politics",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Parliamentarian Patali Champika Ranawaka said that the only way to silence the people is for Mr. Mahinda Rajapaksa to leave politics completely.",
        "He also mentioned that if the Rajapaksas do not withdraw, the struggle will intensify and continue.",
        "Mr. Ranawaka said that the people did something that the opposition could not do and said that the Prime Minister should also leave after listening to the opinion of the people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mahinda",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliamentarian Patali Champika Ranawaka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranawaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතාව නිවන්න කළ හැකි හොඳම දේ මහින්ද දේශපාලනයෙන් සමු ගැනීමයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනතාව නිවීමට ඇති එකම මාර්ගය මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා දේශපාලනයෙන් සම්පූර්ණයෙන්ම සමුගැනීම බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී චම්පික රණවක මහතා පැවසීය.",
        "රාජපක්ෂවරු ඉවත් නොවුවහොත් අරගලය මුවහත්වී ඉදිරියටම යනු ඇතැයිද  හෙතෙම සඳහන් කළේය.",
        "විපක්ෂයට කළ නොහැකි වූ දෙයක් ජනතාව කළ බව පැවසූ රණවක මහතා ජනතාවගේ මතයට ඇහුම්කන් දී අගමැතිවරයාද ඉවත් විය යුතු බව පැවසුවේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහින්ද",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී චම්පික රණවක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණවක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மகிந்த அரசியலுக்கு விடைபெறுவதே மக்களை அமைதிப்படுத்தக்கூடிய சிறந்த விடயமாகும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மகிந்த ராஜபக்ச அரசியலில் இருந்து முற்றாக விலகுவதே மக்களை மௌனமாக்குவதற்கான ஒரே வழி என நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க தெரிவித்தார்.",
        "ராஜபக்சக்கள் வாபஸ் பெறாவிட்டால் போராட்டம் தீவிரமடைந்து தொடரும் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "எதிர்க்கட்சியினரால் செய்ய முடியாத ஒன்றை மக்கள் செய்துள்ளதாகத் தெரிவித்த திரு.ரணவக்க, மக்களின் கருத்தைக் கேட்டு பிரதமரும் வெளியேற வேண்டும் எனவும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மஹிந்த",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}