{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-police-probe-into-key-protest-leaders-receiving-overseas-money-97597/",
  "time_ut": 1658175720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka police probe into key protest leaders receiving overseas money",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka police probe into key protest leaders receiving overseas money",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s Police on Monday said its Criminal Investigation Department (CID) is investigating reports that three anti-government protest activists including a popular YouTuber withdrawing 45 million rupees received from overseas. The activists have denied the allegation.",
        "Media reports claimed that YouTuber Rathidu Senarathna also known as Ratta and two other activists had opened a new account at a state-owned bank early in July and that the accounts had received a total of 45 million rupees from abroad.",
        "“Investigations have been launched over information received on social media. Claims can be denied. Investigations launched by the CID in no mean that the person is a wrongdoer,” Police spokesman SSP Nihal Thalduwa.",
        "The move comes after Sri Lanka’s youth-led protest movement, known collectively as the aragalaya (or the struggle), celebrated 100 days of agitation against former President Rajapaksa and his government. The protest has already ousted the president, a prime minister, cabinet twice, a central bank governor, and a finance secretary.",
        "“Media organisations have published stories with our names before confirming with us. This is a bogus story fast spreading on WhatsApp,” he told EconomyNext.",
        "“The Aragalaya accepts no cash donations. We receive physical donations such as water bottles and food. The named three activists have not received cash donations and we have not opened any accounts,” he said.",
        "Newly sworn-in Acting President Ranil Wickremesinghe have accused subversive elements within the aragalaya of trying to destabilise the country. (Colomb0/July 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "YouTuber",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "YouTuber Rathidu Senarathna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "early in July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45 million",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP Nihal Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 18/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රධාන විරෝධතා නායකයින් විදේශගත මුදල් ලබා ගැනීම ගැන ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය විමර්ශනය කරයි",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය සඳුදා පැවසුවේ, ජනප්‍රිය යූ ටියුබ්කරුවෙකු ඇතුළු රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතා ක්‍රියාකාරීන් තිදෙනෙකු විදේශයන්හි සිට ලැබුණු රුපියල් මිලියන 45ක් ආපසු ලබා ගත් බවට වන වාර්තා පිළිබඳව එහි අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව (සීඅයිඩී) විමර්ශනය කරන බව ය. ක්‍රියාකාරීන් එම චෝදනාව ප්‍රතික්ෂේප කර ඇත.",
        "ජුලි මස මුලදී යූ ටියුබර් රතීදු සේනාරත්න හෙවත් රත්තා සහ තවත් ක්‍රියාකාරීන් දෙදෙනෙකු රජයේ බැංකුවක නව ගිණුමක් ආරම්භ කර ඇති බවත් එම ගිණුම්වලට විදේශයන්ගෙන් රුපියල් මිලියන 45ක් ලැබී ඇති බවත් මාධ්‍ය වාර්තා පළ විය.",
        "“සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ ලැබුණු තොරතුරු මත විමර්ශන ආරම්භ කර තිබෙනවා. හිමිකම් ප්රතික්ෂේප කළ හැකිය. අපරාධ පරීක්‍ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් ආරම්භ කරන ලද පරීක්‍ෂණවලින් එම පුද්ගලයා වැරදි කරුවෙක්‌ බව අදහස්‌ වන්නේ නැහැ,” පොලිස්‌ ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස්‌ අධිකාරී නිහාල් තල්දූව.",
        "මෙම පියවර ගෙන ඇත්තේ, සාමූහිකව අරගලය (හෝ අරගලය) ලෙස හැඳින්වෙන ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ නායකත්වයෙන් යුත් විරෝධතා ව්‍යාපාරය, හිටපු ජනාධිපති රාජපක්ෂට සහ ඔහුගේ ආන්ඩුවට එරෙහිව දින 100 ක උද්ඝෝෂණයක් සැමරීමෙන් පසුවය. විරෝධතාවයෙන් දැනටමත් ජනාධිපතිවරයා, අගමැතිවරයකු, කැබිනට් මණ්ඩලය දෙවරක්, මහ බැංකු අධිපතිවරයකු සහ මුදල් ලේකම්වරයකු නෙරපා හැර තිබේ.",
        "“මාධ්‍ය සංවිධාන අප සමඟ තහවුරු කිරීමට පෙර අපගේ නම් සමඟ කථා පළ කර ඇත. මෙය WhatsApp හි වේගයෙන් පැතිර යන ව්‍යාජ කතාවකි, ”ඔහු EconomyNext වෙත පැවසීය.",
        "“ආරගලය කිසිදු මුදල් පරිත්‍යාගයක් පිළිගන්නේ නැත. වතුර බෝතල්, ආහාර වැනි භෞතික පරිත්‍යාග අපට ලැබෙනවා. නම් කර ඇති ක්‍රියාකාරීන් තිදෙනාට මුදල් පරිත්‍යාග ලැබී නැති අතර අපි කිසිදු ගිණුමක් විවෘත කර නැත, ”ඔහු පැවසීය.",
        "අරගල තුළ සිටින කඩාකප්පල්කාරී පිරිස් රට අස්ථාවර කිරීමට උත්සාහ කරන බවට අභිනවයෙන් දිවුරුම් දුන් වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා චෝදනා කරයි. (කොළඹ0/ජූලි 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "YouTuber",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 45 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "YouTuber Rathidu Senarathna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රට්ටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි මස මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 45 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින 100 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 18/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முக்கிய போராட்டத் தலைவர்கள் வெளிநாடுகளில் பணம் பெறுவது குறித்து இலங்கை போலீசார் விசாரணை நடத்தி வருகின்றனர்",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – பிரபல யூடியூபர் உட்பட மூன்று அரசாங்க எதிர்ப்பு போராட்ட செயற்பாட்டாளர்கள் வெளிநாடுகளில் இருந்து பெறப்பட்ட 45 மில்லியன் ரூபாவை திரும்பப் பெற்றதாக வெளியான அறிக்கைகளை அதன் குற்றப் புலனாய்வுத் துறை (CID) விசாரித்து வருவதாக இலங்கையின் காவல்துறை திங்களன்று தெரிவித்துள்ளது. ஆர்வலர்கள் குற்றச்சாட்டை மறுத்துள்ளனர்.",
        "ரட்டா என அழைக்கப்படும் யூடியூபர் ரதிது சேனாரத்ன மற்றும் மேலும் இரண்டு செயற்பாட்டாளர்கள் ஜூலை மாத தொடக்கத்தில் அரசுக்கு சொந்தமான வங்கியில் புதிய கணக்கைத் தொடங்கியதாகவும், அந்தக் கணக்குகளுக்கு வெளிநாட்டில் இருந்து மொத்தம் 45 மில்லியன் ரூபாய் கிடைத்ததாகவும் ஊடக அறிக்கைகள் கூறுகின்றன.",
        "“சமூக ஊடகங்களில் பெறப்பட்ட தகவல்கள் தொடர்பில் விசாரணைகள் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளன. கோரிக்கைகள் மறுக்கப்படலாம். குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரால் ஆரம்பிக்கப்பட்ட விசாரணைகள், அந்த நபர் தவறு செய்தவர் என்று அர்த்தம் இல்லை” என பொலிஸ் பேச்சாளர் எஸ்.எஸ்.பி நிஹால் தல்துவா கூறினார்.",
        "இலங்கையின் இளைஞர்கள் தலைமையிலான போராட்ட இயக்கம், கூட்டாக அரகலயா (அல்லது போராட்டம்) என அழைக்கப்படும், முன்னாள் ஜனாதிபதி ராஜபக்சே மற்றும் அவரது அரசாங்கத்திற்கு எதிராக 100 நாட்கள் போராட்டத்தை கொண்டாடியதை அடுத்து இந்த நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது. இந்தப் போராட்டம் ஏற்கனவே ஜனாதிபதி, பிரதமர், அமைச்சரவை இரண்டு முறை, மத்திய வங்கி ஆளுநர் மற்றும் நிதிச் செயலர் ஆகியோரை பதவி நீக்கம் செய்துள்ளது.",
        "“ஊடக நிறுவனங்கள் எங்களுடன் உறுதிப்படுத்துவதற்கு முன் எங்கள் பெயர்களுடன் கதைகளை வெளியிட்டன. இது வாட்ஸ்அப்பில் வேகமாக பரவி வரும் போலியான கதை,” என்று எகானமிநெக்ஸ்டிடம் தெரிவித்தார்.",
        "“அரகலயா எந்த பண நன்கொடைகளையும் ஏற்காது. தண்ணீர் பாட்டில்கள் மற்றும் உணவு போன்ற உடல் தானங்களை நாங்கள் பெறுகிறோம். பெயரிடப்பட்ட மூன்று ஆர்வலர்கள் பண நன்கொடைகளைப் பெறவில்லை, நாங்கள் எந்தக் கணக்கையும் திறக்கவில்லை, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "புதிதாக பதவிப்பிரமாணம் செய்துகொண்ட பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, அரகலயத்திற்குள் உள்ள நாசகார சக்திகள் நாட்டை ஸ்திரமற்ற நிலைக்கு மாற்ற முயற்சிப்பதாக குற்றம் சுமத்தியுள்ளார். (கொழும்பு0/ஜூலை 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குற்றவியல் புலனாய்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யூடியூபர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூடியூபர் ரதிது சேனாரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரட்டா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45 மில்லியன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 18/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}