{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130998",
  "time_ut": 1657194263,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலாப நோக்கில் மக்கள் மீது அதிக சுமை சுமத்தப்படுவதை ஏற்க முடியாது - இலங்கை பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Overburdening the people for profit is unacceptable - Public Utilities Commission of Sri Lanka",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Fuel prices are contradictory. Sri Lanka Public Utility Commission Chairman Janaka Ratnayake said that as a citizen of the country, I have decided to file a complaint with the Human Rights Commission as it is unacceptable to impose a heavy burden on the people for the purpose of profit.",
        "He mentioned the above while attending a press conference held on Thursday 07th at the office of Sri Lanka Public Utility Commission.",
        "The problem is that the fuel prices have been increased in the last one and a half months.",
        "We have paid more attention to the increase in fuel prices because the Public Utilities Commission of Sri Lanka has the power to make decisions about the country's electricity infrastructure.",
        "It has been observed that fuel prices have been improperly increased in the last one and a half months after a complete review of the data related to the fuel imported by Sri Lanka Petroleum Corporation and Lanka IOC for the last two months.",
        "Sri Lanka Petroleum Corporation spends 298 rupees including customs duty on one liter of 92 octane petrol import and sells one liter of petrol at 470 rupees. On the other hand, the total cost of importing one liter of 95 octane petrol is 303 rupees and its price is 550 rupees.",
        "The import cost of Odo diesel is Rs 112 and the selling price is Rs 460, while the cost of super diesel is Rs 115 before tax and the selling price is Rs 520 before tax.",
        "The statement by the Power Minister that Sri Lanka Petroleum Corporation spends Rs 471 per liter of kerosene import is baseless. Only 252 rupees are spent on importing a liter of kerosene.",
        "The Sri Lanka Petroleum Corporation supplies the electricity board with 419 rupees per liter of bearish oil but imports 175 rupees per liter of bearish oil.",
        "Fuel price hikes are seen as unfair. Burdens are put on the people for corporate profiteering. It is not acceptable to mention that the Sri Lankan Petroleum Corporation is going bankrupt.",
        "As a citizen of the country, I have decided to file a complaint with the Human Rights Commission regarding the controversial nature of fuel price hike.",
        "He said that I have presented many issues in the Cobb committee. He said that the politicians who criticize specific issues related to the increase in fuel prices can understand that there is ambiguity in this matter."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Public Utilities Commission",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Public Utility Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday 07th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Public Utility Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a half months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a half months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the last two months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "298",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "470",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "303",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Odo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "471",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Only 252",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "419",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "175",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cobb",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලාභ අපේක්ෂාවෙන් ජනතාව මත බර පැටවීම පිළිගත නොහැකියි - ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන මිල පරස්පරයි. ලාභ අපේක්ෂාවෙන් ජනතාව මත විශාල බරක් පැටවීම පිළිගත නොහැකි බැවින් රටේ පුරවැසියෙකු ලෙස මානව හිමිකම් කොමිසමට පැමිණිලි කිරීමට තීරණය කළ බව ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභා කාර්යාලයේ 07 බ්‍රහස්පතින්දා පැවති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකට එක්වෙමිනි.",
        "ප්‍රශ්නය තියෙන්නේ පසුගිය මාස එකහමාර තුළ ඉන්ධන මිල වැඩි කළා.",
        "රටේ විදුලිය යටිතල පහසුකම් සම්බන්ධයෙන් තීරණ ගැනීමේ බලය ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවට තිබෙන නිසා ඉන්ධන මිල වැඩි කිරීම පිළිබඳව අපි වැඩි අවධානයක් යොමු කර තිබෙනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සහ ලංකා IOC සමාගම පසුගිය මාස දෙක තුළ ආනයනය කරන ලද ඉන්ධනවලට අදාළ දත්ත සම්පූර්ණයෙන් සමාලෝචනය කිරීමෙන් පසු පසුගිය මාස එකහමාරක කාලය තුළ ඉන්ධන මිල අනිසි ලෙස ඉහළ දමා ඇති බව නිරීක්ෂණය විය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ඔක්ටේන් 92 පෙට්‍රල් ලීටරයක් ​​ආනයනය කිරීමේදී තීරු බදු ඇතුළුව රුපියල් 298ක් වැය කරන අතර පෙට්‍රල් ලීටරයක් ​​රුපියල් 470කට අලෙවි කරයි.අනෙක් අතට ඔක්ටේන් 95 පෙට්‍රල් ලීටරයක් ​​ආනයනය කිරීමේ මුළු වියදම රුපියල් 303ක් වන අතර එහි මිල. රුපියල් 550 කි.",
        "Odo ඩීසල් ආනයන වියදම රුපියල් 112 ක් වන අතර විකුණුම් මිල රුපියල් 460 ක් වන අතර සුපර් ඩීසල් මිල බදු පෙර රුපියල් 115 ක් වන අතර බදු ගෙවීමට පෙර විකුණුම් මිල රුපියල් 520 කි.",
        "භූමිතෙල් ආනයනය සඳහා ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව රුපියල් 471ක් වැය කරන බවට විදුලිබල අමාත්‍යවරයා කරන ප්‍රකාශය පදනම් විරහිතයි. භූමිතෙල් ලීටරයක් ​​ගෙන්වීමට වැය වන්නේ රුපියල් 252ක් පමණයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඛණිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව විදුලිබල මණ්ඩලයට සපයන්නේ බෙරීෂ් ඔයිල් ලීටරයකට රුපියල් 419ක් වන නමුත් ආනයනය කරන්නේ බෙරීෂ් ඔයිල් ලීටරයක් ​​රුපියල් 175කි.",
        "ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමීම අසාධාරණ ලෙස දකිනවා.සමාගම ලාභ ඉපැයීම සඳහා ජනතාව මත බර පටවනවා.ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව බංකොලොත් වන බව සඳහන් කිරීම පිළිගත නොහැකිය.",
        "ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමීමේ ආන්දෝලනාත්මක ස්වභාවය සම්බන්ධයෙන් රටේ පුරවැසියෙකු ලෙස මානව හිමිකම් කොමිසමට පැමිණිල්ලක් ඉදිරිපත් කිරීමට මම තීරණය කර තිබෙනවා.",
        "මා කෝබ් කමිටුවේදී බොහෝ කරුණු ඉදිරිපත් කර ඇති බව කී ඒ මහතා ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමීම සම්බන්ධයෙන් නිශ්චිත කරුණු විවේචනය කරන දේශපාලනඥයන්ට මේ කාරණයේ අපැහැදිලි බවක් තිබෙන බව තේරුම් ගත හැකි බවද කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "07 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස භාගයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස භාගයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "298",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "470",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "303",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔඩෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "471",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "252 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "419",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "175",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝබ්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலாப நோக்கில் மக்கள் மீது அதிக சுமை சுமத்தப்படுவதை ஏற்க முடியாது - இலங்கை பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் விலையேற்றம் முரண்பட்ட தன்மையில் உள்ளது. இலாபம் பெறும் நோக்கத்திற்காக மக்கள் மீது அதிக சுமை சுமத்தப்படுவதை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது என்ற காரணத்தினால் நாட்டு பிரஜை என்ற ரீதியில் மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவில் முறைப்பாடு செய்ய தீர்மானித்துள்ளேன் என இலங்கை பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் காரியாலயத்தில் 07 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துக்கொண்டு உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "எரிபொருள் விலை கடந்த ஒன்றரை மாதகாலப்பகுதியில் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளமை குறித்து சிக்கல் நிலை காணப்படுகிறது.",
        "நாட்டின் மின்கட்டமைப்பு தொடர்பிலான தீர்மானங்களை முன்னெடுக்கும் அதிகாரம் இலங்கை பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவிற்கு உள்ள காரணத்தினால் எரிபொருள் விலையேற்றம் குறி;த்து அதிக அவதானம் செலுத்தியுள்ளோம்.",
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் லங்கா ஐ.ஓ.சி நிறுவனம் கடந்த இரண்டு மாதகாலமாக இறக்குமதி செய்த எரிபொருள் தொடர்பிலான தரவுகளை முழுமையாக பரிசீலனை செய்து கடந்த ஒன்றரை மாத காலப்பகுதியில் எரிபொருள் விலையேற்றம் முறையற்ற வகையில் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளமை அவதானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் ஒரு லீட்டர் 92 ஒக்டேன் ரக பெற்றோல் இறக்குமதிக்கு சுங்க வரி அடங்கலாக 298 ரூபாவை செலவு செய்து,ஒரு லீற்றர் பெற்றோலை 470 ரூபாவிற்கு விற்பனை செய்கிறது.மறுபுறம் ஒரு லீட்டர் 95 ரக பெற்றோல் இறக்குமதிக்கான மொத்த செலவு 303 ரூபாவாக காணப்படும் பட்சத்தில் அதன் விலை 550 ரூபாவாக காணப்படுகிறது.",
        "ஒடோ டீசல் இறக்குமதிக்கான செலவு 112 ரூபாவாக காணப்பட்ட போதும் விற்பனை விலை 460 ரூபாவிற்கும்,சுபர் டீசலுக்கான செலவு வரி அடங்களாக 115 ரூபாவாக காணப்பட்ட போது விற்பனை விலை வரி அடங்களாக 520 ரூபாவாக காணப்படுகிறது.",
        "ஒரு லீட்டர் மண்ணெண்ணெய் இறக்குமதியின் போது இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் 471 ருபாவை செலவிடுவதாக வலுசக்தி அமைச்சர் குறிப்பிட்டுள்ளமை அடிப்படையற்றது. ஒரு லீட்டர் மண்ணெண்ணெய் இறக்குமதிக்கு 252 ரூபா மாத்திரமே செலவிடப்படுகிறது.",
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம், மின்சார சபைக்கு ஒரு லீட்டர் பேர்னஸ் எண்ணெயை 419 ரூபாவிற்கு வழங்குகிறது ஆனால் ஒரு லீட்டர் பேர்னஸ் எண்ணெய் 175 ரூபாவிற்கு இறக்குமதி செய்யப்படுகிறது.",
        "எரிபொருள் விலையேற்றம் முறையற்ற வகையில் காணப்படுகிறது.நிறுவனங்கள் இலாபம் பெறும் நோக்கில் மக்கள் மீது சுமை சுமத்தப்படுகிறது.இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் நட்டமடைகிறது என குறிப்பிடுவதை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது.",
        "எரிபொருள் விலையேற்றத்தில் உள்ள முரண்பாடான தன்மை தொடர்பில் நாட்டு பிரஜை என்ற ரீதியில் மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவில் முறைப்பாடளிக்க தீர்மானித்துள்ளேன்.",
        "பல விடயங்களை கோப் குழுவில் முன்வைத்துள்ளேன்.எரிபொருள் விலையேற்றம் தொடர்பில் ஆணைக்குழு குறிப்பிட்ட விடயங்களை விமர்சிக்கும் அரசியல்வாதிகளுக்கு இவ்விடயம் தொடர்பில் தெளிவற்ற தன்மை உள்ளதை விளங்கிக்கொள்ள முடிகிறது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பொது பயன்பாட்டு ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழக்கிழமை 07",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பொது பயன்பாட்டு ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு அரை மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு அரை மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "298",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "470",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "303",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓடோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "471",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "252 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "419",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "175",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}