{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ரஞ்சனை-விடுவிக்க-ரணில்-முஸ்தீபு/175-300520",
  "time_ut": 1657950995,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரஞ்சனை விடுவிக்க ரணில் முஸ்தீபு?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil Mustibu to release Ranjan?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to reports, Acting President Ranil Wickremesinghe has instructed Justice Minister Vijayadasa Rajapaksa to prepare necessary documents for presidential pardon to former Member of Parliament Ranjan Ramanayake.",
        "Ministers Harin Fernando and Manusha Nanayakkara met the acting President and requested him to speed up the amnesty process for Ranjan.",
        "Accordingly, it is reported that the President has instructed Justice Minister Vijayadasa Rajapaksa to follow the appropriate legal procedures and expedite these proceedings.",
        "It is noteworthy that Ranjan Ramanayake, who was found guilty of contempt of court, is serving a prison sentence."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Mustibu",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranjan",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Ranil Mustibu රන්ජන් නිදහස් කරයි ?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක මහතාට ජනාධිපති සමාව ලබාදීම සඳහා අවශ්‍ය ලිපි ලේඛන සකස් කරන ලෙස වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අධිකරණ අමාත්‍ය විජයදාස රාජපක්ෂ මහතාට උපදෙස් දී ඇතැයි වාර්තා වේ.",
        "අමාත්‍යවරුන් වන හරීන් ප්‍රනාන්දු සහ මනූෂ නානායක්කාර වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා හමුවී රන්ජන්ට සමාව ලබාදීමේ ක්‍රියාවලිය කඩිනම් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියා.",
        "ඒ අනුව අදාළ නීතිමය ක්‍රමවේදයන් අනුගමනය කරමින් එම කටයුතු කඩිනම් කරන ලෙස ජනාධිපතිවරයා අධිකරණ අමාත්‍ය විජයදාස රාජපක්ෂ මහතාට උපදෙස් දී ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ චෝදනාවට වරදකරු වූ රන්ජන් රාමනායක සිර දඬුවම් විඳිමින් සිටීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් මුස්තිබු",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රන්ජන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රන්ජන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரஞ்சனை விடுவிக்க ரணில் முஸ்தீபு?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்கவுக்கு ஜனாதிபதி மன்னிப்பு வழங்குவதற்கு தேவையான ஆவணங்களை தயார் செய்யுமாறு பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, நீதி அமைச்சர் விஜயதாச ராஜபக்ஷவுக்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளார் என்று தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "அமைச்சர்களான ஹரின் பெர்னாண்டோ மற்றும் மனுஷ நாணயக்கார ஆகியோர் பதில் ஜனாதிபதியை சந்தித்து,  ரஞ்சனின் பொது மன்னிப்புக்கான நடவடிக்கைகளை துரிதப்படுத்துமாறு கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "அதற்கமைய, உரிய சட்ட நடைமுறைகளை பின்பற்றி இந்த நடவடிக்கைகளை துரிதப்படுத்துமாறு நீதி அமைச்சர் விஜயதாச ராஜபக்ஷவுக்கு பதில் ஜனாதிபதி பணிப்புரை விடுத்துள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "நீதிமன்ற அவமதிப்பு தொடர்பில் குற்றவாளியாக இனங்காணப்பட்ட ரஞ்சன் ராமநாயக்க, சிறைத் தண்டனை அனுபவித்து வருகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் முஸ்திபு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரஞ்சன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}