{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83516/telecommunication-services-not-restricted-trcsl-says",
  "time_ut": 1657298580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Telecommunication services not restricted: TRCSL says",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Telecommunication services not restricted: TRCSL says",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Telecommunications Regulatory Commission of Sri Lanka (TRCSL) says it has not given directives to restrict telecommunication services in Colombo to voice calls only.",
        "In a statement, the Commission stressed that there is no truth to the statement that is currently in circulation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "TRCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Telecommunications Regulatory Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලි සංදේශ සේවා සීමා කර නැත: TRCSL කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව (TRCSL) පවසන්නේ කොළඹ නගරයේ විදුලි සංදේශ සේවා හඬ ඇමතුම්වලට පමණක් සීමා කිරීමට නියෝග ලබා දී නොමැති බවයි.",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කොමිසම අවධාරණය කළේ දැනට සංසරණය වන ප්‍රකාශයේ කිසිදු සත්‍යතාවක් නොමැති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "TRCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தொலைத்தொடர்பு சேவைகள் தடை செய்யப்படவில்லை: TRCSL கூறுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குமுறை ஆணைக்குழு (TRCSL) கொழும்பில் தொலைத்தொடர்பு சேவைகளை குரல் அழைப்புகளுக்கு மட்டும் மட்டுப்படுத்துவதற்கான உத்தரவுகளை வழங்கவில்லை என தெரிவித்துள்ளது.",
        "தற்போது புழக்கத்தில் உள்ள அறிக்கையில் எந்த உண்மையும் இல்லை என்று ஆணையம் ஒரு அறிக்கையில் வலியுறுத்தியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "TRCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குமுறை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}