{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජනපති-තවමත්-ලංකාවේ-ඉන්නවා/11-395342",
  "time_ut": 1657548554,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපති තවමත් ලංකාවේ ඉන්නවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The President is still in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Speaker Mahinda Yapa Abeywardena said that President Gotabaya Rajapaksa will continue to stay in Sri Lanka. He has said this in a telephone discussion with India's ANI news service.",
        "He told the BBC that the President had left the country. He also stated that what was mentioned with the news service was a mistake.",
        "Here A.N.I. The news service has asked where the president and prime minister are.",
        "In reply to that, the Speaker mentioned that both of them are still in Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A.N.I. The news",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති තවමත් ලංකාවේ ඉන්නවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා තවදුරටත් ශ්‍රී ලංකාවේ රැදී සිටින බව කතානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා පැවැසීය. ඉන්දියාවේ ANI පුවත් සේවය සමග දුරකතනය ඔස්සේ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් ඔහු මේ බව පවසා තිබේ.",
        "ජනපතිවරයා රටින් පිටව ගොස ඇති බවට තමන් බී.බී.සි. පුවත් සේවය සමග සඳහන් කළ දෙය අත්වැරදිමක් බවද ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මෙහිදී ඒ.එන්.අයි. පුවත් සේවය විමසා ඇත්තේ ජනපති හා අගමැති ඉන්නේ කොහෙද යනුවෙනි.",
        "එයට පිළිතුරු දෙමින් කථානායකවරයා සඳහන් කර ඇත්තේ ඔවුන් දෙදෙනාම තවමත් ලංකාවේ සිටින බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.එන්.අයි. පුවත්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி இன்னும் இலங்கையில் இருக்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தொடர்ந்தும் இலங்கையில் தங்கியிருப்பார் என சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன தெரிவித்துள்ளார். இந்தியாவின் ஏஎன்ஐ செய்தி சேவையுடன் தொலைபேசி உரையாடலில் அவர் இவ்வாறு கூறியுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி நாட்டை விட்டு வெளியேறியதாக அவர் பிபிசியிடம் தெரிவித்தார். செய்தி சேவையில் குறிப்பிடப்பட்டவை பிழை எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இங்கு ஏ.என்.ஐ. ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் எங்கே என்று செய்திச் சேவை கேட்டுள்ளது.",
        "அதற்குப் பதிலளித்த சபாநாயகர் அவர்கள் இருவரும் இன்னும் இலங்கையில் இருப்பதாகக் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏ.என்.ஐ. செய்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}