{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජාතික-ආරක්‍ෂාවට-වැඩි-අවධානයක්-අවශ්‍යයි---ආරක්‍ෂක-ලේකම්/11-396387",
  "time_ut": 1660745465,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජාතික ආරක්‍ෂාවට වැඩි අවධානයක් අවශ්‍යයි - ආරක්‍ෂක ලේකම්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "National security needs more attention - Defense Secretary",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Defense Secretary General Kamal Gunaratne said today (August 17) that unlike in the country's post-independence history, Sri Lanka's national security needs more attention.",
        "He also emphasized that Sri Lanka should act carefully to face all the threats at hand.",
        "Participating as the Chief Guest at the inauguration of the National Defense Academy Research Conference - 2022, the Defense Secretary said that this is a great leap forward and the scholars of the National Defense Academy will definitely contribute to meet the challenges before the country to ensure sustainable peace and security.",
        "Major General Amal Karunasekera, the Commander of the National Defense Academy, warmly welcomed General Gunaratne, the chief guest who participated in the conference, and Mr. Lalith Weeratunga, who was the keynote speaker of the conference.",
        "General Sir John Kothalawala, under the theme 'Multinodal Security Dynamics', this is the inaugural conference of this research conference initiated by the National Defense Academy to promote research in the field of security and to create an environment to explore research and ideas related to the subject of national security and strategic studies. Held at Defense University Postgraduate Studies Faculty Auditorium.",
        "The defense secretary, who defined national security as the ability of a country's government to protect its citizens, economy and other institutions, went on to say that broad areas such as economic security, political security, energy security, land security, cyber security, human security and environmental security are non-military. In the present context, it is included in the scope of security.",
        "Further pointing out the various tactics used by governments to ensure national security, including diplomacy, political, economic and military power, he said, it has moved away from the traditional method, safeguarding sovereignty and territorial integrity in protecting the country from external aggression as well as internal insurgencies. The doing-centered approach has given way to a more people-centered approach to the safety and security of citizens, a late 20th-century phenomenon.",
        "Citing the conceptual developments and distinction between 'national security' and 'human security', General Gunaratne referred to the country's stability as today's national security dynamics include global pandemic management, climate change mitigation and adaptation, maintaining clean water and food supplies, personal and That includes protecting public property, dealing with economic and political problems, as well as faithfully maintaining the ability to protect state sovereignty under the influence of a number of international actors.",
        "Sri Lanka is vulnerable to human-made methods of arms and drug trafficking, illegal, unregulated and unreported fishing, global warming and consequent sea level rise and weather anomalies, increased ocean pollution and He added that the impact on marine ecosystems, depleted fisheries, rising ocean temperature and salinity, as natural problems causing problems in the Indian Ocean, have had a severe impact on Sri Lanka's security in the Indian Ocean.",
        "Delivering the keynote speech, Mr. Weeratunga stated that modern security methods and security systems are expected to be equipped not only for the current military threats but also for non-military threats.",
        "Major General Karunasekera, Commandant of the National Defense Academy, gave the welcome speech at the beginning of this program which consisted of three productive sessions.",
        "Research conferences of this kind are the best place to foster coordination between academics, military leaders and police officers and to exchange academic concepts related to current security issues.",
        "Commemorative gifts were also presented to Defense Secretary General Kamal Gunaratne and the Chief Speaker of the Research Conference Mr. Lalith Weeratunga.",
        "A large number of dignitaries including the Chief of Defense Staff, Commanders of the three armed forces, Vice Chancellor of Kotalawala Defense University, Defense Advisors and Diplomatic Officers of friendly foreign countries, eminent academics, senior military and police officers, and course officers participated in this program."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Defense",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Defense Academy Research Conference - 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Defense Academy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amal Karunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Defense Academy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lalith Weeratunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Kothalawala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Defense Academy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense University Postgraduate Studies Faculty Auditorium",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "20th-century",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weeratunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Commandant of the National Defense Academy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lalith Weeratunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defense Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Defense Advisors and Diplomatic Officers",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාතික ආරක්‍ෂාවට වැඩි අවධානයක් අවශ්‍යයි - ආරක්‍ෂක ලේකම්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නිදහසින් පසු රටේ ඉතිහාසය තුළ මෙන් නොව ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික ආරක්‍ෂාව සඳහා වැඩි අවධානයක් අවශ්‍ය බව ආරක්‍ෂක ලේකම් ජෙනරල් කමල් ගුණරත්න අද (අගෝස්තු 17) පැවසීය.",
        "අතලඟ ඇති සියලු තර්ජනවලට මුහුණ දීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව කල්පනාවෙන් යුක්තව කටයුතු කල යුතු බවද ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "ජාතික ආරක්‍ෂක විද්‍යායතනයේ පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණය - 2022 හි සමාරම්භක අවස්ථාවට ප්‍රධාන ආරාධිත අමුත්තා ලෙස සහභාගී වෙමින් ආරක්‍ෂක ලේකම්වරයා ප්‍රකාශ කළේ, මෙය විශාල ඉදිරි පිම්මක් බවත්, තිරසාර සාමය සහ ආරක්‍ෂාව සහතික කිරීමට රට ඉදිරියේ ඇති අභියෝගවලට මුහුණදීම සඳහා ජාතික ආරක්‍ෂක විද්‍යායතනයේ විද්වතුන් නිසැකවම දායක වනු ඇති බවත්ය.",
        "මෙම සම්මන්ත්‍රණයට සහභාගී වූ ප්‍රධාන ආරාධිත අමුත්තා වන ජෙනරල් ගුණරත්න සහ සම්මන්ත්‍රණයේ ප්‍රධාන දේශකයා වූ ලලිත් වීරතුංග මහතා ජාතික ආරක්‍ෂක විද්‍යායතනයේ සේනාවිධායක මේජර් ජෙනරල් අමල් කරුණාසේකර විසින් උණුසුම් ලෙස පිළිගන්නා ලදි.",
        "ආරක්‍ෂක ක්ෂේත්‍රයේ පර්යේෂණ ප්‍රවර්ධනය කිරීම සහ ජාතික ආරක්‍ෂාව සහ උපාය මාර්ගික අධ්‍යයන විෂයයට අදාළ පර්යේෂණ හා අදහස් ගවේෂණය කිරීමට පරිසරයක් නිර්මාණය කිරීම සඳහා ජාතික ආරක්‍ෂක විද්‍යායතනය විසින් ආරම්භ කරන ලද මෙම පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණයේ සමාරම්භක සම්මන්ත්‍රණය වන මෙය, 'Multinodal Security Dynamics' යන තේමාව යටතේ ජෙනරල් සර් ජෝන් කොතලාවල ආරක්‍ෂක විශ්වවිද්‍යාලයේ පශ්චාත් උපාධි අධ්‍යයන පීඨ ශ්‍රවණාගාරයේදී පැවැත්විණි.",
        "රටේ පුරවැසියන්, ආර්ථිකය සහ අනෙකුත් ආයතන ආරක්‍ෂා කිරීම සඳහා රටක රජයට ඇති හැකියාව ජාතික ආරක්‍ෂාව ලෙස අර්ථකථනය කළ ආරක්‍ෂක ලේකම්වරයා තවදුරටත් කියා සිටියේ, ආර්ථික ආරක්‍ෂාව, දේශපාලනික ආරක්‍ෂාව, බලශක්ති ආරක්‍ෂාව,  භූමියේ ආරක්‍ෂාව, සයිබර් ආරක්‍ෂාව, මානව ආරක්‍ෂාව සහ පාරිසරික ආරක්‍ෂාව ආදී පුළුල් ක්ෂේත්‍රයන් යුදමය නොවන වර්තමාන සන්දර්භය තුළ ආරක්‍ෂක විෂය පථයට ඇතුලත් බවයි.",
        "රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික බව, දේශපාලන, ආර්ථික සහ යුද බලය ඇතුළු ජාතික ආරක්‍ෂාව සහතික කිරීම සඳහා රජයන් විසින් භාවිතා කරන විවිධ උපක්‍රම පිළිබඳව තවදුරටත් පෙන්වා දෙමින් ඔහු පැවසුවේ, එය සාම්ප්‍රදායික ක්‍රමයෙන් ඉවත් වී ඇති අතර, බාහිර ආක්‍රමණවලින් මෙන්ම අභ්‍යන්තර කැරලිවලින් රට ආරක්‍ෂා කිරීමේදී ස්වෛරීභාවය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව ආරක්‍ෂා කිරීමේ කේන්ද්‍රගත ප්‍රවේශය, 20 වැනි සියවසේ අගභාගයේ සිදුවූ සංසිද්ධියක් වන පුරවැසියන්ගේ ආරක්‍ෂාව සහ ආරක්‍ෂාව පිළිබඳ වඩාත් ජනතා කේන්ද්‍රීය ප්‍රවේශයක් වෙත යොමු වි ඇති බවයි.",
        "‘ජාතික ආරක්‍ෂාව’ සහ ‘මානව ආරක්‍ෂාව’ අතර සංකල්පීය වර්ධනයන් සහ වෙනස උපුටා දක්වමින් ජෙනරල් ගුණරත්න රටේ ස්ථාවරත්වය පිළිබඳව සඳහන් කළේ, අද ජාතික ආරක්‍ෂක ගතිකත්වයට ගෝලීය වසංගත කළමනාකරණය, දේශගුණික විපර්යාස අවම කිරීම සහ අනුවර්තනය වීම, පිරිසිදු ජලය හා ආහාර සැපයුම් පවත්වා ගැනීම, පුද්ගල සහ ප්‍රජා දේපළ ආරක්‍ෂා කිරීම, ආර්ථික හා දේශපාලන ගැටලු තත්වයන් සමඟ කටයුතු කිරීම මෙන්ම ජාත්‍යන්තර ක්‍රියාකාරීන් ගණනාවකගේ බලපෑම මත රාජ්‍ය ස්වෛරීභාවය ආරක්‍ෂා කිරීමේ හැකියාව විශ්වාසවන්තව පවත්වාගෙන යාම ඇතුළත් වන බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ආයුධ සහ මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්, නීතිවිරෝධී, නියාමනය නොකළ සහ වාර්තා නොකළ මසුන් ඇල්ලීම සඳහා මිනිසා විසින් නිර්මාණය කරන ලද ක්‍රමවේදයන්ට ගොදුරු වීමේ අවදානමක් සහිත වන අතර, ගෝලීය උෂ්ණත්වය ඉහළ යාම සහ එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මුහුදු මට්ටම ඉහළ යාම සහ කාලගුණ විෂමතා, සාගර දූෂණය වැඩිවීම සහ සාගර පරිසර පද්ධති කෙරෙහි බලපෑම, ක්ෂය වූ ධීවර කර්මාන්තය, සාගර උෂ්ණත්වය සහ ලවණතාව ඉහළ යාම, ඉන්දියන් සාගරයේ ගැටලු ඇති කරන ස්වභාවික ගැටලු ලෙස ඉන්දියන් සාගරය තුල ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්‍ෂාවට දැඩි බලපෑමක් ඇති කර ඇති බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ප්‍රධාන දේශනය පවත්වමින් වීරතුංග මහතා ප්‍රකාශ කළේ නවීන ආරක්‍ෂක ක්‍රම සහ ආරක්‍ෂක පද්ධති වත්මන් හමුදා තර්ජන සඳහා පමණක් නොව හමුදා නොවන තර්ජන සඳහා ද සන්නද්ධ කිරීමට අපේක්‍ෂා කරන බවයි.",
        "ඵලදායී සැසි තුනකින් යුතු වූ මෙම වැඩසටහන ආරම්භයේදී පිළිගැනීමේ කතාව ජාතික ආරක්‍ෂක විද්‍යායතනයේ සේනාවිධායක මේජර් ජෙනරල් කරුණාසේකර විසින් පවත්වන ලදි.",
        "විද්වතුන්, හමුදා ප්‍රධානීන් සහ පොලිස් නිලධාරීන් අතර සම්බන්ධිකරණය පෝෂණය කිරීමටත් වර්තමාන ආරක්‍ෂක ගැටළු හා සම්බන්ධ ශාස්ත්‍රීය සංකල්ප හුවමාරු කර ගැනීමටත් මේ ආකාරයේ පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණ හොදම තෝතැන්නකි.",
        "මෙහිදී ආරක්‍ෂක ලේකම් ජෙනරල් කමල් ගුණරත්න සහ පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණයේ ප්‍රධාන දේශක ලලිත් වීරතුංග මහතා වෙත සමරු තිළිණ ප්‍රදානය කිරීම ද සිදුවිය.",
        "ආරක්‍ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී, ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරු, කොතලාවල ආරක්‍ෂක විශ්වවිද්‍යාලයේ උපකුලපති, මිත්‍ර විදේශ රටවල ආරක්‍ෂක උපදේශකවරු සහ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීන්, කීර්තිමත් විද්වතුන්, ජ්‍යෙෂ්ඨ හමුදා සහ පොලිස් නිලධාරීන්, පාඨමාලා හදාරන නිලධාරීන් ඇතුළු සම්භාවනීය ආරාධිතයින් විශාල පිරිසක් මෙම වැඩසටහනට සහභාගි වූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආරක්ෂක",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂක ඇකඩමි පර්යේෂණ සමුළුව - 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂක ඇකඩමිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමල් කරුණාසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂක ඇකඩමිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුණරත්න ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලලිත් වීරතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂක ඇකඩමිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලයේ පශ්චාත් උපාධි අධ්‍යයන පීඨ ශ්‍රවණාගාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "20 වැනි සියවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණරත්න ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂක ඇකඩමියේ සේනාවිධායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලලිත් වීරතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක උපදේශකයින් සහ රාජ්යතාන්ත්රික නිලධාරීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேசிய பாதுகாப்பில் அதிக கவனம் தேவை - பாதுகாப்பு செயலாளர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் சுதந்திரத்திற்குப் பின்னரான வரலாற்றைப் போல் அல்லாமல், இலங்கையின் தேசியப் பாதுகாப்பில் அதிக கவனம் தேவை என பாதுகாப்புச் செயலாளர் நாயகம் கமல் குணரத்ன இன்று (ஆகஸ்ட் 17) தெரிவித்தார்.",
        "அனைத்து அச்சுறுத்தல்களையும் எதிர்கொள்ள இலங்கை கவனமாக செயற்பட வேண்டும் எனவும் அவர் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமி ஆராய்ச்சி மாநாடு - 2022 இன் தொடக்க விழாவில் பிரதம விருந்தினராக பங்கேற்ற பாதுகாப்பு செயலாளர், இது ஒரு பெரிய முன்னோக்கி பாய்ச்சல் என்றும், தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமியின் அறிஞர்கள் நாட்டிற்கு முன்னால் உள்ள சவால்களை எதிர்கொள்ள நிச்சயமாக பங்களிப்பார்கள் என்றும் கூறினார். நிலையான அமைதி மற்றும் பாதுகாப்பு.",
        "மாநாட்டில் பங்குபற்றிய பிரதம அதிதியான ஜெனரல் குணரத்ன மற்றும் மாநாட்டின் பிரதான பேச்சாளராக கலந்துகொண்ட திரு.லலித் வீரதுங்க ஆகியோரை தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமியின் தளபதி மேஜர் ஜெனரல் அமல் கருணாசேகர அன்புடன் வரவேற்றார்.",
        "ஜெனரல் சேர் ஜோன் கொத்தலாவல, 'மல்டினோடல் செக்யூரிட்டி டைனமிக்ஸ்' என்ற கருப்பொருளின் கீழ், பாதுகாப்புத் துறையில் ஆராய்ச்சியை மேம்படுத்தவும், அது தொடர்பான ஆராய்ச்சி மற்றும் யோசனைகளை ஆராய்வதற்கான சூழலை உருவாக்கவும் தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமியால் தொடங்கப்பட்ட இந்த ஆராய்ச்சி மாநாட்டின் தொடக்க மாநாடு இதுவாகும். தேசிய பாதுகாப்பு மற்றும் மூலோபாய ஆய்வுகள் பற்றிய பாடம் பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழக முதுகலை படிப்புகள் ஆடிட்டோரியத்தில் நடைபெற்றது.",
        "ஒரு நாட்டின் குடிமக்கள், பொருளாதாரம் மற்றும் பிற நிறுவனங்களைப் பாதுகாப்பதற்கான ஒரு நாட்டின் அரசாங்கத்தின் திறன் தேசிய பாதுகாப்பை வரையறுத்த பாதுகாப்புச் செயலாளர், மேலும் பொருளாதார பாதுகாப்பு, அரசியல் பாதுகாப்பு, எரிசக்தி பாதுகாப்பு, நில பாதுகாப்பு, இணைய பாதுகாப்பு, மனித பாதுகாப்பு மற்றும் சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பு என்பது இராணுவம் அல்லாதது.தற்போதைய சூழலில், இது பாதுகாப்பு நோக்கத்தில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும், இராஜதந்திரம், அரசியல், பொருளாதாரம் மற்றும் இராணுவ பலம் உள்ளிட்ட தேசிய பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்த அரசாங்கங்கள் பயன்படுத்தும் பல்வேறு தந்திரோபாயங்களை சுட்டிக்காட்டிய அவர், வெளிநாட்டு ஆக்கிரமிப்பிலிருந்து நாட்டைப் பாதுகாப்பதில் இறையாண்மை மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைப் பாதுகாத்தல் பாரம்பரிய அமைப்பிலிருந்து விலகிச் சென்றுள்ளது. உள் கிளர்ச்சிகளாக, 20 ஆம் நூற்றாண்டின் பிற்பகுதியில் நடந்த ஒரு நிகழ்வு, குடிமக்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பிற்கான மக்களை மையமாகக் கொண்ட அணுகுமுறைக்கு வழிவகுத்தது.",
        "'தேசிய பாதுகாப்பு' மற்றும் 'மனித பாதுகாப்பு' ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான கருத்தியல் வளர்ச்சிகள் மற்றும் வேறுபாட்டை மேற்கோள் காட்டி, ஜெனரல் குணரத்ன, இன்றைய தேசிய பாதுகாப்பு இயக்கவியல், உலகளாவிய தொற்றுநோய் மேலாண்மை, காலநிலை மாற்றத்தைத் தணித்தல் மற்றும் தழுவல், சுத்தமான நீர் மற்றும் உணவு விநியோகங்களைப் பராமரித்தல், தனிப்பட்ட மற்றும் அது போன்றவற்றை நாட்டின் ஸ்திரத்தன்மையைக் குறிப்பிட்டார். பொதுச் சொத்துக்களைப் பாதுகாப்பது, பொருளாதார மற்றும் அரசியல் பிரச்சனைகளைக் கையாள்வது, அத்துடன் பல சர்வதேச நடிகர்களின் செல்வாக்கின் கீழ் மாநில இறையாண்மையைப் பாதுகாக்கும் திறனை உண்மையாகப் பேணுதல் ஆகியவை அடங்கும்.",
        "மனிதனால் உருவாக்கப்பட்ட ஆயுதங்கள் மற்றும் போதைப்பொருள் கடத்தல், சட்டவிரோதமான, கட்டுப்பாடற்ற மற்றும் அறிக்கையிடப்படாத மீன்பிடித்தல், புவி வெப்பமடைதல் மற்றும் அதன் விளைவாக கடல் மட்ட உயர்வு மற்றும் வானிலை முரண்பாடுகள், அதிகரித்த கடல் மாசுபாடு மற்றும் கடல் சுற்றுச்சூழல் அமைப்புகளின் தாக்கம், குறைந்து வரும் மீன்வளம், அதிகரித்து வருவதாக அவர் கூறினார். சமுத்திரத்தின் வெப்பநிலை மற்றும் உப்புத்தன்மை, இந்து சமுத்திரத்தில் பிரச்சினைகளை ஏற்படுத்தும் இயற்கைப் பிரச்சினைகள், இந்து சமுத்திரத்தில் இலங்கையின் பாதுகாப்பில் கடுமையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளன.",
        "தலைமை உரையை ஆற்றிய திரு.வீரதுங்க, தற்போதைய இராணுவ அச்சுறுத்தல்களுக்கு மாத்திரமன்றி இராணுவம் அல்லாத அச்சுறுத்தல்களுக்கும் நவீன பாதுகாப்பு முறைகள் மற்றும் பாதுகாப்பு முறைமைகள் பொருத்தப்படும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக தெரிவித்தார்.",
        "தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமியின் கட்டளைத் தளபதி மேஜர் ஜெனரல் கருணாசேகர, மூன்று உற்பத்தி அமர்வுகளைக் கொண்ட இந்த நிகழ்ச்சியின் தொடக்கத்தில் வரவேற்று உரை நிகழ்த்தினார்.",
        "கல்வியாளர்கள், இராணுவத் தலைவர்கள் மற்றும் காவல்துறை அதிகாரிகளிடையே ஒருங்கிணைப்பை வளர்ப்பதற்கும் தற்போதைய பாதுகாப்புச் சிக்கல்கள் தொடர்பான கல்விக் கருத்துகளைப் பரிமாறிக் கொள்வதற்கும் இந்த வகையான ஆராய்ச்சி மாநாடுகள் சிறந்த இடம்.",
        "பாதுகாப்பு செயலாளர் நாயகம் கமல் குணரத்ன மற்றும் ஆராய்ச்சி மாநாட்டின் பிரதம பேச்சாளர் திரு.லலித் வீரதுங்க ஆகியோருக்கும் நினைவுப் பரிசுகள் வழங்கி வைக்கப்பட்டன.",
        "பாதுகாப்பு அதிகாரிகளின் பிரதானி, முப்படைகளின் தளபதிகள், கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகத்தின் உபவேந்தர், பாதுகாப்பு ஆலோசகர்கள் மற்றும் நட்பு நாடுகளின் இராஜதந்திர அதிகாரிகள், பிரபல கல்விமான்கள், சிரேஷ்ட இராணுவ மற்றும் பொலிஸ் அதிகாரிகள், பாடநெறி அதிகாரிகள் உட்பட பெருமளவிலான பிரமுகர்கள் கலந்துகொண்டனர். இந்த திட்டம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாதுகாப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமி ஆராய்ச்சி மாநாடு - 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமல் கருணாசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லலித் வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜோன் கொத்தலாவல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழக முதுகலை படிப்புகள் ஆடிட்டோரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "20-ஆம் நூற்றாண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு அகாடமியின் கமாண்டன்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லலித் வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஆலோசகர்கள் மற்றும் தூதரக அதிகாரிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}