{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131534",
  "time_ut": 1657886810,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அஸ்கிரிய பீடம் சகல அரசியல்வாதிகளுக்கும் விடுத்துள்ள வேண்டுகோள் !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Request to all the politicians of Askriya Faculty!",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Anunayaka Medagama Dhammananda Thera of Askriya Peetha requested that all politicians should put aside their party politics and work with dedication for the country in order to establish political stability and peace in the country.",
        "Medagama Dhammananda Thera said the above in a special announcement issued after Speaker Mahindayapa Abeywardhana officially announced the resignation of President Gotabaya Rajapaksa last Friday.",
        "The main reason for the intensification of the political crises is the heeding of the advice given by the Maha Sangha to take appropriate measures regarding the situation in the country. Therefore, the leaders of the existing political parties should leave their party politics and act with commitment to the country.",
        "Therefore, we request you to take legal and constitutional steps to establish political and economic stability and peace in the country.",
        "He said that we request the politicians on behalf of all Mahasangham members to work with dedication."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Askriya Faculty",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Anunayaka Medagama Dhammananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Askriya Peetha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Medagama Dhammananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahindayapa Abeywardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahasangham",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අස්ක්‍රියා පීඨයේ සියලුම දේශපාලකයන්ගෙන් ඉල්ලීමක්!",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "දේශපාලන ස්ථාවරත්වය සහ සාමය රට තුළ ඇති කිරීම සඳහා සියලු දේශපාලනඥයන් පක්ෂ දේශපාලනය පසෙක දමා රට වෙනුවෙන් කැපවීමෙන් කටයුතු කළ යුතු බව අස්ක්‍රිය පීඨයේ අනුනායක මැදගම ධම්මානන්ද හිමියෝ ඉල්ලා සිටියහ.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වන බව කථානායක මහින්දායපා අබේවර්ධන මහතා විසින් පසුගිය සිකුරාදා නිල වශයෙන් ප්‍රකාශ කිරීමෙන් අනතුරුව විශේෂ නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් මැදගම ධම්මානන්ද හිමියෝ මේ බව පැවසූහ.",
        "දේශපාලන අර්බුද තීව්‍ර වීමට ප්‍රධානතම හේතුව වී ඇත්තේ රටේ උද්ගතව ඇති තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් නිසි ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලෙස මහා සංඝරත්නය කළ අවවාද අනුශාසනා පිළිපැදීමයි. ඒ නිසා පවතින දේශපාලන පක්ෂ නායකයින් තම පක්ෂ දේශපාලනයෙන් ඉවත්ව රට වෙනුවෙන් කැපවීමෙන් කටයුතු කළ යුතුයි.",
        "එබැවින් රට තුළ දේශපාලන හා ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහ සාමය ඇති කිරීමට නීතිමය හා ව්‍යවස්ථාපිත පියවර ගන්නා ලෙස අපි ඔබෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "කැපවීමෙන් කටයුතු කරන ලෙස සියලුම මහා සංඝරත්නය වෙනුවෙන් දේශපාලඥයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවද ඒ මහතා කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අස්ක්‍රියා පීඨය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අනුනායක මැදගම ධම්මානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අස්ක්‍රියා පීඨය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැදගම ධම්මානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්දයාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මහාසංඝයා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அஸ்கிரிய பீடம் சகல அரசியல்வாதிகளுக்கும் விடுத்துள்ள வேண்டுகோள் !",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையை ஏற்படுத்துவதற்கும், அமைதியை நிலைநாட்டுவதற்கும் சகல அரசியல்வாதிகளும் தமது கட்சி அரசியலை புறந்தள்ளி நாட்டுக்காக அர்ப்பணிப்புடன் செயற்பட வேண்டும் என்று அஸ்கிரிய பீடத்தின் அநுநாயக்க மெதகம தம்மானந்த தேரர் கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலை சபாநாயகர் மஹிந்தயாபா அபேவர்தன நேற்று வெள்ளிக்கிழமை உத்தியோகபூர்வமாக அறிவித்ததையடுத்து வெளியிட்டுள்ள விசேட அறிவிப்பிலேயே மெதகம தம்மானந்த தேரர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள நிலைமை தொடர்பில் உரிய நடவடிக்கைகளை முன்னெடுக்குமாறு மகா சங்கத்தினர் வழங்கிய ஆலோசனைகளை கவனத்தில் கொள்ளமையே அரசியல் நெருக்கடிகள் தீவிரமடைய பிரதான காரணமாகும். எனவே தற்போதுள்ள அரசியல் கட்சிகளின் தலைவர்கள் தமது கட்சி அரசியலை புறந்தள்ளி நாட்டுக்கான அர்ப்பணிப்புடன் செயற்பட வேண்டும்.",
        "அதற்கமைய நாட்டில் அரசியல் மற்றும் பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை ஏற்படுத்துவதற்கும், அமைதியை நிலைநாட்டுவதற்கும் சட்ட ரீதியானதும், அரசியலமைப்பு ரீதியானதுமான நடவடிக்கைகளை முன்னெடுக்குமாறும் கேட்டுக் கொள்கின்றோம்.",
        "இதற்காக அர்ப்பணிப்புடன் செயற்படுமாறு சகல மகாசங்கத்தினர் சார்பிலும் அரசியல்வாதிகளைக் கேட்டுக் கொள்கின்றோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அஸ்க்ரியா பீடம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அனுநாயக்க மெதகம தம்மானந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஸ்க்ரியா பீடம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெதகம தம்மானந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்தயாப அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மகாசங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}