{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/fascists-and-democrats/",
  "time_ut": 1658501880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fascists and democrats",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fascists and democrats",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The wee hours of Friday saw a massive shock and awe operation carried out by heavily armed troops and police commandos in Colombo. They descended on the unarmed Galle Face protesters, destroying as they did a large number of tents and other makeshift structures that had been there for more than 100 days. The ‘special operation’ was launched close on the heels of the swearing-in of President Ranil Wickremesinghe. This dastardly act of politico-military muscle flexing must be condemned unreservedly. It is just a foretaste of what is to come. The khaki-clad behemoth is now doing political work unflinchingly.",
        "Ironically, on 09 May, the then Prime Minister Mahinda Rajapaksa tried to have the Galle Face protest crushed by unleashing a bunch of goons in the garb of SLPP local councillors only to be hoist with his own petard; the political blowback from the savage attack caused him to resign. But a few weeks on, at the behest of President Wickremesinghe, the armed forces and the police have accomplished the task the SLPP thugs made a botch of. Not even Gotabaya Rajapaksa, a former frontline combat officer, resorted to such repressive measures, when he was the President although his political opponents dubbed him Sri Lanka’s Hitler.",
        "President Wickremesinghe seems determined to bulldoze his way through with the help of the police and the military. If only he had done so in the early noughties, when his government gave the LTTE kid-glove treatment despite the latter’s heinous crimes; the military was ordered to stomach indignities at the hands of the LTTE cadres in the name of a fragile truce.",
        "Ironically, following the 09 May goon attack, the UNP tweeted, “Former Prime Minister Ranil Wickremesinghe has condemned the attack on the Galle Face demonstrators, saying that not only the Prime Minister but also the entire government must resign.” A few days later, Wickremesinghe joined the Rajapaksa government as its Prime Minister! He urged the Galle Face protesters to continue with their agitations and even undertook to provide them with necessary facilities. But after becoming the Acting President, he sought to demonise some of the protesters, calling them fascists, and it became obvious that the ground was being prepared for a crackdown. It may be said that not by self-promotion does one become a democrat, or a fascist, but by one’s deeds.",
        "The Colombo-based western diplomats who are the self-proclaimed defenders of Sri Lanka’s democracy have resorted to gobbledygook anent the Galle Face attack. They would have called for a special session of the UNHRC in Geneva and threatened to halt IMF assistance if such an incident had taken place during Gotabaya Rajapaksa’s presidency. Today, they are floating like bees and stinging like butterflies, as it were; they have only expressed concern about yesterday’s dastardly attack. Is it that they couldn’t care less because their intention is to manipulate the current regime to further their geo-political interests?",
        "There is no gainsaying that some troublemakers have infiltrated the current protest movement and are responsible for the recent arson attacks including the one on President Wickremesinghe’s private residence. These criminal elements masquerading as anti-government protesters are a danger to society and must be identified and severely dealt with according to the law. But under no circumstances could brutal force against all protesters be justified. There is no way the Rajapaksas could escape the responsibility for what Wickremesinghe is doing as the President, for it is they who enabled him to secure the presidency and are propping him up.",
        "Instances of unskilled workers getting buried under the walls they demolish are not rare. The Galle Face protesters are in a somewhat similar predicament. They were in a mighty hurry to engineer a regime change, overestimated their strength and bit off more than they could chew. The Gotabaya Rajapaksa government should have been pulled down brick by brick, and an all-party interim administration appointed to effect a change of government, surgically. Instead, the so-called Aragalaya activists acted rashly. Gotabaya is gone, but all members of the blundering regime are there while queues are becoming longer, and the people’s suffering is worsening. This does not mean the path is clear for the government to go on doing as it pleases. Public anger is rising and will spill out onto the streets sooner than expected.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "democrats",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The wee hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 100 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "09 May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hitler",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A few days later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "democrat",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ෆැසිස්ට්වාදීන් සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීන්",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "සිකුරාදා අලුයම කොළඹ දී දැඩි ලෙස සන්නද්ධ හමුදා සහ පොලිස් කමාන්ඩෝ භටයින් විසින් සිදු කරන ලද දැවැන්ත කම්පන සහ විස්මිත මෙහෙයුමක් දුටුවේය. ඔවුන් නිරායුධ ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන් මතට බැස, දින 100 කට වැඩි කාලයක් එහි තිබූ කූඩාරම් සහ වෙනත් තාවකාලික ව්‍යුහයන් විශාල ප්‍රමාණයක් විනාශ කර දැමූහ. ‘විශේෂ මෙහෙයුම’ දියත් වූයේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දිවුරුම් දීම ආසන්නයේ ය. දේශපාලන-හමුදා මාංශ පේශි නැමීමේ මෙම තුච්ඡ ක්‍රියාව නිර්ලජ්ජිතව හෙළා දැකිය යුතුය. එය ඉදිරියේදී සිදුවීමට නියමිත දේ පිළිබඳ අනාවැකියක් පමණි. කාකි ඇඳගත් බෙහොමයා දැන් නොසැලී දේශපාලන වැඩ කරමින් සිටී.",
        "හාස්‍යයට කරුණ නම්, මැයි 09 වැනි දින, එවක අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂ, ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ඇඳුමින් සැරසුණු මැරයන් රොත්තක් මුදා හරිමින් ගාලුමුවදොර විරෝධතාව මර්දනය කිරීමට උත්සාහ කළේ ඔහුගේම පෙත්තෙන් ඔසවන්නට පමණි. ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරයෙන් එල්ල වූ දේශපාලන ප්‍රහාරය ඔහුට ඉල්ලා අස්වීමට හේතු විය. එහෙත් සති කිහිපයකින්, ජනාධිපති වික්‍රමසිංහගේ නියමය පරිදි, ත්‍රිවිධ හමුදාව සහ පොලිසිය ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මැරයන් විසින් කළ කර්තව්‍යය ඉටු කර ඇත. දේශපාලන විරුද්ධවාදීන් ඔහුට ශ්‍රී ලංකාවේ හිට්ලර් ලෙස ආමන්ත්‍රණය කළත්, හිටපු පෙරටුගාමී සටන් නිලධාරියෙකු වූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පවා ඔහු ජනාධිපතිව සිටියදී මෙවැනි මර්දනකාරී ක්‍රියාමාර්ගවලට යොමු වූයේ නැත.",
        "ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ පොලිසියේ සහ හමුදාවේ සහාය ඇතිව තම ගමන බුල්ඩෝසර් කිරීමට අධිෂ්ඨාන කරගෙන සිටින බව පෙනේ. එල්.ටී.ටී.ඊ.යේ දරුණු අපරාධ නොතකා ඔහුගේ රජය එල්.ටී.ටී.ඊ.යට ළමා අත්වැසුම් ප්‍රතිකාර ලබා දුන් මුල් කාලයේ ඔහු එසේ කළේ නම්; බිඳෙනසුලු සටන් විරාමයක නාමයෙන් එල්.ටී.ටී.ඊ. කාඩර්වරුන් අතින් අපකීර්තියට පත්වන ලෙස හමුදාවට නියෝග කරන ලදී.",
        "උත්ප්‍රාසාත්මක ලෙස මැයි 09 මැර ප්‍රහාරයෙන් පසු එජාපය ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ, “අගමැතිවරයා පමණක් නොව මුළු රජයම ඉල්ලා අස්විය යුතු බව පවසමින් හිටපු අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට එල්ල කළ ප්‍රහාරය හෙළා දකිනවා” යනුවෙනි. දින කිහිපයකට පසු වික්‍රමසිංහ රාජපක්ෂ ආණ්ඩුවට අගමැති ලෙස එක් විය! ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට තම උද්ඝෝෂණ දිගටම කරගෙන යන ලෙස ඉල්ලා සිටි ඔහු ඔවුන්ට අවශ්‍ය පහසුකම් පවා ලබා දීමට කටයුතු කළේය. එහෙත් වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා වූ පසු ඔහු ඇතැම් විරෝධතාකරුවන් ෆැසිස්ට්වාදීන් ලෙස හඳුන්වමින් යක්ෂාවේශ කිරීමට තැත් කළ අතර එය මර්දනයකට පසුබිම සකස් වෙමින් පවතින බව පෙනී ගියේය. කෙනෙකු ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදියෙකු හෝ ෆැසිස්ට්වාදියෙකු වන්නේ ස්වයං ප්‍රවර්ධනයකින් නොව කෙනෙකුගේ ක්‍රියාවෙන් බව පැවසිය හැකිය.",
        "ශී‍්‍ර ලංකාවේ ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදයේ ආරක්‍ෂකයන් යැයි කියා ගන්නා කොළඹ පදනම් වූ බටහිර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් ගාලු මුවදොර ප‍්‍රහාරයෙන් මිදී ගොබ්බ ක‍්‍රමයට යොමු වී ඇත. ඔවුන් ජිනීවාහි එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ විශේෂ සැසිවාරයක් කැඳවා ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිව සිටියදී එවැනි සිදුවීමක් සිදු වූයේ නම් IMF ආධාර නතර කරන බවට තර්ජනය කරනු ඇත. අද ඔවුන් මී මැස්සන් මෙන් පාවෙමින් සමනලුන් මෙන් දෂ්ට කරති. ඔවුන් කනස්සල්ල ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ ඊයේ සිදුවූ දරුණු ප්‍රහාරය ගැන පමණි. ඔවුන්ගේ අභිප්‍රාය ඔවුන්ගේ භූ-දේශපාලන අවශ්‍යතා ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා වත්මන් පාලනය හැසිරවීම නිසා ඔවුන්ට අඩු සැලකිල්ලක් දැක්විය නොහැකිද?",
        "වත්මන් විරෝධතා ව්‍යාපාරය තුළට ඇතැම් කරදරකාරයන් රිංගා ඇති බවත්, පසුගිය දා ජනාධිපති වික්‍රමසිංහගේ පෞද්ගලික නිවසට එල්ල වූ ගිනි තැබීම් ඇතුළු ප්‍රහාරවලට වගකිව යුතු බවත් කිව නොහැක. රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතාකරුවන් ලෙස පෙනී සිටින මෙම අපරාධකාර කොටස් සමාජයට අනතුරක් වන අතර ඔවුන් හඳුනාගෙන නීතියට අනුව දැඩි ලෙස ක්‍රියා කළ යුතුය. එහෙත් කිසිදු තත්වයක් යටතේ සියලුම විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ම්ලේච්ඡ බලකිරීම සාධාරණීකරණය කළ නොහැක. වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙස කරන දෙයෙහි වගකීමෙන් රාජපක්ෂලාට ගැලවිය නොහැක, මන්ද ඔහුට ජනාධිපතිකම තහවුරු කර ගැනීමට සහ ඔහුට මුක්කු ගසන්නේ ඔවුන් බැවිනි.",
        "නුපුහුණු කම්කරුවන් කඩා බිඳ දැමූ බිත්ති යට වැළලී ගිය අවස්ථා දුලබ නොවේ. ගාලුමුවදොර විරෝධතාකරුවන් සිටින්නේද තරමක් දුරට එවැනිම අසීරුතාවයකටය. ඔවුන් පාලන තන්ත්‍රය වෙනස් කිරීමට බලවත් කඩිමුඩියේ සිටි අතර, ඔවුන්ගේ ශක්තිය අධිතක්සේරු කර, හපන්නට හැකි ප්‍රමාණයට වඩා සපා කෑහ. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව ගඩොලින් ගඩොලින් බිමට ඇද දමා, ශල්‍යකර්මයකින් ආණ්ඩු වෙනසක් ඇති කිරීමට සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර පාලනයක් පත් කළ යුතුව තිබුණි. ඒ වෙනුවට අරගලය යැයි කියාගත් අය කළේ කුජීත ලෙසය. ගෝඨාභය නැති වී ඇත, නමුත් පෝලිම් දිගු වන අතර මිනිසුන්ගේ දුක් වේදනා නරක අතට හැරෙන අතරේ වැරදි කරන රෙජීමයේ සියලුම සාමාජිකයින් එහි සිටිති. ආණ්ඩුවට අවශ්‍ය පරිදි කටයුතු කිරීමට මාර්ගය පැහැදිලි බව මින් අදහස් නොවේ. මහජන කෝපය වැඩිවෙමින් පවතින අතර බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා ඉක්මනින් වීදිවලට ​​ගලා එනු ඇත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදීන්",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අලුයම",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 100 කට වඩා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සති කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හිට්ලර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පසු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாசிஸ்டுகள் மற்றும் ஜனநாயகவாதிகள்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "வெள்ளிக்கிழமை அதிகாலை கொழும்பில் பலத்த ஆயுதம் ஏந்திய துருப்புக்கள் மற்றும் பொலிஸ் கமாண்டோக்களால் மேற்கொள்ளப்பட்ட ஒரு பாரிய அதிர்ச்சி மற்றும் பிரமிப்பு நடவடிக்கையைக் கண்டது. அவர்கள் நிராயுதபாணியான காலி முகத்திடலில் போராட்டக்காரர்கள் மீது இறங்கி, 100 நாட்களுக்கும் மேலாக இருந்த ஏராளமான கூடாரங்கள் மற்றும் பிற தற்காலிக கட்டமைப்புகளை அழித்ததால் அழித்தார்கள். ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவிப் பிரமாணம் செய்துகொண்டதையடுத்து, ‘விசேட நடவடிக்கை’ ஆரம்பிக்கப்பட்டது. அரசியல்-இராணுவ தசைகளை நெகிழ வைக்கும் இந்த கொடூரமான செயல் தடையின்றி கண்டிக்கப்பட வேண்டும். இது வரப்போகும் முன்னறிவிப்பு மட்டுமே. காக்கி உடை அணிந்த பேமன் இப்போது அரசியல் வேலைகளை சளைக்காமல் செய்கிறான்.",
        "முரண்பாடாக, மே 09 அன்று, அப்போதைய பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்ச, SLPP உள்ளுராட்சி மன்ற உறுப்பினர்களின் உடையில் இருந்த குண்டர்களைக் கட்டவிழ்த்துவிட்டு காலி முகத்திடல் போராட்டத்தை நசுக்க முயன்றார். காட்டுமிராண்டித்தனமான தாக்குதலின் அரசியல் பின்னடைவு அவரை ராஜினாமா செய்ய வைத்தது. ஆனால் சில வாரங்களுக்குப் பிறகு, ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவின் கட்டளையின் பேரில், SLPP குண்டர்கள் செய்த பணியை ஆயுதப் படைகளும் பொலிஸாரும் செய்து முடித்துள்ளனர். முன்னாள் முன்னணி போர் அதிகாரியான கோட்டாபய ராஜபக்ச கூட அவர் ஜனாதிபதியாக இருந்தபோது இத்தகைய அடக்குமுறை நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ளவில்லை, ஆனால் அவரது அரசியல் எதிரிகள் அவரை இலங்கையின் ஹிட்லர் என்று அழைத்தனர்.",
        "ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க பொலிஸ் மற்றும் இராணுவத்தின் உதவியுடன் தனது பாதையை புல்டோசர் மூலம் கடக்க தீர்மானித்துள்ளதாகத் தெரிகிறது. எல்.ரீ.ரீ.ஈ யின் கொடூரமான குற்றங்கள் இருந்தபோதிலும், அவரது அரசாங்கம் புலிகளுக்கு குழந்தை கையுறை சிகிச்சையை வழங்கிய ஆரம்ப குறும்புகளில் அவர் அவ்வாறு செய்திருந்தால்; ஒரு பலவீனமான போர்நிறுத்தம் என்ற பெயரில் விடுதலைப் புலிகளின் கைகளில் இராணுவம் அவமானத்தை ஏற்படுத்தியது.",
        "முரண்பாடாக, மே 09 குண்டர் தாக்குதலைத் தொடர்ந்து, ஐ.தே.க தனது டுவிட்டர் பதிவில், “காலிமுகப்பு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீதான தாக்குதலைக் கண்டித்துள்ள முன்னாள் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, பிரதமர் மாத்திரமல்ல முழு அரசாங்கமும் பதவி விலக வேண்டும் எனத் தெரிவித்துள்ளார். சில நாட்களுக்குப் பிறகு, விக்கிரமசிங்கே ராஜபக்சே அரசாங்கத்தில் பிரதமராகச் சேர்ந்தார்! காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் தமது போராட்டங்களைத் தொடருமாறு அவர் வலியுறுத்தியதுடன், அவர்களுக்குத் தேவையான வசதிகளையும் செய்து கொடுக்க நடவடிக்கை எடுத்தார். ஆனால், செயல் தலைவரான பிறகு, போராட்டக்காரர்களில் சிலரைப் பாசிஸ்டுகள் என்று சொல்லி அரக்கத்தனமாகப் பார்க்க முற்பட்டார், அடக்குமுறைக்கு களம் தயாராகிக் கொண்டிருப்பது தெரிய வந்தது. ஒருவன் ஜனநாயகவாதியாகவோ அல்லது பாசிசவாதியாகவோ மாறுவது சுயவிளம்பரத்தால் அல்ல, ஆனால் ஒருவரின் செயல்களால் என்று சொல்லலாம்.",
        "இலங்கையின் ஜனநாயகத்தின் பாதுகாவலர்களாகத் தங்களைத் தாங்களே பிரகடனப்படுத்திக்கொள்ளும் கொழும்பை தளமாகக் கொண்ட மேற்கத்திய இராஜதந்திரிகள் காலிமுகத் தாக்குதலுக்கு முட்டுக்கட்டை போடும் முயற்சியில் ஈடுபட்டுள்ளனர். அவர்கள் ஜெனீவாவில் UNHRC இன் சிறப்பு அமர்வுக்கு அழைப்பு விடுத்திருப்பார்கள் மற்றும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் ஜனாதிபதியாக இருந்தபோது அத்தகைய சம்பவம் நடந்திருந்தால் IMF உதவியை நிறுத்துவதாக அச்சுறுத்தினர். இன்று அவை தேனீக்களைப் போல மிதக்கின்றன, பட்டாம்பூச்சிகளைப் போல கொட்டுகின்றன; நேற்றைய கொடூரமான தாக்குதல் குறித்து அவர்கள் கவலையை மட்டுமே வெளிப்படுத்தியுள்ளனர். அவர்களின் புவிசார் அரசியல் நலன்களை மேம்படுத்துவதற்காக தற்போதைய ஆட்சியை கையாள்வதே அவர்களின் நோக்கம் என்பதால் அவர்களால் கவலைப்பட முடியவில்லையா?",
        "தற்போதைய எதிர்ப்பு இயக்கத்தில் சில குழப்பவாதிகள் ஊடுருவியுள்ளனர் என்பதுடன், ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்தின் மீது நடத்தப்பட்ட அண்மைய தீக்குளிப்புத் தாக்குதல்களுக்கும் அவர்கள் பொறுப்பாளிகள் என்பதில் எந்தப் பிரதிபலனும் இல்லை. அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டக்காரர்கள் போல் வேஷம் போடும் இந்தக் கிரிமினல் கூறுகள் சமூகத்திற்கு ஆபத்தாக இருப்பதால், அவர்கள் அடையாளம் கண்டு சட்டத்தின்படி கடுமையாகக் கையாளப்பட வேண்டும். ஆனால் எந்த சூழ்நிலையிலும் அனைத்து எதிர்ப்பாளர்களுக்கும் எதிரான மிருகத்தனமான சக்தியை நியாயப்படுத்த முடியாது. ஜனாதிபதியாக விக்ரமசிங்க என்ன செய்கிறார் என்பதற்கான பொறுப்பில் இருந்து ராஜபக்சக்கள் தப்ப முடியாது, ஏனெனில் அவர்களால் ஜனாதிபதி பதவியை உறுதிப்படுத்தி அவருக்கு முட்டுக்கட்டை போடுகிறார்கள்.",
        "திறமையற்ற தொழிலாளர்கள் அவர்கள் இடிக்கும் சுவர்களுக்கு அடியில் புதைந்து கிடக்கும் நிகழ்வுகள் அரிதானவை அல்ல. காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்களும் சற்று இதேபோன்ற ஒரு இக்கட்டான நிலையிலேயே உள்ளனர். அவர்கள் ஆட்சி மாற்றத்தை உருவாக்குவதற்கான தீவிர அவசரத்தில் இருந்தனர், தங்கள் வலிமையை மிகைப்படுத்தி, அவர்கள் மெல்லுவதை விட அதிகமாக கடித்தனர். கோட்டாபய ராஜபக்ச அரசாங்கம் செங்கற்களாகச் செங்கற்களாக வீழ்த்தப்பட்டு, சத்திரசிகிச்சை மூலம் ஆட்சி மாற்றத்தை ஏற்படுத்த சர்வகட்சி இடைக்கால நிர்வாகம் நியமிக்கப்பட்டிருக்க வேண்டும். மாறாக அரகலய செயற்பாட்டாளர்கள் என அழைக்கப்படுபவர்கள் அடாவடித்தனமாக செயற்பட்டனர். கோட்டாபய மறைந்துவிட்டார், ஆனால் வரிசைகள் நீண்டு கொண்டே செல்லும் போது, ​​தவறு செய்யும் ஆட்சியில் அங்கம் வகிக்கும் அனைத்து உறுப்பினர்களும் உள்ளனர், மேலும் மக்களின் துன்பம் மோசமடைந்து வருகிறது. அரசாங்கம் விரும்பியதைச் செய்வதற்கான பாதை தெளிவாக இருப்பதாக இது அர்த்தப்படுத்துவதில்லை. பொதுமக்களின் கோபம் அதிகரித்து, எதிர்பார்த்ததை விட விரைவில் தெருக்களில் கொட்டும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜனநாயகவாதிகள்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வெயில் நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100 நாட்களுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "09 மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹிட்லர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில நாட்களுக்கு பின்னர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகவாதி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}