{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84477/man-hacked-to-death-near-kuliyapitiya-hospital",
  "time_ut": 1661233020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Man hacked to death near Kuliyapitiya Hospital",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Man hacked to death near Kuliyapitiya Hospital",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A person has been attacked with sharp weapons and murdered in the Kuliyapitiya area.",
        "Police stated that two unidentified persons who arrived on a motorcycle have attacked the victim who was waiting in front of a hotel near Kuliyapitiya Base Hospital.",
        "The victim has succumbed to his injuries after being admitted to the Kuliyapitiya Base Hospital.",
        "The deceased has been identified as a 35-year-old resident of the Dandagamuwa area in Kuliyapitya.",
        "Police said that the motive behind the murder has not been uncovered yet."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kuliyapitiya Hospital",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Kuliyapitiya area",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kuliyapitiya Base Hospital",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kuliyapitiya Base Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kuliyapitya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කුලියාපිටිය රෝහල අසලදී පුද්ගලයෙකු කපා කොටා ඝාතනය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කුලියාපිටිය ප්‍රදේශයේදී තියුණු ආයුධවලින් පහරදී පුද්ගලයෙකු ඝාතනය කර තිබෙනවා.",
        "කුලියාපිටිය මූලික රෝහල අසල හෝටලයක් ඉදිරිපිට රැදී සිටි පුද්ගලයාට යතුරුපැදියකින් පැමිණි නාඳුනන පුද්ගලයින් දෙදෙනෙකු විසින් පහරදී ඇති බවයි පොලීසිය සඳහන් කළේ.",
        "පහරකෑමෙන් තුවාල ලැබූ පුද්ගලයා කුලියාපිටිය මූලික රෝහලට ඇතුළත් කිරීමෙන් පසු මියගොස් තිබේ.",
        "මියගොස් ඇත්තේ කුලියාපිටිය, දණ්ඩගමුව ප්‍රදේශයේ පදිංචිව සිටි 35 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකි.",
        "ඝාතනයට හේතුව මෙතෙක් අනාවරණ වී නොමැති බවයි පොලිසිය පැවසුවේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කුලියාපිටිය රෝහල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කුලියාපිටිය ප්‍රදේශයේ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුලියාපිටිය මූලික රෝහල",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුලියාපිටිය මූලික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුලියාපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குளியாப்பிட்டிய வைத்தியசாலைக்கு அருகில் ஒருவர் வெட்டி படுகொலை செய்யப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குளியாப்பிட்டிய பகுதியில் கூரிய ஆயுதங்களால் தாக்கி நபர் ஒருவர் படுகொலை செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "குளியாப்பிட்டி ஆதார வைத்தியசாலைக்கு அருகில் உள்ள ஹோட்டல் ஒன்றின் முன்பாக காத்திருந்த நபர் மீது மோட்டார் சைக்கிளில் வந்த இனந்தெரியாத இருவர் தாக்குதல் நடத்தியுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "படுகாயமடைந்த நபர் குளியாப்பிட்டி ஆதார வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டதன் பின்னர் உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "உயிரிழந்தவர் குளியாபிட்டிய தண்டகமுவ பகுதியைச் சேர்ந்த 35 வயதுடையவர் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளார்.",
        "கொலைக்கான காரணம் இதுவரை கண்டறியப்படவில்லை என பொலிஸார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குளியாபிட்டிய வைத்தியசாலை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குளியாபிட்டிய பிரதேசம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குளியாபிட்டிய ஆதார வைத்தியசாலை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குளியாப்பிட்டி ஆதார வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குளியாபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}