{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජෙයරාජ්-ඝාතන-නඩුවේ-LTTE-සාමජිකයා-හා-හිටපු-ASP-නිදහස්/11-396817",
  "time_ut": 1662024595,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුවේ LTTE සාමජිකයා හා හිටපු ASP නිදහස්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LTTE member and former ASP acquitted in Jeyaraj murder case",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Gampaha High Court Judge Mr. Sahan Mapa Bandara today (01) ordered the acquittal of two suspects who had been arrested for the murder of former Minister Jeyaraj Fernandopulle and 16 others and were in custody.",
        "Former LTTE member Selvaraja Kirubakaran and former Assistant Superintendent of Police Senarath Laxman Kure have been acquitted.",
        "Former LTTE member Selvaraja Kirubakaran Gampaha was charged by the Attorney General with 31 charges of killing 16 people including former Minister Jeyaraj Fernandopulle and attempting to kill 84 other people and conspiring to kill 16 people in Weliveriya on April 6, 2008. Charges were filed against Superintendent of Police Senarath Laxman Kure."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LTTE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ASP",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Jeyaraj",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sahan Mapa Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jeyaraj Fernandopulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Selvaraja Kirubakaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Laxman Kure",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Selvaraja Kirubakaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jeyaraj Fernandopulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "84",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Weliveriya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April 6, 2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Superintendent of Police Senarath Laxman Kure",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුවේ LTTE සාමජිකයා හා හිටපු ASP නිදහස්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිටපු අමාත්‍ය ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ මහතා ඇතුළු 16 දෙනෙකු ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගෙන රක්ෂිත බන්ධනාගර ගත කර සිටි සැකකරුවන් දෙදෙනෙකු නිදොස් කොට නිදහස් කිරීමහට ගම්පහ මහාධිකරණ විනිසුරු සහන් මාපා බණ්ඩාර මහතා විසින් අද (01) නියෝග කළේය.",
        "එලෙස නිදොස් කොට ඇත්තේ, හිටපු එල්.ටී.ටී.ඊ සාමාජිකයෙකු වන සෙල්වරාජා කිරුබාකරන් සහ එවකට හිටපු සහකාර පොලිස් අධිකාරි සෙනරත් ලක්ෂ්මන් කුරේ යන අයයි.",
        "2008 වර්ෂයේ අප්‍රේල් මස 6 වෙනිදා වැලිවේරියේදී මරාගෙන මැරෙන බෝම්බකරුවකු යොදවා හිටපු ඇමැති ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ මහතා ඇතුළු 16 දෙනකු ඝාතනය කිරීම සහ තවත් පුද්ගලයන් 84 දෙනෙකු ඝාතනය කිරීමට තැත්කිරීම, එම ඝාතන කුමන්ත්‍රණය කිරීම ඇතුළු චෝදනා 31ක් යටතේ නීතිපතිවරයා විසින් හිටපු කොටි සාමාජිකයකු වන සෙල්වරාජා කිරුබාකරන් ගම්පහ එවකට හිටපු සහකාර පොලිස් අධිකාරි සෙනරත් ලක්ෂ්මන් කුරේට  එරෙහිව චෝදනා ගොනු කර තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එල්ටීටීඊය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සහකාර පොලිස් අධිකාරී",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජෙයරාජ්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සහන් මාපා බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙල්වරාජා කිරුබාකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් කුරේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙල්වරාජා කිරුබාකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "84",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වැලිවේරිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 6, 2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොලිස් අධිකාරී සෙනරත් ලක්ෂ්මන් කුරේ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜெயராஜ் கொலை வழக்கில் விடுதலைப் புலி உறுப்பினரும் முன்னாள் ஏஎஸ்பியுமான விடுதலை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் அமைச்சர் ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே உள்ளிட்ட 16 பேரின் கொலைச் சம்பவத்தில் கைது செய்யப்பட்டு விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டிருந்த இரண்டு சந்தேக நபர்களை விடுதலை செய்து கம்பஹா மேல் நீதிமன்ற நீதிபதி திரு.சஹான் மாபா பண்டார இன்று (01) உத்தரவிட்டார்.",
        "விடுதலைப் புலிகளின் முன்னாள் உறுப்பினர் செல்வராஜா கிருபாகரன் மற்றும் முன்னாள் உதவிப் பொலிஸ் அத்தியட்சகர் செனரத் லக்ஸ்மன் குரே ஆகியோர் விடுதலை செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "முன்னாள் அமைச்சர் ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே உட்பட 16 பேரைக் கொன்றது மற்றும் 84 பேரைக் கொல்ல முயற்சி செய்தமை மற்றும் 16 பேரைக் கொல்ல சதி செய்தமை மற்றும் 2008 ஆம் ஆண்டு ஏப்ரல் 6 ஆம் திகதி வெலிவேரியவில் 16 பேரைக் கொல்ல சதி செய்தமை ஆகிய 31 குற்றச்சாட்டுகளின் கீழ் முன்னாள் தமிழீழ விடுதலைப் புலி உறுப்பினர் செல்வராஜா கிருபாகரன் கம்பஹாவுக்கு எதிராக 31 குற்றச்சாட்டுகள் சுமத்தப்பட்டன. பொலிஸ் செனரத் லக்ஸ்மன் குரே."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஏஎஸ்பி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜெயராஜ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஹான் மாபா பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செல்வராஜா கிருபாகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் குரே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செல்வராஜா கிருபாகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "84",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெலிவேரிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 6, 2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் அத்தியட்சகர் செனரத் லக்ஷ்மன் குரே",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}