{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/24/using-pta-to-target-protesters-in-dangerous-cpa/",
  "time_ut": 1661341560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Using PTA to target protesters in dangerous – CPA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Using PTA to target protesters in dangerous – CPA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Centre for Policy Alternatives has raised concerns regarding the steps taken by President Ranil Wickremesinghe, in his capacity as the Minister of Defense, to issue three detention orders under section 9 of the Prevention of Terrorism (Temporary Provisions) Act (PTA), permitting the detention of Wasantha Mudalige –  Hashantha Jeewantha Gunathilake and Ven. Galwewa Siridhamma Thera for a period of 90 days.",
        "Releasing a statement the CPA says the move to detain the three suspects for their alleged involvement in the recent protests is yet another example of the abuse of the PTA by the Executive, which there have been persistent calls for the repeal of for several decades.",
        "The CPA says the detention for the apparent involvement in the ‘Aragalaya’ appears to be yet another effort by the United National Party – Sri Lanka Podujana Party government to target protesters, and create a chilling effect in order to silence dissent.",
        "In it's statement the CPA says section 9 of the PTA gives the Minister of Defense the power to make detention orders for a period up to 3 months, which can be further extended for 3 months at a time thereafter, for up to 12 months.",
        "The CPA argues such a statement is contrary to how the PTA is now being used, including the most recent moves to target protesters and prevent dissent.",
        "CPA points out that Sri Lanka has ample laws that can be used to investigate any individual who is suspected of committing an offence.",
        "It also notes as such the use of PTA to target protesters and equate their actions to terrorist activities is extremely dangerous, alarming and wholly disproportionate.",
        "The CPA says this is exacerbated in the context where Sri Lanka is facing an unprecedented economic crisis and it is imperative that the government take all steps to protect and promote the rights of all its citizens.",
        "SL Police cites specific UN Security Council Resolution as relevant in PTA arrests",
        "President’s Head of Security at inquiry over assault on journalists",
        "Activist Senadhi Guruge arrested; Opp. Leader not allowed to see activist"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Centre for Policy Alternatives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "section 9 of the Prevention of Terrorism (Temporary Provisions) Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ven",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a period of",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "several decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the ‘Aragalaya’",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "section 9",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to 3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "up to 12 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SL Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN Security Council Resolution",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Opp",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අනතුරුදායක ලෙස විරෝධතාකරුවන් ඉලක්ක කිරීමට PTA භාවිතා කිරීම - CPA",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ (තාවකාලික විධිවිධාන) පනතේ (PTA) 9 වැනි වගන්තිය යටතේ රැඳවුම් නියෝග තුනක් නිකුත් කිරීමට ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයා වශයෙන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ගෙන ඇති පියවර සම්බන්ධයෙන් විකල්ප ප්‍රතිපත්ති කේන්ද්‍රය අවධානය යොමු කර තිබේ. වසන්ත මුදලිගේ රඳවා තබා ගැනීම –  හශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක සහ පූජ්‍ය පූජ්‍ය. දින 90 ක කාලයක් ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි.",
        "ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් විකල්ප ප්‍රතිපත්ති කේන්ද්‍රය පවසන්නේ මෑත කාලීන විරෝධතාවලට සම්බන්ධ යැයි කියන සැකකරුවන් තිදෙනා රඳවා තබා ගැනීමට පියවර ගැනීම විධායකය විසින් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අවභාවිතා කිරීම පිළිබඳ තවත් උදාහරණයක් වන අතර එය අහෝසි කරන ලෙස දශක ගණනාවක් තිස්සේ දිගින් දිගටම ඉල්ලා සිටියේය.",
        "‘අරගලයට’ පෙනෙන මැදිහත්වීම සඳහා රඳවා තබා ගැනීම එක්සත් ජාතික පක්ෂ - ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පක්ෂ ආන්ඩුව විරෝධතාකරුවන් ඉලක්ක කර, විසම්මුතිය නිශ්ශබ්ද කිරීම සඳහා සිසිල් බලපෑමක් ඇති කිරීමට දරන තවත් උත්සාහයක් බව පෙනී යන බව CPA පවසයි.",
        "එහි ප්‍රකාශයේ CPA පවසන්නේ ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ 9 වැනි වගන්තිය ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයාට මාස 3 ක් දක්වා කාලයක් සඳහා රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝග නිකුත් කිරීමට බලය ලබා දෙන බවත්, එය මාස 3 කට පසුව මාස 12 දක්වා දීර්ඝ කළ හැකි බවත්ය.",
        "CPA තර්ක කරන්නේ එවැනි ප්‍රකාශයක් විරෝධතාකරුවන් ඉලක්ක කර විසම්මුතිය වැලැක්වීමේ නවතම පියවර ඇතුළුව, දැන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කරන ආකාරයට පටහැනි බවයි.",
        "CPA පෙන්වා දෙන්නේ වරදක් සිදු කළ බවට සැක කෙරෙන ඕනෑම පුද්ගලයෙකු විමර්ශනය කිරීමට ශ්‍රී ලංකාවේ ඕනෑ තරම් නීති ඇති බවයි.",
        "විරෝධතාකරුවන් ඉලක්ක කර ඔවුන්ගේ ක්‍රියාවන් ත්‍රස්තවාදී ක්‍රියාකාරකම්වලට සමාන කිරීම සඳහා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම අතිශය භයානක, තැතිගන්වනසුළු සහ සම්පූර්ණයෙන්ම අසමානුපාතික බව ද එය සටහන් කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින සන්දර්භය තුළ මෙය වඩාත් උග්‍ර වී ඇති බවත් එහි සියලුම පුරවැසියන්ගේ අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කිරීමට සහ ප්‍රවර්ධනය කිරීමට රජය සියලු පියවර ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය බවත් CPA පවසයි.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අත් අඩංගුවට ගැනීමේදී ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය අදාළ එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක කවුන්සිලයේ නිශ්චිත යෝජනාව උපුටා දක්වයි",
        "මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම ගැන ජනපතිගේ ආරක්ෂක ප්‍රධානියා පරීක්ෂණයට",
        "ක්‍රියාකාරි සේනධි ගුරුගේ අත්අඩංගුවට; විරුද්ධ නායකයාට ක්‍රියාකාරිකයෙකු බැලීමට අවසර නැත"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විකල්ප ප්‍රතිපත්ති මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ (තාවකාලික විධිවිධාන) පනතේ 9 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාල සීමාවක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විධායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'අරගලය'",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9 කොටස",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස 3 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 3 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 12 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ යෝජනාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විරුද්ධ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆபத்தான நிலையில் எதிர்ப்பாளர்களை குறிவைக்க PTA ஐப் பயன்படுத்துதல் - CPA",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பாதுகாப்பு அமைச்சர் என்ற வகையில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் (PTA) 9வது பிரிவின் கீழ் மூன்று தடுப்புக் காவல் உத்தரவுகளை பிறப்பிக்க எடுத்த நடவடிக்கைகள் குறித்து மாற்றுக் கொள்கைகளுக்கான மையம் கவலை தெரிவித்துள்ளது. வசந்த முதலிகே தடுப்புக்காவல் –  ஹஷாந்த ஜீவந்த குணதிலக்க மற்றும் வண. 90 நாட்களுக்கு கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்.",
        "ஒரு அறிக்கையை வெளியிட்ட CPA, மூன்று சந்தேக நபர்களையும் சமீபத்திய போராட்டங்களில் ஈடுபட்டதாகக் கூறப்படும் நடவடிக்கை, பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தை நிறைவேற்று அதிகாரி துஷ்பிரயோகம் செய்ததற்கு மற்றொரு உதாரணம் என்று கூறுகிறது.",
        "‘அறகலயா’வில் வெளிப்படையான ஈடுபாட்டிற்காக தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளமை, எதிர்ப்பாளர்களை குறிவைத்து, எதிர்ப்பை மௌனப்படுத்தும் வகையில், ஒரு குளிர்ச்சியான விளைவை உருவாக்க, ஐக்கிய தேசியக் கட்சி - ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன கட்சி அரசாங்கத்தின் இன்னுமொரு முயற்சியாகத் தோன்றுகிறது என்று CPA கூறுகிறது.",
        "அதன் அறிக்கையில், PTA இன் பிரிவு 9, பாதுகாப்பு அமைச்சருக்கு 3 மாதங்கள் வரை காவலில் வைக்க உத்தரவுகளை வழங்குவதற்கான அதிகாரத்தை வழங்குகிறது என்று CPA கூறுகிறது, இது ஒரு நேரத்தில் 3 மாதங்களுக்கு பின்னர் 12 மாதங்கள் வரை நீட்டிக்கப்படலாம்.",
        "CPA அத்தகைய அறிக்கை PTA இப்போது எவ்வாறு பயன்படுத்தப்படுகிறது என்பதற்கு முரணானது என்று வாதிடுகிறது, இதில் எதிர்ப்பாளர்களைக் குறிவைத்து கருத்து வேறுபாடுகளைத் தடுப்பதற்கான மிகச் சமீபத்திய நகர்வுகளும் அடங்கும்.",
        "குற்றம் செய்ததாக சந்தேகிக்கப்படும் எந்தவொரு தனிநபரையும் விசாரிக்க இலங்கையில் ஏராளமான சட்டங்கள் உள்ளன என்று CPA சுட்டிக்காட்டுகிறது.",
        "போராட்டக்காரர்களை குறிவைத்து அவர்களின் செயல்களை பயங்கரவாத நடவடிக்கைகளுக்கு சமப்படுத்த PTA பயன்படுத்துவது மிகவும் ஆபத்தானது, ஆபத்தானது மற்றும் முற்றிலும் சமமற்றது என்றும் அது குறிப்பிடுகிறது.",
        "இலங்கை முன்னெப்போதும் இல்லாத வகையில் பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்நோக்கி வரும் சூழலில் இது தீவிரமடைந்துள்ளதாகவும், அதன் அனைத்து பிரஜைகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாக்கவும் மேம்படுத்தவும் அரசாங்கம் அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் எடுக்க வேண்டியது மிகவும் அவசியமானது என்று CPA கூறுகிறது.",
        "PTA கைதுகளில் தொடர்புடையது என குறிப்பிட்ட UN பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானத்தை SL போலீஸ் மேற்கோள் காட்டுகிறது",
        "ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதல் தொடர்பில் ஜனாதிபதியின் பாதுகாப்புத் தலைவர் விசாரணை",
        "செயற்பாட்டாளர் சேனாதி குருகே கைது; எதிர் செயல்பாட்டாளரைப் பார்க்க தலைவர் அனுமதிக்கப்படவில்லை"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாற்றுக் கொள்கைகளுக்கான மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத தடுப்பு (தற்காலிக விதிகள்) சட்டத்தின் பிரிவு 9",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'அரகலயா'",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிவு 9",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 மாதங்கள் வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12 மாதங்கள் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SL போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐநா பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}