{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/ceylinco-life-policyholders-view-kandy-esala-perahera-like-kings-from-queens/",
  "time_ut": 1661527320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ceylinco Life policyholders view Kandy Esala Perahera like kings, from Queen’s",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ceylinco Life policyholders view Kandy Esala Perahera like kings, from Queen’s",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Love of culture trumped fuel shortages and other challenges when a group of Ceylinco Life policyholders and their families visited Kandy recently for privileged VIP viewing of the city’s most spectacular pageant, the Esala Perahera.",
        "The viewing from Queen’s Hotel was hosted by Ceylinco Life, which treated the group to evening snacks and an international buffet dinner at the hotel, also part of Kandy’s heritage. The invited policyholders are members of the Ceylinco Life Premium Club comprising of top tier customers.",
        "In the past, Ceylinco Life has hosted similar viewings of the Esala Perahera at the Company’s Kandy branch, located at No 65, King’s Street, in the heart of the city. Ceylinco Life’s Premium Club members also receive numerous gifts and benefits such as dining and accommodation packages at hotels, power banks, first aid kits, tableware and leather accessories each year.",
        "Nawaloka Hospitals bolsters their patients’ access to healthcare with free shuttle service",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ceylinco Life",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Kandy Esala Perahera",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Esala Perahera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Queen’s Hotel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylinco Life Premium Club",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Esala Perahera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "No 65",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "King’s Street",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life’s Premium Club",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "each year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෙලින්කෝ ලයිෆ් රක්ෂණ ඔප්පුහිමියන් මහනුවර ඇසළ පෙරහැර බලන්නේ රජවරුන් මෙන්, Queen's වෙතින්",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Ceylinco Life රක්ෂණ ඔප්පු හිමියන් සහ ඔවුන්ගේ පවුල්වල සාමාජිකයින් පිරිසක් පසුගියදා මහනුවර නගරයේ අති විශිෂ්ඨතම සංදර්ශණයක් වන ඇසළ පෙරහැර නැරඹීම සඳහා ප්‍රභූ ප්‍රභූන්ට නැරඹීමට පැමිණි අවස්ථාවේදී සංස්කෘතියට ඇති ඇල්ම ඉන්ධන හිඟය සහ අනෙකුත් අභියෝග ජයගත්තේය.",
        "ක්වීන්ස් හෝටලයේ සිට නැරඹීම සඳහා සත්කාරකත්වය සපයන ලද්දේ සෙලින්කෝ ලයිෆ් විසිනි, එය කණ්ඩායමට සන්ධ්‍යා කෙටි ආහාර සහ හෝටලයේ ජාත්‍යන්තර බුෆේ රාත්‍රී භෝජන සංග්‍රහයක් ද මහනුවර උරුමයේ කොටසක් විය. ආරාධිත ඔප්පුහිමියන් ඉහළ පෙළේ ගනුදෙනුකරුවන්ගෙන් සමන්විත සෙලින්කෝ ලයිෆ් ප්‍රිමියම් සමාජයේ සාමාජිකයන් වේ.",
        "පසුගිය කාලය තුළ සෙලින්කෝ ලයිෆ් විසින් නගර මධ්‍යයේ කිංග්ස් වීදියේ අංක 65 හි පිහිටි සමාගමේ මහනුවර ශාඛාවේ ඇසළ පෙරහැර නැරඹීමට ද සත්කාරකත්වය ලබා දී ඇත. සෙලින්කෝ ලයිෆ් හි ප්‍රිමියම් ක්ලබ් සාමාජිකයින්ට සෑම වසරකම හෝටල්වල භෝජන සහ නවාතැන් පැකේජ, බලශක්ති බැංකු, ප්‍රථමාධාර කට්ටල, පිඟන් භාණ්ඩ සහ සම්භාණ්ඩ වැනි ත්‍යාග සහ ප්‍රතිලාභ රැසක් ලැබේ.",
        "නවලෝක රෝහල් නොමිලේ ෂටල් සේවාව සමඟින් ඔවුන්ගේ රෝගීන්ගේ සෞඛ්‍ය ප්‍රවේශය ශක්තිමත් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මහනුවර ඇසළ පෙරහැර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇසළ පෙරහැර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Queen's Hotel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ් ප්‍රිමියම් සමාජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇසළ පෙරහැර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අංක 65",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රජුගේ වීදිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ් ප්‍රිමියම් සමාජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செலிங்கோ லைஃப் பாலிசிதாரர்கள் கண்டி எசல பெரஹெராவை குயின்ஸில் இருந்து அரசர்களைப் போலவே பார்க்கின்றனர்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "செலிங்கோ லைஃப் காப்புறுதிதாரர்கள் மற்றும் அவர்களது குடும்பத்தினர் குழுவொன்று அண்மையில் கண்டி நகரின் மிகவும் கண்கவர் எசல பெரஹெராவை சிறப்புப் பிரமுகர்கள் பார்வையிடுவதற்காக வருகை தந்த போது, ​​கலாசாரத்தின் மீதான காதல் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு மற்றும் ஏனைய சவால்களை முறியடித்தது.",
        "குயின்ஸ் ஹோட்டலில் இருந்து பார்வையை செலிங்கோ லைஃப் வழங்கியது, இது கண்டியின் பாரம்பரியத்தின் ஒரு பகுதியான ஹோட்டலில் மாலை சிற்றுண்டிகள் மற்றும் சர்வதேச பஃபே இரவு விருந்தையும் வழங்கியது. அழைக்கப்பட்ட பாலிசிதாரர்கள் உயர்மட்ட வாடிக்கையாளர்களை உள்ளடக்கிய செலிங்கோ லைஃப் பிரீமியம் கிளப்பில் உறுப்பினர்களாக உள்ளனர்.",
        "கடந்த காலங்களில், செலிங்கோ லைஃப், நகரின் மையப்பகுதியில், கிங்ஸ் தெருவில், எண் 65 இல் அமைந்துள்ள கம்பனியின் கண்டி கிளையில், எசல பெரஹராவைப் போன்றே காட்சிகளை வழங்கியது. செலிங்கோ லைஃப்பின் பிரீமியம் கிளப் உறுப்பினர்கள் ஒவ்வொரு ஆண்டும் ஹோட்டல்கள், பவர் பேங்க்கள், முதலுதவி பெட்டிகள், டேபிள்வேர் மற்றும் லெதர் பாகங்கள் போன்ற பல பரிசுகளையும் நன்மைகளையும் பெறுகிறார்கள்.",
        "நவலோக மருத்துவமனைகள் இலவச ஷட்டில் சேவையுடன் தங்கள் நோயாளிகளின் சுகாதாரப் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கண்டி எசல பெரஹெரா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எசல பெரஹெரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குயின்ஸ் ஹோட்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப் பிரீமியம் கிளப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எசல பெரஹெரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எண் 65",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசர் தெரு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப் இன் பிரீமியம் கிளப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}