{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Aeroflot-case-fixed-for-Order-on-Friday/34-737374",
  "time_ut": 1657567602,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Aeroflot case fixed for Order on Friday",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Aeroflot case fixed for Order on Friday",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The case related to the Russian aircraft which was grounded on 2 June on a court order granted by Hon. Justice Harsha Sethunge of the Commercial High Court, was taken up on 5 July for the interim injunction inquiry.",
        "The Plaintiff who is the owner of the aircraft, Celestial Aviation Trading filed action seeking interim relief in the Commercial High Court to preserve their aircraft which is the subject matter of the dispute with Aeroflot, the Russian carrier, until the determination of the arbitration instituted in London, by seeking an enjoining order against Aeroflot preventing them from operating, handling, taking off the ground the identified aircraft and to prevent them from removing any parts, equipment systems and modules.",
        "The enjoining orders were granted by Court on 2 June and given the urgency the said order was communicated via telephone and facsimile by the court registry as directed by Court, to the 2nd Defendant, Acting Head of Air Navigation, N.C. Abeywardena. The Defendant sought to have the enjoining orders suspended on 3 June however when the matter came up before Court on that date it was clarified that there was no enjoining Order against the 2nd Defendant.",
        "On the second application made by the Defendants, the Enjoining Orders were suspended on 6 June and the aircraft left Sri Lanka soon thereafter. The case was thereafter fixed on 28 June for the Defendants to file their objections in relation to the interim injunction application of the Plaintiff.",
        "The Attorney General appearing for the 2nd Defendant filed their objection in advance and sought to make submissions in Court on 28 June seeking a dismissal of the case. On 28 June Hon. Justice Harsha Sethunge accepted the objections filed by the Defendants and fixed the matter for inquiry on 5 July.",
        "On 5 July the case came up for the inquiry before Hon. Justice Sumith Perera who has recently assumed duties in the Commercial High Court. President’s Counsel appearing for the Plaintiff informed Court that a motion was filed in Court informing that the Plaintiff no longer wishes to pursue the interim injunction application and sought to have the case fixed for the Defendants to file Answer to proceed to the trial stage of the case. Counsel appearing for Aeroflot said he has no objection to the withdrawal of the interim injunction application subject to costs.",
        "Counsel appearing for the Defendants thereafter proceeded to make submissions on whether or not court has jurisdiction to hear and determine this case amidst the Plaintiff’s objection that they must follow proper procedure. Counsel for the Plaintiff submitted that if the Defendants wish to raise an objection, they may do so by first filing Answer and the matter could be gone into thereafter as the matter was only fixed for interim injunction inquiry on that date.",
        "Court, however, was of the view that the Defendants’ submissions on the preliminary objection could be heard at that point and Counsel for the Defendants made submissions stating that the Commercial High Court has no jurisdiction to hear this matter referring to the legal provisions and decided cases.  Deputy Solicitor General also stressed that Sri Lanka is currently facing the darkest of times and further submitted that this matter is against the public policy of Sri Lanka whilst seeking a dismissal of the case.",
        "After hearing both counsel for the Defendants court provided the opportunity to the Plaintiff’s Counsel to make his submissions on the point of jurisdiction. Plaintiff’s Counsel explained the background to the case and submitted that this is solely a matter between two entities, one incorporated in Ireland and the other in the Federation of Russia and that there is no involvement of the State in the matter before Court. Counsel further emphasised that there cannot be a state interference in a purely commercial matter between two contracting parties.",
        "Countering the argument raised on public policy Counsel submitted that this is a matter between two foreign entities which has no bearing on the public policy of Sri Lanka. Counsel explained to Court the manner in which the commercial High Court is vested with jurisdiction to grant interim relief in order to preserve the subject matter of a dispute referred to arbitration until the constitution of the arbitration tribunal.",
        "Counsel also referred to the case law which has already decided this point of law. Counsel submitted that the aircraft was flying out of Russia carrying passengers only to Sri Lanka and what was sought in Sri Lankan court is a mareva injunction to secure the claim in the arbitration and such injunction could be sought where the asset was found in order to preserve it.",
        "Referring to the relevant legal provisions that confer jurisdiction on local courts, Counsel also drew court’s attention to the Lease agreement between Aeroflot and Celestial Aviation where parties have expressly agreed to seek at any time from any court in any jurisdiction any provisional, interim or conservatory relief against the other including preservation, custody or detention of property and injunctive relief.",
        "After hearing submissions made by all the parties Hon. Justice Sumith Perera directed parties to file their written submissions on 8 July and informed that the order on whether or not court has jurisdiction to hear the matter will be delivered on 15 July."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Aeroflot",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Friday",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harsha Sethunge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Commercial High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Plaintiff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Celestial Aviation Trading",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Commercial High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Navigation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Defendants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Enjoining Orders",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Plaintiff",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Harsha Sethunge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defendants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumith Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Commercial High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Plaintiff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defendants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defendants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Plaintiff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Answer",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defendants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Commercial High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defendants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ireland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Federation of Russia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumith Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 July",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Aeroflot නඩුව සිකුරාදා ඇණවුම සඳහා නියම කර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගරු එච්. වානිජ මහාධිකරණයේ විනිසුරු හර්ෂ සේතුංග මහතා ජුලි 5 වැනි දින අතුරු තහනම් නියෝගය පිළිබඳ විමර්ශනය සඳහා කැඳවනු ලැබීය.",
        "ගුවන් යානයේ හිමිකරු වන පැමිණිලිකරු, Celestial Aviation Trading විසින් ස්ථාපිත කරන ලද බේරුම්කරණය තීරණය කරන තෙක් රුසියානු ගුවන් සමාගම වන Aeroflot සමඟ ඇති වූ ආරවුලේ විෂය කාරණය වන ඔවුන්ගේ ගුවන් යානා සංරක්ෂණය කිරීම සඳහා වානිජ මහාධිකරණයට අතුරු සහනයක් ඉල්ලා ක්‍රියාමාර්ගයක් ගොනු කළේය. ලන්ඩන්, Aeroflot ට එරෙහිව වාරණ නියෝගයක් ඉල්ලා හඳුනාගත් ගුවන් යානය ක්‍රියාත්මක කිරීම, හැසිරවීම, බිමෙන් ඉවත් කිරීම සහ ඒවායේ කොටස්, උපකරණ පද්ධති සහ මොඩියුල ඉවත් කිරීම වැළැක්වීම.",
        "මෙම වාරණ නියෝග ජූනි 2 වැනි දින අධිකරණය විසින් ප්‍රදානය කරන ලද අතර හදිසි අවශ්‍යතාවක් මත එම නියෝගය අධිකරණය විසින් නියම කරන ලද පරිදි අධිකරණ රෙජිස්ට්‍රාර් විසින් දුරකථන සහ ෆැක්ස් මගින් 2 වන විත්තිකරු වන වැඩබලන ගුවන් නාවික ප්‍රධානී එන්.සී.අබේවර්ධන වෙත දැනුම් දෙන ලදී. මෙම වාරණ නියෝග ජුනි මස 3 වැනිදා අත්හිටුවන ලෙස විත්තිකරු ඉල්ලා සිටි නමුත් එදින නඩුව අධිකරණය හමුවේ කැඳවූ අවස්ථාවේදී 2 වන විත්තිකරුට එරෙහිව වාරණ නියෝගයක් නොමැති බව පැහැදිලි විය.",
        "විත්තිකරුවන් විසින් කරන ලද දෙවන ඉල්ලුම්පත්‍රය මත ජුනි 6 වැනි දින වාරණ නියෝග අත්හිටුවන ලද අතර ඉන් පසු ඉක්මනින්ම ගුවන් යානය ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටත් විය. ඉන් අනතුරුව පැමිණිල්ලේ අතුරු තහනම් නියෝගයට අදාළව විත්තිකරුවන්ට විරෝධතා ගොනු කිරීමට නඩුව ජුනි 28 දිනට නියම කෙරිණි.",
        "2 වැනි විත්තිකරු වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතිපතිවරයා සිය විරෝධතාව කල්තියා ගොනු කළ අතර නඩුව නිෂ්ප්‍රභ කරන ලෙස ඉල්ලා ජුනි 28 වැනිදා අධිකරණයට කරුණු දැක්වීමට ද ඉල්ලා සිටියේය. ජූනි 28 දින ගරු. විත්ති පාර්ශ්වය ගොනු කළ විරෝධතා පිළිගත් විනිසුරු හර්ෂ සේතුංග මහතා නඩුව ජූලි 5 වැනිදා විභාගයට ගැනීමට නියම කළේය.",
        "ජුලි 5 වැනිදා නඩුව විභාග කිරීම සඳහා ගරු ආර්. පසුගියදා වාණිජ මහාධිකරණයේ වැඩ භාරගත් විනිසුරු සුමිත් පෙරේරා. පෙත්සම්කරු වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතීඥවරයා අධිකරණයට දන්වා සිටියේ පෙත්සම්කරුට මෙම අතුරු තහනම් නියෝගය තවදුරටත් ක්‍රියාත්මක කිරීමට අවශ්‍ය නොවන බව දන්වමින් අධිකරණයට මෝසමක් ගොනු කර ඇති බවත්, නඩුවේ නඩු විභාගය සඳහා විත්තිකරුවන්ට පිළිතුරු ගොනු කිරීම සඳහා නඩුව නියම කරන ලෙසත් ඉල්ලා සිටින බවත්ය. . Aeroflot වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතිඥවරයා කියා සිටියේ පිරිවැයට යටත්ව අතුරු තහනම් නියෝගය ඉල්ලා අස්කර ගැනීමට තමාගේ විරුද්ධත්වයක් නොමැති බවයි.",
        "ඉන් අනතුරුව විත්තිකරුවන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතීඥවරයා මෙම නඩුව විභාග කර තීරණය කිරීමට අධිකරණයට අධිකරණ බලයක් තිබේද නැද්ද යන්න පිළිබඳව කරුණු දැක්වීමට කටයුතු කළේ ඔවුන් නිසි ක්‍රමවේදයක් අනුගමනය කළ යුතු බවට පැමිණිලිකරුගේ විරෝධය මධ්‍යයේය. විත්තිකරුවන්ට විරෝධතාවක් ඉදිරිපත් කිරීමට අවශ්‍ය නම් ප්‍රථමයෙන් පිළිතුරක් ගොනු කිරීමෙන් එය කළ හැකි බවත්, එදිනට අතුරු තහනම් නියෝගයක් විභාග කිරීම සඳහා පමණක් කරුණු නියම කර ඇති බැවින් පසුව කරුණු දැක්විය හැකි බවත් පැමිණිල්ල වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතීඥවරයා සඳහන් කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, මූලික විරෝධතාව සම්බන්ධයෙන් විත්තිකරුවන් ඉදිරිපත් කළ කරුණු එම අවස්ථාවේදී විභාග කළ හැකි බව අධිකරණයේ අදහස වූ අතර, නීතිමය ප්‍රතිපාදනවලට අදාළව මෙම කරුණ විභාග කිරීමට වාණිජ මහාධිකරණයට අධිකරණ බලයක් නොමැති බවට විත්තියේ නීතිඥවරයා කරුණු දක්වමින් කරුණු ඉදිරිපත් කරමින් තීරණය කළේය. නඩු. ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට අඳුරුතම කාල පරිච්ඡේදයකට මුහුණ දී සිටින බව ද අවධාරණය කළ නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා මෙම නඩුව ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ප්‍රතිපත්තියට පටහැනි බවත් නඩුව නිෂ්ප්‍රභ කරන ලෙස ද ඉල්ලා සිටියේය.",
        "විත්තිකාර අධිකරණයේ නීතීඥවරුන් දෙදෙනාම ඇසීමෙන් පසු අධිකරණ බලය සම්බන්ධයෙන් තම කරුණු දැක්වීමට පැමිණිලිකාර නීතීඥවරයාට අවස්ථාව සලසා දෙන ලදී. පැමිණිල්ලේ නීතීඥවරයා නඩුවේ පසුබිම පැහැදිලි කළ අතර, මෙය තනිකරම ආයතන දෙකක් අතර ප්‍රශ්නයක් බවත්, එකක් අයර්ලන්තයේ සහ අනෙක රුසියානු සමූහාණ්ඩුවේ සංස්ථාපිත වූවක් බවත් අධිකරණය ඉදිරියේ ඇති ප්‍රශ්නයට රජයේ කිසිදු සම්බන්ධයක් නොමැති බවත් ඉදිරිපත් කළේය. කොන්ත්‍රාත් පාර්ශ්ව දෙකක් අතර හුදු වාණිජ කටයුත්තකට රාජ්‍ය මැදිහත්වීමක් සිදුවිය නොහැකි බව නීතිඥවරයා වැඩිදුරටත් අවධාරණය කළේය.",
        "රාජ්‍ය ප්‍රතිපත්ති සම්බන්ධයෙන් මතු වූ තර්කයට ප්‍රතිචාර දක්වමින් නීතිඥවරයා ඉදිරිපත් කළේ මෙය ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ප්‍රතිපත්තියට කිසිදු බලපෑමක් නැති විදේශීය ආයතන දෙකක් අතර ප්‍රශ්නයක් බවයි. බේරුම්කරණ අධිකරණයේ ව්‍යවස්ථාව දක්වා බේරුම්කරණයට යොමු කරන ආරවුලක විෂය කරුණු ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා අන්තර්වාර සහන ලබා දීමට වාණිජ මහාධිකරණයට අධිකරණ බලය පැවරෙන ආකාරය නීතිඥවරයා අධිකරණයට පැහැදිලි කළේය.",
        "නීතීඥවරයා මෙම නීතිය දැනටමත් තීරණය කර ඇති නඩු නීතිය ගැන ද සඳහන් කළේය. ගුවන් යානය රුසියාවේ සිට ශ්‍රී ලංකාවට පමණක් මගීන් රැගෙන පියාසර කරන බවත්, ශ්‍රී ලංකා අධිකරණයේ ඉල්ලා සිටියේ බේරේවාහි හිමිකම් තහවුරු කිරීම සඳහා මරේවා වාරණ නියෝගයක් බවත්, වත්කම් සංරක්ෂණය කිරීම සඳහා එවැනි වාරණ නියෝගයක් ඉල්ලා සිටිය හැකි බවත් නීතීඥවරයා ප්‍රකාශ කළේය. එය.",
        "ප්‍රාදේශීය උසාවිවලට අධිකරණ බලය ලබා දෙන අදාළ නීතිමය විධිවිධාන ගැන සඳහන් කරමින්, Aeroflot සහ Celestial Aviation අතර කල්බදු ගිවිසුම පිළිබඳව නීතිඥවරයා අධිකරණයේ අවධානය යොමු කළේය. දේපල සංරක්ෂණය, භාරකාරත්වය හෝ රඳවා තබා ගැනීම සහ වාරණ සහන ඇතුළුව අනෙකට එරෙහිව.",
        "සියලුම පාර්ශ්ව විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද කරුණු විමසීමෙන් අනතුරුව ගරු ජුලි 8 වැනි දින ලිඛිත දේශන ගොනු කරන ලෙස පාර්ශවකරුවන්ට නියම කළ විනිසුරු සුමිත් පෙරේරා, මෙම නඩුව විභාග කිරීමට අධිකරණයට අධිකරණ බලය තිබේද නැද්ද යන්න පිළිබඳ නියෝගය ජූලි 15 වැනිදා ප්‍රකාශයට පත් කරන බව දැනුම් දුන්නේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Aeroflot",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සිකුරාදා",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ සේතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාණිජ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නඩුකාරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Celestial Aviation වෙළඳාම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාණිජ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් සංචලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "විත්තිකරුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාරණ නියෝග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නඩුකාරයා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ සේතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විත්තිකරුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමිත් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාණිජ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නඩුකාරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විත්තිකරුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විත්තිකරුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නඩුකාරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පිළිතුර",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විත්තිකරුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාණිජ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විත්තිකරුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අයර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු සමූහාණ්ඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමිත් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 15",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஏரோஃப்ளோட் வழக்கு வெள்ளிக்கிழமை உத்தரவுக்கு நிர்ணயம் செய்யப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ரஷ்ய விமானம் தொடர்பான வழக்கு ஜூன் 2 ஆம் தேதி மாண்புமிகு நீதிமன்ற உத்தரவின் பேரில் தரையிறக்கப்பட்டது. வணிக உயர் நீதிமன்ற நீதிபதி ஹர்ஷ சேதுங்கே, ஜூலை 5ஆம் தேதி இடைக்காலத் தடை விசாரணைக்கு எடுத்துக் கொள்ளப்பட்டார்.",
        "விமானத்தின் உரிமையாளரான செலஸ்டியல் ஏவியேஷன் டிரேடிங் நிறுவனம், மத்தியஸ்தம் முடிவடையும் வரை, ரஷ்ய விமான நிறுவனமான ஏரோஃப்ளோட் உடனான தகராறில் உள்ள தங்கள் விமானத்தைப் பாதுகாக்க வணிக உயர் நீதிமன்றத்தில் இடைக்கால நிவாரணம் கோரி நடவடிக்கை எடுத்தது. லண்டன், அடையாளம் காணப்பட்ட விமானத்தை இயக்குதல், கையாளுதல், தரையிலிருந்து அகற்றுதல் மற்றும் பாகங்கள், உபகரண அமைப்புகள் மற்றும் தொகுதிகள் எதையும் அகற்றுவதைத் தடுக்க ஏரோஃப்ளோட்டிற்கு எதிராக ஒரு தடை உத்தரவைக் கோருகிறது.",
        "ஜூன் 2 ஆம் தேதி நீதிமன்றத்தால் இந்த தடை உத்தரவு வழங்கப்பட்டது மற்றும் அவசரமாக இந்த உத்தரவு நீதிமன்றத்தின் உத்தரவுப்படி நீதிமன்றப் பதிவேட்டால் தொலைபேசி மற்றும் தொலைநகல் மூலம் 2 வது பிரதிவாதியான வான் வழிசெலுத்தலின் பதில் தலைவரான என்.சி. அபேவர்தனவுக்கு தெரிவிக்கப்பட்டது. ஜூன் 3 ஆம் தேதி தடை உத்தரவுகளை இடைநிறுத்துமாறு பிரதிவாதி கோரினார், ஆனால் அன்று இந்த வழக்கு நீதிமன்றத்திற்கு வந்தபோது 2 வது பிரதிவாதிக்கு எதிராக எந்த தடை உத்தரவும் இல்லை என்று தெளிவுபடுத்தப்பட்டது.",
        "பிரதிவாதிகளால் செய்யப்பட்ட இரண்டாவது விண்ணப்பத்தின் பேரில், ஜூன் 6 ஆம் தேதி தடை உத்தரவு இடைநிறுத்தப்பட்டது மற்றும் விமானம் விரைவில் இலங்கையை விட்டு வெளியேறியது. அதன்பின், வாதியின் இடைக்காலத் தடை விண்ணப்பம் தொடர்பாக பிரதிவாதிகள் தங்கள் ஆட்சேபனைகளைத் தாக்கல் செய்ய ஜூன் 28 அன்று வழக்கு நிர்ணயிக்கப்பட்டது.",
        "2வது பிரதிவாதி சார்பில் ஆஜரான சட்டமா அதிபர் முன்கூட்டியே தமது ஆட்சேபனையை சமர்ப்பித்ததுடன், வழக்கை தள்ளுபடி செய்யுமாறு ஜூன் 28ஆம் திகதி நீதிமன்றில் சமர்பிக்க கோரினார். ஜூன் 28 அன்று மாண்புமிகு. பிரதிவாதிகள் தாக்கல் செய்த ஆட்சேபனைகளை ஏற்றுக்கொண்ட நீதிபதி ஹர்ஷ சேதுங்கே, வழக்கை ஜூலை 5-ம் தேதி விசாரணைக்கு ஒத்திவைத்தார்.",
        "ஜூலை 5ஆம் தேதி இந்த வழக்கு மாண்புமிகு திரு. நீதியரசர் சுமித் பெரேரா அண்மையில் வர்த்தக உயர் நீதிமன்றில் கடமைகளைப் பொறுப்பேற்றுள்ளார். மனுதாரர் தரப்பில் ஆஜரான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி, நீதிமன்றில் மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும், இடைக்கால தடை உத்தரவு மனுவை தொடர வாதி விரும்பவில்லை என்றும், வழக்கின் விசாரணைக் கட்டத்தை தொடர பிரதிவாதிகள் பதில் மனு தாக்கல் செய்ய வழக்கை நிர்ணயிக்க வேண்டும் என்றும் கோரியிருந்தார். . ஏரோஃப்ளோட் தரப்பில் ஆஜரான வழக்கறிஞர், இடைக்கால தடை விண்ணப்பத்தை செலவுகளுக்கு உட்பட்டு வாபஸ் பெறுவதில் தனக்கு ஆட்சேபனை இல்லை என்றார்.",
        "அதன்பிறகு, பிரதிவாதிகள் சார்பில் ஆஜரான வழக்கறிஞர், முறையான நடைமுறையைப் பின்பற்ற வேண்டும் என்ற வாதியின் ஆட்சேபனைக்கு மத்தியில், இந்த வழக்கை விசாரித்து தீர்ப்பளிக்க நீதிமன்றத்திற்கு அதிகாரம் உள்ளதா இல்லையா என்பது குறித்து சமர்பிக்கத் தொடர்ந்தார். மனுதாரர் தரப்பில் ஆஜரான வழக்கறிஞர், பிரதிவாதிகள் ஆட்சேபனை தெரிவிக்க விரும்பினால், முதலில் பதிலைத் தாக்கல் செய்வதன் மூலம் அவ்வாறு செய்யலாம் என்றும், அன்றைய தேதியில் இடைக்காலத் தடை விசாரணைக்கு மட்டுமே இந்த விவகாரம் நிர்ணயிக்கப்பட்டதால், இந்த விவகாரம் அதன்பிறகு செல்லலாம் என்றும் கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், பூர்வாங்க ஆட்சேபனையின் மீதான பிரதிவாதிகளின் சமர்ப்பிப்புகளை அந்த நேரத்தில் விசாரிக்க முடியும் என்று நீதிமன்றம் கருதியது மற்றும் பிரதிவாதிகள் தரப்பு வழக்கறிஞர், சட்ட விதிகளின்படி இந்த விஷயத்தை விசாரிக்க வணிக உயர் நீதிமன்றத்திற்கு அதிகாரம் இல்லை என்று கூறி தீர்ப்பளித்தார். வழக்குகள். இலங்கை தற்போது இருண்ட காலத்தை எதிர்நோக்கி வருவதாகவும், இந்த விவகாரம் இலங்கையின் பொதுக் கொள்கைக்கு எதிரானது என்றும், வழக்கை தள்ளுபடி செய்யுமாறு கோரிய பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரல் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "பிரதிவாதிகள் நீதிமன்றத்தின் இரு வக்கீல்களையும் கேட்ட பின்னர், அதிகார வரம்பில் தனது சமர்ப்பிப்புகளைச் செய்ய வாதியின் சட்டத்தரணிக்கு வாய்ப்பளித்தார். வாதியின் வக்கீல் வழக்கின் பின்னணியை விளக்கி, இது இரண்டு நிறுவனங்களுக்கு இடையேயான விவகாரம், ஒன்று அயர்லாந்திலும் மற்றொன்று ரஷ்யா கூட்டமைப்பிலும் உள்ளதாகவும், நீதிமன்றத்தின் முன் உள்ள விவகாரத்தில் அரசின் தலையீடு இல்லை என்றும் சமர்பித்தார். இரண்டு ஒப்பந்த தரப்பினருக்கு இடையே முற்றிலும் வணிக விவகாரத்தில் அரசின் தலையீடு இருக்க முடியாது என்று வழக்கறிஞர் மேலும் வலியுறுத்தினார்.",
        "பொதுக் கொள்கை தொடர்பாக எழுப்பப்பட்ட வாதத்திற்குப் பதிலளித்த சட்டத்தரணி, இது இலங்கையின் பொதுக் கொள்கையில் எந்தத் தாக்கமும் இல்லாத இரண்டு வெளிநாட்டு நிறுவனங்களுக்கு இடையிலான விவகாரம் என்று சமர்ப்பித்தார். நடுவர் மன்றத்தின் அரசியலமைப்பு வரை மத்தியஸ்தத்திற்கு குறிப்பிடப்பட்ட ஒரு சர்ச்சையின் விஷயத்தைப் பாதுகாப்பதற்காக இடைக்கால நிவாரணம் வழங்க வணிக உயர் நீதிமன்றத்திற்கு அதிகாரம் அளிக்கப்பட்ட விதத்தை வழக்கறிஞர் நீதிமன்றத்திற்கு விளக்கினார்.",
        "இந்த சட்டப் புள்ளியை ஏற்கனவே முடிவு செய்த வழக்குச் சட்டத்தையும் வழக்கறிஞர் குறிப்பிட்டார். இலங்கைக்கு மாத்திரம் பயணிகளை ஏற்றிக்கொண்டு ரஷ்யாவிலிருந்து விமானம் பறந்து கொண்டிருந்ததாகவும், இலங்கை நீதிமன்றத்தில் கோரப்பட்டது, நடுவர் மன்றத்தில் கோரிக்கையைப் பெறுவதற்கு மரேவா தடை உத்தரவாகும் என்றும், சொத்துக்களைப் பாதுகாக்கும் பொருட்டு, அத்தகைய தடையை கோரலாம் என்றும் வழக்கறிஞர் கூறினார். அது.",
        "உள்ளூர் நீதிமன்றங்களுக்கு அதிகார வரம்பை வழங்கும் தொடர்புடைய சட்ட விதிகளைக் குறிப்பிடுகையில், ஏரோஃப்ளோட் மற்றும் செலஸ்டியல் ஏவியேஷன் இடையேயான குத்தகை ஒப்பந்தம் குறித்தும் நீதிமன்றத்தின் கவனத்தை ஆலோசகர் ஈர்த்தார். சொத்துக்களைப் பாதுகாத்தல், காவலில் வைத்தல் அல்லது தடுத்து வைத்தல் மற்றும் தடை நிவாரணம் உட்பட மற்றவற்றுக்கு எதிராக.",
        "அனைத்து தரப்பினரின் சமர்ப்பணங்களையும் கேட்டறிந்த பின்னர் கௌரவ. நீதியரசர் சுமித் பெரேரா தரப்பினர் எழுத்துமூலமான சமர்ப்பிப்புகளை ஜூலை 8 ஆம் திகதி தாக்கல் செய்யுமாறு உத்தரவிட்டதுடன், இந்த வழக்கை விசாரிக்க நீதிமன்றத்திற்கு அதிகாரம் உள்ளதா இல்லையா என்பது தொடர்பான உத்தரவு ஜூலை 15 ஆம் திகதி வழங்கப்படும் என்றும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "வெள்ளி",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷா சேதுங்கே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வணிக உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வான விமான வர்த்தகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வணிக உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான வழிசெலுத்தல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரதிவாதிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தடை உத்தரவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷா சேதுங்கே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரதிவாதிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமித் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வணிக உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரதிவாதிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதிவாதிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பதில்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதிவாதிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வணிக உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதிவாதிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அயர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யாவின் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமித் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}