{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஜனாதிபதிப்-பதவியேற்கும்-நிகழ்வில்-மின்சாரம்-துண்டிக்கப்பட்டதா/175-300865",
  "time_ut": 1658394400,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதிப் பதவியேற்கும் நிகழ்வில் மின்சாரம் துண்டிக்கப்பட்டதா?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Power outage at presidential inauguration?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Narendra Fernando told Tamilmirar that there was no power cut in Parliament during the inauguration ceremony of the President.",
        "It is to be noted that there are reports that electricity was suddenly cut off during the inauguration of the President and CIT investigations have been started in this regard."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Narendra Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamilmirar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති පදවි ප්‍රාප්තියේදී විදුලිය විසන්ධි වෙයි?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපතිවරයාගේ පදවි ප්‍රාප්ති උත්සවයේදී පාර්ලිමේන්තුවේ විදුලිය විසන්ධි නොකළ බව නරේන්ද්‍ර ප්‍රනාන්දු තමිල්මිරාර් වෙත පැවසීය.",
        "ජනාධිපතිවරයාගේ පදවි ප්‍රාප්ති උත්සවය අතරතුර හදිසියේ විදුලිය විසන්ධි වූ බවටද වාර්තා වන අතර ඒ සම්බන්ධයෙන් CIT පරීක්ෂණ ආරම්භ කර ඇති බවද සඳහන් කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්මිරාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதிப் பதவியேற்கும் நிகழ்வில் மின்சாரம் துண்டிக்கப்பட்டதா?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதிப் பதவியேற்கும் நிகழ்வின்போது எந்தவிதமான மின்சாரத் துண்டிப்புகள் பாராளுமன்றத்தில் இடம்பெறவில்லை என பாராளுமன்ற படைக்கல சேவிதர் நரேந்திர பெர்ணான்டோ தமிழ்மிரருக்கு தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி பதவியேற்கும் நிகழ்வில் மின்சாரம் திடீரென துண்டிக்கப்பட்டதாகவும், இது தொடர்பில் சி.ஐ.டி விசாரணைகள் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் செய்திகள் வெளியாகி வருகின்றமைக் குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நரேந்திர பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்மிரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}