{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Expats-remitted-more-dollars-will-be-allowed-to-return-to-work-abroad-Manusha/342-240450",
  "time_ut": 1657078922,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Expats remitted more dollars will be allowed to return to work abroad: Manusha",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Expats remitted more dollars will be allowed to return to work abroad: Manusha",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Labour and Foreign Employment Ministry has decided to allow only those who have sent significant amount of dollars to the country through legal channels to return to work abroad.",
        "At an event held at the Labour Ministry yesterday, Minister Manusha Nanayakkara said that the legislation will be enacted immediately considering the above matter, allowing them to go abroad again.",
        "Thirty air tickets were awarded by the Minister during a ceremony at the Labour Ministry to a group of young women for domestic nursing jobs in Israel.",
        "The Minister said that he is working to get the necessary cabinet approval to grant permission to import electric vehicles for those who sent a certain amount of dollars while  working abroad.",
        "It was also stated that tax concessions for shopping at the airport duty-free shops would also be increased. Also permit them to enjoy concessions, including the construction of houses and initiating self-employment.",
        "He emphasized that the concessions would be based on the amount of foreign currencies sent to the country.",
        "\"So far, 38 people have been sent under the programme to work as nursing helpers in Israel. \"According to the Memorandum of Understanding (MoU) signed with Israel, 500 nursing workers are expected to be sent,\" the Minister said. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "the Labour Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thirty",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Labour Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Memorandum of Understanding",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වැඩිපුර ඩොලර් එවූ විදේශිකයන්ට නැවත විදේශ රැකියාවට යාමට අවසර ලැබේ: මනූෂ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නීත්‍යානුකූල මාර්ග ඔස්සේ සැලකිය යුතු ඩොලර් ප්‍රමාණයක් මෙරටට එවූ පුද්ගලයින්ට පමණක් නැවත විදේශ රැකියා සඳහා යාමට අවසර ලබාදීමට කම්කරු හා විදේශ රැකියා අමාත්‍යාංශය තීරණය කර තිබේ.",
        "කම්කරු අමාත්‍යාංශයේ ඊයේ පැවති උත්සවයකට එක්වෙමින් අමාත්‍ය මනූෂ නානායක්කාර කියා සිටියේ ඉහත කරුණු සලකා බලා ඔවුන්ට යළි විදේශගත වීමට හැකි වන පරිදි කඩිනමින් නීති සම්පාදනය කරන බවයි.",
        "ඊශ්‍රායලයේ ගෘහස්ත හෙද රැකියා සඳහා තරුණියන් පිරිසකට කම්කරු අමාත්‍යාංශයේ පැවැති උත්සවයකදී ඇමැතිවරයා අතින් ගුවන් ටිකට්පත් තිහක් ප්‍රදානය කෙරිණි.",
        "විදේශගතව සේවය කරන අතරතුර ඩොලර් ප්‍රමාණයක් එවූ පුද්ගලයින්ට විදුලි වාහන ආනයනය කිරීමට අවසර ලබාදීමට අවශ්‍ය කැබිනට් අනුමැතිය ලබා ගැනීමට කටයුතු කරමින් සිටින බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "ගුවන් තොටුපළ තීරුබදු රහිත වෙළෙඳසල්වල භාණ්ඩ මිලදී ගැනීම සඳහා ලබාදෙන බදු සහන ද ඉහළ නංවන බව ද ප්‍රකාශ කෙරුණා. නිවාස ඉදිකිරීම සහ ස්වයං රැකියා ආරම්භ කිරීම ඇතුළු සහන භුක්ති විඳීමට ඔවුන්ට අවසර දෙන්න.",
        "රටට එවන විදේශ මුදල් ප්‍රමාණය අනුව සහන ලබාදෙන බව ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "\"මේ වන විට ඊශ්‍රායලයේ හෙද සහායිකාවන් ලෙස සේවය කිරීමට වැඩසටහන යටතේ පුද්ගලයින් 38 දෙනෙකු එවා තිබෙනවා. ඊශ්‍රායලය සමඟ අත්සන් කර ඇති අවබෝධතා ගිවිසුමට අනුව හෙද සේවකයන් 500ක් එවීමට බලාපොරොත්තු වෙනවා,\" අමාත්‍යවරයා පැවසීය. (චතුරංග). සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "කම්කරු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තිස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කම්කරු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அதிக டாலர்களை அனுப்பிய வெளிநாட்டவர்கள் வெளிநாடுகளில் வேலைக்குச் செல்ல அனுமதிக்கப்படுவார்கள்: மனுஷா",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சட்ட வழிகள் மூலம் கணிசமான தொகையை நாட்டிற்கு அனுப்பியவர்களை மட்டுமே வெளிநாடுகளில் பணிக்கு திரும்ப அனுமதிக்க தொழிலாளர் மற்றும் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சகம் முடிவு செய்துள்ளது.",
        "தொழிலாளர் அமைச்சில் நேற்று இடம்பெற்ற நிகழ்வொன்றில் அமைச்சர் மனுஷ நாணயக்கார, மேற்படி விடயத்தை கருத்திற்கொண்டு அவர்களை மீண்டும் வெளிநாடு செல்ல அனுமதிக்கும் வகையில் உடனடியாக சட்டம் இயற்றப்படும் என தெரிவித்தார்.",
        "இஸ்ரேலில் வீட்டு தாதியர் வேலைகளுக்காக இளம் பெண்கள் குழுவிற்கு தொழிலாளர் அமைச்சில் நடைபெற்ற விழாவில் முப்பது விமான டிக்கெட்டுகள் அமைச்சரால் வழங்கப்பட்டது.",
        "வெளிநாட்டில் பணிபுரியும் போது குறிப்பிட்ட தொகையை டாலர்களை அனுப்பியவர்களுக்கு மின்சார வாகனங்களை இறக்குமதி செய்வதற்கான அனுமதியை வழங்குவதற்கு தேவையான அமைச்சரவை அங்கீகாரத்தைப் பெறுவதற்கு நடவடிக்கை எடுத்து வருவதாக அமைச்சர் கூறினார்.",
        "மேலும் விமான நிலைய வரியில்லா கடைகளில் ஷாப்பிங் செய்வதற்கு வரிச்சலுகைகள் அதிகரிக்கப்படும் என்றும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. வீடுகள் கட்டுதல் மற்றும் சுயதொழில் தொடங்குதல் உள்ளிட்ட சலுகைகளை அனுபவிக்கவும் அவர்களை அனுமதிக்கவும்.",
        "நாட்டுக்கு அனுப்பப்படும் வெளிநாட்டு நாணயங்களின் அளவைப் பொறுத்தே இந்த சலுகைகள் வழங்கப்படும் என அவர் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "இஸ்ரேலில் தாதியர் உதவியாளர்களாக பணிபுரிவதற்காக இதுவரை 38 பேர் இத்திட்டத்தின் கீழ் அனுப்பப்பட்டுள்ளனர்.இஸ்ரேலுடன் கைச்சாத்திடப்பட்டுள்ள புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தின்படி 500 தாதியர்கள் அனுப்பப்படுவார்கள் என எதிர்பார்க்கப்படுகின்றது.(சதுரங்க) சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "தொழிலாளர் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முப்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}