{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130676",
  "time_ut": 1656860180,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பதுங்கு குழிக்குள் மறைந்திருந்து நாட்டை நிர்வகிக்காது பதவி விலகுமாறு ஜனாதிபதிக்கு ஐக்கிய மக்கள் சக்தி வலியுறுத்தல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "United People's Shakti urges the President to hide in a bunker and resign without governing the country",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The government has bypassed the media in fuel distribution only to silence them. This kind of media suppression will be done in front of united people. Member of Parliament Ranjith Mathuma Bandara said that he urges President Gotabaya Rajapaksa to step down instead of running the country from hiding in bunkers.",
        "He disclosed this at a press conference held on Sunday (03) at the Office of the Leader of the Opposition in Colombo, further stating,",
        "On May 11, President Gotabaya Rajapaksa promised to re-implement the 19th constitutional amendment as requested by the people.",
        "He also mentioned that the executive presidential system will be abolished. But currently the 22nd constitutional amendment submitted by the government is seen as increasing the powers of the President as compared to the 19th.",
        "President Gotabaya Rajapaksa is deceiving the people. The Gotabaya-Ranil Wickramasinghe government is not an all-party government.",
        "It is because of this that the Maha Sangh has insisted on the formation of a proper all-party government. But President Gotabaya Rajapaksa is still clutching his stick like an idiot.",
        "If he continues in office for two more years as he mentioned, people will die without food and medicine. Currently, the government has taken measures to block the media.",
        "It is because of this that the media is not included in essential services and is not fueled by them. United People's Power will act against repression against the media.",
        "We call on all political parties to oust the government involved in such improper activities and form an all-party government.",
        "He also said that we are urging President Gotabaya Rajapaksa to step down instead of running the country from hiding in bunkers."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "United People's Shakti",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjith Mathuma Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Office of the Leader of the Opposition in Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Gotabaya-Ranil Wickramasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two more years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රට පාලනය නොකර බංකරයක සැඟවී ඉල්ලා අස්වන්නැයි එක්සත් ජනතා ශක්තිය ජනපතිගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන බෙදා හැරීමේදී ආණ්ඩුව මාධ්‍ය මගහැර ඇත්තේ ඔවුන් නිහඬ කිරීමට පමණි. මේ වගේ මාධ්‍ය මර්දනයක් එකතුවෙලා ජනතාව ඉස්සරහා කරනවා. බංකරවල හැංගිලා රට ගෙනියනවා වෙනුවට තමන් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉවත් වන ලෙස ඉල්ලා සිටින බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රංජිත් මතුම බණ්ඩාර මහතා පැවසීය.",
        "ඒ මහතා මේ බව අනාවරණය කළේ ඉරිදා (03) කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේ පැවැති මාධ්‍ය හමුවකදීය.",
        "ජනතාවගේ ඉල්ලීම පරිදි 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය යළි ක්‍රියාත්මක කරන බවට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා මැයි 11 වැනිදා පොරොන්දු විය.",
        "විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය අහෝසි කරන බවද ඔහු සඳහන් කළේය. නමුත් දැනට රජය ඉදිරිපත් කර ඇති 22 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය 19 ට සාපේක්ෂව ජනාධිපතිවරයාගේ බලතල වැඩි කිරීමක් ලෙසයි දකින්නේ.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිතුමා ජනතාව රවට්ටනවා. ගෝඨාභය-රනිල් වික්‍රමසිංහ ආණ්ඩුව සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් නොවේ.",
        "නිසි සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන ලෙස මහා සංඝරත්නය අවධාරණය කර ඇත්තේ මේ නිසා ය. එහෙත් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ තවමත් සිටින්නේ මෝඩයෙකු මෙන් පොල්ල අල්ලාගෙනය.",
        "ඔහු සඳහන් කළ පරිදි තව වසර දෙකක් ඔහු තනතුරේ සිටියහොත් මිනිසුන් කෑමට බෙහෙත් නොමැතිව මිය යනු ඇත. මේ වන විට මාධ්‍ය අවහිර කිරීමට රජය කටයුතු කර ඇත.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය සේවාවලට මාධ්‍ය ඇතුළත් නොවන්නේත් ඒවායින් පෝෂණය නොවන්නේත් මේ නිසා ය. මාධ්‍ය මර්දනයට එරෙහිව එක්සත් ජනතා බලය ක්‍රියා කරනවා.",
        "මෙවැනි අයථා ක්‍රියාවලට සම්බන්ධ ආණ්ඩුව පලවා හැර සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන ලෙස අපි සියලු දේශපාලන පක්ෂවලින් ඉල්ලා සිටිනවා.",
        "බංකර්වල හැංගිලා රට ගෙනියනවා වෙනුවට අපි ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්වෙන්න කියලා බලකරන බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංජිත් මතුම බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය - රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තව අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பதுங்கு குழிக்குள் மறைந்திருந்து நாட்டை நிர்வகிக்காது பதவி விலகுமாறு ஜனாதிபதிக்கு ஐக்கிய மக்கள் சக்தி வலியுறுத்தல்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "ஊடகங்களை முடக்குவதற்காகவே அரசாங்கம் எரிபொருள் விநியோகத்தில் அவற்றை புறக்கணித்துள்ளது. இவ்வாறான ஊடக அடக்குமுறைக்கு எதிராக ஐக்கிய மக்கள் முன்னின்று செய்படும். பதுங்கு குழிகளுக்குள் மறைந்திருந்து நாட்டை நிர்வகித்துக் கொண்டிருக்காமல் பதவி விலகுமாறு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை வலியுறுத்துவதாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சித் மத்தும பண்டார தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பிலுள்ள எதிர்க்கட்சி தலைவர் அலுவலகத்தில் (03) ஞாயிற்றுக்கிழமை நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "மக்கள் கோரியதைப் போன்று 19 ஆவது அரசியலமைப்பு திருத்தத்தை மீண்டும் நடைமுறைப்படுத்துவதாக கடந்த மே மாதம் 11 ஆம் திகதி ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உறுதியளித்தார்.",
        "அத்தோடு நிறைவேற்றதிகார ஜனாதிபதி முறைமை நீக்கப்படும் என்றும் குறிப்பிட்டார். ஆனால் தற்போது அரசாங்கத்தினால் சமர்ப்பிக்கப்பட்டுள்ள 22 ஆவது அரசியலமைப்பு திருத்தமானது 19 உடன் ஒப்பிடும் போது ஜனாதிபதியின் அதிகாரங்களை அதிகரிப்பதாகவே காணப்படுகிறது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மக்களை ஏமாற்றிக் கொண்டிருக்கின்றார். கோட்டாபய - ரணில் விக்கிரமசிங்க அரசாங்கம் சர்வகட்சி அரசாங்கம் அல்ல.",
        "அதன் காரணமாகவே முறையான சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்குமாறு மகாசங்கத்தினர் வலியுறுத்தியுள்ளனர். ஆனால் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அறிவற்றவரைப் போன்று இன்னும் தனது கதிரையை பிடித்துக் கொண்டிருக்கின்றார்.",
        "அவர் குறிப்பிடுட்டுள்ளதைப் போன்று இன்னும் இரண்டு ஆண்டுகள் பதவியில் நீடிப்பாராயின் உண்பதற்கு உணவின்றி , நோய்க்கான மருந்துகள் இன்றி மக்கள் உயிரிழக்கும் நிலைமையே ஏற்படும். தற்போது அரசாங்கம் ஊடகங்களை முடக்கும் செயற்பாடுகளை அரசாங்கம் முன்னெடுத்துள்ளது.",
        "அதன் காரணமாகவே ஊடகங்களை அத்தியாவசிய சேவைக்குள் உள்ளடக்காமல் , அவற்றுக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்காமலுள்ளது. ஊடகங்களுக்கு எதிரான அடக்குமுறைகளுக்கு எதிராக ஐக்கிய மக்கள் சக்தி செயற்படும்.",
        "இவ்வாறான முறையற்ற செயற்பாடுகளில் ஈடுபடும் அரசாங்கத்தை விரட்டியடித்து சர்வகட்சி அரசாங்கமொன்றை அமைப்பதற்கு சகல அரசியல் கட்சிகளுக்கும் அழைப்பு விடுகின்றோம்.",
        "அத்தோடு பதுங்கு குழிகளுக்குள் மறைந்திருந்து நாட்டை நிர்வகித்துக் கொண்டிருக்காமல் பதவி விலகுமாறு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை வலியுறுத்துகின்றோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் மத்தும பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள எதிர்க்கட்சித் தலைவர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய - ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்னும் இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}