{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83287/president-instructs-officials-to-use-available-funds-to-import-fuel",
  "time_ut": 1656338040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "President instructs officials to use available funds to import fuel",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President instructs officials to use available funds to import fuel",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Gotabaya Rajapaksa has instructed the Governor of the Central Bank of Sri Lanka (CBSL) and relevant authorities to use available funds to import fuel immediately.",
        "The Governor of the Central Bank has agreed to pay the money due to the relevant companies for the fuel supply with a certain plan, the President’s Media Division reported.",
        "President Rajapaksa had instructed officials to take immediate action to import fuel using the money available until then.",
        "He made this observation at a discussion between the President and representatives of the major companies that have been importing and supplying fuel to Sri Lanka for a long period, at the President’s House, today (27).",
        "It was decided to provide funds from the Central Bank and the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) to restore the supply of fuel and to discuss with the relevant parent companies to obtain fuel within a specified period of time if fuel is not available as per the letter of credit opening procedure followed so far.",
        "The President also instructed to formulate a formal plan for the next few months to manage and maintain the fuel supply properly.",
        "Representatives of the Central Bank and the Secretary to the Treasury pointed out the need for direct engagement with the parent companies supplying fuel, international banks and financial institutions.",
        "Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera, Secretary to the President Gamini Senarath, Chief Adviser to the President Lalith Weeratunga, Chief of Staff to the President Anura Dissanayake, Governor of the Central Bank Dr. Nandalal Weerasinghe, heads of energy institutions and fiscal institutions were also present on the occasion."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Media Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamini Senarath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lalith Weeratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පවතින මුදල් ඉන්ධන ආනයනය සඳහා යොදවන්නැයි ජනපති නිලධාරීන්ට උපදෙස් දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පවතින මුදල් වහාම ඉන්ධන ආනයනය කිරීම සඳහා යොදවන ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ (CBSL) අධිපතිවරයාට සහ අදාළ බලධාරීන්ට උපදෙස් දී තිබේ.",
        "ඉන්ධන සැපයීම සඳහා අදාළ සමාගම් වෙත ගෙවිය යුතු මුදල් කිසියම් සැලසුමක් සහිතව ගෙවීමට මහ බැංකු අධිපතිවරයා එකඟ වී ඇති බව ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය වාර්තා කළේය.",
        "එතෙක් පවතින මුදලින් ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට කඩිනම් පියවර ගන්නා ලෙස ජනාධිපතිතුමා නිලධාරීන්ට උපදෙස් දී තිබුණි.",
        "ඔහු මේ බව ප්‍රකාශ කළේ දීර්ඝ කාලයක් තිස්සේ ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන ආනයනය කර සපයන ප්‍රධාන සමාගම්වල නියෝජිතයන් සහ ජනාධිපතිවරයා අතර අද (27) ජනාධිපති මන්දිරයේ පැවති සාකච්ඡාවකදීය.",
        "ඉන්ධන සැපයීම යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා මහ බැංකුවෙන් සහ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවෙන් (CPC) මුදල් ලබා දීමටත්, ලිපියට අනුව ඉන්ධන නොමැති නම් නියමිත කාලයක් තුළ ඉන්ධන ලබා ගැනීමට අදාළ මව් සමාගම් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමටත් තීරණය විය. මෙතෙක් අනුගමනය කරන ලද ණය විවෘත කිරීමේ ක්රියා පටිපාටිය.",
        "ඉන්ධන සැපයුම නිසි පරිදි කළමනාකරණය කර පවත්වාගෙන යාම සඳහා ඉදිරි මාස කිහිපය සඳහා විධිමත් සැලැස්මක් සකස් කරන ලෙස ද ජනාධිපතිතුමා උපදෙස් දුන්නේය.",
        "ඉන්ධන සපයන මව් සමාගම්, ජාත්‍යන්තර බැංකු සහ මූල්‍ය ආයතන සමඟ සෘජුව සම්බන්ධ වීමේ අවශ්‍යතාව මහ බැංකුවේ නියෝජිතයන් සහ භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරයා පෙන්වා දුන්නා.",
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර, ජනාධිපති ලේකම් ගාමිණී සෙනරත්, ජනාධිපති ප්‍රධාන උපදේශක ලලිත් වීරතුංග, ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානී අනුර දිසානායක, මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ, බලශක්ති ආයතන සහ රාජ්‍ය මූල්‍ය ආයතන ප්‍රධානීන් මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ. මෙම අවස්ථාවට ද සහභාගී විය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාමිණී සෙනරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලලිත් වීරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் இறக்குமதிக்கு கிடைக்கும் நிதியை பயன்படுத்துமாறு ஜனாதிபதி அதிகாரிகளுக்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருளை உடனடியாக இறக்குமதி செய்வதற்கு கிடைக்கக்கூடிய நிதியைப் பயன்படுத்துமாறு இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் மற்றும் சம்பந்தப்பட்ட அதிகாரிகளுக்கு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "எரிபொருள் விநியோகத்திற்காக உரிய நிறுவனங்களுக்கு செலுத்த வேண்டிய பணத்தை குறிப்பிட்ட திட்டத்துடன் செலுத்துவதற்கு மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் இணங்கியுள்ளதாக ஜனாதிபதி ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதுவரை கிடைக்கும் பணத்தைப் பயன்படுத்தி எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கு உடனடியாக நடவடிக்கை எடுக்குமாறு அதிகாரிகளுக்கு ஜனாதிபதி பணிப்புரை விடுத்திருந்தார்.",
        "இலங்கைக்கு நீண்டகாலமாக எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து விநியோகித்து வரும் பிரதான நிறுவனங்களின் பிரதிநிதிகளுக்கும் ஜனாதிபதிக்கும் இடையில் இன்று (27) ஜனாதிபதி மாளிகையில் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலின் போதே அவர் இதனைத் தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருள் விநியோகத்தை மீள வழங்குவதற்கு மத்திய வங்கி மற்றும் இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் (CPC) ஆகியவற்றிடம் இருந்து நிதி வழங்கவும், கடிதத்தின்படி எரிபொருள் கிடைக்காவிட்டால் குறிப்பிட்ட காலத்திற்குள் எரிபொருளைப் பெறுவதற்கு சம்பந்தப்பட்ட தாய் நிறுவனங்களுடன் கலந்துரையாடவும் தீர்மானிக்கப்பட்டது. இதுவரை பின்பற்றப்பட்ட கடன் திறப்பு நடைமுறை.",
        "எரிபொருள் விநியோகத்தை சரியான முறையில் முகாமைத்துவம் செய்வதற்கும் பராமரிப்பதற்கும் அடுத்த சில மாதங்களுக்கு முறையான திட்டமொன்றை வகுக்குமாறும் ஜனாதிபதி பணிப்புரை விடுத்தார்.",
        "எரிபொருள் விநியோகம் செய்யும் தாய் நிறுவனங்கள், சர்வதேச வங்கிகள் மற்றும் நிதி நிறுவனங்களுடன் நேரடியாக ஈடுபட வேண்டியதன் அவசியத்தை மத்திய வங்கியின் பிரதிநிதிகள் மற்றும் திறைசேரியின் செயலாளர் சுட்டிக்காட்டினர்.",
        "மின்வலு மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர, ஜனாதிபதியின் செயலாளர் காமினி செனரத், ஜனாதிபதியின் பிரதம ஆலோசகர் லலித் வீரதுங்க, ஜனாதிபதியின் பணிப்பாளர் பிரதானி அனுர திஸாநாயக்க, மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, எரிசக்தி நிறுவனங்கள் மற்றும் நிதி நிறுவனங்களின் தலைவர்கள் கலந்துகொண்டனர். நிகழ்ச்சியில் கலந்து கொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமினி செனரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லலித் வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}