{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132126",
  "time_ut": 1658646008,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணிலுடன் பேசத் தயார் ! “ரணில் மக்களால் விரட்டியடிக்கப்பட்ட ராஜபக்ஷகளின் பிரதிநிதி என்பதாலேயே ஆதரிக்கவில்லை” - சம்பந்தன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ready to talk to Ranil! \"Ranil is not supported because he is the representative of the Rajapaksas who were ousted by the people\" - Sampanthan",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Tamil National Federation President and Trincomalee District Member of Parliament Ira Sambandan said that we are ready to hold talks with the new President Ranil Wickramasinghe on the basis of their mandate to get the aspirations of the Tamil people.",
        "He mentioned that Ranil Wickremesinghe, as the representative of the Rajapaksas who were driven out by the people, had contested for the new interim president post, so we had taken the decision not to support him.",
        "While Ranil Wickremesinghe has been elected as the new president without the support of the Tamil National Federation, he told Veerakesari the above while inquiring about the next phase of political activities of the federation.",
        "He further informed that many of the Tamil people living in the North and East have given orders to us. We are sure that they will get their aspirations for which they have been fighting for a long time. On the basis that we are the people's mandate, we are working with determination in that position. We are making efforts.",
        "In that way, we are ready to hold talks with Ranil Wickramasinghe, who has been elected as the new president, regarding the most important issues including political solution to the ethnic problem and accountability for the affected people.",
        "But we are firm that we cannot give up our principles and basic principles to achieve our aspirations. He said there is no change in this matter.",
        "Why we did not support Ranil At the same time, we did not support Ranil Wickramasinghe during the election of the new interim president when we asked if it would be possible to hold talks with Ranil Wickremesinghe without supporting him. In this country, people have gathered spontaneously and are continuously protesting against the Gotabaya government. It was in this context that first Mahinda Rajapaksa, then Bashil Rajapaksa and finally Gotabaya Rajapaksa were ousted.",
        "Ranil Wickramasinghe was ready to fill the vacuum created by this with the full support of the Rajapaksas. He who initially held the post of Prime Minister later became Acting President and is now the President. Even if it was done constitutionally, Ranil Wickremesinghe cannot be supported on moral grounds. Because we cannot support an action against the will of the people. Apart from that, we cannot act contrary to our principles. It is on that basis that we have not taken the decision to support Ranil Wickremesinghe as the representative of Rajapaksa.",
        "We took a decision to support the candidate who ran against Ranil in order to prevent Ranil from getting the post because the Rajapaksa's hand will be raised again if he sits on the post of President. In that sense, I think our position is correct.",
        "Have you gone to court for Ranil? Now, you have taken a stand against Ranil Wickramasinghe and you went to court for him in 2018, didn't you? When asked, Sampanthan replied, \"Yes, we went to court against the removal of Ranil Wickremesinghe from the post of Prime Minister and the appointment of Mahinda Rajapaksa as President by Maithripala Sirisena in 2018.",
        "Maithripala Sirisena, who was the President, acted unconstitutionally and brought Mahinda Rajapaksa back to power. Therefore, we went to the court to stop the unconstitutional act and to protect democracy.",
        "Apart from that, we have not approached the court based on individuals. He said that if democracy is to be maintained, it is necessary to follow the rule of law including constitutional laws."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Rajapaksas",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Parliament Ira Sambandan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Veerakesari",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "North and East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sampanthan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් එක්ක කතා කරන්න ලෑස්තියි! \"රනිල්ට සහය නොදෙන්නේ ඔහු ජනතාව විසින් එලවා දැමූ රාජපක්ෂලාගේ නියෝජිතයා නිසා\" - සම්බන්ධන්",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "දෙමළ ජනතාවගේ අභිලාෂයන් ලබා ගැනීම සඳහා ඔවුන්ගේ ජනවරම මත නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට අප සූදානම් බව දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ සභාපති ත්‍රිකුණාමලය දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඉරා සම්බන්ධන් මහතා පැවසීය.",
        "ජනතාව විසින් එළවා දැමූ රාජපක්ෂලාගේ නියෝජිතයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නව අන්තර්වාර ජනාධිපති ධුරයට තරග කළ නිසා අපි ඔහුට සහාය නොදීමට තීරණය කළ බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ සහය නොමැතිව නව සභාපතිවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ තේරී පත්වී ඇති අතර, එම සම්මේලනයේ මීළඟ දේශපාලන කටයුතු පිළිබඳව විමසා සිටි අවස්ථාවේදී ඔහු වීරකේසරියට මේ බව කියා සිටියා.",
        "උතුරු නැඟෙනහිර ප්‍රදේශවල ජීවත් වන දෙමළ ජනතාවගෙන් බොහෝ දෙනෙක් අපට නියෝග දී ඇති බවද ඔහු වැඩිදුරටත් දන්වා සිටියේය. ඔවුන් දිගු කලක් සටන් කළ ඔවුන්ගේ අපේක්ෂාවන් ඔවුන්ට ලැබෙන බව අපට විශ්වාසයි. අපි ජනවරම කියන පදනම මත අපි ඒ ස්ථාවරයේ අධිෂ්ඨානශීලීව කටයුතු කරනවා. අපි උත්සාහ දරනවා.",
        "ඒ ආකාරයට ජනවාර්ගික ගැටලුවට දේශපාලන විසඳුම, විපතට පත් ජනතාවට වගවීම ඇතුළු වැදගත්ම කරුණු සම්බන්ධයෙන් නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට අපි සූදානම්.",
        "නමුත් අපේ අභිලාෂයන් සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා අපගේ ප්‍රතිපත්ති සහ මූලික ප්‍රතිපත්ති අත්හැරිය නොහැකි බව අපි දැඩිව සිටිමු. මෙම කාරණයේ කිසිදු වෙනසක් නොමැති බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඇයි අපි රනිල්ට සහය නොදුන්නේ ඒ සමගම නව අන්තර්වාර ජනපතිවරණයේදී රනිල් වික්‍රමසිංහට සහය නොදක්වා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සමඟ සාකච්ඡා කරන්න පුළුවන්ද කියා විමසූ විට රනිල් වික්‍රමසිංහට සහය නොදැක්වූවා. මේ රටේ ජනතාව නිරායාසයෙන් ඒකරාශී වී ගෝඨාභය ආණ්ඩුවට එරෙහිව දිගින් දිගටම උද්ඝෝෂණ කරනවා. මුලින්ම මහින්ද රාජපක්ෂ, පසුව බැසිල් රාජපක්ෂ සහ අවසානයේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ එළවා දැමුවේ මේ සන්දර්භය තුළය.",
        "මෙයින් ඇති වූ රික්තකය රාජපක්ෂලාගේ පූර්ණ සහයෝගය ඇතිව පිරවීමට රනිල් වික්‍රමසිංහ සූදානම් විය. මුලින් අගමැති ධූරය දැරූ ඔහු පසුව වැඩබලන ජනාධිපති බවට පත්වී දැන් ජනාධිපති. එය ව්‍යවස්ථානුකූලව සිදු කළත් සදාචාරාත්මක පදනමින් රනිල් වික්‍රමසිංහට සහාය දිය නොහැකියි. මොකද ජනතාවගේ කැමැත්තට පටහැනි ක්‍රියාමාර්ගයකට සහයෝගය දෙන්න බැහැ. ඒ හැර අපේ ප්‍රතිපත්තිවලට පටහැනිව කටයුතු කරන්න බැහැ. ඒ පදනම මත තමයි අපි රාජපක්ෂගේ නියෝජිතයා විදියට රනිල් වික්‍රමසිංහට සහය දෙන්න තීරණය කරලා නැත්තේ.",
        "අපි තීරණයක් ගත්තා රනිල්ට ඒ තනතුර ලැබෙන එක වළක්වන්න රනිල්ට විරුද්ධව ඉදිරිපත් වුණු අපේක්ෂකයාට සහය දෙන්න මොකද එතුමා ජනාධිපති ධුරයේ ඉඳගත්තොත් ආයෙත් රාජපක්ෂගේ අත ඔසවන නිසා. එහෙම බලනකොට අපේ ස්ථාවරය නිවැරදියි කියලා මට හිතෙනවා.",
        "රනිල් වෙනුවෙන් උසාවි ගිහින් තියෙනවද? දැන් ඔබ රනිල් වික්‍රමසිංහට එරෙහිව ස්ථාවරයක් ගෙන 2018 දී ඔහු වෙනුවෙන් උසාවි ගියා නේද? සම්බන්ධන් මන්ත්‍රීවරයාගෙන් විමසූ විට පිළිතුරු දුන්නේ, ඔව්, 2018 දී මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා විසින් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ධුරයෙන් ඉවත් කර මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපති කිරීමට එරෙහිව අපි අධිකරණයට ගියා.",
        "ජනාධිපතිව සිටි මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා ව්‍යවස්ථා විරෝධීව කටයුතු කර මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා නැවත බලයට ගෙන ආවේය. ඒ නිසා ව්‍යවස්ථා විරෝධී ක්‍රියාව නවත්වන්න, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ආරක්ෂා කරන්න කියලා අපි අධිකරණයට ගියා.",
        "ඒ හැර අපි තනි පුද්ගල පාදක කරගෙන අධිකරණයට ගියේ නැහැ. ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදය පවත්වාගෙන යාමට නම් ව්‍යවස්ථාපිත නීති ඇතුළු නීතියේ ආධිපත්‍යය පිළිපැදිය යුතු බව ඔහු කියා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂලා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව ඉරා සම්බන්ධන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරකේසරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலுடன் பேசத் தயார் ! “ரணில் மக்களால் விரட்டியடிக்கப்பட்ட ராஜபக்ஷகளின் பிரதிநிதி என்பதாலேயே ஆதரிக்கவில்லை” - சம்பந்தன்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "தமிழ் மக்களின் அபிலாஷைகளைப் பெற்றுக்கொள்வதற்காக அவர்களின் ஆணைபெற்ற தரப்பு என்ற அடிப்படையில் புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுடன் பேச்சுவார்த்தைகளை நடத்துவதற்கு தயாராகவே உள்ளோம் என்று தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் தலைவரும், திருகோணமலை மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான இரா.சம்பந்தன் தெரிவித்தார்.",
        "மக்களால் விரட்டியடிக்கப்பட்ட ராஜபக்ஷக்களின் பிரதிநிதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க புதிய இடைக்கால ஜனாதிபதி பதவிக்கு போட்டியிட்டமையாலேயே நாம் அவரை ஆதரிப்பதில்லை என்ற தீர்மானத்தினை எடுத்திருந்தோம் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் ஆதரவின்றி புதிய ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவாகியுள்ள நிலையில் கூட்டமைப்பின் அடுத்தக்கட்ட அரசியல் செயற்பாடுகள் தொடர்பில் வினவியபோதே அவர் வீரகேசரிக்கு மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "அவர் மேலும் தெரிவிக்கையில், வடக்கு, கிழக்கில் வாழும் தமிழ் மக்களில் பெருவாரியானவர்கள் எமக்கு ஆணை அளித்துள்ளார்கள். அவர்கள் நீண்டகாலமாக போராடி வரும் தமது அபிலாஷைகளைப் பெற்றுக்கொள்ள வேண்டும் என்பதில் உறுதியாக இருக்கின்றோம். அந்த மக்களின் ஆணைபெற்றவர்கள் என்ற அடிப்படையில் நாமும் அந்த நிலைப்பாட்டில் பற்றுறுதியுடன் செயற்பட்டு வருகின்றோம். முயற்சிகளை மேற்கொள்கின்றோம்.",
        "அந்த வகையில், இனப்பிரச்சினைக்கான அரசியல் தீர்வு, பாதிக்கப்பட்ட மக்களுக்கான பொறுப்புக்கூறல் உள்ளிட்ட மிக முக்கியமான விடயங்கள் தொடர்பில் நாம் புதிய ஜனாதிபதியாக தெரிவாகியுள்ள ரணில் விக்கிரமசிங்கவுடனும் பேச்சுக்களை மேற்கொள்வதற்கு தயராகவே உள்ளோம்.",
        "ஆனால், எமது அபிலாஷைகளைப் பெற்றுக்கொள்வதற்கான கொள்கைகளை, அடிப்படைக் கோட்பாடுகளை விட்டுக்கொடுக்க முடியாது என்பதில் திடமாகவே உள்ளோம். இந்த விடயத்தில் மாற்றமில்லை என்றார்.",
        "ரணிலை ஏன் ஆதரிக்கவில்லை இதேவேளை, ரணில் விக்கிரசிங்கவுக்கு ஆதரவு அளிக்காத நிலையில் அவருடன் பேச்சுக்களை முன்னெடுப்பது சாத்தியமாகுமா என்று வினவியபோது, புதிய இடைக்கால ஜனாதிபதி தெரிவின்போது நாம் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஆதரித்திருக்கவில்லை. இந்த நாட்டில் மக்கள் தன்னெழுச்சியாக ஒன்றுகூடி கோட்டாபய அரசாங்கத்திற்கு எதிராக போராட்டத்தினை தொடர்ச்சியாக நடத்திக்கொண்டு இருக்கின்றார்கள். இந்தப்பின்னணியில் தான் முதலில் மஹிந்த ராஜபக்ஷவும் பின்னர் பஷில் ராஜபக்ஷவும் இறுதியாக கோட்டாபய ராஜபக்ஷவும் விரட்டியடிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இதனால் ஏற்பட்டுள்ள வெற்றிடத்தினை ராஜபக்ஷக்களின் முழுமையான ஆதரவுடன் தான் ரணில் விக்கிரமசிங்க நிரப்புவதற்கு தயராகியிருந்தார். ஆரம்பத்தில் பிரதமர் பதவியைப்பெற்றுக் கொண்டவர் பின்னர் பதில் ஜனாதிபதியாகி தற்போது ஜனாதிபதியாகியுள்ளார். இது அரசியலமைப்பு முறையாக நடைபெற்றிருந்தாலும், தார்மீக அடிப்படையில் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு ஆதரவளிக்க முடியாது. ஏனெனில் மக்களின் விருப்புக்கு எதிரானதொரு செயற்பாட்டிற்கு நாம் துணைபோக முடியாது. அதுமட்டுமன்றி எமது கொள்கைகளுக்கு முரணாகவும் செயற்பட முடியாது. அந்த அடிப்படையில் தான் ராஜபக்ஷக்களின் பிரதிநிதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கான ஆதரவினை தெரிவிக்கும் முடிவினை நாம் எடுத்திருக்கவில்லை.",
        "அவர் ஜனாதிபதி பதவியில் அமர்ந்தால் ராஜபக்ஷக்களின் கை மீண்டும் ஓங்கிவிடும் என்பதால் அப்பதவியை ரணில் பெற்றுக்கொள்வதை தடுக்கும் முகமாக அவருக்கு எதிராக களமிறங்கிய வேட்பாளருக்கு ஆதரவளிக்கும் தீர்மானத்தினை எடுத்தோம். அந்த வகையில் எமது நிலைப்பாடு சரியானது என்றே கருதுகின்றேன்.",
        "ரணிலுக்காக நீதிமன்றம் சென்றிருக்கின்றீர்களே? தற்போது, ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு எதிரான நிலைப்பாட்டை எடுத்துள்ள நீங்கள் 2018ஆம் ஆண்டு அவருக்காக நீதிமன்றத்திற்கு சென்றிருந்தீர்கள் அல்லவா? என்று வினா எழுப்பியபோது அதற்கு பதிலளித்த சம்பந்தன், “ஆம் நாம் 2018ஆம் ஆண்டு ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பிரதமர் பதவியில் இருந்து நீக்கி, மஹிந்த ராஜபக்ஷவை அப்பதவிக்கு ஜனாதிபதியாக இருந்த மைத்திரிபால சிறிசேன நியமித்தமைக்கு எதிராக நீதிமன்றம் சென்றிருந்தோம்.",
        "ஜனாதிபதியாக இருந்த மைத்திரிபால சிறிசேன, அரசியலமைப்புக்கு முரணாக செயற்பட்டு மஹிந்த ராஜபக்ஷவை மீண்டும் அதிகாரத்திற்கு கொண்டு வந்திருந்தார். ஆகவே, அரசியலமைப்புக்கு முரணான செயற்பாட்டை தடுத்து நிறுத்துவதற்கும், ஜனநாயகத்தினை பாதுகாப்பதற்காகவும் நாம் நீதிமன்றம் சென்றிருந்தோம்.",
        "அதனைவிடுத்து, தனிநபர்களை அடிப்படையாக வைத்து நாம் நீதிமன்றத்தினை நாடியிருக்கவில்லை. ஜனநாயகத்தை நிலைநிறுத்துவதாக இருந்தால் அரசியலமைப்புச் சட்டங்கள் உட்பட சட்ட ஆட்சி முறையாக பின்பற்றப்பட வேண்டியது அவசியமாகும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் இரா.சம்பந்தன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரகேசரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மற்றும் கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}