{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Prof-Mohan-Munasinghe-delivers-keynote-speech-at-Hegra-Nobel-Laureates-Summit-in-Saudi-Arabia/56-736934",
  "time_ut": 1656700661,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Prof. Mohan Munasinghe delivers keynote speech at Hegra Nobel Laureates Summit in Saudi Arabia",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prof. Mohan Munasinghe delivers keynote speech at Hegra Nobel Laureates Summit in Saudi Arabia",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Professor Mohan Munasinghe, 2021 Blue Planet Prize Laureate and co-winner of the 2007 Nobel Prize for Peace, recently delivered a keynote speech at the Hegra Nobel Laureates Summit, convened in June 2022 at the UNESCO world heritage site in AlUla, Saudi Arabia.",
        "The three-day Hegra conference, held in the Nabataean civilisation’s historic region of AlUla, hosted 35 Nobel laureates of peace, economics, literature, physics, chemistry, physiology and medicine, social change-makers, and political leaders, alongside Saudi ministers, led by Prince Turki bin Faisal, representing the Saudi Royal family. The Nobel laureates and influential global figures called for “action to save humanity” at the conference, as they discussed solutions to critical global economic and social issues.",
        "During a session on “Uniting the World”, Prof. Mohan Munasinghe, the 2007 Nobel Peace Prize co-laureate from Sri Lanka, referred to the well-known sustainable development triangle and the balanced inclusive green growth (BIGG) path he had originally proposed at the 1992 Rio Earth Summit. He said that the world is on an unsustainable path because we had started out with an unethical set of social values — like selfishness, greed and violence, which has led to a model of economic mal-development that has given us rising debt, overconsumption by the rich, extreme inequality and poverty. In turn, this has caused a huge environmental debt, including climate change and resource degradation, leading to further erosion of social values as people fight over scarce resources.",
        "He urged young people to seek ways to break this vicious cycle of unsustainability. He admitted that the older generation had made mistakes which led to the current global crisis. He was confident that the next generation would tackle global problems more successfully and felt a strong sense of personal obligation to identify the lessons of the past and provide fresh tools to young people.",
        "Conference delegates urged the world’s leaders, nations, organisations, and individuals, to work together to solve the planet’s pressing socio-economic and environmental challenges, and provided 10 decisive actions that should be taken within the next 10 years, to achieve positive outcomes.",
        "Professor Munasinghe is Chairman of the MIND Group in Colombo, which includes the non-profit Munasinghe Institute for Development (MIND), a UN recognised centre of excellence working globally on all aspects of sustainable development, and MIND AM focusing on data analytics and management. He is Chairman of the Board of Carbon Consulting Company (CCC) and also serves as Board Director of the Eureka Group. He was Chairman of the President’s Expert Committee on Sustainable Sri Lanka 2030 Vision and Distinguished Guest Professor at Peking University, China."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mohan Munasinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Hegra Nobel Laureates Summit",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "Saudi Arabia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mohan Munasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Blue Planet Prize",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Nobel Prize for Peace",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Hegra Nobel Laureates Summit",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNESCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AlUla",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hegra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nabataean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "AlUla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saudi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Prince Turki bin Faisal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nobel",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uniting the World”",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Mohan Munasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nobel Peace Prize",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1992",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rio Earth Summit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next 10 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Munasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the MIND Group in Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Munasinghe Institute for Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Board of Carbon Consulting Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Eureka Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Expert Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Distinguished Guest",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Peking University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහාචාර්ය මොහාන් මුණසිංහ සෞදි අරාබියේ හේග්‍රා නොබෙල් ත්‍යාගලාභීන්ගේ සමුළුවේ ප්‍රධාන දේශනය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මහාචාර්ය මොහාන් මුණසිංහ, 2021 බ්ලූ ප්ලැනට් ත්‍යාගලාභී සහ 2007 සාමය සඳහා වූ නොබෙල් ත්‍යාගයේ සම-ජයග්‍රාහකයා, සෞදි අරාබියේ අල්උලා හි යුනෙස්කෝ ලෝක උරුම අඩවියේ 2022 ජූනි මස කැඳවන ලද හෙග්‍රා නොබෙල් ත්‍යාගලාභීන්ගේ සමුළුවේ ප්‍රධාන දේශනයක් මෑතකදී පැවැත්වීය.",
        "Nabataean ශිෂ්ටාචාරයේ ඓතිහාසික කලාපයේ AlUla හි පැවති තුන්දින Hegra සමුළුව, සාමය, ආර්ථිකය, සාහිත්‍යය, භෞතික විද්‍යාව, රසායන විද්‍යාව, කායික විද්‍යාව සහ වෛද්‍ය විද්‍යාව පිළිබඳ නොබෙල් ත්‍යාගලාභීන් 35 දෙනෙකුට සත්කාරකත්වය සපයන ලදී, සමාජ වෙනස්කම් කරන්නන් සහ දේශපාලන නායකයින්, සෞදි අමාත්‍යවරුන් සමඟ. සෞදි රජ පවුල නියෝජනය කරමින් තුර්කි බින් ෆයිසාල් කුමරු විසිනි. නොබෙල් ත්‍යාගලාභීන් සහ බලගතු ගෝලීය පුද්ගලයින් තීරනාත්මක ගෝලීය ආර්ථික හා සමාජීය ගැටළු සඳහා විසඳුම් සාකච්ඡා කරන විට සමුළුවේදී “මනුෂ්‍යත්වය සුරැකීමට ක්‍රියාමාර්ගයක්” ඉල්ලා සිටියහ.",
        "2007 වසරේ නොබෙල් සාම ත්‍යාගලාභී ශ්‍රී ලංකාවේ සම-ලාභී මහාචාර්ය මොහාන් මුණසිංහ “ලෝකය එක්සත් කිරීම” පිළිබඳ සැසියකදී ඔහු මුලින් යෝජනා කළ සුප්‍රසිද්ධ තිරසාර සංවර්ධන ත්‍රිකෝණය සහ සමතුලිත ඇතුළත් හරිත වර්ධනය (BIGG) මාර්ගය ගැන සඳහන් කළේය. 1992 රියෝ පෘථිවි සමුළුවේදී. ලෝකය තිරසාර නොවන මාවතක ගමන් කරන්නේ අප ආරම්භ කර ඇත්තේ ආත්මාර්ථකාමීත්වය, කෑදරකම සහ ප්‍රචණ්ඩත්වය වැනි සදාචාර විරෝධී සමාජ සාරධර්ම සමූහයකින් බවත්, එය ආර්ථික විෂම-සංවර්ධනයේ ආකෘතියක් ඇති කිරීමට හේතු වූ බවත්, එය අපට ණය බරින්, අධික පරිභෝජනයෙන් ඉහළ යාමට හේතු වූ බවත් ඔහු පැවසීය. පොහොසත්, අන්ත අසමානතාවය සහ දුප්පත්කම. අනෙක් අතට, මෙය දේශගුණික විපර්යාස සහ සම්පත් පරිහානිය ඇතුළු විශාල පාරිසරික ණයක් ඇති කිරීමට හේතු වී ඇති අතර, මිනිසුන් හිඟ සම්පත් සඳහා සටන් කරන විට සමාජ වටිනාකම් තවදුරටත් ඛාදනය වීමට තුඩු දෙයි.",
        "තිරසාර නොවන මෙම විෂම චක්‍රය බිඳ දැමීමට මාර්ග සොයන ලෙස ඔහු තරුණයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය. වත්මන් ගෝලීය අර්බුදයට තුඩු දුන් පැරණි පරම්පරාව වැරදි කර ඇති බව ඔහු පිළිගත්තේය. ඊළඟ පරම්පරාව ගෝලීය ගැටලුවලට වඩාත් සාර්ථකව මුහුණ දෙනු ඇතැයි ඔහු විශ්වාස කළ අතර අතීතයේ පාඩම් හඳුනා ගැනීමට සහ තරුණයින්ට නැවුම් මෙවලම් සැපයීමට පුද්ගලික බැඳීමක් පිළිබඳ දැඩි හැඟීමක් ඔහුට දැනුනි.",
        "ග්‍රහලෝකයේ දැවෙන සමාජ-ආර්ථික හා පාරිසරික අභියෝග විසඳීමට එකට වැඩ කරන ලෙස සම්මන්ත්‍රණ නියෝජිතයින් ලෝක නායකයින්, ජාතීන්, සංවිධාන සහ පුද්ගලයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටි අතර ධනාත්මක ප්‍රතිඵල ලබා ගැනීම සඳහා ඉදිරි වසර 10 තුළ ගත යුතු තීරණාත්මක ක්‍රියාමාර්ග 10 ක් ලබා දෙන ලදී.",
        "මහාචාර්ය මුණසිංහ කොළඹ පිහිටි MIND සමූහයේ සභාපතිවරයා වන අතර, ලාභ නොලබන Munasinghe Institute for Development (MIND), තිරසාර සංවර්ධනයේ සියලු අංශ පිළිබඳව ගෝලීය වශයෙන් ක්‍රියා කරන එක්සත් ජාතීන්ගේ පිළිගත් විශිෂ්ටතා මධ්‍යස්ථානයක් සහ දත්ත විශ්ලේෂණ සහ කළමනාකරණය කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන MIND AM ඇතුළත් වේ. ඔහු කාබන් උපදේශන සමාගමේ (CCC) සභාපතිවරයා වන අතර යුරේකා සමූහයේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙසද කටයුතු කරයි. ඔහු තිරසර ශ්‍රී ලංකාව 2030 දැක්ම පිළිබඳ ජනාධිපතිගේ විශේෂඥ කමිටුවේ සභාපති සහ චීනයේ පීකිං විශ්වවිද්‍යාලයේ සම්භාවනීය ආරාධිත මහාචාර්යවරයා විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මොහාන් මුණසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "හේග්රා නොබෙල් ත්යාගලාභීන්ගේ සමුළුව",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "සවුදි අරාබිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මොහාන් මුණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Blue Planet ත්‍යාගය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "සාමය සඳහා නොබෙල් ත්යාගය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "හේග්රා නොබෙල් ත්‍යාගලාභීන්ගේ සමුළුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුනෙස්කෝව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AlUla",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙග්රා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නැබටේන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "AlUla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෞදි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තුර්කි බින් ෆයිසාල් කුමරු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෞදි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නොබෙල්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝකය එක්සත් කිරීම\"",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මොහාන් මුණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නොබෙල් සාම ත්‍යාගය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1992",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රියෝ පෘථිවි සමුළුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ MIND සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුණසිංහ සංවර්ධන ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාබන් උපදේශන සමාගමේ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරේකා සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශේෂඥ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්භාවනීය අමුත්තා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පීකිං විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சவூதி அரேபியாவில் ஹெக்ரா நோபல் பரிசு பெற்றவர்களின் உச்சி மாநாட்டில் பேராசிரியர் மொஹான் முனசிங்க முக்கிய உரை ஆற்றினார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2021 ப்ளூ பிளானட் பரிசு பெற்றவரும், 2007 ஆம் ஆண்டு அமைதிக்கான நோபல் பரிசு பெற்றவருமான பேராசிரியர் மொஹான் முனசிங்க, சமீபத்தில் சவூதி அரேபியாவின் அல்உலாவில் உள்ள யுனெஸ்கோ உலக பாரம்பரிய தளமான ஹெக்ரா நோபல் பரிசு பெற்றவர்களின் உச்சி மாநாட்டில் ஒரு முக்கிய உரையை ஆற்றினார்.",
        "நபாடேயன் நாகரிகத்தின் வரலாற்றுப் பகுதியான அல்உலாவில் நடைபெற்ற மூன்று நாள் ஹெக்ரா மாநாட்டில், அமைதி, பொருளாதாரம், இலக்கியம், இயற்பியல், வேதியியல், உடலியல் மற்றும் மருத்துவம் ஆகியவற்றில் நோபல் பரிசு பெற்ற 35 பேர், சமூக மாற்றத்தை ஏற்படுத்துபவர்கள் மற்றும் அரசியல் தலைவர்கள், சவுதி அமைச்சர்கள் ஆகியோர் கலந்து கொண்டனர். சவூதி அரச குடும்பத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் இளவரசர் துர்கி பின் பைசல். நோபல் பரிசு பெற்றவர்களும் செல்வாக்கு மிக்க உலகப் பிரமுகர்களும் மாநாட்டில் \"மனிதகுலத்தைக் காப்பாற்ற நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்\" என்று அழைப்பு விடுத்தனர், அவர்கள் முக்கியமான உலகளாவிய பொருளாதார மற்றும் சமூகப் பிரச்சினைகளுக்கான தீர்வுகளைப் பற்றி விவாதித்தனர்.",
        "\"உலகத்தை ஒன்றிணைத்தல்\" என்ற தலைப்பில் நடைபெற்ற அமர்வின் போது, ​​2007 ஆம் ஆண்டு அமைதிக்கான நோபல் பரிசு பெற்ற இலங்கையின் இணைப் பரிசு பெற்ற பேராசிரியர் மோகன் முனசிங்க, நன்கு அறியப்பட்ட நிலையான அபிவிருத்தி முக்கோணம் மற்றும் சமச்சீர் உள்ளடக்கிய பசுமை வளர்ச்சி (BIGG) பாதையை அவர் முதலில் முன்மொழிந்தார். 1992 ரியோ பூமி உச்சி மாநாட்டில். சுயநலம், பேராசை மற்றும் வன்முறை போன்ற நெறிமுறையற்ற சமூக விழுமியங்களுடன் நாம் தொடங்கியதால், பொருளாதார தவறான வளர்ச்சியின் மாதிரிக்கு வழிவகுத்ததால், உலகம் நீடிக்க முடியாத பாதையில் உள்ளது என்று அவர் கூறினார். பணக்காரர், தீவிர சமத்துவமின்மை மற்றும் வறுமை. இதையொட்டி, இது காலநிலை மாற்றம் மற்றும் வளச் சீரழிவு உள்ளிட்ட மிகப்பெரிய சுற்றுச்சூழல் கடனை ஏற்படுத்தியுள்ளது, மக்கள் பற்றாக்குறை வளங்களுக்காக போராடுவதால் சமூக மதிப்புகள் மேலும் அரிப்புக்கு வழிவகுத்தது.",
        "தாங்க முடியாத இந்த தீய சுழற்சியை உடைப்பதற்கான வழிகளைத் தேடுமாறு அவர் இளைஞர்களை வலியுறுத்தினார். தற்போதைய உலகளாவிய நெருக்கடிக்கு வழிவகுத்த பழைய தலைமுறை தவறுகளை அவர் ஒப்புக்கொண்டார். அடுத்த தலைமுறை உலகளாவிய பிரச்சினைகளை இன்னும் வெற்றிகரமாகச் சமாளிக்கும் என்று அவர் நம்பிக்கை கொண்டிருந்தார், மேலும் கடந்த காலத்தின் படிப்பினைகளை அடையாளம் கண்டு இளைஞர்களுக்கு புதிய கருவிகளை வழங்குவதற்கான தனிப்பட்ட கடமையின் வலுவான உணர்வை உணர்ந்தார்.",
        "மாநாட்டுப் பிரதிநிதிகள், உலகத் தலைவர்கள், நாடுகள், அமைப்புகள் மற்றும் தனிநபர்கள், கிரகத்தின் அழுத்தமான சமூக-பொருளாதார மற்றும் சுற்றுச்சூழல் சவால்களைத் தீர்க்க ஒன்றிணைந்து செயல்படுமாறு வலியுறுத்தினர், மேலும் நேர்மறையான விளைவுகளை அடைய அடுத்த 10 ஆண்டுகளுக்குள் எடுக்கப்பட வேண்டிய 10 தீர்க்கமான நடவடிக்கைகளை வழங்கினர்.",
        "பேராசிரியர் முனசிங்க கொழும்பில் உள்ள MIND குழுமத்தின் தலைவராக உள்ளார், இதில் இலாப நோக்கற்ற முனசிங்க இன்ஸ்டிடியூட் ஃபார் டெவலப்மென்ட் (MIND), நிலையான வளர்ச்சியின் அனைத்து அம்சங்களிலும் உலகளாவிய ரீதியில் செயல்படும் ஐ.நா. அங்கீகரிக்கப்பட்ட சிறப்பு மையமான MIND AM மற்றும் தரவு பகுப்பாய்வு மற்றும் நிர்வாகத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது. அவர் கார்பன் கன்சல்டிங் நிறுவனத்தின் (சிசிசி) தலைவர் மற்றும் யுரேகா குழுமத்தின் வாரிய இயக்குநராகவும் பணியாற்றுகிறார். அவர் நிலையான இலங்கை 2030 தொலைநோக்கு ஜனாதிபதியின் நிபுணர் குழுவின் தலைவராகவும், சீனாவின் பீக்கிங் பல்கலைக்கழகத்தில் புகழ்பெற்ற விருந்தினர் பேராசிரியராகவும் இருந்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மோகன் முனசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஹெக்ரா நோபல் பரிசு பெற்றவர்களின் உச்சி மாநாடு",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "சவூதி அரேபியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மோகன் முனசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ப்ளூ பிளானட் பரிசு",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "அமைதிக்கான நோபல் பரிசு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஹெக்ரா நோபல் பரிசு பெற்றவர்களின் உச்சி மாநாடு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுனெஸ்கோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அல்உலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹெக்ரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நபாட்டேயன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அல்உலா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சவுதி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இளவரசர் துர்கி பின் பைசல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவுதி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நோபல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலகை ஒருங்கிணைத்தல்”",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "மோகன் முனசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமைதிக்கான நோபல் பரிசு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1992",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரியோ பூமி உச்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 10 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முனசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள MIND குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அபிவிருத்திக்கான முனசிங்க நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கார்பன் கன்சல்டிங் நிறுவனத்தின் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுரேகா குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிபுணர் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு விருந்தினர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பீக்கிங் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}