{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-president-suspends-parliament-new-session-on-aug-03-98000/",
  "time_ut": 1659028620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka president suspends parliament, new session on Aug 03",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka president suspends parliament, new session on Aug 03",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka President Ranil Wickremesinghe has suspended parliament and recalled it on August 03 in a new session, in an expected move.",
        "The parliament is prorogued with effect from midnight on July 28, he said by gazette notice.",
        "The action dissolves existing committees in parliament allowing new members to be appointed."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "parliament",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "03",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 03",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "midnight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "July 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා පාර්ලිමේන්තුව අත්හිටුවයි, නව සැසිවාරය අගෝස්තු 03 දා",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් පාර්ලිමේන්තුව අත්හිටුවා අගෝස්තු 03 වැනිදා නව සැසිවාරයකින් එය නැවත කැඳවා ඇත්තේ අපේක්ෂිත පියවරකිනි.",
        "ජුලි 28 මධ්‍යම රාත්‍රියේ සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි පාර්ලිමේන්තුව කල් තබන බව ඔහු ගැසට් නිවේදනයක් මගින් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මෙම ක්‍රියාව මගින් පාර්ලිමේන්තුවේ පවතින කාරක සභා විසුරුවා හැර නව සාමාජිකයින් පත් කිරීමට ඉඩ සලසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "03",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 03",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මධ්යම රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජූලි 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ஜனாதிபதி ஆகஸ்ட் 03 அன்று புதிய கூட்டத் தொடரை இடைநிறுத்தினார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பாராளுமன்றத்தை இடைநிறுத்தினார் மற்றும் ஆகஸ்ட் 03 அன்று ஒரு புதிய அமர்வில், எதிர்பார்க்கப்படும் நடவடிக்கையில் அதை திரும்ப அழைத்தார்.",
        "ஜூலை 28ஆம் தேதி நள்ளிரவு முதல் நாடாளுமன்றம் ஒத்திவைக்கப்படுவதாக அவர் வர்த்தமானி அறிவித்தல் மூலம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த நடவடிக்கையானது பாராளுமன்றத்தில் ஏற்கனவே உள்ள குழுக்களை கலைத்து புதிய உறுப்பினர்களை நியமிக்க அனுமதிக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "03",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 03",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}