{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83645/exclusive-fuel-arrangement-for-health-workers-resumes-tomorrow",
  "time_ut": 1657794060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Exclusive fuel arrangement for health workers resumes tomorrow",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Exclusive fuel arrangement for health workers resumes tomorrow",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The exclusive fuel arrangement for healthcare workers, which was deferred earlier this month, will resume tomorrow (July 15), the Secretary to the Ministry of Health says.",
        "This was announced in a letter directed to the secretaries to the Ministry of Defence, Ministry of Power & Energy and the Ministry of Public Administration, Home Affairs & Provincial Councils today (July 14).",
        "Health Secretary Janaka Chandraguptha said it is essential to facilitate fuel provisions to healthcare workers in order to provide an uninterrupted healthcare service in the country amidst the prevailing situation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "earlier this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Defence, Ministry of Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Public Administration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Home Affairs & Provincial Councils",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Chandraguptha",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෞඛ්‍ය සේවකයින් සඳහා පමණක් ඉන්ධන සැපයීම හෙට සිට යළි ඇරඹේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සෞඛ්‍ය සේවකයින් සඳහා මේ මස මුලදී කල් දැමූ සුවිශේෂී ඉන්ධන සැකසීම හෙට (ජූලි 15) සිට යළි ආරම්භ කරන බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරයා පවසයි.",
        "අද (ජූලි 14) ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය, විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය සහ රාජ්‍ය පරිපාලන, ස්වදේශ කටයුතු සහ පළාත් සභා අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරුන් වෙත යොමු කරන ලද ලිපියක මේ බව දැනුම් දී ඇත.",
        "පවතින තත්ත්වය මධ්‍යයේ රට තුළ අඛණ්ඩ සෞඛ්‍ය සේවාවක් ලබාදීම සඳහා සෞඛ්‍ය සේවකයින්ට ඉන්ධන සැපයීමට පහසුකම් සැලසීම අත්‍යවශ්‍ය බව සෞඛ්‍ය ලේකම් ජනක චන්ද්‍රගුප්ත මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මේ මස මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය, විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය පරිපාලන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්වදේශ කටයුතු සහ පළාත් සභා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජානක චන්ද්‍රගුප්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுகாதார ஊழியர்களுக்கான பிரத்தியேக எரிபொருள் ஏற்பாடு நாளை மீண்டும் ஆரம்பம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சுகாதாரப் பணியாளர்களுக்கான பிரத்தியேக எரிபொருள் ஏற்பாடு, இந்த மாத தொடக்கத்தில் ஒத்திவைக்கப்பட்டது, நாளை (ஜூலை 15) மீண்டும் தொடங்கும் என்று சுகாதார அமைச்சின் செயலாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பாதுகாப்பு அமைச்சு, மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சு மற்றும் பொது நிர்வாகம், உள்நாட்டலுவல்கள் மற்றும் மாகாண சபைகள் அமைச்சு ஆகியவற்றின் செயலாளர்களுக்கு இன்று (ஜூலை 14) அனுப்பிய கடிதத்தில் இது தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "நாட்டில் நிலவும் சூழ்நிலைக்கு மத்தியில் தடையற்ற சுகாதார சேவையை வழங்குவதற்காக சுகாதார ஊழியர்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகத்தை எளிதாக்குவது அவசியமானது என சுகாதார செயலாளர் ஜனக சந்திரகுப்த தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம், மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது நிர்வாக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்துறை மற்றும் மாகாண சபைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக சந்திரகுப்தா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}