{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/මහවිලච්චියේ-වට්ටක්කා-ගොවියන්ගේ-අඳෝනාව/1-616640",
  "time_ut": 1658157272,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මහවිලච්චියේ වට්ටක්කා ගොවියන්ගේ අඳෝනාව",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The identity of pumpkin farmers in Mahavilacchi",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The farmers of Mahavilacchiya area say that it will not be possible to sell the pumpkin harvest harvested this year due to lack of fuel.",
        "Farmers living in Yaya 07, Mannaram Junction, Yaya 03, South Bank of Mahavilacchiya Farmers' Movement have grown pumpkins on nearly 600 acres of land in Yalkanna this year.",
        "But the farmers say that they are in a lot of trouble due to the lack of fuel to take the vatak harvested from the plantation to the market.",
        "Mr. R.M. Nandasena (48), a resident of South Iwura, Pemadua, said:",
        "'Pumpkin cultivation was done by obtaining fertilizers at high prices. Currently, there are high prices for pumpkins in the economic centers of Tambuttegama and Dambulla. A kilo can be sold for around 170 Rapials. A kilo of 'Raja' type pumpkins can be sold for 170.00 Rapials and others for 150 and 160 Rapials. There is no fuel for the vehicles to go'.",
        "Farmers allege that some businessmen come to their villages to take pumpkins and ask them at low prices. Therefore, they request the authorities to intervene to take their harvest to the market to sell it at a fair price.",
        "Information about the current stocks of pumpkins in areas like Wilachchiya, Thanthirimale and the vehicles used for their transportation has been obtained through the Wilachchiya Divisional Secretariat.",
        "Mr. Janaka Jayasundara, District Secretary of Anuradhapura, who commented in this regard, said that they will assist the farmers in providing the necessary fuel to transport the produce.",
        "He further said that steps will be taken to send information about this to the Ministry of Trade, Commerce and Food Safety."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mahavilacchi",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahavilacchiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mannaram Junction",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "South Bank of Mahavilacchiya Farmers' Movement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "nearly 600 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Yalkanna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "R.M. Nandasena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "48",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "South Iwura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pemadua",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tambuttegama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dambulla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "170.00 Rapials",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150 and 160 Rapials",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Farmers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wilachchiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thanthirimale",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Wilachchiya Divisional Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "District",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Trade, Commerce and Food Safety",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහවිලච්චියේ වට්ටක්කා ගොවියන්ගේ අඳෝනාව",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මෙවර යල් කන්නයේ නෙලාගත් වට්ටක්කා අස්වනු ඉන්ධන නොමැතිකම හේතුවෙන්  අලෙවි කර ගැනිමට නොහැකිවි ඇතැයි මහවිලච්චිය ප්‍රදේශයේ ගොවිහු පවසති.",
        "මහවිලච්චිය ගොවි ව්‍යාපාරයේ යාය 07,මන්නාරම් හන්දිය, යාය 03,දකුණු ඉවුර යන ප්‍රදේශවල පදිංචි ගොවිහු මෙවර යල්කන්නයේ අක්කර 600 කට ආසන්න භුමි ප්‍රමාණයක වට්ටක්කා වගා කොට තිබේ.",
        "එහෙත් එම වගාවෙන් නෙලාගත් වට්ටක් අස්වැන්න වෙළෙඳපොළට රැගෙන යාමට ඉන්ධන නොමැතිකම හේතුවෙන් තමන් දැඩි අපහසුතාවයකට පත්ව සිටින බවද එම ගොවිහු පවසති.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් අදහස් දක්වමින් දකුණු ඉවුර,පේමඩුව,පදිංචි ආර්.එම්.නන්දසේන(48) ගොවි මහතා මෙසේ පැවසිය.",
        "‘අධික මිල ගනන් යටතේ පොහොර ලබාගෙන තමයි වට්ටක්කා වගාව සිදුකළේ. මේවන විට තඹුත්තේගම,දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යථාන වල වට්ටක්කා සදහා ඉහළ මිලගනන් පවතිවා.කිලෝව රැපියල් 170 කට වගේ අලෙවි කරගන්න පුලුවන්.’රාජා’ වර්ගයේ වට්ටක්කා කිලෝවක් රැපියල් 170.00 කටත් අනෙක් එවා රැපියල් 150 කට හා 160 ක් වැනි මිලකටත් අලෙවිකර ගන්න පුළුන්.එහෙත් එවා වෙළදපලට රැගෙන යන්න වාහන වලට ඉන්ධන නැහැ’.",
        "සමහර ව්‍යාපාරිකයන් වට්ටක්කා රැගෙන යන්න තම් ගම්වලට පැමිනෙන බවත් ඔවුන් එවා අඩු මිලට ඉල්ලන බවත් ගොවිහු චෝදනා කරති. එම නිසා තම අස්වැන්න සාධාරණ මිලකට අලෙවි කර ගැනිම සදහා වෙළදපලට රැගෙන යාමට මැදිහත් වන ලෙස ඔවුහු බලධාරින් ගෙන් ඉල්ලා සිටිති.",
        "විලච්චිය, තන්තිරිමලේ වැනි ප්‍රදේශවල දැනට ඇති වට්ටක්කා තොග පිළිබඳව හා ඒවා ප්‍රවාහනයට යොදා ගන්නා වාහන පිළිබඳ තොරතුරු විලච්චිය ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය හරහා ලබාගෙන",
        "එම ඵලදාව ප්‍රවාහනයට අවශ්‍ය ඉන්ධන ලබාදීමට එම ගොවීන්ට සහය වීමට කටයුතු කරන බව මේ සම්බන්ධයෙන් අදහස් දැක්වු අනුරාධපුර දිස්ත්‍රික් ලේකම් ජනක ජයසුන්දර මහතා පැවසිය.",
        "මේ පිළිබඳ තොරතුරු වෙළඳ වාණිජ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍යාංශය වෙත යැවිමට පියවර ගන්නා බවද හෙතෙම වැඩි දුරටත් පැවසිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහවිලච්චි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහවිලච්චිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම් හන්දිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහවිලච්චිය දකුණු ඉවුර ගොවි ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අක්කර 600කට ආසන්නයි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "යාල්කන්න",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආර්.එම්. නන්දසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "48",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඉවුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පේමඩුවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තඹුත්තේගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "170.00 රැපියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150 සහ 160 රැපියල්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විලච්චිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තන්තිරිමලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විලච්චිය ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජානක ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිසා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෙළඳ, වාණිජ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மஹாவிளச்சியில் பூசணி விவசாயிகளின் அடையாளம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் பற்றாக்குறையால் இவ்வருடம் அறுவடை செய்யப்பட்ட பூசணிக்காயை விற்பனை செய்ய முடியாத நிலை ஏற்பட்டுள்ளதாக மஹாவிளச்சி பிரதேச விவசாயிகள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "யாய 07, மன்னாரம் சந்தி, யாய 03, மஹாவிலச்சிய உழவர் இயக்கத்தின் தென்கரை ஆகிய இடங்களில் வசிக்கும் விவசாயிகள் இந்த ஆண்டு யாழ்கண்ணையில் ஏறக்குறைய 600 ஏக்கர் நிலத்தில் பூசணிக்காயை பயிரிட்டுள்ளனர்.",
        "ஆனால் தோட்டத்தில் அறுவடை செய்யப்பட்ட வதக்குகளை சந்தைக்கு கொண்டு செல்வதற்கு போதிய எரிபொருள் இல்லாததால் மிகுந்த சிரமத்திற்கு உள்ளாகியுள்ளதாக விவசாயிகள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "பெமதுவா தெற்கு இவ்வூரைச் சேர்ந்த திரு.ஆர்.எம்.நந்தசேன (வயது 48) தெரிவித்தார்.",
        "'அதிக விலைக்கு உரங்களைப் பெற்று பூசணி சாகுபடி செய்யப்பட்டது. தற்போது தம்புத்தேகம, தம்புள்ளை ஆகிய பொருளாதார மையங்களில் பூசணிக்காய்க்கு அதிக விலை உள்ளது.ஒரு கிலோ சுமார் 170 ரப்பியல்களுக்கு விற்கலாம்.ஒரு கிலோ 'ராஜா' வகை பூசணிக்காய் 170.00 ரேபியலுக்கும் மற்றவை 150 மற்றும் 160 ரப்பியல்களுக்கும் விற்கப்படுகிறது.அங்கு வாகனங்கள் செல்ல எரிபொருள் இல்லை.",
        "சில வியாபாரிகள் தங்கள் கிராமங்களுக்கு பூசணிக்காயை எடுத்து வந்து குறைந்த விலைக்கு கேட்பதாக விவசாயிகள் குற்றம் சாட்டுகின்றனர். எனவே, தங்களின் விளைச்சலை உரிய விலைக்கு விற்பனை செய்ய அதிகாரிகள் தலையிட்டு சந்தைக்கு கொண்டு செல்ல வேண்டும் என கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "விளாச்சி, தந்திரிமலை போன்ற பகுதிகளில் தற்போது கையிருப்பில் உள்ள பூசணிக்காய்கள் மற்றும் அவற்றின் போக்குவரத்திற்கு பயன்படுத்தப்படும் வாகனங்கள் பற்றிய தகவல்கள் விளச்சிய பிரதேச செயலகத்தின் ஊடாக பெறப்பட்டுள்ளன.",
        "இது தொடர்பில் கருத்து தெரிவித்த அநுராதபுரம் மாவட்ட செயலாளர் திரு.ஜனக ஜயசுந்தர, விளைபொருட்களை கொண்டு செல்வதற்கு தேவையான எரிபொருளை விவசாயிகளுக்கு வழங்குவதற்கு உதவுவதாக தெரிவித்தார்.",
        "மேலும், இது குறித்து வர்த்தகம், வணிகம் மற்றும் உணவு பாதுகாப்பு அமைச்சகத்துக்கு தகவல் அனுப்ப நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மகாவிளச்சி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹாவிலாச்சியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மன்னார் சந்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தென்கரை மகாவிளச்சி விவசாயிகள் இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 600 ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "யாழ்கண்ணா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆர்.எம். நந்தசேனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "48",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தெற்கு இவ்வூர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பேமதுவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்புத்தேகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "170.00 ரேபியல்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150 மற்றும் 160 ரேபியல்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாயிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விலாச்சியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தந்திரிமலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விலாச்சிய பிரதேச செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாவட்டம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வர்த்தகம், வர்த்தகம் மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}