{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/eu-concerned-over-possible-sri-lanka-use-of-anti-terror-law-on-protestors-98859/",
  "time_ut": 1661154480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "EU concerned over use of anti-terror law on Sri Lanka un-armed protestors",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "EU concerned over use of anti-terror law on Sri Lanka un-armed protestors",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – The European Union has expressed concerns over the possibility that a controversial anti-terrorism law would be used against activists who used their democratic right to protest which led to the resignation of ex-President Gotabaya Rajapaksa.",
        "Sri Lanka’s Prevention of Terrorism Act has controversial provisions including detaining suspects for long periods without being brought to court.",
        "The EU has pressed Sri Lanka to reform the law as part of maintaining trade concessions under GSP+ scheme.",
        "“Concerned about reports on the use of the Prevention of Terrorism Act in recent arrests as we refer to information given by #GoSL to the International Community about the de-facto moratorium of the use of #PTA,” the European Union delegation in Sri Lanka said in a twitter.com post.",
        "Police arrested Wasantha Mudalige, convenor of the Inter University Student’s Federal linked to the Frontline Line Socialist Party as part of series of arrests of peaceful protestors.",
        "Police spokesman Nihal Thalduwa told reporters Sunday that an extended detention order has been sought to keep the recently arrested protestors. Detention orders without being brought to court to be remanded or given bail has been opposed by civil rights activists and international bodies.",
        "Whiles some were arrested for damaging public property in the course of entering the Presidential Palace and office others were arrested for sitting on the president’s bed and using a swimming pool, critics have said.",
        "President Ranil Wickremesinghe has characterised un-armed protestor or at least some, as being ‘fascists’."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Community",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inter University Student’s Federal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Frontline Line Socialist Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nihal Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ අවි රහිත විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය භාවිතා කිරීම සම්බන්ධයෙන් යුරෝපා සංගමය සැලකිලිමත් වේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමට තුඩු දුන් විරෝධතා දැක්වීමේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අයිතිය භාවිතා කළ ක්‍රියාකාරීන්ට එරෙහිව මතභේදාත්මක ත්‍රස්ත විරෝධී නීතියක් භාවිතා කිරීමේ හැකියාව පිළිබඳව යුරෝපා සංගමය කනස්සල්ල පළ කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ සැකකරුවන් අධිකරණයට ඉදිරිපත් නොකර දීර්ඝ කාලයක් රඳවා තබා ගැනීම ඇතුළු මතභේදාත්මක විධිවිධාන ඇත.",
        "GSP+ යෝජනා ක්‍රමය යටතේ වෙළඳ සහන පවත්වාගෙන යාමේ කොටසක් ලෙස නීතිය ප්‍රතිසංස්කරණය කරන ලෙස යුරෝපා සංගමය ශ්‍රී ලංකාවට බලපෑම් කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ යුරෝපා සංගමයේ නියෝජිත කණ්ඩායම, “මෑතකදී අත්අඩංගුවට ගැනීම්වලදී ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම පිළිබඳ වාර්තා පිළිබඳව කනස්සල්ලට පත්ව සිටිමු” යනුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ යුරෝපා සංගමයේ නියෝජිත කණ්ඩායම twitter.com සටහනක පවසා ඇත.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් අත්අඩංගුවට ගැනීම් මාලාවේ කොටසක් ලෙස පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂයට සම්බන්ධ අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක නිහාල් තල්දූව ඉරිදා මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් කියා සිටියේ මෑතකදී අත්අඩංගුවට ගත් විරෝධතාකරුවන් රඳවා තබා ගැනීම සඳහා දීර්ඝ ලෙස රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝගයක් ඉල්ලා ඇති බවයි. රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට හෝ ඇප ලබා දීමට අධිකරණයට ඉදිරිපත් නොකර රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝග සිවිල් අයිතිවාසිකම් ක්‍රියාකාරීන්ගේ සහ ජාත්‍යන්තර ආයතනවල විරෝධයට ලක්ව ඇත.",
        "ජනාධිපති මන්දිරයට ඇතුළුවීමේදී පොදු දේපළවලට හානි කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඇතැමුන් අත්අඩංගුවට ගත් අතර තවත් පිරිසක් ජනාධිපතිවරයාගේ ඇඳ මත වාඩිවී පිහිනුම් තටාකයක් භාවිත කිරීම සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගත් බව විචාරකයින් පවසා තිබේ.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, ආයුධ නොගත් විරෝධතාකරුවන් හෝ අවම වශයෙන් සමහරුන් 'ෆැසිස්ට්වාදීන්' ලෙස හුවා දක්වා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර ප්රජාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ஆயுதம் ஏந்திய போராட்டக்காரர்கள் மீது பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவது குறித்து ஐரோப்பிய ஒன்றியம் கவலை கொண்டுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவின் ராஜினாமாவிற்கு வழிவகுத்த போராட்டத்தின் ஜனநாயக உரிமையைப் பயன்படுத்திய ஆர்வலர்களுக்கு எதிராக சர்ச்சைக்குரிய பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டம் பயன்படுத்தப்படும் சாத்தியம் குறித்து ஐரோப்பிய ஒன்றியம் கவலை தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தில் சந்தேக நபர்களை நீதிமன்றத்திற்குக் கொண்டு வராமல் நீண்ட காலத்திற்கு தடுத்து வைப்பது உள்ளிட்ட சர்ச்சைக்குரிய விதிகள் உள்ளன.",
        "GSP+ திட்டத்தின் கீழ் வர்த்தகச் சலுகைகளைப் பேணுவதன் ஒரு பகுதியாக சட்டத்தை சீர்திருத்துமாறு இலங்கைக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றியம் அழுத்தம் கொடுத்துள்ளது.",
        "\"சமீபத்திய கைதுகளில் பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவது பற்றிய அறிக்கைகள் குறித்து கவலையடைகிறோம், ஏனெனில் #PTA ஐப் பயன்படுத்துவதற்கான நடைமுறைத் தடை குறித்து சர்வதேச சமூகத்திற்கு #GoSL வழங்கிய தகவல்களை நாங்கள் குறிப்பிடுகிறோம்\" என்று இலங்கையில் உள்ள ஐரோப்பிய ஒன்றிய பிரதிநிதிகள் குழு ட்விட்டர்.காம் பதிவில் கூறியுள்ளார்.",
        "அமைதியான முறையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை கைது செய்ததன் ஒரு பகுதியாக, முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சியுடன் தொடர்புடைய பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு ஒருங்கிணைப்பாளர் வசந்த முதலிகேவை பொலிஸார் கைது செய்தனர்.",
        "அண்மையில் கைது செய்யப்பட்ட ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை தொடர்ந்தும் தடுத்து வைக்க உத்தரவிடப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் நிஹால் தல்துவா ஞாயிற்றுக்கிழமை செய்தியாளர்களிடம் தெரிவித்தார். நீதிமன்றத்திற்குக் கொண்டு வரப்படாமல் தடுப்புக் காவலில் வைக்க அல்லது ஜாமீன் வழங்குவதற்கு சிவில் உரிமை ஆர்வலர்கள் மற்றும் சர்வதேச அமைப்புகளால் எதிர்ப்பு தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் நுழைந்து பொதுச் சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவித்ததற்காக சிலர் கைது செய்யப்பட்ட அதே வேளையில், மேலும் சிலர் ஜனாதிபதியின் படுக்கையில் அமர்ந்து நீச்சல் குளத்தைப் பயன்படுத்தியதற்காக கைது செய்யப்பட்டதாக விமர்சகர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆயுதம் ஏந்திய எதிர்ப்பாளர்களை அல்லது குறைந்த பட்சம் சிலரை 'பாசிஸ்டுகள்' என்று வகைப்படுத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச சமூகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டாட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}