{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130236",
  "time_ut": 1656300860,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் நெருக்கடி குறித்த பேச்சுவார்த்தைகளுக்காக அமைச்சர் இருவர் இன்று ரஷ்யா விஜயம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The two ministers visited Russia today to discuss the fuel crisis",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The two ministers will travel to Russia on Monday to discuss the issue amid a fueling crisis over fuel imports. Minister of Energy Kanzana Wijesekera said that the President of Qatar has also been invited to hold talks in this regard.",
        "Meanwhile, Minister Kanchana Wijesekera said that steps have been taken to issue tokens through the security forces, including the army, from Monday to distribute fuel regularly to those who have been waiting in line for a long time, and that fuel prices will be revised every two weeks in the future.",
        "He was speaking at a press conference at the Ministry of Power and Energy on Sunday.",
        "At present $ 550- $ 600 million is spent on fuel imports per month. This should be reduced to $ 300-350 million. Thus reducing the cost of fuel imports can provide a limited supply of fuel for essential services only.",
        "Tokens will be issued through the troopers from tomorrow (today Monday) to refuel those waiting in line. The Chief of Defense Staff has consulted with General Shavendra Silva on the issue of issuing tokens in a secure and elegant manner. He will discuss with the Secretary of Defense and take action on this.",
        "Under the current conditions it cannot be said that fuel can be delivered to any of the filling stations. That is why the token system has been introduced. I.O.C. The company distributes 300 metric tons of fuel per day. The request to increase this to 1000 metric tons has been accepted.",
        "Making adjustments in their prices without fuel is problematic. However it has been forced to do this in order to manage the crisis. It is determined to supply the remaining fuel to essential industries, including public transport, health and safety, and ports.",
        "It has been reported that a lubricating oil tanker will visit the country on the 29th of this month. However, it has been announced that the ship will not arrive on that date and will arrive on July 3 or 4. But it is not certain whether the ship will arrive on those dates. Therefore, it has been decided to temporarily close the Sambukaskanda oil refinery until a lubricant ship arrives in the country.",
        "Kerosene cannot be distributed unless oil refining is involved. That is why its prices have not been revised. However, the price will be revised in the future. Despite the price revision, kerosene will be distributed at a discounted price to fishermen and low-income earners.",
        "At present the Ceylon Petroleum Corporation has about 8000 - 9000 metric tons of diesel and 5500 - 6000 metric tons of petrol in stock. I.O.C. We are trying to get 10 000 metric tons of fuel from the company. It is wrong to say that it does not want to import fuel from Russia. Earlier, when pre-booking the Russian company's fuel tanker, the letter of credit released by us was rejected by an international bank.",
        "Due to such technical reasons, it is not possible to import fuel from Russia. The two ministers will travel to Russia to discuss such issues diplomatically. No matter which country supplies us with fuel, there is no problem. So we are ready to get fuel from any country that offers low prices.",
        "It is doubtful whether there is anyone behind the companies that say they are ready to import fuel to Sri Lanka and then back away from that resolution. It is therefore requested that the Director of the Investigation Division pay close attention to this matter.",
        "In the future, fuel prices will be revised every two weeks. Price revisions will be made in accordance with the pricing formula.",
        "There has been a call from the President of Qatar. A Sri Lankan delegation will also visit the country. The Government of Kuwait has also signaled a positive response to our request.",
        "However, in view of the fuel crisis, we have requested the Ministry of Education to look into the possibility of conducting online teaching activities for the next two weeks.",
        "We also urge the private sector to focus on making arrangements to work from home as much as possible. A delegation of high-ranking officials from India has met with the President, the Prime Minister and the Secretary to the Treasury to request a further $ 500 million loan for fuel imports.",
        "A special discussion with visiting US diplomats will be held tomorrow (Monday) at 2.30 pm at the Ministry of Power and Energy. He said the crisis would be discussed with the committee."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Energy Kanzana Wijesekera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 550- $ 600 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$ 300-350 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "I.O.C. The",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the 29th of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 3 or 4",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sambukaskanda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kerosene",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 8000 - 9000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5500 - 6000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "I.O.C.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Investigation Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "every two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kuwait",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 500 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.30 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීමට අමාත්‍යවරුන් දෙදෙනා අද රුසියාවේ සංචාරයක නිරත වුණා",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන ආනයනය සම්බන්ධයෙන් මතුව ඇති අර්බුදයක් මධ්‍යයේ මේ සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීම සඳහා අමාත්‍යවරුන් දෙදෙනා සඳුදා රුසියාව බලා පිටත්ව යාමට නියමිතයි. මේ සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීමට කටාර් ජනාධිපතිවරයාට ද ආරාධනා කර ඇති බව බලශක්ති අමාත්‍ය කංසානා විජේසේකර මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "මේ අතර දීර්ඝ කාලයක් පෝලිමේ රැඳී සිටින ජනතාවට නිතිපතා ඉන්ධන බෙදා හැරීම සඳහා සඳුදා සිට යුද හමුදාව ඇතුළු ආරක්ෂක අංශ හරහා සංකේත නිකුත් කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බවත් සෑම දිනකම ඉන්ධන මිල සංශෝධනය කරන බවත් අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය. අනාගතයේ සති දෙකක්.",
        "ඒ මහතා මේ බව ප්‍රකාශ කළේ ඉරිදා විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශයේ පැවැති මාධ්‍ය හමුවකදීය.",
        "මේ වන විට ඉන්ධන ආනයනය සඳහා මසකට ඩොලර් මිලියන 550- ඩොලර් මිලියන 600ක් වැය වේ. මෙය ඩොලර් මිලියන 300-350 දක්වා අඩු කළ යුතුයි. මේ අනුව ඉන්ධන ආනයන වියදම අඩු කිරීමෙන් අත්‍යාවශ්‍ය සේවා සඳහා පමණක් සීමිත ඉන්ධන සැපයුමක් සැපයිය හැකිය.",
        "පෝලිමේ රැඳී සිටින අයට ඉන්ධන සැපයීම සඳහා හෙට (අද සඳුදා) සිට භට පිරිස් හරහා ටෝකන නිකුත් කෙරේ. ආරක්‍ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී ජෙනරාල් ශවේන්ද්‍ර සිල්වා සමඟ ආරක්‍ෂිතව සහ අලංකාර ලෙස ටෝකන් පත් නිකුත් කිරීමේ ගැටලුව පිළිබඳව සාකච්ඡා කර ඇත. ඔහු ආරක්‍ෂක ලේකම්වරයා සමඟ සාකච්ඡා කර මේ පිළිබඳව කටයුතු කරනවා.",
        "පවතින තත්ත්වය යටතේ කිසිදු ඉන්ධන පිරවුම්හලකට ඉන්ධන ලබාදිය හැකි බව කිව නොහැක. ඒ නිසා තමයි සංකේත ක්‍රමය හඳුන්වා දී තිබෙන්නේ. I.O.C. සමාගම දිනකට ඉන්ධන මෙට්‍රික් ටොන් 300ක් බෙදාහරිනවා. මෙය මෙට්‍රික් ටොන් 1000 දක්වා වැඩි කරන ලෙස කළ ඉල්ලීම පිළිගෙන තිබෙනවා.",
        "ඉන්ධන නොමැතිව ඒවායේ මිල ගැලපීම ගැටලු සහගතයි. කෙසේ වෙතත් අර්බුදය කළමනාකරණය කිරීම සඳහා මෙය කිරීමට බල කර ඇත. ඉතිරි ඉන්ධන පොදු ප්‍රවාහනය, සෞඛ්‍ය සහ ආරක්ෂාව, වරාය ඇතුළු අත්‍යවශ්‍ය කර්මාන්ත සඳහා සැපයීමට තීරණය කර ඇත.",
        "ලිහිසි තෙල් නැවක් මේ මස 29 වැනිදා දිවයිනට පැමිණෙන බව වාර්තා වේ. කෙසේ වෙතත්, එම නෞකාව එදිනට නොපැමිණෙන බවත් ජූලි 3 හෝ 4 දින පැමිණෙනු ඇති බවත් නිවේදනය කර ඇත. එහෙත් එම දිනයන්හි නෞකාව පැමිණේ දැයි නිශ්චිත නැත. එබැවින් ලිහිසි තෙල් නෞකාවක් මෙරටට පැමිණෙන තෙක් සම්බුකස්කන්ද තෙල් පිරිපහදුව තාවකාලිකව වසා දැමීමට තීරණය කර තිබේ.",
        "තෙල් පිරිපහදු කිරීම සම්බන්ධ නොවේ නම් භූමිතෙල් බෙදා හැරිය නොහැක. එම නිසා එහි මිල ගණන් සංශෝධනය කර නොමැත. කෙසේ වෙතත් ඉදිරියේදී මිල සංශෝධනය වනු ඇත. මිල සංශෝධනය වුවද ධීවරයින්ට සහ අඩු ආදායම්ලාභීන්ට සහන මිලකට භූමිතෙල් බෙදා හැරීමට නියමිතයි.",
        "මේ වන විට ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සතුව ඩීසල් මෙට්‍රික් ටොන් 8000 - 9000ක් පමණ සහ පෙට්‍රල් මෙට්‍රික් ටොන් 5500 - 6000ක් පමණ ගබඩා කර ඇත. I.O.C. අපි සමාගමෙන් ඉන්ධන මෙට්‍රික් ටොන් 10,000ක් ලබා ගැනීමට උත්සාහ කරනවා. රුසියාවෙන් ඉන්ධන ගෙන්වීමට අවශ්‍ය නැහැ කියන එක වැරදියි. මීට පෙර රුසියානු සමාගමේ ඉන්ධන නැව පෙර වෙන්කර ගැනීමේදී අප විසින් නිකුත් කරන ලද ණයවර ලිපිය ජාත්‍යන්තර බැංකුවකින් ප්‍රතික්ෂේප විය.",
        "එවැනි තාක්ෂණික හේතූන් නිසා රුසියාවෙන් ඉන්ධන ආනයනය කළ නොහැක. එවැනි කරුණු රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික වශයෙන් සාකච්ඡා කිරීම සඳහා අමාත්‍යවරුන් දෙදෙනා රුසියාවට යාමට නියමිතය. අපිට මොන රට තෙල් දුන්නත් ප්‍රශ්නයක් නැහැ. ඒ නිසා අඩු මිලට ලබාදෙන ඕනෑම රටකින් ඉන්ධන ලබා ගැනීමට අපි සූදානම්.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන ගෙන්වීමට සූදානම් බව පවසා එම යෝජනාවෙන් ඉවත් වන සමාගම් පිටුපස කවුරුන් හෝ සිටීදැයි සැක සහිතය. එබැවින් මේ පිළිබඳව විමර්ශන අංශයේ අධ්‍යක්ෂවරයාගේ දැඩි අවධානය යොමු කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියි.",
        "ඉදිරියේදී සති දෙකකට වරක් ඉන්ධන මිල සංශෝධනය කෙරේ. මිල සූත්‍රයට අනුව මිල සංශෝධන සිදු කෙරේ.",
        "කටාර් ජනාධිපතිගෙන් කෝල් එකක් ඇවිත් තියෙනවා. ශ්‍රී ලංකා නියෝජිත පිරිසක් ද මෙරටට පැමිණීමට නියමිතයි. කුවේට් රජය ද අපගේ ඉල්ලීමට ධනාත්මක ප්‍රතිචාරයක් ලබා දී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත් ඉන්ධන අර්බුදය හමුවේ ඉදිරි සති දෙක තුළ අන්තර්ජාලය ඔස්සේ ඉගැන්වීමේ කටයුතු සිදුකිරීමට ඇති හැකියාව පිළිබඳව සොයා බලන ලෙස අප අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශයෙන් ඉල්ලීමක් කර තිබෙනවා.",
        "හැකිතාක් නිවසේ සිට වැඩ කිරීමට අවශ්‍ය කටයුතු සම්පාදනය කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන ලෙස අපි පුද්ගලික අංශයෙන් ද ඉල්ලා සිටිමු. ඉන්ධන ආනයනය සඳහා තවත් ඩොලර් මිලියන 500ක ණය මුදලක් ඉල්ලා සිටීම සඳහා ඉන්දියාවේ ඉහළ පෙළේ නිලධාරීන් පිරිසක් ජනාධිපතිවරයා, අගමැතිවරයා සහ භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරයා හමුවී ඇත.",
        "දිවයිනට පැමිණෙන ඇමෙරිකානු රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීන් සමඟ විශේෂ සාකච්ඡාවක් හෙට (සඳුදා) පස්වරු 2.30ට විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශයේදී පැවැත්වීමට නියමිතය. අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් කමිටුව සමඟ සාකච්ඡා කරන බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බලශක්ති කංසානා විජේසේකර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම සති දෙකකට වරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් 550- ඩොලර් මිලියන 600 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 300-350",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "I.O.C. එම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 300 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 1000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මේ මස 29 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 3 හෝ 4",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සම්බුකස්කන්ද",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භූමිතෙල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8000 - 9000 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 5500 - 6000",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "I.O.C.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 10 000",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විමර්ශන අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම සති දෙකකට වරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුවේට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධ්යාපන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි සති දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.30 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் நெருக்கடி குறித்த பேச்சுவார்த்தைகளுக்காக அமைச்சர் இருவர் இன்று ரஷ்யா விஜயம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் இறக்குமதியில் எரிநோக்கியுள்ள நெருக்கடிகளுக்கு மத்தியில் இவ்விடயம் தொடர்பில் கலந்துரையாடுவதற்காக இன்று திங்கட்கிழமை இரு அமைச்சர்கள் ரஷ்யா செல்லவுள்ளனர். அத்தோடு இது தொடர்பில் பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுப்பதற்கு கட்டார் ஜனாதிபதியிடமிருந்தும் அழைப்பு விடுக்கப்பட்டுள்ளதாக வலுசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "இதே வேளை நீண்ட நாட்களாக எரிபொருள் வரிசைகளில் காத்திருப்பவர்களுக்கு முறையாக எரிபொருளை விநியோகிப்பதற்காக இன்று திங்கட்கிழமை முதல் இராணுவம் உட்பட பாதுகாப்புபடையினர் ஊடாக டோக்கன்களை வழங்குவதற்கு நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் , இனிவரும் வரும் காலங்களில் இரு வாரங்களுக்கொருமுறை எரிபொருள் விலைகளில் திருத்தங்கள் மேற்கொள்ளப்படும் என்றும் அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர குறிப்பிட்டார்.",
        "வலுசக்தி அமைச்சில் நேற்று ஞாயிற்றுக்கிழமை இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "தற்போது மாதாந்தம் எரிபொருள் இறக்குமதிக்காக 550 - 600 மில்லியன் டொலர் செலவிடப்படுகிறது. இதனை 300 - 350 மில்லியன் டொலர்களாகக் குறைக்க வேண்டும். இவ்வாறு எரிபொருள் இறக்குமதி செலவினைக் குறைக்கும் பட்சத்தில் அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு மாத்திரம் வரையறுக்கப்பட்டளவில் எரிபொருளை விநியோக்க முடியும்.",
        "வரிசைகளில் காத்திருப்பவர்களுக்கு எரிபொருளை வழங்குவதற்காக நாளை (இன்று திங்கட்கிழமை) முதல் முப்படையினர் ஊடாக டோக்கன்கள் வழங்கப்படவுள்ளன. பாதுகாப்பானதாகவும் நேர்த்தியான முறையிலும் டோக்கன்களை வழங்குவது தொடர்பில் பாதுகாப்பு பதவி நிலை பிரதானி ஜெனரல் சவேந்திர சில்வாவுடன் கலந்தாலோசிக்கப்பட்டு;ள்ளது. அவர் பாதுகாப்பு செயலாளருடன் கலந்துரையாடி இதற்கான நடவடிக்கைகளை முன்னெடுப்பார்.",
        "தற்போதுள்ள நிலைமைகளில் எந்த எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையங்களுக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்க முடியும் என்று கூற முடியாது. எனவே தான் டோக்கன் முறைமை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. ஐ.ஓ.சி. நிறுவனத்தினால் நாளொன்றுக்கு 300 மெட்ரிக் தொன் எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படுகிறது. இதனை 1000 மெட்ரிக் தொன்னாக அதிகரிக்குமாறு விடுக்கப்பட்ட கோரிக்கைக்கு இணக்கம் தெரிவிக்கப்பட்டு;ள்ளது.",
        "எரிபொருள் இன்றி அவற்றின் விலைகளில் திருத்தங்களை மேற்கொள்வது சிக்கலுக்குரிய விடயமாகும். எவ்வாறிருப்பினும் நெருக்கடிகளை முகாமைத்துவம் செய்வதற்கு இதனை செய்ய வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டுள்ளது. தற்போது கையிருப்பிலுள்ள எரிபொருள் தொகையினை பொது போக்குவரத்துக்கள், சுகாதாரம் மற்றும் பாதுகாப்பு உள்ளிட்ட அத்தியாவசிய சேவைகள் , துறைமுகம் உள்ளிட்ட முக்கிய தொழிற்துறைகளுக்கு வழங்க தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இம்மாதம் 29 ஆம் திகதி மசகு எண்ணெய் கப்பலொன்று நாட்டுக்கு விஜயம் செய்யவுள்ளதாகத் தெரிவிக்கப்பட்டது. எவ்வாறிருப்பினும் குறித்த தினத்தில் அந்த கப்பல் வராது என்றும் , ஜூலை 3 அல்லது 4 ஆம் திகதியே வரும் என்றும் அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது. ஆனால் அந்த திகதிகளிலும் கப்பல் வருமா என்பதை உறுதியாகக் கூற முடியாது. எனவே மசகு எண்ணெய் கப்பலொன்று நாட்டை வந்தடையும் வரை சம்புகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்தீகரிப்பு நிலையத்தினை தற்காலிகமாக மூடுவதற்கு தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எண்ணெய் சுத்தீகரிப்பு இடம்பெறவில்லை எனில் மண்ணெண்ணெய்யை விநியோகிக்க முடியாது. எனவே தான் அதன் விலைகளில் திருத்தம் செய்யப்படவில்லை. எனினும் எதிர்காலத்தில் இதன் விலையிலும் திருத்தம் மேற்கொள்ளப்படும். விலை திருத்தம் மேற்கொள்ளப்பட்டாலும் மீனவர்கள் மற்றும் குறைந்த வருமானம் பெருவோர் உள்ளிட்டோருக்கு நிவாரண விலையில் மண்ணெண்ணெய் விநியோகிக்கப்படும்.",
        "தற்போது இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திடம் சுமார் 8000 - 9000 மெட்ரிக் தொன் டீசலும் , 5500 - 6000 மெட்ரிக் தொன் பெற்றோலும் கையிருப்பில் உள்ளது. ஐ.ஓ.சி. நிறுவனத்திடமிருந்து 10 000 மெட்ரித் தொன் எரிபொருளைப் பெற முயற்சிக்கின்றோம். ரஷ்யாவிடமிருந்து எரிபொருளை இறக்குமதி செய்ய விருப்பமில்லை என்று கூறுவது தவறாகும். இதற்கு முன்னர் ரஷ்ய நிறுவனத்தின் எரிபொருள் கப்பலை முற்பதிவு செய்த போது , எம்மால் விடுவிக்கப்பட்ட கடன் கடிதம் சர்வதேச வங்கியொன்றினால் நிராகரிக்கப்பட்டது.",
        "இவ்வாறான தொழிநுட்ப காரணங்களின் காரணமாகவே ரஷ்யாவிலிருந்து எரிபொருளை இறக்குமதி செய்ய முடியாத நிலைமை காணப்படுகிறது. இது போன்ற சிக்கல்களை இராஜதந்திர ரீதியில் அணுகி தீர்வினைப் பெற்றுக் கொள்வதன் நிமித்தம் இரு அமைச்சர்கள் ரஷ்யா செல்லவுள்ளனர். எமக்கு எரிபொருளை வழங்கும் நாடு எதுவானாலும் அதில் எவ்வித சிக்கலும் இல்லை. எனவே குறைந்த விலையில் எந்த நாடு எரிபொருளை வழங்கினாலும் அந்த நாட்டிடமிருந்து பெற்றுக் கொள்ள நாம் தயாராக உள்ளோம்.",
        "இலங்கைக்கு எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கு தயார் என தெரிவிக்கும் நிறுவனங்கள் , பின்னர் அந்த தீர்மானத்திலிருந்து பின்வாங்குவதன் பின்னணியில் எவரேனும் இருக்கின்றனரா என்ற சந்தேகம் காணப்படுகிறது. எனவே இது தொட்பில் அவதானம் செலுத்துமாறு புலனாய்வு பிரிவின் பணிப்பாளரிடம் கோரிக்கை விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அத்தோடு இனி வரும் காலங்களில் இரு வாரங்களுக்கொருமுறை எரிபொருள் விலைகளில் திருத்தங்கள் மேற்கொள்ளப்படும். விலைசூத்திரத்திற்கமைய விலை திருத்தங்கள் முன்னெடுக்கப்படும்.",
        "கட்டார் ஜனாதிபதியிடமிருந்து அழைப்பு விடுக்கப்பட்டுள்ளது. அதற்கமைய இலங்கையின் தூதுக்குழுவொன்று அந்நாட்டுக்கும் விஜயம் செய்யவுள்ளது. அத்தோடு எம்மால் விடுக்கப்பட்ட கோரிக்கை தொடர்பில் குவைத் அரசாங்கமும் சாதகமான சமிஞ்ஞையைக் காண்பித்துள்ளது.",
        "எவ்வாறிருப்பினும் எரிபொருள் நெருக்கடியைக் கருத்திற் கொண்டு எதிர்வரும் இரு வாரங்களுக்கேனும் கற்பித்தல் செயற்பாடுகளை இணையவழியூடாக முன்னெடுப்பது தொடர்பில் அவதானம் செலுத்துமாறு கல்வி அமைச்சிடம் கோரிக்கை விடுத்திருக்கின்றோம்.",
        "அத்தோடு தனியார் துறையிலும் இயலுமானவரை வீடுகளிலிருந்து வேலை செய்வதற்கான ஏற்பாடுகளை செய்து கொடுத்தல் தொடர்பில் அவதானம் செலுத்துமாறு கோருகின்றோம். இந்தியாவிலிருந்து விஜயம் செய்த உயர்மட்ட அதிகாரிகள் குழுவினர் ஜனாதிபதி, பிரதமர் மற்றும் திறைசேரி செயலாளர் ஆகியோருடன் முன்னெடுத்த கலந்துரையாடல்களில் எரிபொருள் இறக்குமதிக்காக மேலும் 500 மில்லியன் டொலர் கடனுதவியை வழங்குமாறு கோரிக்கை விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அத்தோடு நாட்டுக்கு விஜயம் செய்துள்ள அமெரிக்க இராஜதந்திரகள் குழுவுடன் நாளை (இன்று திங்கட்கிழமை) பிற்பகல் 2.30 க்கு வலு சக்தி அமைச்சில் விசேட கலந்துரையாடல் இடம்பெறவுள்ளது. இக்குழுவினரிடம் இந்த நெருக்கடிகள் தொடர்பில் கலந்துரையாடப்படும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எனர்ஜி காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு இரண்டு வாரங்களுக்கும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 550- $ 600 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$ 300-350 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.ஓ.சி. தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதம் 29 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 3 அல்லது 4",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சம்புகஸ்கந்தா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மண்ணெண்ணெய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 8000 - 9000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5500 - 6000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஓ.சி.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விசாரணை பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு இரண்டு வாரங்களுக்கும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குவைத்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்வி அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதியம் 2.30 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}