{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/අරගලයට-සහභාගීවීමට-මහ-ජන-ගඟක්-කොළඹට/101-616108",
  "time_ut": 1657343268,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අරගලයට සහභාගීවීමට මහ ජන ගඟක් කොළඹට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A flood of people to Colombo to participate in the struggle",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Our reporters say that a large crowd is currently coming to Colombo to participate in the massive protest in Colombo today (9), demanding that the government including President Gotabhaya Rajapaksa should leave immediately.",
        "This struggle has been organized under the theme of 'The whole country to Colombo at 9.00 am on the 9th'",
        "A number of opposition political parties, including the People's Force, have declared their support for this struggle, and a large number of religious leaders, university professors, professionals, artists, and university students, led by the Maha Sangharatne, are currently marching in Colombo.",
        "A large number of people are coming on foot from different areas such as Gampaha, Ragama, Negombo, Kalutara etc. to participate in this struggle.",
        "Its purpose was to inform the people about this struggle and to protest the existing situation, and the people who came near the public library also held a conference there. In addition, a bike ride from Kurunegala to Colombo also started yesterday (7) and it is scheduled to reach Colombo today (9).",
        "In support of the struggle, a protest march organized by the Inter-University Student Union was held from Kelaniya University to Colombo yesterday (8). Many monk organizations have started a trinitarian monk satyagraha at Colombo Fort yesterday (7), and a group of monks have started a continuous fast there, saying that Mr. Gotabhaya Rajapaksa should step down from the presidency.",
        "A large number of religious priests and civil organizations have started a march from Wattala yesterday (7) to join this struggle.",
        "It is also reported that a train is running from Kandy to Colombo and the activists have paid money to reserve the train."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.00 am",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the People's Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ragama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "march",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Student Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelaniya University to Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wattala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandy to Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අරගලයට සහභාගීවීමට මහ ජන ගඟක් කොළඹට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ මහතා ඇතුළු ආණ්ඩුව වහා ඉවත්විය යුතු බවට බලකරමින් අද (9) කොළඹදී දැවැන්ත විරෝධතාවට සහභාගී වීම සඳහා විශාල ජනකායක් මේ වන විට කොළඹට ඇදෙන බව අප වාර්තා කරුවෝ පවසති.",
        "‘9 වැනිදා උදේ 9.00ට මුළු රටම කොළඹට’යන තේමාව යටතේ මෙම අරගලය සංවිධානය කර තිබේ",
        "මෙම අරගලය සඳහා සහය දක්වන බවට සමඟි ජන බලවේගය ඇතුළු විපක්‍ෂයේ දේශපාලන පක්‍ෂ ගණනාවක් ප්‍රකාශ කර ඇති අතර, මහා සංඝරත්නය ප්‍රමුඛ ආගමික නායකයන්, විශ්ව විද්‍යාල ආචාර්යවරුන්, වෘත්තීයවේදීන්, කලාකරුවන්, විශ්ව විද්‍යාල සිසුන් ඇතුළු විශාල පිරිසක් මේ වන විට කොළඹබලා පා ගමනින් ගමන් කරමින සිටිති.",
        "මෙම අරගලයට සහභාගීවීම සඳහා ගම්පහ,රාගම,මීගමුව,කළුතර ආදි විවිධ ප්‍රදේශවල සිට පා ගමනින් අති විශාල ජනයායක් පැමිණෙමින් සිටිති.",
        "මෙම අරගලය ගැන ජනතාව දැනුම්වත් කිරීම හා පවතින තත්වයට විරෝධය පළකිරීම එහි අරමුණ වූ අතර, මහජන පුස්තකාලය අසලට පැමිණි පිරිස එහිදී සම්මන්ත්‍රණයක් ද පැවැත්වූහ. මීට අමතරව කුරුණෑගල සිට කොළඹ දක්වා ද පෙරේදා (7) පා පැදි සවාරියක් ආරම්භ වූ අතර එය අද (9) දිනයේදී කොළඹට ළඟාවීමට නියමිතය.",
        "අරගලයට සහය පළ කරමින් අන්තර් විශ්ව විද්‍යාලයීය ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය සංවිධානය කළ විරෝධතා පා ගමනක් කැලණිය විශ්ව විද්‍යාලයේ සිට කොළඹ දක්වා ඊයේ (8) පැවැත්විණි. භික්‍ෂු සංවිධාන රැසක් එක්ව කොළඹ කොටුවේදී පෙරේදා (7) ත්‍රෛනිකායික භික්‍ෂු සත්‍යග්‍රහයක් ද ආරම්භ කර ඇති අතර, ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ මහතා ජනාධිපතිධූරයෙන් ඉවත්විය යුතු බව පවසමින් භික්‍ෂූන් වහන්සේලා පිරිසක් එහි අඛණ්ඩ උපවාසයක් ද ආරම්භ කර තිබේ.",
        "ආගමික පූජකවරුන් සිවිල් සංවිධාන ඇතුළු විශාල පිරිසක් මෙම අරගලයට එක්වීම සඳහා වත්තල සිට පෙරේදා (7) පා ගමනක් ආරම්භ කර ඇත.",
        "මහනුවර සිට මේ වන විට දුම්රියක් කොළඹ බලා ධාවනය කරවන අතර අරගලකරුවන් මුදල් ගෙවා එම දුම්රිය වෙන් කරවා ගෙන ඇතැයි ද වාර්තා වෙයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.00 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන බලවේගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය කොළඹට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වත්තල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුවර සිට කොළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டத்தில் கலந்து கொள்ள கொழும்புக்கு மக்கள் வெள்ளம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உள்ளிட்ட அரசாங்கம் உடனடியாக வெளியேற வேண்டும் என்று கோரி இன்று (9) கொழும்பில் நடைபெறும் பாரிய ஆர்ப்பாட்டத்தில் கலந்துகொள்வதற்காக பெருமளவான மக்கள் தற்போது கொழும்பு வரவுள்ளதாக எமது செய்தியாளர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "எதிர்வரும் 9ஆம் திகதி காலை 9.00 மணிக்கு நாடு முழுவதும் கொழும்புக்கு என்ற தொனிப்பொருளில் இந்தப் போராட்டம் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "இப்போராட்டத்திற்கு மக்கள் சக்தி உட்பட எதிர்கட்சியில் உள்ள பல அரசியல் கட்சிகள் ஆதரவளிப்பதாக அறிவித்துள்ளதோடு, மகாசங்கரத்தினத்தின் தலைமையில் பெருமளவான சமயத் தலைவர்கள், பல்கலைக்கழக பேராசிரியர்கள், தொழில் வல்லுநர்கள், கலைஞர்கள், பல்கலைக்கழக மாணவர்கள் எனப் பெருமளவானோர் பேரணியாகச் செல்கின்றனர். கொழும்பில்.",
        "இப்போராட்டத்தில் கலந்துகொள்வதற்காக கம்பஹா, ராகம, நீர்கொழும்பு, களுத்துறை போன்ற பல்வேறு பிரதேசங்களில் இருந்து பெருமளவான மக்கள் பாதயாத்திரையாக வருகின்றனர்.",
        "இப்போராட்டத்தை மக்களுக்கு தெரியப்படுத்துவதும், தற்போதுள்ள நிலைமைக்கு எதிர்ப்பு தெரிவிப்பதும் இதன் நோக்கமாக இருந்ததுடன், பொது நூலகத்திற்கு அருகில் வந்த மக்கள் அங்கு மாநாட்டையும் நடத்தினர். மேலும், குருநாகலிலிருந்து கொழும்பு நோக்கிய பைக் சவாரியும் நேற்று (7) ஆரம்பமானதுடன், அது இன்று (9) கொழும்பை வந்தடையும்.",
        "இப்போராட்டத்திற்கு ஆதரவாக பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் ஒன்றியத்தினால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட கண்டன ஊர்வலம் நேற்று (8) களனி பல்கலைக்கழகத்தில் இருந்து கொழும்பு வரை நடைபெற்றது. கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை ஜனாதிபதி பதவியிலிருந்து விலகுமாறு கோரி பிக்குகள் பல அமைப்புக்கள் நேற்று (7) கொழும்பு கோட்டையில் மும்முனை பிக்கு சத்தியாகிரகம் ஒன்றை ஆரம்பித்துள்ளதுடன், பிக்குகள் குழுவொன்று அங்கு தொடர்ச்சியான உண்ணாவிரதத்தை ஆரம்பித்துள்ளது.",
        "இந்தப் போராட்டத்தில் கலந்துகொள்வதற்காக பெருந்தொகையான மத குருமார்கள் மற்றும் சிவில் அமைப்புக்கள் நேற்று (7) வத்தளையில் இருந்து பாதயாத்திரை ஒன்றை ஆரம்பித்துள்ளனர்.",
        "கண்டியில் இருந்து கொழும்பு நோக்கி புகையிரதம் ஒன்று இயங்கி வருவதாகவும், குறித்த ரயிலை முன்பதிவு செய்ய ஆர்வலர்கள் பணம் செலுத்தியுள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை 9.00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்கள் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அணிவகுப்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழகம் முதல் கொழும்பு வரை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டி முதல் கொழும்பு வரை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}