{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130746",
  "time_ut": 1656925723,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் கொள்முதல் மற்றும் விநியோக அறிக்கையை தயாரிக்குமாறு சட்டமா அதிபருக்கு நீதிமன்றம் உத்தரவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Court directs Attorney General to prepare fuel purchase and distribution report",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The High Court has directed the Attorney General to prepare a report on fuel procurement and distribution in the country.",
        "The Chancellor was directed to submit this report before July 12, 2022.",
        "The High Court issued this order while considering two fundamental rights petitions filed by the Bar Association of Sri Lanka.",
        "The petition was heard before Justices Vijith Malalkoda, Mahinda Samayawardana, and Arjuna Obeysekara."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The High Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 12, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vijith Malalkoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Samayawardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Arjuna Obeysekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන මිලදී ගැනීමේ සහ බෙදාහැරීමේ වාර්තාව සකස් කරන ලෙස අධිකරණය නීතිපතිවරයාට නියෝග කරයි",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "රට තුළ ඉන්ධන ලබා ගැනීම සහ බෙදා හැරීම සම්බන්ධයෙන් වාර්තාවක් සකස් කරන ලෙස මහාධිකරණය නීතිපතිවරයාට නියෝග කර තිබේ.",
        "මෙම වාර්තාව 2022 ජූලි 12 දිනට පෙර ඉදිරිපත් කරන ලෙස කුලපතිවරයාට නියම කරන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය ගොනු කළ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම් දෙකක් සලකා බලමින් මහාධිකරණය මෙම නියෝගය නිකුත් කළේය.",
        "මෙම පෙත්සම විජිත් මලල්කොඩ, මහින්ද සමයවර්ධන සහ අර්ජුන ඔබේසේකර යන විනිසුරුවරුන් ඉදිරියේ විභාගයට ගැනිණි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 ජූලි 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජිත් මලල්කොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද සමයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන ඔබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் கொள்முதல் மற்றும் விநியோக அறிக்கையை தயாரிக்குமாறு சட்டமா அதிபருக்கு நீதிமன்றம் உத்தரவு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் முன்னெடுக்கப்படும்  எரிபொருள் கொள்முதல் மற்றும் விநியோகம் குறித்து அறிக்கையை தயாரிக்குமாறு சட்டமா அதிபருக்கு உயர்நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டுள்ளது.",
        "இந்த அறிக்கையை 2022 ஜூலை 12 ஆம் திகதிக்கு முன்னர் சமர்ப்பிக்குமாறு சட்டமா அதிபருக்கு உத்தரவிடப்பட்டது.",
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தாக்கல் செய்த இரண்டு அடிப்படை உரிமை மனுக்களை பரிசீலனைக்கு எடுத்துக்கொண்ட போதே உயர் நீதிமன்றம் இந்த உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளது.",
        "விஜித் மலல்கொட, மஹிந்த சமயவர்தன, மற்றும் அர்ஜுன ஒபேசேகர ஆகிய நீதியரசர்கள் முன்னிலையில் இந்த மனு பரிசீலிக்கப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உயர்நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 12, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜித் மலல்கொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த சமயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன ஒபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}