{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131051",
  "time_ut": 1657278528,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நெருக்கடிகளை எவ்வாறு கையாள்வது என்பது குறித்து அந்தந்த நாடுகளே தீர்மானிக்க வேண்டும் - ஐ.நா.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Countries should decide how to deal with crises - UN",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "We are witnessing the worst happenings in Sri Lanka right now. This is a warning signal to other countries.",
        "Achim Schreiner, director of the United Nations Development Programme, pointed out that it is up to the respective countries to find out how to deal with this crisis appropriately.",
        "Apart from that, he pointed out that all countries globally are facing the pressure of the economic crisis caused by the spread of the corona virus, and the threat caused by this is similar to the economic and human rights situation in Sri Lanka.",
        "He said the above while participating in a discussion organized by the United Nations in Geneva to present recommendations regarding the actions to be taken and the policies to be formulated by the international countries to properly deal with the global food, fuel and financial crises.",
        "He mentioned the above about Sri Lanka while quoting about the country in South Asia that was forced to pay back its debts.",
        "He also pointed out that 'indebtedness is not only the inability of a country to repay its debts, but also the inability to import essential commodities, be it petrol, diesel or medicine, which are essential to keep the country's economy alive and functioning'.",
        "At the same time, Jorge Gray Molina, Senior Economist of the United Nations Development Program, who expressed his opinion in this current discussion, said, 'After the spread of the Corona virus, although the effects of the impact on the workforce and income, complete paralysis can be observed, they have had a massive impact on a long-term basis.",
        "In the last 18 months, around 125 million people have been affected by poverty globally, and now we can observe that the inflation of about 3 months has pushed 71 million people into poverty."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UN",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Achim Schreiner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United Nations Development Programme",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jorge Gray Molina",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Senior Economist",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United Nations Development Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 18 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "125 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about 3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "71 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අර්බුදවලට මුහුණ දිය යුතු ආකාරය රටවල් තීරණය කළ යුතුයි - එ.ජා",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දරුණුතම සිදුවීම් අපි දැන් දකිමින් සිටිමු. මෙය වෙනත් රටවලට අනතුරු ඇඟවීමේ සංඥාවකි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහනේ අධ්‍යක්ෂ Achim Schreiner පෙන්වා දුන්නේ මෙම අර්බුදයට යෝග්‍ය ලෙස මුහුණ දිය යුතු ආකාරය සොයා බැලීම අදාළ රටවල් සතු බවයි.",
        "ඊට අමතරව කොරෝනා වෛරසය ව්‍යාප්ත වීමත් සමඟ ඇති වී තිබෙන ආර්ථික අර්බුදයේ පීඩනයට ගෝලීය වශයෙන් සියලුම රටවල් මුහුණ දී සිටින බවත්, එයින් ඇති වී තිබෙන තර්ජනය ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික හා මානව හිමිකම් තත්ත්වයට සමාන බවත් ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ලෝක ආහාර, ඉන්ධන සහ මූල්‍ය අර්බුදවලට නිසි ලෙස මුහුණ දීම සඳහා ජාත්‍යන්තර රටවල් ගත යුතු ක්‍රියාමාර්ග සහ සම්පාදනය කළ යුතු ප්‍රතිපත්ති පිළිබඳ නිර්දේශ ඉදිරිපත් කිරීම සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ජිනීවා නුවරදී සංවිධානය කළ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් ඔහු ඉහත ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඔහු ශ්‍රී ලංකාව පිළිබඳව ඉහත සඳහන් කළේ දකුණු ආසියාවේ ණය ආපසු ගෙවීමට බලකෙරුණු රට පිළිබඳව උපුටා දක්වමින්.",
        "‘ණය යනු රටකට ණය ගෙවීමට නොහැකි වීම පමණක් නොව රටේ ආර්ථිකය ජීවමානව හා ක්‍රියාකාරීව පවත්වාගෙන යාමට අත්‍යවශ්‍ය වන පෙට්‍රල්, ඩීසල්, ඖෂධ වැනි අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනය කිරීමට නොහැකි වීම’ බවද ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ඒ අතරම, මෙම වත්මන් සාකච්ඡාවේදී තම මතය ප්‍රකාශ කළ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහනේ ජ්‍යෙෂ්ඨ ආර්ථික විද්‍යාඥ ජෝර්ජ් ග්‍රේ මොලිනා පැවසුවේ, 'කොරෝනා වෛරසය ව්‍යාප්ත වීමෙන් පසු ශ්‍රම බලකායට සහ ආදායමට බලපෑම් ඇති වුවද, සම්පූර්ණ අංශභාගය නිරීක්ෂණය කළ හැකිය, ඔවුන් දිගුකාලීන පදනමක් මත දැවැන්ත බලපෑමක් ඇති කර ඇත.",
        "පසුගිය මාස 18 තුළ ගෝලීය වශයෙන් මිලියන 125 ක පමණ ජනතාවක් දරිද්‍රතාවයෙන් පීඩාවට පත්ව ඇති අතර දැන් අපට නිරීක්ෂණය කළ හැක්කේ මාස 3 ක පමණ උද්ධමනය මිලියන 71 ක ජනතාවක් දරිද්‍රතාවයට තල්ලු කර ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එ.ජා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Achim Schreiner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ග්රේ මොලිනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ්යෙෂ්ඨ ආර්ථික විද්යාඥ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 125 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස 3 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 71 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நெருக்கடிகளை எவ்வாறு கையாள்வது என்பது குறித்து அந்தந்த நாடுகளே தீர்மானிக்க வேண்டும் - ஐ.நா.",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் தற்போது மிகவும் மோசமான நிகழ்வுகள் இடம்பெற்றுவருவதை நாம் அவதானிக்கின்றோம். இவை ஏனைய நாடுகளுக்கான எச்சரிக்கை சமிக்ஞையாகும்.",
        "இந்த நெருக்கடியை எவ்வாறு உரியவாறு கையாள்வது என்பதைக் கண்டறிவது அந்தந்த நாடுகளின் கைகளிலேயே இருக்கின்றது என்று ஐக்கிய நாடுகள் அபிவிருத்தி செயற்திட்டத்தின் பணிப்பாளர் அச்சிம் ஸ்ரெய்னர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி உலகளாவிய ரீதியில் அனைத்து நாடுகளும் கொரோனா வைரஸ் தொற்றுப்பரவலின் விளைவாகத் தோற்றம்பெற்ற பொருளாதார நெருக்கடியின் அழுத்தத்திற்கு முகங்கொடுத்திருப்பதாகச் சுட்டிக்காட்டியுள்ள அவர், இதனால் ஏற்பட்டிருக்கும் அச்சுறுத்தலானது இலங்கையின் பொருளாதார மற்றும் மனித உரிமைகள் நிலைவரத்தை ஒத்ததாக இருக்கின்றது என்றும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உலகளாவிய ரீதியில் உணவு, எரிபொருள் மற்றும் நிதி நெருக்கடிகளை உரியவாறு கையாள்வதற்கு சர்வதேச நாடுகள் முன்னெடுக்க வேண்டிய நடவடிக்கைகள் மற்றும் வகுக்கப்படவேண்டிய கொள்கைகள் தொடர்பிலான பரிந்துரைகளை முன்வைக்கும் வகையில் ஜெனிவாவில் ஐக்கிய நாடுகள் சபையினால் நிகழ்நிலையில் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்த கலந்துரையாடலில் பங்கேற்றுக்கொண்டு கருத்து வெளியிடுகையிலேயே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தெற்காசியாவில் கடன்களை மீளச்செலுத்தமுடியாத நிலைக்குத் தள்ளப்பட்ட நாடு குறித்து மேற்கோள் காண்பிக்கையிலேயே அவர் இலங்கை தொடர்பில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "'கடன்களை மீளச்செலுத்தமுடியாத நிலையை அடைதல் என்பது குறித்தவொரு நாடு அதன் கடன்களை திருப்பிச்செலுத்தமுடியாத நிலைக்குத் தள்ளப்படல் மாத்திரமல்ல, மாறாக பெற்றோல், டீசல், மருந்து உள்ளிட்ட எதுவாக இருந்தாலும் அந்நாட்டின் பொருளாதாரத்தை உயிர்ப்புடன் இயங்குநிலையில் வைத்திருப்பதற்கு அவசியமான அத்தியாவசியப்பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு இயலாதநிலையும் இதிலடங்குகின்றது' என்றும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "அதேவேளை இந்நிகழ்நிலை கலந்துரையாடலில் கருத்து வெளியிட்ட ஐக்கிய நாடுகள் அபிவிருத்தி செயற்திட்டத்தின் சிரேஷ்ட பொருளியலாளர் ஜோர்ஜ் க்ரே மொலினா, 'கொரோனா வைரஸ் பரவலை அடுத்து ஊழியப்படை மற்றும் வருமானம் ஆகியவற்றில் தாக்கம், முழுமையான முடக்கம் ஆகிய விளைவுகளை அவதானிக்கமுடிந்தபோதிலும் அவை நீண்டகால அடிப்படையில் பாரிய தாக்கங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளன.",
        "கடந்த 18 மாதகாலத்தில் உலகளாவிய ரீதியில் சுமார் 125 மில்லியன் பேர் வறுமையால் பாதிக்கப்பட்டிருப்பதுடன், தற்போது சுமார் 3 மாதகாலப் பணவீக்கம் 71 மில்லியன் மக்களை வறுமைக்குள் தள்ளியிருப்பதை எம்மால் அவதானிக்கமுடிகின்றது' என்று தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐ.நா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அச்சிம் ஷ்ரைனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வளர்ச்சித் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜ் கிரே மோலினா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூத்த பொருளாதார நிபுணர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வளர்ச்சித் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 18 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "125 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "71 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}