{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/nations-trust-bank-records-steady-performance-in-1st-half-2022-amidst-challenging-market-conditions/",
  "time_ut": 1660567800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Nations Trust Bank records steady performance in 1st half 2022 amidst challenging market conditions",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nations Trust Bank records steady performance in 1st half 2022 amidst challenging market conditions",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Nations Trust Bank PLC recorded steady performance at the end of 1H2022, achieving Operating Income of LKR 16.6Bn at a year-on-year growth rate of 50%. Despite increased impairments on loans and expected losses on Sovereign Debt Instruments, the Bank recorded a PBT of LKR 4.6Bn and a PAT of LKR 2.7Bn for the 6 months ending 30 June 2022.",
        "Commenting on 1H2022 results, Hemantha D Gunetilleke, Director & Chief Executive Officer, stated, “Considering the challenging economic environment, our primary objective was to ensure we provide uninterrupted banking and service excellence to our customers across our Branch network. Our advanced digital banking solutions have proved to be extremely useful in our customer reach with digital transactions reaching 89% of all banking transactions.”",
        "During 1H22, the Bank has also focussed on identifying and managing emerging risks while delivering its strategic objectives set out for the year. Nations Trust Bank also strengthened the deposit franchise to ensure the Bank remained highly liquid in terms of both LKR and Foreign Currency. The 1H22 results demonstrate a steady financial performance, sound credit quality and strong Capital Adequacy Ratios of Tier I Capital at 12.24% and Total Capital Adequacy at 14.58%, well above regulatory requirements.",
        "Taking the external economic environment into consideration, Nations Trust Bank has increased impairment provisions on loans, advances and Sovereign Debt instruments, resulting in a 416% YoY increase in impairments. The Bank has also undertaken stringent cost management initiatives resulting in Cost/Income dropping from 42% to 31% YoY, despite external inflationary pressure.",
        "“With PBT at LKR4.6Bn and PAT at LKR 2.7Bn at the end of 1H22, the Bank is continuing to strengthen reserves and Capital. Overall, we are very confident of overcoming the present external challenges and continuing to support the banking needs of our customers as they build for the future,” added Gunetilleke.",
        "Nations Trust Bank PLC serves a diverse range of customers across Consumer, Commercial and Corporate segments through an island wide network of 96 branches. The bank is focused on digital empowerment through cutting-edge digital banking technologies, and pioneered FriMi, Sri Lanka’s leading digital banking experience. Nations Trust Bank PLC is an issuer and sole acquirer of American Express Cards in Sri Lanka with market leadership in the premium segments.",
        "Indian media and travel influencers take lead in supporting Sri Lankan tourism",
        "Versatile business and people’s professional Ken Vijayakumar elected president CIPM SL",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nations Trust Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1st half 2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1H2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Operating Income of LKR 16.6Bn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sovereign Debt Instruments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 6 months ending 30 June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1H2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hemantha D Gunetilleke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "89%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1H22",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12.24%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Total Capital Adequacy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.58%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sovereign Debt",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "416%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "42% to 31%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "YoY",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Capital",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gunetilleke",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "American Express Cards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ken Vijayakumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM SL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව අභියෝගාත්මක වෙළෙඳපොළ තත්ත්වයන් මධ්‍යයේ 2022 පළමු භාගයේදී ස්ථාවර කාර්ය සාධනයක් වාර්තා කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බෑන්ක් පීඑල්සී 1H2022 අවසානයේ ස්ථාවර කාර්ය සාධනයක් වාර්තා කළ අතර, 50%ක වාර්ෂික වර්ධන වේගයකින් LKR බිලියන 16.6 ක මෙහෙයුම් ආදායමක් ලබා ගත්තේය. ණය මත වැඩි වූ දුර්වලතා සහ ස්වෛරී ණය උපකරණවල අපේක්ෂිත පාඩු තිබියදීත්, බැංකුව 2022 ජූනි 30 දිනෙන් අවසන් වන මාස 6 සඳහා LKR බිලියන 4.6 ක PBT සහ LKR බිලියන 2.7 ක PAT එකක් වාර්තා කළේය.",
        "1H2022 ප්‍රතිඵල පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් අධ්‍යක්ෂ සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී හේමන්ත ඩී ගුණතිලක මහතා ප්‍රකාශ කළේ, “අභියෝග සහිත ආර්ථික පරිසරය සැලකිල්ලට ගනිමින් අපගේ මූලික අරමුණ වූයේ අපගේ ශාඛා ජාලය හරහා අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට බාධාවකින් තොරව බැංකුකරණය සහ සේවා විශිෂ්ටත්වය ලබාදීම සහතික කිරීමයි. සියලුම බැංකු ගනුදෙනුවලින් 89%කට ළඟා වන ඩිජිටල් ගනුදෙනු සමඟින් අපගේ උසස් ඩිජිටල් බැංකුකරණ විසඳුම් අපගේ පාරිභෝගිකයන් වෙත ඉතා ප්‍රයෝජනවත් බව ඔප්පු වී ඇත.",
        "1H22 තුළදී, බැංකුව වසර සඳහා නියම කර ඇති උපායමාර්ගික අරමුණු ඉටුකරමින් නැගී එන අවදානම් හඳුනාගැනීම සහ කළමනාකරණය කිරීම කෙරෙහි ද අවධානය යොමු කර ඇත. නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව LKR සහ විදේශ මුදල් යන දෙඅංශයෙන්ම බැංකුව ඉතා ද්‍රවශීලව පැවතීම සහතික කිරීම සඳහා තැන්පතු බලය ශක්තිමත් කළේය. 1H22 ප්‍රතිඵල මගින් නියාමන අවශ්‍යතාවලට වඩා ඉතා ඉහලින් ස්ථීර මූල්‍ය කාර්ය සාධනයක්, හොඳ ණය ගුණාත්මක බවක් සහ ශක්තිමත් ප්‍රාග්ධන ප්‍රමාණවත්තා අනුපාත පෙන්නුම් කරයි.",
        "බාහිර ආර්ථික පරිසරය සැලකිල්ලට ගනිමින්, නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව, ණය, අත්තිකාරම් සහ ස්වෛරී ණය උපකරණ සඳහා වන අපහරණ ප්‍රතිපාදන ඉහළ නංවා ඇති අතර, එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස වසරින් වසර 416% ක දුර්වලතා වර්ධනය වී ඇත. බාහිර උද්ධමන පීඩනය නොතකා, වසර 42% සිට 31% දක්වා පිරිවැය/ආදායම පහත වැටීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස බැංකුව දැඩි පිරිවැය කළමනාකරණ මුලපිරීම් ද සිදු කර ඇත.",
        "1H22 අවසානයේ PBT LKR4.6Bn සහ PAT LKRB 2.7bn සමඟින්, බැංකුව සංචිත සහ ප්‍රාග්ධනය ශක්තිමත් කිරීම දිගටම කරගෙන යයි. සමස්තයක් වශයෙන් ගත් කල, වර්තමාන බාහිර අභියෝග ජය ගැනීමට සහ අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ගේ අනාගතය සඳහා ගොඩනඟන විට ඔවුන්ගේ බැංකු අවශ්‍යතා සඳහා අඛණ්ඩව සහයෝගය දැක්වීමට අපට දැඩි විශ්වාසයක් ඇත, ”ගුණතිලක මහතා පැවසීය.",
        "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව පීඑල්සී දිවයින පුරා ශාඛා 96කින් සමන්විත ජාලයක් හරහා පාරිභෝගික, වාණිජ සහ ආයතනික අංශ හරහා විවිධ වූ ගනුදෙනුකරුවන්ට සේවා සපයයි. නවීනතම ඩිජිටල් බැංකුකරණ තාක්ෂණය හරහා ඩිජිටල් සවිබල ගැන්වීම කෙරෙහි බැංකුව අවධානය යොමු කර ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම ඩිජිටල් බැංකු අත්දැකීම වන FriMi හි පුරෝගාමී විය. Nations Trust Bank PLC යනු ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමරිකානු එක්ස්ප්‍රස් කාඩ්පත් නිකුත් කරන්නෙකු වන අතර වාරික කොටස්වල වෙළඳපල නායකත්වය සහිත තනි අත්පත් කරුවෙකි.",
        "ඉන්දියානු මාධ්‍ය සහ සංචාරක බලපෑම් කරන්නන් ශ්‍රී ලංකා සංචාරක ව්‍යාපාරයට සහාය වීම සඳහා පෙරමුණ ගනී",
        "බහුකාර්ය ව්‍යාපාරික සහ ජනතා වෘත්තීය කෙන් විජයකුමාර් CIPM SL සභාපති ලෙස තේරී පත් විය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022 පළමු භාගය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1H2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙහෙයුම් ආදායම රුපියල් බිලියන 16.6 කි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ස්වෛරී ණය උපකරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 30 න් අවසන් වන මාස 6",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1H2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හේමන්ත ඩී ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "89%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1H22",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12.24%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සම්පූර්ණ ප්‍රාග්ධනය ප්‍රමාණවත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.58%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්වෛරී ණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "416%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "42% සිට 31% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "YoY",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවසානය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රාග්ධනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුණතිලක ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකන් එක්ස්ප්‍රස් කාඩ්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙන් විජයකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM SL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி சவாலான சந்தை நிலைமைகளுக்கு மத்தியில் 2022 முதல் பாதியில் நிலையான செயல்திறனை பதிவு செய்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் பேங்க் பிஎல்சி 1H2022 இன் இறுதியில் நிலையான செயல்திறனைப் பதிவுசெய்தது, ஆண்டுக்கு ஆண்டு வளர்ச்சி விகிதத்தில் 50% இல் LKR 16.6Bn செயல்பாட்டு வருமானத்தை எட்டியது. கடன்களில் அதிகரித்த குறைபாடுகள் மற்றும் இறையாண்மைக் கடன் கருவிகளில் எதிர்பார்க்கப்படும் இழப்புகள் இருந்தபோதிலும், 30 ஜூன் 2022 இல் முடிவடைந்த 6 மாதங்களுக்கு வங்கி LKR 4.6Bn PBT மற்றும் LKR 2.7Bn PAT ஐ பதிவு செய்தது.",
        "1H2022 முடிவுகள் குறித்து கருத்து தெரிவித்த பணிப்பாளரும் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான ஹேமந்த டி குணதிலகே, “சவாலான பொருளாதார சூழலைக் கருத்தில் கொண்டு, எங்களது கிளை வலையமைப்பு முழுவதும் எங்களது வாடிக்கையாளர்களுக்கு தடையில்லா வங்கி மற்றும் சேவையை வழங்குவதை உறுதி செய்வதே எங்களது முதன்மை நோக்கமாக இருந்தது. எங்களின் மேம்பட்ட டிஜிட்டல் பேங்கிங் தீர்வுகள், அனைத்து வங்கிப் பரிவர்த்தனைகளிலும் 89% டிஜிட்டல் பரிவர்த்தனைகளை எட்டுவதன் மூலம் எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு மிகவும் பயனுள்ளதாக இருக்கும்.",
        "1H22 இன் போது, ​​வங்கியானது வருடத்திற்கான அதன் மூலோபாய நோக்கங்களை வழங்கும் அதே வேளையில் உருவாகும் அபாயங்களைக் கண்டறிந்து நிர்வகிப்பதிலும் கவனம் செலுத்தியுள்ளது. நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் வங்கி, LKR மற்றும் வெளிநாட்டு நாணயம் ஆகிய இரண்டின் அடிப்படையில் வங்கி அதிக திரவமாக இருப்பதை உறுதி செய்வதற்காக வைப்பு உரிமையை பலப்படுத்தியது. 1H22 முடிவுகள் நிலையான நிதி செயல்திறன், சிறந்த கடன் தரம் மற்றும் அடுக்கு I மூலதனத்தின் வலுவான மூலதனப் போதுமான அளவு விகிதங்கள் 12.24% மற்றும் மொத்த மூலதனப் போதுமான அளவு 14.58%, ஒழுங்குமுறை தேவைகளை விட அதிகமாக உள்ளது.",
        "வெளிப்புறப் பொருளாதாரச் சூழலைக் கருத்தில் கொண்டு, நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி, கடன்கள், முன்பணங்கள் மற்றும் இறையாண்மைக் கடன் கருவிகள் மீதான குறைபாடு ஒதுக்கீடுகளை அதிகரித்தது. வங்கியானது கடுமையான செலவு மேலாண்மை முயற்சிகளை மேற்கொண்டுள்ளது. இதன் விளைவாக, வெளிப்புற பணவீக்க அழுத்தம் இருந்தபோதிலும், செலவு/வருமானம் ஆண்டுக்கு 42% இலிருந்து 31% வரை குறைகிறது.",
        "\"LKR4.6Bn இல் PBT மற்றும் 1H22 முடிவில் LKR 2.7Bn இல் PAT உடன், வங்கி கையிருப்பு மற்றும் மூலதனத்தை தொடர்ந்து பலப்படுத்துகிறது. ஒட்டுமொத்தமாக, தற்போதைய வெளிச் சவால்களை முறியடிப்பதில் நாங்கள் மிகுந்த நம்பிக்கையுடன் இருக்கிறோம் மற்றும் எங்கள் வாடிக்கையாளர்களின் வங்கித் தேவைகளை அவர்கள் எதிர்காலத்திற்காகக் கட்டியெழுப்புவதைத் தொடர்ந்து ஆதரிப்போம், ”என்று குணதில்கே மேலும் கூறினார்.",
        "நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் வங்கி PLC ஆனது 96 கிளைகள் கொண்ட நாடளாவிய வலையமைப்பின் மூலம் நுகர்வோர், வர்த்தக மற்றும் பெருநிறுவனப் பிரிவுகளில் பலதரப்பட்ட வாடிக்கையாளர்களுக்கு சேவை செய்கிறது. அதிநவீன டிஜிட்டல் வங்கி தொழில்நுட்பங்கள் மூலம் டிஜிட்டல் அதிகாரமளிப்பதில் வங்கி கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் இலங்கையின் முன்னணி டிஜிட்டல் வங்கி அனுபவமான FriMi க்கு முன்னோடியாக உள்ளது. நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் பேங்க் பிஎல்சி இலங்கையில் அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ் கார்டுகளை வழங்குபவர் மற்றும் பிரீமியம் பிரிவுகளில் சந்தைத் தலைமையுடன் ஒரே கையகப்படுத்துபவர்.",
        "இந்திய ஊடகங்கள் மற்றும் பயண செல்வாக்கு செலுத்துபவர்கள் இலங்கை சுற்றுலாவை ஆதரிப்பதில் முன்னணியில் உள்ளனர்",
        "CIPM SL தலைவராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பல்துறை வணிகம் மற்றும் மக்களின் தொழில்முறை கென் விஜயகுமார்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "முதல் பாதி 2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1H2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LKR 16.6Bn செயல்பாட்டு வருமானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இறையாண்மை கடன் கருவிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30, 2022 இல் முடிவடையும் 6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1H2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹேமந்த டி குணதிலக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "89%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1H22",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.கே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12.24%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மொத்த மூலதனம் போதுமானது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.58%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க கடன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "416%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "42% முதல் 31%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "யோஒய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முடிவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூலதனம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குணேதிலேகே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ் கார்டுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கென் விஜயகுமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம் எஸ்.எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}