{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/සංචාරකයින්-මිලියනයක්-හා-ඇ-ඩො--බිලියන-1-8ක-ඉලක්කයක්/11-396795",
  "time_ut": 1661998028,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සංචාරකයින් මිලියනයක් හා ඇ.ඩො. බිලියන 1.8ක ඉලක්කයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One million tourists and USD 1.8 billion target",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Despite the economic crisis, an increase in the number of tourists can be seen and by the end of this year, with one million tourists, the expected revenue related to the sector is expected to increase to 1.8 billion US dollars.",
        "Mr. Chulananda Perera, Secretary of the Ministry of Tourism and Lands, says that due to the world crisis and the social unrest in Sri Lanka, the tourism business suffered a major setback, and as a result, every sector related to the tourism business from the tourist hotel industry was disrupted.",
        "The Ministry Secretary said this yesterday (21) at a press conference held at the Government Information Department.",
        "Pointing out that a very wrong image of Sri Lanka was created in many countries with the situation in Sri Lanka in the past, the Secretary mentioned that the problems related to fuel, gas, food and other issues in Sri Lanka as well as the financial sector had a strong impact on this situation.",
        "He pointed out that in spite of such obstacles, we can see a group of tourists willingly coming to Sri Lanka as well as a group of tourists who tried to come to Sri Lanka. The secretary said that it was possible to provide a solution to the fuel problem to some extent, to solve the gas problem, and to provide a grace period for the loans of professionals related to the sector. Obstacles are also being removed, he said.",
        "The secretary pointed out that the development of future measures in the tourism business should be a planned journey, keeping in mind the tourism vision of making Sri Lanka the most beautiful island in the world, making Sri Lanka a country that makes you want to come, a country that makes you want to stay after coming, and a country that makes you want to come back after leaving the country. He emphasized that it should be made.",
        "The Ministry of Tourism and Lands has taken steps to focus more attention on the attractive ecological places of Sri Lanka as a short-term remedy for the current downturn in the tourism sector. In improving the tourism sector, attention will be given to the artifacts found in the interior of the sea of ​​Sri Lanka, sunken ships and the fish resources around them, as well as the archaeological values ​​of Sri Lanka and local medical methods, which have not received much attention so far.",
        "The Ministry of Tourism and Lands has arranged to send a memorandum to the Cabinet within the next week, removing the shortcomings of the current tourism policy and updating the tourism policy.",
        "Mr. Priyantha Fernando, Chairman of the Tourism Development Authority, who attended the event, said that Sri Lanka's tourism business was very successful in 2018, and 2.3 million tourists visited the country. During that year, the revenue related to the tourism sector was 4.3 billion US dollars. This progress was hampered with the Easter attack in April 2019 and the situation worsened further with the spread of the Covid epidemic from January 2020.",
        "Last year, tourist arrivals dropped to one hundred and ninety four. The chairman pointed out that nearly five lakh tourists have visited Sri Lanka this year. About 6000 organizations related to tourism in Sri Lanka are currently registered. Over three million people are engaged in direct and indirect employment. With the collapse of the tourism industry in 2019, many people associated with this business lost their jobs.",
        "At present, tourism is spread only in a few provinces, but the Eastern, Northern, North-Western and Uva provinces have excellent tourist spots. It was mentioned that it is planned to do."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One million",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "USD 1.8 billion",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the end of this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.8 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chulananda Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Tourism and Lands",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Government Information Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Tourism and Lands",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "​​of",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Tourism and Lands",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Priyantha Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tourism Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "that year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4.3 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "January 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one hundred and ninety four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "nearly five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "About 6000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Over three million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Eastern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Northern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "North-Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Uva",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සංචාරකයින් මිලියනයක් හා ඇ.ඩො. බිලියන 1.8ක ඉලක්කයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ වුවද සංචාරකයින්ගේ පැමිණීමේ වර්ධනයක් දැකිය හැකි වන අතර මේ වසර අවසානයේදි සංචාරකයින් මිලියනයක් සමග ක්ෂේත්‍රය ආශ්‍රිත අපේක්ෂිත ආදායම ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.8ක් දක්වා වර්ධනය කිරීමට අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ලෝක අර්බුදය මෙන්ම ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඇතිවූ සමාජ නොසන්සුන්තාව හමුවේ සංචාරක ව්‍යාපාරය විශාල පසුබෑමකට ලක් වූ බවත්, එහි ප්‍රතිපල ලෙස සංචාරක හෝටල් කර්මාන්තයේ සිට සංචාරක ව්‍යාපාරය ආශ්‍රිත සෑම ක්ෂේත්‍රයක්ම අඩාල වූ බවත් සංචාරක හා ඉඩම් අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් චූලානන්ද පෙරේරා මහතා පවසයි.",
        "අමාත්‍යාංශ ලේකම්වරයා මේ බව පැවසුවේ ඊයේ (21) රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුවේ දී පැවති මාධ්‍ය සාකච්ඡාවකට එක්වෙමිනි.",
        "පසුගිය කාලය තුළ ලංකාවේ පැවති තත්ත්වය සමග බොහෝ රටවල ලංකාව පිළිබඳ ඉතාමත් වැරදි චිත්‍රයක් නිර්මාණය වූ බව පෙන්වා දෙන ලේකම්වරයා, මෙම තත්ත්වය හට ගැනීමට ලංකාව අභ්‍යන්තරයේ ඇති වූ  ඉන්ධන, ගෑස්, ආහාර වැනි ප්‍රශ්න මෙන්ම මුල්‍ය ක්ෂේත්‍රය ආශ්‍රිත අර්බුදයන්ද දැඩිව බලපෑ බව සඳහන් කළේය.",
        "මෙවන් බාධක අභියස වුවද ලංකාවට කැමැත්තෙන් එන සංචාරක පිරිසක් මෙන්ම ලංකාවට පැමිණීමට උත්සාහ කළ සංචාරක පිරිසක් ද දැකිය හැකි බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය. මේ වන විට ඉන්ධන ගැටලුවට යම් දුරකට විසඳුමක් ලබාදීමටත්, ගෑස් ප්‍රශ්නය විසදා ගැනිමටත්, ක්ෂේත්‍රය ආශ්‍රිත වෘත්තිකයින්ගේ ණය සඳහා සහන කාලයක් ලබාදීමටත් හැකි වූ බව පැවසූ ලේකම්වරයා, මේ වන විට රට රටවල ශ්‍රී ලංකාව පිළිබඳ පැවැති අහිතකර බලපෑම ඉවත් වී යාමක් දක්නට ඇති අතර රට අභ්‍යන්තරයේ පැන නැගුණ බාධාවන් ද ඉවත් වෙමින් පවතින බව කීය.",
        "සංචාරක ව්‍යාපාරයේ ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග සැකසීම සැලසුම් සහගත ගමනක් විය යුතු බව පෙන්වා දුන් ලේකම්වරයා, ශ්‍රී ලංකාව ලෝකයේ ලස්සනම දූපත බවට පත් කරමු යන සංචාරක දැක්ම පෙරදැරි කර ගනිමින් ලංකාව එන්න හිතෙන රටක් බවටත්, පැමිණීමෙන් පසු ඉන්න හිතෙන රටක් බවටත්, රටින් බැහැර ගිය පසු නැවත එන්න හිතෙන රටක් බවටත් පත් කළ යුතු බව අවධාරණය කළේය.",
        "සංචාරක ක්ෂේත්‍රයේ වත්මන් පසුබෑමට කෙටිකාලීන පිළියම් ලෙස ලංකාවේ ආකර්ශනීය පාරිසරික ස්ථාන පිළිබඳ වැඩි අවධානයක් යොමු කිරීමට සංචාරක හා ඉඩම් අමාත්‍යාංශය පියවර ගෙන ඇත. මෙතෙක් වැඩි අවධානයකට ලක් නොවූ  ලංකාවේ මුහුද අභ්‍යන්තරයේ දක්නා කෞතුක වස්තු, ගිලිණු නැව් හා ඒ වටා මත්ස්‍ය සම්පත් මෙන්ම ලංකාවේ පුරාවිද්‍යාත්මක වටිනාකම්, දේශීය වෛද්‍ය ක්‍රම පිළිබඳව සංචාරක ක්ෂේත්‍රය  වැඩිදියුණු කිරීමේදී අවධානය යොමු කෙරේ.",
        "වත්මන් සංචාරක ප්‍රතිපත්තියෙහි අඩුපාඩු ඉවත් කර සංචාරක ප්‍රතිපත්තිය යාවත්කාලීන කරමින් ලබන සතිය තුළ  අමාත්‍ය මණ්ඩලයට සංදේශයක් යොමු කිරීමට සංචාරක හා ඉඩම් අමාත්‍යාංශය කටයුතු යොදා ඇත.",
        "මෙම අවස්ථාවට එක් වූ සංචාරක සංවර්ධන අධිකාරියේ සභාපති ප්‍රියන්ත ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසුවේ, ලංකාවේ සංචාරක ව්‍යාපාරය 2018 වසරේදී ඉතාමත් සාර්ථක මට්ටමක පැවති බවත්, සංචාරකයන්   මිලියන 2.3ක් රටට පැමිණි බවත්ය. එම වසර තුළ සංචාරක ක්ෂේත්‍රය ආශ්‍රිත ආදායම ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 4.3ක් විය. 2019 වසරේ අප්‍රේල් මස පාස්කු ප්‍රහාරය සමග මේ ප්‍රගතිය අඩාල වූ අතර තවදුරටත් 2020 ජනවාරි මස සිට කොවිඩ් වසංගතය ව්‍යාප්තියත් සමග තත්වය තවත් නරක අතට හැරිණ.",
        "පසුගිය වසරේ සංචාරකයින් පැමිණීම එක්ලක්ෂ අනූහතරදාහක් දක්වා පහත වැටිණ. සභාපතිවරයා පෙන්වා දුන්නේ මෙම වසර තුළ දැනට ලක්ෂ පහකට ආසන්න සංචාරකයින් පිරිසක් ලංකාවට පැමිණ ඇති බවයි.  දැනට ලංකාවේ සංචාරක ව්‍යාපාරය හා සම්බන්ධ ආයතන 6000ක් පමණ ලියාපදිංචි වී ඇත. මිලියන තුනකට අධික පිරිසක් සෘජු හා වක්‍ර  රැකියාවල නිරතව සිටිති. 2019 වසර තුළ සංචාරක කර්මාන්තයේ බිඳවැටීමත් සමග මෙම ව්‍යාපාරය හා සම්බන්ධ බොහෝ දෙනෙකුට රැකියා අහිමි විය.",
        "දැනට සංචාරක ව්‍යාපාරය පළාත් කිහිපයක පමණක් ව්‍යාප්ත වී ඇති නමුදු නැගෙනහිර, උතුරු,  වයඹ හා ඌව යන පළාත්වල සංචාරකයින්ට ආකාර්ෂණීය ප්‍රදේශ පවතින බව කී සභාපතිවරයා දැනට හඳුනාගෙන ඇති පරිදි ලංකාවේ  ආකර්ෂණීය ස්ථාන 5500කට ආසන්න සංඛ්‍යාවක් පවතින බව පෙන්වා දුන් සභාපතිවරයා ඒවාද ඇතුළත් කොට ආයතන නවයක් ඔස්සේ සංචාරක කර්මාන්තය ප්‍රවර්ධනය කිරීමට සැළසුම් කර ඇති බව සදහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිලියනයක්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඩොලර් බිලියන 1.8 කි",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෙම වසර අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.8 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චූලානන්ද පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංචාරක හා ඉඩම් අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංචාරක හා ඉඩම් අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංචාරක හා ඉඩම් අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රියන්ත ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංචාරක සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4.3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019 අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එකසිය අනූ හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහකට ආසන්න",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6000 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන තුනකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වයඹ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඌව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு மில்லியன் சுற்றுலாப் பயணிகள் மற்றும் USD 1.8 பில்லியன் இலக்கு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொருளாதார நெருக்கடி இருந்தபோதிலும், சுற்றுலாப் பயணிகளின் எண்ணிக்கையில் அதிகரிப்பு காணப்படுவதுடன், இந்த வருட இறுதிக்குள், ஒரு மில்லியன் சுற்றுலாப் பயணிகளுடன், இத்துறை தொடர்பான எதிர்பார்க்கப்படும் வருமானம் 1.8 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாக அதிகரிக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "சுற்றுலா மற்றும் காணி அமைச்சின் செயலாளர் திரு.சூலானந்த பெரேரா கூறுகையில், உலக நெருக்கடி மற்றும் இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள சமூக அமைதியின்மை காரணமாக சுற்றுலா வர்த்தகம் பெரும் பின்னடைவை சந்தித்துள்ளதாகவும், இதன் விளைவாக சுற்றுலா வர்த்தகம் தொடர்பான அனைத்து துறைகளும் சுற்றுலா ஓட்டல் தொழில் பாதிக்கப்பட்டது.",
        "அரசாங்க தகவல் திணைக்களத்தில் நேற்று (21) நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் அமைச்சின் செயலாளர் இதனை தெரிவித்தார்.",
        "கடந்த காலங்களில் இலங்கையின் நிலைமையை வைத்து பல நாடுகளில் இலங்கை தொடர்பில் மிகவும் தவறான பிம்பம் உருவாக்கப்பட்டுள்ளதாக சுட்டிக்காட்டிய செயலாளர், இலங்கையில் எரிபொருள், எரிவாயு, உணவு மற்றும் ஏனைய பிரச்சினைகள் மற்றும் நிதித்துறை தொடர்பான பிரச்சினைகளை குறிப்பிட்டார். இந்த சூழ்நிலையில் வலுவான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது.",
        "இவ்வாறான இடையூறுகள் இருந்தபோதிலும் இலங்கைக்கு விருப்பத்துடன் சுற்றுலாப் பயணிகள் குழுவொன்று வருவதையும் அதேபோன்று இலங்கைக்கு வர முயற்சித்த சுற்றுலாப் பயணிகள் குழுவையும் காணமுடியும் என அவர் சுட்டிக்காட்டினார். எரிபொருள் பிரச்சினைக்கு ஓரளவு தீர்வை வழங்கவும், எரிவாயு பிரச்சினைக்கு தீர்வு காணவும், துறைசார்ந்த தொழில் வல்லுனர்களின் கடனுதவிக்கான கால அவகாசம் வழங்கவும் இயலும் என செயலாளர் தெரிவித்தார்.தடைகளும் நீங்கி வருகின்றது என்றார்.",
        "இலங்கையை உலகின் மிக அழகான தீவாக மாற்றும் சுற்றுலா தொலைநோக்கு பார்வையை மனதில் கொண்டு சுற்றுலா வர்த்தகத்தில் எதிர்கால நடவடிக்கைகளின் அபிவிருத்தி திட்டமிடப்பட்ட பயணமாக இருக்க வேண்டும் என செயலாளர் சுட்டிக்காட்டினார். வந்த பிறகும் இருக்கத் தூண்டும் நாடு, நாட்டை விட்டு வெளியேறிய பிறகு திரும்பி வரத் தூண்டும் நாடு அதை உருவாக்க வேண்டும் என்று வலியுறுத்தினார்.",
        "சுற்றுலாத்துறையில் தற்போது ஏற்பட்டுள்ள வீழ்ச்சிக்கு குறுகிய கால தீர்வாக இலங்கையின் கவர்ச்சிகரமான சூழலியல் இடங்கள் மீது அதிக கவனம் செலுத்த சுற்றுலா மற்றும் காணி அமைச்சு நடவடிக்கை எடுத்துள்ளது. சுற்றுலாத் துறையை மேம்படுத்துவதில், இலங்கைக் கடலின் உட்புறத்தில் காணப்படும் தொல்பொருட்கள், மூழ்கிய கப்பல்கள் மற்றும் அவற்றைச் சுற்றியுள்ள மீன் வளங்கள், அத்துடன் இலங்கையின் தொல்பொருள் மதிப்புகள் மற்றும் உள்ளூர் மருத்துவ முறைகள் குறித்து கவனம் செலுத்தப்படும். , இதுவரை அதிக கவனம் பெறாதவை.",
        "தற்போதைய சுற்றுலாக் கொள்கையின் குறைபாடுகளை நீக்கி, சுற்றுலாக் கொள்கையை புதுப்பித்து, அடுத்த வாரத்திற்குள் அமைச்சரவைக்கு மகஜர் ஒன்றை அனுப்ப சுற்றுலா மற்றும் காணி அமைச்சு ஏற்பாடு செய்துள்ளது.",
        "இந்நிகழ்வில் கலந்து கொண்ட சுற்றுலா அபிவிருத்தி அதிகார சபையின் தலைவர் திரு.பிரியந்த பெர்னாண்டோ, 2018 ஆம் ஆண்டில் இலங்கையின் சுற்றுலா வர்த்தகம் மிகவும் வெற்றிகரமாக இருந்ததாகவும், 2.3 மில்லியன் சுற்றுலாப் பயணிகள் நாட்டிற்கு வருகை தந்ததாகவும் தெரிவித்தார். அந்த ஆண்டில், சுற்றுலாத் துறை தொடர்பான வருவாய் 4.3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள். ஏப்ரல் 2019 இல் ஈஸ்டர் தாக்குதலால் இந்த முன்னேற்றம் தடைபட்டது மற்றும் ஜனவரி 2020 முதல் கோவிட் தொற்றுநோய் பரவியதன் மூலம் நிலைமை மேலும் மோசமடைந்தது.",
        "கடந்த ஆண்டு சுற்றுலா பயணிகளின் வருகை நூற்று தொண்ணூற்று நான்காக குறைந்துள்ளது. இந்த வருடம் இலங்கைக்கு சுமார் ஐந்து இலட்சம் சுற்றுலாப் பயணிகள் வருகை தந்துள்ளதாக தலைவர் சுட்டிக்காட்டினார். இலங்கையில் சுற்றுலா தொடர்பான சுமார் 6000 நிறுவனங்கள் தற்போது பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளன. மூன்று மில்லியனுக்கும் அதிகமான மக்கள் நேரடி மற்றும் மறைமுக வேலைவாய்ப்பில் ஈடுபட்டுள்ளனர். 2019 இல் சுற்றுலாத் துறையின் வீழ்ச்சியால், இந்த வணிகத்துடன் தொடர்புடைய பலர் வேலை இழந்தனர்.",
        "தற்போது ஒரு சில மாகாணங்களில் மட்டுமே சுற்றுலா பரவியுள்ளதாகவும், ஆனால் கிழக்கு, வடக்கு, வடமேல் மற்றும் ஊவா மாகாணங்களில் சுற்றுலா பயணிகளை கவரும் பகுதிகள் உள்ளன.இதை செய்ய திட்டமிடப்பட்டுள்ளதாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒரு மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "USD 1.8 பில்லியன்",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.8 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சூலானந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுற்றுலா மற்றும் நிலங்கள் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க தகவல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுற்றுலா மற்றும் நிலங்கள் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுற்றுலா மற்றும் நிலங்கள் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரியந்த பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுற்றுலா வளர்ச்சி ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4.3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூற்று தொண்ணூற்று நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 6000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வடமேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஊவா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}