{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-gets-interest-from-24-firms-to-import-and-sell-fuel-minister-99099/",
  "time_ut": 1661670240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka gets interest from 24 firms to import and sell fuel: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka gets interest from 24 firms to import and sell fuel: Minister",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has received interest from 24 companies to import and sell fuel using the facilities of state-run Ceylon Petroleum Corporation, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said in a twitter.com message.",
        "Companies from the UAE, Saudi Arabia, USA, China, India, Russia, UK, Malaysia, Norway and the Philippines have expressed interest he said.",
        "Sri Lanka is offering filling stations of state-run Ceylon Petroleum Corporation for a fee and terminal facilities successful companies.",
        "The CPC has about 1,100 filling stations. Several companies may be offered parcels of 200 to 400 filling stations Minister Wijesekera has said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 1,100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "200 to 400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන ආනයනය කර විකිණීමට සමාගම් 24කින් ශ්‍රී ලංකාවට පොලිය ලැබෙනවා: ඇමති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ පහසුකම් භාවිතා කරමින් ඉන්ධන ආනයනය කර විකිණීම සඳහා සමාගම් 24 කින් ශ්‍රී ලංකාවට උනන්දුවක් ලැබී ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා twitter.com පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය, සෞදි අරාබිය, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය, චීනය, ඉන්දියාව, රුසියාව, එක්සත් රාජධානිය, මැලේසියාව, නෝර්වේ සහ පිලිපීනය යන රටවල සමාගම් කැමැත්ත පළ කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් ගාස්තුවක් සඳහා සහ සාර්ථක සමාගම් සඳහා පර්යන්ත පහසුකම් පිරිනමයි.",
        "තෙල් සංස්ථාව සතුව ඉන්ධන පිරවුම්හල් 1100ක් පමණ ඇත. සමාගම් කිහිපයකට ඉන්ධන පිරවුම්හල් 200 ත් 400 ත් අතර පාර්සල් ලබාදිය හැකි බව අමාත්‍ය විජේසේකර මහතා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,100 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "200 සිට 400 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விற்பனை செய்வதற்கும் 24 நிறுவனங்களிடம் இருந்து இலங்கை வட்டி பெறுகிறது: அமைச்சர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் வசதிகளைப் பயன்படுத்தி எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விற்பனை செய்வதற்கும் 24 நிறுவனங்களிடம் இருந்து இலங்கை ஆர்வம் பெற்றுள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர twitter.com செய்தியில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ், சவுதி அரேபியா, அமெரிக்கா, சீனா, இந்தியா, ரஷ்யா, இங்கிலாந்து, மலேசியா, நார்வே மற்றும் பிலிப்பைன்ஸ் ஆகிய நாடுகளைச் சேர்ந்த நிறுவனங்கள் விருப்பம் தெரிவித்துள்ளன.",
        "இலங்கை அரசால் நடத்தப்படும் சிலோன் பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் நிரப்பு நிலையங்களை கட்டணம் மற்றும் வெற்றிகரமான நிறுவனங்களுக்கு டெர்மினல் வசதிகளை வழங்குகிறது.",
        "CPC சுமார் 1,100 நிரப்பு நிலையங்களைக் கொண்டுள்ளது. பல நிறுவனங்களுக்கு 200 முதல் 400 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் அடங்கிய பார்சல்கள் வழங்கப்படலாம் என அமைச்சர் விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 1,100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "200 முதல் 400 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}