{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/27/srilanka-devastating-crisis-for-children/",
  "time_ut": 1661589900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "#SriLanka: Devastating crisis for children",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "#SriLanka: Devastating crisis for children",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(UN) ; Staple foods have become unaffordable, warned UNICEF Regional Director for South Asia, George Laryea-Adjei on Friday, who pointed out that severe malnutrition in crisis-wracked Sri Lanka was already among the highest in the region.",
        "The alert from the UN Children’s Fund, comes as Sri Lanka continues to suffer its worst financial slump since independence in 1948.",
        "Mr. Laryea-Adjei reports that, “families are skipping regular meals as staple foods become unaffordable. Children are going to bed hungry, unsure of where their next meal will come from.”",
        "Mass food insecurity will only further promote malnutrition, poverty, disease and death in the region, he added.",
        "Nascent food insecurity has compounded the social issues already plaguing the nation. The UN estimates that half of children in Sri Lanka already require some form of emergency assistance.",
        "Education, one sector slammed by the economic crisis, has seen decreased student enrollment and a deficit in resources, in addition to commutes made dangerous by outdated infrastructure.",
        "Mr. Laryea-Adjei further revealed that, “reports are already emerging of an increase in abuse, exploitation and violence against children due to the mounting economic pressure.”",
        "Similarly, in Sri Lanka, there are already over 10,000 children in institutional care, mainly as a result of poverty. These institutions do not provide the key familial support that is essential for childhood development.",
        "Unfortunately, the current crisis is pushing more and more families to place their children in institutions, as they are no longer able to care for them.",
        "“If the current trend continues, hard-earned progress for children in Sri Lanka is at risk of being reversed and in some cases, erased permanently,” Mr. Laryea-Adjei said.",
        "UNICEF has been active in Sri Lanka for over 50 years. With the support of global partners, UNICEF has distributed education supplies, provided meals to pre-school children and badly needed cash transfers to pregnant and breastfeeding mothers.",
        "However, the current economic crisis has revealed the vulnerability at heart of Sri Lankan social infrastructure, he noted.",
        "In reflecting further on the steps UNICEF should take to help Sri Lankan children affected by the economic crisis, Mr. Laryea-Adjei said, “children need to be placed squarely at the heart of the solution as the country works to resolve the crisis.",
        "“Continuity of learning must be ensured for girls and boys of all ages, so they can prepare for their future and are shielded from the threats of child labour, exploitation and gender-based violence.",
        "Central and primary health services must be prioritized, to protect women and children against life-threatening diseases and malnutrition.”",
        "If actions are not immediately taken to protect children against the worst effects of the global economic downturn, vulnerable children will be plunged further into poverty – and their health, nutrition, learning and safety compromised.",
        "It therefore should be a priority of the international community to invest in the resilience of local communities as a bulwark against crisis.",
        "UNICEF said that Sri Lanka’s emergency is a warning to other South Asian countries of the risk of not preparing for economic hardship.",
        "Mr. Laryea-Adjei concluded, “we cannot let children pay the price for crises not of their making. We must act today to secure their futures tomorrow.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SriLanka",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "George Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the UN Children’s Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 50 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "all ages",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "#SriLanka: දරුවන්ට විනාශකාරී අර්බුදය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(එජාස) ; ප්‍රධාන ආහාර දැරිය නොහැකි තත්ත්වයට පත්ව ඇති බව යුනිසෙෆ් සංවිධානයේ දකුණු ආසියාවේ කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ සිකුරාදා අනතුරු ඇඟවූ අතර, අර්බුදකාරී ශ්‍රී ලංකාවේ දැඩි මන්දපෝෂණය දැනටමත් කලාපයේ ඉහළම තත්ත්වයට පත්ව ඇති බව පෙන්වා දුන්නේය.",
        "1948 නිදහසින් පසු ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම මූල්‍ය පසුබෑමකට ලක්ව සිටින විට එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදලේ අනතුරු ඇඟවීම පැමිණේ.",
        "Laryea-Adjei මහතා වාර්තා කරන්නේ, “ප්‍රධාන ආහාර දැරිය නොහැකි වීම නිසා පවුල් සාමාන්‍ය ආහාර වේල් මඟහරිමින් සිටිති. ළමයින් බඩගින්නේ නිදාගන්නවා, ඔවුන්ගේ ඊළඟ ආහාර වේල ලැබෙන්නේ කොහෙන්ද යන්න ගැන විශ්වාසයක් නැත.",
        "මහා ආහාර අනාරක්ෂිත භාවය කලාපයේ මන්දපෝෂණය, දරිද්‍රතාවය, රෝග සහ මරණ තවදුරටත් ප්‍රවර්ධනය කරනු ඇති බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "නව ආහාර අනාරක්ෂිතභාවය දැනටමත් ජාතිය පීඩාවට පත් කර ඇති සමාජ ප්‍රශ්න සංකීර්ණ කර ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ ළමුන්ගෙන් අඩකට දැනටමත් යම් ආකාරයක හදිසි ආධාර අවශ්‍ය බව එක්සත් ජාතීන්ගේ ඇස්තමේන්තු කරයි.",
        "අධ්‍යාපනය, ආර්ථික අර්බුදයෙන් බැට කෑ එක් අංශයක්, යල් පැන ගිය යටිතල පහසුකම් මගින් අනතුරුදායක කර ඇති ගමනාගමනවලට අමතරව, ශිෂ්‍ය බඳවා ගැනීම් අඩුවීම සහ සම්පත් හිඟයක් දැක තිබේ.",
        "Laryea-Adjei මහතා වැඩිදුරටත් හෙළිදරව් කළේ, \"වැඩිවෙන ආර්ථික පීඩනය හේතුවෙන් ළමයින්ට එරෙහි අපයෝජන, සූරාකෑම් සහ ප්‍රචණ්ඩත්වයේ වැඩි වීමක් දැනටමත් වාර්තා වෙමින් පවතී.\"",
        "ඒ හා සමානව, ශ්‍රී ලංකාවේ, ප්‍රධාන වශයෙන් දරිද්‍රතාවයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස, දැනටමත් ආයතනික රැකවරණයේ සිටින ළමුන් 10,000 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සිටිති. මෙම ආයතන ළමා සංවර්ධනය සඳහා අත්‍යවශ්‍ය ප්‍රධාන පවුල් සහයෝගය ලබා නොදේ.",
        "අවාසනාවකට මෙන්, වත්මන් අර්බුදය ඔවුන්ගේ දරුවන් තවදුරටත් රැකබලා ගැනීමට නොහැකි බැවින්, ඔවුන්ගේ දරුවන් ආයතනවල තැබීමට වැඩි වැඩියෙන් පවුල් තල්ලු කරයි.",
        "\"වර්තමාන ප්‍රවණතාවය දිගටම පැවතුනහොත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ළමුන් සඳහා වෙහෙස මහන්සි වී උපයාගත් ප්‍රගතිය ආපසු හැරවීමේ අවදානමක් පවතින අතර සමහර අවස්ථාවලදී ස්ථිරවම මකා දැමීමේ අවදානමක් ඇත\" යනුවෙන් Laryea-Adjei මහතා පැවසීය.",
        "යුනිසෙෆ් ආයතනය වසර 50කට වැඩි කාලයක් ශ්‍රී ලංකාවේ ක්‍රියාකාරීව සිටී. ගෝලීය හවුල්කරුවන්ගේ සහාය ඇතිව, යුනිසෙෆ් විසින් අධ්‍යාපනික සැපයුම් බෙදා හැර ඇත, පෙර පාසල් දරුවන්ට ආහාර සැපයීම සහ ගැබිනි සහ කිරි දෙන මව්වරුන් සඳහා දැඩි ලෙස මුදල් හුවමාරු කර ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය ශ්‍රී ලංකාවේ සමාජ යටිතල ව්‍යුහයේ හදවතේ ඇති අවදානම් බව හෙළි කර ඇති බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ආර්ථික අර්බුදයෙන් විපතට පත් ශ්‍රී ලාංකික දරුවන්ට උපකාර කිරීම සඳහා යුනිසෙෆ් ආයතනය විසින් ගත යුතු පියවර පිළිබඳව තවදුරටත් මෙනෙහි කරමින්, Laryea-Adjei මහතා පැවසුවේ, “අර්බුද විසඳීමට රට ක්‍රියා කරන විට විසඳුමේ හදවතේ දරුවන් සෘජුවම තැබිය යුතුය.",
        "“සියලු වයස්වල ගැහැණු ළමයින් සහ පිරිමි ළමයින් සඳහා අඛණ්ඩ ඉගෙනීම සහතික කළ යුතුය, එවිට ඔවුන්ට ඔවුන්ගේ අනාගතය සඳහා සූදානම් විය හැකි අතර ළමා ශ්‍රමය, සූරාකෑම සහ ස්ත්‍රී පුරුෂ සමාජභාවය පදනම් කරගත් ප්‍රචණ්ඩත්වයේ තර්ජනවලින් ආරක්ෂා වේ.",
        "මාරාන්තික රෝග සහ මන්දපෝෂණයෙන් කාන්තාවන් සහ ළමුන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා මධ්‍යම හා ප්‍රාථමික සෞඛ්‍ය සේවාවන්ට ප්‍රමුඛත්වය දිය යුතුය.”",
        "ගෝලීය ආර්ථික පසුබෑමේ දරුණුතම බලපෑම්වලට එරෙහිව දරුවන් ආරක්ෂා කිරීමට වහාම පියවර නොගත හොත්, අවදානමට ලක්විය හැකි දරුවන් තවදුරටත් දරිද්‍රතාවයට ඇද දමනු ඇත - ඔවුන්ගේ සෞඛ්‍යය, පෝෂණය, ඉගෙනීම සහ ආරක්ෂාව අවදානමට ලක් වනු ඇත.",
        "එබැවින් අර්බුදයට එරෙහිව ආරක්ෂාවක් ලෙස දේශීය ප්‍රජාවන්ගේ ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව සඳහා ආයෝජනය කිරීම ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ ප්‍රමුඛතාවයක් විය යුතුය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ හදිසි තත්ත්වය ආර්ථික දුෂ්කරතා සඳහා සූදානම් නොවීමේ අවදානම පිළිබඳ අනෙකුත් දකුණු ආසියානු රටවලට අනතුරු ඇඟවීමක් බව යුනිසෙෆ් පවසයි.",
        "Laryea-Adjei මහතා නිගමනය කළේ, “අපට දරුවන්ට ඔවුන්ගේ අර්බුද සඳහා මිල ගෙවීමට ඉඩ දිය නොහැක. ඔවුන්ගේ හෙට දවස සුරක්ෂිත කිරීමට අපි අදම ක්‍රියා කළ යුතුයි.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 50 ට වැඩි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම වයසකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "#இலங்கை: குழந்தைகளுக்கு பேரழிவு நெருக்கடி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(UN) ; பிரதான உணவுகள் கட்டுப்படியாகாதவையாகிவிட்டன என்று UNICEF தெற்காசியாவிற்கான பிராந்திய பணிப்பாளர் ஜோர்ஜ் Laryea-Adjei வெள்ளிக்கிழமையன்று எச்சரித்தார், நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கையில் கடுமையான ஊட்டச்சத்து குறைபாடு ஏற்கனவே பிராந்தியத்தில் மிக அதிகமாக இருப்பதாக அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "1948 ஆம் ஆண்டு சுதந்திரம் பெற்ற பின்னர் இலங்கை அதன் மோசமான நிதிச் சரிவை தொடர்ந்து சந்தித்து வரும் நிலையில், ஐ.நா சிறுவர் நிதியத்தின் எச்சரிக்கை.",
        "திரு. Laryea-Adjei தெரிவிக்கிறார், \"முக்கிய உணவுகள் கட்டுப்படியாகாததாகிவிட்டதால், குடும்பங்கள் வழக்கமான உணவைத் தவிர்க்கின்றனர். குழந்தைகள் பசியுடன் படுக்கைக்குச் செல்கிறார்கள், அவர்களுக்கு அடுத்த உணவு எங்கிருந்து வரும் என்று தெரியவில்லை.",
        "வெகுஜன உணவுப் பாதுகாப்பின்மை பிராந்தியத்தில் ஊட்டச்சத்து குறைபாடு, வறுமை, நோய் மற்றும் இறப்பு ஆகியவற்றை மேலும் ஊக்குவிக்கும், என்றார்.",
        "புதிய உணவுப் பாதுகாப்பின்மை ஏற்கனவே நாட்டைப் பீடித்துள்ள சமூகப் பிரச்சினைகளை அதிகப்படுத்தியுள்ளது. இலங்கையில் உள்ள குழந்தைகளில் பாதிக்கு ஏற்கனவே ஏதேனும் அவசர உதவி தேவைப்படுவதாக ஐ.நா.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட ஒரு துறையான கல்வி, காலாவதியான உள்கட்டமைப்புகளால் ஆபத்தான பயணங்களுக்கு கூடுதலாக மாணவர் சேர்க்கை மற்றும் வளங்களில் பற்றாக்குறையைக் கண்டுள்ளது.",
        "திரு. Laryea-Adjei மேலும் தெரிவிக்கையில், \"பெருகிவரும் பொருளாதார அழுத்தத்தின் காரணமாக குழந்தைகளுக்கு எதிரான துஷ்பிரயோகம், சுரண்டல் மற்றும் வன்முறைகள் அதிகரித்து வருவதாக அறிக்கைகள் ஏற்கனவே வெளிவந்து கொண்டிருக்கின்றன.\"",
        "அதேபோன்று, இலங்கையில் ஏற்கனவே 10,000க்கும் அதிகமான குழந்தைகள் நிறுவன பராமரிப்பில் உள்ளனர், முக்கியமாக வறுமையின் விளைவாகும். இந்த நிறுவனங்கள் குழந்தை பருவ வளர்ச்சிக்கு அவசியமான முக்கிய குடும்ப ஆதரவை வழங்குவதில்லை.",
        "துரதிர்ஷ்டவசமாக, தற்போதைய நெருக்கடி மேலும் மேலும் குடும்பங்களை தங்கள் குழந்தைகளை நிறுவனங்களில் சேர்க்கத் தூண்டுகிறது, ஏனெனில் அவர்களால் இனி அவர்களைப் பராமரிக்க முடியாது.",
        "\"தற்போதைய போக்கு தொடர்ந்தால், இலங்கையில் குழந்தைகள் கடினமாக சம்பாதித்த முன்னேற்றம் தலைகீழாக மாற்றப்படும் மற்றும் சில சந்தர்ப்பங்களில் நிரந்தரமாக அழிக்கப்படும் அபாயம் உள்ளது\" என்று திரு. Laryea-Adjei கூறினார்.",
        "யுனிசெஃப் இலங்கையில் 50 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக செயல்பட்டு வருகிறது. உலகளாவிய பங்காளிகளின் ஆதரவுடன், யுனிசெஃப் கல்வி பொருட்களை விநியோகித்துள்ளது, முன்பள்ளி குழந்தைகளுக்கு உணவு வழங்கியது மற்றும் கர்ப்பிணி மற்றும் பாலூட்டும் தாய்மார்களுக்கு மோசமான பணப் பரிமாற்றம் தேவைப்படுகிறது.",
        "எவ்வாறாயினும், தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியானது இலங்கையின் சமூக உட்கட்டமைப்பின் இதயத்தில் உள்ள பாதிப்பை வெளிப்படுத்தியுள்ளது என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கைக் குழந்தைகளுக்கு உதவ யுனிசெஃப் எடுக்க வேண்டிய நடவடிக்கைகள் குறித்து மேலும் சிந்தித்துப் பார்க்கையில், திரு. Laryea-Adjei, “நாடு நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்குச் செயல்படும்போது, ​​தீர்வின் இதயத்தில் குழந்தைகளை சதுரமாக வைக்க வேண்டும்.",
        "\"எல்லா வயதினருக்கும் கல்வியின் தொடர்ச்சி உறுதி செய்யப்பட வேண்டும், எனவே அவர்கள் தங்கள் எதிர்காலத்திற்குத் தயாராகலாம் மற்றும் குழந்தைத் தொழிலாளர், சுரண்டல் மற்றும் பாலின அடிப்படையிலான வன்முறை அச்சுறுத்தல்களிலிருந்து பாதுகாக்கப்படுவார்கள்.",
        "உயிருக்கு ஆபத்தான நோய்கள் மற்றும் ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டிலிருந்து பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளைப் பாதுகாக்க, மத்திய மற்றும் ஆரம்ப சுகாதார சேவைகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "உலகப் பொருளாதாரச் சரிவின் மோசமான விளைவுகளிலிருந்து குழந்தைகளைப் பாதுகாக்க உடனடியாக நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்படாவிட்டால், பாதிக்கப்படக்கூடிய குழந்தைகள் மேலும் வறுமையில் தள்ளப்படுவார்கள் - மேலும் அவர்களின் உடல்நலம், ஊட்டச்சத்து, கற்றல் மற்றும் பாதுகாப்பு சமரசம் செய்யப்படும்.",
        "எனவே நெருக்கடிக்கு எதிரான அரணாக உள்ளுர் சமூகங்களின் பின்னடைவில் முதலீடு செய்வது சர்வதேச சமூகத்தின் முன்னுரிமையாக இருக்க வேண்டும்.",
        "இலங்கையின் அவசரகாலச் சட்டம், பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்குத் தயாராகாத பிற தெற்காசிய நாடுகளுக்கு ஒரு எச்சரிக்கை என்று யுனிசெப் தெரிவித்துள்ளது.",
        "திரு. Laryea-Adjei முடித்தார், “குழந்தைகள் அவர்கள் உருவாக்கும் நெருக்கடிகளுக்கு விலை கொடுக்க அனுமதிக்க முடியாது. நாளை அவர்களின் எதிர்காலத்தைப் பாதுகாக்க நாம் இன்று செயல்பட வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் லாரியா-அட்ஜீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN குழந்தைகள் நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து வயதினரும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}