{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/some-missing-sri-lanka-commonwealth-athletes-located-by-uk-but-not-disclosed-99045/",
  "time_ut": 1661490780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Some missing Sri Lanka Commonwealth athletes located by UK, but not disclosed",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Some missing Sri Lanka Commonwealth athletes located by UK, but not disclosed",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka athletes who went missing after going to the UK to attend Commonwealth Games have been located but British authorities have not disclosed the locations, an official said as the island suffers to worst currency crisis in the history of the central bank leading a spike in boat people.",
        "During the Commonwealth games 2022, which held in Birmingham, UK 10 of the Sri Lankan athletes and an official decamped from the games villages without informing the officials of the Sri Lankan team or the Commonwealth games.",
        "An official of the Judo team, contestants in judo, wrestling, boxing and beach volleyball went missing. There were two females.",
        "Major General Dampath Fernando who was appointed as the Chef de Mission of the Sri Lanka team for the 22nd Commonwealth Games said, any person in the village had the freedom to leave the village at any time.",
        "“It was also disheartening to note that during the games, 10 athletes and an official disserted us and they have decamped, which has brought discredit and black mark to our country as whole,” Fernando said at the Facilitation of the Medal winners event on Thursday (25).",
        "“Firstly, one of our team mangers, so called the president of the Judo federation, a senior military officer decided to decamp. Not only that he also encouraged his team mates to do the same. Likewise, all together 10 athletes went. It has brought so much discredit to the country.”",
        "All the athletes who left the team participated but went with that motive of deserting and were not focusing on their respective events, he said.",
        "Since the athletes have six months’ visa multiple, there are no legal barriers for them to remain in the UK for the next six months, Fernando said,",
        "“So even if they stayed without passport, they can stay in UK without an issue. In fact, when I asked from the police, they told me the protocol is to carry out investigation.”",
        "UK Birmingham Police had located about 6 of the missing people, however, locations of their hideouts have not been disclosed to the Sri Lankan officials under immigration law of the UK.",
        "Fernando said, after the first two players, the president of the Judo and a player the Birmingham Police who was investigating the incident has sent a message through the Commonwealth secretariat saying they have located two of the missing people and mentioned that the Police have contacted them and were informed both were well and fine.",
        "“After some time when three boxers went missing, when I was chatting with the officer who was in charge and he said, the first two players who were located were given their passports,” Fernando said.",
        "“I said, we respect the UK law, but those two who were located are Sri Lankan athletes, that is employed by the Army. And they will be listed as deserted soldiers. They are here with the government funding and it is not a correct decision to give the passport for them.”",
        "“At that time, he had another passport of a missing athlete and handed over to me, after mentioning all passports will be given to the high Commission of Sri Lanka in UK.”",
        "It was not clear whether they will apply for asylum, Fernando said.",
        "“Even if they do that they will be sent to Uganda. Two batches have been sent like that.”",
        "Meanwhile, Amal Harsha De Silva, the secretary of the Ministry of Youth and Sports said, an independent probe will be actions against the athletes based on the report.",
        "Sri Lanka has seen a spike in boat people after the rupee fell from 182 to 360 to the US dollar after two years of money printing to target an output gap. (Colombo/ Aug 26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Commonwealth",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth Games",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Birmingham",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dampath Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Chef de Mission of the Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Commonwealth Games",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Facilitation of the Medal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Firstly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Judo federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Birmingham Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Judo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Birmingham Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uganda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amal Harsha De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Youth and Sports",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "182",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අතුරුදහන් වූ ශ්‍රී ලංකා පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ක්‍රීඩක ක්‍රීඩිකාවන් කිහිප දෙනෙකු එක්සත් රාජධානිය විසින් ස්ථානගත කර ඇත, නමුත් අනාවරණය කර නොමැත",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ක්‍රීඩා උළෙලට සහභාගී වීම සඳහා එක්සත් රාජධානියට ගොස් අතුරුදන් වූ ශ්‍රී ලංකා ක්‍රීඩක ක්‍රීඩිකාවන් සොයා ගෙන ඇති නමුත් බ්‍රිතාන්‍ය බලධාරීන් ස්ථාන හෙළි කර නොමැති බව මහ බැංකු ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදයට ලක්ව ඇති බව නිලධාරියෙක් පැවසීය. බෝට්ටු මිනිසුන් තුළ.",
        "2022 පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ක්‍රීඩා උළෙලේදී එක්සත් රාජධානියේ බර්මින්හැම් හි පැවති ශ්‍රී ලංකා ක්‍රීඩක ක්‍රීඩිකාවන් 10 දෙනෙකු සහ නිලධාරියෙකු ශ්‍රී ලංකා කණ්ඩායමේ නිලධාරීන්ට හෝ පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ක්‍රීඩා උළෙලේ නිලධාරීන්ට නොදන්වා ක්‍රීඩා ගම්මානවලින් ඉවත් විය.",
        "ජූඩෝ කණ්ඩායමේ නිලධාරියෙකු, ජූඩෝ, මල්ලවපොර, බොක්සිං සහ බීච් වොලිබෝල් තරඟකරුවන් අතුරුදහන් විය. ගෑනු දෙන්නෙක් හිටියා.",
        "22 වැනි පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ක්‍රීඩා උළෙලේ ශ්‍රී ලංකා කණ්ඩායමේ සූපවේදී දූත මෙහෙවර ලෙස පත් වූ මේජර් ජෙනරාල් දම්පත් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසුවේ ගමේ ඕනෑම පුද්ගලයකුට ඕනෑම වේලාවක ගම හැර යාමට නිදහස තිබූ බවයි.",
        "“ක්‍රීඩා අතරතුර ක්‍රීඩක ක්‍රීඩිකාවන් 10 දෙනෙකු සහ නිලධාරියෙකු අපව විසුරුවා හැරීම සහ ඔවුන් කඳවුරු බැඳීම නිසා මුළු රටටම අපකීර්තියක් සහ කළු පැල්ලමක් ගෙන දී ඇති බව සඳහන් කිරීම කණගාටුවට කරුණක් බව ප්‍රනාන්දු බ්‍රහස්පතින්දා පදක්කම්ලාභීන්ට පහසුකම් සැලසීමේ උත්සවයේදී පැවසීය. (25)",
        "“පළමුව, ජූඩෝ සම්මේලනයේ සභාපති ලෙස හැඳින්වෙන අපගේ කණ්ඩායමේ කළමනාකරුවෙකු, ජ්‍යෙෂ්ඨ හමුදා නිලධාරියෙක් කඳවුරු බැඳීමට තීරණය කළේය. ඒ විතරක් නෙවෙයි ඔහු තම කණ්ඩායමේ සගයන් ද එසේ කිරීමට දිරිමත් කළේය. ඒ වගේම ක්‍රීඩකයෝ 10 දෙනෙක් එකතු වෙලා ගියා. එය රටට විශාල අපකීර්තියක් ගෙන දී ඇත.”",
        "කණ්ඩායමෙන් ඉවත් වූ සියලුම ක්‍රීඩක ක්‍රීඩිකාවන් සහභාගී වූ නමුත් එම අභිප්‍රාය හැරයාමේ අරමුණින් පිටත්ව ගිය බවත් ඔවුන්ගේ ඉසව් කෙරෙහි අවධානය යොමු නොකළ බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ක්‍රීඩක ක්‍රීඩිකාවන්ට මාස හයක වීසා බහුවිධ ඇති බැවින් ඔවුන්ට ඉදිරි මාස හය සඳහා එක්සත් රාජධානියේ රැඳී සිටීමට නීතිමය බාධාවක් නොමැති බව ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "“එබැවින් ඔවුන් විදේශ ගමන් බලපත්‍රයක් නොමැතිව රැඳී සිටියද, ඔවුන්ට කිසිදු ගැටළුවක් නොමැතිව එක්සත් රාජධානියේ රැඳී සිටිය හැකිය. ඇත්තටම මම පොලිසියෙන් ඇහුවම එයාලා මට කිව්වා ප්‍රොටෝකෝලය පරීක්‍ෂණය කරන්න කියලා.”",
        "එක්සත් රාජධානියේ බර්මින්හැම් පොලිසිය විසින් අතුරුදන් වූ පුද්ගලයන්ගෙන් 6 දෙනෙකු පමණ සොයා ගෙන ඇති නමුත්, ඔවුන් සැඟවී සිටි ස්ථාන එක්සත් රාජධානියේ ආගමන නීතිය යටතේ ශ්‍රී ලංකා නිලධාරීන්ට හෙළි කර නොමැත.",
        "පළමු ක්‍රීඩකයින් දෙදෙනාගෙන් පසුව ජූඩෝ සභාපතිවරයා සහ ක්‍රීඩකයෙකු සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කළ බර්මින්හැම් පොලිසිය පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ලේකම් කාර්යාලය හරහා පණිවිඩයක් යවා අතුරුදන් වූවන්ගෙන් දෙදෙනෙකු සොයා ගත් බවත් පොලිසිය ඔවුන් සම්බන්ධ කර ගත් බව සඳහන් කළ බවත් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය. දෙදෙනාම හොඳින් හා හොඳින් සිටින බව දන්වන ලදී.",
        "“කාලයකට පසු බොක්සිං ක්‍රීඩකයන් තිදෙනෙක් අතුරුදන් වූ විට මම එහි භාර නිලධාරියා සමඟ කතා කරමින් සිටියදී ඔහු පැවසූ විට, සොයාගත් පළමු ක්‍රීඩකයන් දෙදෙනාට ඔවුන්ගේ ගමන් බලපත්‍ර ලබා දුන්නා,” ප්‍රනාන්දු පැවසීය.",
        "\"මම කිව්වා, අපි එක්සත් රාජධානියේ නීතියට ගරු කරනවා, නමුත් ඔවුන් දෙදෙනා ශ්‍රී ලංකා ක්‍රීඩකයින්, ඔවුන් හමුදාවේ සේවයේ යෙදී සිටිනවා. තවද ඔවුන් පාළු සොල්දාදුවන් ලෙස ලැයිස්තුගත කරනු ඇත. ඔවුන් මෙහි සිටින්නේ රජයේ මුදල් ඇතිව වන අතර ඔවුන්ට විදේශ ගමන් බලපත්‍රය ලබාදීම නිවැරදි තීරණයක් නොවේ.”",
        "\"ඒ වන විට ඔහු ළඟ අතුරුදන් වූ ක්‍රීඩකයෙකුගේ තවත් විදේශ ගමන් බලපත්‍රයක් තිබී මා වෙත භාරදුන් අතර, සියලුම විදේශ ගමන් බලපත්‍ර එක්සත් රාජධානියේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් කාර්යාලයට ලබාදෙන බව සඳහන් කිරීමෙන් අනතුරුවයි.\"",
        "ඔවුන් සරණාගතභාවය සඳහා අයදුම් කරන්නේද යන්න පැහැදිලි නැතැයි ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "“එහෙම කළත් උගන්ඩාවට යවනවා. බැච් දෙකක් එහෙම එවලා තියෙනවා.”",
        "මේ අතර, තරුණ හා ක්‍රීඩා අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් අමල් හර්ෂ ද සිල්වා මහතා පැවසුවේ, වාර්තාව මත පදනම්ව ක්‍රීඩක ක්‍රීඩිකාවන්ට එරෙහිව ස්වාධීන පරීක්ෂණයක් පවත්වන බවයි.",
        "නිමැවුම් පරතරයක් ඉලක්ක කර ගනිමින් වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් පසු එක්සත් ජනපද ඩොලරයට රුපියල 182 සිට 360 දක්වා පහත වැටීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව බෝට්ටු මිනිසුන්ගේ වැඩිවීමක් දැක තිබේ. (කොළඹ/ අගෝස්තු 26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා පොදු රාජ්‍ය මණ්ඩලය",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ක්‍රීඩා උළෙල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බර්මින්හැම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දම්පත් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ සූපවේදී ද දූත මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ක්‍රීඩා උළෙල",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පදක්කම පහසු කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලින්ම",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූඩෝ සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බර්මින්හැම් පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූඩෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බර්මින්හැම් පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උගන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමල් හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යෞවන හා ක්‍රීඩා අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "182",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காணாமல் போன சில இலங்கை காமன்வெல்த் விளையாட்டு வீரர்கள் இங்கிலாந்தில் உள்ளனர், ஆனால் வெளியிடப்படவில்லை",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - காமன்வெல்த் விளையாட்டுப் போட்டிகளில் கலந்துகொள்வதற்காக இங்கிலாந்து சென்று காணாமல் போன இலங்கை விளையாட்டு வீரர்கள் கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளனர், ஆனால் பிரிட்டிஷ் அதிகாரிகள் இருப்பிடங்களை வெளியிடவில்லை என்று அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார். படகு மக்கள்.",
        "2022 காமன்வெல்த் விளையாட்டுப் போட்டியின் போது, ​​UK, பர்மிங்காமில் நடைபெற்ற இலங்கை விளையாட்டு வீரர்களில் 10 பேர் மற்றும் ஒரு அதிகாரி இலங்கை அணியின் அதிகாரிகளுக்கோ அல்லது காமன்வெல்த் விளையாட்டுப் போட்டிகளுக்கோ தெரிவிக்காமல் விளையாட்டு கிராமங்களை விட்டு வெளியேறினர்.",
        "ஜூடோ அணியின் அதிகாரி, ஜூடோ, மல்யுத்தம், குத்துச்சண்டை மற்றும் பீச் வாலிபால் போட்டியாளர்கள் காணாமல் போயுள்ளனர். இரண்டு பெண்கள் இருந்தனர்.",
        "22ஆவது பொதுநலவாய விளையாட்டுப் போட்டிகளுக்கான இலங்கை அணியின் செஃப் டி மிஷனாக நியமிக்கப்பட்டுள்ள மேஜர் ஜெனரல் தம்பத் பெர்னாண்டோ கூறுகையில், கிராமத்தில் உள்ள எந்தவொரு நபரும் எந்த நேரத்திலும் கிராமத்தை விட்டு வெளியேறும் சுதந்திரம் உள்ளது.",
        "“விளையாட்டுகளின் போது, ​​10 தடகள வீரர்களும் ஒரு அதிகாரியும் எங்களைப் பிரித்து, அவர்கள் களமிறங்கினர், இது ஒட்டுமொத்த நாட்டிற்கும் அவப்பெயரையும் கரும்புள்ளியையும் கொண்டு வந்துள்ளது என்பதும் வருத்தமளிக்கிறது” என்று வியாழன் அன்று நடந்த பதக்கம் வென்றவர்கள் நிகழ்வில் பெர்னாண்டோ கூறினார். (25)",
        "\"முதலில், எங்கள் குழு நிர்வாகிகளில் ஒருவர், ஜூடோ கூட்டமைப்பின் தலைவர் என்று அழைக்கப்படுகிறார், ஒரு மூத்த இராணுவ அதிகாரி வெளியேற முடிவு செய்தார். அதுமட்டுமின்றி தனது அணி வீரர்களையும் அவ்வாறே செய்யும்படி ஊக்குவித்தார். அதேபோல், 10 விளையாட்டு வீரர்கள் அனைவரும் சேர்ந்து சென்றனர். இது நாட்டிற்கு பெரும் அவப்பெயரை ஏற்படுத்தியுள்ளது” என்றார்.",
        "அணியை விட்டு வெளியேறிய அனைத்து விளையாட்டு வீரர்களும் கலந்து கொண்டனர், ஆனால் அந்த நோக்கத்துடன் விலகிச் சென்றனர் மற்றும் அந்தந்த நிகழ்வுகளில் கவனம் செலுத்தவில்லை, என்றார்.",
        "விளையாட்டு வீரர்களுக்கு ஆறு மாத விசாக்கள் இருப்பதால், அடுத்த ஆறு மாதங்களுக்கு அவர்கள் இங்கிலாந்தில் தங்குவதற்கு சட்டத் தடைகள் எதுவும் இல்லை என்று பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "\"எனவே அவர்கள் பாஸ்போர்ட் இல்லாமல் தங்கியிருந்தாலும், அவர்கள் எந்த பிரச்சனையும் இல்லாமல் இங்கிலாந்தில் தங்கலாம். உண்மையில், நான் காவல்துறையினரிடம் கேட்டபோது, ​​விசாரணையை மேற்கொள்வதற்கான நெறிமுறையை அவர்கள் என்னிடம் சொன்னார்கள்.",
        "காணாமல் போனவர்களில் சுமார் 6 பேரை இங்கிலாந்து பர்மிங்காம் பொலிசார் கண்டுபிடித்துள்ளனர், எனினும், அவர்கள் பதுங்கியிருந்த இடங்கள் இங்கிலாந்தின் குடிவரவு சட்டத்தின் கீழ் இலங்கை அதிகாரிகளுக்கு வெளியிடப்படவில்லை.",
        "பெர்னாண்டோ, முதல் இரண்டு வீரர்களுக்குப் பிறகு, ஜூடோவின் தலைவர் மற்றும் ஒரு வீரர், சம்பவம் குறித்து விசாரணை நடத்திய பர்மிங்காம் பொலிசார் காமன்வெல்த் செயலகத்தின் ஊடாக ஒரு செய்தியை அனுப்பியதாகவும், காணாமல் போன இருவரைக் கண்டுபிடித்ததாகவும், காவல்துறை அவர்களைத் தொடர்பு கொண்டதாகவும் குறிப்பிட்டார். இருவரும் நலமுடன் இருப்பதாகவும் தெரிவிக்கப்பட்டது.",
        "\"சிறிது நேரத்திற்குப் பிறகு, மூன்று குத்துச்சண்டை வீரர்கள் காணாமல் போனபோது, ​​நான் பொறுப்பான அதிகாரியுடன் உரையாடியபோது, ​​​​அவர் கூறியபோது, ​​கண்டுபிடிக்கப்பட்ட முதல் இரண்டு வீரர்களுக்கு அவர்களின் பாஸ்போர்ட் வழங்கப்பட்டது,\" என்று பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "\"நான் சொன்னேன், நாங்கள் இங்கிலாந்து சட்டத்தை மதிக்கிறோம், ஆனால் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட இருவரும் இலங்கை விளையாட்டு வீரர்கள், அவர்கள் இராணுவத்தால் பணியமர்த்தப்பட்டவர்கள். மேலும் அவர்கள் வெறிச்சோடிய வீரர்கள் என்று பட்டியலிடப்படுவார்கள். அரசின் நிதியுதவியுடன் அவர்கள் இங்கு உள்ளனர், அவர்களுக்கு பாஸ்போர்ட் வழங்குவது சரியான முடிவு அல்ல” என்றார்.",
        "\"அப்போது, ​​காணாமல் போன விளையாட்டு வீரரின் மற்றொரு கடவுச்சீட்டை அவர் வைத்திருந்தார், மேலும் அனைத்து பாஸ்போர்ட்டுகளும் இங்கிலாந்தில் உள்ள இலங்கை உயர் ஸ்தானிகராலயத்திற்கு வழங்கப்படும் என்று குறிப்பிட்ட பின்னர் என்னிடம் ஒப்படைத்தார்.\"",
        "அவர்கள் புகலிடம் கோரி விண்ணப்பிப்பார்களா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை என்றும் பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "“அப்படிச் செய்தாலும் அவர்கள் உகாண்டாவுக்கு அனுப்பப்படுவார்கள். அப்படி இரண்டு பேட்ச் அனுப்பியிருக்கிறார்கள்” என்றார்.",
        "இதேவேளை, இளைஞர் மற்றும் விளையாட்டு அமைச்சின் செயலாளர் அமல் ஹர்ஷ டி சில்வா, அந்த அறிக்கையின் அடிப்படையில் விளையாட்டு வீரர்களுக்கு எதிராக சுயாதீன விசாரணை நடத்தப்படும் என்று தெரிவித்தார்.",
        "வெளியீட்டு இடைவெளியை இலக்காகக் கொண்டு இரண்டு வருடங்களாக பணம் அச்சடித்ததன் பின்னர் அமெரிக்க டொலருக்கு நிகரான ரூபாயின் மதிப்பு 182ல் இருந்து 360 ஆக வீழ்ச்சியடைந்ததை அடுத்து, இலங்கையில் படகுப் பயணிகளின் எண்ணிக்கை அதிகரித்துள்ளது. (கொழும்பு/ ஆகஸ்ட் 26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை காமன்வெல்த்",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் விளையாட்டு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பர்மிங்காம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்பத் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் செஃப் டி மிஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் விளையாட்டு",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பதக்கத்தின் வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூடோ கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பர்மிங்காம் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூடோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பர்மிங்காம் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உகாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமல் ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இளைஞர் மற்றும் விளையாட்டு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "182",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}