{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-business-mogul-dhammika-perera-attempts-to-bring-hope-after-govt-failures-96628/",
  "time_ut": 1656498300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s business mogul Dhammika Perera attempts to bring hope after govt failures",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s business mogul Dhammika Perera attempts to bring hope after govt failures",
      "author": "Shihar Aneez",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – He has backed many governments in power and he was part of some but he now comes in as a minister with more powers to give effect to his promises.",
        "Dhammika Perera, Sri Lanka’s latest Minister of Investment Promotion in the crisis-hit Gotabaya Rajapaksa administration, made a name for himself in gaming, protected businesses and acquisitions that also brought him into banking, hotels, exports and retail.",
        "He has been talking about innovation, entrepreneurship, and the economy for the past few years and promised that he can do a much better job given the chance.",
        "Sources close to Perera said the businessman has been eying a direct role that could influence change in the country’s economy.",
        "Under Mahinda Rajapaksa’s second tenure as the President, Perera was secretary to the Ministry of Transport after being the chairman of the Board of Investment (BOI) in the first.",
        "But he could not make any significant changes in the sectors he headed. Soon after he was given the Investment Promotion portfolio last week, he asked for some time to put a few key issues in order.",
        "“Though the country is in this situation, I think it won’t be a challenge for me to bring in investments,” Perera told the media after he was sworn in. He was referring to the country’s ongoing economic crisis, the worst in its post-Independence history.",
        "“I have brought foreign direct investments even during the war. So, it should not be an issue for me. From Tuesday (June 28) onward, there will be approvals given in just one day.”",
        "This time he is taking a job in government at a time when the country’s exchange rate peg has lost credibility and the economy is in the midst of unprecedented monetary instability which can only be fixed by the central bank.",
        "Unlike during the civil war, when monetary policy was better, the country has now defaulted after two years of state interventions in the form of aggressive stimulus. Investors are uneasy and the public is in survival mode with the currency having all but collapsed.",
        "Perera promised to fast-track passport processing and promised to ease the traffic outside the main Department of Immigration and Emigration office in Colombo within a week while introducing one-day services in regional Department of Immigration and Emigration offices in Matara, Kandy, and Vavuniya.",
        "“It will take 14 days for me to come up with a road map. I already have a plan. I will resolve all the issues pertaining to investments and passport issuance immediately,” he said.",
        "Perera’s appointment comes after President Gotabaya Rajapaksa and his advisors pushed for quick state interventions in agriculture by banning chemical (inorganic) fertilizer while the currency collapse and high inflation are causing malnutrition among poor children.There are shortages in fuel, cooking gas, and medicines, though trade controls have made big profits for protected businesses.",
        "Thousands of youth-led protesters are still agitating for more than 80 days demanding that President Rajapaksa resign due to his ill-advised policies that have brought the country to its knees.",
        "Perera succeeded former Finance Minister Basil Rajapaksa, President Rajapaksa’s younger brother who resigned from parliament last month after many of the ruling Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) MPs asked him to quit.",
        "Before Perera was appointed, the island nation witnessed the resignation of a prime minister, the entire cabinet (twice over), a central bank governor, and a treasury secretary between April 03 and May 12.",
        "Perera’s appointment comes at a time the Rajapaksa administration is going through political instability with the originally strong SLPP government having lost its mandate in the face of mounting public protests.",
        "Before his appointment, Perera had revealed his ambitious plans to attract foreign currency inflows through attracting 25,000 foreign students into Sri Lanka’s university system to earn 2.25 billion US dollars, establishing a budget airline hub to earn 2 billion dollars, and providing opportunity for private sector educational institutions to teach ICT.",
        "He has also revealed plans to develop Sri Lanka’s coconut industry to earn 600 million dollars, construct hospitals with internationally recognised facilities to earn 200 million dollars, improve the fisheries industry to earn one billion dollars, and to make Sri Lanka the country with the best business investment environment in Asia with a view to generating three billion dollars.",
        "Perera has been one of the few businessmen who has navigated the country’s inward looking policies well.",
        "Frontline Socialist Party (FSP) member Pubudu Jayagoda before Perera’s name being considered for the national list MP post exposed that Perera’s casino business failed to pay taxes in the past year. However, Perera later said he had settled it 10 days before he was sworn in as an MP.",
        "Perera has given some hope after consecutive failures of the embattled President Rajapaksa, former finance minister Basil Rajapaksa, and former central bank governor Ajith Nivard Cabraal – all of whom built strong hopes among sections of the business community in the beginning.",
        "Analysts say Perera has huge odds to beat in his task to bring investors if monetary stability is not restored soon. (Colombo/Jun29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Dhammika Perera",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hotels",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past few years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Transport",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the civil war",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Department of Immigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 80 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between April 03",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "May 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.25 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2 billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ICT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "600 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "200 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "one billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "three billion dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Frontline Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pubudu Jayagoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the past year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo/Jun29/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ව්‍යාපාරික ධම්මික පෙරේරා රජයේ අසාර්ථකත්වයෙන් පසු බලාපොරොත්තු ඇති කිරීමට උත්සාහ කරයි",
      "author": "ශිහාර් අනීස්",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ඔහු බලයේ සිටින බොහෝ ආන්ඩුවලට පිටුබලය දී ඇති අතර ඔහු සමහරක් කොටසක් වූ නමුත් ඔහු දැන් පැමිණෙන්නේ ඔහුගේ පොරොන්දු ක්‍රියාත්මක කිරීමට වැඩි බලතල ඇති අමාත්‍යවරයෙකු ලෙසය.",
        "අර්බුදකාරී ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පාලනයේ ශ්‍රී ලංකාවේ නවතම ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යවරයා වන ධම්මික පෙරේරා, බැංකු, හෝටල්, අපනයන සහ සිල්ලර වෙළඳාමට ද ගෙන ආ සූදු ක්‍රීඩා, ආරක්ෂිත ව්‍යාපාර සහ අත්පත් කර ගැනීම් සඳහා නමක් ලබා ගත්තේය.",
        "ඔහු පසුගිය වසර කිහිපය තුළ නවෝත්පාදන, ව්‍යවසායකත්වය සහ ආර්ථිකය ගැන කතා කර ඇති අතර, අවස්ථාව ලබා දෙන විට ඔහුට වඩා හොඳ කාර්යයක් කළ හැකි බවට පොරොන්දු විය.",
        "පෙරේරා මහතාට සමීප ආරංචි මාර්ග පැවසුවේ ව්‍යාපාරිකයා රටේ ආර්ථිකයේ වෙනසකට බලපෑම් කළ හැකි සෘජු භූමිකාවක් දෙස බලා සිටින බවයි.",
        "මහින්ද රාජපක්ෂගේ දෙවන ජනාධිපති ධූර කාලය යටතේ, පෙරේරා පළමු වරට ආයෝජන මණ්ඩලයේ (BOI) සභාපති වීමෙන් පසු ප්‍රවාහන අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරයා විය.",
        "එහෙත් ඔහු නායකත්වය දුන් අංශවල සැලකිය යුතු වෙනසක් කිරීමට ඔහුට නොහැකි විය. පසුගිය සතියේ ඔහුට ආයෝජන ප්‍රවර්ධන කළඹ ලබා දීමෙන් පසු ඔහු ප්‍රධාන කරුණු කිහිපයක් පිළිවෙලට තැබීමට යම් කාලයක් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "\"රට මේ තත්ත්‍වයේ තිබුණත් ආයෝජන ගේන එක මට අභියෝගයක් වෙන්නේ නෑ කියලා මම හිතනවා\" පෙරේරා මහතා දිවුරුම් දීමෙන් පසු මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කළේය. ඔහු සඳහන් කළේ රටේ පවතින දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය ගැන ය. නිදහසින් පසු ඉතිහාසය.",
        "“යුද්ධය තියෙන කාලෙත් මම සෘජු විදේශ ආයෝජන ගෙනාවා. ඒ නිසා එය මට ප්‍රශ්නයක් නොවිය යුතුයි. අඟහරුවාදා (ජුනි 28) සිට, එක් දිනක් තුළ අනුමැතිය ලබා දෙනු ඇත.",
        "ඔහු මෙවර රජයේ රැකියාවක් කරන්නේ රටේ විනිමය අනුපාතිකයේ විශ්වසනීයත්වය නැතිවී ගොස් ආර්ථිකය මහ බැංකුවට පමණක් විසඳිය හැකි පෙර නොවූ විරූ මුදල් අස්ථාවරත්වයකට මැදිවී ඇති අවස්ථාවකය.",
        "සිවිල් යුද්ධයේ දී මෙන් නොව, මුදල් ප්‍රතිපත්තිය වඩා හොඳ වූ විට, ආක්‍රමණශීලී උත්තේජක ස්වරූපයෙන් වසර දෙකක රාජ්‍ය මැදිහත්වීම්වලින් පසු රට දැන් පැහැර හැර ඇත. ආයෝජකයින් නොසන්සුන් වන අතර මුදල් සියල්ල කඩා වැටීමෙන් මහජනයා පැවැත්මේ මාදිලියේ සිටිති.",
        "පෙරේරා මාතර, මහනුවර සහ වවුනියාව ප්‍රාදේශීය ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තු කාර්යාලවල එක්දින සේවා හඳුන්වා දෙමින් සතියක් ඇතුළත කොළඹ ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රධාන කාර්යාලයෙන් පිටත ගමනාගමන කටයුතු වේගවත් කිරීමට පොරොන්දු වූ අතර විදේශ ගමන් බලපත්‍ර සැකසීම වේගවත් කිරීමට පොරොන්දු විය.",
        "“මට මාර්ග සිතියමක් හදන්න දවස් 14ක් යනවා. මට දැනටමත් සැලසුමක් තිබේ. ආයෝජන සහ විදේශ ගමන් බලපත්‍ර නිකුත් කිරීම සම්බන්ධ සියලු ගැටලු මම වහාම විසඳා දෙන්නෙමි.",
        "පෙරේරා මහතාගේ පත්වීම සිදු වන්නේ මුදල් කඩාවැටීම සහ අධික උද්ධමනය දුප්පත් දරුවන් අතර මන්දපෝෂණය ඇති කරන අතරේ, ඉන්ධන, ඉවුම් පිහුම් ගෑස් සහ ඖෂධ හිඟයක් පවතින අතර, රසායනික (අකාබනික) පොහොර තහනම් කරමින් කෘෂිකර්මාන්තයට කඩිනම් රාජ්‍ය මැදිහත්වීමක් සඳහා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ ඔහුගේ උපදේශකයින් තල්ලු කිරීමෙන් පසුවය. වෙළඳ පාලනයන් ආරක්ෂිත ව්‍යාපාර සඳහා විශාල ලාභයක් ලබා ඇතත්.",
        "රට දණ ගැස්වූ ජනාධිපති රාජපක්ෂගේ නොමනා ප්‍රතිපත්ති නිසා ඔහුට ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි බලකරමින් තරුණයන් ප්‍රමුඛ දහස් ගණන් විරෝධතාකරුවෝ දින 80කට අධික කාලයක් තවමත් උද්ඝෝෂණ කරති.",
        "පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) මන්ත්‍රීවරුන් බොහෝ දෙනෙක් පාර්ලිමේන්තුවෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා සිටීමෙන් පසු පසුගිය මාසයේ පාර්ලිමේන්තුවෙන් ඉල්ලා අස් වූ ජනාධිපති රාජපක්ෂගේ බාල සොහොයුරා වූ හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂගෙන් පසු පෙරේරා පත් විය.",
        "පෙරේරා පත් කිරීමට පෙර, අප්‍රේල් 03 සිට මැයි 12 දක්වා කාලය තුළ අග්‍රාමාත්‍යවරයකු, මුළු කැබිනට් මණ්ඩලයම (දෙවරක් වැඩි), මහ බැංකු අධිපතිවරයකු සහ භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරයකු ඉල්ලා අස්වීම දිවයින ජාතියම දුටුවේය.",
        "පෙරේරාගේ පත්වීම සිදුවන්නේ, වැඩෙන මහජන විරෝධතා හමුවේ මුලින් ශක්තිමත් වූ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ආන්ඩුවට ජනවරම අහිමි වීමත් සමඟ රාජපක්ෂ පාලනය දේශපාලන අස්ථාවරත්වයකට මුහුණ දෙමින් සිටින අවස්ථාවක ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විශ්වවිද්‍යාල පද්ධතියට විදේශීය සිසුන් 25,000ක් ගෙන්වාගෙන ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.25ක් උපයා ගැනීම, ඩොලර් බිලියන 2ක් ඉපැයීමට අයවැය ගුවන් සේවා මධ්‍යස්ථානයක් පිහිටුවීම සහ පෞද්ගලික අංශයේ අධ්‍යාපන කටයුතු සඳහා අවස්ථාව සැලසීම තුළින් විදේශ මුදල් ගලා ඒම සඳහා ඔහුගේ අභිලාෂකාමී සැලසුම් පෙරේරා මහතා පත්වීමට පෙර හෙළි කළේය. ICT ඉගැන්වීමට ආයතන.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පොල් කර්මාන්තය ඩොලර් මිලියන 600ක් උපයා ගැනීමට හැකිවන පරිදි සංවර්ධනය කිරීමටත්, ඩොලර් මිලියන 200ක් ඉපයීමට ජාත්‍යන්තරව පිළිගත් පහසුකම් සහිත රෝහල් ඉදිකිරීමටත්, ධීවර කර්මාන්තය දියුණු කර ඩොලර් බිලියනයක් උපයා ගැනීමටත්, ශ්‍රී ලංකාව හොඳම ව්‍යාපාරයක් ඇති රට බවට පත් කිරීමටත් සැලසුම් කර තිබේ. ඩොලර් බිලියන තුනක් උපයා ගැනීමේ අරමුණින් ආසියාවේ ආයෝජන පරිසරය.",
        "පෙරේරා රටේ අභ්‍යන්තර ප්‍රතිපත්ති හොඳින් සැරිසැරූ ව්‍යාපාරිකයන් අතලොස්සෙන් කෙනෙකි.",
        "පෙරේරාගේ නම ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රී ධුරය සඳහා සලකා බැලීමට පෙර පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂයේ (පෙසප) සාමාජික පුබුදු ජයගොඩ හෙළි කළේ පෙරේරාගේ කැසිනෝ ව්‍යාපාරයට පසුගිය වසරේ බදු ගෙවීමට නොහැකි වූ බවයි. කෙසේ වෙතත්, පෙරේරා පසුව කියා සිටියේ තමා මන්ත්‍රීවරයෙකු ලෙස දිවුරුම් දීමට දින 10 කට පෙර එය සමථයකට පත් කළ බවයි.",
        "ආරම්භයේ දී ව්‍යාපාරික ප්‍රජාවේ කොටස් අතර දැඩි බලාපොරොත්තු ගොඩනැගූ ජනාධිපති රාජපක්ෂ, හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ සහ හිටපු මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්ගේ අඛණ්ඩ අසාර්ථක වීමෙන් පසු පෙරේරා යම් බලාපොරොත්තුවක් ලබා දී ඇත.",
        "විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ ඉක්මනින් මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය යථා තත්ත්වයට පත් නොකළහොත් ආයෝජකයින් ගෙන්වා ගැනීමේ ඔහුගේ කර්තව්‍යය පරාජය කිරීමට පෙරේරාට විශාල අවාසි ඇති බවයි. (කොළඹ/ජුනි29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ධම්මික පෙරේරා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෝටල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රවාහන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සිවිල් යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 14 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින 80 කට වඩා වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 03 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැයි 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.25 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සන්නිවේදන තාක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 600 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 200 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියනයක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන තුනක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුබුදු ජයගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 10 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජුනි29/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் வர்த்தக அதிபர் தம்மிக்க பெரேரா அரசாங்கத்தின் தோல்விகளுக்குப் பின்னர் நம்பிக்கையைக் கொண்டுவர முயற்சிக்கிறார்",
      "author": "ஷிஹார் அனீஸ்",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - அவர் ஆட்சியில் பல அரசாங்கங்களை ஆதரித்துள்ளார் மற்றும் அவர் சிலவற்றின் ஒரு பகுதியாக இருந்தார், ஆனால் அவர் இப்போது தனது வாக்குறுதிகளை செயல்படுத்த அதிக அதிகாரங்களுடன் ஒரு அமைச்சராக வருகிறார்.",
        "நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட கோட்டாபய ராஜபக்ச நிர்வாகத்தில் இலங்கையின் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சரான தம்மிக்க பெரேரா, கேமிங், பாதுகாக்கப்பட்ட வணிகங்கள் மற்றும் கையகப்படுத்துதல் ஆகியவற்றில் தனக்கென ஒரு பெயரை உருவாக்கினார், அது அவரை வங்கி, ஹோட்டல்கள், ஏற்றுமதி மற்றும் சில்லறை வர்த்தகத்திலும் கொண்டு வந்தது.",
        "கடந்த சில வருடங்களாக புதுமை, தொழில்முனைவு மற்றும் பொருளாதாரம் பற்றி பேசி வரும் அவர், வாய்ப்பு கிடைத்தால் இன்னும் சிறப்பாக செயல்பட முடியும் என்று உறுதியளித்தார்.",
        "பெரேராவுக்கு நெருக்கமான வட்டாரங்கள் கூறுகையில், நாட்டின் பொருளாதாரத்தில் மாற்றத்தை ஏற்படுத்தக்கூடிய நேரடிப் பங்கை வர்த்தகர் கவனித்து வருகிறார்.",
        "மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் இரண்டாவது பதவிக்காலத்தில், முதலீட்டுச் சபையின் (BOI) தலைவராக இருந்த பெரேரா, போக்குவரத்து அமைச்சின் செயலாளராக இருந்தார்.",
        "ஆனால் அவர் தலைமை தாங்கிய துறைகளில் குறிப்பிடத்தக்க மாற்றங்களைச் செய்ய முடியவில்லை. கடந்த வாரம் அவருக்கு முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு போர்ட்ஃபோலியோ வழங்கப்பட்ட உடனேயே, சில முக்கிய சிக்கல்களை ஒழுங்கமைக்க சிறிது அவகாசம் கேட்டார்.",
        "\"நாடு இந்த நிலையில் இருந்தாலும், முதலீடுகளை கொண்டு வருவது எனக்கு சவாலாக இருக்காது என்று நான் நினைக்கிறேன்,\" என்று பெரேரா பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்ட பின்னர் ஊடகங்களிடம் கூறினார். நாட்டின் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி, அதன் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடி பற்றி அவர் குறிப்பிடுகிறார். சுதந்திரத்திற்குப் பிந்தைய வரலாறு.",
        "“போரின் போதும் அந்நிய நேரடி முதலீடுகளை நான் கொண்டு வந்துள்ளேன். எனவே, இது எனக்கு ஒரு பிரச்சினையாக இருக்கக்கூடாது. செவ்வாய்க்கிழமை (ஜூன் 28) முதல், ஒரே நாளில் அனுமதி வழங்கப்படும்.",
        "நாட்டின் நாணய மாற்று விகிதத்தின் நம்பகத்தன்மையை இழந்து பொருளாதாரம் மத்திய வங்கியால் மட்டுமே சரி செய்யக்கூடிய முன்னோடியில்லாத பண ஸ்திரமின்மைக்கு மத்தியில் இருக்கும் நேரத்தில் அவர் இந்த முறை அரசாங்கத்தில் வேலை செய்கிறார்.",
        "உள்நாட்டுப் போரின் போது இருந்ததைப் போலல்லாமல், பணவியல் கொள்கை சிறப்பாக இருந்தபோது, ​​ஆக்கிரமிப்பு ஊக்குவிப்பு வடிவில் இரண்டு வருட அரசு தலையீடுகளுக்குப் பிறகு நாடு இப்போது இயல்புநிலைக்குத் திரும்பியுள்ளது. முதலீட்டாளர்கள் கவலையடைகிறார்கள் மற்றும் நாணயம் அனைத்தும் சரிந்துவிட்டதால் பொதுமக்கள் உயிர்வாழும் நிலையில் உள்ளனர்.",
        "பெரேரா கடவுச்சீட்டு செயலாக்கத்தை துரிதப்படுத்துவதாக உறுதியளித்ததுடன், மாத்தறை, கண்டி மற்றும் வவுனியாவில் உள்ள பிராந்திய குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்கள அலுவலகங்களில் ஒரு நாள் சேவைகளை அறிமுகப்படுத்தும் போது, ​​கொழும்பில் உள்ள பிரதான குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்திற்கு வெளியே போக்குவரத்தை ஒரு வாரத்திற்குள் எளிதாக்குவதாக உறுதியளித்தார்.",
        "“நான் ஒரு சாலை வரைபடத்தைக் கொண்டு வர 14 நாட்கள் ஆகும். என்னிடம் ஏற்கனவே ஒரு திட்டம் உள்ளது. முதலீடுகள் மற்றும் பாஸ்போர்ட் வழங்குவது தொடர்பான அனைத்து பிரச்னைகளையும் உடனடியாக தீர்த்து வைப்பேன்,'' என்றார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவரது ஆலோசகர்கள் இரசாயன (கனிம) உரங்களை தடை செய்வதன் மூலம் விவசாயத்தில் விரைவான அரச தலையீடுகளுக்கு அழுத்தம் கொடுத்ததை அடுத்து, பணவீக்கம் மற்றும் உயர் பணவீக்கம் ஏழை குழந்தைகளுக்கு ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டை ஏற்படுத்துகிறது. எரிபொருள், சமையல் எரிவாயு மற்றும் மருந்துகள் பற்றாக்குறை உள்ளது. வர்த்தக கட்டுப்பாடுகள் பாதுகாக்கப்பட்ட வணிகங்களுக்கு பெரிய லாபத்தை ஈட்டினாலும்.",
        "நாட்டையே மண்டியிட வைத்த ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவின் தவறான கொள்கைகளால் அவர் பதவி விலக வேண்டும் என்று கோரி ஆயிரக்கணக்கான இளைஞர்கள் தலைமையிலான போராட்டக்காரர்கள் 80 நாட்களுக்கும் மேலாக இன்னும் போராடி வருகின்றனர்.",
        "ஆளும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனா (SLPP) எம்.பி.க்கள் பலர் பாராளுமன்றத்தை ராஜினாமா செய்ததையடுத்து, கடந்த மாதம் பாராளுமன்றத்தில் இருந்து ராஜினாமா செய்த ஜனாதிபதி ராஜபக்சேவின் இளைய சகோதரரான முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்சவுக்குப் பிறகு பெரேரா பதவியேற்றார்.",
        "பெரேரா நியமிக்கப்படுவதற்கு முன்னர், ஏப்ரல் 03 மற்றும் மே 12 க்கு இடையில் ஒரு பிரதமர், முழு அமைச்சரவையும் (இரண்டு முறை), மத்திய வங்கி ஆளுநர் மற்றும் கருவூலச் செயலாளரும் ராஜினாமா செய்ததை தீவு நாடு கண்டது.",
        "பெரேராவின் நியமனம், ராஜபக்ச நிர்வாகம் அரசியல் ஸ்திரமின்மைக்கு உள்ளாகி வரும் நிலையில், முதலில் பலமாக இருந்த SLPP அரசாங்கம் பெருகிவரும் பொது எதிர்ப்புக்களுக்கு மத்தியில் தனது ஆணையை இழந்துள்ளது.",
        "25,000 வெளிநாட்டு மாணவர்களை இலங்கையின் பல்கலைக்கழக அமைப்பிற்குள் ஈர்த்து 2.25 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை சம்பாதித்து, 2 பில்லியன் டொலர்களை சம்பாதிப்பதற்கான வரவு செலவுத் திட்ட விமான நிலையத்தை நிறுவி, தனியார் துறை கல்விக்கான வாய்ப்பை வழங்குவதன் ஊடாக வெளிநாட்டு நாணய வரவுகளை ஈர்க்கும் தனது லட்சியத் திட்டங்களை பெரேரா தனது நியமனத்திற்கு முன்னர் வெளிப்படுத்தியிருந்தார். ICT கற்பிக்கும் நிறுவனங்கள்.",
        "600 மில்லியன் டொலர்களை ஈட்டும் வகையில் இலங்கையின் தென்னை கைத்தொழிலை அபிவிருத்தி செய்வதற்கும், 200 மில்லியன் டொலர்களை சம்பாதிப்பதற்கு சர்வதேச ரீதியில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட வசதிகளுடன் கூடிய வைத்தியசாலைகளை நிர்மாணிப்பதற்கும், மீன்பிடித் தொழிலை மேம்படுத்தி ஒரு பில்லியன் டொலர்களை சம்பாதிப்பதற்கும், இலங்கையை சிறந்த வர்த்தக நாடாக மாற்றுவதற்கும் அவர் திட்டங்களை வெளிப்படுத்தியுள்ளார். மூன்று பில்லியன் டாலர்களை உருவாக்கும் நோக்கில் ஆசியாவில் முதலீட்டுச் சூழல்.",
        "நாட்டின் உள்நோக்கிய கொள்கைகளை சிறப்பாக வழிநடத்திய சில வணிகர்களில் பெரேராவும் ஒருவர்.",
        "பெரேராவின் தேசியப் பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பதவிக்கு பெரேராவின் பெயர் பரிசீலிக்கப்படுவதற்கு முன்னர், பெரேராவின் கசினோ வர்த்தகம் கடந்த வருடத்தில் வரி செலுத்தத் தவறியதை அம்பலப்படுத்திய முன்னிலை சோசலிசக் கட்சியின் (FSP) உறுப்பினர் புபுது ஜயகொட. எவ்வாறாயினும், தாம் பாராளுமன்ற உறுப்பினராக சத்தியப்பிரமாணம் செய்வதற்கு 10 நாட்களுக்கு முன்னர் அதனை தீர்த்து வைத்ததாக பெரேரா பின்னர் தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ, முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ மற்றும் மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் ஆகியோரின் தொடர்ச்சியான தோல்விகளுக்குப் பிறகு பெரேரா சில நம்பிக்கைகளை அளித்துள்ளார் - இவர்கள் அனைவரும் ஆரம்பத்தில் வணிக சமூகத்தின் ஒரு பகுதியினர் மத்தியில் வலுவான நம்பிக்கையை உருவாக்கினர்.",
        "பண ஸ்திரத்தன்மையை விரைவில் மீட்டெடுக்காவிட்டால், முதலீட்டாளர்களைக் கொண்டுவருவதற்கான தனது பணியை பெரேரா முறியடிக்க பெரும் முரண்பாடுகள் இருப்பதாக ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர். (கொழும்பு/ஜூன்29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹோட்டல்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உள்நாட்டு போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80 நாட்களுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 03 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மே 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.25 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2 பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஐ.சி.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "600 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "200 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒரு பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மூன்று பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புபுது ஜயகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூன்29/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}