{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130488",
  "time_ut": 1656582045,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரம்புக்கனை ஆர்ப்பாட்டம் மீதான துப்பாக்கிப் பிரயோகம் : கேகாலை முன்னாள்  சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகரின் ரிட் மனு விசாரணைக்கு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rambukkana protest shooting: Former Kegalle senior superintendent of police writ petition to be heard",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The petition filed by 4 police officers, including Keegala former senior police inspector Keerthi Ratna, who are under arrest, will be taken up for investigation in the incident in which one person was killed and several others were injured in the incident where the police dispersed the demonstration in Rambukkanai town in Kegala district.",
        "A writ petition seeking the revocation of a writ petition issued by Kegalle Magistrate Vasana Navaratna seeking the immediate arrest of the police officer and the police officers involved in the shooting and the issuance of a writ petition has been filed for hearing on the 12th. June 30) Announced by the Court of Appeal of Maine.",
        "Former Kegalle Senior Superintendent of Police K.P. The writ petition has been filed in the Court of Appeal on behalf of the police officers including Keerthiratne.",
        "Accordingly, the writ petition was considered yesterday in the presence of a panel of judges comprising Justices Sobitha Rajakaruna and Dhammika Kanepola of the Main Court of Appeal.",
        "President's Counsel Savannah Fernando appeared for the petitioners, and the Additional Solicitor General, De Abreu, appeared for the defendants. Presidential Counsel Rienzie Arsakularatne appeared for the victims.",
        "De Silva, who also presented the case to the Additional Solicitor General, said that the petitioners in the case had filed a bail petition in the Kegalle High Court seeking their release on bail and that the case would be heard on the 7th. Accordingly, Additional Solicitor General de Abreu requested that the writ petition be taken up for hearing at a later date.",
        "In the meantime, the Court of Appeal of Maine ordered the defendants to submit their objections to the petition before the next 8th.",
        "President's Counsel Rienzie Arsakularatne, appearing for the aggrieved party, told the court that the writ petition should be dismissed and that objections in this regard would be submitted in writing.",
        "Accordingly, the petition was adjourned till July 12.",
        "Earlier on April 19, a demonstration by people in Rambukkana demanding fuel was dispersed by police in the evening. There were also reports of tear gas and gunfire.",
        "A subsequent testimony by a magistrate revealed that he had been shot with a Ri-56 rifle.",
        "Saminda Laxman, 42, was killed during the shooting.",
        "Police in riot gear stormed a rally in Rambukkana on Friday, removing hundreds of protesters by truck.",
        "The Kegala Magistrate's Court on April 27 ordered the immediate arrest of the police officer who ordered the shooting and the police officers involved in the shooting and to appear before the court.",
        "Kegalle Magistrate Vasana Navaratne issued the order to Inspector General of Police Chandana Wickramaratne. It is noteworthy that Keerthi Ratna, the then Senior Superintendent of Police in Kegalle, and four other police officers who opened fire were arrested by the CID and produced before the House."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rambukkana",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Kegalle",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Keegala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keerthi Ratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rambukkanai",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kegalle Magistrate Vasana Navaratna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 12th.",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Court of Appeal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Court of Appeal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keerthiratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sobitha Rajakaruna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhammika Kanepola",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Main Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Savannah Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Additional Solicitor General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "De Abreu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rienzie Arsakularatne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Additional Solicitor General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Additional Solicitor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "de Abreu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a later date",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Court of Appeal of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next 8th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rienzie Arsakularatne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rambukkana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Saminda Laxman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rambukkana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Kegala Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kegalle Magistrate Vasana Navaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keerthi Ratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kegalle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රඹුක්කන විරෝධතාවයේ වෙඩි තැබීම: කෑගල්ල හිටපු ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරීගේ රිට් පෙත්සම විභාගයට",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "පොලිසිය විසුරුවා හැරීමේ සිද්ධියෙන් එක් අයෙකු මිය ගොස් කිහිප දෙනෙකුට තුවාල සිදුකිරීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගෙන සිටින කීගල හිටපු ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් පරීක්ෂක කීර්තිරත්න ඇතුළු පොලිස් නිලධාරීන් 4 දෙනෙකු ගොනුකළ පෙත්සම විභාගයට ගැනීමට නියමිතයි. කෑගල දිස්ත්‍රික්කයේ රඹුක්කනයි නගරයේ උද්ඝෝෂණයක්.",
        "ඊයේ (12දා) ඊයේ (12දා) කෑගල විනිසුරු වාසනා නවරත්න විසින් වෙඩි තැබීමට නියෝග කළ පොලිස් නිලධාරියා සහ වෙඩි තැබීමට සම්බන්ධ පොලිස් නිලධාරීන් වහාම අත්අඩංගුවට ගෙන ‘රිට්’ ආඥාවක් (රිට්) ජුනි 30 නිකුත් කරන ලෙසට ලබාදුන් නියෝගය අවලංගු කිරීමට ඊයේ (12දා) මේන් අභියාචනාධිකරණය නිවේදනය කළේය.",
        "මෙම වෙඩි තැබීම සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගෙන රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කර සිටින කෑගල් හිටපු ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කේ.පී. කීර්තිරත්න ඇතුළු පොලිස් නිලධාරීන් වෙනුවෙන් මෑන් අභියාචනාධිකරණයේ මෙම රිට් පෙත්සම ගොනු කර ඇත.",
        "ඒ අනුව එම රිට් පෙත්සම ඊයේ සළකා බැලුණේ ප්‍රධාන අභියාචනාධිකරණ විනිසුරු සෝභිත රාජකරුණා සහ ධම්මික කනේපොල යන විනිසුරු මඩුල්ල හමුවේයි.",
        "මෙම අවස්ථාවේදී පෙත්සම්කරුවන් වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතීඥ සවේන්ද්‍ර ප්‍රනාන්දු මහතා අධිකරණයේ පෙනී සිටි අතර වගඋත්තරකරුවන් වෙනුවෙන් අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල් ඩී ආබෲ මහතා අධිකරණයේ පෙනී සිටියේය. විපතට පත් පාර්ශ්ව වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතිඥ රියන්සි අර්සකුලරත්න මහත්මිය පෙනී සිටියාය.",
        "අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල්වරයාට ද නඩුව ඉදිරිපත් කළ ද සිල්වා මහතා, නඩුවේ පෙත්සම්කරුවන් ඇප මත මුදාහරින ලෙස කෑගල්ල මහාධිකරණයට ඇප පෙත්සමක් ගොනු කර ඇති බවත්, අම්මානු ලබන 07 වැනිදා විභාගයට ගන්නා බවත් ප්‍රකාශ කළේය. ඒ අනුව එම රිට් පෙත්සම ඉදිරි දිනකදී විභාගයට ගන්නා ලෙස අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල් ද ආබෲ මහතා ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මේ අතර පෙත්සමට අදාළ විරෝධතා ලබන 8 වැනිදාට පෙර ඉදිරිපත් කරන ලෙස මේන් අභියාචනාධිකරණය විත්තිකරුවන්ට නියෝග කළේය.",
        "මෙම අවස්ථාවේදී විපතට පත් පාර්ශ්ව වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතිඥ රියන්සි අර්සකුලරත්න මෙම රිට් පෙත්සම ප්‍රතික්ෂේප කරන ලෙසත් ඊට අදාළ විරෝධතා ලිඛිතව ඉදිරිපත් කරන ලෙසත් අධිකරණය හමුවේ ප්‍රකාශ කළා.",
        "ඒ අනුව පෙත්සම ජූලි මස 12 වැනිදාට කල් තැබිණි.",
        "මීට පෙර අපේ‍්‍රල් 19 වැනිදා රඹුක්කන නගරයේ ඉන්ධන ඉල්ලා ජනතාව විසින් පැවැත්වූ උද්ඝෝෂණයක් සවස පොලිසිය විසින් විසුරුවා හරින ලදී. කඳුළු ගෑස් සහ වෙඩි තැබීම් ද වාර්තා විය.",
        "රුපියල් 56 ගිනි අවිවලින් වෙඩි තබා ඇති බව පසුව පැවැති අධිකරණ විභාගයේදී සාක්ෂි ප්‍රකාශයෙන් හෙළිදරව් විය.",
        "වෙඩි තැබීමේදී සමින්ද ලක්ෂ්මන් (42) මිය ගියේය.",
        "සිකුරාදා රඹුක්කන නගරයේ පැවති රැස්වීමකට පොලිසිය කඩා වැදී විරෝධතාකරුවන් සිය ගනනක් ට්‍රක් රථවලින් ඉවත් කළේය.",
        "වෙඩි තැබීමට නියෝග කළ පොලිස් නිලධාරියා සහ වෙඩි තැබීමට සම්බන්ධ පොලිස් නිලධාරීන් වහාම අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙස කෑගල්ල මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය අප්‍රේල් 27 වැනිදා නියෝග කළේය.",
        "කෑගල්ල මහේස්ත්‍රාත් වාසනා නවරත්න මෙනවිය පොලිස්පති චන්දන වික්‍රමරත්න වෙත මෙම නියෝගය නිකුත් කළාය. වෙඩි තැබූ එවකට කෑගල්ල ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කීර්ති රත්න ඇතුළු තවත් පොලිස් නිලධාරීන් සිව් දෙනෙකු අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන සභාවට ඉදිරිපත් කිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රඹුක්කන",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කෑගල්ල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කීගල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කීර්ති රත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රඹුක්කනයි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෑගල්ල මහේස්ත්‍රාත් වාසනා නවරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12 වැනි.",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අභියාචනාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අභියාචනාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කීර්තිරත්න ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෝභිත රාජකරුණා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධම්මික කනේපොල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවානා ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද ආබෲ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රියන්සි අර්සකුලරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අතිරේක සොලිසිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද ආබෲ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසු දිනයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අභියාචනාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ 8 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රියන්සි අර්සකුලරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රඹුක්කන",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සමින්ද ලක්ෂ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රඹුක්කන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ කෑගල මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදීයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෑගල්ල මහේස්ත්‍රාත් වාසනා නවරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කීර්ති රත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෑගල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரம்புக்கனை ஆர்ப்பாட்டம் மீதான துப்பாக்கிப் பிரயோகம் : கேகாலை முன்னாள்  சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகரின் ரிட் மனு விசாரணைக்கு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "கேகாலை மாவட்டம் - ரம்புக்கனை நகரில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தை  துப்பாக்கிப் பிரயோகம் செய்து பொலிஸார் கலைத்தமை, அத்துப்பாக்கிச் சூட்டில் ஒருவர் உயிரிழந்து மேலும் பலர் காயமடைந்த சம்பவத்தில்,  விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ள கேகாலை முன்னாள் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் கீர்த்தி ரத்ன உள்ளிட்ட 4 பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் தாக்கல்  செய்த மனு விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்படவுள்ளது.",
        "குறித்த துப்பாக்கிச் சூடு  நடாத்த உத்தரவிட்ட பொலிஸ் அதிகாரியையும், அந்த துப்பாக்கிச் சூட்டுடன் தொடர்புபட்ட பொலிஸ்  உத்தியோகத்தர்களையும் உடனடியாக கைது செய்து மன்றில் ஆஜர் செய்ய கேகாலை நீதிவான் வாசனா நவரட்ன  விடுத்த உத்தரவை  ரத்து செய்து 'ரிட்' ஆணை ஒன்றினை (எழுத்தாணை) பிறப்பிக்குமாறு கோரி  தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ள குறித்த  மனுவை எதிர்வரும் 12 ஆம் திகதி விசாரணைக்கு எடுக்க நேற்று ( ஜூன் 30)  மேன் முறையீட்டு நீதிமன்றம் அறிவித்தது.",
        "இந்த துப்பாக்கிச் சூடு தொடர்பில் கைது செய்யப்பட்டு விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ள கேகாலை முன்னாள் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர்  கே.பி. கீர்த்திரத்ன உள்ளிட்ட பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் சார்பில் இந்த ரிட் மனு மேன் முறையீட்டு நீதிமன்றில் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "அதன்படி  மேன் முறையீட்டு நீதிமன்றின் நீதிபதிகளான சோபித்த ராஜகருணா மற்றும் தம்மிக கனேபொல ஆகியோர் அடங்கிய நீதிபதிகள் குழாம் முன்னிலையில், குறித்த ரிட் மனு நேற்று  பரிசீலிக்கப்பட்டது.",
        "இதன்போது மனுதாரர்களுக்காக ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சவேந்ர பெர்ணான்டோவும், பிரதிவாதிகள் சார்பில் மேலதிக  சொலிசிட்டர் ஜெனரலுக்கும் டி ஆப்றூவும் மன்றில் ஆஜராகினர். பாதிக்கப்பட்ட தரப்பினர் சார்பில் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி ரியன்சி அர்சகுலரத்ன ஆஜரானார்.",
        "இதன்போது மன்றில் விடயங்களை முன்வைத்த மேலதிக  சொலிசிட்ட ஜெனரலுக்கும் டி ஆப்றூ,   இவ்வழக்கின் மனுதாரர்கள், தம்மை பிணையில் விடுவிக்கக் கோரி கேகாலை மேல் நீதிமன்றில்  பிணை மனுவொன்றினை தாக்கல்ச் செய்துள்ள நிலையில், அம்மனு எதிர்வரும் 7 ஆம் திகதி விசாரணைக்கு வருவதாக கூறினார். அதன்படி அம்மனுவின் பின்னரான திகதியொன்றில் இந்த ரிட் மனுவை விசாரணைக்கு எடுக்குமாறு மேலதிக சொலிசிட்டர் ஜெனரலுக்கம் டி ஆப்றூ கோரினார்.",
        "இதன்போது, இம்மனு தொடர்பில் ஆட்சேபனைகள் இருப்பின் அவற்றை எதிர்வரும் 8 ஆம் திகதிக்கு முன்னர் சமர்ப்பிக்க மேன் முறையீட்டு நீதிமன்றம் பிரதிவாதிகள் தரப்புக்கு உத்தரவிட்டது.",
        "இதன்போது பாதிக்கப்பட்ட தரப்பினர் சார்பில் ஆஜரான  ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி ரியன்சி அர்சகுலரத்ன,  இந்த ரிட் மனுவை நிராகரிக்க வேண்டும் எனவும், அது தொடர்பிலான ஆட்சேபனங்களை எழுத்து மூலம் சமர்ப்பிப்பதாகவும் நீதிமன்றில் அறிவித்தார்.",
        "இந்நிலையிலேயே குறித்த மனு எதிர்வரும் ஜூலை 12 ஆம் திகதிக்கு ஒத்தி வைக்கப்பட்டது.",
        "முன்னதாக கடந்த ஏப்ரல்  19 ஆம் திகதி, எரிபொருள் கோரி ரம்புக்கனை பிரதேச மக்கள் ஆரம்பித்த ஆர்ப்பாட்டம், அன்றைய தினம் மாலை பொலிஸாரால் பலப்பிரயோகம் செய்து கலைக்கப்பட்டது. இதன்போது கண்ணீர் புகை தாக்குதல், துப்பாக்கிச் சூடு ஆகியனவும் பதிவாகின.",
        "ரீ 56 ரக துப்பாக்கிகளைக் கொண்டு சுடப்பட்டிருந்தமை பின்னர் முன்னெடுத்த நீதிவான்  நீதிமன்ற பரிசோதனைகளின் போதான சாட்சிப் பதிவில் தெரியவந்தது.",
        "இந்த துப்பாக்கிச் சூட்டின் போது, 42 வயதான சாமிந்த லக்ஷான்  என்பவர் கொல்லப்பட்டிருந்தார்.",
        "இந்நிலையில் ரம்புக்கனை நகரில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தை  துப்பாக்கிப் பிரயோகம் செய்து பொலிஸார் கலைத்தமை, அத்துப்பாக்கிச் சூட்டில் ஒருவர் உயிரிழந்து மேலும் பலர் காயமடைந்தமை மற்றும் அதனுடன் தொடர்புடைய விடயங்கள் குறித்த  பீ 2424/ 2022 எனும் இலக்கத்தின் கீழ் பொலிஸாரால்  கேகாலை நீதிமன்றில் வழக்குப் பதிவு செய்யப்பட்டது.",
        "அவ்வழக்கில்  துப்பாக்கிச் சூடு  நடாத்த உத்தரவிட்ட பொலிஸ் அதிகாரியையும், அந்த துப்பாக்கிச் சூட்டுடன் தொடர்புபட்ட பொலிஸ்  உத்தியோகத்தர்களையும் உடனடியாக கைது செய்து மன்றில் ஆஜர் செய்ய கேகாலை நீதிவான் நீதிமன்றம்  கடந்த ஏப்ரல் 27 ஆம் திகதி  உத்தரவிட்டது.",
        "கேகாலை நீதிவான் வாசனா நவரட்ன இந்த உத்தரவை பொலிஸ் மா அதிபர் சந்தன விக்ரமரத்னவுக்கு பிறப்பித்தார்.  அதன்படி அப்போது கேகாலை சிரேஷ்ட பொலிஸ்  அத்தியட்சராக இருந்த கீர்த்தி ரத்னவும் துப்பாக்கிச் சூடு நடாத்திய மேலும் நான்கு பொலிஸ்  உத்தியோகத்தர்களும் சி.ஐ.டி.யினரால் கைது செய்யப்பட்டு மன்றில் ஆஜர்ச் செய்யப்பட்ட நிலையில்  அவர்கள் விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரம்புக்கன",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கேகாலை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கீகல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கீர்த்தி ரத்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரம்புக்கனை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கேகல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேகாலை நீதவான் வாசனா நவரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12வது.",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைனே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கீர்த்திரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சோபித ராஜகருணா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க கனேபொல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதன்மை நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவன்னா பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கூடுதல் சொலிசிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி அப்ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "றின்சி அர்சகுலரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கூடுதல் சொலிசிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கூடுதல் வழக்கறிஞர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி அப்ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிந்தைய தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைனே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 8 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "றின்சி அர்சகுலரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரம்புக்கன",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சமிந்த லக்ஷ்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரம்புக்கன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேகல மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேகாலை நீதவான் வாசனா நவரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கீர்த்தி ரத்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேகாலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}