{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ගෙදරක්-නැති-මිනිහෙකුට-ගෙදර-යන්නැයි-කීම-කාලය-නාස්ති-කිරීමක්/101-617333",
  "time_ut": 1659272978,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගෙදරක් නැති මිනිහෙකුට ගෙදර යන්නැයි කීම කාලය නාස්ති කිරීමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Telling a homeless man to go home is a waste of time",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Ranil Wickramasinghe said that he has no home to go to even though he went to a demonstration saying that Ranil will not go home.",
        "The President also said that there is no point in marching for a homeless man to go home, so please don't waste your time doing such things.",
        "Mr. Ranil Wickramasinghe said this while addressing the members of the United National Party and Podujana Peramuna, former local government representatives and seat organizers in Kandy district.",
        "\"If you guys are ready, bring a big crowd. Build my house within six months. Build the house and tell Ranil to come and go to Ranil's house after I move there. Build the village or build my house. Do one of the two. Otherwise, tell Ranil to go to the house. \"No,\" the president said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "within six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෙදරක් නැති මිනිහෙකුට ගෙදර යන්නැයි කීම කාලය නාස්ති කිරීමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රනිල් ගෙදර යන්නැ යි කියා පෙළපාළි  ගියාට තමාට යන්නට ගෙදරක් නැතැයි ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "ගෙදරක් නැති මිනිහෙකුට ගෙදර යන්නැයි කියා පෙළපාළි  යාමෙන් පලක් නොවන හෙයින් කරුණාකර එවැනි දේ කර කාලය නාස්ති නොකරන ලෙස ද ජනාධිපතිවරයා කීය.",
        "මහනුවර දිස්ත්‍රික්කයේ එක්සත් ජාතික පක්ෂ සහ පොදු ජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන්,හිටපු  පළාත් පාලන නියෝජිතයන් හා ආසන සංවිධායකවරුන් අමතමින් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මේ බව කීය.",
        "\"ඔයගොල්ලො ලෑස්ති නම් විශාල සෙනඟක් ගේන්න.මාස හයක් ඇතුළත මගේ ගෙදර හදලා දෙන්න.එහෙම ගෙදර හදලා මම එහි පදිංචියට ගියාට පස්සේ ඇවිත් රනිල් ගෙදර යන්න  කියලා කියන්න.ගම හදන්න. නැත්නම් මගේ ගෙදර හදන්න. ඒ දෙකින් එකක් කරන්න .එහෙම නැතිව රනිල් ගෙදර යන්න කියන්න එපා\"යනුවෙන් ද ජනාධිපතිවරයා පැවැසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස හයක් ඇතුළත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வீடற்றவனை வீட்டுக்குப் போகச் சொல்வது நேரத்தை வீணடிப்பதாகும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ரணில் வீட்டுக்குப் போக மாட்டார் என்று ஆர்ப்பாட்டத்திற்குச் சென்றாலும் தனக்குப் போக வீடு இல்லை என திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "வீடற்றவர் வீட்டிற்கு செல்வதற்காக ஊர்வலம் செல்வதில் அர்த்தமில்லை, எனவே தயவு செய்து இவ்வாறான காரியங்களை செய்து நேரத்தை வீணடிக்க வேண்டாம் எனவும் ஜனாதிபதி மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சி மற்றும் பொதுஜன பெரமுன உறுப்பினர்கள், கண்டி மாவட்ட முன்னாள் உள்ளூராட்சி பிரதிநிதிகள் மற்றும் ஆசன அமைப்பாளர்கள் மத்தியில் உரையாற்றும் போதே ரணில் விக்கிரமசிங்க மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "\"நீங்கள் தயாரானால் பெரிய கூட்டத்தை கூட்டி வாருங்கள். ஆறு மாதங்களுக்குள் எனது வீட்டைக் கட்டிக் கொடுங்கள். வீட்டைக் கட்டிக் கொடுத்துவிட்டு ரணிலை நான் அங்கு சென்ற பிறகு ரணில் வீட்டிற்கு வரச் சொல்லுங்கள். கிராமத்தைக் கட்டுங்கள் அல்லது எனது வீட்டைக் கட்டுங்கள். இரண்டில் ஒன்றைச் செய்யுங்கள். .இல்லையென்றால் ரணிலை வீட்டுக்குப் போகச் சொல்லுங்கள்.“இல்லை” என்றார் ஜனாதிபதி."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு மாதங்களுக்குள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}