{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/16-key-private-sector-leaders-come-together-to-support-food-security-efforts/34-739043",
  "time_ut": 1661303068,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "16 key private sector leaders come together to support food security efforts",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "16 key private sector leaders come together to support food security efforts",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Pvt Sector Leaders along with Representatives from the UN engaging at the meeting",
        "The private sector in Sri Lanka has historically played a key role in providing support to humanitarian efforts; rebuilding from the devastating effects of the Indian Ocean Tsunami, seasonal floods, tackling the COVID-19 pandemic, and now, supporting socio-economic recovery for the most vulnerable communities in the country.",
        "The United Nations Development Program (UNDP) in Sri Lanka recently launched a Facility to enable interested private sector organisations to partner and contribute towards procurement of urgent medical supplies and address food security needs with Hemas Holdings PLC, Dilmah Ceylon Tea Company, Brandix Apparel Ltd. and Daraz Sri Lanka coming on board to pledge their commitment.",
        "Building on this momentum and to encourage further collaboration, a meeting was held yesterday morning with the engagement of high-level representatives from the private sector including;  MAS Holdings Co-founder and Chairman Mahesh Amalean;  Softlogic Holdings PLC Chairman/Managing Director Ashok Pathirage; Hemas Holdings PLC Executive Director/Group CEO Kasthuri Chellarajah Wilson; Hirdaramani Group of Companies Chairman Mahesh Hirdaramani; Ceylon Biscuits Ltd. Group Managing Director Shea Wickramasinghe; United Nations Global Compact Network Sri Lanka Executive Director Rathika de Silva; Citi Sri Lanka Managing Director - Citi Country Officer/Country Head Ravin Basnayake; Akbar Brothers Managing Director Tyeab Akbarally; Hela Apparel Holdings Group CEO Dilanka Jinadasa; HSBC Sri Lanka CEO Mark Surgenor; Amana Bank PLC Vice President – Strategy Management and Sustainability Fazly Marikar; Standard Chartered Bank CEO Sri Lanka/Head of CCIB Client Coverage Bingumal Thewarathanthri; Daraz (Alibaba Group) Managing Director Rakhil Fernando; John Keells Holdings PLC President, Executive Vice President, Head - Legal and Secretarial Nadija Tambiah; Virtusa Senior Vice President and Head of Asia Pacific Naresha Supramaniam; and Platinum Realty Investments Managing Director/CEO Kishore D. Reddy.",
        "Co-chaired by Brandix Apparel Ltd. Group CEO Ashroff Omar, the meeting provided a platform for key private sector partners to share notes on the present situation pertaining to food security and crisis support-related engagements, while encouraging collaboration with the Facility, to rally together to support Sri Lanka during this critical time.",
        "The meeting was co-chaired by UNDP in Sri Lanka Officer-in-Charge Malin Herwig. The discussion also saw the engagement of  Food and Agriculture Organisation (FAO) Representative for Sri Lanka and Maldives Vimlendra Sharan, and UNDP Policy Specialist and Team Leader – Policy and Engagement Team Fadhil Bakeer Markar."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "16",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean Tsunami",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United Nations Development Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hemas Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilmah Ceylon Tea Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brandix Apparel Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "MAS Holdings Co-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahesh Amalean",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Softlogic Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ashok Pathirage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hemas Holdings PLC Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hirdaramani Group of Companies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahesh Hirdaramani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylon Biscuits Ltd. Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shea Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United Nations Global Compact Network Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rathika de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ravin Basnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tyeab Akbarally",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hela Apparel Holdings Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilanka Jinadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HSBC Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mark Surgenor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amana Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sustainability Fazly Marikar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Standard Chartered Bank CEO Sri Lanka/Head",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rakhil Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "John Keells Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Head - Legal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Secretarial Nadija Tambiah",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia Pacific",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Naresha Supramaniam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Platinum Realty Investments",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brandix Apparel Ltd. Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ashroff Omar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Charge Malin Herwig",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Food and Agriculture Organisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives Vimlendra Sharan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Policy Specialist",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Team",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Markar",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රධාන පෞද්ගලික අංශයේ ප්‍රධානීන් 16 දෙනෙක් ආහාර සුරක්ෂිතතා ප්‍රයත්නයන්ට සහයෝගය දැක්වීමට එක් වෙති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පුද්ගලික අංශයේ නායකයින් සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජිතයින් රැස්වීමට සහභාගී වේ",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පුද්ගලික අංශය ඓතිහාසික වශයෙන් මානුෂීය ප්‍රයත්නයන් සඳහා සහාය ලබා දීමෙහිලා ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කර ඇත. ඉන්දියන් සාගරයේ සුනාමියේ විනාශකාරී බලපෑම් වලින් නැවත ගොඩනැංවීම, සෘතුමය ගංවතුර, COVID-19 වසංගතයට මුහුණ දීම සහ දැන්, රටේ වඩාත්ම අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන් සඳහා සමාජ-ආර්ථික ප්‍රකෘතියට සහාය වීම.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන (UNDP) මෑතකදී හේමාස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී, ඩිල්මා ලංකා තේ සමාගම, බ්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල් ලිමිටඩ් සමඟ හදිසි වෛද්‍ය සැපයුම් ප්‍රසම්පාදනය කිරීමට සහ ආහාර සුරක්ෂිතතා අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා උනන්දුවක් දක්වන පෞද්ගලික අංශයේ ආයතනවලට හවුල් වීමට සහ දායක වීමට පහසුකමක් දියත් කළේය. සහ Daraz Sri Lanka ඔවුන්ගේ කැපවීමට ප්‍රතිඥා දීමට පැමිණේ.",
        "මෙම ගම්‍යතාවය ගොඩනැංවීම සහ තවදුරටත් සහයෝගීතාවය දිරිමත් කිරීම සඳහා ඊයේ පෙරවරුවේ පෞද්ගලික අංශයේ ඉහළ පෙළේ නියෝජිතයින් සහභාගී වූ රැස්වීමක් පැවැත්විණි. MAS Holdings සම-නිර්මාතෘ සහ සභාපති මහේෂ් අමලියන්; සොෆ්ට්ලොජික් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී සභාපති/කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ අශෝක් පතිරගේ; Hemas Holdings PLC විධායක අධ්‍යක්ෂ/සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී කස්තුරි චෙල්ලරාජා විල්සන්; Hirdaramani සමාගම් සමූහයේ සභාපති මහේෂ් Hirdaramani; සීමාසහිත සිලෝන් බිස්කට්ස් සමූහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ෂියා වික්‍රමසිංහ, එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්ත ජාලය ශ්‍රී ලංකා විධායක අධ්‍යක්ෂ රතිකා ද සිල්වා; සිටි ශ්‍රී ලංකා කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ - සිටි රටේ නිලධාරි/රට ප්‍රධානී රවීන් බස්නායක; අක්බාර් බ්‍රදර්ස් කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ටියාබ් අක්බරලි; හෙළ ඇපරල් හෝල්ඩිංග්ස් සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී දිලංක ජිනදාස; HSBC ශ්‍රී ලංකා ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Mark Surgenor; අමානා බැංකුවේ උප සභාපති - උපාය මාර්ග කළමනාකරණය සහ තිරසාරභාවය ෆස්ලි මරිකාර්; ස්ටෑන්ඩර්ඩ් චාර්ටඩ් බැංකුවේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ශ්‍රී ලංකා/සීසීඅයිබී සේවාදායක ආවරණයේ ප්‍රධානී බිංගුමාල් තෙවරතන්ත්‍රි; Daraz (Alibaba Group) කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Rakhil Fernando; ජෝන් කීල්ස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී සභාපති, විධායක උප සභාපති, ප්‍රධානී - නීති සහ ලේකම් නදීජා ටැම්බියා; Virtusa ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති සහ ආසියා පැසිෆික් ප්‍රධානී නරේෂා සුප්‍රමනියම්; සහ Platinum Realty Investments කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Kishore D. Reddy.",
        "Brandix Apparel Ltd. සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Ashroff Omar විසින් සම-ප්‍රධානත්වයෙන් පවත්වන ලද මෙම රැස්වීමේදී ප්‍රධාන පෞද්ගලික අංශයේ හවුල්කරුවන්ට ආහාර සුරක්ෂිතතාව සහ අර්බුද සහයෝගීතා සම්බන්ධ නියැලීම් සම්බන්ධ වර්තමාන තත්ත්වය පිළිබඳ සටහන් බෙදා ගැනීමට වේදිකාවක් සලසා දෙන අතරම, පහසුකම් සමඟ සහයෝගීතාව දිරිමත් කරයි. මෙම තීරණාත්මක අවස්ථාවේදී ශ්‍රී ලංකාවට සහයෝගය දැක්වීමට එක්වෙමු.",
        "මෙම රැස්වීමේ සම ප්‍රධානත්වය දරනු ලැබුවේ ශ්‍රී ලංකාවේ UNDP භාර නිලධාරී මලින් හර්විග් විසිනි. මෙම සාකච්ඡාවේදී ශ්‍රී ලංකාව සහ මාලදිවයින සඳහා ආහාර සහ කෘෂිකර්ම සංවිධානයේ (FAO) නියෝජිත විම්ලේන්ද්‍ර ශරන් සහ UNDP ප්‍රතිපත්ති විශේෂඥ සහ කණ්ඩායම් නායක - ප්‍රතිපත්ති සහ නියැලීමේ කණ්ඩායමේ ෆාදිල් බාකීර් මාකර්ගේ සහභාගීත්වය ද දක්නට ලැබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "16",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරයේ සුනාමිය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පහසුකම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හේමාස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilmah Ceylon Tea Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත බ්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "MAS Holdings Co-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේෂ් අමලියන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Softlogic Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අශෝක් පතිරගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hemas Holdings PLC විධායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hirdaramani සමාගම් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේෂ් හිර්දාරාමනී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත සිලෝන් බිස්කට් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෂෙයා වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්ත ජාලය ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාතිකා ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රවීන් බස්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටියාබ් අක්බරලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙළ ඇපරල් හෝල්ඩිංග්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිලංක ජිනදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HSBC ශ්‍රී ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්ක් ශල්‍ය වෛද්‍යවරයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමානා බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාරභාවය Fazly Marikar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්ටෑන්ඩර්ඩ් චාර්ටඩ් බැංකුවේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ශ්‍රී ලංකා/ප්‍රධානියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රඛිල් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිස - නීතිමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලේකම් නදීජා තම්බයියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නරේෂා සුප්‍රමනියම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්ලැටිනම් රියල්ටි ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල් ලිමිටඩ් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අෂ්රොෆ් ඕමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පහසුකම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චෝදනා මලින් හර්විග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආහාර හා කෘෂිකර්ම සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයිනේ විමලේන්ද්‍ර ශරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රතිපත්ති විශේෂඥ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාකර්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "16 முக்கிய தனியார் துறைத் தலைவர்கள் உணவுப் பாதுகாப்பு முயற்சிகளுக்கு ஆதரவளிக்க ஒன்றிணைகின்றனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிரைவேட் செக்டார் தலைவர்கள் மற்றும் ஐ.நா.வின் பிரதிநிதிகள் கூட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர்",
        "இலங்கையில் தனியார் துறையானது வரலாற்று ரீதியாக மனிதாபிமான முயற்சிகளுக்கு ஆதரவை வழங்குவதில் முக்கிய பங்காற்றியுள்ளது; இந்தியப் பெருங்கடல் சுனாமி, பருவகால வெள்ளம், கோவிட்-19 தொற்றைச் சமாளித்தல், மற்றும் இப்போது நாட்டில் மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களுக்கு சமூக-பொருளாதார மீட்சிக்கு ஆதரவளிக்கும் பேரழிவு விளைவுகளிலிருந்து மீளக் கட்டமைக்கப்படுகிறது.",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் அபிவிருத்தித் திட்டம் (UNDP) இலங்கையில் ஆர்வமுள்ள தனியார் துறை நிறுவனங்களுக்கு அவசர மருத்துவப் பொருட்களைக் கொள்வனவு செய்வதற்கும், உணவுப் பாதுகாப்புத் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கும், Hemas Holdings PLC, Dilmah Ceylon Tea Company, Brandix Apparel Ltd ஆகியவற்றுடன் பங்குதாரர்களாகவும் பங்களிக்கவும் ஒரு வசதியை அண்மையில் அறிமுகப்படுத்தியது. மற்றும் Daraz Sri Lanka கப்பலில் தங்கள் உறுதிமொழியை உறுதியளிக்கிறார்கள்.",
        "இந்த வேகத்தை கட்டியெழுப்புவதற்கும் மேலும் ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிப்பதற்கும், தனியார் துறையைச் சேர்ந்த உயர்மட்ட பிரதிநிதிகள் கலந்துகொண்ட கூட்டம் நேற்று காலை நடைபெற்றது. MAS ஹோல்டிங்ஸ் இணை நிறுவனர் மற்றும் தலைவர் மகேஷ் அமலியன்; Softlogic Holdings PLC தலைவர்/முகாமைத்துவ பணிப்பாளர் அசோக் பத்திரகே; ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி நிர்வாக இயக்குனர்/குரூப் CEO கஸ்தூரி செல்லராஜா வில்சன்; ஹிர்தராமணி குழும நிறுவனங்களின் தலைவர் மகேஷ் ஹிர்தராமணி; சிலோன் பிஸ்கட்ஸ் லிமிடெட் குழும முகாமைத்துவ பணிப்பாளர் ஷியா விக்கிரமசிங்க; ஐக்கிய நாடுகளின் குளோபல் காம்பாக்ட் நெட்வொர்க் இலங்கையின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் ரதிகா டி சில்வா; சிட்டி ஸ்ரீலங்கா முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் - சிட்டி நாட்டு அதிகாரி/நாட்டுத் தலைவர் ரவின் பஸ்நாயக்க; அக்பர் பிரதர்ஸ் நிர்வாக இயக்குனர் தியாப் அக்பரலி; Hela Apparel Holdings Group பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திலங்க ஜினதாச; HSBC இலங்கையின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி Mark Surgenor; அமானா வங்கி பிஎல்சி துணைத் தலைவர் - மூலோபாய மேலாண்மை மற்றும் நிலைத்தன்மை ஃபாஸ்லி மரிக்கார்; ஸ்டாண்டர்ட் சார்ட்டர்ட் வங்கியின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி இலங்கை/சிசிஐபி கிளையண்ட் கவரேஜ் தலைவர் பிங்குமல் தேவரதந்திரி; Daraz (Alibaba Group) நிர்வாக இயக்குனர் ரகில் பெர்னாண்டோ; ஜான் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி தலைவர், நிறைவேற்று துணைத் தலைவர், தலைவர் - சட்ட மற்றும் செயலர் நதிஜா தம்பையா; Virtusa மூத்த துணைத் தலைவர் மற்றும் ஆசிய பசிபிக் தலைவர் நரேஷா சுப்ரமணியம்; மற்றும் பிளாட்டினம் ரியாலிட்டி இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ் நிர்வாக இயக்குனர்/தலைமை நிர்வாக அதிகாரி கிஷோர் டி. ரெட்டி.",
        "Brandix Apparel Ltd. குழுமத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி அஷ்ரோஃப் ஓமர் தலைமையில் நடைபெற்ற இந்த சந்திப்பு, உணவுப் பாதுகாப்பு மற்றும் நெருக்கடி ஆதரவு தொடர்பான ஈடுபாடுகள் தொடர்பான தற்போதைய நிலைமை குறித்த குறிப்புகளைப் பகிர்ந்து கொள்ள முக்கிய தனியார் துறை பங்காளிகளுக்கு ஒரு தளத்தை வழங்கியது, அதே நேரத்தில் வசதியுடன் ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்கிறது. இந்த இக்கட்டான நேரத்தில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிக்க வேண்டும்.",
        "இக்கூட்டம் இலங்கையின் யுஎன்டிபி அதிகாரி மாலின் ஹெர்விக் தலைமையில் இடம்பெற்றது. இலங்கை மற்றும் மாலத்தீவுகளுக்கான உணவு மற்றும் விவசாய அமைப்பின் (FAO) பிரதிநிதி விம்லேந்திர ஷரன் மற்றும் UNDP கொள்கை நிபுணர் மற்றும் குழுத் தலைவர் - கொள்கை மற்றும் ஈடுபாடு குழு ஃபாதில் பக்கீர் மார்க்கர் ஆகியோரின் ஈடுபாடும் இந்த கலந்துரையாடலில் காணப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "16",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல் சுனாமி",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வளர்ச்சித் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தில்மா சிலோன் தேயிலை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராண்டிக்ஸ் அப்பேரல் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தராஸ் இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "MAS ஹோல்டிங்ஸ் கோ-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகேஷ் அமலன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Softlogic Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அசோக் பத்திரகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹிர்தராமணி குழும நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகேஷ் ஹிர்தராமணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிலோன் பிஸ்கட்ஸ் லிமிடெட் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷியா விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் குளோபல் காம்பாக்ட் நெட்வொர்க் இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராதிகா டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரவின் பஸ்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தியாப் அக்பரலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹெலா அப்பேரல் ஹோல்டிங்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலங்க ஜினதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HSBC இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்க் சர்ஜெனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமானா வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலைத்தன்மை Fazly Marikar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்டாண்டர்ட் சார்ட்டர்ட் வங்கியின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி இலங்கை/தலைவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரகில் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தலை - சட்ட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செயலாளர் நதிஜா தம்பையா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நரேஷா சுப்ரமணியம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிளாட்டினம் ரியாலிட்டி முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிராண்டிக்ஸ் அப்பேரல் லிமிடெட் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஷ்ரோஃப் உமர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொறுப்பு மாலின் ஹெர்விக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உணவு மற்றும் விவசாய அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவு விம்லேந்திர ஷரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொள்கை நிபுணர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்க்கர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}