{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/silver-linings-amongst-the-gloom/",
  "time_ut": 1658154592,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Silver Linings Amongst The Gloom",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Silver Linings Amongst The Gloom",
      "author": "Suranjith Jayasuriya",
      "body_lines": [
        "After almost two decades of monopolistic rule, Sri Lanka as a nation is probably coming out of the Rajapaksa shadow. Even during the Yahapalana period between 2015-2019, while being in the opposition the shadow was cast widely and there was no escaping the fact another Rajapaksa rule was looming. After consolidating power in late 2019, their dynasty was to continue to the foreseeable future with siblings and progeny lining up to take turns at the helm.",
        "Mahinda Rajapaksa, the modern version of a king as many of his supporters liked to think of him, cultivated such an aura that many felt subservient to be obliged. As the head of the clan, almost resembling a Sicilian mafia mob, his word was final. It is in this backdrop, that Gotabaya, the younger sibling obtained blessings to contest the presidential elections in 2019.",
        "Sri Lanka, during its 73 years of independence from the colonists has always been a democracy. Although, not perfect, people have had the opportunity to exercise their franchise at the polls and no ruler has attempted to circumvent this process in a wholesale way. Rajapaksas’, to their credit, despite yielding enormous power always followed due process when it came to providing the opportunity to the people at the polls.",
        "Rajapaksa’s ability to do politics has always been far superior to their skills in governance. They had a well-oiled political machinery, the resources, and a fan base unmatched in modern Sri Lanka. During the latter part of their rule, they developed a brand synonymous with majoritarian nationalistic ideals. They found enemies among the minorities and the western hegemony. Despite, Sri Lankan populace boasting the highest rate of literacy in South Asia, their political intellect was fallible and have fallen prey to Rajapaksa rhetoric time and again.",
        "The current political upheaval and the economic doomsday scenario has succeeded the 30 year long civil war, which ended in 2009. The root causes which led to one of the bloodiest and longest internal wars in world history remain unresolved. There is a general consensus among majority of the Sri Lankans that lasting solutions should be found to resolve the festering wounds. Rajapaksa, themselves have admitted to the need to finding solutions.",
        "However, the brand they cultivated as pointed out above is poles apart to any meaningful solution that is needed for a lasting peace. It was feared the more they remained in power the more difficult it will become to find a consensus, increasingly alienating the minorities, and risking human rights issues to come to the forefront, thus plaguing real economic development.",
        "With the Rajapaksas captivating their audience with their majoritarian nationalistic rhetoric, it was increasingly evident that their opponents were compelled not to provide bold, decisive solutions to the unresolved ethnic conflict with the fear of loosing key votes of the majority Sinhalese. If Rajapaksa was seen not interested, the main opposition was equally culpable, and their purported solutions lacked any real teeth.",
        "The recent developments have presented an opportunity as never before to all major political forces in the country to change the narrative and be bold to find a lasting solution to a lingering issue which is bound to raise its head if not confronted soon. The space has been created with the absence of the Rajapaksas and their coterie of enablers to build a more inclusive Sri Lanka, devoid of discrimination based on of race, religion, caste, and social status.",
        "The upcoming elections and the possible introduction of a new constitution should be used as the platform to bring forth these changes for the benefit of all Sri Lankans."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Silver Linings Amongst The Gloom",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "almost two decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "between 2015-2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "late 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sicilian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "73 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "colonists",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අඳුර අතර රිදී ඉරි",
      "author": "සුරංජිත් ජයසූරිය",
      "body_lines": [
        "දශක දෙකකට ආසන්න කාලයක් ඒකාධිකාරී පාලනයෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව ජාතියක් ලෙස රාජපක්ෂ සෙවණැල්ලෙන් ගොඩ එනු ඇත. 2015 - 2019 අතර යහපාලන සමය තුළත් විපක්ෂයේ සිටියදී විශාල වශයෙන් සෙවනැල්ල වැගිරුණු අතර තවත් රාජපක්ෂ පාලනයක් උදාවෙමින් තිබීමෙන් ගැලවීමක් නොවීය. 2019 අග භාගයේදී බලය තහවුරු කර ගැනීමෙන් පසු, ඔවුන්ගේ රාජවංශය අපේක්ෂා කළ හැකි අනාගතය දක්වාම, සහෝදර සහෝදරියන් සහ පරම්පරාව සමඟ මාරුවෙන් මාරුවට නායකත්වය ලබා ගැනීමට පෙළ ගැසී සිටියේය.",
        "රජෙකුගේ නූතන අනුවාදය වන මහින්ද රාජපක්ෂ, ඔහුගේ බොහෝ ආධාරකරුවන් ඔහු ගැන සිතීමට කැමති වූ අතර, බොහෝ දෙනෙකුට යටත් වීමට යටත් යැයි හැඟෙන එවැනි ප්‍රබෝධයක් වගා කළේය. වංශයේ ප්‍රධානියා ලෙස, බොහෝ දුරට සිසිලියානු මාෆියා කල්ලියකට සමාන, ඔහුගේ වචනය අවසාන විය. 2019 ජනාධිපතිවරණයට තරග කිරීමට ගෝඨාභය මල්ලි ආශිර්වාද ලබා ගත්තේ මේ පසුබිම තුළයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව යටත් විජිතවාදීන්ගෙන් නිදහස ලබා වසර 73 ක කාලය තුළ සැමවිටම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රටක් විය. සර්වසම්පූර්ණ නොවූවත්, ඡන්ද පොළේදී තම ඡන්ද බලය පාවිච්චි කිරීමට ජනතාවට අවස්ථාව ලැබී ඇති අතර කිසිදු පාලකයෙක් තොග වශයෙන් මෙම ක්‍රියාවලිය මග හැරීමට උත්සාහ කර නැත. රාජපක්ෂලාගේ ගෞරවයට, දැවැන්ත බලයක් ලබාදී තිබියදීත්, මැතිවරණවලදී ජනතාවට අවස්ථාව ලබාදීමේදී සෑම විටම නිසි ක්‍රමවේදයක් අනුගමනය කළහ.",
        "දේශපාලනය කිරීමට රාජපක්ෂගේ හැකියාව සෑම විටම ඔවුන්ගේ පාලන කුසලතාවන්ට වඩා බෙහෙවින් උසස් ය. නූතන ශ්‍රී ලංකාවට නොගැලපෙන හොඳ තෙල් සහිත දේශපාලන යාන්ත්‍රණයක්, සම්පත් සහ රසික පිරිසක් ඔවුන්ට තිබුණි. ඔවුන්ගේ පාලනයේ අවසාන භාගයේදී, ඔවුන් බහුතර ජාතිකවාදී පරමාදර්ශයන්ට සමාන සන්නාමයක් වර්ධනය කර ගත්හ. ඔවුන් සුළු ජාතීන් සහ බටහිර ආධිපත්‍යය අතර සතුරන් සොයා ගත්හ. ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාව දකුණු ආසියාවේ ඉහළම සාක්ෂරතා අනුපාතය ගැන පුරසාරම් දොඩමින් සිටියද, ඔවුන්ගේ දේශපාලන බුද්ධිය වැරදි විය හැකි අතර නැවත නැවතත් රාජපක්ෂ වාචාලකමට ගොදුරු විය.",
        "වත්මන් දේශපාලන පෙරළිය සහ ආර්ථික විනාශය 2009 දී අවසන් වූ වසර 30 ක සිවිල් යුද්ධය සාර්ථක වී ඇත. ලෝක ඉතිහාසයේ ලේ වැකි සහ දීර්ඝතම අභ්‍යන්තර යුද්ධවලින් එකකට තුඩු දුන් මූල හේතු තවමත් නොවිසඳී ඇත. පැසවන තුවාල නිරාකරණය කිරීම සඳහා කල්පවත්නා විසඳුම් සෙවිය යුතු බවට බහුතර ශ්‍රී ලාංකිකයන් අතර පොදු එකඟතාවක් පවතී. ඊට විසඳුම් සෙවීමේ අවශ්‍යතාව රාජපක්ෂ විසින්ම පිළිගෙන ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඉහත පෙන්වා දුන් පරිදි ඔවුන් විසින් වගා කරන ලද සන්නාමය කල්පවත්නා සාමයක් සඳහා අවශ්‍ය ඕනෑම අර්ථවත් විසඳුමකට වඩා ධ්‍රැවයකි. ඔවුන් වැඩි වැඩියෙන් බලයේ රැඳී සිටින තරමට පොදු එකඟතාවයක් සොයා ගැනීම වඩාත් දුෂ්කර වනු ඇතැයි බිය විය, වැඩි වැඩියෙන් සුළු ජාතීන් දුරස් කරමින්, මානව හිමිකම් පිළිබඳ ප්‍රශ්න කරළියට පැමිණීමට අවදානමක් ඇති අතර එමඟින් සැබෑ ආර්ථික සංවර්ධනය අඩාල වේ.",
        "රාජපක්ෂලා තම බහුතර ජාතිකවාදී වාචාල කතාවලින් තම ප්‍රේක්ෂකයින් ආකර්ෂණය කර ගැනීමත් සමඟ, බහුතර සිංහලයන්ගේ ප්‍රධාන ඡන්ද අහිමි වේ යැයි බියෙන් නොවිසඳුණු වාර්ගික ගැටුමට නිර්භීත, තීරණාත්මක විසඳුම් ලබා නොදීමට ඔවුන්ගේ විරුද්ධවාදීන්ට බල කෙරුණු බව වඩ වඩාත් පැහැදිලි විය. රාජපක්ෂ උනන්දුවක් නොදක්වන්නේ නම්, ප්‍රධාන විපක්ෂය ද ඒ හා සමානව වැරදිකරු විය, ඔවුන්ගේ අදහස් කරන විසඳුම්වල සැබෑ දත් නොතිබුණි.",
        "මෑත කාලීන වර්ධනයන් රටේ සියලුම ප්‍රධාන දේශපාලන බලවේගවලට පෙර නොවූ විරූ ලෙස අවස්ථාවක් ලබා දී ඇත, ඉක්මනින් මුහුණ නොදුන්නේ නම් හිස එසවීමට නියමිත දිගුකාලීන ප්‍රශ්නයකට කල්පවත්නා විසඳුමක් සෙවීමට අභීත විය හැකි ආඛ්‍යානය වෙනස් කිරීමට. ජාතිය, ආගම, කුලය සහ සමාජ තරාතිරම මත වෙනස් කොට සැලකීමකින් තොරව වඩාත් ඇතුළත් ශ්‍රී ලංකාවක් ගොඩනැගීමට රාජපක්ෂවරුන් සහ ඔවුන්ගේ බලවතුන්ගේ කණ්ඩායම නොමැති වීමත් සමඟ අවකාශය නිර්මාණය වී ඇත.",
        "ඉදිරි මැතිවරණ සහ නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් හඳුන්වාදීම සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ප්‍රයෝජනය සඳහා මෙම වෙනස්කම් ගෙන ඒමේ වේදිකාව ලෙස යොදාගත යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අඳුර අතර රිදී ඉරි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දශක දෙකකට ආසන්න",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015-2019 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019 අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිසිලියන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 73 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනපදිකයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 30 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தி க்ளூமுக்கு மத்தியில் சில்வர் லைனிங்ஸ்",
      "author": "சுரஞ்சித் ஜயசூரிய",
      "body_lines": [
        "ஏறக்குறைய இரண்டு தசாப்த கால ஏகபோக ஆட்சியின் பின்னர், ஒரு தேசமாக இலங்கை ராஜபக்ச நிழலில் இருந்து வெளிவருகிறது. 2015-2019 க்கு இடைப்பட்ட யஹபாலன காலத்திலும், எதிர்க்கட்சியில் இருந்தபோதும் நிழல் பரவலாகப் படர்ந்தது, இன்னொரு ராஜபக்ஷ ஆட்சி உருவாகியிருப்பதில் இருந்து தப்ப முடியவில்லை. 2019 ஆம் ஆண்டின் பிற்பகுதியில் அதிகாரத்தை ஒருங்கிணைத்த பிறகு, அவர்களின் வம்சம் எதிர்நோக்கக்கூடிய எதிர்காலத்தில் உடன்பிறப்புகள் மற்றும் சந்ததியினர் தலைமையில் மாறி மாறி வரிசையாகத் தொடர வேண்டும்.",
        "மகிந்த ராஜபக்ச, ஒரு மன்னரின் நவீன பதிப்பான அவரது ஆதரவாளர்கள் பலர் அவரைப் பற்றி நினைக்க விரும்பினர், அத்தகைய ஒளியை வளர்த்துக் கொண்டார், பலர் கடமைப்பட்டதாக உணர்ந்தனர். குலத்தின் தலைவனாக, கிட்டத்தட்ட சிசிலியன் மாஃபியா கும்பலைப் போலவே, அவனுடைய வார்த்தை இறுதியானது. இவ்வாறானதொரு பின்னணியிலேயே 2019ஆம் ஆண்டு நடைபெறவுள்ள ஜனாதிபதித் தேர்தலில் போட்டியிடுவதற்கு இளைய சகோதரரான கோட்டாபய ஆசி பெற்றார்.",
        "குடியேற்றவாதிகளிடம் இருந்து சுதந்திரம் பெற்ற இலங்கை 73 வருடங்களில் எப்போதும் ஜனநாயக நாடாகவே இருந்து வருகிறது. சரியானதாக இல்லாவிட்டாலும், மக்கள் வாக்குச் சாவடிகளில் தங்கள் வாக்குரிமையைப் பயன்படுத்துவதற்கான வாய்ப்பைப் பெற்றுள்ளனர், மேலும் எந்தவொரு ஆட்சியாளரும் இந்த செயல்முறையை மொத்தமாகத் தவிர்க்க முயற்சிக்கவில்லை. மகத்தான அதிகாரத்தை வழங்கிய போதிலும், தேர்தல்களில் மக்களுக்கு வாய்ப்பளிக்கும் போது, ​​உரிய நடைமுறையை ராஜபக்சக்கள் பின்பற்றினர்.",
        "ராஜபக்சேவின் அரசியல் திறன், ஆட்சியில் அவர்களின் திறமையை விட எப்பொழுதும் மிக உயர்ந்தது. அவர்கள் நல்ல எண்ணெய் பொறிக்கப்பட்ட அரசியல் இயந்திரம், வளங்கள் மற்றும் நவீன இலங்கையில் இல்லாத ரசிகர் பட்டாளத்தை கொண்டிருந்தனர். அவர்களின் ஆட்சியின் பிற்பகுதியில், அவர்கள் பெரும்பான்மை தேசியவாத கொள்கைகளுக்கு ஒத்த ஒரு பிராண்டை உருவாக்கினர். அவர்கள் சிறுபான்மையினர் மற்றும் மேற்கத்திய மேலாதிக்கம் மத்தியில் எதிரிகளைக் கண்டனர். இலங்கை மக்கள் தெற்காசியாவிலேயே கல்வியறிவு விகிதத்தில் உயர்ந்தவர்கள் என்று பெருமையாகக் கூறினாலும், அவர்களது அரசியல் அறிவாற்றல் தவறுதலாக இருந்தது மற்றும் ராஜபக்சே சொல்லாட்சிக்கு பலமுறை பலியாகி வருகிறது.",
        "தற்போதைய அரசியல் எழுச்சி மற்றும் பொருளாதார அழிவு நிலை 2009 இல் முடிவடைந்த 30 ஆண்டுகால உள்நாட்டுப் போரில் வெற்றி பெற்றுள்ளது. உலக வரலாற்றில் இரத்தக்களரி மற்றும் நீண்ட உள்நாட்டுப் போர்களில் ஒன்றிற்கு வழிவகுத்த மூல காரணங்கள் தீர்க்கப்படாமல் உள்ளன. சீர்குலைந்த காயங்களுக்கு நிரந்தர தீர்வு காணப்பட வேண்டும் என்பதில் பெரும்பான்மையான இலங்கையர்களிடையே ஒருமித்த கருத்து உள்ளது. ராஜபக்ச அவர்களே தீர்வு காண வேண்டியதன் அவசியத்தை ஒப்புக்கொண்டுள்ளனர்.",
        "எவ்வாறாயினும், மேலே குறிப்பிட்டுள்ளபடி அவர்கள் பயிரிட்ட வர்த்தக முத்திரையானது நிலையான சமாதானத்திற்குத் தேவையான எந்தவொரு அர்த்தமுள்ள தீர்விற்கும் வேறுபட்டது. அவர்கள் ஆட்சியில் நீடித்தால், ஒருமித்த கருத்தைக் கண்டறிவது மிகவும் கடினமாகிவிடும், சிறுபான்மையினரைப் பெருகிய முறையில் அந்நியப்படுத்தி, மனித உரிமைகள் பிரச்சினைகளை முன்னுக்கு வந்துவிடும், இதனால் உண்மையான பொருளாதார வளர்ச்சி பாதிக்கப்படும்.",
        "பெரும்பான்மையான சிங்களவர்களின் முக்கிய வாக்குகளை இழக்க நேரிடும் என்ற அச்சத்துடன், தீர்க்கப்படாத இனப்பிரச்சினைக்கு தைரியமான, தீர்க்கமான தீர்வுகளை வழங்க வேண்டாம் என்று ராஜபக்சேக்கள் தங்கள் பார்வையாளர்களை தங்கள் பெரும்பான்மை தேசியவாத வாய்வீச்சால் வசீகரித்த நிலையில், அவர்களின் எதிர்ப்பாளர்கள் நிர்ப்பந்திக்கப்பட்டுள்ளனர் என்பது பெருகிய முறையில் வெளிப்பட்டது. ராஜபக்ச ஆர்வம் காட்டவில்லை எனில், பிரதான எதிர்க்கட்சியும் சமமாக குற்றவாளியாக இருக்கும், மேலும் அவர்களின் உத்தேசிக்கப்பட்ட தீர்வுகளில் உண்மையான பற்கள் இல்லை.",
        "சமீபகால முன்னேற்றங்கள் நாட்டில் உள்ள அனைத்து முக்கிய அரசியல் சக்திகளுக்கும் முன்னெப்போதும் இல்லாத வகையில் கதையை மாற்றுவதற்கும், விரைவில் எதிர்கொள்ளப்படாவிட்டால் தலைதூக்கும் ஒரு நீடித்து வரும் பிரச்சினைக்கு நிரந்தரத் தீர்வைக் காண்பதற்கும் துணிச்சலுடன் இருக்க ஒரு வாய்ப்பை வழங்கியுள்ளது. இனம், மதம், சாதி மற்றும் சமூக அந்தஸ்து ஆகியவற்றின் அடிப்படையிலான பாகுபாடுகள் அற்ற, மேலும் அனைவரையும் உள்ளடக்கிய இலங்கையைக் கட்டியெழுப்புவதற்கு ராஜபக்சக்களும் அவர்களது கூட்டமைப்பும் இல்லாததால் இந்த இடம் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அனைத்து இலங்கையர்களின் நலனுக்காகவும் இந்த மாற்றங்களை முன்வைப்பதற்கான களமாக எதிர்வரும் தேர்தல்களும் புதிய அரசியலமைப்பின் அறிமுகமும் பயன்படுத்தப்பட வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தி க்ளூமுக்கு மத்தியில் சில்வர் லைனிங்ஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட இரண்டு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015-2019 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019 இன் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிசிலியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "73 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குடியேற்றவாசிகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சக்கள்'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}