{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/රාජපක්ෂලා-හෙන්චයියන්-තීරණ-ගන්න-තාක්කල්-රටේ-ප්‍රශ්න-විසඳන්න-බෑ/101-615612",
  "time_ut": 1656500321,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රාජපක්ෂලා-හෙන්චයියන් තීරණ ගන්න තාක්කල් රටේ ප්‍රශ්න විසඳන්න බෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The problems of the country cannot be solved until the Rajapaksa-henchmen take decisions",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Gotabhaya Rajapaksa and other parties responsible for the current crisis in the country should go home now, said the Leader of the 43 Division, Parliamentarian Patali Champika Ranawaka today (29).",
        "As long as the Rajapaksas are in power and the Rajapaksas and their henchmen make key decisions in the regime and as long as the Petroleum Corporation and the CEB run the institutions, there will be no confidence in the country internationally or locally, he said.",
        "Therefore, the President should resign immediately without causing bloodshed in the country, he said, adding that the issue should be exacerbated and the country should not be bloodied.",
        "Mr. Ranawaka said Sri Lanka owed $ 1,000 million in sovereign bonds on the 25th of next month and that a $ 250 million company had already filed a lawsuit against Sri Lanka, but said it had no confidence in Sri Lanka's support from the International Monetary Fund over the impact of the case.",
        "Mr. Patali Champika Ranawaka stated this addressing a media briefing held at the 43 Division Office, Narahenpita.",
        "He said that the Rajapaksa family members should stop interfering in the importation of oil and gas."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranawaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1,000 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the 25th of next month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 250 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Patali Champika Ranawaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Division Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Narahenpita",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජපක්ෂලා-හෙන්චයියන් තීරණ ගන්න තාක්කල් රටේ ප්‍රශ්න විසඳන්න බෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රටේ වත්මන් අර්බුදයට වගකිව යුතු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ මහතා ඇතුළු පාර්ශවයන් දැන්වත් ගෙදර යා යුතු යැයි 43 වන සේනාංකයේ නායක, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී චම්පික රණවක මහතා අද (29) පැවසීය.",
        "රාජපක්ෂලා මහ පුටුවල සිටිනතුරු සහ රාජපක්ෂවරුන් සහ ඔවුන්ගේ හෙංචයියන් පාලන තන්ත්‍රයේ ප්‍රධාන තීරණ ගන්නාතාක් සහ ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව, විදුලිබල මණ්ඩලය ආයතන මෙහෙයවන තාක් ජාත්‍යන්තරය තුළ හෝ දේශීයව රට ගැන විශ්වාසයක් ඇතිනොවන බව ද මන්ත්‍රීවරයා සඳහන් කළේය.",
        "එබැවින් මෙම ගැටලුව තවත් දරුණු වී ජනතාව පුපුරන තැනට ගෙනැවිත් රට ලේ ගංගාවක් නොකොට ජනාධිපතිවරයා වහාම ඉල්ලා අස්විය යුතු බවත්, ඔහු ඉල්ලා අස්වී පැය 24ක් ඇතුළත පාර්ලිමේන්තුව කැඳවා, රහසිගත ඡන්දයෙන් ජනාධිපතිවරයෙක් පත්කරගෙන සර්ව පාක්ෂික පාලනයක් ඇතිකළ යුතු බව ද පාඨලී චම්පික රණවක මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එළඹෙන මස 25 වනදා ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් මිලියන 1000ක ස්වෛරී බැඳුම්කරයක් ගෙවීමට ඇති බවත්, ඩොලර් මිලියන 250ක් අයිති සමාගමක් මේ වනවිටත් ලංකාවට එරහිව නඩු පවරා ඇති බවත් කී චම්පික රණවක මහතා එම නඩුවේ බලපෑම මත ලංකාවට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය ලැබීම පිළිබඳ විශ්වාසයක් නැතැයි ද කීවේය.",
        "පාඨලී චම්පික රණවක මහතා මේ බව පැවසුවේ නාරාහේන්පිට, 43 වන සේනාංක කාර්යාලයේ දී පැවති මාධ්‍ය හමුවක් අමතමිනි.",
        "විශේෂයෙන්ම තෙල් හා ගෑස් ගෙන්වීමේ කටයුතුවලට රාජපක්ෂ පවුලේ සාමාජිකයන් මැදිහත් වීම නතර කළ යුතු බව කී මන්ත්‍රීවරයා පහුගිය දිනවල මෙරටට බොරතෙල් ගෙන්වීමට මැදිහත් වී ඇත්තේ රාජපක්ෂ පවුලේ සාමාජිකකෙුට ගුවනට චන්ද්‍රිකා යැවීමට උදව් කළ සමාගමක් බව ද පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රණවක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 1,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලබන මස 25 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 250 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාඨලී චම්පික රණවක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අංශ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Narahenpita",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜபக்ச கையாட்கள் தீர்மானம் எடுக்கும் வரை நாட்டின் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண முடியாது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் தற்போது ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடிக்கு காரணமான ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உள்ளிட்ட தரப்பினரும் இப்போதே வீட்டுக்குச் செல்ல வேண்டும் என 43ஆவது பிரிவின் தலைவரும், நாடாளுமன்ற உறுப்பினருமான பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க இன்று (29) தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ராஜபக்சக்கள் ஆட்சியில் இருக்கும் வரை மற்றும் ராஜபக்சவும் அவர்களது அடியாட்களும் ஆட்சியில் முக்கிய முடிவுகளை எடுக்கும் வரை மற்றும் பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் இ.போ.ச நிறுவனங்களை நடத்தும் வரை, நாட்டில் சர்வதேச அளவிலோ உள்நாட்டிலோ நம்பிக்கை இருக்காது.",
        "எனவே, நாட்டில் இரத்தக்களரியை ஏற்படுத்தாமல், ஜனாதிபதி உடனடியாக பதவி விலக வேண்டும் எனவும், இந்த விவகாரத்தை பெரிதாக்கி நாட்டை இரத்தக்களரியாக மாற்ற வேண்டாம் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை அடுத்த மாதம் 25ஆம் திகதி 1,000 மில்லியன் டொலர் இறையாண்மைப் பத்திரங்களில் செலுத்த வேண்டியுள்ளது என்றும், ஏற்கனவே 250 மில்லியன் டொலர் பெறுமதியான நிறுவனம் இலங்கைக்கு எதிராக வழக்குத் தாக்கல் செய்துள்ளதாகவும், ஆனால் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவில் இலங்கைக்கு நம்பிக்கை இல்லை என்றும் திரு. வழக்கின் தாக்கத்தின் மீது.",
        "நாரஹேன்பிட்டியில் உள்ள 43 ஆவது பிரிவு அலுவலகத்தில் நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றும் போதே பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "எண்ணெய் மற்றும் எரிவாயு இறக்குமதியில் ராஜபக்ச குடும்ப உறுப்பினர்கள் தலையிடுவதை நிறுத்த வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராஜபக்சே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1,000 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம் 25 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 250 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிவு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Narahenpita",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}