{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84753/india-provided-nearly-4-billion-in-food-financial-assistance-to-sri-lanka",
  "time_ut": 1662353040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India provided nearly $4 billion in food, financial assistance to Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India provided nearly $4 billion in food, financial assistance to Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "India on Sunday highlighted its constructive and significant role in human-centric globalization at the United Nations General Assembly and said that it had provided nearly $4 billion in food and financial assistance to Sri Lanka.",
        "At a UNGA Annual Joint Debate on the Reports of Peacebuilding Commission (PBC) and Peacebuilding Fund (PBF), India’s Permanent Representative to the UN, Ruchira Kamboj said, “In our immediate neighbourhood, we are continuing to help our good friend and neighbour Sri Lanka to ensure food security by providing nearly $4 billion in food and financial assistance during the past few months.”",
        "Speaking about the India-UN Development Partnership Fund which was established in 2017, she said that in a short span of five years, the Fund has developed a portfolio of 66 development projects in partnership with 51 developing countries, including 17 countries in Africa, focusing on South-owned, South-led, demand-driven Sustainable Development Projects (SDGs).",
        "Since the beginning of the Ukraine conflict, in order to mitigate the adverse effects of the destruction of food and commodity supply chains, India has also been providing financial and food assistance to countries in need.",
        "India has always played a constructive and significant role in the context of peace building through its extensive development partnership with countries of the Global South.",
        "“We continue to assist countries through bilateral and multilateral fora in post-conflict situations by providing substantial grants and soft loans. Even during the COVID-19 pandemic, India stood in solidarity with the Global South, further strengthening existing developmental partnerships guided by Kampala Principles enunciated by Prime Minister Narendra Modi in July 2018 during his address to the Ugandan Parliament. A total of 204 line of credit (LoC’s) to the tune of more than $12 billion have been extended by India to 42 African countries,” said the Indian Ambassador to the UN.",
        "Talking about PBC, she said that the world today has come to a better grasp of complex and interlinked facets of peace building.",
        "The world today has come to a better grasp of complex and interlinked facets of peacebuilding. The global perspective on addressing conflicts has undergone a massive shift from resolution, reconciliation, and recovery to prevention and reconstruction, thereby making peacebuilding a critical pillar in our collective response to conflict situations.",
        "India, as one of the leading troop and police-contributing countries to UN Peacekeeping Missions, has been an active member of PBC since its inception.",
        "Speaking on Indian contributions to peacebuilding efforts, Ms Kamboj said, “We have more than 5, 500 personnel deployed across 9 Missions, serving under the blue flag, 177 gallant Indian soldiers have made the supreme sacrifice, the largest number among the troops contributing and police-contributing countries.”",
        "She also congratulated Bangladesh for Chairing the Peace Building Commissions (PBC) since February and thanked Egypt for its contribution to PBC initiatives.",
        "Ms Kamboj further presented three submissions to enhance support and increased focus from member-states in fulfilling PBC and PBF mandates.",
        "“1) we continue to underscore the importance of the cardinal principle of inclusivity in order to advance national peace building objectives. Thus, an exclusively donor-driven approach to peace building would not be the most prudent part to follow, 2) the ongoing discourse on enhanced financial support for peace building activities through sources other than voluntary contributions merits an in-depth and careful study of its ramifications on the UN ecosystem, any decision to that effect must be consensus-based. Furthermore, the PBC should exercise its convening role more effectively, 3) it is important to set clear benchmarks and criteria for an exit-strategy in the country under consideration, peace building advocacy by PBC needs to draw down when such criteria are met,” said the Indian envoy.",
        "Ms Kamboj also reiterated that India will continue to be a force-multiplier in all peace building efforts, driven very much by this human-centric approach.",
        "Quoting Prime Minister Modi, she said, “Let us pledge to reform the global multilateral system to enhance its relevance, to improve its effectiveness, to make it a basis for a new type of human-centric globalization.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "nearly $4 billion",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations General Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "nearly $4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNGA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peacebuilding Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruchira Kamboj",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly $4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the past few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "of five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "66",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sustainable Development Projects",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the beginning of the",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Global South",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Global South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kampala Principles",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ugandan Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "204",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than $12 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UN Peacekeeping Missions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ms Kamboj",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9 Missions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "177",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "February",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Kamboj",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Kamboj",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Modi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන 4 කට ආසන්න ආහාර, මූල්‍ය ආධාර ලබා දුන්නේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාව ඉරිදා එක්සත් ජාතීන්ගේ මහා මණ්ඩල සැසියේදී මානව කේන්ද්‍රීය ගෝලීයකරණයේ සිය නිර්මාණාත්මක සහ වැදගත් භූමිකාව ඉස්මතු කළ අතර ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන 4 කට ආසන්න ආහාර සහ මූල්‍ය ආධාර ලබා දී ඇති බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "සාමය ගොඩනැගීමේ කොමිසම (PBC) සහ Peacebuilding Fund (PBF) හි වාර්තා පිළිබඳ UNGA වාර්ෂික ඒකාබද්ධ විවාදයකදී, එක්සත් ජාතීන්ගේ ඉන්දියාවේ නිත්‍ය නියෝජිත රුචිර කම්බෝජ් පැවසුවේ, “අපගේ ආසන්න අසල්වැසි ප්‍රදේශයේදී, අපි අපගේ හොඳ මිතුරා සහ අසල්වැසි ශ්‍රීට අඛණ්ඩව උදව් කරමින් සිටිමු. පසුගිය මාස කිහිපය තුළ ඩොලර් බිලියන 4 කට ආසන්න ආහාර සහ මූල්‍ය ආධාර ලබා දීමෙන් ආහාර සුරක්ෂිතතාව සහතික කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව කටයුතු කරයි.",
        "2017 දී පිහිටුවන ලද ඉන්දියා-එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන හවුල්කාරිත්ව අරමුදල පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ඇය කියා සිටියේ වසර පහක් වැනි කෙටි කාලයක් තුළ අරමුදල අප්‍රිකාවේ රටවල් 17 ක් ඇතුළුව සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් 51 සමඟ හවුල්කාරිත්වයෙන් සංවර්ධන ව්‍යාපෘති 66 ක කළඹක් සංවර්ධනය කර ඇති බවයි. දකුණට අයත්, දකුණ මෙහෙයවන, ඉල්ලුම මත පදනම් වූ තිරසාර සංවර්ධන ව්‍යාපෘති (SDGs).",
        "යුක්රේන ගැටුමේ ආරම්භයේ සිට, ආහාර සහ භාණ්ඩ සැපයුම් දාම විනාශයේ අහිතකර බලපෑම් අවම කිරීම සඳහා, ඉන්දියාව අවශ්ය රටවලට මූල්ය සහ ආහාර ආධාර ලබා දෙයි.",
        "ගෝලීය දකුණේ රටවල් සමඟ ඇති පුළුල් සංවර්ධන හවුල්කාරිත්වය තුළින් සාමය ගොඩනැගීමේ සන්දර්භය තුළ ඉන්දියාව සැමවිටම නිර්මාණාත්මක හා වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කර ඇත.",
        "“පශ්චාත් ගැටුම් තත්ත්වයන්හිදී සැලකිය යුතු ප්‍රදාන සහ සහනදායී ණය ලබා දීමෙන් අපි රටවල්වලට ද්විපාර්ශ්වික සහ බහුපාර්ශ්වික සංසද හරහා අඛණ්ඩව සහාය වෙමු. COVID-19 වසංගතය අතරතුර පවා, ඉන්දියාව 2018 ජූලි මාසයේදී උගන්ඩා පාර්ලිමේන්තුව අමතමින් ප්‍රකාශ කරන ලද අගමැති නරේන්ද්‍ර මෝදි විසින් ප්‍රකාශ කරන ලද කම්පාලා මූලධර්ම මගින් මෙහෙයවනු ලබන පවත්නා සංවර්ධන හවුල්කාරිත්වයන් තවදුරටත් ශක්තිමත් කරමින් ගෝලීය දකුණ සමඟ සහයෝගයෙන් සිටියේය. ඩොලර් බිලියන 12කට වැඩි ණය 204ක් (LoC’s) ඉන්දියාව විසින් අප්‍රිකානු රටවල් 42ක් වෙත දීර්ඝ කර ඇත,” එක්සත් ජාතීන්ගේ ඉන්දීය තානාපති පැවසීය.",
        "PBC ගැන කතා කරමින් ඇය කියා සිටියේ අද ලෝකය සාමය ගොඩනැගීමේ සංකීර්ණ සහ අන්තර් සම්බන්ධිත පැතිකඩයන් වඩාත් හොඳින් වටහාගෙන ඇති බවයි.",
        "අද ලෝකය සාමය ගොඩනැගීමේ සංකීර්ණ සහ අන්තර් සම්බන්ධිත පැතිකඩයන් වඩාත් හොඳින් වටහාගෙන ඇත. ගැටුම් ආමන්ත්‍රණය කිරීමේ ගෝලීය ඉදිරිදර්ශනය විසඳීම, ප්‍රතිසන්ධානය සහ ප්‍රකෘතියේ සිට වැලැක්වීම සහ ප්‍රතිසංස්කරණය දක්වා දැවැන්ත මාරුවකට ලක්ව ඇති අතර එමඟින් ගැටුම් තත්ත්වයන්ට අපගේ සාමූහික ප්‍රතිචාරයේ සාමය ගොඩනැගීම තීරණාත්මක කුළුණක් බවට පත් කරයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සාම සාධක දූත මණ්ඩල සඳහා ප්‍රමුඛ හමුදා සහ පොලිස් දායකත්වය සපයන රටක් ලෙස ඉන්දියාව, එහි ආරම්භයේ සිටම PBC හි ක්‍රියාකාරී සාමාජිකයෙකි.",
        "සාමය ගොඩනැගීමේ ප්‍රයත්නයන් සඳහා ඉන්දියානු දායකත්වය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Kamboj මහත්මිය මෙසේ පැවසුවාය, “අපට දූත මණ්ඩල 9ක් පුරා 5,500කට අධික පිරිසක් යොදවා, නිල් කොඩිය යටතේ සේවය කරන අතර, ධෛර්ය සම්පන්න ඉන්දීය සොල්දාදුවන් 177ක් උත්තරීතර පරිත්‍යාගය සිදු කර ඇති අතර, එය දායක වූ භට පිරිස් අතරින් විශාලතම සංඛ්‍යාවයි. පොලිසියට දායක වන රටවල්.",
        "පෙබරවාරි මාසයේ සිට සාමය ගොඩනැගීමේ කොමිෂන් සභා (PBC) හි සභාපතිත්වය දැරූ බංග්ලාදේශයට ඇය සුබ පැතූ අතර PBC මුලපිරීම් සඳහා ඊජිප්තුව දක්වන දායකත්වයට ස්තූතිවන්ත විය.",
        "PBC සහ PBF විධානයන් ඉටු කිරීමේදී සාමාජික රාජ්‍යයන්ගේ සහයෝගය සහ වැඩි අවධානයක් යොමු කිරීම සඳහා Kamboj මහත්මිය තවදුරටත් ඉදිරිපත් කිරීම් තුනක් ඉදිරිපත් කළාය.",
        "“1) ජාතික සාමය ගොඩනැගීමේ අරමුණු ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා ඇතුළත් කිරීමේ ප්‍රධාන මූලධර්මයේ වැදගත්කම අපි දිගටම අවධාරනය කරමු. මේ අනුව, සාමය ගොඩනැගීම සඳහා තනිකරම පරිත්‍යාගශීලීන් විසින් මෙහෙයවනු ලබන ප්‍රවේශයක් අනුගමනය කළ යුතු වඩාත්ම විචක්ෂණශීලී කොටස නොවනු ඇත, 2) ස්වේච්ඡා දායකත්වය හැර වෙනත් මූලාශ්‍ර හරහා සාමය ගොඩනැගීමේ කටයුතු සඳහා වැඩි දියුණු කළ මූල්‍ය ආධාර පිළිබඳ අඛණ්ඩ කතිකාව එහි ගැඹුරින් හා ප්‍රවේශමෙන් අධ්‍යයනය කිරීම වටී. එක්සත් ජාතීන්ගේ පරිසර පද්ධතියට බලපාන ප්‍රතිවිපාක, ඒ සඳහා වන ඕනෑම තීරණයක් සම්මුතිය මත පදනම් විය යුතුය. තවද, PBC විසින් එහි කැඳවීමේ කාර්යභාරය වඩාත් ඵලදායී ලෙස ක්‍රියාත්මක කළ යුතුය, 3) සලකා බලනු ලබන රට තුළ පිටවීමේ උපාය මාර්ගයක් සඳහා පැහැදිලි මිණුම් සලකුණු සහ නිර්ණායක සැකසීම වැදගත් වේ, එවැනි නිර්ණායක සපුරාලන විට PBC විසින් සාමය ගොඩනැගීම වෙනුවෙන් පෙනී සිටීම අඩු කළ යුතුය. යැයි ඉන්දීය නියෝජිතයා පැවසීය.",
        "මෙම මානව කේන්ද්‍රීය ප්‍රවේශය මගින් බොහෝ සෙයින් මෙහෙයවනු ලබන සාමය ගොඩනැගීමේ සියලු ප්‍රයත්නයන්හිදී ඉන්දියාව අඛණ්ඩව බල-ගුණ කරන්නෙකු වනු ඇති බව ද කම්බෝජ් මහත්මිය නැවත අවධාරණය කළාය.",
        "අගමැති මෝදි උපුටා දක්වමින් ඇය පැවසුවේ, “ගෝලීය බහුපාර්ශ්වික පද්ධතිය එහි අදාළත්වය වැඩි දියුණු කිරීමට, එහි කාර්යක්ෂමතාව වැඩි දියුණු කිරීමට, එය නව ආකාරයේ මානව කේන්ද්‍රීය ගෝලීයකරණයකට පදනමක් බවට පත් කිරීමට ප්‍රතිඥා දෙමු.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඩොලර් බිලියන 4 කට ආසන්න",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මහා මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 කට ආසන්න",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNGA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාමය ගොඩනැගීමේ අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුචිර කාම්බෝජ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 කට ආසන්න",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "66",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන ව්‍යාපෘති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරම්භය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය දකුණ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය දකුණ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කම්පාලා මූලධර්ම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උගන්ඩා පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "204",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 12 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සාම සාධක දූත මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කාම්බෝජ් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9 මෙහෙයුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "177",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙබරවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාම්බෝජ් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාම්බෝජ් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෝඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியா இலங்கைக்கு கிட்டத்தட்ட 4 பில்லியன் டாலர் உணவு, நிதி உதவியை வழங்கியது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய நாடுகளின் பொதுச் சபையில் மனிதனை மையமாகக் கொண்ட உலகமயமாக்கலில் ஆக்கபூர்வமான மற்றும் குறிப்பிடத்தக்க பங்களிப்பை இந்தியா ஞாயிற்றுக்கிழமை எடுத்துக்காட்டியதுடன், இலங்கைக்கு உணவு மற்றும் நிதி உதவியாக கிட்டத்தட்ட 4 பில்லியன் டாலர்களை வழங்கியதாகக் கூறியது.",
        "ஐ.நா.வுக்கான இந்தியாவின் நிரந்தரப் பிரதிநிதியான ருசிரா கம்போஜ், அமைதி கட்டமைக்கும் ஆணையம் (பிபிசி) மற்றும் அமைதிக் கட்டமைப்பு நிதியம் (பிபிஎஃப்) ஆகியவற்றின் அறிக்கைகள் மீதான UNGA வருடாந்திர கூட்டு விவாதத்தில், “எங்கள் உடனடி சுற்றுப்புறத்தில், நாங்கள் எங்கள் நல்ல நண்பரும் அண்டை நாடனுமான ஸ்ரீக்கு தொடர்ந்து உதவுகிறோம். கடந்த சில மாதங்களில் உணவு மற்றும் நிதி உதவியாக சுமார் 4 பில்லியன் டாலர்களை வழங்குவதன் மூலம் உணவு பாதுகாப்பை உறுதி செய்ய இலங்கை உள்ளது.",
        "2017 ஆம் ஆண்டில் நிறுவப்பட்ட இந்தியா-ஐக்கிய நாடுகள் வளர்ச்சிக் கூட்டாண்மை நிதியம் பற்றிப் பேசிய அவர், ஐந்தாண்டு குறுகிய காலத்தில், ஆப்பிரிக்காவில் உள்ள 17 நாடுகள் உட்பட 51 வளரும் நாடுகளுடன் இணைந்து 66 மேம்பாட்டுத் திட்டங்களின் போர்ட்ஃபோலியோவை இந்த நிதியம் உருவாக்கியுள்ளது. தெற்கு-சொந்தமான, தெற்கு-தலைமை, தேவை-உந்துதல் நிலையான வளர்ச்சி திட்டங்கள் (SDGs).",
        "உக்ரைன் மோதலின் தொடக்கத்திலிருந்து, உணவு மற்றும் பொருட்கள் விநியோகச் சங்கிலிகளின் அழிவின் பாதகமான விளைவுகளைத் தணிக்க, தேவைப்படும் நாடுகளுக்கு இந்தியாவும் நிதி மற்றும் உணவு உதவிகளை வழங்கி வருகிறது.",
        "உலகளாவிய தெற்கின் நாடுகளுடனான அதன் விரிவான வளர்ச்சி கூட்டாண்மை மூலம் அமைதியைக் கட்டியெழுப்புவதில் இந்தியா எப்போதும் ஆக்கபூர்வமான மற்றும் குறிப்பிடத்தக்க பங்கைக் கொண்டுள்ளது.",
        "“கணிசமான மானியங்கள் மற்றும் மென்மையான கடன்களை வழங்குவதன் மூலம் மோதல்களுக்குப் பிந்தைய சூழ்நிலைகளில் இருதரப்பு மற்றும் பலதரப்பு மன்றங்கள் மூலம் நாடுகளுக்கு நாங்கள் தொடர்ந்து உதவுகிறோம். கோவிட்-19 தொற்றுநோய்களின் போது கூட, உகாண்டா பாராளுமன்றத்தில் தனது உரையின் போது பிரதமர் நரேந்திர மோடி ஜூலை 2018 இல் அறிவித்த கம்பாலா கொள்கைகளால் வழிநடத்தப்பட்ட தற்போதைய வளர்ச்சி கூட்டாண்மைகளை மேலும் வலுப்படுத்தி, உலகளாவிய தெற்குடன் இந்தியா ஒற்றுமையுடன் நின்றது. மொத்தம் 204 லைன் ஆஃப் லைன் (எல்ஓசி) 12 பில்லியன் டாலருக்கும் அதிகமான தொகைக்கு இந்தியாவால் 42 ஆப்பிரிக்க நாடுகளுக்கு நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளது” என்று ஐ.நாவுக்கான இந்திய தூதர் கூறினார்.",
        "பிபிசியைப் பற்றி பேசுகையில், அமைதியைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான சிக்கலான மற்றும் ஒன்றோடொன்று இணைந்த அம்சங்களை உலகம் இன்று நன்றாகப் புரிந்துகொண்டுள்ளது என்று கூறினார்.",
        "இன்று உலகம் சமாதானத்தை கட்டியெழுப்புவதில் சிக்கலான மற்றும் ஒன்றோடொன்று இணைக்கப்பட்ட அம்சங்களை நன்கு புரிந்துகொண்டுள்ளது. மோதல்களை எதிர்கொள்வதற்கான உலகளாவிய முன்னோக்கு தீர்வு, நல்லிணக்கம் மற்றும் மீட்பு ஆகியவற்றிலிருந்து தடுப்பு மற்றும் புனரமைப்புக்கு பாரிய மாற்றத்திற்கு உட்பட்டுள்ளது.",
        "ஐ.நா. அமைதி காக்கும் பணிகளில் முன்னணி துருப்பு மற்றும் காவல்துறை பங்களிப்பு செய்யும் நாடுகளில் ஒன்றாக இந்தியா, பிபிசியின் தொடக்கத்தில் இருந்து செயலில் உறுப்பினராக இருந்து வருகிறது.",
        "அமைதியை கட்டியெழுப்பும் முயற்சிகளுக்கு இந்திய பங்களிப்புகள் குறித்து பேசிய திருமதி கம்போஜ், “எங்களிடம் 5, 500 க்கும் மேற்பட்ட பணியாளர்கள் 9 தூதரகங்களில் பணியமர்த்தப்பட்டுள்ளனர், நீலக் கொடியின் கீழ் பணியாற்றுகிறோம், 177 வீரம் மிக்க இந்திய வீரர்கள் மிக உயர்ந்த தியாகத்தை செய்துள்ளனர், இது பங்களிக்கும் துருப்புக்களில் மிகப்பெரிய எண்ணிக்கையாகும். போலீஸ் பங்களிப்பு நாடுகள்.\"",
        "பிப்ரவரியில் இருந்து அமைதி கட்டமைக்கும் கமிஷன்களுக்கு (பிபிசி) தலைமை தாங்கியதற்காக பங்களாதேஷை வாழ்த்தினார் மற்றும் பிபிசி முயற்சிகளுக்கு எகிப்து அளித்த பங்களிப்பிற்கு நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "பிபிசி மற்றும் பிபிஎஃப் ஆணைகளை நிறைவேற்றுவதில் உறுப்பு நாடுகளின் ஆதரவையும் அதிகரித்த கவனத்தையும் அதிகரிக்க திருமதி கம்போஜ் மேலும் மூன்று சமர்ப்பிப்புகளை வழங்கினார்.",
        "\"1) தேசிய அமைதியைக் கட்டியெழுப்பும் நோக்கங்களை முன்னெடுத்துச் செல்வதற்காக உள்ளடக்குதல் என்ற முக்கியக் கொள்கையின் முக்கியத்துவத்தை நாங்கள் தொடர்ந்து அடிக்கோடிட்டு வருகிறோம். எனவே, அமைதியைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான பிரத்தியேகமான நன்கொடையாளர்களால் உந்தப்பட்ட அணுகுமுறை பின்பற்றப்பட வேண்டிய மிகவும் விவேகமான பகுதியாக இருக்காது, 2) தன்னார்வ பங்களிப்புகள் அல்லாத பிற ஆதாரங்கள் மூலம் அமைதியைக் கட்டியெழுப்பும் நடவடிக்கைகளுக்கான மேம்பட்ட நிதி உதவி பற்றிய தற்போதைய உரையாடல் அதன் ஆழமான மற்றும் கவனமாக ஆய்வுக்கு தகுதியானது. ஐ.நா. சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் ஏற்படும் பாதிப்புகள், அதற்கான எந்த முடிவும் ஒருமித்த அடிப்படையில் இருக்க வேண்டும். மேலும், பிபிசி அதன் ஒருங்கிணைப்பு பங்கை மிகவும் திறம்பட செயல்படுத்த வேண்டும், 3) கருத்தில் கொள்ளப்படும் நாட்டில் ஒரு வெளியேறும்-உத்திக்கான தெளிவான வரையறைகள் மற்றும் அளவுகோல்களை அமைப்பது முக்கியம், அத்தகைய அளவுகோல்களை பூர்த்தி செய்யும் போது பிபிசியின் சமாதானத்தை கட்டியெழுப்பும் வக்காலத்து தேவை. இந்திய தூதர் கூறினார்.",
        "இந்த மனிதனை மையமாகக் கொண்ட அணுகுமுறையால் மிகவும் உந்தப்பட்டு, அமைதியைக் கட்டியெழுப்பும் அனைத்து முயற்சிகளிலும் இந்தியா தொடர்ந்து சக்தியைப் பெருக்கும் என்று திருமதி கம்போஜ் மீண்டும் வலியுறுத்தினார்.",
        "பிரதமர் மோடியை மேற்கோள் காட்டி, \"உலகளாவிய பலதரப்பு அமைப்பை அதன் பொருத்தத்தை மேம்படுத்தவும், அதன் செயல்திறனை மேம்படுத்தவும், மனிதனை மையமாகக் கொண்ட புதிய வகை உலகமயமாக்கலுக்கு அடிப்படையாக மாற்றவும் உறுதிமொழி எடுப்போம்\" என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கிட்டத்தட்ட $4 பில்லியன்",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் பொதுச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட $4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNGA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமைதி கட்டும் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிஎஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருசிர காம்போஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட $4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "66",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி திட்டங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆரம்பம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய தெற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கம்பாலா கோட்பாடுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உகாண்டா பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "204",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$12 பில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா. அமைதி காக்கும் பணிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திருமதி காம்போஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9 பணிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "177",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி காம்போஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிஎஃப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி காம்போஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மோடி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}