{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-tourism-sector-debt-moratorium-doubtful-over-bank-stability-minister-97028/",
  "time_ut": 1657093200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka tourism sector debt moratorium doubtful over bank stability: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka tourism sector debt moratorium doubtful over bank stability: Minister",
      "author": "Mahadiya Hamza",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka may not be able to extend a debt moratorium for hotels and travel companies given during a Coronavirus crisis as concerns emerge over the stability of banks, tourism Minister Harin Fernando said.",
        "“When a paper to extend the tourism sector loan moratorium was brought to the cabinet, the Prime Minister’s advice was to take case by case as we cannot give a blanket approval anymore,” Tourism Minister Harin Fernando told reporters on July 07.",
        "The loan moratorium extended to the tourism sector by the State Banks came to an on June 30.",
        "The cabinet of ministers on June 08 had initially approved to extend the tourism sector loan moratorium till the end of the year, a statement said at the time.",
        "The leisure industry has “appealed to everybody possible” M. Shantikumar President of The Hotels Association of Sri Lanka told Economy Next on June 30.",
        "“Up to now we have got no positive answer and in the absence of not getting the loan moratorium extension most of the hotels will close down.”",
        "Sri Lanka’s central bank had printed money for two years to suppress interest rates and created the worst currency crisis in its history with the rupee falling from 200 to 370 to the US dollar in a botched float with a surrender requirement so far this year.",
        "Interest rates have since been raised to kill domestic demand and stabilize the rupee. The higher rates and currency collapse lead to more bad loans as consumption falls, which tends to lead to economy-wide bad loans.",
        "The industry has no cash flow to make any arrangements to pay loans and their priority is to pay salaries, which the industry is already finding it difficult to do, Shanthikumar said.",
        "At least 80 percent of the industry will not be able to pay the loan or the interest, he said.",
        "There is an estimated 500 billion rupees of tourism sector loans, industry officials say.",
        "Minister Fernando said several discussions have been held with the Central Bank Governor and heads of banks.",
        "“What I realized is that there are certain people in the industry who have taken these loans for the completion of hotels, and some have taken even before the Easter Sunday attacks in 2019,” Fernand",
        "“Therefore, it has been a long time and the banks want to meet the beneficiaries one-on-one and reevaluate case by case and sort out this moratorium without giving a blanket cover.”",
        "Discussions and the Prime Minister and President are looking for the best way out of it, he said.",
        "Sri Lanka gave a moratorium on tourist hotels during the Coronavirus crisis. Tourism is also one of the few sectors that can survive when a currency collapses.",
        "However due to persisting forex shortages from a broken peg, Sri Lanka has been unable to import fuel, and the country has also been hit by power cuts. (Colombo/Jul06/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Coronavirus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 07",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the State Banks",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the end of the year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "M. Shantikumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Hotels Association of Sri Lanka told",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 to 370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Shanthikumar",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "At least 80 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "an estimated 500 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fernand",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Coronavirus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo/Jul06/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බැංකු ස්ථාවරත්වය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා සංචාරක අංශයේ ණය අත්හිටුවීම සැක සහිතයි: ඇමති",
      "author": "මහදිය හම්සා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - කොරොන වයිරස් අර්බුදයකදී බැංකුවල ස්ථාවරත්වය පිළිබඳ කනස්සල්ල මතුවන බැවින් ශ්‍රී ලංකාවට හෝටල් සහ සංචාරක සමාගම් සඳහා ණය සහන කාලයක් දීර්ඝ කිරීමට නොහැකි විය හැකි බව සංචාරක අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "\"සංචාරක අංශයේ ණය සහන කාලය දීර්ඝ කිරීමේ පත්‍රිකාවක් කැබිනට් මණ්ඩලයට ගෙන ආ විට, අගමැතිතුමාගේ උපදෙස වූයේ අපට තවදුරටත් බ්ලැන්කට් අනුමැතියක් ලබා දිය නොහැකි නිසා නඩුවෙන් කරුණු විමසා බලන ලෙසයි\" යැයි සංචාරක අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු ජුලි 07 දා මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් පැවසීය.",
        "රාජ්‍ය බැංකු සංචාරක ක්‍ෂේත්‍රය සඳහා දීර්ඝ කර තිබූ ණය තහනම ජුනි 30 වැනිදා අවසන් විය.",
        "සංචාරක ක්‍ෂේත්‍රයේ ණය සහන කාලය වසර අවසානය දක්වා දීර්ඝ කිරීමට ජුනි 08 වැනි දින අමාත්‍ය මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ලැබී ඇති බව එම අවස්ථාවේ නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "විවේක කර්මාන්තය \"හැකි සෑම දෙනාටම ආයාචනා කර ඇත\" ශ්‍රී ලංකා හෝටල් සංගමයේ සභාපති එම්. ශාන්තිකුමාර් ජූනි 30 දා ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත පැවසීය.",
        "\"මේ දක්වා අපට ධනාත්මක පිළිතුරක් ලැබී නොමැති අතර ණය සහන කාලය දීර්ඝ නොකළහොත් බොහෝ හෝටල් වැසී යනු ඇත.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මහ බැංකුව පොලී අනුපාත යටපත් කිරීම සඳහා වසර දෙකක් තිස්සේ මුදල් මුද්‍රණය කර ඇති අතර, මේ වසරේ මේ දක්වා යටත් වීමේ අවශ්‍යතාවයක් සමඟ එක්සත් ජනපද ඩොලරයට රුපියල 200 සිට 370 දක්වා පහත වැටීමත් සමඟ ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදය නිර්මාණය කළේය.",
        "දේශීය ඉල්ලුම විනාශ කිරීමට සහ රුපියල ස්ථාවර කිරීමට පොලී අනුපාත ඉහළ නංවා ඇත. ඉහළ පොලී අනුපාත සහ මුදල් කඩාවැටීම, පරිභෝජනය පහත වැටීමත් සමඟ වඩාත් නරක ණයවලට තුඩු දෙයි, එය ආර්ථිකය පුරා නරක ණයවලට තුඩු දෙයි.",
        "ණය ගෙවීමට කිසිදු වැඩපිළිවෙළක් සැකසීමට කර්මාන්තයට මුදල් ප්‍රවාහයක් නොමැති අතර ඔවුන්ගේ ප්‍රමුඛතාවය වැටුප් ගෙවීම බවත් එය දැනටමත් කර්මාන්තයට කිරීමට අපහසු බවත් ශාන්තිකුමාර් පැවසීය.",
        "අඩුම තරමින් කර්මාන්තයෙන් සියයට 80 කටවත් ණය හෝ පොලී ගෙවීමට නොහැකි වනු ඇතැයි ද ඔහු පැවසීය.",
        "සංචාරක අංශයේ ණය සඳහා රුපියල් බිලියන 500ක් ඇස්තමේන්තු කර ඇති බව කර්මාන්ත නිලධාරීහු පවසති.",
        "මහ බැංකු අධිපතිවරයා සහ බැංකු ප්‍රධානීන් සමඟ සාකච්ඡා කිහිපයක් පවත්වා ඇති බව ප්‍රනාන්දු අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "\"මම තේරුම් ගත් දෙය නම්, හෝටල් නිම කිරීම සඳහා මෙම ණය ගත් ඇතැම් පුද්ගලයින් කර්මාන්තයේ සිටින බවත්, සමහරු 2019 පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරයට පෙර සිටම ගත් බවත්,\" ෆර්නැන්ඩ්",
        "\"එබැවින්, එය බොහෝ කාලයක් ගත වී ඇති අතර බැංකුවලට අවශ්‍ය වන්නේ ප්‍රතිලාභීන් එකින් එක හමුවීමට සහ එක් එක් සිද්ධියෙන් නැවත ඇගයීමට ලක් කර ඇතිරිලි ආවරණයක් ලබා නොදී මෙම අත්හිටුවීම නිරාකරණය කිරීමටයි.\"",
        "සාකච්ඡා පැවැත්වෙන අතර අගමැතිතුමා සහ ජනාධිපතිතුමා එයින් ගැලවිය හැකි හොඳම මාර්ගය සොයමින් සිටින බවද ඔහු පැවසීය.",
        "කොරෝනා වයිරස් අර්බුදය අතරතුර ශ්‍රී ලංකාව සංචාරක හෝටල් සඳහා තාවකාලික තහනමක් ලබා දුන්නේය. මුදල් ඒකකයක් කඩා වැටුණු විට ඉතිරි විය හැකි අංශ කිහිපයෙන් සංචාරක ව්‍යාපාරය ද එකකි.",
        "කෙසේ වෙතත්, කැඩී ගිය ඇණයකින් විදේශ විනිමය හිඟය අඛණ්ඩව පැවතීම හේතුවෙන්, ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට නොහැකි වී ඇති අතර, රට විදුලිය විසන්ධි කිරීමකටද ලක්ව ඇත. (කොළඹ/ජූලි06/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොරෝනාවයිරසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 07",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය බැංකු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුනි 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එම් ශාන්තිකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හෝටල් සංගමය පැවසීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 සිට 370 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශාන්තිකුමාර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් සියයට 80 ක්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිලියන 500ක් ලෙස ගණන් බලා ඇත",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆර්නැන්ඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොරෝනාවයිරසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජූලි 06/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை சுற்றுலாத்துறையின் கடன் தடைக்காலம் வங்கி ஸ்திரத்தன்மை குறித்து சந்தேகம்: அமைச்சர்",
      "author": "மஹதியா ஹம்சா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - வங்கிகளின் ஸ்திரத்தன்மை குறித்த கவலைகள் வெளிவருவதால், கொரோனா வைரஸ் நெருக்கடியின் போது வழங்கப்பட்ட ஹோட்டல்கள் மற்றும் பயண நிறுவனங்களுக்கான கடன் கால அவகாசத்தை இலங்கையால் நீட்டிக்க முடியாது என சுற்றுலா அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"சுற்றுலா துறையின் கடன் தடையை நீடிப்பதற்கான பத்திரம் அமைச்சரவைக்கு கொண்டு வரப்பட்ட போது, ​​பிரதமரின் ஆலோசனையானது, நாங்கள் இனி ஒரு போர்வை அனுமதியை வழங்க முடியாது என்பதால், வழக்கின் அடிப்படையில் எடுக்க வேண்டும்\" என்று சுற்றுலா அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோ ஜூலை 07 அன்று செய்தியாளர்களிடம் கூறினார்.",
        "ஸ்டேட் வங்கிகளால் சுற்றுலாத் துறைக்கு நீட்டிக்கப்பட்ட கடன் தடைக்காலம் ஜூன் 30 அன்று முடிவுக்கு வந்தது.",
        "ஜூன் 08ஆம் தேதியன்று நடைபெற்ற அமைச்சரவைக் கூட்டத்தில், சுற்றுலாத் துறையின் கடன் தடையை இந்த ஆண்டு இறுதி வரை நீட்டிக்க முதலில் ஒப்புதல் அளிக்கப்பட்டது.",
        "ஓய்வுநேரத் தொழில் \"சாத்தியமான அனைவருக்கும் வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது\" என்று இலங்கை ஹோட்டல் சங்கத்தின் தலைவர் எம். சாந்திகுமார் ஜூன் 30 அன்று எகனாமி நெக்ஸ்ட் இடம் தெரிவித்தார்.",
        "\"இதுவரை எங்களுக்கு சாதகமான பதில் எதுவும் கிடைக்கவில்லை, மேலும் கடன் தடை நீட்டிப்பு கிடைக்கவில்லை என்றால் பெரும்பாலான ஹோட்டல்கள் மூடப்படும்.\"",
        "இலங்கையின் மத்திய வங்கி வட்டி விகிதங்களை அடக்க இரண்டு வருடங்களாக பணத்தை அச்சடித்து அதன் வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியை உருவாக்கியதுடன், இந்த வருடத்தில் இதுவரை சரணடைதல் தேவையுடன் அமெரிக்க டொலருக்கு ரூபாயின் பெறுமதி 200 இலிருந்து 370 ஆக வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது.",
        "உள்நாட்டுத் தேவையைக் குறைக்கவும், ரூபாயை நிலைநிறுத்தவும் வட்டி விகிதங்கள் பின்னர் உயர்த்தப்பட்டுள்ளன. அதிக விகிதங்கள் மற்றும் நாணய சரிவு ஆகியவை நுகர்வு வீழ்ச்சியடைவதால் அதிக மோசமான கடன்களுக்கு வழிவகுக்கும், இது பொருளாதாரம் முழுவதும் மோசமான கடன்களுக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "கடன்களை செலுத்துவதற்கான எந்த ஏற்பாடுகளையும் செய்ய தொழில்துறைக்கு பணப்புழக்கம் இல்லை, அவர்களின் முன்னுரிமை சம்பளம் வழங்குவதாகும், இது ஏற்கனவே தொழில் செய்ய கடினமாக உள்ளது என்று சாந்திகுமார் கூறினார்.",
        "குறைந்த பட்சம் 80 சதவீத தொழில் நிறுவனங்களால் கடனையோ, வட்டியையோ செலுத்த முடியாமல் போகும்.இவ்வாறு அவர் கூறினார்.",
        "சுற்றுலாத் துறைக்கு 500 பில்லியன் ரூபாய் கடன் இருப்பதாக, தொழில்துறை அதிகாரிகள் கூறுகின்றனர்.",
        "மத்திய வங்கி ஆளுநர் மற்றும் வங்கிகளின் தலைவர்களுடன் பல கலந்துரையாடல்கள் இடம்பெற்றுள்ளதாக அமைச்சர் பெர்னாண்டோ தெரிவித்தார்.",
        "\"நான் உணர்ந்தது என்னவென்றால், ஹோட்டல்களை நிறைவு செய்வதற்காக தொழில்துறையில் சில நபர்கள் இந்த கடன்களைப் பெற்றுள்ளனர், மேலும் சிலர் 2019 இல் ஈஸ்டர் ஞாயிறு தாக்குதலுக்கு முன்பே வாங்கியிருக்கிறார்கள்,\" பெர்னாண்ட்",
        "\"எனவே, இது நீண்ட காலமாக உள்ளது, வங்கிகள் பயனாளிகளை ஒருவரையொருவர் சந்தித்து, ஒவ்வொரு வழக்கையும் மறு மதிப்பீடு செய்து, போர்வை மூடாமல் இந்த தடையை வரிசைப்படுத்த விரும்புகின்றன.\"",
        "கலந்துரையாடல்கள் மற்றும் பிரதமரும் ஜனாதிபதியும் அதிலிருந்து சிறந்த வழியைத் தேடுகின்றனர், என்றார்.",
        "கொரோனா வைரஸ் நெருக்கடியின் போது சுற்றுலா ஹோட்டல்களுக்கு இலங்கை தடை விதித்தது. ஒரு நாணயம் சரிந்தால் உயிர்வாழக்கூடிய சில துறைகளில் சுற்றுலாவும் ஒன்று.",
        "எவ்வாறாயினும், உடைந்த ஆப்புகளிலிருந்து தொடரும் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையால், இலங்கைக்கு எரிபொருளை இறக்குமதி செய்ய முடியவில்லை, மேலும் நாடு மின்வெட்டுகளால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது. (கொழும்பு/ஜூலை06/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொரோனா வைரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 07",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாநில வங்கிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டின் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மு. சாந்திகுமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஹோட்டல் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 முதல் 370 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சாந்திகுமார்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது 80 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 பில்லியன் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொரோனா வைரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூலை06/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}