{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-mobitels-mcash-supports-peoples-leasing-customers-with-convenient-collection-and-repayment-process/",
  "time_ut": 1656434640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT-MOBITEL’s mCash supports Peoples Leasing customers with convenient collection and repayment process",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT-MOBITEL’s mCash supports Peoples Leasing customers with convenient collection and repayment process",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "SLT-MOBITEL mCash, the innovative mobile money platform and wallet conceptualized by SLT-MOBITEL and approved by the Central Bank of Sri Lanka, now offers greater convenience for People’s Leasing and Finance (PLC) customers in processing their monthly leasing repayments.",
        "SLT-MOBITEL, the National ICT Solutions Provider and People’s Leasing and Finance (PLC), the financial solutions provider in the Non-Banking Financial Institutions (NBFI) sector in Sri Lanka have partnered to support the organisation’s collection management process while strengthening leasing repayment mechanisms via expanding mCash services.",
        "PLC customers are now empowered to repay their lease payments easily and without hassle through the SLT-MOBITEL mCash wallet or at mCash retailer points. In turn this measure enables PLC to collect due leasing payment conveniently and without delays.",
        "SLT-MOBITEL mCash authorized retailer network are available island-wide with more approved retailers to be added in the future. Partnering PLC is another milestone achieved by SLT-MOBITEL in promoting digital transformation for all citizens.",
        "SLT-MOBITEL’s mCash has transformed the mobile money concept in Sri Lanka by introducing innovative features, and constantly creating ways in which mCash can be more inclusive and adapted to customer lifestyles.",
        "mCash offers services such as Sending & Receiving Money, Mobile Reloads & Bill Payments, Utility, Insurance, Finance & Leasing payments, Online, In-store Shopping Payments via QR which has been developed to LankaQR standards of Central Bank of Sri Lanka, Bank Deposits, Loan & Credit card repayments and Digital Loans where Customer could apply & get a Loan from the mobile via mCash. SLT- MOBITEL’s mCash retailer network includes small corner shops to leading retail outlets adding up to 25,000+ retailer network / touch points island-wide including Mobitel Branches, SLT Teleshops, Singer showrooms, Lanka Bell, Pay & Go Kiosks or top up mCash directly from the mCash App.",
        "Recommendations made by the Advisory Committee for Revival of Failed Licensed Finance Companies",
        "Miss Sri Lanka 2021 Sade Greenwood is CJS first Youth Ambassador",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL’s",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Peoples Leasing",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People’s Leasing and Finance (PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National ICT Solutions Provider and People’s Leasing and Finance (PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Non-Banking Financial Institutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NBFI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "mCash",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Partnering PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sending & Receiving Money, Mobile Reloads & Bill Payments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Online",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank Deposits, Loan & Credit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Customer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to 25,000+",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mobitel Branches",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT Teleshops",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka Bell",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pay & Go",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Advisory Committee for Revival of Failed Licensed Finance Companies",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Youth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLT-MOBITEL හි mCash පහසු එකතුකිරීම් සහ ආපසු ගෙවීමේ ක්‍රියාවලියක් සමඟ පීපල්ස් ලීසිං පාරිභෝගිකයින්ට සහාය වේ.",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "SLT-MOBITEL විසින් සංකල්පනය කරන ලද සහ ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් අනුමත කරන ලද නව්‍ය ජංගම මුදල් වේදිකාව සහ මුදල් පසුම්බිය වන SLT-MOBITEL mCash, දැන් පීපල්ස් ලීසිං සහ ෆිනෑන්ස් (PLC) ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ මාසික ලීසිං ආපසු ගෙවීම් සැකසීමේදී වැඩි පහසුවක් ලබා දෙයි.",
        "SLT-MOBITEL, ජාතික ICT විසඳුම් සපයන්නා සහ පීපල්ස් ලීසිං ඇන්ඩ් ෆිනෑන්ස් (PLC), ශ්‍රී ලංකාවේ බැංකු නොවන මූල්‍ය ආයතන (NBFI) අංශයේ මූල්‍ය විසඳුම් සපයන්නා වන අතර, ලීසිං ආපසු ගෙවීමේ යාන්ත්‍රණයන් ශක්තිමත් කරමින් සංවිධානයේ එකතු කිරීමේ කළමනාකරණ ක්‍රියාවලියට සහාය වීමට හවුල් වී ඇත. mCash සේවා පුළුල් කිරීම හරහා.",
        "SLT-MOBITEL mCash මුදල් පසුම්බිය හරහා හෝ mCash සිල්ලර වෙළෙඳ මධ්‍යස්ථාන හරහා පහසුවෙන් සහ කරදරයකින් තොරව තම ලීසිං ගෙවීම් ආපසු ගෙවීමට PLC පාරිභෝගිකයින්ට දැන් බලය ලැබී ඇත. අනෙක් අතට මෙම පියවර මගින් PLC සමාගමට නියමිත ලීසිං ගෙවීම පහසු සහ ප්‍රමාදයකින් තොරව එකතු කර ගැනීමට හැකියාව ලැබේ.",
        "SLT-MOBITEL mCash බලයලත් සිල්ලර වෙළෙන්දා ජාලය දිවයින පුරා පවතින අතර ඉදිරියේදී තවත් අනුමත සිල්ලර වෙළෙන්දන් එකතු කිරීමට නියමිතය. හවුල්කාර PLC යනු SLT-MOBITEL විසින් සියලුම පුරවැසියන් සඳහා ඩිජිටල් පරිවර්තනය ප්‍රවර්ධනය කිරීමේ තවත් සන්ධිස්ථානයකි.",
        "SLT-MOBITEL හි mCash විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ජංගම මුදල් සංකල්පය නව්‍ය විශේෂාංග හඳුන්වා දෙමින් සහ mCash වඩාත් ඇතුළත් කර පාරිභෝගික ජීවන රටාවට අනුවර්තනය කළ හැකි ක්‍රම නිරන්තරයෙන් නිර්මාණය කරමින් පරිවර්තනය කර ඇත.",
        "mCash විසින් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ LankaQR ප්‍රමිතීන්ට සංවර්ධනය කර ඇති QR හරහා මුදල් යැවීම සහ ලැබීම, ජංගම රීලෝඩ් සහ බිල්පත් ගෙවීම්, උපයෝගිතා, රක්ෂණය, මුල්‍ය සහ ලීසිං ගෙවීම්, මාර්ගගත, ගබඩා තුළ සාප්පු සවාරි ගෙවීම් වැනි සේවාවන් සපයයි. , ණය සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ් ආපසු ගෙවීම් සහ පාරිභෝගිකයාට අයදුම් කළ හැකි ඩිජිටල් ණය mCash හරහා ජංගම දුරකථනයෙන් ණයක් ලබා ගත හැකිය. SLT- MOBITEL හි mCash සිල්ලර වෙළෙන්ඳන් ජාලයට කුඩා කොනක වෙළඳසැල් සිට ප්‍රමුඛ පෙළේ සිල්ලර අලෙවිසැල් දක්වා මොබිටෙල් ශාඛා, SLT Teleshops, Singer ප්‍රදර්ශනාගාර, Lanka Bell, Pay & Go Kiosks ඇතුළු දිවයින පුරා 25,000+ සිල්ලර වෙළඳ ජාලය / ටච් පොයින්ට් එකතු කිරීම හෝ mCash සෘජුවම ටොප්අප් කිරීම ඇතුළත් වේ. mCash යෙදුම.",
        "අසාර්ථක බලපත්‍රලාභී මූල්‍ය සමාගම් පුනර්ජීවනය සඳහා උපදේශක කමිටුව විසින් කරන ලද නිර්දේශ",
        "මිස් ශ්‍රී ලංකා 2021 Sade Greenwood යනු CJS හි පළමු තරුණ තානාපතිවරියයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL's",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පීපල්ස් ලීසිං",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීපල්ස් ලීසිං ඇන්ඩ් ෆිනෑන්ස් (පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ICT විසඳුම් සපයන්නා සහ පීපල්ස් ලීසිං ඇන්ඩ් ෆිනෑන්ස් (PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකු නොවන මූල්‍ය ආයතන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NBFI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "mCash",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හවුල්කාර පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් යැවීම සහ ලැබීම, ජංගම රීලෝඩ් සහ බිල්පත් ගෙවීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔන්ලයින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකු තැන්පතු, ණය සහ ණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොබිටෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25,000+ දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොබිටෙල් ශාඛා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT Teleshops",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගායකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා බෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෙවන්න සහ යන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අසාර්ථක බලපත්‍රලාභී මූල්‍ය සමාගම් පුනර්ජීවනය සඳහා වූ උපදේශක කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තරුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT-MOBITEL இன் mCash, பீப்பிள்ஸ் லீசிங் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வசதியான சேகரிப்பு மற்றும் திருப்பிச் செலுத்தும் செயல்முறையை ஆதரிக்கிறது.",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "SLT-MOBITEL mCash, SLT-MOBITEL ஆல் கருத்துருவாக்கம் செய்யப்பட்ட மற்றும் இலங்கை மத்திய வங்கியினால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட புதுமையான மொபைல் பணத் தளம் மற்றும் பணப்பை, இப்போது பீப்பிள்ஸ் லீசிங் அண்ட் ஃபைனான்ஸ் (PLC) வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்களின் மாதாந்திர குத்தகைத் திருப்பிச் செலுத்துவதில் அதிக வசதியை வழங்குகிறது.",
        "SLT-MOBITEL, தேசிய ICT தீர்வுகள் வழங்குநர் மற்றும் பீப்பிள்ஸ் லீசிங் அண்ட் ஃபைனான்ஸ் (PLC), இலங்கையில் வங்கியல்லாத நிதி நிறுவனங்களின் (NBFI) துறையில் நிதி தீர்வுகளை வழங்குபவர், குத்தகை திருப்பிச் செலுத்தும் பொறிமுறைகளை வலுப்படுத்தும் அதே வேளையில் நிறுவனத்தின் வசூல் மேலாண்மை செயல்முறைக்கு ஆதரவளிக்க கூட்டு சேர்ந்துள்ளனர். mCash சேவைகளை விரிவுபடுத்துவதன் மூலம்.",
        "PLC வாடிக்கையாளர்கள் SLT-MOBITEL mCash வாலட் அல்லது mCash சில்லறை விற்பனை நிலையங்களில் தங்களுடைய குத்தகைக் கொடுப்பனவுகளை சிரமமின்றி எளிதாக திருப்பிச் செலுத்துவதற்கு இப்போது அதிகாரம் பெற்றுள்ளனர். இதையொட்டி, இந்த நடவடிக்கை PLCக்கு உரிய குத்தகைக் கட்டணத்தை வசதியாகவும் தாமதமின்றியும் வசூலிக்க உதவுகிறது.",
        "SLT-MOBITEL mCash அங்கீகரிக்கப்பட்ட சில்லறை விற்பனையாளர் வலையமைப்பு, எதிர்காலத்தில் சேர்க்கப்படும் மேலும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட சில்லறை விற்பனையாளர்களுடன் நாடளாவிய ரீதியில் கிடைக்கிறது. அனைத்து குடிமக்களுக்கும் டிஜிட்டல் மாற்றத்தை ஊக்குவிப்பதில் SLT-MOBITEL ஆல் எட்டப்பட்ட மற்றொரு மைல்கல்லாக பார்ட்னரிங் பிஎல்சி உள்ளது.",
        "SLT-MOBITELஇன் mCash ஆனது இலங்கையில் மொபைல் பணக் கொள்கையை புதுமையான அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்தி மாற்றியமைத்துள்ளது, மேலும் mCash ஆனது வாடிக்கையாளர்களின் வாழ்க்கை முறைகளுக்கு ஏற்றவாறு மாற்றியமைக்கப்படும்.",
        "mCash பணம் அனுப்புதல் மற்றும் பெறுதல், மொபைல் ரீலோட் மற்றும் பில் கொடுப்பனவுகள், பயன்பாடு, காப்புறுதி, நிதி மற்றும் குத்தகைக் கொடுப்பனவுகள், ஆன்லைன், கடையில் ஷாப்பிங் கொடுப்பனவுகள் போன்ற சேவைகளை வழங்குகிறது, இது QR வழியாக இலங்கை மத்திய வங்கியின் LankaQR தரநிலைகளுக்கு மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது, வங்கி வைப்பு , லோன் & கிரெடிட் கார்டு திருப்பிச் செலுத்துதல் மற்றும் டிஜிட்டல் லோன்களில் வாடிக்கையாளர் விண்ணப்பிக்கலாம் & mCash மூலம் மொபைலில் இருந்து கடனைப் பெறலாம். SLT- MOBITEL இன் mCash சில்லறை விற்பனையாளர் வலையமைப்பானது, மொபிடெல் கிளைகள், SLT டெலிஷாப்கள், சிங்கர் ஷோரூம்கள், லங்கா பெல், பே & கோ கியோஸ்க்கள் அல்லது நேரடியாக mCash போன்றவற்றை உள்ளடக்கிய 25,000+ சில்லறை வலையமைப்பு / நாடளாவிய ரீதியில் டச் பாயின்ட்கள் வரை முன்னணி சில்லறை விற்பனை நிலையங்கள் வரை சிறிய மூலைக்கடைகளை உள்ளடக்கியுள்ளது. mCash ஆப்.",
        "தோல்வியுற்ற உரிமம் பெற்ற நிதி நிறுவனங்களின் மறுமலர்ச்சிக்கான ஆலோசனைக் குழுவின் பரிந்துரைகள்",
        "மிஸ் ஸ்ரீலங்கா 2021 சேட் கிரீன்வுட் CJS இன் முதல் இளைஞர் தூதுவர்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL இன்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பீப்பிள்ஸ் லீசிங்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீப்பிள்ஸ் லீசிங் மற்றும் ஃபைனான்ஸ் (பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய ICT தீர்வுகள் வழங்குநர் மற்றும் மக்கள் குத்தகை மற்றும் நிதி (PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி அல்லாத நிதி நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NBFI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "mCash",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பார்ட்னரிங் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL இன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பணம் அனுப்புதல் & பெறுதல், மொபைல் ரீலோட் & பில் பேமெண்ட்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிகழ்நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி வைப்பு, கடன் & கடன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாடிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mCash",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25,000+ வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொபிடெல் கிளைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT டெலிஷாப்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாடகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா பெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பணம் செலுத்தி செல்லவும்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தோல்வியுற்ற உரிமம் பெற்ற நிதி நிறுவனங்களின் மறுமலர்ச்சிக்கான ஆலோசனைக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இளைஞர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}