{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/03/update-in-fuel-for-factories/",
  "time_ut": 1662180300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Update in fuel for factories",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Update in fuel for factories",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka Petroleum Private Tankers' Association says that fuel distribution for factories has commenced.",
        "The Chairman of the Lanka filling Station Owners Association Kumara Rajapaksa said that fuel will be released with restrictions.",
        "China says it will support consultations for SL debt solution"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lanka filling Station Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumara Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කර්මාන්තශාලා සඳහා ඉන්ධන යාවත්කාලීන කිරීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); කර්මාන්තශාලා සඳහා ඉන්ධන බෙදා හැරීම ආරම්භ කර ඇති බව ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකිකරුවන්ගේ සංගමය පවසයි.",
        "සීමා සහිතව ඉන්ධන නිකුත් කරන බව ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති කුමාර රාජපක්ෂ මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ණය විසඳුම සඳහා උපදේශන සඳහා සහාය දෙන බව චීනය පවසයි"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தொழிற்சாலைகளுக்கான எரிபொருளில் புதுப்பிப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); தொழிற்சாலைகளுக்கான எரிபொருள் விநியோகம் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை பெற்றோலிய தனியார் தாங்கிகளின் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "கட்டுப்பாடுகளுடன் எரிபொருள் வெளியிடப்படும் என இலங்கை எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் குமார ராஜபக்ஷ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை கடன் தீர்வுக்கான ஆலோசனைகளை ஆதரிப்பதாக சீனா கூறுகிறது"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}