{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Protest-by-Ayurvedic-TUs/342-243301",
  "time_ut": 1660817687,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Protest by Ayurvedic TUs",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protest by Ayurvedic TUs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Collective of Ayurvedic Trade Unions today staged a protest in front of the Ayurvedic teaching hospital in Borella over several demands, such as not providing the recommended diet to the patients and a lack of medicine and equipment. Pix by Nimsalsiri Edirisinghe"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ayurvedic",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ayurvedic",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Borella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nimsalsiri Edirisinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආයුර්වේද TUs විසින් විරෝධතාවයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රෝගීන්ට නිර්දේශිත ආහාර වේල ලබා නොදීම, ඖෂධ හා උපකරණ හිඟය ඇතුළු ඉල්ලීම් කිහිපයක් මුල් කර ගනිමින් ආයුර්වේද වෘත්තීය සමිති එකමුතුව අද බොරැල්ල ආයුර්වේද ශික්ෂණ රෝහල ඉදිරිපිට විරෝධතාවයක නිරත විය. පික්ස් - නිම්සල්සිරි එදිරිසිංහ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආයුර්වේද",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආයුර්වේද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිම්සල්සිරි එදිරිසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆயுர்வேத TU களின் போராட்டம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நோயாளர்களுக்கு சிபாரிசு செய்யப்பட்ட உணவுப் பொருட்களை வழங்காமை மற்றும் மருந்து உபகரணங்களின் பற்றாக்குறை போன்ற பல கோரிக்கைகளை முன்வைத்து ஆயுர்வேத தொழிற்சங்கங்களின் கூட்டமைப்பு பொரளை ஆயுர்வேத போதனா வைத்தியசாலைக்கு முன்பாக இன்று ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டது. நிம்சல்சிறி எதிரிசிங்கவின் படங்கள்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆயுர்வேத",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயுர்வேத",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொரளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிம்சல்சிறி எதிரிசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}