{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/front_page/President-in-a-hurry-to-rope-in-Jaffna-MPs-to-showcase-to-Geneva-Wigneswaran/238-243047",
  "time_ut": 1660532249,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "President in a hurry to rope in Jaffna MPs to showcase to Geneva: Wigneswaran",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President in a hurry to rope in Jaffna MPs to showcase to Geneva: Wigneswaran",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Says Govt. has so far ignored its obligations to the UN as per Resolution 46/1",
        "In an apparent negative signal to the Tamil political parties that aspire to join the proposed All-party government, former Chief Minister of Northern Province C.V. Wigneswaran said that President Ranil Wickremesinghe appears to be in a hurry to rope in Jaffna MPs to be part of the Government, to showcase to Geneva.",
        "Mr. Wigneswaran who is also the leader of the Tamil Peoples’ National Alliance (TPNA) said in a statement that the Government has so far ignored its obligations to the UN as per Resolution 46/1 of the United Nations Human Rights Council (UNHRC).",
        "Explaining what transpired during a meeting between representatives of his party and President Ranil Wickremesinghe last Wednesday, the former Supreme Court judge said that the President wanted him to share a document which outlines the proposal on how money could be channelled into the Country from the Diaspora.",
        "“It became apparent to us while discussing with him that his plan was to strengthen the central administrative control of the entire Country, totally ignoring the 13th Amendment to the Constitution,” Wigneswaran said.",
        "The TPNA leader stated that it was pointed out to the President during the discussion that in order to enable the Tamils to give political leadership and governance over their provinces, the 13th Amendment to the Constitution should be implemented in full as a temporary measure until satisfactory constitutional reforms are made. “We told the President that until this process is started in earnest satisfying the Tamil people, we will support the Government from the Opposition.",
        "There was no question of our becoming a part of the Government,” he asserted.",
        "“I pointed out to the President that the Tamil people in this country expect the government to take speedy action to attend to their requests submitted by all Tamil National party leaders which included the release of political prisoners; action to trace the missing persons; stop the activities of various government departments to grab Tamil lands and stop persons trying to build Buddhist temples in Tamil homeland with the help of the Military and so on,” he added.",
        "Wigneswaran who supported Wickremesinghe during the July 20 vote in the Parliament to elect the President also said that although the President assured them that he would take action to implement their requests and invited them to join the Government, they felt the impending Geneva meeting was more important to him than solving the Tamils’ problems.",
        "It became apparent to us while discussing with him that his plan was to strengthen the central administrative control of the entire Country, totally ignoring the 13th Amendment to the Constitution"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Geneva",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Northern Province C.V. Wigneswaran",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wigneswaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil Peoples’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Resolution 46/1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the United Nations Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Diaspora",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Wigneswaran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TPNA",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil National",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wigneswaran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජිනීවාවලට පෙන්වීමට යාපනයේ මන්ත්‍රීවරුන් ලණු කිරීමට ජනපති කඩිමුඩියේ: විග්නේෂ්වරන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජය කියයි. 46/1 යෝජනාවට අනුව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට ඇති වගකීම් මෙතෙක් නොසලකා හැර ඇත",
        "යෝජිත සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවට එක්වීමට අපේක්ෂා කරන දෙමළ දේශපාලන පක්ෂවලට පෙනෙන සෘණාත්මක සංඥාවක් ලෙස උතුරු පළාත් හිටපු මහ ඇමැති සී.වී. විග්නේෂ්වරන් කියා සිටියේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා යාපනයේ මන්ත්‍රීවරුන් ආණ්ඩුවේ කොටස්කරුවන් වීමට, ජිනීවාවලට පෙන්වීමට ලණු කිරීමට යුහුසුළු වන බවක් පෙනෙන බවයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ (UNHRC) 46/1 යෝජනාවට අනුව රජය මෙතෙක් එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට කළ යුතු වගකීම් නොසලකා හැර ඇති බව දෙමළ ජනතා ජාතික සන්ධානයේ (TPNA) නායකයා ද වන විග්නේෂ්වරන් මහතා නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය. .",
        "පසුගිය බදාදා තම පක්‍ෂයේ නියෝජිතයන් සහ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අතර පැවති සාකච්ඡාවේදී සිදුවූයේ කුමක්ද යන්න පැහැදිලි කරමින් හිටපු ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරුවරයා කියා සිටියේ ඩයස්පෝරාවෙන් රට තුළට මුදල් ගෙන යා හැකි ආකාරය පිළිබඳ යෝජනාවලිය ඇතුළත් ලියවිල්ලක් තමාට බෙදා ගැනීමට ජනාධිපතිවරයාට අවශ්‍ය වූ බවයි.",
        "13 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය මුළුමනින්ම නොසලකා හරිමින් මුළු රටේම මධ්‍යම පරිපාලන බලය ශක්තිමත් කිරීම ඔහුගේ සැලසුම බව ඔහු සමඟ සාකච්ඡා කිරීමේදී අපට පෙනී ගිය බව විග්නේෂ්වරන් පැවසීය.",
        "දෙමළ ජනයාට තම පළාත්වල දේශපාලන නායකත්වය සහ පාලනය ලබාදීමට හැකිවීම සඳහා 13 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය තාවකාලික පියවරක් ලෙස සතුටුදායක ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව සම්පාදනය වන තෙක් සම්පූර්ණයෙන් ක්‍රියාත්මක කළ යුතු බව එම සාකච්ඡාවේදී ජනාධිපතිවරයාට පෙන්වා දුන් බව TPNA නායකයා ප්‍රකාශ කළේය. ප්රතිසංස්කරණ සිදු කරනු ලැබේ. “දෙමළ ජනතාව තෘප්තිමත් කරමින් මෙම ක්‍රියාවලිය ආරම්භ කරන තුරු අපි විපක්ෂයේ සිට රජයට සහාය දෙන බව අපි ජනාධිපතිතුමාට කිව්වා.",
        "අපි ආණ්ඩුවේ කොටස්කාරයෙක් වෙන එක ගැන කිසිම ප්‍රශ්නයක් නැහැ,” ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "“දේශපාලන සිරකරුවන් නිදහස් කිරීම ඇතුළු සියලුම දෙමළ ජාතික පක්ෂ නායකයින් විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද ඔවුන්ගේ ඉල්ලීම්වලට අවධානය යොමු කිරීමට රජය කඩිනම් පියවර ගනු ඇතැයි මේ රටේ දෙමළ ජනතාව අපේක්ෂා කරන බව මම ජනාධිපතිතුමාට පෙන්වා දුන්නා. අතුරුදන් වූවන් සොයා ගැනීමට පියවර ගැනීම; රජයේ විවිධ දෙපාර්තමේන්තු දෙමළ ඉඩම් අත්පත් කර ගැනීමේ ක්‍රියාකාරකම් නවත්වන්න, හමුදාවේ සහය ඇතිව දෙමළ නිජබිමේ බෞද්ධ විහාරස්ථාන ඉදිකිරීමට උත්සාහ කරන පුද්ගලයින් නවත්වන්න, යනාදිය.",
        "ජුලි 20 වැනිදා පාර්ලිමේන්තුවේ දී ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා පැවැති ඡන්ද විමසීමේදී වික්‍රමසිංහ මහතාට සහය පළ කළ විග්නේෂ්වරන් ද කියා සිටියේ තම ඉල්ලීම් ක්‍රියාත්මක කිරීමට කටයුතු කරන බවට ජනාධිපතිවරයා සහතික වී රජයට එක්වන ලෙස ආරාධනා කළද ඉදිරියේදී පැවැත්වීමට නියමිත ජිනීවා රැස්වීම වඩා වැදගත් බව ඔවුන්ට හැඟුණු බවයි. දෙමළ ජනතාවගේ ප්‍රශ්න විසඳනවාට වඩා එතුමාට.",
        "13 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය මුළුමනින්ම නොසලකා හරිමින් මුළු රටේම මධ්‍යම පරිපාලන බලය ශක්තිමත් කිරීම ඔහුගේ සැලසුම බව ඔහු සමඟ සාකච්ඡා කිරීමේදී අපට පෙනී ගියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජිනීවා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු පළාත් සී.වී. විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතාව'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විභේදනය 46/1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TPNA",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜெனிவாவுக்கு காட்சிப்படுத்த யாழ் எம்.பி.க்களை கயிறு கட்டும் அவசரத்தில் ஜனாதிபதி: விக்னேஸ்வரன்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசு கூறுகிறது. 46/1 தீர்மானத்தின்படி ஐ.நா.விற்கான தனது கடமைகளை இதுவரை புறக்கணித்துள்ளது",
        "உத்தேச சர்வகட்சி அரசாங்கத்தில் இணைந்து கொள்ள விரும்பும் தமிழ் அரசியல் கட்சிகளுக்கு வெளிப்படையான எதிர்மறையான சமிக்ஞையாக, வடக்கு மாகாண முன்னாள் முதலமைச்சர் சி.வி. விக்னேஸ்வரன், ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க, ஜெனிவாவுக்கு காட்டுவதற்காக, யாழ்ப்பாண எம்.பி.க்களை அரசாங்கத்தில் அங்கம் வகிப்பதற்காக அவசரப்பட்டு வருவதாகத் தெரிகிறது.",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவையின் (UNHRC) தீர்மானம் 46/1 இன் பிரகாரம் ஐ.நாவுக்கான தனது கடப்பாடுகளை அரசாங்கம் இதுவரை புறக்கணித்துள்ளதாக தமிழ் மக்கள் தேசியக் கூட்டமைப்பின் (TPNA) தலைவரும் திரு.விக்னேஸ்வரன் அறிக்கையொன்றில் தெரிவித்துள்ளார். .",
        "கடந்த புதன்கிழமை தனது கட்சியின் பிரதிநிதிகளுக்கும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கும் இடையில் இடம்பெற்ற சந்திப்பின் போது என்ன நடந்தது என்பதை விளக்கிய முன்னாள் உச்ச நீதிமன்ற நீதிபதி, புலம்பெயர் தேசங்களில் இருந்து நாட்டிற்கு எவ்வாறு பணம் அனுப்புவது என்பது குறித்த பிரேரணையை கோடிட்டுக் காட்டும் ஆவணத்தை ஜனாதிபதி பகிர்ந்து கொள்ள விரும்புவதாக தெரிவித்தார்.",
        "“அரசியலமைப்பின் 13வது திருத்தத்தை முற்றிலுமாகப் புறக்கணித்து, முழு நாட்டினதும் மத்திய நிர்வாகக் கட்டுப்பாட்டை வலுப்படுத்துவதே அவரது திட்டம் என்பது அவருடன் கலந்துரையாடிய போது எங்களுக்குத் தெரியவந்தது,” என்று விக்னேஸ்வரன் கூறினார்.",
        "தமிழ் மக்கள் தமது மாகாணங்களில் அரசியல் தலைமைத்துவத்தையும் ஆட்சியையும் வழங்குவதற்கு அரசியலமைப்பின் 13வது திருத்தத்தை தற்காலிக நடவடிக்கையாக முழுமையாக அமுல்படுத்த வேண்டும் என இந்த கலந்துரையாடலின் போது ஜனாதிபதியிடம் சுட்டிக்காட்டப்பட்டதாக TPNA தலைவர் தெரிவித்தார். சீர்திருத்தங்கள் செய்யப்படுகின்றன. “தமிழ் மக்களைத் திருப்திப்படுத்தும் வகையில் இந்தச் செயற்பாடு ஆரம்பிக்கப்படும் வரையில், எதிர்க்கட்சியில் இருந்து அரசாங்கத்திற்கு ஆதரவளிப்போம் என ஜனாதிபதியிடம் தெரிவித்தோம்.",
        "நாங்கள் அரசாங்கத்தில் அங்கம் வகிப்பது என்ற கேள்விக்கே இடமில்லை” என்று அவர் உறுதிபடத் தெரிவித்தார்.",
        "“அரசியல் கைதிகளின் விடுதலை உள்ளிட்ட அனைத்து தமிழ்த் தேசியக் கட்சித் தலைவர்களாலும் முன்வைக்கப்பட்ட கோரிக்கைகளுக்கு அரசாங்கம் விரைந்து நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும் என இந்நாட்டில் உள்ள தமிழ் மக்கள் எதிர்பார்ப்பதாக நான் ஜனாதிபதியிடம் சுட்டிக்காட்டினேன். காணாமல் போனவர்களை கண்டறிய நடவடிக்கை; தமிழர்களின் காணிகளை அபகரிக்கும் பல்வேறு அரச திணைக்களங்களின் செயற்பாடுகளை நிறுத்தவும், இராணுவத்தின் உதவியுடன் தமிழர் தாயகத்தில் பௌத்த விகாரைகளை கட்ட முயலும் நபர்களை தடுத்து நிறுத்தவும்.",
        "ஜூலை 20ஆம் திகதி பாராளுமன்றத்தில் ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான வாக்கெடுப்பின் போது விக்ரமசிங்கவிற்கு ஆதரவளித்த விக்னேஸ்வரன், தமது கோரிக்கைகளை நிறைவேற்ற நடவடிக்கை எடுப்பதாக ஜனாதிபதி தமக்கு உறுதியளித்து அரசாங்கத்துடன் இணைந்து கொள்ளுமாறு அழைப்பு விடுத்த போதிலும், எதிர்வரும் ஜெனிவா கூட்டத்தை மிகவும் முக்கியத்துவம் வாய்ந்ததாக அவர்கள் கருதுவதாகவும் தெரிவித்தார். தமிழர்களின் பிரச்சினைகளை தீர்ப்பதை விட அவருக்கு.",
        "அரசியலமைப்பின் 13வது திருத்தத்தை முற்றிலுமாகப் புறக்கணித்து, முழு நாட்டினதும் மத்திய நிர்வாகக் கட்டுப்பாட்டை வலுப்படுத்துவதே அவரது திட்டம் என்பது அவருடன் கலந்துரையாடிய போது எங்களுக்குத் தெரியவந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜெனிவா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடமாகாண சி.வி. விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனிவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசியக் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தீர்மானம் 46/1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TPNA",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனிவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}