{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/காணாமல்-போனோருக்கு-நடந்தது-என்ன/175-299266",
  "time_ut": 1656256693,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "’காணாமல் போனோருக்கு நடந்தது என்ன?’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘What happened to the missing?’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mano Ganesan, leader of the Tamil Progressive Alliance (TPA) and a Member of Parliament, said he knew, as he knew, the first question of the families of the missing, if the first request, was what happened to their abducted, surrendered, arrested and missing relatives.",
        "Mano MP pointed out that Justice Minister Wijetasa Rajapaksa and the head of the Office of the Missing Persons, Mahesh Kadulantha, who visited the North, had been saying, \"If the people cooperate, the problem of missing persons can be solved.\"",
        "They also promised to “pay the families of the missing, give them jobs, and give them priority in government hospitals.” I do not know what kind of cooperation they are seeking from the people, ”Mano MP questioned.",
        "“Look for the answer to this first question. The families can then be given allowances, priority in employment and priority in government hospitals, ”said Mano MP, Minister of Justice and Office Bearer Mahesh Kadulantha.",
        "Mano MP further said, “During the last year of the last regime, this missing persons office was under my ministry.",
        "It was then chaired by Saliya Peiris, the current President of the Sri Lanka Bar Association. Nimalka Fernando was also a member.",
        "It is not an independent commission. However I had given permission for it to function independently, on par with the Independent Commission.",
        "I was instructed not to insist on giving allowances to the families of the missing in the North and East, allocating funds and trying to provide it when that family refused to buy it.",
        "Also, I, the Minister, avoided attending office inauguration events in Mannar and Jaffna.",
        "I attended the opening of the office in Matara, Southern Sri Lanka. When the families of the Sinhala youth who went missing in the South in 1988 expressed their desire to receive these allowances, I directed them to provide them.",
        "In October 2015, as per Resolution 30/1 of the Human Rights Commission, we passed this Missing Persons Office Bill during the last regime. This took place in the midst of strong opposition from the PA, the ruling party of today, which was in opposition at the time. However we passed the law and set up this missing persons office. This is only a beginning.",
        "When this office came into my charge in 2018, as Minister of Industry I realized that what happened to their relatives who were abducted, surrendered, arrested and disappeared was the first request of the families of the missing. I am still the same today.",
        "Despite many structural improvements during the last regime, the PA of the ruling Rajapaksas today, which was in opposition at the time, has not fully discharged its responsibilities to us. They said the missing persons' office was paying the ex-LTTE and that it was set up for the LTTE.",
        "Today we are suddenly opposed by various prominent politicians who pretend to be progressive democrats. Famous Buddhist monks spewed racism. They also scolded me that the office set up for the former LTTE had been left in the charge of another famous LTTE.",
        "Today is the time to respond to all of this. Not without racism today. But the time has come to directly oppose that racism. The time has come to look at Buddhist monks and say directly that religion should not be in politics and should return to temples.",
        "All of this has been created by today's economic crisis. It was that crisis that created the galloping struggle among the majority of Sinhala youth.",
        "So now we have, “Where are our relationships? What happened to our relations who were abducted, surrendered, arrested and disappeared? Are they alive? Isn't it? ” The time has come to raise questions. I think the time has come to fulfill the objectives of the People's Monitoring Committee started by me and my friend Raviraj in 2007. ”"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Office of the Missing Persons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahesh Kadulantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Mano MP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Office Bearer Mahesh",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Bar Association",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Nimalka Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Independent Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Southern Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1988",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "October 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Resolution 30/1 of the Human Rights Commission",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "this Missing Persons Office Bill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "democrats",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the People's Monitoring Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘අතුරුදහන් වූවන්ට මොකද වුණේ?’",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ (TPA) නායක සහ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මනෝ ගනේෂන් පැවසුවේ, තමා දන්නා පරිදි, අතුරුදහන් වූවන්ගේ පවුල්වල පළමු ප්‍රශ්නය, පළමු ඉල්ලීම නම්, ඔවුන් පැහැරගෙන ගොස් යටත් වූවන්ට සිදුවූයේ කුමක්ද යන්න බව තමන් දන්නා බවයි. අත්අඩංගුවට ගත් සහ අතුරුදහන් වූ ඥාතීන්.",
        "උතුරේ සංචාරයක නිරත වූ අධිකරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂ මහතා සහ අතුරුදන්වූවන් පිළිබඳ කාර්යාලයේ ප්‍රධානී මහේෂ් කඩුලන්ත මහතා ප්‍රකාශ කළේ “ජනතාව සහයෝගයෙන් කටයුතු කළහොත් අතුරුදන් වූවන්ගේ ප්‍රශ්නය විසඳිය හැකි” බව මනෝ මන්ත්‍රීවරයා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "“අතුරුදහන් වූවන්ගේ පවුල්වලට වැටුප්, රැකියා ලබා දෙන, රජයේ රෝහල්වල ප්‍රමුඛත්වය දෙන බවට ද ඔවුහු පොරොන්දු වූහ. ඔවුන් ජනතාවගෙන් මොන වගේ සහයෝගයක් බලාපොරොත්තු වෙනවාද කියලා මම දන්නේ නැහැ,” මනෝ මන්ත්‍රීවරයා ප්‍රශ්න කළේය.",
        "“මේ පළමු ප්‍රශ්නයට පිළිතුර සොයන්න. එවිට එම පවුල්වලට දීමනා, රැකියාවේ ප්‍රමුඛතාව සහ රජයේ රෝහල්වල ප්‍රමුඛත්වය ලබාදිය හැකියි.’’ යැයි අධිකරණ අමාත්‍ය මනෝ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සහ කාර්යාල නිලධාරී මහේෂ් කඩුලන්ත මහතා පැවසීය.",
        "එහිදී වැඩිදුරටත් අදහස්‌ දැක්‌වූ මනෝ මන්ත්‍රීවරයා, “පසුගිය පාලන සමයේ අවසන් වසර තුළ මෙම අතුරුදන්වූවන් පිළිබඳ කාර්යාලය තිබුණේ මගේ අමාත්‍යාංශය යටතේයි.",
        "ඉන් අනතුරුව එහි මුලසුන දැරුවේ වත්මන් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමයේ සභාපති සාලිය පීරිස් විසිනි. නිමල්කා ප්‍රනාන්දු ද එහි සාමාජිකාවක් විය.",
        "එය ස්වාධීන කොමිෂන් සභාවක් නොවේ. කෙසේ වෙතත්, ස්වාධීන කොමිෂන් සභාව හා සමගාමීව ස්වාධීනව කටයුතු කිරීමට මම ඉඩ දුන්නා.",
        "උතුරු නැඟෙනහිර අතුරුදහන් වූවන්ගේ පවුල්වලට දීමනා ලබා දෙන ලෙසත්, මුදල් වෙන් කර එය ලබා දීමට උත්සාහ කරන ලෙසත් එම පවුල එය මිලදී ගැනීම ප්‍රතික්ෂේප කළ විට එය ලබා දීමට බල නොකරන ලෙස මට උපදෙස් දුන්නා.",
        "ඒ වගේම මන්නාරමේ සහ යාපනයේ කාර්යාල විවෘත කිරීමේ උත්සවවලට මම අමාත්‍යවරයා පැමිණීමෙන් වැළකී සිටියා.",
        "දකුණු ශ්‍රී ලංකාවේ මාතර කාර්යාලය විවෘත කිරීමේ අවස්ථාවට මම සහභාගි වුණා. 1988 දී දකුණේ අතුරුදන් වූ සිංහල තරුණයන්ගේ පවුල්වල අය මෙම දීමනා ලබා ගැනීමට කැමැත්ත පළ කළ විට ඒවා ලබා දෙන ලෙස මම ඔවුන්ට උපදෙස් දුන්නා.",
        "2015 ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී මානව හිමිකම් කොමිසමේ 30/1 යෝජනාවට අනුව අපි පසුගිය පාලන සමයේදී මෙම අතුරුදන් වූවන් පිළිබඳ කාර්යාල පනත් කෙටුම්පත සම්මත කළා. මෙය සිදුවූයේ එවකට විපක්ෂයේ සිටි අද ආණ්ඩු පක්ෂය වන පොදුජන පෙරමුණේ දැඩි විරෝධය මධ්‍යයේය. නමුත් අපි නීතිය සම්මත කරලා මේ අතුරුදන්වූවන් පිළිබඳ කාර්යාලය පිහිටෙව්වා. මෙය ආරම්භයක් පමණි.",
        "2018 වසරේ මෙම කාර්යාලය මා භාරයට පත් වූ විට කර්මාන්ත අමාත්‍යවරයා ලෙස මට වැටහුණා පැහැරගත්, භාර වූ, අත්අඩංගුවට ගත් සහ අතුරුදන් වූ ඔවුන්ගේ ඥාතීන්ට සිදුවූයේ අතුරුදන්වූවන්ගේ පවුල්වල පළමු ඉල්ලීම බව. මම අදටත් එහෙමයි.",
        "පසුගිය පාලන සමය තුළ බොහෝ ව්‍යුහාත්මක වර්ධනයන් සිදු වුවද, එදා විපක්ෂයේ සිටි අද පාලක රාජපක්ෂලාගේ පොදු පෙරමුණ අප වෙත සිය වගකීම් සම්පූර්ණයෙන් ඉටු කර නැත. අතුරුදන්වූවන්ගේ කාර්යාලය කියා සිටියේ තමන් හිටපු එල්.ටී.ටී.ඊ.යට මුදල් ගෙවන බවත් එය එල්.ටී.ටී.ඊ.යට පිහිටුවා ඇති බවත්ය.",
        "ප්‍රගතිශීලී ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීන් ලෙස පෙනී සිටින විවිධ ප්‍රකට දේශපාලනඥයන් අද අපට හිටිහැටියේම විරුද්ධ වෙති. ප්‍රසිද්ධ හාමුදුරුවරු ජාතිවාදය වැගිරෙව්වා. හිටපු එල්.ටී.ටී.ඊ.යට හදපු කාර්යාලය තවත් ප්‍රසිද්ධ එල්.ටී.ටී.ඊ සංවිධානයකට භාර දීලා කියලා ඔවුන් මට බැන්නා.",
        "මේ සියල්ලටම පිළිතුරු දිය යුතු කාලය අදයි. අද ජාතිවාදය නැතුවා නොවේ. නමුත් එම ජාතිවාදයට ඍජුව විරුද්ධ විය යුතු කාලය පැමිණ තිබේ. බෞද්ධ භික්ෂූන් වහන්සේ දෙස බලා ආගම දේශපාලනයේ නොවිය යුතු බවත් නැවත පන්සල් යා යුතු බවත් සෘජුව ප්‍රකාශ කළ යුතු කාලය එළඹ ඇත.",
        "මේ සියල්ල නිර්මාණය වී තිබෙන්නේ අද පවතින ආර්ථික අර්බුදයයි. බහුතර සිංහල තරුණ තරුණියන් අතර වීර අරගලය ඇති කළේ එම අර්බුදයයි.",
        "ඉතින් දැන් අපි, \"කෝ අපේ සබඳතා? පැහැරගෙන ගිය, භාර වූ, අත්අඩංගුවට ගත් සහ අතුරුදන් කළ අපේ ඥාතීන්ට මොකද වුණේ? ඔවුන් ජීවතුන් අතරද? එහෙම නේද?\" ප්‍රශ්න මතු කිරීමට කාලය පැමිණ තිබේ. 2007 දී මා සහ මගේ මිත්‍ර රවිරාජ් විසින් ආරම්භ කරන ලද ජනතා නිරීක්ෂණ කමිටුවේ අරමුණු ඉටු කිරීමට කාලය පැමිණ ඇතැයි මම සිතමි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අතුරුදන් වූවන්ගේ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේෂ් කඩුලන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Mano MP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාර්යාල නිලධාරී මහේෂ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නිමල්කා ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්වාධීන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1988",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015 ඔක්තෝබර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසමේ 30/1 යෝජනාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මෙම අතුරුදහන් වූවන්ගේ කාර්යාල පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන නිරීක්ෂණ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’காணாமல் போனோருக்கு நடந்தது என்ன?’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "தான் அறிந்த வகையில், வலிந்து காணாமல் போனோரது குடும்பங்களின் முதல் கேள்வி, முதல் கோரிக்கை யாதெனில், கடத்தப்பட்டு, சரணடைந்து, கைதாகி காணாமல் போன தங்கள் உறவுகளுக்கு என்ன நடந்தது என்பதே என்று தான் நினைப்பதாக தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணியின் தலைவரும் பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான மனோ கணேசன் தெரிவித்தார்.",
        "வடக்குக்கு விஜயம் செய்த நீதி அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷவும்,  காணாமல் போனோர் அலுவலக தலைவர் மஹேஷ் கடுலந்தவும் “மக்கள் ஒத்துழைத்தால், காணாமல் போனோர் பிரச்சினைக்கு தீர்வு காணலாம்” என கூறி வந்துள்ளனர் என்று மனோ எம்.பி சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "மேலும் “காணாமல் போனோர் குடும்பங்களுக்கு கொடுப்பனவுகள், வேலை வாய்ப்புகளில் முன்னுரிமை, அரச வைத்தியசாலைகளில் முன்னுரிமை எனவும் வாக்குறுதிகளை அளித்துள்ளனர். மக்களிடமிருந்து என்ன ஒத்துழைப்பை இவர்கள் கோருகிறார்கள் என எனக்கு தெரியவில்லை“ என்று மனோ.எம்.பி கேள்வியெழுப்பியுள்ளார்.",
        "“இந்த முதல் கேள்விக்கு பதில் தேடுங்கள். அதையடுத்து  குடும்பங்கள் விரும்பினால், கொடுப்பனவுகள், வேலை வாய்ப்புகளில் முன்னுரிமை, அரச வைத்தியசாலைகளில் முன்னுரிமை ஆகியவற்றை வழங்கலாம்“ என்று தெரிவித்த மனோ.எம்.பி, நீதி அமைச்சரும் அலுவலக தலைவர் மஹேஷ் கடுலந்தவும் இதைப் புரிந்துக்கொள்ள வேண்டும் என்றார்.",
        "இது குறித்து மனோ எம்பி மேலும் தெரிவித்ததாவது, “கடந்த ஆட்சி காலத்தின் கடைசி வருடத்தில், இந்த காணாமல் போனோர் அலுவலகம் எனது அமைச்சின் கீழ் இருந்தது.",
        "அப்போது அதன் தலைவராக, இன்றைய இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்க தலைவர் சாலிய பீரிஸ் செயற்பட்டார். நிமல்கா பெர்ணாண்டோ ஆகியோரும் அங்கத்தவராக செயற்பட்டனர்.",
        "அது ஒரு சுயாதீன ஆணைக்குழு அல்ல. எனினும்  சுயாதீன ஆணைக்குழுவுக்கு சமானமாக அது சுதந்திரமாக செயற்பட நான் அனுமதி அளித்து இருந்தேன்.",
        "வடக்கு, கிழக்கில் காணாமல் போனோர் குடும்பங்களுக்கு கொடுப்பனவுகள் கொடுக்க, நிதி ஒதுக்கீடு செய்து, அதை வழங்க முயன்ற போது, அந்த குடும்பத்தவர் அதை வாங்க மறுத்த போது அதை வலியுறுத்த வேண்டாம் என நான் பணிப்புரை விடுத்தேன்.",
        "மேலும் மன்னார், யாழ்ப்பாணம் ஆகிய இடங்களில் அலுவலகம் அங்குரார்ப்பணம் செய்யப்பட்ட நிகழ்வுகளில் அமைச்சரான நான் கலந்துக்கொள்வதை தவிர்த்தேன்.",
        "தென்னிலங்கை மாத்தறையில் அலுவலகம் திறக்கப்பட்ட போது அதில் நான் கலந்து கொண்டேன். 1988களில் தென்னிலங்கையில் இப்படி காணாமல் போனவர்களின் சிங்கள இளையோரின் குடும்பங்கள், இந்த கொடுப்பனவுகளை பெற விருப்பம் தெரிவித்தபோது, அவற்றை வழங்க நான் பணிப்புரை விடுத்தேன்.",
        "2015 ஒக்டோபர், மனித உரிமை ஆணைக்குழுவின் 30/1ம் தீர்மானத்தின்படி, இந்த காணாமல் போனோர் அலுவலக சட்டமூலத்தை நாம் கடந்த ஆட்சியின் போது நிறைவேற்றினோம். அன்று எதிர்கட்சியாக இருந்த, இன்றைய ஆளும்கட்சியான ராஜபக்ஷர்களின் பொதுஜன பெரமுன கட்சியினரின் பலத்த எதிர்ப்புக்கு மத்தியில் இது நிகழ்ந்தது. எனினும் நாம் சட்டத்தை நிறைவேற்றி இந்த காணமல் போனோர் அலுவலகத்தை அமைத்தோம். இது ஒரு ஆரம்பம் மட்டுமே.",
        "2018ஆம் ஆண்டு இந்த அலுவலகம் எனது பொறுப்பில் வந்தபோது, கடத்தப்பட்டு, சரணடைந்து, கைதாகி காணாமல் போன தங்கள் உறவுகளுக்கு என்ன நிகழ்ந்தது என்பதே வலிந்து காணாமல் போனோர் குடும்பங்களின் முதல் கோரிக்கை என்பதை துறைசார் அமைச்சராக நான் உணர்ந்தே இருந்தேன். இன்றும் அப்படியே இருக்கிறேன்.",
        "கடந்த ஆட்சியின் போது பல கட்டமைப்பு முன்னேற்றங்கள் நிகழ்ந்தாலும்கூட, அன்று எதிர்கட்சியாக இருந்த, இன்றைய ஆளும்கட்சியான ராஜபக்ஷர்களின் பொதுஜன பெரமுன எம்மை முழுமையாக கடமையாற்ற விடவில்லை. இந்த காணமல் போனோர் அலுவலகம், முன்னாள் புலிகளுக்கு கொடுப்பனவுகள் கொடுக்கின்றது எனவும், புலிகளுக்காகவே அது அமைக்கப்பட்டது எனவும் கூறினர்.",
        "இன்று திடீரென முற்போக்கு ஜனநாயகவாதிகளாக வேடம் பூண்டுள்ள பல்வேறு பிரபல அரசியல்வாதிகளும் எம்மை எதிர்த்தார்கள். பிரபல பெளத்த பிக்குகள் இனவாதம் கக்கினார்கள். முன்னாள் புலிகளுக்காக அமைக்கப்பட்ட அலுவலகம் இன்னொரு பிரபல புலியின் பொறுப்பில் விடப்பட்டுள்ளது என என்னையும் திட்டி தீர்த்தார்கள்.",
        "இன்று இவற்றுக்கு எல்லாம் பதில் கூறவேண்டிய காலம் வந்து விட்டது. இன்றும் இனவாதம் இல்லாமல் இல்லை. ஆனால், அந்த இனவாதத்தை நேரடியாக எதிர்க்கக்கூடிய காலம் வந்து விட்டது. மதம் அரசியலில் வேண்டாம் என்றும், விகாரைகளுக்கு திரும்புங்கள் என்றும் பெளத்த பிக்குகளை பார்த்து நேரடியாக கூறக்கூடிய காலம் வந்து விட்டது.",
        "இவற்றையெல்லாம், இன்றைய பொருளாதார நெருக்கடி உருவாக்கி விட்டது.  அந்த நெருக்கடித்தான், பெரும்பான்மை சிங்கள இளையோர் மத்தியில் காலிமுக திடல் போராட்டத்தையும் உருவாக்கி விட்டது.",
        "ஆகவே இனி நாங்கள், “எங்கே எங்கள் உறவுகள்? கடத்தப்பட்டு, சரணடைந்து, கைதாகி காணாமல் போன எங்கள் உறவுகளுக்கு என்ன நிகழ்ந்தது? அவர்கள் உயிருடன் இருக்கிறார்களா? இல்லையா?” என கேள்விகள் எழுப்பும் வேளை வந்து விட்டது. 2007ஆம் வருடம் நானும், நண்பன் ரவிராஜும் ஆரம்பித்த மக்கள் கண்காணிப்பு குழுவின் நோக்கங்களை நிறைவேற்ற காலம் வந்து விட்டது என நினைக்கிறேன்“ என்று தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காணாமல் போனோர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகேஷ் கடுலந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Mano MP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அலுவலக பொறுப்பாளர் மகேஷ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நிமல்கா பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுயாதீன ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென் இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1988",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அக்டோபர் 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் 30/1 தீர்மானம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இந்த காணாமல் போனோர் அலுவலக மசோதா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்கள் கண்காணிப்பு குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}