{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/combanks-pioneering-epassbook-goes-multilingual/",
  "time_ut": 1657372620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "ComBank’s pioneering ePassbook goes multilingual",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ComBank’s pioneering ePassbook goes multilingual",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The Commercial Bank of Ceylon has announced that ‘ComBank ePassbook’ – Sri Lanka’s first digital passbook – is now operable in Sinhala and Tamil in addition to English, to further encourage digital banking habits and improve the customer experience.An upgrade to the app enables Commercial Bank customers to select the language of their preference to view their banking transactions and access all services offered by the ComBank ePassbook.",
        "The move to make the ComBank ePassbook trilingual was embarked upon to enable all customer segments of the bank to go digital and to improve digital financial inclusivity, the Bank said.",
        "In 2020, the ComBank ePassbook was upgraded to include self-registration capabilities, real-time transaction notifications, and a biometric login feature that enables account holders use the app via face ID and fingerprint without having to type in the password at every login. Notably, ComBank ePassbook App download increased by 150,000 within six months of the launch of the self-registration feature. ComBank ePassbook has users in more than 200 countries, averaging more than 10,000 active users per 30 minutes and has over 1 million customer registrations, the Bank said.",
        "Another upgrade enabled users to subscribe and unsubscribe Current Accounts, Savings Accounts, and Credit Cards in their ComBank ePassbook application. It also facilitated users to view their Current and Savings account details with unlimited transaction history, including information on unrealised cheques, account holds and the total overdraft limit for current accounts; launch searches in their Accounts and Credit card transactions by description, amounts and date ranges; and view credit card subscriptions, current billing cycles, and credit card eStatements for the past two years.",
        "Additionally, information on current interest rates, exchange rates, Bank branches, and privacy policy is accessible via the application. Users can also conveniently locate ATMs closest to them by referring the ComBank ePassbook.",
        "This mobile application provides access to details of Savings, Current, NRFC, RFC accounts and Credit Cards on Android and iOS powered mobile devices and acts as a single repository for multiple accounts enrolled by an account holder, with the capability to view each account separately. ComBank ePassbook iOS mobile application is operable as a desktop application on the latest MacBooks too. The ComBank ePassbook was introduced in 2016 as a pioneering product of Commercial Bank, revolutionising the concept of the “Passbook” to customers. It was the first digital passbook in Sri Lanka’s and South Asia’s banking industry.",
        "Despite negative travel advisories, University of Lincoln student delegation arrives on a study tour of SL",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Commercial Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "trilingual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Notably",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "App",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "over 1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Current Accounts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Savings Accounts",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Credit Cards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Current and Savings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Accounts",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the past two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NRFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Credit Cards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MacBooks",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Passbook",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia’s",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "University of Lincoln",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ComBank හි පුරෝගාමී ePassbook බහුභාෂා වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම ඩිජිටල් පාස් පොත වන 'ComBank ePassbook' ඩිජිටල් බැංකුකරණ පුරුදු තවදුරටත් දිරිමත් කිරීමට සහ පාරිභෝගික අත්දැකීම් වැඩිදියුණු කිරීමට ඉංග්‍රීසි භාෂාවට අමතරව සිංහල සහ දෙමළ භාෂාවලින්ද දැන් ක්‍රියාත්මක වන බව Commercial බැංකුව නිවේදනය කර ඇත. බැංකු ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ බැංකු ගනුදෙනු බැලීමට සහ ComBank ePassbook මගින් පිරිනමනු ලබන සියලුම සේවාවන් වෙත ප්‍රවේශ වීමට ඔවුන් කැමති භාෂාවක් තෝරා ගැනීමට.",
        "ComBank ePassbook ත්‍රෛභාෂික බවට පත් කිරීමේ පියවර ආරම්භ කර ඇත්තේ බැංකුවේ සියලුම පාරිභෝගික කොටස් ඩිජිටල්කරණය කිරීමට සහ ඩිජිටල් මූල්‍ය ඇතුළත් කිරීම් වැඩිදියුණු කිරීමට හැකිවන පරිදි බව බැංකුව පවසයි.",
        "2020 දී, ComBank ePassbook ස්වයං-ලියාපදිංචි කිරීමේ හැකියාවන්, තත්‍ය කාලීන ගනුදෙනු දැනුම්දීම් සහ ගිණුම් හිමියන්ට සෑම පිවිසුමකදීම මුරපදය ඇතුළත් නොකර මුහුණු හැඳුනුම්පත සහ ඇඟිලි සලකුණු හරහා යෙදුම භාවිතා කිරීමට හැකි ජෛවමිතික පිවිසුම් විශේෂාංගයක් ඇතුළත් කිරීමට යාවත්කාලීන කරන ලදී. විශේෂයෙන්, ස්වයං-ලියාපදිංච් කිරීමේ විශේෂාංගය දියත් කර මාස හයක් ඇතුළත ComBank ePassbook යෙදුම් බාගත කිරීම 150,000කින් වැඩි විය. ComBank ePassbook සතුව රටවල් 200කට අධික සංඛ්‍යාවක පරිශීලකයින් සිටින අතර, සාමාන්‍යයෙන් මිනිත්තු 30කට සක්‍රීය පරිශීලකයින් 10,000කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් සහ පාරිභෝගික ලියාපදිංචිය මිලියනයකට වඩා ඇති බව බැංකුව පවසයි.",
        "තවත් උත්ශ්‍රේණි කිරීමක් මඟින් පරිශීලකයින්ට ඔවුන්ගේ ComBank ePassbook යෙදුමේ ජංගම ගිණුම්, ඉතුරුම් ගිණුම් සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත් සඳහා දායක වීමට සහ දායකත්වයෙන් ඉවත් වීමට හැකි විය. එය පරිශීලකයින්ට අසීමිත ගනුදෙනු ඉතිහාසයක් සහිත ඔවුන්ගේ ජංගම සහ ඉතුරුම් ගිණුම් විස්තර නැරඹීමට පහසුකම් සලසා ඇත, සාක්ෂාත් නොකළ චෙක්පත්, ගිණුම් තබා ගැනීම් සහ ජංගම ගිණුම් සඳහා වන සම්පූර්ණ අයිරා සීමාව ඇතුළුව; විස්තරය, ප්‍රමාණයන් සහ දින පරාසයන් අනුව ඔවුන්ගේ ගිණුම් සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ් ගනුදෙනුවල සෙවීම් දියත් කරන්න; සහ පසුගිය වසර දෙක සඳහා ක්‍රෙඩිට් කාඩ් දායකත්ව, වත්මන් බිල්පත් චක්‍ර සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ් ඊ ප්‍රකාශ බලන්න.",
        "මීට අමතරව, වත්මන් පොලී අනුපාත, විනිමය අනුපාත, බැංකු ශාඛා සහ රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්ති පිළිබඳ තොරතුරු යෙදුම හරහා ප්‍රවේශ විය හැකිය. ComBank ePassbook වෙත යොමු කිරීමෙන් පරිශීලකයින්ට ඔවුන්ට සමීපතම ATM යන්ත්‍ර පහසුවෙන් සොයා ගත හැක.",
        "මෙම ජංගම යෙදුම ඇන්ඩ්‍රොයිඩ් සහ iOS බලැති ජංගම උපාංගවල ඉතුරුම්, ජංගම, NRFC, RFC ගිණුම් සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත් පිළිබඳ විස්තර සඳහා ප්‍රවේශය සපයන අතර ගිණුම් හිමියෙකු විසින් ලියාපදිංචි කර ඇති බහු ගිණුම් සඳහා තනි ගබඩාවක් ලෙස ක්‍රියා කරයි, එක් එක් ගිණුම වෙන වෙනම බැලීමේ හැකියාව ඇත. ComBank ePassbook iOS ජංගම යෙදුම නවතම MacBooks මතද ඩෙස්ක්ටොප් යෙදුමක් ලෙස ක්‍රියාත්මක වේ. කොමර්ෂල් බැංකුවේ පුරෝගාමී නිෂ්පාදනයක් ලෙස ComBank ePassbook 2016 දී හඳුන්වා දෙනු ලැබුවේ පාරිභෝගිකයන් වෙත \"Passbook\" සංකල්පයේ විප්ලවීය වෙනසක් ඇති කරමිනි. එය ශ්‍රී ලංකාවේ සහ දකුණු ආසියාවේ බැංකු ක්ෂේත්‍රයේ පළමු ඩිජිටල් පාස් පොත විය.",
        "සෘණ සංචාරක උපදේශන තිබියදීත්, ලින්කන් විශ්ව විද්‍යාලයේ ශිෂ්‍ය දූත පිරිසක් ශ්‍රී ලංකාවේ අධ්‍යයන චාරිකාවක් සඳහා පැමිණේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රෛභාෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැලකිය යුතු ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යෙදුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විනාඩි 30 ක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජංගම ගිණුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉතුරුම් ගිණුම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ණයපත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වත්මන් සහ ඉතුරුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිණුම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NRFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ණයපත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MacBooks",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාස් පොත",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාවේ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලින්කන් විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.එල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ComBank இன் முன்னோடியான ePassbook பன்மொழி செல்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முதல் டிஜிட்டல் பாஸ்புக் 'ComBank ePassbook', டிஜிட்டல் வங்கிப் பழக்கத்தை மேலும் ஊக்குவிக்கவும் வாடிக்கையாளர் அனுபவத்தை மேம்படுத்தவும், இப்போது ஆங்கிலத்திற்கு மேலதிகமாக சிங்களம் மற்றும் தமிழிலும் இயங்குகிறது என்று கொமர்ஷல் வங்கி அறிவித்துள்ளது. வங்கி வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் வங்கிப் பரிவர்த்தனைகளைப் பார்ப்பதற்கும், ComBank ePassbook வழங்கும் அனைத்து சேவைகளையும் அணுகுவதற்கும் தங்களுக்கு விருப்பமான மொழியைத் தேர்ந்தெடுக்க வேண்டும்.",
        "வங்கியின் அனைத்து வாடிக்கையாளர் பிரிவுகளையும் டிஜிட்டல் மயமாக்குவதற்கும் டிஜிட்டல் நிதி உள்ளடக்கத்தை மேம்படுத்துவதற்கும் ComBank ePassbook ஐ மும்மொழியாக்குவதற்கான நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டது என்று வங்கி தெரிவித்துள்ளது.",
        "2020 ஆம் ஆண்டில், ComBank ePassbook ஆனது சுய-பதிவு திறன்கள், நிகழ்நேர பரிவர்த்தனை அறிவிப்புகள் மற்றும் பயோமெட்ரிக் உள்நுழைவு அம்சம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியதாக மேம்படுத்தப்பட்டது, இது கணக்கு வைத்திருப்பவர்கள் ஒவ்வொரு உள்நுழைவின் போதும் கடவுச்சொல்லை உள்ளிடாமல் முக ஐடி மற்றும் கைரேகை மூலம் பயன்பாட்டைப் பயன்படுத்த உதவும். சுய-பதிவு அம்சத்தை அறிமுகப்படுத்திய ஆறு மாதங்களுக்குள் ComBank ePassbook ஆப் பதிவிறக்கம் 150,000 அதிகரித்துள்ளது குறிப்பிடத்தக்கது. ComBank ePassbook 200 க்கும் மேற்பட்ட நாடுகளில் பயனர்களைக் கொண்டுள்ளது, சராசரியாக 30 நிமிடங்களுக்கு 10,000 க்கும் மேற்பட்ட செயலில் உள்ள பயனர்கள் மற்றும் 1 மில்லியனுக்கும் அதிகமான வாடிக்கையாளர் பதிவுகளைக் கொண்டுள்ளது என்று வங்கி தெரிவித்துள்ளது.",
        "மற்றொரு மேம்படுத்தல் பயனர்கள் தங்கள் ComBank ePassbook பயன்பாட்டில் நடப்புக் கணக்குகள், சேமிப்புக் கணக்குகள் மற்றும் கிரெடிட் கார்டுகளுக்கு குழுசேரவும், குழுவிலகவும் உதவியது. வரம்பற்ற பரிவர்த்தனை வரலாற்றுடன் பயனர்கள் தங்கள் நடப்பு மற்றும் சேமிப்புக் கணக்கு விவரங்களைப் பார்ப்பதற்கும் இது வசதி செய்தது. விளக்கம், தொகைகள் மற்றும் தேதி வரம்புகள் மூலம் அவர்களின் கணக்குகள் மற்றும் கிரெடிட் கார்டு பரிவர்த்தனைகளில் தேடல்களைத் தொடங்கவும்; மற்றும் கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளாக கிரெடிட் கார்டு சந்தாக்கள், தற்போதைய பில்லிங் சுழற்சிகள் மற்றும் கிரெடிட் கார்டு eStatements ஆகியவற்றைப் பார்க்கவும்.",
        "கூடுதலாக, தற்போதைய வட்டி விகிதங்கள், மாற்று விகிதங்கள், வங்கி கிளைகள் மற்றும் தனியுரிமைக் கொள்கை பற்றிய தகவல்களை விண்ணப்பத்தின் மூலம் அணுகலாம். ComBank ePassbookஐப் பரிந்துரைப்பதன் மூலம் பயனர்கள் தங்களுக்கு நெருக்கமான ஏடிஎம்களை வசதியாகக் கண்டறியலாம்.",
        "இந்த மொபைல் பயன்பாடு, Android மற்றும் iOS இயங்கும் மொபைல் சாதனங்களில் சேமிப்பு, நடப்பு, NRFC, RFC கணக்குகள் மற்றும் கிரெடிட் கார்டுகளின் விவரங்களுக்கு அணுகலை வழங்குகிறது மற்றும் ஒவ்வொரு கணக்கையும் தனித்தனியாக பார்க்கும் திறனுடன், கணக்கு வைத்திருப்பவரால் பதிவுசெய்யப்பட்ட பல கணக்குகளுக்கு ஒரே களஞ்சியமாக செயல்படுகிறது. ComBank ePassbook iOS மொபைல் பயன்பாடு, சமீபத்திய மேக்புக்களிலும் டெஸ்க்டாப் பயன்பாடாக இயங்கக்கூடியது. ComBank ePassbook 2016 இல் கொமர்ஷல் வங்கியின் முன்னோடி தயாரிப்பாக அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது, இது வாடிக்கையாளர்களுக்கு \"பாஸ்புக்\" என்ற கருத்தை புரட்சிகரமாக மாற்றியது. இது இலங்கை மற்றும் தெற்காசியாவின் வங்கித் துறையில் முதல் டிஜிட்டல் பாஸ்புக் ஆகும்.",
        "எதிர்மறையான பயண ஆலோசனைகள் இருந்தபோதிலும், லிங்கன் பல்கலைக்கழக மாணவர் குழு SL இன் ஆய்வுச் சுற்றுப்பயணத்திற்கு வந்துள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காம்பேங்க்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கொமர்ஷல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மும்மொழி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறிப்பிடத்தக்கது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செயலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 நிமிடம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1 மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நடப்புக் கணக்குகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சேமிப்பு கணக்குகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடன் அட்டைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நடப்பு மற்றும் சேமிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணக்குகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NRFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடன் அட்டைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேக்புக்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாஸ்புக்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியாவின்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிங்கன் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}