{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/නාමල්-කංචනත්-සමග-වාඩිවේද්දීම-තෙල්-නැව්වලට-වෙන-ආනිසංසය-දැන-ගත්තා/11-394881",
  "time_ut": 1656321176,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නාමල් කංචනත් සමග වාඩිවේද්දීම තෙල් නැව්වලට වෙන ආනිසංසය දැන ගත්තා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "While sitting with Namal Kanchanath, I came to know about the other benefits of oil tankers",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Leader of the 43 Division, Parliamentarian Patali Champika Ranawaka says that he was aware of the damage being done to the oil tankers that were to arrive when MP Namal Rajapaksa was sitting with the Minister of Energy.",
        "Q: It is said that the government is trying to import crude oil from Russia. Will this work?",
        "There are companies registered with the Ceylon Petroleum Corporation to import oil. What this government is doing now is trying to get oil from one of the official registered suppliers. They said they would bring 6 ships. I was told to bring 4. Finally he said to bring 2. Not one now. There is another dangerous side to this.",
        "In 2012 I did something like this. Vehicles stopped on the road. Imported substandard oil. Therefore, there are registered local agents in this country. There are institutions. The devastation that they bring from here and there is immense.",
        "When Mr. Namal Rajapaksa went and sat down with the Minister of the Petroleum Corporation, we came to know that this oil tanker was also affected. Now people need to understand that there is no oil in the country now. Next, the power stations have a certain amount of oil. Those fully responsible for this crisis are still at large. Not just free. He still holds the presidency. Also, the CPC is going to be controlled. The Electricity Board is going to be controlled.",
        "Today the people should understand that the whole country is locked up by a single family without milk powder, medicine, oil, gas, children going to school and going to work.",
        "A bank has filed a lawsuit in the United States. That they have their property, stolen wealth. The people of the whole country should now act to the extent that the Rajapaksas will immediately hand over the wealth hidden in those tax havens to the country and resign immediately. 55 lakh families can no longer bear this grief.",
        "Therefore, these problems in this country will not be solved until the billions of dollars of plundered wealth are given away from those tax havens and their properties and removed completely from this politics. Our national and international image is not being built.",
        "No matter where in the world there is oil, not in Russia or Siberia, we can not get it. We do not have medicines for children. There is no way for our children to go to school. People have no way to go to work. There is no electricity in the house. Every day our industries are falling apart. Services are falling apart.",
        "The whole country has been taken to the 1960s. Therefore, no matter where the various delegations are, this work will not be successful. Until Rajapaksa sits on the front pages and leads the CPC and the CEB without allowing the relevant ministers to do that.",
        "The main point is that this government does not have a mandate now. 69 lakhs voted but 2/3 of the people said they got 2/3 of the power. There is no such mandate now. The President has stated that he is responsible for this. Also, 96% of Rajapaksas are responsible for this, according to previous polls. That is what the people say with one voice in every referendum held in this country.",
        "Establish an all-party government. Establish an interim government with specific dates until the next general election. Rule the country to reach a consensus. Then not only the Leader of the Opposition but all of us in the Opposition are ready to take responsibility for this government. ”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Namal Kanchanath",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Namal Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Namal Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the billions of dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Siberia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 1960s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "now",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2/3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2/3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "now",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "96%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නාමල් කංචනත් සමග වාඩිවේද්දීම තෙල් නැව්වලට වෙන ආනිසංසය දැන ගත්තා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නාමල් රාජපක්ෂ මන්ත්‍රීවරයා බලශක්ති ඇමතිවරයා සමග වාඩිවන විටම පැමිණීමට නියමිත ව තිබූ තෙල් නැව් වලට සිදුවන ආනිසංසය තමන් දැනගත් බව  43 සේනාංකය නායක, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී චම්පික රණවක මහතා පවසයි.",
        "Q රුසියාවෙන් බොරතෙල් ආනයනය කරන්න ආණ්ඩුව කරනවා කියලා කියනවා. මේක සාර්ථක වෙයිද?",
        "A තෙල් ගෙන්නන්න ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ ලියාපදිංචි වූ ආයතන තියෙනවා. දැන් මේ ආණ්ඩුව කරන්නේ එසේ ලියාපදිංචි වෙලා ඉන්න නිල සැපයුම්කරුවන්ගෙන් පිට එක එක්කෙනාගෙන් තෙල් ගන්න උත්සාහ කරනවා. නැව් 6 ක් ගේනවා කිව්වා. 4 ක් ගේනවා කිව්වා. අන්තිමට 2 ක් ගේනවා කිව්වා. දැන් එකක්වත් නෑ. මේකේ තව භයානක පැත්තක් තියෙනවා.",
        "2012 දී මේ වගේ දෙයක් කළා. වාහන පාරේ නැවතුනා. ප්‍රමිතියකින් තොර තෙල් ගෙනල්ලා. ඒ නිසා මේ රටේ ලියාපදිංචි වෙලා ඉන්න දේශීය නියෝජිතයෝ ඉන්නවා. ආයතන තියෙනවා. එක එක්කෙනා අරහෙන් මෙහෙන් ගෙනල්ලා ගහන ඒවා ගිහින් වෙන්න තියෙන විනාශය ඉතා අධිකයි.",
        "නාමල් රාජපක්ෂ මහත්තයා ගිහිල්ලා තෙල් සංස්ථාවේ ඇමතිතුමා එක්ක වාඩි වෙනකොටම මේ තෙල් නැවටත් මේ ආනිසංසය වෙන විත්තිය අපි දැනගත්තා.දැන් මිනිස්සු එකක් තේරුම් ගන්න ඕන දැන් රටේ තෙල් නෑ. ඊළඟට විදුලි බල ස්ථානවලට යම් තෙල් ප්‍රමාණයක් තියෙනවා. මේ අර්බුදයට සම්පූර්ණයෙන්ම වගකිව යුතු අය තාමත් නිදැල්ලේ. නිදැල්ලේ විතරක් නෙවෙයි. තාමත් ජනාධිපති ධූරය උසුලනවා. ඒ වගේම තෙල් සංස්ථාව පාලනය කරන්න යනවා. විදුලිබල මණ්ඩලය පාලනය කරන්න යනවා.",
        "අද තමන්ට කිරිපිටි නැතුව, බේත් නැතුව, තෙල් නැතුව, ගෑස් නැතුව, දරුවෝ පාසල් යවාගන්නේ නැතුව, රැකියාවලට යන්නේ නැතුව, මුළු රටම හිර කරලා තියෙන්නේ තනි පවුලක් විසින් බව මහජනතාව තේරුම් ගත යුතුයි.",
        "එක්තරා බැංකුවක් නඩු පවරලා තියෙනවා ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ. ඔවුන්ගේ දේපළ, සොරාගත් ධනය තියෙනවා කියලා. රාජපක්ෂවරු වහාම අර බදු පාරාදීස වල හංගපු ධනය රටට ලබා දීලා වහාම තමන්ගේ ධුරවලින් ඉවත් වෙන්නෙයි කියන තැනට මුළු රටේම ජනතාව දැන් කටයුතු කරන්න ඕනේ. 55 ලක්ෂයක් පවුල් වලට තවත් මේ දුක දරාගන්න බෑ.",
        "ඒ නිසා මංකොල්ල කන ලද ඩොලර් බිලියන ගාණක ධනය ඒ බදු පාරාදීස වලින් හා ඔවුන්ගේ දේපළ වලින් ලබා දීලා ඔවුන් මේ දේශපාලනයෙන් සහමුලින්ම ඉවත් කරනකන් මේ රටේ මේ ප්‍රශ්න විසඳෙන්නේ නෑ. අපේ ජාතික ජාත්‍යන්තර ප්‍රතිරූපය ගොඩනැගෙන්නේ නෑ.",
        "රුසියාවේ නෙවෙයි සයිබීරියාවේ නෙවෙයි ලෝකේ කොහේ තෙල් තිබුනත් අපට ඒවා ලබාගන්න හැකියාවක් නෑ. අපට දරුවන්ට බේත් ටික නෑ. අපේ දරුවන්ට පාසල් යන්න විදිහක් නෑ. මිනිස්සුන්ට රැකියාවලට යන්න විදිහක් නෑ. ගෙදර විදුලිය නෑ. දිනපතාම අපේ කර්මාන්ත ටික ඇද වැටෙනවා. සේවා ටික ඇද වැටෙනවා.",
        "මුළු රටම 1960 දශකයට ගෙනිහිල්ලා තියෙනවා. ඒ නිසා ඔය විවිධ දූත පිරිස් කොහේ ඇරියත් මේ වැඩේ සාර්ථක වෙන්නෑ. රාජපක්ෂ මුල් පිටුවල ඉඳගෙන තෙල් සංස්ථාව සහ විදුලිබල මණ්ඩලය මෙහෙයවන තැනට ඒ අදාළ පුද්ගලයින්ට අදාළ ඇමතිවරුන්ට ඒ කටයුත්ත කරන්න නොදී කටයුතු කරනකන්.",
        "ප්‍රධාන කාරණය, මේ රජයට දැන් ජන වරමක් නැහැ. 69 ලක්ෂයක් ඡන්දේ දුන්නා කිව්වට 2/3 බලය ලැබුණයි කිව්වට එහෙම ජනවරමක් දැන් නැහැ.මෑතදී පැවැත්වුවා ජනමත සමීක්ෂණයක් ඩේලි මිරර් වෙබ් අඩවියෙන් 67% ක් 2/3 රටේ ජනතාව. ජනාධිපතිවරයා මේකට වගකිව යුතුයි කියලා ප්‍රකාශ කරලා තියෙනවා. ඉතින් ඒ වගේම 96% ක් රාජපක්ෂවරුන් මේකට වගකිව යුතුයි කියලා මීට ප්‍රථම පවත්වපු ජනමත සමීක්ෂණ වල තියෙනවා. මේ රටේ පවත්වපු හැම ජනමත සමීක්ෂණයකින්ම ජනතාව එක හඬින්, ඒකමතිකව කියන්නේ ඒ දේ.",
        "සර්වපාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන්න. නිශ්චිත දින සහිතව ඊළඟ මහ මැතිවරණය දක්වා වෙන අන්තර්කාලීන පාලනයක් පිහිටුවන්න. පොදු එකඟතාවයක් ඇති කරගන්න රට පාලනය කරන්න. එතකොට විපක්ෂ නායක විතරක් නෙමෙයි, විපක්ෂයේ අපි සියලු දෙනාමත් මේ ආණ්ඩුවේ වගකීම භාර අරගන්න සූදානම්.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නාමල් කාංචනාත්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාමල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාමල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදුලි බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන ගණන්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සයිබීරියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1960 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දැන්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2/3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2/3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දැන්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "96%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாமல் காஞ்சநாத்துடன் அமர்ந்திருந்தபோது, ​​எண்ணெய் டேங்கர்களின் மற்ற நன்மைகள் பற்றி அறிந்துகொண்டேன்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிசக்தி அமைச்சருடன் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் நாமல் ராஜபக்ஷ அமர்ந்திருந்த போது வரவிருந்த எண்ணெய் தாங்கிகளுக்கு சேதம் விளைவிப்பது குறித்து தாம் அறிந்திருந்ததாக 43வது பிரிவின் தலைவர் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கே: ரஷ்யாவில் இருந்து கச்சா எண்ணெய் இறக்குமதி செய்ய அரசு முயற்சிப்பதாக கூறப்படுகிறது. இது வேலை செய்யுமா?",
        "எண்ணெய் இறக்குமதி செய்வதற்கு இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தில் பதிவு செய்யப்பட்ட நிறுவனங்கள் உள்ளன. இந்த அரசாங்கம் இப்போது என்ன செய்து கொண்டிருக்கிறது என்பது அதிகாரப்பூர்வ பதிவு செய்யப்பட்ட சப்ளையர் ஒருவரிடமிருந்து எண்ணெய் பெற முயற்சிக்கிறது. 6 கப்பல்கள் கொண்டு வருவோம் என்றார்கள். 4 கொண்டு வரச் சொன்னேன். கடைசியாக 2 கொண்டு வரச் சொன்னார். இப்போது ஒன்று இல்லை. இதில் இன்னொரு ஆபத்தான பக்கமும் உள்ளது.",
        "2012ல் நான் இப்படிச் செய்தேன். சாலையில் வாகனங்கள் நின்றன. இறக்குமதி செய்யப்பட்ட தரமற்ற எண்ணெய். எனவே, இந்த நாட்டில் பதிவு செய்யப்பட்ட உள்ளூர் முகவர்கள் உள்ளனர். நிறுவனங்கள் உள்ளன. அங்கொன்றும் இங்கொன்றுமாக அவர்கள் கொண்டு வரும் அழிவுகள் அளப்பரியது.",
        "பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபன அமைச்சருடன் திரு.நாமல் ராஜபக்ச சென்று அமர்ந்தபோது, ​​இந்த எண்ணெய்க் கப்பலுக்கும் பாதிப்பு ஏற்பட்டுள்ளதை அறிந்தோம்.இப்போது நாட்டில் எண்ணெய் இல்லை என்பதை மக்கள் புரிந்து கொள்ள வேண்டும். அடுத்து, மின் நிலையங்களில் குறிப்பிட்ட அளவு எண்ணெய் உள்ளது. இந்த நெருக்கடிக்கு முழுப் பொறுப்பாளிகள் இன்னும் தலைமறைவாக உள்ளனர். இலவசம் மட்டுமல்ல. அவர் இன்னும் ஜனாதிபதி பதவியை வகிக்கிறார். மேலும், CPC கட்டுப்படுத்தப் போகிறது. மின்சார வாரியம் கட்டுப்படுத்தப் போகிறது.",
        "பால் பவுடர், மருந்து, எண்ணெய், காஸ், பள்ளி செல்லும் குழந்தைகள், வேலைக்குச் செல்லும் குழந்தைகள் இன்றி நாடு முழுவதும் ஒரே குடும்பத்தால் அடைக்கப்பட்டிருப்பதை இன்று மக்கள் புரிந்து கொள்ள வேண்டும்.",
        "அமெரிக்காவில் வங்கி ஒன்று வழக்கு தொடர்ந்துள்ளது. அவர்கள் தங்கள் சொத்து, திருடப்பட்ட செல்வம் என்று. அந்த வரிப் புகலிடங்களில் மறைத்து வைக்கப்பட்டுள்ள செல்வத்தை ராஜபக்சக்கள் உடனடியாக நாட்டுக்கு ஒப்படைத்துவிட்டு உடனடியாக பதவி விலகும் அளவிற்கு முழு நாட்டு மக்களும் இப்போது செயற்பட வேண்டும். 55 லட்சம் குடும்பங்கள் இந்த துயரத்தை இனி தாங்க முடியாது.",
        "எனவே, கோடிக்கணக்கான டாலர்கள் கொள்ளையடிக்கப்பட்ட சொத்துக்களை அந்த வரிப் புகலிடங்களிலிருந்தும், சொத்துக்களிலிருந்தும் விட்டுக்கொடுத்து, இந்த அரசியலில் இருந்து முற்றாக அகற்றாதவரை இந்த நாட்டில் இந்தப் பிரச்சினைகள் தீர்ந்துவிடாது. நமது தேசிய மற்றும் சர்வதேச பிம்பம் கட்டமைக்கப்படவில்லை.",
        "ரஷ்யாவிலோ, சைபீரியாவிலோ அல்ல, உலகில் எங்கு எண்ணெய் இருந்தாலும், அதை நம்மால் பெற முடியாது. குழந்தைகளுக்கான மருந்துகள் எங்களிடம் இல்லை. எங்கள் குழந்தைகள் பள்ளிக்கு செல்ல வழியில்லை. மக்கள் வேலைக்கு செல்ல வழியில்லை. வீட்டில் மின்சாரம் இல்லை. ஒவ்வொரு நாளும் நமது தொழில்துறைகள் நலிவடைந்து வருகின்றன. சேவைகள் வீழ்ச்சியடைந்து வருகின்றன.",
        "நாடு முழுவதும் 1960 களுக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டுள்ளது. எனவே, பல்வேறு பிரதிநிதிகள் எங்கு சென்றாலும், இந்த பணி வெற்றி பெறாது. ராஜபக்ச முதல் பக்கங்களில் அமர்ந்து CPC மற்றும் CEB ஐ வழிநடத்தும் வரை சம்பந்தப்பட்ட அமைச்சர்களை அதற்கு இடமளிக்காமல்.",
        "இந்த அரசாங்கத்திற்கு இப்போது ஆணை இல்லை என்பது முக்கிய விடயம். 69 இலட்சம் பேர் வாக்களித்தனர் ஆனால் 2/3 பேர் 2/3 அதிகாரம் கிடைத்ததாகச் சொன்னார்கள்.அப்படியான ஆணை இப்போது இல்லை. இதற்கு தானே பொறுப்பு என ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டுள்ளார். மேலும், இதற்கு 96% ராஜபக்சக்களே காரணம் என முன்னைய கருத்துக் கணிப்புகள் தெரிவிக்கின்றன. இதைத்தான் இந்த நாட்டில் நடைபெறும் ஒவ்வொரு வாக்கெடுப்பிலும் மக்கள் ஒரே குரலில் கூறுகின்றனர்.",
        "அனைத்துக் கட்சி ஆட்சியை அமைக்கவும். அடுத்த பொதுத் தேர்தல் வரை குறிப்பிட்ட தேதிகளுடன் இடைக்கால அரசாங்கத்தை அமைக்கவும். ஒருமித்த கருத்துக்கு நாட்டை ஆளுங்கள். அப்போது எதிர்க்கட்சித் தலைவர் மட்டுமல்ல, எதிர்க்கட்சியில் உள்ள அனைவரும் இந்த அரசாங்கத்தின் பொறுப்பை ஏற்கத் தயாராக இருக்கிறோம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாமல் காஞ்சநாத்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாமல் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாமல் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மின்சார வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சைபீரியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1960கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இப்போது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2/3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2/3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இப்போது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "96%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}