{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/ඇමෙරිකා-එක්සත්-ජනපදය-දැඩි-උද්ධමනකාරී-අර්බුදයක/3-395448",
  "time_ut": 1657862490,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදය දැඩි උද්ධමනකාරී අර්බුදයක",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The United States of America is in a severe inflationary crisis",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "After US inflation hit a 40-year high, the Fed is expected to raise interest rates again this month by 100 basis points.",
        "Data from the Labor Department showed that rising gas, food and rental prices led to a 9.1% increase in the consumer price index (CPI) last month from a year earlier.",
        "While there are expectations that the Fed will be more aggressive in curbing inflation, there are also fears that it will disrupt the economy."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The United States of America",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Labor Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a year earlier",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fed",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදය දැඩි උද්ධමනකාරී අර්බුදයක",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපදයේ උද්ධමනය වසර 40ක ඉහළ අගයක් ගැනීමෙන් පසුව, මේ මාසයේ පදනම් අංක 100කින් ෆෙඩරල් බැංකු පොලී අනුපාතික යළිත් ඉහළ නංවනු ඇති බව විශ්වාස කෙරෙයි.",
        "කම්කරු දෙපාර්තමේන්තුවේ දත්ත පෙන්නුම් කළේ ගෑස්, ආහාර සහ කුලී නිවාස මිල ඉහළ යාම පසුගිය මාසයේ පාරිභෝගික මිල දර්ශකය (CPI) පෙර වසරකට වඩා 9.1%කින් ඉහළ යාමට හේතු වී ඇති බවය.",
        "උද්ධමනය නැවැත්වීමට ෆෙඩරල් මහ බැංකුව වඩාත් ආක්‍රමණශීලී වනු ඇතැයි යන අපේක්ෂාව පැවතියද, ඉන් ආර්ථිකය අවුල්කරනු ඇති බවටද බියක් පවතී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 40ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කම්කරු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்கா கடுமையான பணவீக்க நெருக்கடியில் உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க பணவீக்கம் 40 ஆண்டுகால உயர்வை எட்டிய பிறகு, மத்திய வங்கி இந்த மாதம் மீண்டும் வட்டி விகிதங்களை 100 அடிப்படை புள்ளிகளால் உயர்த்தும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "அதிகரித்து வரும் எரிவாயு, உணவு மற்றும் வாடகை விலைகள் கடந்த மாதம் நுகர்வோர் விலைக் குறியீட்டில் (CPI) 9.1% அதிகரிப்புக்கு வழிவகுத்தது என்று தொழிலாளர் துறையின் தரவு காட்டுகிறது.",
        "பணவீக்கத்தைக் கட்டுப்படுத்துவதில் மத்திய வங்கி மிகவும் தீவிரமானதாக இருக்கும் என்ற எதிர்பார்ப்புகள் இருந்தாலும், அது பொருளாதாரத்தை சீர்குலைக்கும் என்ற அச்சமும் உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொழிலாளர் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}