{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ගොවීන්ට-පොහොර-හා-ඉන්ධන-දීමෙන්-ගැටලු-රැසකට-විසඳුම්-දිය-හැකියි---ජනපති/11-394794",
  "time_ut": 1656065038,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගොවීන්ට පොහොර හා ඉන්ධන දීමෙන් ගැටලු රැසකට විසඳුම් දිය හැකියි - ජනපති",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Giving fertilizer and fuel to farmers can solve many problems - President",
      "body_lines": [
        "EU Ambassadors to Sri Lanka today (24th) called on President Gotabhaya Rajapaksa at the Presidential Palace in Fort.",
        "90% of the country's population lives in rural areas and 75% of them are engaged in agriculture. The President said that by providing them with the required fertilizer and fuel, many problems as well as the supply of food could be solved.",
        "The members of the Mission pointed out that Sri Lanka could easily assist the international community in sending a firm message on the future plans of building the economy.",
        "Steps have been taken to provide uncultivated government lands to those who are interested in agriculture as a solution to the land issue. The President pointed out the need to provide long-term solutions to the post-war humanitarian situation and to act fairly without any party affiliation, never interfering in the implementation of the law.",
        "A number of areas including investment, tourism and education were discussed at length.",
        "Ambassador of EU Dennis Chaybie, Eric Laviru, Ambassador of the Italian Ambassador, Dr. Hollyy Shudia, Holly, Ambassador, Ambassador, Ambassador, Ambassador, Ambassador , Chief of Staff to the President Anura Dissanayake and Admiral Jayanath Colombage were also present."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EU Ambassadors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mission",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eric Laviru",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Italian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hollyy Shudia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Holly",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayanath Colombage",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගොවීන්ට පොහොර හා ඉන්ධන දීමෙන් ගැටලු රැසකට විසඳුම් දිය හැකියි - ජනපති",
      "body_lines": [
        "යුරෝපා කලාපීය රටවල් ශ්‍රී ලංකාවේ මිත්‍රයන් සේ සලකන ලෙසත් මේ අසීරු අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාව අත්නොහැර අඛණ්ඩව සහාය දෙන බවත් යුරෝපා කලාපීය රටවල තානාපතිවරු අද (24දා)  කොළඹ, කොටුව ජනාධිපති මන්දිරයේ දී ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමු වූ අවස්ථාවේ දී පැවසූහ.",
        "මෙරට ජනගහනයෙන් සියයට 90ක් ග්‍රාමීයව වෙසෙන අතර ඉන් සියයට 75ක් කෘෂිකර්මාන්තයේ නියැලෙති. ඔවුන්ට අවශ්‍ය පොහොර හා ඉන්ධන ලබාදීමෙන් ගැටලු රැසකට මෙන්ම ආහාර සැපයීම සම්බන්ධයෙන් විසඳුම් ලබාගත හැකි බව ජනාධිපතිවරයා පැවසීය.",
        "ආර්ථිකය ගොඩනැගීමේ ඉදිරි සැලසුම් පිළිබඳ ලබාදෙන ස්ථිර පණිවිඩයක් මගින් ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවට ශ්‍රී ලංකාවට පහසුවෙන් සහාය විය හැකි බව දූත මණ්ඩල සාමාජිකයෝ පෙන්වා දුන්හ.",
        "කෘෂිකර්මාන්තය සඳහා උනන්දුවක් දක්වන පිරිස වෙනුවෙන් ඉඩම් ප්‍රශ්නයට විසඳුමක් ලෙස වගාකර නොමැති රජයේ ඉඩම් ලබාදීමට පියවර ගෙන තිබේ. යුද්ධයෙන් පසු ඇති වූ මානුෂීය තත්ත්වයන් සැලකිල්ලට ගෙන දීර්ඝකාලීන විසඳුම් ලබාදීමටත් නීතිය ක්‍රියාත්මක වීමේ දී කිසිවිටෙකත් ඊට මැදිහත් නොවී පක්ෂ භේදයකින් තොරව සාධාරණව කටයුතු කර ඇති ආකාරයත් ජනාධිපතිවරයා පෙන්වා දෙනු ලැබීය.",
        "ආයෝජන, සංචාරක, අධ්‍යාපන ඇතුළු ක්ෂේත්‍ර ගණනාවක් සම්බන්ධයෙන් මෙහිදී දීර්ඝව සාකච්ඡාවට ලක් කෙරිණි.",
        "යුරෝපා සංගමයේ තානාපති ඩෙනිස් චායිබි , ප්‍රංශ තානාපති එරික් ලවෙර්ටු, ඉතාලි ජනරජයේ තානාපති රීටා  මැනෙල්ලා , නෝර්වේ තානාපති ට්‍රිනා යුරන්ලි එස්කෙඩාල් , නෙදර්ලන්ත තානාපති ටාන්‍යා හොන්ග්‍රිච් , ජර්මනියේ තානාපති හොල්ගර් ලොතර් සොයිබර්ට් , රුමේනියාවේ තානාපති ආචාර්ය වික්ටර් චියුඩියා, තුර්කි තානාපති රකිබේ ෂෙකර්ජිඕලූ , ස්විට්සර්ලන්ත සම්මේලනයේ තානාපති ඩොමිනික් ෆර්ග්ලර් , ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානි අනුර දිසානායක සහ අද්මිරාල් ජයනාත් කොළඹගේ යන මහත්ම මහත්මීහු මේ අවස්ථාවට සහභාගි වූහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EU තානාපතිවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙහෙයුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එරික් ලවිරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉතාලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හොලි ෂුඩියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හොලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයනාත් කොළඹගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விவசாயிகளுக்கு உரம் மற்றும் எரிபொருளை வழங்குவதன் மூலம் பல பிரச்சினைகளை தீர்க்க முடியும் - ஜனாதிபதி",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கான ஐரோப்பிய ஒன்றிய தூதுவர்கள் இன்று (24) கோட்டையிலுள்ள ஜனாதிபதி மாளிகையில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை சந்தித்தனர்.",
        "நாட்டின் 90% மக்கள் கிராமப்புறங்களில் வாழ்கின்றனர், அவர்களில் 75% பேர் விவசாயத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர். அவர்களுக்கு தேவையான உரம் மற்றும் எரிபொருளை வழங்குவதன் மூலம் உணவு விநியோகம் போன்ற பல பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண முடியும் என ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்.",
        "பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்புவதற்கான எதிர்காலத் திட்டங்கள் குறித்து உறுதியான செய்தியை அனுப்புவதற்கு சர்வதேச சமூகத்திற்கு இலங்கை இலகுவாக உதவ முடியும் என தூதரகத்தின் உறுப்பினர்கள் சுட்டிக்காட்டினர்.",
        "காணிப்பிரச்சினைக்கு தீர்வாக விவசாயத்தில் ஆர்வம் உள்ளவர்களுக்கு விவசாயம் செய்யப்படாத அரச காணிகளை வழங்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது. யுத்தத்தின் பின்னரான மனிதாபிமான நிலைமைகளுக்கு நீண்டகால தீர்வுகளை வழங்குவதுடன் சட்டத்தை அமுல்படுத்துவதில் ஒருபோதும் தலையிடாது எந்தவொரு கட்சி பேதமின்றி நியாயமாக செயற்பட வேண்டியதன் அவசியத்தையும் ஜனாதிபதி சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "முதலீடு, சுற்றுலா, கல்வி உள்ளிட்ட பல்வேறு துறைகள் குறித்து விரிவாக விவாதிக்கப்பட்டது.",
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் தூதுவர் டென்னிஸ் சாய்பி, எரிக் லவிரு, இத்தாலிய தூதுவர், டொக்டர் ஹோலி ஷுடியா, ஹோலி, தூதுவர், தூதுவர், தூதுவர், தூதுவர், தூதுவர், ஜனாதிபதியின் தலைமைப் பணிப்பாளர் அநுர திஸாநாயக்க மற்றும் அட்மிரல் ஜயநாத் ஜயநாத் மற்றும் அட்மிரல் ஆகியோரும் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றிய தூதர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரிக் லாவிரு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இத்தாலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹோலி ஷுடியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹோலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜயநாத் கொலம்பகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "ගොවීන්ට පොහොර හා ඉන්ධන දීමෙන් ගැටලු රැසකට විසඳුම් දිය හැකියි - ජනපති",
  "body_lines": [
    "යුරෝපා කලාපීය රටවල් ශ්‍රී ලංකාවේ මිත්‍රයන් සේ සලකන ලෙසත් මේ අසීරු අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාව අත්නොහැර අඛණ්ඩව සහාය දෙන බවත් යුරෝපා කලාපීය රටවල තානාපතිවරු අද (24දා)  කොළඹ, කොටුව ජනාධිපති මන්දිරයේ දී ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමු වූ අවස්ථාවේ දී පැවසූහ.",
    "මෙරට ජනගහනයෙන් සියයට 90ක් ග්‍රාමීයව වෙසෙන අතර ඉන් සියයට 75ක් කෘෂිකර්මාන්තයේ නියැලෙති. ඔවුන්ට අවශ්‍ය පොහොර හා ඉන්ධන ලබාදීමෙන් ගැටලු රැසකට මෙන්ම ආහාර සැපයීම සම්බන්ධයෙන් විසඳුම් ලබාගත හැකි බව ජනාධිපතිවරයා පැවසීය.",
    "ආර්ථිකය ගොඩනැගීමේ ඉදිරි සැලසුම් පිළිබඳ ලබාදෙන ස්ථිර පණිවිඩයක් මගින් ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවට ශ්‍රී ලංකාවට පහසුවෙන් සහාය විය හැකි බව දූත මණ්ඩල සාමාජිකයෝ පෙන්වා දුන්හ.",
    "කෘෂිකර්මාන්තය සඳහා උනන්දුවක් දක්වන පිරිස වෙනුවෙන් ඉඩම් ප්‍රශ්නයට විසඳුමක් ලෙස වගාකර නොමැති රජයේ ඉඩම් ලබාදීමට පියවර ගෙන තිබේ. යුද්ධයෙන් පසු ඇති වූ මානුෂීය තත්ත්වයන් සැලකිල්ලට ගෙන දීර්ඝකාලීන විසඳුම් ලබාදීමටත් නීතිය ක්‍රියාත්මක වීමේ දී කිසිවිටෙකත් ඊට මැදිහත් නොවී පක්ෂ භේදයකින් තොරව සාධාරණව කටයුතු කර ඇති ආකාරයත් ජනාධිපතිවරයා පෙන්වා දෙනු ලැබීය.",
    "ආයෝජන, සංචාරක, අධ්‍යාපන ඇතුළු ක්ෂේත්‍ර ගණනාවක් සම්බන්ධයෙන් මෙහිදී දීර්ඝව සාකච්ඡාවට ලක් කෙරිණි.",
    "යුරෝපා සංගමයේ තානාපති ඩෙනිස් චායිබි , ප්‍රංශ තානාපති එරික් ලවෙර්ටු, ඉතාලි ජනරජයේ තානාපති රීටා  මැනෙල්ලා , නෝර්වේ තානාපති ට්‍රිනා යුරන්ලි එස්කෙඩාල් , නෙදර්ලන්ත තානාපති ටාන්‍යා හොන්ග්‍රිච් , ජර්මනියේ තානාපති හොල්ගර් ලොතර් සොයිබර්ට් , රුමේනියාවේ තානාපති ආචාර්ය වික්ටර් චියුඩියා, තුර්කි තානාපති රකිබේ ෂෙකර්ජිඕලූ , ස්විට්සර්ලන්ත සම්මේලනයේ තානාපති ඩොමිනික් ෆර්ග්ලර් , ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානි අනුර දිසානායක සහ අද්මිරාල් ජයනාත් කොළඹගේ යන මහත්ම මහත්මීහු මේ අවස්ථාවට සහභාගි වූහ."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Giving fertilizer and fuel to farmers can solve many problems - President",
      "body_lines": [
        "EU Ambassadors to Sri Lanka today (24th) called on President Gotabhaya Rajapaksa at the Presidential Palace in Fort.",
        "90% of the country's population lives in rural areas and 75% of them are engaged in agriculture. The President said that by providing them with the required fertilizer and fuel, many problems as well as the supply of food could be solved.",
        "The members of the Mission pointed out that Sri Lanka could easily assist the international community in sending a firm message on the future plans of building the economy.",
        "Steps have been taken to provide uncultivated government lands to those who are interested in agriculture as a solution to the land issue. The President pointed out the need to provide long-term solutions to the post-war humanitarian situation and to act fairly without any party affiliation, never interfering in the implementation of the law.",
        "A number of areas including investment, tourism and education were discussed at length.",
        "Ambassador of EU Dennis Chaybie, Eric Laviru, Ambassador of the Italian Ambassador, Dr. Hollyy Shudia, Holly, Ambassador, Ambassador, Ambassador, Ambassador, Ambassador , Chief of Staff to the President Anura Dissanayake and Admiral Jayanath Colombage were also present."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EU Ambassadors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mission",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eric Laviru",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Italian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hollyy Shudia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Holly",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayanath Colombage",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගොවීන්ට පොහොර හා ඉන්ධන දීමෙන් ගැටලු රැසකට විසඳුම් දිය හැකියි - ජනපති",
      "body_lines": [
        "යුරෝපා කලාපීය රටවල් ශ්‍රී ලංකාවේ මිත්‍රයන් සේ සලකන ලෙසත් මේ අසීරු අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාව අත්නොහැර අඛණ්ඩව සහාය දෙන බවත් යුරෝපා කලාපීය රටවල තානාපතිවරු අද (24දා)  කොළඹ, කොටුව ජනාධිපති මන්දිරයේ දී ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමු වූ අවස්ථාවේ දී පැවසූහ.",
        "මෙරට ජනගහනයෙන් සියයට 90ක් ග්‍රාමීයව වෙසෙන අතර ඉන් සියයට 75ක් කෘෂිකර්මාන්තයේ නියැලෙති. ඔවුන්ට අවශ්‍ය පොහොර හා ඉන්ධන ලබාදීමෙන් ගැටලු රැසකට මෙන්ම ආහාර සැපයීම සම්බන්ධයෙන් විසඳුම් ලබාගත හැකි බව ජනාධිපතිවරයා පැවසීය.",
        "ආර්ථිකය ගොඩනැගීමේ ඉදිරි සැලසුම් පිළිබඳ ලබාදෙන ස්ථිර පණිවිඩයක් මගින් ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවට ශ්‍රී ලංකාවට පහසුවෙන් සහාය විය හැකි බව දූත මණ්ඩල සාමාජිකයෝ පෙන්වා දුන්හ.",
        "කෘෂිකර්මාන්තය සඳහා උනන්දුවක් දක්වන පිරිස වෙනුවෙන් ඉඩම් ප්‍රශ්නයට විසඳුමක් ලෙස වගාකර නොමැති රජයේ ඉඩම් ලබාදීමට පියවර ගෙන තිබේ. යුද්ධයෙන් පසු ඇති වූ මානුෂීය තත්ත්වයන් සැලකිල්ලට ගෙන දීර්ඝකාලීන විසඳුම් ලබාදීමටත් නීතිය ක්‍රියාත්මක වීමේ දී කිසිවිටෙකත් ඊට මැදිහත් නොවී පක්ෂ භේදයකින් තොරව සාධාරණව කටයුතු කර ඇති ආකාරයත් ජනාධිපතිවරයා පෙන්වා දෙනු ලැබීය.",
        "ආයෝජන, සංචාරක, අධ්‍යාපන ඇතුළු ක්ෂේත්‍ර ගණනාවක් සම්බන්ධයෙන් මෙහිදී දීර්ඝව සාකච්ඡාවට ලක් කෙරිණි.",
        "යුරෝපා සංගමයේ තානාපති ඩෙනිස් චායිබි , ප්‍රංශ තානාපති එරික් ලවෙර්ටු, ඉතාලි ජනරජයේ තානාපති රීටා  මැනෙල්ලා , නෝර්වේ තානාපති ට්‍රිනා යුරන්ලි එස්කෙඩාල් , නෙදර්ලන්ත තානාපති ටාන්‍යා හොන්ග්‍රිච් , ජර්මනියේ තානාපති හොල්ගර් ලොතර් සොයිබර්ට් , රුමේනියාවේ තානාපති ආචාර්ය වික්ටර් චියුඩියා, තුර්කි තානාපති රකිබේ ෂෙකර්ජිඕලූ , ස්විට්සර්ලන්ත සම්මේලනයේ තානාපති ඩොමිනික් ෆර්ග්ලර් , ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානි අනුර දිසානායක සහ අද්මිරාල් ජයනාත් කොළඹගේ යන මහත්ම මහත්මීහු මේ අවස්ථාවට සහභාගි වූහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EU තානාපතිවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙහෙයුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එරික් ලවිරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉතාලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හොලි ෂුඩියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හොලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයනාත් කොළඹගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விவசாயிகளுக்கு உரம் மற்றும் எரிபொருளை வழங்குவதன் மூலம் பல பிரச்சினைகளை தீர்க்க முடியும் - ஜனாதிபதி",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கான ஐரோப்பிய ஒன்றிய தூதுவர்கள் இன்று (24) கோட்டையிலுள்ள ஜனாதிபதி மாளிகையில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை சந்தித்தனர்.",
        "நாட்டின் 90% மக்கள் கிராமப்புறங்களில் வாழ்கின்றனர், அவர்களில் 75% பேர் விவசாயத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர். அவர்களுக்கு தேவையான உரம் மற்றும் எரிபொருளை வழங்குவதன் மூலம் உணவு விநியோகம் போன்ற பல பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண முடியும் என ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்.",
        "பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்புவதற்கான எதிர்காலத் திட்டங்கள் குறித்து உறுதியான செய்தியை அனுப்புவதற்கு சர்வதேச சமூகத்திற்கு இலங்கை இலகுவாக உதவ முடியும் என தூதரகத்தின் உறுப்பினர்கள் சுட்டிக்காட்டினர்.",
        "காணிப்பிரச்சினைக்கு தீர்வாக விவசாயத்தில் ஆர்வம் உள்ளவர்களுக்கு விவசாயம் செய்யப்படாத அரச காணிகளை வழங்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது. யுத்தத்தின் பின்னரான மனிதாபிமான நிலைமைகளுக்கு நீண்டகால தீர்வுகளை வழங்குவதுடன் சட்டத்தை அமுல்படுத்துவதில் ஒருபோதும் தலையிடாது எந்தவொரு கட்சி பேதமின்றி நியாயமாக செயற்பட வேண்டியதன் அவசியத்தையும் ஜனாதிபதி சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "முதலீடு, சுற்றுலா, கல்வி உள்ளிட்ட பல்வேறு துறைகள் குறித்து விரிவாக விவாதிக்கப்பட்டது.",
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் தூதுவர் டென்னிஸ் சாய்பி, எரிக் லவிரு, இத்தாலிய தூதுவர், டொக்டர் ஹோலி ஷுடியா, ஹோலி, தூதுவர், தூதுவர், தூதுவர், தூதுவர், தூதுவர், ஜனாதிபதியின் தலைமைப் பணிப்பாளர் அநுர திஸாநாயக்க மற்றும் அட்மிரல் ஜயநாத் ஜயநாத் மற்றும் அட்மிரல் ஆகியோரும் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றிய தூதர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரிக் லாவிரு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இத்தாலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹோலி ஷுடியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹோலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜயநாத் கொலம்பகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}