{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cse-moves-up-in-the-wake-of-sl-imf-deal-as-local-corruption-comes-into-focus/",
  "time_ut": 1662058020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CSE moves up in the wake of SL-IMF deal as local corruption comes into focus",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CSE moves up in the wake of SL-IMF deal as local corruption comes into focus",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s shares moved up over 2.5 per cent  in mid-morning trade yesterday on new found hope after the IMF announced that it agreed to offer a US$ 2.9 billion loan fund to the crisis-hit country, which has widely focus on to prevent corruption in the government, stock market analysts said.",
        "“This time the IMF recommended measures and reforms based on corruption in Sri Lanka, because the government’s corruption is very critical, which caught up to us. Therefore, the IMF supports creating fiscal transparency and introducing new laws and legislation to address those issues, IMF senior mission chief Peter Breuer said yesterday at the IMF press conference held at the Central Bank head office in Colombo.",
        "Stock market analysts and brokers welcomed and heralded the IMF assistance and support to revive the economy from a medium to long term perspective by reducing corruption in the government sector. The latter task is expected to help in developing the capital market in a sustainable manner.",
        "Amid those developments both indices indicated positive and upbeat situations. All-Share Price Index gained 183.49 points (2.02 per cent) to end at 9254.81 while S and P SL 20 gained 80.01 points (2.73 per cent) to end the day at 3008.98. Turnover stood at Rs 4.1 billion with two crossings. The crossings were reported in Expolanka Holdings, which crossed 1.3 million shares to the tune of Rs 303.7 million, its shares traded at Rs 225 and Kelani Valley Plantations 300,000 shares crossed to the tune of Rs 31.4 million, its shares fetched Rs 104.50.",
        "In the retail market top seven companies that mainly contributed to the turnover were; Lanka IOC Rs 735 million (3.8 million shares traded), Expolanka Holdings Rs 253 million (1.1 million shares traded), Melstacorp Rs 249 million (4.4 million shares traded), Lankem Development Rs 137 million (4.5 million shares traded), CIC Holdings Rs 130 million (1.8 million shares traded), Kotagala Plantations Rs 123 million (11.6 million shares traded) and Agsta PLC Rs 106 million (6.7 million shares traded). During the trading almost all stocks, including blue- chips, contributed to the market in a positive manner. Todate, net foreign inflow has been recorded at more than Rs 550 million. It is said that 151 million share volumes changed hands in 37000 share transactions.",
        "Yesterday, the Central Bank’s dollar buying rate was Rs 357.51 and the selling rate Rs 368.86. IMF also said that the Central Bank’s prudential fiscal policy management system has done reasonably well to maintain rupee stability against the dollar.",
        "A toast to partnership – amanté hosts inaugural Frontline Partners’ Night",
        "SL clinches deal with IMF for 4-year EFF of $ 2.9 billion subject to debt restructuring and prior actions",
        "Stock investors welcome interim budget; turnover hits Rs. 4.3 billion",
        "CSE slips in mid-morning trade ahead of interim budget presentation",
        "$18 trillion wiped off global markets in first half of 2022, WFE data reveals",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "SL-IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.5 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "mid-morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$ 2.9 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "183.49",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.02 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "9254.81",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80.01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.73 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3008.98",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs 4.1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "303.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "104.50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC Rs 735 million",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "3.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "253 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "249 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lankem Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "137 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "130 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kotagala Plantations Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "123 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Agsta PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "106 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Todate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "550 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "151 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "37000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs 368.86",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Frontline Partners’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 2.9 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.3 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mid-morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශීය දූෂණය අවධානයට ලක්වන විට SL-IMF ගනුදෙනුවෙන් පසු CSE ඉහළ යයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "දූෂණය වැලැක්වීම කෙරෙහි පුළුල් අවධානයක් යොමු කර ඇති අර්බුදකාරී රටට ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 ක ණය අරමුදලක් පිරිනැමීමට එකඟ වූ බව IMF නිවේදනය කිරීමෙන් පසු නව බලාපොරොත්තුවක් මත ශ්‍රී ලංකාවේ කොටස් ඊයේ මධ්‍යම වෙළඳාමේදී සියයට 2.5 කින් ඉහළ ගියේය. රජය තුළ, කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පැවසූහ.",
        "“මෙවර ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ශ්‍රී ලංකාවේ දූෂණය මත පදනම් වූ ක්‍රියාමාර්ග සහ ප්‍රතිසංස්කරණ නිර්දේශ කළේ, ආණ්ඩුවේ දූෂණය ඉතා තීරණාත්මක බැවින්, එය අපට හසුවී ඇත. එබැවින්, මූල්‍ය විනිවිදභාවය ඇති කිරීමට සහ එම ගැටළු විසඳීම සඳහා නව නීති සහ නීති සම්පාදනය කිරීමට IMF සහාය දක්වන බව IMF ජ්‍යෙෂ්ඨ දූත මණ්ඩල ප්‍රධානී Peter Breuer ඊයේ කොළඹ මහ බැංකු ප්‍රධාන කාර්යාලයේ පැවති IMF මාධ්‍ය හමුවේදී පැවසීය.",
        "කොටස් වෙලඳපොල විශ්ලේෂකයින් සහ තැරැව්කරුවන් රාජ්‍ය අංශයේ දූෂණය අවම කිරීම මගින් ආර්ථිකය මධ්‍යම හා දිගු කාලීන ඉදිරිදර්ශනයකින් පුනර්ජීවනය කිරීමට IMF සහාය සහ සහාය පිළිගෙන ප්‍රකාශ කළහ. අවසාන කාර්යය ප්‍රාග්ධන වෙළඳපොළ තිරසාර ලෙස සංවර්ධනය කිරීමට උපකාරී වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ දර්ශක දෙකම ධනාත්මක සහ ශුභවාදී තත්වයන් පෙන්නුම් කළේය. සියලු කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 183.49කින් (සියයට 2.02) ඉහළ ගොස් 9254.81 න් අවසන් වූ අතර S සහ P SL 20 ඒකක 80.01 ක් (සියයට 2.73) ඉහළ ගොස් 3008.98 ක් විය. හරස් මාර්ග දෙකක් සමඟ පිරිවැටුම රුපියල් බිලියන 4.1 ක් විය. එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් හි කොටස් මිලියන 1.3 ඉක්මවා රුපියල් මිලියන 303.7 දක්වාත්, එහි කොටස් රුපියල් 225 දක්වාත්, කැලණිවැලි වැවිලි සමාගමේ කොටස් 300,000 ක් රුපියල් මිලියන 31.4 දක්වාත්, එහි කොටස් රුපියල් 50,104 දක්වාත් වාර්තා වී ඇත.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ සමාගම් හත වූයේ; ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 735 (කොටස් මිලියන 3.8 ක් ගනුදෙනු), එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 253 (කොටස් මිලියන 1.1 ක් ගනුදෙනු), Melstacorp රුපියල් මිලියන 249 (කොටස් මිලියන 4.4 ක් ගනුදෙනු), ලංකෙම් ඩිවලොප්මන්ට් රුපියල් මිලියන 137 (කොටස් මිලියන 4.5 ක්), CIC හෝල්ඩිංග්ස් රු. මිලියන 130 (කොටස් මිලියන 1.8 ක් ගනුදෙනු), කොටගල වැවිලි සමාගම රුපියල් මිලියන 123 (කොටස් මිලියන 11.6 ක් ගනුදෙනු) සහ Agsta PLC රුපියල් මිලියන 106 (කොටස් මිලියන 6.7 ක් ගනුදෙනු කර ඇත). ගනුදෙනු අතරතුර Blue-chips ඇතුළුව සියලුම කොටස් වෙළඳපලට ධනාත්මක ආකාරයකින් දායක විය. අද වන විට ශුද්ධ විදේශ ගලා ඒම රුපියල් මිලියන 550කට වඩා වැඩි වශයෙන් වාර්තා වී ඇත. කොටස් ගණුදෙණු 37000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 151 ක් වෙනස් වූ බව පැවසේ.",
        "ඊයේ මහ බැංකුවේ ඩොලරයේ ගැනුම් අනුපාතිකය රුපියල් 357.51ක් වූ අතර විකුණුම් මිල රුපියල් 368.86ක් විය. ඩොලරයට සාපේක්ෂව රුපියලේ ස්ථාවරත්වය පවත්වා ගැනීම සඳහා මහ බැංකුවේ විචක්ෂණ මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති කළමනාකරණ පද්ධතිය සාධාරණ ලෙස කටයුතු කර ඇති බව IMF පවසයි.",
        "හවුල්කාරිත්වයට සව්දිය - amanté සමාරම්භක Frontline Partners' Night",
        "ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම් සහ පූර්ව ක්‍රියාමාර්ගවලට යටත්ව ඩොලර් බිලියන 2.9 ක 4-වසරක EFF සඳහා IMF සමඟ ගනුදෙනු කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව සමත් වෙයි",
        "කොටස් ආයෝජකයින් අතුරු අයවැය සාදරයෙන් පිළිගනිති; පිරිවැටුම රු. බිලියන 4.3 කි",
        "අතුරු අයවැය ඉදිරිපත් කිරීමට පෙර මධ්‍යම උදෑසන වෙළඳාමේදී CSE ලිස්සා යයි",
        "2022 පළමු භාගයේදී ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක් ගෝලීය වෙලඳපොලවල් අතුගා දැමූ බව WFE දත්ත හෙළි කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "SL-IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 2.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මධ්යම උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීටර් බ්‍රෙයර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "183.49 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 2.02 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "9254.81 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80.01 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 2.73 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3008.98 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 4.1 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 303.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 31.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "104.50 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 735 කි",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 253 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 249 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 137 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 130 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටගල වැවිලි රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 123 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 11.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Agsta PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 106 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අදට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 550 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 151 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "37000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 368.86 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරටුගාමී හවුල්කරුවන්'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 4ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 4.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යම උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 18 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SL-IMF ஒப்பந்தத்தை அடுத்து, உள்ளூர் ஊழல் கவனம் செலுத்தப்படுவதால், CSE உயர்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஊழலைத் தடுப்பதில் பரவலாக கவனம் செலுத்தும் நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட நாட்டிற்கு 2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் கடன் நிதியை வழங்க ஒப்புக்கொண்டதாக சர்வதேச நாணய நிதியம் அறிவித்ததை அடுத்து, புதிய நம்பிக்கையின் அடிப்படையில், இலங்கையின் பங்குகள் நேற்றைய நள்ளிரவு வர்த்தகத்தில் 2.5 சதவீதத்திற்கு மேல் அதிகரித்தன. அரசாங்கத்தில், பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "“இம்முறை IMF இலங்கையில் ஊழலை அடிப்படையாகக் கொண்ட நடவடிக்கைகள் மற்றும் சீர்திருத்தங்களை பரிந்துரைத்தது, ஏனெனில் அரசாங்கத்தின் ஊழல் மிகவும் முக்கியமானது, அது எங்களைப் பற்றிக் கொண்டது. எனவே, நிதி வெளிப்படைத்தன்மையை உருவாக்குவதற்கும், அந்தப் பிரச்சினைகளைத் தீர்ப்பதற்கு புதிய சட்டங்கள் மற்றும் சட்டங்களை அறிமுகப்படுத்துவதற்கும் IMF ஆதரவளிக்கிறது என்று IMF மூத்த பணித் தலைவர் Peter Breuer நேற்று கொழும்பில் உள்ள மத்திய வங்கியின் தலைமை அலுவலகத்தில் நடைபெற்ற IMF செய்தியாளர் கூட்டத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் மற்றும் தரகர்கள் அரசுத் துறையில் ஊழலைக் குறைப்பதன் மூலம் பொருளாதாரத்தை நடுத்தர மற்றும் நீண்ட காலக் கண்ணோட்டத்தில் புதுப்பிக்க IMF உதவி மற்றும் ஆதரவை வரவேற்று அறிவித்தனர். பிந்தைய பணி மூலதனச் சந்தையை நிலையான முறையில் மேம்படுத்த உதவும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில் இரண்டு குறியீடுகளும் பாசிட்டிவ் மற்றும் உற்சாகமான சூழ்நிலைகளைக் குறிப்பிட்டன. அனைத்துப் பங்கு விலைக் குறியீடு 183.49 புள்ளிகள் (2.02 சதவீதம்) அதிகரித்து 9254.81 ஆகவும், S மற்றும் P SL 20  80.01 புள்ளிகள் (2.73 சதவீதம்) அதிகரித்து 3008.98 ஆகவும் முடிந்தது. இரண்டு குறுக்குவழிகள் மூலம் விற்றுமுதல் ரூ.4.1 பில்லியனாக இருந்தது. எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸில் 1.3 மில்லியன் பங்குகள் ரூ. 303.7 மில்லியனாகவும், அதன் பங்குகள் ரூ. 225 ஆகவும், களனி வேலி பிளான்டேஷன்ஸ் 300,000 பங்குகள் ரூ. 31.4 மில்லியனாகவும், அதன் பங்குகள் ரூ.50, 104-ஐயும் தாண்டியதாக பதிவாகியுள்ளது.",
        "சில்லறை விற்பனைச் சந்தையில் முதன்மையான ஏழு நிறுவனங்கள் விற்றுமுதல் பங்களித்தன; லங்கா ஐஓசி ரூ 735 மில்லியன் (3.8 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 253 மில்லியன் (1.1 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), மெல்ஸ்டாகார்ப் ரூ 249 மில்லியன் (4.4 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கெம் டெவலப்மென்ட் ரூ 137 மில்லியன் (4.5 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), சிஐசி ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 130 மில்லியன் (1.8 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), கொட்டகலை பிளான்டேஷன்ஸ் ரூ 123 மில்லியன் (11.6 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் Agsta PLC ரூ 106 மில்லியன் (6.7 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்). வர்த்தகத்தின் போது புளூசிப்கள் உட்பட கிட்டத்தட்ட அனைத்து பங்குகளும் சந்தையில் சாதகமான முறையில் பங்களித்தன. இன்று, நிகர வெளிநாட்டு வரவு ரூ.550 மில்லியனுக்கும் அதிகமாகப் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளது. 37000 பங்கு பரிவர்த்தனைகளில் 151 மில்லியன் பங்கு அளவுகள் கை மாறியதாக கூறப்படுகிறது.",
        "நேற்றைய தினம், மத்திய வங்கியின் டொலர் கொள்வனவு வீதம் 357.51 ரூபாவாகவும் விற்பனை விலை 368.86 ரூபாவாகவும் இருந்தது. மத்திய வங்கியின் விவேகமான நிதிக் கொள்கை மேலாண்மை அமைப்பு டாலருக்கு நிகரான ரூபாயின் ஸ்திரத்தன்மையைப் பேணுவதற்கு நியாயமான முறையில் சிறப்பாகச் செயல்பட்டுள்ளதாகவும் IMF தெரிவித்துள்ளது.",
        "கூட்டாண்மைக்கு ஒரு சிற்றுண்டி - பிரண்ட்லைன் பார்ட்னர்ஸ் நைட் தொடக்க விழாவை அமன்டே நடத்துகிறார்",
        "கடன் மறுசீரமைப்பு மற்றும் முன் நடவடிக்கைகளுக்கு உட்பட்டு 2.9 பில்லியன் டாலர் மதிப்பிலான 4 ஆண்டு EFF க்கு IMF உடன் SL ஒப்பந்தம் செய்துள்ளது.",
        "பங்கு முதலீட்டாளர்கள் இடைக்கால பட்ஜெட்டை வரவேற்கிறார்கள்; விற்றுமுதல் ரூ. 4.3 பில்லியன்",
        "இடைக்கால பட்ஜெட் சமர்ப்பணத்திற்கு முன்னதாக காலை வர்த்தகத்தில் சிஎஸ்இ நழுவியது",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதியில் $18 டிரில்லியன் உலகளாவிய சந்தைகளை அழித்துவிட்டது, WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "SL-IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.5 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "நண்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 2.9 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "183.49",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.02 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "9254.81",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80.01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.73 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3008.98",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ 4.1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "303.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "104.50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி 735 மில்லியன்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "3.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "253 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டாகார்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "249 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "137 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிஐசி ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "130 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொட்டகலை தோட்டங்கள் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "123 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அக்ஸ்டா பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "106 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "550 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "151 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "37000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ 368.86",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முன்னணி பங்குதாரர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 2.9 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.3 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நண்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}