{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131094",
  "time_ut": 1657289761,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மின்வெட்டு குறித்து விடுக்கப்பட்டுள்ள முக்கிய அறிவிப்பு !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An important announcement about the power cut!",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Public Utilities Commission Chairman Janaka Ratnayake said that due to lack of fuel and water for power generation, permission has been given to extend the 3-hour power cut in Amul till the 15th.",
        "A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,P,Q,R,S,T,U,V,W Zones 1 hour 40 minutes in the morning and 1 hour 40 minutes at night There will be a power cut for an hour and 20 minutes.",
        "It has also been informed that power cut will be carried out in M, N, O, X, Y, Z areas from 5.30 am to 8.30 am.",
        "Also, it is worth noting that power cuts will be carried out in the priority areas of Colombo between 6 am and 8.30 am."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Amul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 15th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "F,G,H",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "L",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U,V",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "40 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1 hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "40 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "an hour and 20 minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "N",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5.30 am",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 am and 8.30 am",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලි කප්පාදුව ගැන වැදගත් නිවේදනයක්!",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පැවසුවේ, විදුලිය නිෂ්පාදනය සඳහා ඉන්ධන සහ ජලය නොමැතිකම හේතුවෙන් අමුල්හි පැය 3ක විදුලි කප්පාදුව ලබන 15 වැනිදා දක්වා දීර්ඝ කිරීමට අවසර ලබාදී ඇති බවයි.",
        "A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,P,Q,R,S,T,U,V,W කලාප උදේ පැය 1යි විනාඩි 40යි පැය 1යි රාත්‍රියට විනාඩි 40ක් පැයකුත් විනාඩි 20ක් විදුලිය විසන්ධි වෙනවා.",
        "එම්, එන්, ඕ, එක්ස්, වයි, ඉසෙඩ් යන ප්‍රදේශවලට පෙරවරු 5.30 සිට පෙරවරු 8.30 දක්වා විදුලිය විසන්ධි වන බවද දන්වා ඇත.",
        "එමෙන්ම කොළඹ ප්‍රමුඛතම ප්‍රදේශයන්හි පෙරවරු 6 සිට 8.30 දක්වා කාලය තුළ විදුලිය විසන්ධි කෙරෙන බව සඳහන් කිරීම වටී."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3-පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අමුල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්,ජී,එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යූ,වී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය 1 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "විනාඩි 40 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පැය 1 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "විනාඩි 40 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පැයකුත් විනාඩි 20 යි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5.30 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදේ 6 සහ 8.30",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்வெட்டு குறித்து விடுக்கப்பட்டுள்ள முக்கிய அறிவிப்பு !",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "மின் உற்பத்திக்கு போதிய எரிபொருள் மற்றும் நீர் இல்லாத காரணத்தினால் தற்போது அமுலிலுள்ள 3 மணிநேர மின்வெட்டை எதிர்வரும் 15 ஆம் திகதி வரை நீடிக்க அனுமதி வழங்கப்பட்டுள்ளதாக பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் தலைவர் ஜானக ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,P,Q,R,S,T,U,V,W ஆகிய வலயங்களுக்கு உட்பட்ட பிரதேசங்களுக்கு காலை வேளையில் ஒரு மணித்தியாலம் 40 நிமிடங்களும் இரவில் ஒரு மணித்தியாலம் 20 நிமிடங்களும் மின்சாரம் துண்டிக்கப்படும்.",
        "அத்துடன் M,N,O,X,Y,Z ஆகிய பகுதிகளில் காலை 5.30 மணிமுதல் காலை 8.30 மணிவரையான காலப்பகுதியினுள் மின்துண்டிப்பு மேற்கொள்ளப்படவுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும், கொழும்பு முன்னுரிமை வலயங்களில் காலை 6 மணி முதல் 8.30 மணிவரையான காலப்பகுதியில் மின்துண்டிப்பு மேற்கொள்ளப்படவுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3-மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அமுல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "F,G,H",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யு,வி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "40 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "40 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம் 20 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "என்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலை 5.30 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை 6 மணி மற்றும் 8.30 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}