{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/BASL-urges-President-to-refrain-from-using-PTA-against-protesters/108-243580",
  "time_ut": 1661264612,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BASL urges President to refrain from using PTA against protesters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BASL urges President to refrain from using PTA against protesters",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) has urged the President and the law enforcement authorities to refrain from using the Prevention of Terrorism Act (PTA) against the persons who have been involved in protests against the Government.",
        "In a statement, the BASL urges the authorities to immediately rescind the Detention Orders issued against the individuals involved in protests.",
        "The BASL noted that the use of the PTA has been seen as a matter of concern in granting to Sri Lanka an extension of the GSP+ by the European Union. The BASL further stated that abuse of the PTA has also been raised time and again at",
        "The BASL stated that stated that certain suspects are being presently detained in relation to incidents which occurred during the protests from 9",
        "The PTA is a draconian piece of legislation, which gives wide powers to the Executive to arrest and detain persons for a lengthy period of time. Although Detention Orders are amenable to the Fundamental Rights and Writ Jurisdictions of the apex courts, they are not subject to regular judicial supervision unlike instances of arrests and detention under the general law. Administrative detention confers the Executive with wide powersover the freedom of physical liberty of a person and lengthy detention periods without judicial supervision go against internationally accepted standards of protections of human rights. There is also the danger that suchdetention may result in the detainee being subject to torture and inhuman treatment, the BASL statement added.",
        "Meanwhile, the BASL observed that the PTA is now being used despite assurances by the Government of Sri Lanka thatit was implementing a moratorium on the use of the PTA.",
        "This statement had been issued under the signatures of BASL President Saliya Pieris PC and its Secretary Isuru Balapatabendi. (Lakmal Sooriyagoda)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Detention Orders",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Fundamental Rights and Writ Jurisdictions",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saliya Pieris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Isuru Balapatabendi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lakmal Sooriyagoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීමෙන් වළකින ලෙස BASL ජනාධිපතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජයට එරෙහිව විරෝධතාවල නිරත වූ පුද්ගලයින්ට එරෙහිව ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (PTA) භාවිතා කිරීමෙන් වළකින ලෙස ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය (BASL) ජනාධිපතිවරයාගෙන් සහ නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් BASL ආයතනය බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ විරෝධතාවලට සම්බන්ධ පුද්ගලයින්ට එරෙහිව නිකුත් කර ඇති රැඳවුම් නියෝග වහාම අවලංගු කරන ලෙසයි.",
        "යුරෝපා සංගමය විසින් GSP+ සහනය ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දීමේදී ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම සැලකිලිමත් විය යුතු කරුණක් ලෙස සැලකෙන බව BASL සඳහන් කළේය. ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අනිසි ලෙස භාවිතා කිරීම ද නැවත නැවතත් මතු කර ඇති බව BASL වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය",
        "9 සිට විරෝධතා අතරතුර ඇති වූ සිද්ධීන් සම්බන්ධයෙන් ඇතැම් සැකකරුවන් මේ වන විට රඳවාගෙන සිටින බව BASL ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යනු කුරිරු නීති සම්පාදනයක් වන අතර, එය දීර්ඝ කාලයක් තිස්සේ පුද්ගලයන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට සහ රඳවා තබා ගැනීමට විධායකයට පුළුල් බලතල ලබා දෙයි. රැඳවුම් නියෝග ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණවල මූලික අයිතිවාසිකම් සහ රිට් අධිකරණ බල ප්‍රමාණයට අනුකූල වුවද, සාමාන්‍ය නීතිය යටතේ අත්අඩංගුවට ගැනීම් සහ රඳවා තබා ගැනීමේ අවස්ථා මෙන් නොව ඒවා විධිමත් අධිකරණ අධීක්ෂණයකට යටත් නොවේ. පරිපාලනමය වශයෙන් රඳවා තබා ගැනීම මඟින් පුද්ගලයාගේ භෞතික නිදහස පිළිබඳ පුළුල් බලතල විධායකයට පැවරෙන අතර අධිකරණ අධීක්ෂණයකින් තොරව දීර්ඝ කාලයක් රඳවා තබා ගැනීමේ කාලසීමාවන් මානව හිමිකම් සුරැකීමේ ජාත්‍යන්තරව පිළිගත් ප්‍රමිතීන්ට පටහැනි වේ. එසේ රඳවා තබා ගැනීම නිසා රැඳවියා වධහිංසාවට හා අමානුෂික සැලකීමට ලක්වීමේ අවදානමක් ද පවතින බව BASL නිවේදනය වැඩිදුරටත් සඳහන් කරයි.",
        "මේ අතර, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතය පිළිබඳ තහනමක් ක්‍රියාත්මක කරන බවට ශ්‍රී ලංකා රජය සහතික කර තිබියදීත්, දැන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කරන බව BASL නිරීක්ෂණය කළේය.",
        "BASL සභාපති ජනාධිපති නීතිඥ සාලිය පීරිස් සහ එහි ලේකම් ඉසුරු බාලපටබැඳි යන මහත්වරුන්ගේ අත්සනින් මෙම නිවේදනය නිකුත් කර ඇත. (ලක්මාල් සූරියගොඩ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රැඳවුම් නියෝග",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූලික අයිතිවාසිකම් සහ රිට් අධිකරණ බලය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉසුරු බාලපටබැඳි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් සූරියගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக PTA ஐப் பயன்படுத்துவதைத் தவிர்க்குமாறு BASL ஜனாதிபதியை வலியுறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்களில் ஈடுபட்டுள்ள நபர்களுக்கு எதிராக பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தை (PTA) பயன்படுத்துவதைத் தவிர்க்குமாறு இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) ஜனாதிபதி மற்றும் சட்ட அமலாக்க அதிகாரிகளை வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "ஒரு அறிக்கையில், ஆர்ப்பாட்டங்களில் ஈடுபடும் நபர்களுக்கு எதிராக பிறப்பிக்கப்பட்ட தடுப்பு உத்தரவுகளை உடனடியாக ரத்து செய்யுமாறு அதிகாரிகளை BASL வலியுறுத்துகிறது.",
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தினால் இலங்கைக்கு ஜிஎஸ்பி பிளஸ் நீடிப்பு வழங்குவதில் பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவது கவலைக்குரிய விடயமாக காணப்படுவதாக BASL குறிப்பிட்டுள்ளது. BASL மேலும் கூறியது, PTA துஷ்பிரயோகம் மீண்டும் மீண்டும் எழுப்பப்பட்டது",
        "கடந்த 9ஆம் திகதி முதல் இடம்பெற்ற போராட்டத்தின் போது இடம்பெற்ற சம்பவங்கள் தொடர்பில் சில சந்தேக நபர்கள் தற்போது தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாக BASL தெரிவித்துள்ளது.",
        "PTA என்பது ஒரு கொடூரமான சட்டமாகும், இது நீண்ட காலத்திற்கு நபர்களை கைது செய்து காவலில் வைக்க நிர்வாகிக்கு பரந்த அதிகாரங்களை வழங்குகிறது. தடுப்புக் காவல் ஆணைகள் உச்ச நீதிமன்றங்களின் அடிப்படை உரிமைகள் மற்றும் ரிட் அதிகார வரம்புகளுக்கு ஏற்றதாக இருந்தாலும், பொதுச் சட்டத்தின் கீழ் கைது மற்றும் தடுப்புக் காவலில் வைக்கப்படுவதைப் போலல்லாமல் அவை வழக்கமான நீதித்துறை மேற்பார்வைக்கு உட்பட்டவை அல்ல. நிர்வாகக் காவலில் ஒரு நபரின் உடல் சுதந்திரம் மற்றும் நீதித்துறை மேற்பார்வையின்றி நீண்ட தடுப்புக் காலங்கள் சர்வதேச அளவில் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட மனித உரிமைகளின் பாதுகாப்பு தரங்களுக்கு எதிராக பரந்த அதிகாரத்தை நிறைவேற்று அதிகாரிக்கு வழங்குகிறது. அத்தகைய தடுப்புக்காவல் கைதி சித்திரவதை மற்றும் மனிதாபிமானமற்ற சிகிச்சைக்கு உட்படுத்தப்படும் அபாயமும் உள்ளது என்று BASL அறிக்கை மேலும் கூறியுள்ளது.",
        "இதற்கிடையில், பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவதற்கான தடையை அமுல்படுத்துவதாக இலங்கை அரசாங்கம் உறுதியளித்த போதிலும், பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம் தற்போது பயன்படுத்தப்படுவதை BASL அவதானித்துள்ளது.",
        "BASL தலைவர் சாலிய பீரிஸ் பிசி மற்றும் அதன் செயலாளர் இசுரு பாலபடபெந்தி ஆகியோரின் கையொப்பத்தின் கீழ் இந்த அறிக்கை வெளியிடப்பட்டது. (லக்மால் சூரியகொட)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தடுப்பு உத்தரவுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடிப்படை உரிமைகள் மற்றும் ரிட் அதிகார வரம்புகள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலியா பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இசுரு பாலபடபெந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்மால் சூரியகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}