{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/දුමින්ද‌ට-එරෙහි-පෙත්සම්-විභාගයෙන්-විනිසුරුවරයෙක්-ඉවත්-වෙයි/1-619133",
  "time_ut": 1662029101,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දුමින්ද‌ට එරෙහි පෙත්සම් විභාගයෙන් විනිසුරුවරයෙක් ඉවත් වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A judge withdraws from hearing the petition against Duminda",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Supreme Court Justice Priyantha Jayawardene withdrew from the hearing of the petition filed in the Supreme Court requesting to invalidate the order issued by the President to release the 11th accused in the murder case of Bharata Lakshman Premachanadra and former Member of Parliament Mr. Duminda Silva under a presidential amnesty while he was sentenced to death. It was informed today (01) that",
        "These facts were revealed when the Supreme Court re-heard these petitions filed by three people including former Member of Parliament Hirunika Premachandra today (01).",
        "This petition was taken into consideration today (01) before a Supreme Court bench consisting of Mr. Priyantha Jayawardena, Mr. Yasanta Kodagoda and Mr. Arjuna Obeysekera.",
        "The court also issued an interim order preventing the execution of the presidential pardon granted to Mr. Duminda Silva in a previous hearing and he was remanded in custody and the Supreme Court had also given permission to hold the petition hearing.",
        "This petition was filed before the Supreme Court by former Member of Parliament Hirunika Premachandra on July 20, 2021.",
        "Instead of the President, the Attorney General and the Minister of Justice, R. Mr. Duminda Silva and the Attorney General have been nominated.",
        "The complainant stated that after conducting a full trial regarding the murder in front of a three-judge panel of the High Court, the respondent Mr. Duminda Silva was found guilty and sentenced to death on September 8, 2016 by a two-thirds majority decision. His petition has been mentioned.",
        "In spite of this, the petitioner had mentioned in her petition that the president had granted amnesty.",
        "Accordingly, Mrs. Hirunika Premachandra informed the Supreme Court in her petition that the release was not made in accordance with the provisions of the Constitution and therefore the release is unconstitutional."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Duminda",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Priyantha Jayawardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Duminda Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament Hirunika Premachandra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Priyantha Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yasanta Kodagoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Arjuna Obeysekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Duminda Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament Hirunika Premachandra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 20, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "R.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Duminda Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Duminda Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "September 8, 2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hirunika Premachandra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුමින්ද‌ට එරෙහි පෙත්සම් විභාගයෙන් විනිසුරුවරයෙක් ඉවත් වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "භාරත ලක්ෂ්මන් ප්‍රේමචනද්‍ර මහතා ඇතුළු සිව් පුද්ගල ඝාතන නඩුවේ 11 වන විත්තිකාර හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී දුමින්ද සිල්වා මහතාට මරණ දඬුවම නියමකොට තිබියදී ජනාධිපති පොදු සමාවක් යටතේ නිදහස් කිරීමට ජනාධිපතිවරයා විසින් නිකුත් කළ නියෝගය බල රහිත කරන ලෙස ඉල්ලා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ ගොනු කර ඇති පෙත්සම් විභාගයෙන් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරු ප්‍රියන්ත ජයවර්ධන මහතා ඉවත් වන බව අද (01) දැනුම් දුන්නේ ය.",
        "හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත‍්‍රී හිරුණිකා පේ‍්‍රමචන්ද්‍ර මහත්මිය ඇතුළු තිදෙනකු ගොනුකර මෙම පෙත්සම් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය අද (01) යළි විභාගයට ගත් අවස්ථාවේදී මෙන්ම අවස්ථාවේ දී මෙම කරුණු හෙළි විණි.",
        "ප්‍රියන්ත ජයවර්ධන, යසන්ත කෝදාගොඩ සහ අර්ජුන ඔබේසේකර යන මහත්වරුන්ගෙන් සමන්විත ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරු මඩුල්ලක් හමුවේ මෙම පෙත්සම අද (01) සැලකිල්ලට ගැනිණි.",
        "මීට පෙර නඩු වාරයකදී දුමින්ද සිල්වා මහතාට ලබාදී තිබු ජනාධිපති සමාව ක්‍රියාත්මක කිරීම වළකාලමින් අධිකරණය මගින් අතුරු නියෝගයක් ද නිකුත් කර ඒ මහතා රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගතකර ගත කරනු ලැබූ අතර පෙත්සම් විභාගය පැවැත්වීමට ද ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය අවසර ලබාදී තිබුණි.",
        "හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර මහත්මිය විසින් මෙම පෙත්සම ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය හමුවේ ගොනු කරනු ලැබ තිබුණේ ඉකුත් 2021 වර්ෂයේ ජූලි මස 20 වැනිදාය.",
        "එම පෙත්සමේ වගඋත්තරකරුවන් ලෙස ජනාධිපතිවරයා වෙනුවට නීතිපතිවරයාත්, අධිකරණ අමාත්‍යවරයා, ආර්. දුමින්ද සිල්වා මහතා සහ නීතිපතිවරයා නම්කර ඇත.",
        "මහාධිකරණ ත‍්‍රීපුද්ගල විනිසුරු මඬුල්ලක් හමුවේ අදාළ ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් පූර්ණ නඩු විභාගයක් පැවැත්වීමෙන් අනතුරුව තුනෙන් දෙකක බහුතර තීන්දුවක් මගින් වගඋත්තරකාර දුමින්ද සිල්වා මහතා වැරදිකරු කරමින් 2016 සැප්තැම්බර් 08 වැනිදා මරණ දණ්ඩනය ලබා දුන් බවත්, එකී මරණ දඬුවමේ තීන්දුව ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ පංච පුද්ගල විනිසුරු මඬුල්ලක් විසින් ඒකමතිකව තහවුරු කර තිබූ බවත් පැමිණිලිකාරිය සිය පෙත්සමෙ සඳහන් කර ඇත.",
        "එසේ තිබියදීත් ජනාධිපතිවරයා විසින් මෙලෙස පොදු සමාවක් ලබා දෙනු ලැබ ඇති බව පෙත්සම්කාරිය සිය පෙත්සමෙ සඳහන් කර තිබුණි .",
        "ඒ අනුව, එම මුදාහැරීම සිදුකර ඇත්තේ ආණ්ඩුක‍්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් පනවා ඇති ප‍්‍රතිපාදන අනුගමනය කිරීමකින් නොවන බවත් එබැවින් එලෙස මුදාහැරීම ව්‍යවස්ථා විරෝධී වන බව හිරුණිකා පේ‍්‍රමචන්ද්‍ර මහත්මිය සිය පෙත්සම මගින් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට දන්වා තිබිණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දුමින්ද",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියන්ත ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුමින්ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියන්ත ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යසන්ත කෝදාගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන ඔබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුමින්ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර්.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දුමින්ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුමින්ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 8, 2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "துமிந்தவுக்கு எதிரான மனுவை விசாரிப்பதில் இருந்து நீதிபதி விலகினார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பரத லக்ஷ்மன் பிரேமச்சந்திர மற்றும் முன்னாள் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் துமிந்த சில்வா ஆகியோரின் கொலை வழக்கில் 11வது குற்றவாளியான துமிந்த சில்வாவை விடுதலை செய்யுமாறு ஜனாதிபதி பிறப்பித்த உத்தரவை செல்லுபடியாக்குமாறு கோரி உச்ச நீதிமன்றத்தில் தாக்கல் செய்யப்பட்ட மனு மீதான விசாரணையில் இருந்து உச்ச நீதிமன்ற நீதியரசர் பிரியந்த ஜயவர்தன விலகியுள்ளார். அவருக்கு மரண தண்டனை விதிக்கப்பட்ட நிலையில் ஜனாதிபதியின் பொது மன்னிப்பு இன்று (01) அறிவிக்கப்பட்டது",
        "முன்னாள் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திர உள்ளிட்ட மூவரினால் தாக்கல் செய்யப்பட்ட இந்த மனுக்களை உச்ச நீதிமன்றம் இன்று (01) மீண்டும் விசாரணைக்கு எடுத்துக் கொண்ட போதே இந்த உண்மைகள் வெளியாகியுள்ளன.",
        "பிரியந்த ஜயவர்தன, யசந்த கோதாகொட மற்றும் அர்ஜுன ஒபேசேகர ஆகியோர் அடங்கிய உச்ச நீதிமன்ற அமர்வு முன்னிலையில் இந்த மனு இன்று (01) பரிசீலனைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டது.",
        "கடந்த விசாரணையில் திரு.துமிந்த சில்வாவுக்கு வழங்கப்பட்ட ஜனாதிபதி மன்னிப்பை நிறைவேற்றுவதைத் தடுக்கும் இடைக்கால உத்தரவையும் நீதிமன்றம் பிறப்பித்ததுடன், அவர் விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டதுடன், மனு விசாரணையை நடத்த உச்ச நீதிமன்றமும் அனுமதி வழங்கியிருந்தது.",
        "முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திரவினால் 2021 ஆம் ஆண்டு ஜூலை மாதம் 20 ஆம் திகதி உச்ச நீதிமன்றத்தில் இந்த மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டது.",
        "ஜனாதிபதிக்கு பதிலாக சட்டமா அதிபர் மற்றும் நீதி அமைச்சர் ஆர். துமிந்த சில்வா மற்றும் சட்டமா அதிபர் ஆகியோர் பரிந்துரைக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "உயர் நீதிமன்றத்தின் மூவரடங்கிய நீதிபதிகள் குழாம் முன்னிலையில் கொலைச் சம்பவம் தொடர்பான முழுமையான விசாரணைகளை மேற்கொண்டதன் பின்னர், பிரதிவாதியான திரு.துமிந்த சில்வா குற்றவாளி என நிரூபிக்கப்பட்டு மூன்றில் இரண்டு பெரும்பான்மைத் தீர்ப்பின் மூலம் 2016 ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் மாதம் 8 ஆம் திகதி மரண தண்டனை விதிக்கப்பட்டதாக முறைப்பாட்டாளர் குறிப்பிட்டுள்ளார். அவரது மனு குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இருந்த போதிலும் ஜனாதிபதி பொதுமன்னிப்பு வழங்கியுள்ளதாக மனுதாரர் தனது மனுவில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இதன்படி, இந்த விடுதலை அரசியலமைப்பின் விதிகளுக்கு அமைவாக மேற்கொள்ளப்படவில்லை எனவும் எனவே இந்த விடுதலை அரசியலமைப்பிற்கு முரணானது எனவும் திருமதி ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திர தனது மனுவில் உச்ச நீதிமன்றத்திற்கு தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "துமிந்த",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரியந்த ஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துமிந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரியந்த ஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யசந்த கோதாகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன ஒபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துமிந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆர்.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "துமிந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துமிந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 8, 2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}