{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/world_news/වඳුරු-උණ:-ගෝලීය-හදිසි-තත්ත්වයක්/14-616922",
  "time_ut": 1658624568,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "වඳුරු උණ: ගෝලීය හදිසි තත්ත්වයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Monkey flu: a global emergency",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The World Health Organization has decided to declare a global emergency regarding the 'monkey fever' (monkeypox) virus.",
        "The World Health Organization took this decision as of yesterday (23) when more than 65,000 people infected with 'monkey fever' were reported from 75 countries. The announcement of the World Health Organization further states that the spread of 'monkey flu' can be considered as a public health emergency.",
        "Although cases of 'monkey flu' virus have been reported from around the world, no deaths have been reported yet. Two cases of 'monkey fever' have been reported from neighboring India. Indian health authorities have said that both of them are residents of Kerala state.",
        "American medical researchers have revealed that the spread of 'monkey flu' mostly occurs among homosexuals, and 95 percent of the spread of the virus is sexual. The country's media reports that the spread of 'monkey fever' in the United States is severe, and the American government has started giving immunization shots for 'monkey fever' at the state level.",
        "'Monkey fever' is a virus commonly seen in Central and West Africa. This is similar to chicken pox. Protection against 'monkey flu' is given by an immunization of the type given to protect against the chicken pox virus.",
        "The World Health Organization has clarified that although one or two cases of 'monkey fever' have been found outside Africa on several occasions, the spread of the 'monkey fever' virus has never been so severe.",
        "The main symptom of 'monkey fever' is fever and skin blisters. 'Monkey fever' is not a serious disease and the disease may heal quickly or develop complications, depending on the body's immunity.",
        "There are two variants of the 'monkey flu' virus. The most severe variety is the 'Congo' variety. This has been identified for the first time in the Congo. The other 'monkey fever' strain is the 'West African monkey fever' strain. It has been confirmed that this 'West African monkey fever' is spreading in Great Britain and America.",
        "The 'monkey flu' virus was first identified in 1958 from the bodies of African monkeys. That is why it is called 'monkey fever'. Not only monkeys, this virus spreads to humans through mammals such as rats, mice, squirrels, etc."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 65,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "95 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkey",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Central",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "West Africa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkey",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "West African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "West African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Great Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වඳුරු උණ: ගෝලීය හදිසි තත්ත්වයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "‘වඳුරු උණ’ (මන්කිපොක්ස්) හෙවත් 'වදුරු පැපොල' වයිරසය සම්බන්ධයෙන් ගෝලීය හදිසි තත්ත්වයක් ප්‍රකාශ කිරීමට ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය තීරණය කර තිබේ.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය මෙම තීරණය ගත්තේ ඊයේ (23) වනවිට රටවල් 75 කින් ‘වඳුරු උණ’ ආසාදිතයන් 65,000 කට වඩා වාර්තා වීමත් සමඟය‍. ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ නිවේදනයේ වැඩි දුරටත් සඳහන් වන්නේ ‘වඳුරු උණ’ ව්‍යාප්තිය හදිසි මහජන සෞඛ්‍ය තත්ත්වයක් ලෙස සැලකිය හැකි බවය.",
        "ලොව නන්දෙසින් ‘වඳුරු උණ’ වයිරස ආසාදිතයන් වාර්තා වුවත්, තවමත් මරණ කිසිවක් වාර්තා වී නැත. අසල්වැසි ඉන්දියාවෙන් මේ වනවිට ‘වඳුරු උණ’ ආසාදිතයන් දෙදෙනකු වාර්තා වෙයි. ඔවුන් දෙදෙනා ම කේරළ ප්‍රාන්ත වැසියන් බව ඉන්දීය සෞඛ්‍ය අංශ පවසා තිබේ.",
        "‘වඳුරු උණ’ ව්‍යාප්තිය බහුගව සිදුවන්නේ සමලිංගිකයන් අතරේ බවත්, වයිරස ව්‍යාප්තියෙන් සියයට 95 ක් සිදුවන්නේ ලිංගික ඇසුරින් බවත් ඇමෙරිකන් වෛද්‍ය පර්යේෂකයන් අනාවරණය කර තිබේ. ඇමෙරිකාවේ ‘වඳුරු උණ’ ව්‍යාප්තිය දරුණු බවත්, ඇමෙරිකන් රජය ‘වඳුරු උණ’ සඳහා ලබා දෙන ප්‍රතිශක්තිකරණ එන්නත් ප්‍රාන්ත මට්ටමින් ලබා දීම ආරම්භ කර ඇති බවත් එරට මාධ්‍ය වාර්තා කරයි.",
        "‘වඳුරු උණ’ මධ්‍යම සහ බටහිර අප්‍රිකාවේ බහුලව දකින්න ලැබෙන වයිරසයකි. මෙය පැපොල (චිකන් පොක්ස්) වලට සමානය. ‘වඳුරු උණ’වලින් ආරක්ෂා වීමට ලබා දෙන්නේ පැපොල වයිරසයෙන් ආරක්ෂාවීමට ලබා දෙන වර්ගයේ ප්‍රතිශක්තිකරණ එන්නතකි.",
        "මීට පෙර ද අවස්ථා කීපයකදී අප්‍රිකාවෙන් පිට ‘වඳුරු උණ’ රෝගීන් එක්කෙනා හෝ දෙදෙනා හෝ හමුවුවත්, මෙතරම් දරුණුවට ලොව පුරා ‘වඳුරු උණ’ වයිරස ව්‍යාප්තියක් සිදු නොවුණු බව ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය පැහැදිලි කර තිබේ.",
        "‘වඳුරු උණ’ රෝගයේ ප්‍රධාන රෝග ලක්ෂණය වන්නේ උණ සහ සමේ බිබිලි මතුවීමය. ‘වඳුරු උණ’ බරපතල රෝගයක් නොවන අතර රෝගය ඉක්මනින් සුවවීම හෝ සංකූලතා ඇති වීම හෝ සිදුවන්නේ, සිරුරේ ප්‍රතිශක්තිය අනුවය.",
        "‘වඳුරු උණ’ වයිරසයේ ප්‍රභේද දෙකකි. එයින් දරුණු ප්‍රභේදය ‘කොංගෝ’ ප්‍රභේදයයි. මෙය කොංගෝව ආශ්‍රිතව පළමුවෙන් හඳුනා ගැනීම සිදුවී තිබේ. අනෙක් ‘වඳුරු උණ’ ප්‍රභේදය වන්නේ ‘බටහිර අප්‍රිකා වඳුරු උණ’ ප්‍රභේදයයි. මහා බ්‍රිතාන්‍යයේ සහ ඇමෙරිකාවේ පැතිරෙන්නේ මෙම ‘බටහිර අප්‍රිකා වඳුරු උණ’ බව තහවුරු වී අවසන්ය.",
        "‘වඳුරු උණ’ වයිරසය පළමුවෙන් හඳුනා ගැණුනේ 1958 වසරේ දී අප්‍රිකානු වඳුරන්ගේ සිරුරුවලිනි. ‘වඳුරු උණ’ යනුවෙන් එය හැඳින්වෙන්නේ ද ඒ නිසාය. වඳුරන් පමණක් නොව, මීයන්, ඌරු මීයන්, ලේනුන් ආදී ක්ෂීරපායී සතුන් හරහා ද මෙම වයිරසය මනුෂ්‍යයන්ට ව්‍යාප්ත වෙයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "65,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියයට 95 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරා",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "මධ්යම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරා",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මහා බ්‍රිතාන්‍යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குரங்கு காய்ச்சல்: உலகளாவிய அவசரநிலை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' (குரங்குப்புயல்) வைரஸ் தொடர்பாக உலகளாவிய அவசரநிலையை பிரகடனப்படுத்த உலக சுகாதார நிறுவனம் முடிவு செய்துள்ளது.",
        "நேற்று (23) வரை 75 நாடுகளில் இருந்து 65,000க்கும் அதிகமானோர் ‘குரங்குக் காய்ச்சலால்’ பாதிக்கப்பட்டுள்ளதாகத் தெரிவிக்கப்பட்ட நிலையில் உலக சுகாதார நிறுவனம் இந்த முடிவை எடுத்துள்ளது. மேலும், 'குரங்கு காய்ச்சல்' பரவுவதை பொது சுகாதார அவசரநிலையாக கருதலாம் என்றும் உலக சுகாதார அமைப்பின் அறிவிப்பில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "உலகம் முழுவதிலும் இருந்து 'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸ் பாதிப்புகள் பதிவாகியுள்ள போதிலும், இதுவரை உயிரிழப்பு எதுவும் ஏற்படவில்லை. அண்டை நாடான இந்தியாவில் 'குரங்கு காய்ச்சல்' இரண்டு வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளன. அவர்கள் இருவரும் கேரள மாநிலத்தில் வசிப்பவர்கள் என்று இந்திய சுகாதார அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "'குரங்குக் காய்ச்சல்' பரவுவது பெரும்பாலும் ஓரினச்சேர்க்கையாளர்களிடையேதான் ஏற்படுவதாகவும், வைரஸ் பரவுவதில் 95 சதவிகிதம் பாலியல் ரீதியாகவும் இருப்பதாக அமெரிக்க மருத்துவ ஆராய்ச்சியாளர்கள் தெரிவித்துள்ளனர். அமெரிக்காவில் ‘குரங்குக் காய்ச்சல்’ தீவிரமாகப் பரவி வருவதாக அந்நாட்டு ஊடகங்கள் தெரிவிக்கின்றன.இதனால் அமெரிக்க அரசு மாநில அளவில் ‘குரங்குக் காய்ச்சலுக்கு’ தடுப்பூசி போடத் தொடங்கியுள்ளது.",
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' என்பது மத்திய மற்றும் மேற்கு ஆப்பிரிக்காவில் பொதுவாகக் காணப்படும் ஒரு வைரஸ் ஆகும். இது சிக்கன் பாக்ஸ் போன்றது. 'குரங்கு காய்ச்சலுக்கு' எதிரான பாதுகாப்பு சிக்கன் பாக்ஸ் வைரஸிலிருந்து பாதுகாக்க கொடுக்கப்பட்ட வகையின் தடுப்பூசி மூலம் வழங்கப்படுகிறது.",
        "ஆப்பிரிக்காவுக்கு வெளியே பல சந்தர்ப்பங்களில் 'குரங்கு காய்ச்சல்' ஒன்று அல்லது இரண்டு பேர் கண்டறியப்பட்டாலும், 'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸ் பரவல் இவ்வளவு கடுமையாக இருந்ததில்லை என்று உலக சுகாதார நிறுவனம் தெளிவுபடுத்தியுள்ளது.",
        "'குரங்கு காய்ச்சலின்' முக்கிய அறிகுறி காய்ச்சல் மற்றும் தோல் கொப்புளங்கள். 'குரங்கு காய்ச்சல்' ஒரு தீவிர நோய் அல்ல, உடலின் நோய் எதிர்ப்பு சக்தியைப் பொறுத்து நோய் விரைவில் குணமாகலாம் அல்லது சிக்கல்களை உருவாக்கலாம்.",
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸில் இரண்டு வகைகள் உள்ளன. மிகக் கடுமையான ரகம் 'காங்கோ' ரகம். காங்கோவில் இது முதன்முறையாக அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளது. மற்றொரு 'குரங்கு காய்ச்சல்' விகாரம் 'மேற்கு ஆப்பிரிக்க குரங்கு காய்ச்சல்' வகையாகும். இந்த 'மேற்கு ஆப்ரிக்க குரங்கு காய்ச்சல்' கிரேட் பிரிட்டன் மற்றும் அமெரிக்காவில் பரவி வருவது உறுதி செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸ் முதன்முதலில் 1958 ஆம் ஆண்டு ஆப்பிரிக்க குரங்குகளின் உடலில் இருந்து கண்டறியப்பட்டது. அதனால்தான் இதற்கு 'குரங்கு காய்ச்சல்' என்று பெயர். குரங்குகள் மட்டுமின்றி, எலி, எலி, அணில் போன்ற பாலூட்டிகள் மூலமாகவும் இந்த வைரஸ் மனிதர்களுக்கு பரவுகிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "65,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "95 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "மத்திய",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்ரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்பிரிக்கர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்பிரிக்கர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இங்கிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}