{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/combank-launches-arunalu-foreign-currency-savings-account-for-children-2/",
  "time_ut": 1657964580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "ComBank launches ‘Arunalu’ Foreign Currency Savings Account for children",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ComBank launches ‘Arunalu’ Foreign Currency Savings Account for children",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "A timely opportunity to save for children in foreign currency has been unveiled by the Commercial Bank of Ceylon with the launch of the ‘Arunalu’ Foreign Currency Minor’s Savings Account.",
        "Savings can be made in four designated currency denominations for children who are Sri Lankan citizens resident in Sri Lanka or for children of Sri Lankan emigrants whose birth is registered in Sri Lanka, the Bank said.",
        "An ‘Arunalu Foreign Currency Minor’s Savings Account’ can be opened at any Commercial Bank branch by the parents, grandparents or legal guardians of children under the age of 15, with a minimum initial deposit of US$ 50 or the equivalent in other designated currencies such as Pounds Sterling, Euros or Australian Dollars. The total accumulated balance in the account can be withdrawn on or after the 18th birthday of the child.",
        "This special scheme has been launched to provide parents with the opportunity to start saving early against the future expenses of their children, especially for higher education in a foreign country, without the risk of being affected by the impacts of the depreciation of the Rupee, the Bank said.",
        "Accepted remittances to this account will include deposits from parents, grandparents and legal guardians alongside transfers from personal foreign currency accounts (PFCA) of parents, grandparents and legal guardians.",
        "When the minor becomes a major (18 years), the Bank will release the saved amount in Sri Lankan Rupees, and in foreign currency for genuine, acceptable reasons such as overseas education and healthcare. The account balance also can be withdrawn before maturity under special circumstances at the discretion of the Bank.",
        "The Arunalu Foreign Currency Minor’s Savings Account is designed as a tool for secure investments in foreign currency that offer better returns and attractive interest rates, the Bank said. It aims to promote foreign currency deposits to the country and provide better investment opportunities to parents earning foreign currency.",
        "The Bank’s flagship Arunalu children’s savings account already offers a higher interest rate over regular savings accounts and rewards account holders with special cash prizes if they score the first, second or third highest aggregate marks in their schools at the Year 5 Scholarship Examination.",
        "Dilmah’s MJF Centre East Opens Cashew Processing Centre for Smallholders",
        "SLT-MOBITEL becomes the first telco to offer ‘Eco Channelling Delivery’",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Commercial Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "under the age of 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Pounds Sterling",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "18th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rupee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "18 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Rupees",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Arunalu Foreign Currency Minor’s Savings Account",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Year 5 Scholarship Examination",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dilmah’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF Centre East Opens Cashew Processing Centre",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ComBank විසින් ළමුන් සඳහා ‘අරුණළු’ විදේශ මුදල් ඉතුරුම් ගිණුම දියත් කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "‘අරුණළු’ විදේශ ව්‍යවහාර මුදල් කුඩා ඉතුරුම් ගිණුමක් හඳුන්වාදීමත් සමඟ කොමර්ෂල් බැංකුව විසින් විදේශ මුදල්වලින් දරුවන් වෙනුවෙන් ඉතිරි කිරීමේ කාලීන අවස්ථාවක් එළිදක්වා තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පදිංචි ශ්‍රී ලාංකික පුරවැසියන් වන දරුවන් සඳහා හෝ ශ්‍රී ලංකාවේ උපත ලියාපදිංචි කර ඇති ශ්‍රී ලාංකික සංක්‍රමණිකයන්ගේ දරුවන් සඳහා නම් කරන ලද මුදල් වර්ග හතරකින් ඉතුරුම් කළ හැකි බව බැංකුව පවසයි.",
        "වයස අවුරුදු 15 ට අඩු දරුවන්ගේ දෙමාපියන්ට, ආච්චිලා සීයලාට හෝ නීත්‍යානුකූල භාරකරුවන්ට ඕනෑම කොමර්ෂල් බැංකු ශාඛාවකදී 'අරුණලු විදේශ ව්‍යවහාර මුදලින් සුළු ඉතුරුම් ගිණුමක්' ආරම්භ කළ හැකි අතර, අවම මූලික තැන්පතුවක් ලෙස ඇමෙරිකානු ඩොලර් 50ක් හෝ ඊට සමාන වෙනත් නම් කරන ලද මුදල් වර්ගවල පවුම් ස්ටර්ලින්, යුරෝ හෝ ඕස්ට්‍රේලියානු ඩොලර් ලෙස. දරුවාගේ 18 වැනි උපන්දිනය දින හෝ ඊට පසුව ගිණුමේ ඇති මුළු සමුච්චිත ශේෂය ආපසු ලබාගත හැක.",
        "රුපියල අවප්‍රමාණය වීමේ බලපෑමෙන් පීඩාවට පත්වීමේ අවදානමකින් තොරව, විශේෂයෙන් විදේශ රටක උසස් අධ්‍යාපනය සඳහා තම දරුවන්ගේ අනාගත වියදම්වලට එරෙහිව ඉක්මනින් ඉතිරි කිරීම ආරම්භ කිරීමට දෙමාපියන්ට අවස්ථාව සලසා දීම සඳහා මෙම විශේෂ යෝජනා ක්‍රමය දියත් කර ඇත. බැංකුව පැවසීය.",
        "මෙම ගිණුමට පිළිගත් මුදල් ප්‍රේෂණවලට දෙමාපියන්, ආච්චිලා සීයලා සහ නීත්‍යානුකූල භාරකරුවන්ගේ පුද්ගලික විදේශ මුදල් ගිණුම්වලින් (PFCA) මාරුවීම් සමඟ දෙමාපියන්, ආච්චිලා සීයලා සහ නීත්‍යානුකූල භාරකරුවන්ගෙන් තැන්පතු ඇතුළත් වේ.",
        "බාලවයස්කාර දරුවා ප්‍රධාන (අවුරුදු 18) බවට පත් වූ විට, බැංකුව විසින් ඉතිරි කරන ලද මුදල ශ්‍රී ලංකා රුපියල්වලින් සහ විදේශ මුදලින් විදේශ අධ්‍යාපනය සහ සෞඛ්‍ය සේවා වැනි අව්‍යාජ, පිළිගත හැකි හේතූන් මත මුදා හරිනු ඇත. බැංකුවේ අභිමතය පරිදි විශේෂ තත්වයන් යටතේ කල්පිරීමට පෙර ගිණුමේ ශේෂය ද ආපසු ලබාගත හැක.",
        "අරුණළු විදේශ ව්‍යවහාර මුදල් මයිනර්ගේ ඉතුරුම් ගිණුම සැලසුම් කර ඇත්තේ වඩා හොඳ ප්‍රතිලාභ සහ ආකර්ශනීය පොලී අනුපාත ලබා දෙන විදේශ මුදල්වල සුරක්ෂිත ආයෝජන සඳහා මෙවලමක් ලෙස බව බැංකුව පවසයි. විදේශ මුදල් තැන්පතු රටට ප්‍රවර්ධනය කිරීම සහ විදේශ මුදල් උපයන දෙමාපියන්ට වඩා හොඳ ආයෝජන අවස්ථා ලබා දීම එහි අරමුණයි.",
        "බැංකුවේ ප්‍රමුඛතම අරුණළු ළමා ඉතුරුම් ගිණුම දැනටමත් සාමාන්‍ය ඉතුරුම් ගිණුම්වලට වඩා ඉහළ පොලී අනුපාතයක් ලබා දෙන අතර 5 වසර ශිෂ්‍යත්ව විභාගයෙන් තම පාසල්වල පළමු, දෙවැනි හෝ තෙවැනි ඉහළම ලකුණු ලබා ගන්නේ නම් ගිණුම් හිමියන්ට විශේෂ මුදල් ත්‍යාග පිරිනැමේ.",
        "Dilmah හි MJF මධ්‍යස්ථානය නැගෙනහිර කුඩා වතු හිමියන් සඳහා කජු සැකසුම් මධ්‍යස්ථානය විවෘත කරයි",
        "SLT-MOBITEL ‘Eco Channeling Delivery’ පිරිනැමූ පළමු ටෙලිකොම් සමාගම බවට පත්වෙයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 15 ට අඩු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පවුම් ස්ටර්ලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "18 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුපියල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 18 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රුපියල්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරුණලු විදේශ මුදල් කුඩා ඉතුරුම් ගිණුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "5 වසර ශිෂ්‍යත්ව විභාගය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩිල්මාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF මධ්‍යස්ථානය නැගෙනහිර කජු සැකසුම් මධ්‍යස්ථානය විවෘත කරයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ComBank குழந்தைகளுக்காக ‘அருணலு’ வெளிநாட்டு நாணய சேமிப்புக் கணக்கைத் தொடங்கியுள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "‘அருணலு’ வெளிநாட்டு நாணய சிறுபான்மை சேமிப்புக் கணக்கை அறிமுகப்படுத்தியதன் மூலம் கொமர்ஷல் வங்கியினால் வெளிநாட்டு நாணயத்தில் சிறுவர்களுக்காக சேமிப்பதற்கான ஒரு சரியான சந்தர்ப்பம் வெளிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையில் வசிக்கும் இலங்கைப் பிரஜைகளான பிள்ளைகள் அல்லது இலங்கையில் பிறந்த இலங்கையில் பதிவுசெய்யப்பட்ட புலம்பெயர்ந்தோரின் பிள்ளைகளுக்காக நான்கு நியமிக்கப்பட்ட நாணயப் பிரிவுகளில் சேமிக்க முடியும் என வங்கி தெரிவித்துள்ளது.",
        "15 வயதிற்குட்பட்ட குழந்தைகளின் பெற்றோர், தாத்தா, பாட்டி அல்லது சட்டப்பூர்வ பாதுகாவலர்களால் எந்தவொரு வணிக வங்கிக் கிளையிலும் 'அருணலு வெளிநாட்டு நாணய மைனர் சேமிப்புக் கணக்கு' திறக்கப்படலாம், குறைந்தபட்ச ஆரம்ப வைப்புத்தொகை US$ 50 அல்லது அதற்கு சமமான பிற நியமிக்கப்பட்ட நாணயங்களில் பவுண்டுகள் ஸ்டெர்லிங், யூரோக்கள் அல்லது ஆஸ்திரேலிய டாலர்கள். குழந்தையின் 18வது பிறந்தநாளில் அல்லது அதற்குப் பிறகு கணக்கில் திரட்டப்பட்ட மொத்த இருப்புத் தொகையை திரும்பப் பெறலாம்.",
        "ரூபாய் மதிப்பு சரிவின் தாக்கத்தால் பாதிக்கப்படாமல், குறிப்பாக வெளிநாட்டில் உயர்கல்விக்காக, தங்கள் குழந்தைகளின் எதிர்காலச் செலவுகளுக்கு எதிராக, முன்கூட்டியே சேமிக்கத் தொடங்கும் வாய்ப்பை பெற்றோர்களுக்கு வழங்க இந்த சிறப்புத் திட்டம் தொடங்கப்பட்டுள்ளது. வங்கி தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்தக் கணக்கிற்கு ஏற்கப்படும் பணம், பெற்றோர், தாத்தா, பாட்டி மற்றும் சட்டப்பூர்வ பாதுகாவலர்களின் வைப்புத்தொகையுடன், பெற்றோர், தாத்தா, பாட்டி மற்றும் சட்டப்பூர்வ பாதுகாவலர்களின் தனிப்பட்ட வெளிநாட்டு நாணயக் கணக்குகளிலிருந்து (PFCA) இடமாற்றம் செய்யப்படும்.",
        "மைனர் பெரியவர் (18 வயது) ஆகும்போது, ​​வங்கி சேமித்த தொகையை இலங்கை ரூபாய் மற்றும் வெளிநாட்டு நாணயத்தில் உண்மையான, ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய வெளிநாட்டுக் கல்வி மற்றும் சுகாதாரம் போன்ற காரணங்களுக்காக விடுவிக்கும். வங்கியின் விருப்பப்படி சிறப்புச் சூழ்நிலையில் முதிர்வுக்கு முன் கணக்கு நிலுவையையும் திரும்பப் பெறலாம்.",
        "அருணாலு வெளிநாட்டு நாணய மைனரின் சேமிப்புக் கணக்கு, சிறந்த வருமானம் மற்றும் கவர்ச்சிகரமான வட்டி விகிதங்களை வழங்கும் வெளிநாட்டு நாணயத்தில் பாதுகாப்பான முதலீடுகளுக்கான ஒரு கருவியாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது என்று வங்கி தெரிவித்துள்ளது. இது நாட்டிற்கு வெளிநாட்டு நாணய வைப்புகளை ஊக்குவிப்பதையும், வெளிநாட்டு நாணயத்தை சம்பாதிக்கும் பெற்றோருக்கு சிறந்த முதலீட்டு வாய்ப்புகளை வழங்குவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "வங்கியின் முதன்மையான அருணலு சிறுவர் சேமிப்புக் கணக்கு ஏற்கனவே வழக்கமான சேமிப்புக் கணக்குகளை விட அதிக வட்டி விகிதத்தை வழங்குகிறது மற்றும் 5 ஆம் ஆண்டு புலமைப்பரிசில் பரீட்சையில் தங்கள் பாடசாலைகளில் முதல், இரண்டாவது அல்லது மூன்றாவது அதிக மதிப்பெண்களைப் பெற்றால், சிறப்பு பணப் பரிசுகளுடன் கணக்கு வைத்திருப்பவர்களுக்கு வெகுமதிகளை வழங்குகிறது.",
        "தில்மாவின் MJF மையம் கிழக்கில் சிறிய உரிமையாளர்களுக்காக முந்திரி பதப்படுத்தும் மையத்தைத் திறக்கிறது",
        "SLT-MOBITEL ஆனது ‘Eco Channeling Delivery’ வழங்கும் முதல் தொலைத்தொடர்பு நிறுவனமாகும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காம்பேங்க்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கொமர்ஷல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 வயதுக்கு கீழ்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "பவுண்டுகள் ஸ்டெர்லிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "18வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரூபாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "18 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ரூபாய்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அருணாலு வெளிநாட்டு நாணய மைனரின் சேமிப்பு கணக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "5 ஆம் ஆண்டு புலமைப்பரிசில் பரீட்சை",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தில்மாவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF மையம் கிழக்கு முந்திரி பதப்படுத்தும் மையத்தைத் திறக்கிறது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}