{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/President-gone-out-of-sight-when-country-in-serious-crisis-Wimal/342-240308",
  "time_ut": 1656921871,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "President gone out of sight when country in serious crisis: Wimal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President gone out of sight when country in serious crisis: Wimal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Gotabaya Rajapaksa was not even to be seen when the country is facing the worst crisis in its history, Parliamentarian Wimal Weerawansa said today.",
        "He urged the government to form an all-party government at least now and formulate a programme to win confidence - locally and internationally.",
        "He told Parliament that the country is under a self-imposed curfew due to the fuel crisis and that there was no solution in sight to these burning issues.",
        "\"People are languishing in miles-long queques near IOC sheds. Neither the Prime Minister nor the Energy Minister are to be seen in the House in this calamitous situation of the country,”he said.",
        "MP Weerawansa said the time spent in Parliament should be dedicated to find a solution to the present crisis without wasting time to answer 50 odd questions raised by MPs.",
        "He said the present administration in the country has not been able to win the international confidence and urged the government to form an all-party government at least now and formulate a programme so as to win the confidence locally and internationally without aggravating the crisis further.",
        "\"Even though some people believe that Prime Minister Ranil Wickremesinghe could win the international confidence, it has not been so. He is a single MP in Parliament who was rejected by the people,” he said.",
        "Leader of the House Dinesh Gunawardene said it was agreed to take up 50 questions at the party leaders meeting and it should go as planned.",
        "“It is true that people are facing acute fuel crisis. We, as ministers are also facing similar difficulties. We also have no special mechanism to obtain fuel. The Energy Minister will inform the House about the action that has been taken,’ he said.(Ajith Siriwardana and Yohan Perera)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yohan Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රට බරපතළ අර්බුදයක සිටියදී ජනපති නොපෙනී ගියේය: විමල්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රට ඉතිහාසයේ දරුණුතම අර්බුදකාරී තත්ත්වයකට මුහුණ දී සිටින විට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පෙනෙන්නට සිටියේවත් නැති බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ මහතා අද ප්‍රකාශ කළේය.",
        "අඩුම තරමින් දැන්වත් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවා දේශීය හා ජාත්‍යන්තර වශයෙන් විශ්වාසය දිනා ගැනීමේ වැඩපිළිවෙළක් සකස් කරන ලෙස ඔහු රජයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් රටම ස්වයංක්‍රීයව ඇඳිරි නීතිය පනවා ඇති බවත්, මේ දැවෙන ප්‍රශ්නවලට විසඳුමක් පෙනෙන්නට නොමැති බවත් ඔහු පාර්ලිමේන්තුවේදී ප්‍රකාශ කළේය.",
        "\"IOC මඩු අසල සැතපුම් ගණන් දිග පෝලිම්වල මිනිසුන් ගැවසෙමින් සිටිති. රටේ මෙම ව්‍යසනකාරී තත්ත්වය තුළ අගමැති හෝ බලශක්ති අමාත්‍යවරයා සභාව තුළ පෙනෙන්නට නැත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "මන්ත්‍රීවරුන් නගන ප්‍රශ්න 50 කට පිළිතුරු දීමට කාලය නාස්ති නොකර වත්මන් අර්බුදයට විසඳුම් සෙවීමට පාර්ලිමේන්තුවේ ගත කරන කාලය කැප කළ යුතු බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී වීරවංශ මහතා පැවසීය.",
        "මෙරට වත්මන් පාලනයට ජාත්‍යන්තර විශ්වාසය දිනා ගැනීමට නොහැකි වී ඇති බවත්, මේ අර්බුදය තවදුරටත් උග්‍ර නොකර දේශීය හා ජාත්‍යන්තර වශයෙන් විශ්වාසය දිනා ගැනීමට හැකිවන පරිදි සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් දැන්වත් පිහිටුවා වැඩපිළිවෙලක් සකස් කරන ලෙස රජයෙන් ඉල්ලා සිටින බවද ඔහු පැවසීය.",
        "\"අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ජාත්‍යන්තර විශ්වාසය දිනාගත හැකි යැයි ඇතැමුන් විශ්වාස කළත් එය එසේ වී නැහැ. ඔහු පාර්ලිමේන්තුවේ ජනතාව ප්‍රතික්ෂේප කළ තනි මන්ත්‍රීවරයෙක්\" යැයිද ඔහු පැවසීය.",
        "සභානායක දිනේෂ් ගුණවර්ධන කියා සිටියේ පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ප්‍රශ්න 50ක් ඉදිරිපත් කිරීමට එකඟ වූ බවත් එය සැලසුම් කළ ආකාරයටම සිදුවිය යුතු බවත්ය.",
        "“ජනතාව උග්‍ර ඉන්ධන අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින බව ඇත්ත. ඇමැතිවරු හැටියට අපිත් මේ වගේ දුෂ්කරතාවලට මුහුණ දෙනවා. ඉන්ධන ලබාගැනීමට විශේෂ යාන්ත්‍රණයක් ද අපට නැත. ගෙන ඇති ක්‍රියාමාර්ගය පිළිබඳව බලශක්ති අමාත්‍යවරයා සභාවට දැනුම් දෙනු ඇත.’ ඔහු පැවසීය.(අජිත් සිරිවර්ධන සහ යොහාන් පෙරේරා)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යොහාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாடு பாரிய நெருக்கடியில் இருக்கும் போது ஜனாதிபதி கண்ணில் படாமல் போய்விட்டார்: விமல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடு தனது வரலாற்றில் மிக மோசமான நெருக்கடியை எதிர்நோக்கும் போது ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பார்க்க கூட இருக்கவில்லை என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் விமல் வீரவன்ச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "குறைந்தபட்சம் இப்போதாவது அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தை உருவாக்கி, உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் நம்பிக்கையைப் பெறுவதற்கான வேலைத்திட்டத்தை வகுக்க வேண்டும் என்று அவர் அரசாங்கத்தை வலியுறுத்தினார்.",
        "எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக நாட்டில் சுயமாக ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளதாகவும், இந்த எரியும் பிரச்சினைகளுக்கு எந்த தீர்வும் காணப்படவில்லை எனவும் அவர் பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "\"ஐஓசி கொட்டகைகளுக்கு அருகில் மக்கள் மைல்கள் நீளமான கியூக்களில் தவிக்கின்றனர். நாட்டின் இந்த மோசமான சூழ்நிலையில் பிரதமரையோ அல்லது எரிசக்தி அமைச்சரையோ சபையில் காண முடியாது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் எழுப்பும் 50 ஒற்றைப்படை கேள்விகளுக்கு பதிலளிக்க நேரத்தை வீணடிக்காமல் தற்போதைய நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண்பதற்கு பாராளுமன்றத்தில் செலவிடும் நேரத்தை அர்ப்பணிக்க வேண்டும் என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் வீரவன்ச தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டிலுள்ள தற்போதைய நிர்வாகத்தால் சர்வதேசத்தின் நம்பிக்கையைப் பெற முடியவில்லை என்றும், நெருக்கடியை மேலும் மோசமாக்காமல் உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் நம்பிக்கையைப் பெறும் வகையில் அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தை உருவாக்கி வேலைத்திட்டத்தை வகுக்குமாறு அரசாங்கத்தை வலியுறுத்தினார்.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் சர்வதேசத்தின் நம்பிக்கையை வெல்ல முடியும் என சிலர் நம்பினாலும், அது நடக்கவில்லை. அவர் மக்களால் நிராகரிக்கப்பட்ட பாராளுமன்றத்தில் ஒரு எம்.பி.",
        "கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டத்தில் 50 கேள்விகளை முன்வைக்க ஒப்புக் கொள்ளப்பட்டதாகவும், அது திட்டமிட்டபடி நடக்க வேண்டும் என்றும் அவைத் தலைவர் தினேஷ் குணவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "“மக்கள் கடுமையான எரிபொருள் நெருக்கடியை எதிர்கொள்வது உண்மைதான். அமைச்சர்களாகிய நாங்களும் இதேபோன்ற சிரமங்களை எதிர்நோக்குகிறோம். எங்களிடம் எரிபொருளைப் பெறுவதற்கான சிறப்பு பொறிமுறையும் இல்லை. எடுக்கப்பட்ட நடவடிக்கை குறித்து எரிசக்தி அமைச்சர் சபைக்கு அறிவிப்பார்,’ என்றார்.(அஜித் சிறிவர்தன மற்றும் யோஹான் பெரேரா)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யோஹான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}