{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/what-a-world/",
  "time_ut": 1661964300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "What a world!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What a world!",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "There is absolutely no need for aliens to take the trouble of undertaking intergalactic missions to destroy this planet. The so-called big powers vying for global dominance are already at it, and the signs are that they will succeed in their endeavour. The entire world is reeling from the war in Ukraine.",
        "Russia is reportedly destroying many tons of natural gas daily, having cut supplies thereof to Europe, which is struggling to fulfil its energy needs. It is burning an estimated USD 10 million worth of gas a day, according to international media reports. Energy prices in Europe have gone through the roof, causing inflation to soar due to the current gas shortage. There have been massive increases in electricity tariffs as well in that part of the world. Pressure is reportedly mounting on the EU to decouple gas and electricity prices as a desperate measure.",
        "The world knows how dangerous the dogs of war are, but unfortunately the big powers do not care to avert conflagrations which cause immense suffering to humans and could even lead to nuclear strikes. The war in Ukraine, which has had a crippling effect on the global economy, could have been averted if the parties thereto, namely, the US, its NATO allies, and Russia, had acted with restraint. What possessed the western powers to try to expand NATO right up to the Russian borders via Ukraine? Moscow also stands accused of having overreacted.",
        "The West claims that Russian President Vladimir Putin made some military miscalculations about the invasion of Ukraine, which is offering stiff resistance and inflicting considerable damage on the Russian forces. Putin may have thought of making short work of the Ukrainian military, installing a puppet government in Kyiv, and withdrawing his army. Things have obviously not gone according to his plan. The US and Europe have also made some miscalculations. When they threw their weight behind Ukraine, provoking Russian into retaliating militarily, they may not have anticipated the economic fallout of a protracted conflict—an unprecedented energy crisis dealing a severe blow to the western economies. Now, the entire world is suffering, and the developing nations are the worst affected in that they are without robust social safety nets. The European nations are doling out funds to vulnerable sections of their societies to cushion the blow from the energy crisis and increasing prices, but people in other parts of the world have had to skip meals. Sri Lanka is a case in point.",
        "Ukraine should have known better than to allow itself to be used by the US and its NATO allies as a cat’s paw to further their geostrategic interests. It may receive military aid from its western allies for its fight against the Russians, but the question is whether it will be able to rebuild its war-ravaged economy in the foreseeable future. Most of all, it is the Ukrainian soldiers who perish in the ongoing ground war.",
        "Perhaps, the US and its allies expected Russia to abandon its military campaign due to fierce resistance from Ukraine so that NATO could declare victory long before the adverse economic impact of the war kicked in. Perhaps, Putin worked according to a plan to make the western economies scream. He knows how dependent Europe on Russian oil and gas is.",
        "By curtailing energy supplies, Putin has hit the US and Europe where it hurts them most. Power and energy crises, especially during winter, and soaring inflation mean political trouble for the western governments, and the US and Europe may even be compelled to rethink their Ukraine strategy, given the global ramifications of the Russian energy supply cuts, as some economic analysts have argued.",
        "What is this world coming to when thousands of tons of natural gas are destroyed by way of flaring while many countries are experiencing a severe gas shortage? Similarly, shiploads of wheat are reportedly destroyed annually to keep grain prices high while millions of people are struggling to dull the pangs of hunger, the world over. If Russia puts an end to excessive flaring and makes its gas available to the developing countries at reasonable prices, it will be possible to sort out most of their economic problems. It is time the US and its belligerent allies wised up and rethought their Ukraine strategy without behaving like a bunch of overgrown school bullies, who think everything that happens to be in their path deserves a kick.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kyiv",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "winter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands of tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මොනතරම් ලෝකයක්ද!",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "පිටසක්වල ජීවීන් මෙම ග්‍රහලෝකය විනාශ කිරීම සඳහා අන්තර් චක්‍රාවාටික මෙහෙයුම්වල යෙදීමේ අවශ්‍යතාවයක් නොමැත. ගෝලීය ආධිපත්‍යය සඳහා තරඟ වදින ඊනියා විශාල බලවතුන් දැනටමත් එහි සිටින අතර, ඔවුන් තම උත්සාහය සාර්ථක වන බවට ලකුණු තිබේ. යුක්රේනයේ යුද්ධයෙන් මුළු ලෝකයම වෙව්ලයි.",
        "රුසියාව සිය බලශක්ති අවශ්‍යතා සපුරා ගැනීමට අරගල කරමින් සිටින යුරෝපයට සැපයුම් කපා හැර, දෛනිකව ස්වභාවික ගෑස් ටොන් ගණනක් විනාශ කරන බව වාර්තා වේ. ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය වාර්තාවලට අනුව දිනකට ඇස්තමේන්තුගත ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 10ක ගෑස් දහනය වෙමින් පවතී. වර්තමාන ගෑස් හිඟය හේතුවෙන් උද්ධමනය ඉහළ යාමට හේතු වන පරිදි යුරෝපයේ බලශක්ති මිල වහලය හරහා ගොස් ඇත. ලෝකයේ එම කොටසේ ද විදුලි ගාස්තු විශාල වශයෙන් ඉහළ ගොස් ඇත. මංමුලා සහගත පියවරක් ලෙස ගෑස් සහ විදුලි මිල විසන්ධි කිරීමට යුරෝපා සංගමයට පීඩනය වැඩි වෙමින් පවතින බව වාර්තා වේ.",
        "යුද්ධයේ බල්ලන් කෙතරම් භයානකද යන්න ලෝකය දන්නා නමුත් අවාසනාවකට මහා බලවතුන් මිනිසුන්ට ඉමහත් දුක් වේදනා ගෙන දෙන සහ න්‍යෂ්ටික ප්‍රහාරවලට පවා තුඩු දිය හැකි ගිනිදැල් වළක්වා ගැනීමට තැකීමක් නොකරයි. ගෝලීය ආර්ථිකයට අබලන් බලපෑමක් ඇති කර ඇති යුක්රේනයේ යුද්ධය එහි පාර්ශ්වයන් වන එක්සත් ජනපදය, එහි නේටෝ සහචරයින් සහ රුසියාව සංයමයෙන් ක්‍රියා කළේ නම් එය වළක්වා ගත හැකිව තිබුණි. යුක්රේනය හරහා රුසියානු දේශසීමා දක්වා නේටෝව ව්‍යාප්ත කිරීමට බටහිර බලවතුන් සතු වූයේ කුමක් ද? අධික ලෙස ප්‍රතික්‍රියා කළ බවට මොස්කව් ද චෝදනා කරයි.",
        "දැඩි ප්‍රතිරෝධයක් දක්වන සහ රුසියානු හමුදාවන්ට සැලකිය යුතු හානියක් සිදු කරන යුක්රේනය ආක්‍රමණය සම්බන්ධයෙන් රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින් මිලිටරි වැරදි ගනන් බැලීම් කිහිපයක් සිදු කළ බව බටහිර ප්‍රකාශ කරයි. යුක්රේන හමුදාවේ කෙටි වැඩ කිරීමට, කියෙව්හි රූකඩ රජයක් ස්ථාපිත කිරීමට සහ ඔහුගේ හමුදාව ඉවත් කර ගැනීමට පුටින් සිතන්නට ඇත. ඔහුගේ සැලැස්මට අනුව දේවල් සිදු වී නැති බව පැහැදිලිය. එක්සත් ජනපදය සහ යුරෝපය ද වැරදි ගණනය කිරීම් සිදු කර ඇත. ඔවුන් යුක්රේනය පිටුපසින් තම බර විසිකරමින්, රුසියානුවන් මිලිටරිමය වශයෙන් ප්‍රතිප්‍රහාර එල්ල කරන විට, බටහිර ආර්ථිකයන්ට දරුණු පහරක් එල්ල කරන පෙර නොවූ විරූ බලශක්ති අර්බුදයක දිග්ගැස්සුනු ගැටුමක ආර්ථික බිඳවැටීම ඔවුන් අපේක්ෂා නොකළා විය හැකිය. දැන්, මුළු ලෝකයම දුක් විඳිමින් සිටින අතර, ශක්තිමත් සමාජ ආරක්ෂණ දැල් නොමැතිව සංවර්ධනය වෙමින් පවතින ජාතීන් වඩාත් පීඩාවට පත්ව සිටිති. බලශක්ති අර්බුදයෙන් සහ වැඩිවන මිල ගණන්වලින් එල්ල වන පහර මැඬලීම සඳහා යුරෝපීය ජාතීන් තම සමාජවල අවදානමට ලක්විය හැකි කොටස් වෙත අරමුදල් සම්පාදනය කරමින් සිටින නමුත් ලෝකයේ අනෙකුත් ප්‍රදේශවල මිනිසුන්ට ආහාර වේල් මඟ හැරීමට සිදුවී ඇත. ශ්‍රී ලංකාව ඊට නිදසුනකි.",
        "එක්සත් ජනපදය සහ එහි නේටෝ සහචරයින් විසින් තම භූ මූලෝපායික අවශ්‍යතා ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා බළල් අතක් ලෙස භාවිතා කිරීමට ඉඩ දීමට වඩා යුක්රේනය හොඳින් දැන සිටිය යුතුය. රුසියානුවන්ට එරෙහි සටන සඳහා එහි බටහිර සහචරයන්ගෙන් මිලිටරි ආධාර ලැබිය හැකි නමුත් ප්‍රශ්නය වන්නේ ඉදිරි අනාගතයේදී යුද්ධයෙන් විනාශ වූ තම ආර්ථිකය නැවත ගොඩනඟා ගැනීමට හැකි වේවිද යන්නයි. සියල්ලටම වඩා, පවතින භූමි යුද්ධයේදී මිය යන්නේ යුක්රේන සොල්දාදුවන් ය.",
        "යුක්රේනයේ දරුණු ප්‍රතිරෝධය හේතුවෙන් රුසියාව සිය යුධ මෙහෙයුම අත්හරිනු ඇතැයි එක්සත් ජනපදය සහ එහි සහචරයින් අපේක්ෂා කළ අතර, යුද්ධයේ අහිතකර ආර්ථික බලපෑම ඇතිවීමට බොහෝ කලකට පෙර නේටෝවට ජයග්‍රහණය ප්‍රකාශ කළ හැකිය. සමහර විට, පුටින් බටහිර බවට පත් කිරීමේ සැලැස්මකට අනුව ක්‍රියා කළේය. ආර්ථිකයන් කෑගසයි. රුසියාවේ තෙල් හා ගෑස් මත යුරෝපය කෙතරම් රඳා පවතින්නේ දැයි ඔහු දනී.",
        "බලශක්ති සැපයුම කප්පාදු කිරීමෙන්, පුටින් එක්සත් ජනපදයට සහ යුරෝපයට පහර දී ඇත්තේ ඔවුන්ට වඩාත්ම රිදවන ස්ථානයට ය. විශේෂයෙන්ම ශීත ඍතුවේ දී විදුලිබල හා බලශක්ති අර්බුද සහ උද්ධමනය ඉහළ යාම බටහිර ආන්ඩු සඳහා දේශපාලන කරදර අදහස් කරන අතර සමහර ආර්ථික විශ්ලේෂකයින් ලෙස රුසියානු බලශක්ති සැපයුම කප්පාදුවේ ගෝලීය ප්රතිවිපාක සැලකිල්ලට ගනිමින් එක්සත් ජනපදයට සහ යුරෝපයට ඔවුන්ගේ යුක්රේන මූලෝපාය ගැන නැවත සිතා බැලීමට පවා බල කෙරෙනු ඇත. තර්ක කර ඇත.",
        "බොහෝ රටවල් උග්‍ර ගෑස් හිඟයක් අත්විඳින අතරේ ස්වභාවික වායු ටොන් දහස් ගණනක් ගිනි ගැනීම් මගින් විනාශ කරද්දී මේ ලෝකය පැමිණෙන්නේ කුමක් ද? ඒ හා සමානව, ලොව පුරා සිටින මිලියන සංඛ්‍යාත ජනයා සාගින්නෙන් පෙළෙන වේදනාව සමනය කිරීමට අරගල කරන අතරේ ධාන්‍ය මිල ඉහළ මට්ටමක තබා ගැනීම සඳහා තිරිඟු නැව් තොග වාර්ෂිකව විනාශ කරන බව වාර්තා වේ. රුසියාව අධික ගිනි දැල්වීම අවසන් කර සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලට සාධාරණ මිලකට ගෑස් ලබා ගත හොත්, ඔවුන්ගේ ආර්ථික ගැටලු බොහොමයක් විසඳා ගැනීමට හැකි වනු ඇත. එක්සත් ජනපදය සහ එහි සටන්කාමී සහචරයින් තම මාවතේ සිදුවන සෑම දෙයකටම පයින් පහරක් ලැබිය යුතු යැයි සිතන, අධික ලෙස වැඩුණු පාසල් හිරිහැර කරන්නන් මෙන් නොහැසිර ඔවුන්ගේ යුක්රේන උපායමාර්ගය බුද්ධිමත්ව නැවත සිතා බැලීමට කාලයයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කියෙව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශීත ඍතුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටොන් දහස් ගණනක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "என்ன உலகம்!",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இந்த கிரகத்தை அழிக்க வேற்றுகிரகவாசிகள் இண்டர்கலெக்டிக் பயணங்களை மேற்கொள்வதில் சிரமப்பட வேண்டிய அவசியமில்லை. உலகளாவிய மேலாதிக்கத்திற்காக போட்டியிடும் பெரிய சக்திகள் என்று அழைக்கப்படுபவை ஏற்கனவே அதில் உள்ளன, மேலும் அவர்கள் தங்கள் முயற்சியில் வெற்றி பெறுவார்கள் என்பதற்கான அறிகுறிகள் உள்ளன. உக்ரைன் போரில் உலகமே தத்தளித்துக் கொண்டிருக்கிறது.",
        "ரஷ்யா தினமும் பல டன் இயற்கை எரிவாயுவை அழித்து வருவதாகவும், அதன் எரிசக்தி தேவைகளை பூர்த்தி செய்ய போராடி வரும் ஐரோப்பாவிற்கு விநியோகத்தை குறைத்து வருவதாகவும் கூறப்படுகிறது. சர்வதேச ஊடக அறிக்கைகளின்படி, ஒரு நாளைக்கு 10 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் மதிப்புள்ள எரிவாயு எரிகிறது. ஐரோப்பாவில் எரிசக்தி விலைகள் உயர்ந்துவிட்டன, தற்போதைய எரிவாயு பற்றாக்குறையால் பணவீக்கம் உயர்ந்துள்ளது. உலகின் அந்தப் பகுதியிலும் மின்சாரக் கட்டணங்கள் பாரியளவில் உயர்த்தப்பட்டுள்ளன. ஒரு அவநம்பிக்கையான நடவடிக்கையாக எரிவாயு மற்றும் மின்சார விலைகளை துண்டிக்க ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் மீது அழுத்தம் அதிகரித்து வருவதாக கூறப்படுகிறது.",
        "போர் நாய்கள் எவ்வளவு ஆபத்தானவை என்பதை உலகுக்குத் தெரியும், ஆனால் துரதிர்ஷ்டவசமாக, மனிதர்களுக்கு பெரும் துன்பத்தை ஏற்படுத்தும் மற்றும் அணுசக்தித் தாக்குதல்களுக்கு வழிவகுக்கக்கூடிய வெடிப்புகளைத் தடுக்க பெரிய சக்திகள் கவலைப்படுவதில்லை. உலகப் பொருளாதாரத்தில் முடங்கும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்திய உக்ரைன் போரை, அமெரிக்கா, அதன் நேட்டோ கூட்டாளிகள் மற்றும் ரஷ்யா ஆகிய கட்சிகள் நிதானத்துடன் செயல்பட்டிருந்தால் தவிர்க்கப்பட்டிருக்கலாம். உக்ரைன் வழியாக ரஷ்ய எல்லைகள் வரை நேட்டோவை விரிவுபடுத்த முயலும் மேற்கத்திய சக்திகள் எது? மாஸ்கோ மிகைப்படுத்தியதாக குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "உக்ரைன் மீதான படையெடுப்பு குறித்து ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புடின் சில இராணுவ தவறான கணக்கீடுகளை செய்ததாக மேற்கு நாடுகள் கூறுகின்றன, இது கடுமையான எதிர்ப்பை வழங்குகிறது மற்றும் ரஷ்ய படைகளுக்கு கணிசமான சேதத்தை ஏற்படுத்துகிறது. உக்ரேனிய இராணுவத்தின் குறுகிய வேலைகளைச் செய்யவும், கியேவில் ஒரு பொம்மை அரசாங்கத்தை நிறுவவும், தனது இராணுவத்தைத் திரும்பப் பெறவும் புடின் நினைத்திருக்கலாம். அவரது திட்டத்தின்படி விஷயங்கள் நடக்கவில்லை என்பது தெளிவாகிறது. அமெரிக்காவும் ஐரோப்பாவும் சில தவறான கணக்கீடுகளை செய்துள்ளன. அவர்கள் உக்ரேனுக்குப் பின்னால் தங்கள் எடையை வீசி, ரஷ்யனை இராணுவ ரீதியாகப் பதிலடி கொடுக்கத் தூண்டியபோது, ​​ஒரு நீடித்த மோதலின் பொருளாதார வீழ்ச்சியை அவர்கள் எதிர்பார்த்திருக்க மாட்டார்கள் - இது முன்னெப்போதும் இல்லாத எரிசக்தி நெருக்கடி மேற்குப் பொருளாதாரங்களுக்கு கடுமையான அடியைக் கொடுக்கும். இப்போது, ​​முழு உலகமும் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் வளரும் நாடுகள் வலுவான சமூக பாதுகாப்பு வலைகள் இல்லாமல் மிகவும் மோசமாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளன. எரிசக்தி நெருக்கடி மற்றும் அதிகரித்து வரும் விலைகளில் இருந்து அடியைத் தணிக்க ஐரோப்பிய நாடுகள் தங்கள் சமூகங்களின் பாதிக்கப்படக்கூடிய பிரிவுகளுக்கு நிதியை வழங்குகின்றன, ஆனால் உலகின் பிற பகுதிகளில் உள்ள மக்கள் உணவைத் தவிர்க்க வேண்டியிருந்தது. இலங்கை ஒரு உதாரணம்.",
        "அமெரிக்காவும் அதன் நேட்டோ நட்பு நாடுகளும் தங்கள் புவிசார் மூலோபாய நலன்களை மேம்படுத்த பூனையின் பாதமாகப் பயன்படுத்துவதை விட உக்ரைன் நன்கு அறிந்திருக்க வேண்டும். ரஷ்யர்களுக்கு எதிரான அதன் போராட்டத்திற்காக அதன் மேற்கத்திய நட்பு நாடுகளிடமிருந்து இராணுவ உதவியைப் பெறலாம், ஆனால் எதிர்காலத்தில் போரினால் சிதைந்த அதன் பொருளாதாரத்தை மீண்டும் கட்டியெழுப்ப முடியுமா என்பது கேள்வி. எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, நடந்து வரும் தரைப் போரில் அழிந்து போவது உக்ரேனிய வீரர்கள்.",
        "ஒருவேளை, அமெரிக்காவும் அதன் நட்பு நாடுகளும் உக்ரைனின் கடுமையான எதிர்ப்பின் காரணமாக ரஷ்யா தனது இராணுவப் பிரச்சாரத்தை கைவிட வேண்டும் என்று எதிர்பார்த்தன, இதனால் போரின் மோசமான பொருளாதார தாக்கம் தொடங்குவதற்கு நீண்ட காலத்திற்கு முன்பே நேட்டோ வெற்றியை அறிவிக்க முடியும். ஒருவேளை, புடின் மேற்கத்திய நாடுகளை உருவாக்கும் திட்டத்தின் படி வேலை செய்தார். பொருளாதாரங்கள் அலறுகின்றன. ரஷ்யாவின் எண்ணெய் மற்றும் எரிவாயு மீது ஐரோப்பா எவ்வளவு சார்ந்துள்ளது என்பது அவருக்குத் தெரியும்.",
        "எரிசக்தி விநியோகங்களைக் குறைப்பதன் மூலம், புடின் அமெரிக்காவையும் ஐரோப்பாவையும் தாக்கியுள்ளார், அங்கு அது அவர்களை மிகவும் பாதிக்கிறது. மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி நெருக்கடிகள், குறிப்பாக குளிர்காலத்தில், மற்றும் உயரும் பணவீக்கம் என்பது மேற்கத்திய அரசாங்கங்களுக்கு அரசியல் சிக்கலைக் குறிக்கிறது, மேலும் அமெரிக்காவும் ஐரோப்பாவும் தங்கள் உக்ரைன் மூலோபாயத்தை மறுபரிசீலனை செய்ய நிர்பந்திக்கப்படலாம். வாதிட்டுள்ளனர்.",
        "பல நாடுகள் கடுமையான எரிவாயு பற்றாக்குறையை அனுபவிக்கும் போது ஆயிரக்கணக்கான டன் இயற்கை எரிவாயு எரிப்பு மூலம் அழிக்கப்படும் போது இந்த உலகம் என்ன வரப்போகிறது? இதேபோல், உலகெங்கிலும் மில்லியன் கணக்கான மக்கள் பசியின் வேதனையைத் தணிக்க போராடிக்கொண்டிருக்கும்போது, ​​தானியங்களின் விலையை உயர்வாக வைத்திருக்க ஆண்டுதோறும் கோதுமை கப்பல்கள் அழிக்கப்படுவதாக கூறப்படுகிறது. ரஷ்யா அதிக எரிப்புக்கு முற்றுப்புள்ளி வைத்து, வளரும் நாடுகளுக்கு நியாயமான விலையில் எரிவாயுவைக் கிடைக்கச் செய்தால், அவர்களின் பெரும்பாலான பொருளாதாரப் பிரச்சினைகளைத் தீர்க்க முடியும். அமெரிக்காவும் அதன் போர்க்குணமிக்க கூட்டாளிகளும் தங்கள் உக்ரைன் உத்தியை புத்திசாலித்தனமாக மறுபரிசீலனை செய்ய வேண்டிய நேரம் இது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கீவ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "குளிர்காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான டன்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}