{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/02/conspiracy-to-remove-cbsl-governor-opposition-raises-alarm/",
  "time_ut": 1662105720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Conspiracy to remove CBSL Governor? Opposition raises alarm",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Conspiracy to remove CBSL Governor? Opposition raises alarm",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka's Opposition Leader Sajith Premadasa alleged there is a conspiracy afoot to remove Central Bank Governor Dr. Nandalal Weerasinghe.",
        "Sajith Premadasa said when the Central Bank Governor was invited to the Parliament on Wednesday (31) to apprise the member on \"The Current Economic Status and the way forward”, several MPs put forward statements in the nature of making allegations.",
        "He said that in Parliament on Thursday (1) certain remarks were made to insinuate that the Central Bank Governor was responsible for the present state of the economy.",
        "Sajith Premadasa warned that if attempts are being made to drive away the Central Bank Governor who made sacrifices and returned to the country in a bid to appoint henchmen as the Head of the Central Bank, it can be viewed as a conspiracy, and it cannot be accepted.",
        "He slammed the government for such conduct, adding that invitations for an All-Party Government are turned down solely because of such conduct.",
        "Leader of the House & Minister Susil Premajayantha said when allegations are made it is wise to understand the past issues as well.",
        "Chairman of the Committee on Public Finance Dr. Harsha De Silva slammed the allegation that claims the Central Bank Governor acted on his whim and fancy to lead the country into the dire straits it is in today.",
        "He said the Hansard would bear witness to the claims made by Former State Minister of Money and Capital Markets Ajith Nivard Cabraal, who spoke on behalf of the Finance Minister, stating that Sri Lanka had over USD 2 Billion in Reserves.",
        "He said Cabraal misled the Parliament, and the Government and slammed the ruling faction for spreading propaganda that Dr. Nandala Weerasinghe was responsible for the economic crisis.",
        "Former Finance Minister President's Counsel Ali Sabry said he was in a dilemma on whether to service debt or use the money for essentials, citing that there were limited reserves at the time, and defended the decisions made by Dr. Nandalal Weerasinghe, as the Governor of the Central Bank of Sri Lanka.",
        "SJB MP Eran Wickremeratne stressed to Parliament that Former Central Bank Ajith Nivard Cabraal must be held accountable along with his group of officers for the present status of Sri Lanka's Economy.",
        "He also reminded the house that it was Cabraal who made a public statement that there was no relationship between money printing and the depreciation of the local rupee in the foreign currency market.",
        "Policy makers should take note of harm caused by industrial agricultural practices"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday (31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Current Economic Status",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "All-Party Government",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Susil Premajayantha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Committee on Public Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harsha De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hansard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nivard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandala Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Counsel Ali Sabry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Eran Wickremeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහ බැංකු අධිපති ඉවත් කිරීමේ කුමන්ත්‍රණයක්? විපක්ෂය අනතුරු අඟවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා ඉවත් කිරීමේ කුමන්ත්‍රණයක් ක්‍රියාත්මක වන බවට ශ්‍රී ලංකාවේ විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා චෝදනා කරයි.",
        "“වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය සහ ඉදිරි ගමන” පිළිබඳව මන්ත්‍රීවරයා දැනුවත් කිරීමට බදාදා (31) මහ බැංකු අධිපතිවරයාට පාර්ලිමේන්තුවට ආරාධනා කළ අවස්ථාවේදී මන්ත්‍රීවරුන් කිහිප දෙනෙකු චෝදනා කරන ආකාරයේ ප්‍රකාශ ඉදිරිපත් කළ බව සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පැවසීය.",
        "වත්මන් ආර්ථිකයේ තත්ත්වයට මහ බැංකු අධිපතිවරයා වගකිව යුතු බවට ඉඟි කිරීමට බ්‍රහස්පතින්දා (1) පාර්ලිමේන්තුවේදී යම් යම් ප්‍රකාශ සිදු වූ බව ඔහු පැවසීය.",
        "මහබැංකු ප්‍රධානියා ලෙස හෙංචයියන් පත්කිරීමේ අරමුණින් කැපකිරීම් කර මෙරටට පැමිණි මහ බැංකු අධිපතිවරයා එළවා දැමීමට උත්සාහ කරන්නේ නම් එය කුමන්ත්‍රණයක් ලෙස දැකිය හැකි බවත් එය එසේ විය නොහැකි බවත් සජිත් ප්‍රේමදාස අනතුරු ඇඟවීය. පිළිගත්තා.",
        "එවැනි හැසිරීම් සම්බන්ධයෙන් රජයට දොස් පවරන ඔහු සර්ව පාක්ෂික රජයක් සඳහා වන ආරාධනා ප්‍රතික්ෂේප කරන්නේ එවැනි හැසිරීම් නිසා පමණක් බවත් පැවසීය.",
        "සභානායක සහ අමාත්‍ය සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත මහතා පැවසුවේ චෝදනා එල්ල වන විට අතීත ප්‍රශ්න ද අවබෝධ කර ගැනීම නුවණට හුරු බවයි.",
        "මහ බැංකු අධිපතිවරයා තම අභිමතය පරිදි ක්‍රියා කළ බවට වන චෝදනාව සම්බන්ධයෙන් රාජ්‍ය මූල්‍ය පිළිබඳ කාරක සභාවේ සභාපති ආචාර්ය හර්ෂ ද සිල්වා මහතා ප්‍රකාශ කළේ අද රට පත්ව ඇති බරපතළ අර්බුදයට රට ගෙනයාමටය.",
        "මුදල් අමාත්‍යවරයා වෙනුවෙන් පෙනී සිටි මුදල් හා ප්‍රාග්ධන වෙළෙඳපොළ පිළිබඳ හිටපු රාජ්‍ය අමාත්‍ය අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් ශ්‍රී ලංකාව සතුව ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2කට අධික සංචිත ඇති බවට කරන ලද ප්‍රකාශයන් සම්බන්ධයෙන් හැන්සාඩ් සාක්ෂි දරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "කබ්රාල් මහතා පාර්ලිමේන්තුව සහ රජය නොමග යැවූ බවත් ආර්ථික අර්බුදයට ආචාර්ය නන්දල වීරසිංහ වගකිව යුතු බවට ප්‍රචාර පතුරුවා හැරීම සම්බන්ධයෙන් පාලක පාර්ශවයට මඩ ගැසූ බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "හිටපු මුදල් අමාත්‍ය ජනාධිපති නීතීඥ අලි සබ්රි කියා සිටියේ ණය ගෙවීමට හෝ එම මුදල් අත්‍යාවශ්‍ය දේ සඳහා යොදවනවාද යන්න පිළිබඳව තමන් උභතෝකෝටික ප්‍රශ්නයක සිටි බවත් ඒ වන විට සීමිත සංචිත තිබූ බව පවසමින් ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ ආණ්ඩුකාරවරයා ලෙස ගත් තීරණ ආරක්ෂා කරන බවත්ය. ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථිකය සම්බන්ධයෙන් හිටපු මහබැංකුව අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් මහතා සිය නිලධාරීන් කණ්ඩායම සමඟ වග කිව යුතු බව SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඉරාන් වික්‍රමරත්න මහතා පාර්ලිමේන්තුවට අවධාරණය කළේය.",
        "මුදල් මුද්‍රණය සහ විදේශ මුදල් වෙළෙඳපොළේ දේශීය රුපියල අවප්‍රමාණය වීම අතර සම්බන්ධයක් නොමැති බවට ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කළේ කබ්රාල් බව ද ඔහු නිවසට සිහිපත් කළේය.",
        "කාර්මික කෘෂිකාර්මික භාවිතයන් නිසා සිදුවන හානිය ප්‍රතිපත්ති සම්පාදකයින් විසින් සැලකිල්ලට ගත යුතුය"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා (31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය මුදල් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැන්සාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දල වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එරාන් වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CBSL ஆளுநரை நீக்க சதி? எதிர்ப்பு எச்சரிக்கையை எழுப்புகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்கவை பதவி நீக்கம் செய்ய சதித் திட்டம் தீட்டப்பட்டுள்ளதாக இலங்கையின் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச குற்றம் சுமத்தியுள்ளார்.",
        "“தற்போதைய பொருளாதார நிலை மற்றும் முன்னோக்கி செல்லும் வழி” குறித்து உறுப்பினருக்கு விளக்கமளிக்க மத்திய வங்கி ஆளுநரை புதன்கிழமை (31) பாராளுமன்றத்திற்கு அழைத்த போது, ​​பல பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் குற்றச்சாட்டுக்களை முன்வைத்ததாக சஜித் பிரேமதாச தெரிவித்தார்.",
        "வியாழன் (1) பாராளுமன்றத்தில் தற்போதைய பொருளாதார நிலைக்கு மத்திய வங்கி ஆளுநரே பொறுப்பு என்பதை உணர்த்தும் வகையில் சில கருத்துக்கள் வெளியிடப்பட்டதாக அவர் கூறினார்.",
        "தியாகங்களைச் செய்து நாடு திரும்பிய மத்திய வங்கி ஆளுநரை விரட்டி விரட்டி அடியாட்களை மத்திய வங்கியின் தலைவராக நியமிக்க முயற்சித்தால், அதனை சதியாக பார்க்க முடியாது எனவும் சஜித் பிரேமதாச எச்சரித்துள்ளார். ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது.",
        "அத்தகைய நடத்தைக்காக அரசாங்கத்தை கடுமையாக சாடிய அவர், அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்திற்கான அழைப்புகள் அத்தகைய நடத்தையால் மட்டுமே நிராகரிக்கப்படுகின்றன என்றும் கூறினார்.",
        "குற்றச்சாட்டுக்கள் முன்வைக்கப்படும் போது கடந்த கால பிரச்சினைகளையும் புரிந்து கொள்வது புத்திசாலித்தனமானது என சபைத் தலைவரும் அமைச்சருமான சுசில் பிரேமஜயந்த தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் தனது விருப்பத்தின் பேரில் செயற்பட்டு நாட்டை இன்றைய இக்கட்டான நிலைக்கு இட்டுச் சென்றதாகக் கூறப்படும் குற்றச்சாட்டை பொது நிதி தொடர்பான குழுவின் தலைவர் கலாநிதி ஹர்ஷ டி சில்வா கடுமையாக சாடினார்.",
        "இலங்கையில் 2 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களுக்கு மேல் கையிருப்பு இருப்பதாக நிதியமைச்சர் சார்பாகப் பேசிய முன்னாள் பணம் மற்றும் மூலதனச் சந்தைகள் இராஜாங்க அமைச்சர் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் தெரிவித்த கூற்றுகளுக்கு ஹன்சார்ட் சாட்சியமளிக்கும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "கப்ரால் பாராளுமன்றத்தையும் அரசாங்கத்தையும் தவறாக வழிநடத்தினார் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு கலாநிதி நந்தல வீரசிங்கவே காரணம் என்று பிரச்சாரம் செய்ததற்காக ஆளும் தரப்பை கடுமையாக சாடினார்.",
        "முன்னாள் நிதியமைச்சர் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி அலி சப்ரி, கடனைச் செலுத்துவதா அல்லது அத்தியாவசிய தேவைகளுக்குப் பணத்தைப் பயன்படுத்துவதா என்ற குழப்பத்தில் தான் இருப்பதாகவும், அப்போது வரையறுக்கப்பட்ட கையிருப்பு இருந்ததைக் காரணம் காட்டி, ஆளுநராக டாக்டர் நந்தலால் வீரசிங்க எடுத்த தீர்மானங்களை ஆதரிப்பதாகவும் கூறினார். இலங்கை மத்திய வங்கி.",
        "இலங்கையின் பொருளாதாரத்தின் தற்போதைய நிலைக்கு முன்னாள் மத்திய வங்கி அஜித் நிவாட் கப்ரால் தனது அதிகாரிகள் குழுவுடன் பொறுப்புக் கூற வேண்டும் என SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர் எரான் விக்கிரமரத்ன பாராளுமன்றத்தில் வலியுறுத்தினார்.",
        "பணம் அச்சிடுவதற்கும் வெளிநாட்டு நாணய சந்தையில் உள்ளூர் ரூபாயின் மதிப்பு வீழ்ச்சிக்கும் தொடர்பில்லை என பகிரங்கமாக அறிக்கை வெளியிட்டவர் கப்ரால் தான் என்பதையும் அவர் வீட்டுக்கு நினைவுபடுத்தினார்.",
        "தொழில்துறை விவசாய நடைமுறைகளால் ஏற்படும் தீங்குகளை கொள்கை வகுப்பாளர்கள் கவனிக்க வேண்டும்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்கிழமை (31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தற்போதைய பொருளாதார நிலை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது நிதிக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹன்சார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தல வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆலோசகர் அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரான் விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}