{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/සරදියෙල්-ගලෙන්-වැටී-පේරාදෙණිය-සරසවි-සිසුවිය-මරුට/11-396487",
  "time_ut": 1661078870,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සරදියෙල් ගලෙන් වැටී පේරාදෙණිය සරසවි සිසුවිය මරුට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Peradeniya University student dies after falling from Saradiel rock",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mawanella Police say that a student of Peradeniya University who came to see Saradiyal Rock in Mawanella Uthuankanda fell from the rock and died due to serious injuries.",
        "A 27-year-old youth from Elpitiya has died in this incident. Almost 60 students, including her, have come to see the Saradial rock this morning by passenger buses from Peradeniya.",
        "Later, he climbed the mountain from Uthuankande to visit the Saradial Rock and the accident must have happened at the top of the mountain, said Mawanella Police Station Chief Inspector Lasantha Kaluarachichi.",
        "He further said that this student has completed her graduation but she is still pursuing further education in the same university",
        "is engaged in He said that during that time, Saradial might have visited here to see the rock and for some studies there.",
        "The body has been deposited at the Mawanella General Hospital and the Mawanella Police are conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Peradeniya University",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Saradiel",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Peradeniya University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saradiyal Rock",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Elpitiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Almost 60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saradial",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Peradeniya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mawanella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasantha Kaluarachichi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Saradial",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Mawanella General Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Mawanella Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සරදියෙල් ගලෙන් වැටී පේරාදෙණිය සරසවි සිසුවිය මරුට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මාවනැල්ල උතුවන්කන්ද සරදියල් ගල නැරඹිමට පැමිණි පේරාදෙණිය සරසවියේ සිසුවියක් එම ගල් පර්වතයෙන් වැටි බරපතල තුවාල සිදු විම නිසා මිය ගිය බව මාවනැල්ල පොලිසිය කියයි.",
        "මෙම සිදු විමෙන් මිය ගොස් ඇත්තේ වයස අවුරුදු 27 ක් වන ඇල්පිටිය ප්‍රදේශයේ තරුණක්. ඇය ඇතුලු සිසු සිසුවියන් 60 කට ආසන්න සංඛ්‍යාවක් අද උදෑසන සරදියල් ගල නැරඹිට පැමිණ ඇත්තේ පේරාදෙණියේ සිට මගී බස් රථ වලිනි.",
        "පසුව සරදියල් ගල නැරඹිමට උතුවන්කන්දේ සිට පා ගමනින් කන්ද නැග ඇති අතර එහිදි කන්දේ ඉහල කොටසේදි මෙම අනතුර සිදු වවන්න⁣ට ඇති බව  මාවනැල්ල පොලිස් ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරික්ෂක ලසන්ත කළුආරචිචි මහතා පැවසිය.",
        "ඔහු වැඩිදුරටත් පවසා සිටියේ  මෙම සිසුවිය උපාධිය ලබා සිටින නමුත් එම එම විශ්ව විද්‍යාලයේ තව දුරටත් අධ්‍යාපන කටයුත්ත",
        "ක නිරත වන බවයි. ඒ අතරතුර සරදියල් ගල නැරඹිමටත් එහි යම් යම් අධ්‍යයන කටයුතු වලටත් මෙහි සංචාරය කරන්නට ඇති බව ඔහු පැවසිය.",
        "මේ වන විට දේහය මාවනැල්ල මහ රෝහලේ තැන්පත් කර ඇති අතර මාවනැල්ල පොලිසිය වැඩිදුර පරික්ෂණ සිදු කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සරදියෙල්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සරදියල් රොක්",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇල්පිටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සරදියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පේරාදෙණිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාවනැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත කළුආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සරදියල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාවනැල්ල මහ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාවනැල්ල පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பேராதனை பல்கலைக்கழக மாணவர் சரதியேல் பாறையில் இருந்து தவறி விழுந்து உயிரிழந்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மாவனல்லை உத்துவான்கந்த சரடியல் பாறையை பார்வையிட வந்த பேராதனை பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒருவர் பாறையில் இருந்து தவறி விழுந்து பலத்த காயங்களுக்கு உள்ளாகி உயிரிழந்துள்ளதாக மாவனல்லை பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "எல்பிட்டிய பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த 27 வயதுடைய இளைஞரே இந்த சம்பவத்தில் உயிரிழந்துள்ளார். இவர் உட்பட ஏறக்குறைய 60 மாணவிகள் பேராதனையிலிருந்து பயணிகள் பேருந்துகள் மூலம் இன்று காலை சரடியல் பாறையைப் பார்க்க வந்துள்ளனர்.",
        "பின்னர், உத்துவான்கண்டேயிலிருந்து சாரடியல் பாறையை பார்வையிடுவதற்காக மலையில் ஏறியதாகவும், மலை உச்சியில் இந்த விபத்து இடம்பெற்றிருக்க வேண்டும் எனவும் மாவனெல்லை பொலிஸ் நிலைய பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் லசந்த களுஆராச்சிச்சி தெரிவித்தார்.",
        "இந்த மாணவி தனது பட்டப்படிப்பை முடித்துள்ளார், ஆனால் அவர் இன்னும் அதே பல்கலைக்கழகத்தில் தொடர்ந்து கல்வியைத் தொடர்கிறார் என்று அவர் மேலும் கூறினார்",
        "ஈடுபட்டுள்ளது அந்தக் காலக்கட்டத்தில் சாரடியாள் பாறையைப் பார்க்கவும், அங்கு சில ஆய்வுகளுக்காகவும் இங்கு வந்திருக்கலாம் என்றார்.",
        "சடலம் மாவனெல்லை பொது வைத்தியசாலையில் வைக்கப்பட்டுள்ளதுடன், மேலதிக விசாரணைகளை மாவனல்லை பொலிஸார் மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சரதியேல்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரடியல் பாறை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எல்பிட்டிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சரடியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பேராதனை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாவனல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசந்த களுஆராச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சரடியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாவனல்லை பொது வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாவனல்லை பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}