{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/කෝටි-හතරක-කුඩු-අල්ලයි/1-616198",
  "time_ut": 1657514960,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කෝටි හතරක කුඩු අල්ලයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Four crore worth of drug is seized",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Police Media Spokesman Senior Superintendent of Police Advocate Mr. Nihal Talduwa said that the police special task force officers have arrested a person who was carefully hiding and transporting a stock of ice drug worth more than four crore rupees in a car in Wattala.",
        "Four kilos of ice drugs were found in the suspect's possession and taken into police custody.",
        "On the instructions of the Commander of the Police Special Task Force, DIG Attorney General Varuna Jayasundara, a team including the Station Commander of the Organized Crime Unit, Inspector CR Paramullage conducted the raid."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Four",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nihal Talduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wattala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Varuna Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Organized Crime Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කෝටි හතරක කුඩු අල්ලයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රුපියල් කෝටි හතරකට අධික වටිනා අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය තොගයක් මෝටර් රථයක් තුළ සූක්ෂම ලෙස සඟවා ප්‍රවාහනය කරමින් සිටි පුද්ගලයකු පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකා නිලධාරීන්  වත්තලදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇතැයි පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නීතීඥ නීතීඥ නිහාල් තල්දූව මහතා පැවසීය.",
        "සැකකරු සන්තකයේ තිබී අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය මත්ද්‍රව්‍ය කිලෝ හතරක් පොලිස් භාරයට ගෙන ඇත.",
        "පොලිස් විශේෂ කාර්යය බළකා අණදෙන නිලධාරී නියෝජ්‍ය පොලිස්පති නීතීඥ වරුණ ජයසුන්දර මහතාගේ උපදෙස් මත සංවිධාන අපරාධ මර්දන ඒකකයේ ස්ථානාධිපති පොලිස් පරීක්ෂක සි ආර් පාරමුල්ලගේ මහතා ඇතුළු කණ්ඩායමක් වැටලීම සිදුකළහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතර",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හතරකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වත්තල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරුණ ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංවිධානාත්මක අපරාධ ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "4 கோடி மதிப்புள்ள போதைப்பொருள் பறிமுதல் செய்யப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வத்தளையில் நான்கு கோடி ரூபாவுக்கும் அதிகமான பெறுமதியான ஐஸ் போதைப்பொருளை காரில் மறைத்து வைத்து கொண்டு சென்ற நபரை பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினர் கைது செய்துள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் சட்டத்தரணி திரு.நிஹால் தல்துவ தெரிவித்தார்.",
        "சந்தேக நபரிடம் இருந்து நான்கு கிலோ ஐஸ் போதைப்பொருள் கண்டுபிடிக்கப்பட்டு பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையின் கட்டளைத் தளபதி, பிரதி பொலிஸ்மா அதிபர் சட்டத்தரணி வருண ஜயசுந்தரவின் பணிப்புரையின் பேரில், ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றத்தடுப்புப் பிரிவின் நிலையத் தளபதி, இன்ஸ்பெக்டர் சி.ஆர்.பரமுல்லகே உள்ளிட்ட குழுவினர் இந்த சுற்றிவளைப்பை மேற்கொண்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நான்கு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்குக்கும் மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வருண ஜெயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}