{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132550",
  "time_ut": 1659162765,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழ்ப்பாணத்தில் 3 மாதங்களாக அலைபேசிகளைத் திருடிய கும்பலைச் சேர்ந்த மூவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Three members of the gang who stole mobile phones for 3 months were arrested in Jaffna",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Police said that three members of the gang who had been stealing mobile phones for 3 months in Jaffna have been arrested.",
        "The police said that 43 mobile phones worth around Rs 15 lakh have been seized from the suspects.",
        "The suspects, aged 23, 24 and 27, from Navakuzhi and Ariyalai were arrested yesterday by the crime prevention unit of the Jaffna headquarters police station.",
        "45 mobile phones, including an iPhone worth around Rs 3 lakh, have been seized from the suspects.",
        "The police said that the suspects had confessed that they boarded the buses and stole mobile phones from the passengers due to drug addiction.",
        "The police said that they are also related to the theft of mobile phones in the Jaffna teaching hospital.",
        "The police also mentioned that if the mobile phone is stolen, the concerned people can come to the Jaffna headquarters police station and identify it."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "3 months",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23, 24 and",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Navakuzhi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ariyalai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "iPhone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මාස 3ක් ජංගම දුරකථන සොරකම් කළ කල්ලියේ තිදෙනෙකු යාපනයේදී අත්අඩංගුවට ගැනේ",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "යාපනය ප්‍රදේශයේ මාස 3ක කාලයක් ජංගම දුරකථන සොරකම් කළ කල්ලියේ තිදෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "සැකකරුවන් සන්තකයේ තිබී රුපියල් ලක්ෂ 15ක් පමණ වටිනා ජංගම දුරකථන 43ක් පොලිස් භාරයට ගෙන ඇති බවයි පොලිසිය පැවසුවේ.",
        "නාවකුසි සහ අරියාලෙයි ප්‍රදේශවල පදිංචි අවුරුදු 23, 24 සහ 27 යන වයස්වල පසුවන සැකකරුවන් යාපනය මූලස්ථාන පොලිස් ස්ථානයේ අපරාධ මර්දන අංශය විසින් ඊයේ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "සැකකරුවන් සන්තකයේ තිබී රුපියල් ලක්ෂ 3ක් පමණ වටිනා iPhone එකක් ඇතුළු ජංගම දුරකථන 45ක් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "මත්ද්‍රව්‍යවලට ඇබ්බැහිවීම හේතුවෙන් බස් රථවලට ගොඩවී මගීන්ගේ ජංගම දුරකථන සොරකම් කළ බවට සැකකරුවන් පාපොච්චාරණය කර ඇති බවයි පොලිසිය පැවසුවේ.",
        "යාපනය ශික්ෂණ රෝහලේ ජංගම දුරකථන සොරකම් කිරීමේ සිද්ධියට ද මොවුන් සම්බන්ධ බවයි පොලිසිය පැවසුවේ.",
        "ජංගම දුරකථනය සොරකම් කර ඇත්නම් අදාළ පුද්ගලයින්ට යාපනය මූලස්ථාන පොලිස් ස්ථානයට පැමිණ එය හඳුනාගත හැකි බවද පොලිසිය සඳහන් කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මාස 3 යි",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස 3 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23, 24 සහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නවකුෂි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරියාලෙයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "iPhone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழ்ப்பாணத்தில் 3 மாதங்களாக அலைபேசிகளைத் திருடிய கும்பலைச் சேர்ந்த மூவர் கைது",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாணத்தில் 3 மாதங்களாக அலைபேசிகளைத் திருடிய கும்பலைச் சேர்ந்த மூவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர் என்று பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "சந்தேக நபர்களிடமிருந்து சுமார் 15 இலட்சம் ரூபாய் பெறுமதியான 43 அலைபேசிகள் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளன என்று பொலிஸார் குறிப்பிட்டனர்.",
        "நாவற்குழி மற்றும் அரியாலையைச் சேர்ந்த 23, 24 மற்றும் 27 வயதுடைய சந்தேக நபர்களே யாழ்ப்பாணம் தலைமையக பொலிஸ் நிலைய குற்றத்தடுப்பு பிரிவினரால் நேற்று கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சுமார் 3 இலட்சம் ரூபாய் பெறுமதியான ஐபோன் உள்பட 45 அலைபேசிகள் சந்தேக நபர்களிடமிருந்து கைப்பற்றப்பட்டுள்ளன.",
        "போதைப்பொருளுக்கு அடிமையாகியதால் பேருந்துகளில் ஏறி பயணிகளிடம் அலைபேசியைத் திருடி தப்பிப்பதாக சந்தேக நபர்கள் வாக்குமூலம் வழங்கியுள்ளனர் என்று பொலிஸார் கூறினர்.",
        "யாழ்ப்பாணம் போதனா மருத்துவமனையில் இடம்பெற்ற அலைபேசித் திருட்டுகளிலும் இவர்களுக்கு தொடர்புண்டு என்று பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "அலைபேசி திருட்டு போயிருந்தால் உரியவர்கள் யாழ்ப்பாணம் தலைமையக பொலிஸ் நிலையத்தில் வந்து அடையாளம் காட்ட முடியும் எனறும் பொலிஸார் குறிப்பிட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "3 மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23, 24 மற்றும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நவகுழி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரியாலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐபோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}