{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83789/sri-lankas-growth-to-contract-by-76-in-2022-adb",
  "time_ut": 1658399880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s growth to contract by 7.6% in 2022 - ADB",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s growth to contract by 7.6% in 2022 - ADB",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Asian Development Bank (ADB) says Sri Lanka’s growth is forecast to contract by 7.6% in 2022 and economic activity will remain subdued in 2023.",
        "In its latest Asian Development Outlook Supplement, the ADB said the island nation is beset with multifaceted and deepening challenges emanating from long-standing fiscal and current account deficits that have led to the sovereign debt and balance-of-payment crises.",
        "According to the report, the scarcity of foreign exchange has triggered an acute energy crisis, affecting economic activity in all sectors of the economy, threatened food security, created shortages of other essentials, and hit consumer and investor confidence.",
        "The detrimental effects of a chemical fertilizer ban on agriculture compounded the effects of the balance-of-payments crisis and double-digit inflation is squeezing disposable income and discouraging investment, the ADB said further.",
        "It added that the tight monetary policy to rein in inflation, revenue-based fiscal consolidation, and expenditure rationalization are also slowing the economy.",
        "“Because of these factors, Sri Lanka’s growth is forecast to contract by 7.6% in 2022 and economic activity will remain subdued in 2023. Risks to the forecast are significant and stem from delays in securing external financing, rising commodity prices, a weaker global economy, and spillovers from the debt crisis on the banking industry.”",
        "The ADB also mentioned that the economic conditions in Sri Lanka have deteriorated drastically since Asian Development Outlook 2022 (ADO 2022) published this April, on a sharp fall in usable reserves, causing the government to suspend external public debt servicing (excluding multilateral debt) on April 12 and default on its sovereign debt on May 18 – the country’s first sovereign debt default.",
        "In Sri Lanka, inflationary pressures have been dramatic, the bank pointed out, adding that “CPI headline inflation averaged 28.6% in the first half of 2022 on multiple fuel price hikes, higher food prices because of poor harvests, supply chain disruptions, shortages caused by a foreign exchange squeeze, and a depreciating exchange rate. Core inflation increased from 9.9% in January to 39.9% in June, averaging 20.7% in the first half—an indication that underlying inflationary pressures are high. Because of this, the inflation forecast is revised up to 33.6% for 2022 and another year of double-digit inflation is expected in 2023.”",
        "The ADB meanwhile lowered South Asia’s growth forecast from 7% to 6.5% for the year 2022, and from 7.4% to 7.1% for the year 2023 mainly due to the economic crisis in Sri Lanka and the high inflation and associated monetary tightening in India.",
        "The ADB said the economic fallout from Russia’s invasion of Ukraine on the most of developing Asia has increased, although the impact of Covid-19 has declined across the region.",
        "According to ADB’s report, war-induced supply disruptions and escalating sanctions imposed on the Russian Federation have led to global commodity prices spiking and remaining higher than 2021’s already elevated levels.",
        "“As a result, inflationary pressures have increased in many regional economies. Headline inflation is at double-digit levels in most of the Caucasus and Central Asia, in Mongolia in East Asia, in Pakistan and Sri Lanka in South Asia, and in the Lao People’s Democratic Republic (Lao DPR) and Myanmar in Southeast Asia. Although inflation in India, at 7%, is above the 2% - 6% target range of the Reserve Bank of India (RBI), headline and core inflation in the rest of developing Asia’s large economies remain manageable. So, for the region as a whole, inflation remains moderate on average and much lower than elsewhere in the world.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "7.6%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asian Development Outlook Supplement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asian Development Outlook",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ADO 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "May 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the first half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Core",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "January",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the first half",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "up to 33.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "another year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "7% to 6.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the year 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.4% to 7.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the year 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Russian Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Caucasus and Central Asia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mongolia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "East Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Southeast Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2% - 6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Reserve Bank of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RBI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධනය 2022 දී 7.6% කින් හැකිලීමට - ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව (ADB) පවසන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධනය 2022 දී 7.6% කින් හැකිලෙනු ඇතැයි පුරෝකථනය කර ඇති අතර 2023 දී ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් යටපත් වනු ඇති බවයි.",
        "ස්වෛරී නය සහ ගෙවුම් ශේෂ අර්බුදවලට තුඩු දී ඇති දිගු කාලීන මූල්‍ය හා ජංගම ගිණුම් හිඟයෙන් පැනනගින බහුවිධ සහ ගැඹුරු වන අභියෝගවලින් දිවයින ජාතිය වෙලී ඇති බව ADB සිය නවතම Asian Development Outlook Supplement හි ප්‍රකාශ කළේය.",
        "වාර්තාවට අනුව, විදේශ විනිමය හිඟය උග්‍ර බලශක්ති අර්බුදයක් අවුලුවා ඇති අතර, ආර්ථිකයේ සෑම අංශයකම ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් කෙරෙහි බලපා ඇත, ආහාර සුරක්ෂිතතාවයට තර්ජනයක් වී ඇත, අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල හිඟයක් ඇති කර ඇත, සහ පාරිභෝගික සහ ආයෝජක විශ්වාසයට පහර දී ඇත.",
        "කෘෂිකර්මාන්තයට රසායනික පොහොර තහනමක අහිතකර බලපෑම් ගෙවුම් ශේෂ අර්බුදයේ ප්‍රතිවිපාක උද්දීපනය කළ අතර ඉලක්කම් දෙකක උද්ධමනය ඉවත දැමිය හැකි ආදායම මිරිකමින් ආයෝජන අධෛර්යමත් කරන බව ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව වැඩිදුරටත් පවසයි.",
        "උද්ධමනය පාලනය කිරීම සඳහා දැඩි මූල්‍ය ප්‍රතිපත්තිය, ආදායම් මත පදනම් වූ රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතාවය සහ වියදම් තාර්කිකකරණය ද ආර්ථිකය මන්දගාමී කරන බව එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "“මෙම සාධක නිසා, ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධනය 2022 දී 7.6% කින් හැකිලෙනු ඇතැයි පුරෝකථනය කර ඇති අතර, 2023 දී ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් යටපත් වනු ඇත. පුරෝකථනයට ඇති අවදානම් සැලකිය යුතු අතර බාහිර මූල්‍යකරණය, භාණ්ඩ මිල ඉහළ යාම, දුර්වල ගෝලීය ආර්ථිකයක් සුරක්ෂිත කිරීමේ ප්‍රමාදයන් හේතුවෙන් පැන නගී. , සහ බැංකු කර්මාන්තය මත ණය අර්බුදයෙන් පිටාර ගැලීම්.",
        "ආසියානු සංවර්ධන ඉදිරි දැක්ම 2022 (ADO 2022) මෙම අප්‍රේල් මාසයේදී ප්‍රකාශයට පත් කිරීමෙන් පසු භාවිතා කළ හැකි සංචිතවල තියුණු පහත වැටීමක් මත ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික තත්ත්වය දැඩි ලෙස පිරිහී ඇති බව ADB සඳහන් කළේය. අප්රේල් 12 සහ එහි ස්වෛරී නය පැහැර හැරීම මැයි 18 - රටේ පළමු ස්වෛරී නය පැහැර හැරීම.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ උද්ධමන පීඩනය නාටකාකාර වී ඇති බව පෙන්වා දුන් බැංකුව පෙන්වා දුන්නේ, “2022 පළමු භාගයේ දී CPI ප්‍රධාන උද්ධමනය 28.6% ක සාමාන්‍යයක් වූයේ බහු ඉන්ධන මිල ඉහළ යෑම්, දුර්වල අස්වැන්න, සැපයුම් දාම කඩාකප්පල් කිරීම්, හිඟය නිසා ඇති වූ ආහාර මිල ඉහළ යාම මත ය. විදේශ විනිමය මිරිකීමකින් සහ ක්ෂය වන විනිමය අනුපාතයකින්. මූලික උද්ධමනය ජනවාරි මාසයේ 9.9% සිට ජූනි මාසයේදී 39.9% දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති අතර එය පළමු භාගයේ 20.7% ක සාමාන්‍යයක් විය - යටින් පවතින උද්ධමන පීඩනය ඉහළ මට්ටමක පවතින බවට ඇඟවීමකි. මේ නිසා, උද්ධමන පුරෝකථනය 2022 සඳහා 33.6% දක්වා සංශෝධනය කරන අතර 2023 දී තවත් වසරක ද්විත්ව ඉලක්කම් උද්ධමනයක් අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "මේ අතර ADB විසින් දකුණු ආසියාවේ වර්ධන පුරෝකථනය 2022 වසර සඳහා 7% සිට 6.5% දක්වා ද, 2023 වසර සඳහා 7.4% සිට 7.1% දක්වා ද පහත හෙළන ලද්දේ ප්‍රධාන වශයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය සහ ඉන්දියාවේ ඉහළ උද්ධමනය සහ ඒ ආශ්‍රිත මුදල් දැඩි වීම හේතුවෙනි.",
        "කලාපය පුරා Covid-19 හි බලපෑම අඩු වී ඇතත්, සංවර්ධනය වෙමින් පවතින ආසියාවේ බොහෝ ප්‍රදේශවල රුසියාව යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීමෙන් ආර්ථික බිඳවැටීම වැඩි වී ඇති බව ADB පැවසීය.",
        "ADB වාර්තාවට අනුව, යුද්ධයෙන් ඇති වූ සැපයුම් කඩාකප්පල් කිරීම් සහ රුසියානු සමූහාණ්ඩුව මත පනවා ඇති උත්සන්න වන සම්බාධක ගෝලීය භාණ්ඩ මිල ඉහළ යාමට සහ 2021 දැනටමත් ඉහළ මට්ටමක පවතින මට්ටමට වඩා ඉහළ මට්ටමක පැවතීමට හේතු වී තිබේ.",
        "“මේ හේතුවෙන් බොහෝ කලාපීය ආර්ථිකයන්හි උද්ධමන පීඩනය වැඩි වී ඇත. ප්‍රධාන උද්ධමනය බොහෝ කොකේසස් සහ මධ්‍යම ආසියාවේ, නැගෙනහිර ආසියාවේ මොංගෝලියාවේ, දකුණු ආසියාවේ පාකිස්ථානයේ සහ ශ්‍රී ලංකාවේ සහ අග්නිදිග ආසියාවේ ලාඕ මහජන ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනරජයේ (ලාඕ ඩීපීආර්) සහ මියන්මාරයේ ඉලක්කම් දෙකේ මට්ටම්වල පවතී. ඉන්දියාවේ උද්ධමනය, 7%, ඉන්දියානු සංචිත බැංකුවේ (RBI) 2% - 6% ඉලක්කගත පරාසයට වඩා වැඩි වුවද, සංවර්ධනය වෙමින් පවතින ආසියාවේ අනෙකුත් විශාල ආර්ථිකයන්හි සිරස්තල සහ මූලික උද්ධමනය කළමනාකරණය කළ හැකිව පවතී. එබැවින්, සමස්තයක් ලෙස කලාපය සඳහා උද්ධමනය සාමාන්‍යයෙන් මධ්‍යස්ථව පවතින අතර ලෝකයේ වෙනත් ස්ථානවලට වඩා බෙහෙවින් අඩුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "7.6%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන ඉදිරි දැක්ම අතිරේකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන ඉදිරි දැක්ම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ADO 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැයි 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "33.6% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තවත් වසරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "7% සිට 6.5% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වසර 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.4% සිට 7.1% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වසර 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු සමූහාණ්ඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොකේසස් සහ මධ්යම ආසියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොංගෝලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිනිකොනදිග ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2% - 6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු සංචිත බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RBI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "2022 இல் இலங்கையின் வளர்ச்சி 7.6% ஆக சுருங்கும் - ADB",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி (ADB) இலங்கையின் வளர்ச்சி 2022 இல் 7.6% ஆக சுருங்கும் என்றும் 2023 இல் பொருளாதார நடவடிக்கைகள் மந்தமாக இருக்கும் என்றும் கணிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அதன் சமீபத்திய ஆசிய அபிவிருத்தி அவுட்லுக் சப்ளிமெண்டில், ADB, நீண்ட கால நிதி மற்றும் நடப்புக் கணக்குப் பற்றாக்குறைகளில் இருந்து வெளிப்படும் பன்முக மற்றும் ஆழமான சவால்களால் தீவு நாடு சூழப்பட்டுள்ளது, இது இறையாண்மைக் கடன் மற்றும் செலுத்தும் சமநிலை நெருக்கடிகளுக்கு வழிவகுத்தது.",
        "அறிக்கையின்படி, அந்நியச் செலாவணி பற்றாக்குறை கடுமையான எரிசக்தி நெருக்கடியைத் தூண்டியுள்ளது, பொருளாதாரத்தின் அனைத்துத் துறைகளிலும் பொருளாதார நடவடிக்கைகளை பாதித்தது, உணவுப் பாதுகாப்பை அச்சுறுத்துகிறது, பிற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பற்றாக்குறையை உருவாக்கியது மற்றும் நுகர்வோர் மற்றும் முதலீட்டாளர்களின் நம்பிக்கையை பாதித்தது.",
        "விவசாயத்தின் மீதான இரசாயன உரத் தடையின் தீங்கான விளைவுகள், கொடுப்பனவுச் சமநிலை நெருக்கடியின் விளைவுகளையும், இரட்டை இலக்க பணவீக்கம் செலவழிக்கக்கூடிய வருவாயைக் கசக்கி, முதலீட்டை ஊக்கப்படுத்துவதையும் கூட்டுகிறது என்று ஏடிபி மேலும் கூறியது.",
        "பணவீக்கத்தைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கான இறுக்கமான பணவியல் கொள்கை, வருவாய் அடிப்படையிலான நிதி ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் செலவு பகுத்தறிவு ஆகியவை பொருளாதாரத்தை மெதுவாக்குகிறது என்று அது மேலும் கூறியது.",
        "\"இந்த காரணிகளின் காரணமாக, இலங்கையின் வளர்ச்சி 2022 இல் 7.6% ஆக சுருங்கும் மற்றும் 2023 ஆம் ஆண்டில் பொருளாதார நடவடிக்கைகள் தாழ்வாக இருக்கும் என்று கணிக்கப்பட்டுள்ளது. முன்னறிவிப்புக்கான அபாயங்கள் குறிப்பிடத்தக்கவை மற்றும் வெளி நிதியளிப்பதில் தாமதம், பொருட்களின் விலை உயர்வு, பலவீனமான உலகப் பொருளாதாரம் , மற்றும் வங்கித் துறையில் கடன் நெருக்கடியிலிருந்து கசிவுகள்.\"",
        "ஆசிய அபிவிருத்திக் கண்ணோட்டம் 2022 (ADO 2022) இந்த ஏப்ரலில் வெளியிடப்பட்டதில் இருந்து, இலங்கையின் பொருளாதார நிலைமைகள் வெகுவாக மோசமடைந்துள்ளதாகவும், பயன்படுத்தக்கூடிய கையிருப்புகளில் கூர்மையான வீழ்ச்சியினால், அரசாங்கம் வெளிநாட்டு பொதுக் கடன் சேவையை (பலதரப்புக் கடன்களை தவிர்த்து) இடைநிறுத்தியுள்ளது என்றும் ADB குறிப்பிட்டுள்ளது. ஏப்ரல் 12 மற்றும் மே 18 அன்று அதன் இறையாண்மைக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாதது - நாட்டின் முதல் இறையாண்மைக் கடன்.",
        "இலங்கையில், பணவீக்க அழுத்தங்கள் வியத்தகு நிலையில் உள்ளன, வங்கி சுட்டிக்காட்டியது, “2022 இன் முதல் பாதியில் CPI இன் பணவீக்கம் சராசரியாக 28.6% ஆக இருந்தது. அந்நியச் செலாவணி சுருக்கம் மற்றும் தேய்மான மாற்று விகிதத்தால். முக்கிய பணவீக்கம் ஜனவரியில் 9.9% இலிருந்து ஜூன் மாதத்தில் 39.9% ஆக அதிகரித்துள்ளது, இது முதல் பாதியில் சராசரியாக 20.7% ஆக இருந்தது - இது அடிப்படை பணவீக்க அழுத்தங்கள் அதிகமாக இருப்பதைக் குறிக்கிறது. இதன் காரணமாக, 2022 ஆம் ஆண்டிற்கான பணவீக்க முன்னறிவிப்பு 33.6% வரை திருத்தப்பட்டுள்ளது மற்றும் 2023 ஆம் ஆண்டில் இரட்டை இலக்க பணவீக்கம் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "ADB இதற்கிடையில், 2022 ஆம் ஆண்டிற்கான தெற்காசியாவின் வளர்ச்சி முன்னறிவிப்பை 7% இலிருந்து 6.5% ஆகவும், 2023 ஆம் ஆண்டிற்கான 7.4% இலிருந்து 7.1% ஆகவும் குறைத்தது, முக்கியமாக இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் இந்தியாவில் அதிக பணவீக்கம் மற்றும் அதனுடன் தொடர்புடைய பண இறுக்கம் காரணமாக.",
        "வளரும் ஆசியாவின் பெரும்பாலான பகுதிகளில் உக்ரைன் மீதான ரஷ்யாவின் படையெடுப்பின் பொருளாதார வீழ்ச்சி அதிகரித்துள்ளதாக ADB கூறியது, இருப்பினும் கோவிட் -19 இன் தாக்கம் பிராந்தியம் முழுவதும் குறைந்துள்ளது.",
        "ADB இன் அறிக்கையின்படி, போரினால் தூண்டப்பட்ட விநியோக இடையூறுகள் மற்றும் ரஷ்ய கூட்டமைப்பு மீது விதிக்கப்பட்ட பொருளாதாரத் தடைகள் உலகளாவிய பொருட்களின் விலைகளை உயர்த்துவதற்கும், 2021 இன் ஏற்கனவே உயர்த்தப்பட்ட நிலைகளை விட அதிகமாக இருப்பதற்கும் வழிவகுத்தன.",
        "“இதன் விளைவாக, பல பிராந்தியப் பொருளாதாரங்களில் பணவீக்க அழுத்தங்கள் அதிகரித்துள்ளன. காகசஸ் மற்றும் மத்திய ஆசியாவின் பெரும்பாலான பகுதிகளிலும், கிழக்கு ஆசியாவில் உள்ள மங்கோலியாவிலும், தெற்காசியாவில் பாகிஸ்தான் மற்றும் இலங்கையிலும், தென்கிழக்கு ஆசியாவில் லாவோ மக்கள் ஜனநாயகக் குடியரசு (லாவோ டிபிஆர்) மற்றும் மியான்மர் ஆகிய நாடுகளில் பணவீக்கம் இரட்டை இலக்க அளவில் உள்ளது. இந்தியாவில் பணவீக்கம், 7%, இந்திய ரிசர்வ் வங்கியின் (RBI) 2% - 6% இலக்கு வரம்பிற்கு மேல் இருந்தாலும், வளரும் ஆசியாவின் மற்ற பெரிய பொருளாதாரங்களில் தலைப்பு மற்றும் முக்கிய பணவீக்கம் நிர்வகிக்கக்கூடியதாகவே உள்ளது. எனவே, ஒட்டுமொத்த பிராந்தியத்திற்கும், பணவீக்கம் சராசரியாக மிதமாகவும், உலகில் மற்ற இடங்களை விட மிகக் குறைவாகவும் உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "7.6%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி அவுட்லுக் துணை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏடிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஏடிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சிக் கண்ணோட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ADO 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மே 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022 முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "33.6% வரை",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏடிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியாவின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "7% முதல் 6.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.4% முதல் 7.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2023 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்ய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காகசஸ் மற்றும் மத்திய ஆசியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மங்கோலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென்கிழக்கு ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2% - 6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இந்திய ரிசர்வ் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்பிஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}