{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132131",
  "time_ut": 1658649882,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அடுத்த பிரித்தானிய பிரதமர் யார் ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Who will be the next British Prime Minister?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The process to choose Britain's next Prime Minister has reached its final stage. The two are in the final stage of the process to select a member of parliament from the ruling Conservative Party to fill the vacancy created by the resignation of Prime Minister Boris Johnson due to various irregularities.",
        "Former Finance Minister Rishi Sunak and current Foreign Minister Liz Truss, who have been selected for the final by the votes of 350 Conservative Party Members of Parliament, will most likely be sworn in as Chief Minister on September 5. As for Rishi Sunak, it was seen that he was consistently leading in the polls among the members of Parliament.",
        "However, Liz Druse continued in third place and advanced in the final round to take second place. In the final round, Rishi Sunak got the support of 137 members and Liz Truss got the support of 113 members.",
        "In this case, the votes of about 160,000 party members are now to decide who among them will be the next Prime Minister. The two contenders will put all their energy into lobbying for the votes of these constituents in the coming weeks. They are going to hold 12 meetings with special members to gather support in this regard.",
        "The first meeting will be held in Leeds on July 28th. The final meeting in this series will be held on August 31 in London. Meanwhile, both are set to participate in two televised debates. Debates will be held on BBC tomorrow 25th and Sky News on 4th August.",
        "Meanwhile, the voting of the special members of the Conservative Party will begin on August 5 and will continue until the beginning of September. The final result will be out on September 5.",
        "At present, it is impossible to predict who will win. But judging by the exaggerated importance given in the media, it seems that Liz Druze has a high chance of winning. To put it another way, it's understandable that big bosses want Liz Truss to succeed.",
        "There can be no doubt that Rishi Sunak is the most influential among the MPs among the candidates who have made it to the end. He was the one who took the lead in all the rounds held and retained that position. However, it is reported that he does not have that much influence among the special members of the party who are going to take the final decision. His foreign background could also be a drawback on his part.",
        "In the case of Liz Druse, her former party affiliations may work against her. It is noteworthy that although he is currently a member of the Conservative Party, he was previously a member of the Liberal Democratic Party. Not only that, a video of him speaking against the monarchy during his time as a member of the Liberal Democratic Party can be seen circulating on social media.",
        "Both candidates have made it clear that they are committed to reviving Britain's economy - now in shambles. To achieve that, they have plans to hit the stomach of the common people. Meanwhile, the wealthy are also interested in tax cuts.",
        "An interesting thing can be observed during the lobbies. Both candidates are accusing each other of being socialist. It can also be observed that both of them are very involved in vehemently denying that they are not socialists. How naive is it to expect that the common people will get good plans from these people who understand the so-called socialist as a bad word?",
        "The common people and the middle class are facing great economic hardships due to the impact of the Corona epidemic and the increase in the prices of goods due to the war in Ukraine. As a result, strikes and trade union actions have become a daily occurrence in Britain.",
        "In this case, there is no plan from both of them to solve the daily problems of the people. Instead, both are willing to give more importance to the war in Ukraine. Moreover, Liz Druss is far ahead of Rishi Sunak in this regard.",
        "Lis Druze's extreme involvement since the start of the war in Ukraine is no secret. He has publicly expressed his desire to see Russia defeated and has publicly called for British citizens to go to Ukraine and become mercenaries.",
        "A recent statement by the Chief of the British Armed Forces is worth recalling at this juncture. He said that whoever becomes Prime Minister from the conservative party should not forget the importance of the war in Ukraine. To put it another way, he wants someone who can escalate the war in Ukraine to become Prime Minister. It is only understandable that arms dealers who profit from a war when it is going on would not want the war to end quickly. So, - barring any sudden changes in the interim - the chances of the war-mongering Lis Druze winning are high.",
        "The irony of this is that Rishi Sunak was one of the people who caused the current Prime Minister Boris Johnson to resign. He resigned his post in protest of Johnson and paved the way for others to resign. That way he is morally qualified to hold the post of Prime Minister.",
        "But as for Liz Druse, she's stuck with the position to this day. He was unconcerned about Johnson's abuses. The fact that office seeks someone who does not care about corruption and abuse of office is enough to highlight the misery of capitalist practice. It reminds me of actor Vadivel's line that in politics it is dharmamappa."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "British",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "September 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Liz Druse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "137",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "113",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 160,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the coming weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Leeds",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 28th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow 25th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sky News",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the beginning of September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "September 5",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Liz Druze",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Liz Druse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Liberal Democratic Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Liberal Democratic Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Liz Druss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lis Druze's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the British Armed Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lis Druze",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Liz Druse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vadivel",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මීළඟ බ්‍රිතාන්‍ය අගමැති කවුද?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "බ්‍රිතාන්‍යයේ මීළඟ අග්‍රාමාත්‍යවරයා තෝරා ගැනීමේ ක්‍රියාවලිය අවසන් අදියරට පැමිණ තිබේ. විවිධ අක්‍රමිකතා හේතුවෙන් අගමැති බොරිස් ජොන්සන් ඉල්ලා අස්වීමෙන් පුරප්පාඩු වූ මන්ත්‍රී ධුරය සඳහා පාලක කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයෙන් මන්ත්‍රීවරයකු තෝරා ගැනීමේ කටයුතු මේ දෙදෙනාගේ අවසන් අදියරේ පවතී.",
        "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් 350 දෙනෙකුගේ ඡන්දයෙන් අවසන් මහා තරගයට තේරී පත්වී සිටින හිටපු මුදල් අමාත්‍ය රිෂි සුනක් සහ වත්මන් විදේශ අමාත්‍ය Liz Truss බොහෝ දුරට සැප්තැම්බර් 5 වැනිදා මහ ඇමතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දීමට නියමිතයි. රිෂි සුනක් සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, ඔහු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් අතර ඡන්ද විමසීමේදී අඛණ්ඩව පෙරමුණ ගෙන සිටින බව පෙනෙන්නට තිබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, Liz Druse තෙවැනි ස්ථානයේ දිගටම රැඳී සිටි අතර අවසන් වටයේ දී දෙවන ස්ථානයට පත්විය. අවසන් වටයේදී Rishi Sunak හට සාමාජිකයින් 137කගේ සහය හිමිවූ අතර Liz Truss හට සාමාජිකයින් 113කගේ සහය හිමිවිය.",
        "මෙම නඩුවේදී, ඔවුන් අතරින් මීළඟ අගමැති කවුරුන්ද යන්න තීරණය කිරීමට පාක්ෂිකයින් 160,000 කගේ පමණ ඡන්දය දැන් තිබේ. තරඟකරුවන් දෙදෙනා ඉදිරි සතිවලදී මෙම ඡන්ද දායකයින්ගේ ඡන්දය සඳහා බලපෑම් කිරීමට ඔවුන්ගේ සියලු ශක්තිය යොදවනු ඇත. මේ සම්බන්ධයෙන් සහය ලබා ගැනීම සඳහා ඔවුන් විශේෂ සාමාජිකයින් සමඟ රැස්වීම් 12 ක් පැවැත්වීමට නියමිතය.",
        "පළමු රැස්වීම ජූලි 28 වන දින ලීඩ්ස්හිදී පැවැත්වේ. මෙම කතා මාලාවේ අවසන් රැස්වීම අගෝස්තු 31 වැනිදා ලන්ඩන් නුවරදී පැවැත්වේ. මේ අතර දෙදෙනාම රූපවාහිනී විවාද දෙකකට සහභාගී වීමට නියමිතය. හෙට 25 වනදා BBC සහ අගෝස්තු 4 වනදා Sky News ඔස්සේ විවාද පැවැත්වේ.",
        "මේ අතර, කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ විශේෂ සාමාජිකයින්ගේ ඡන්ද විමසීම අගෝස්තු 5 වැනිදා ආරම්භ වන අතර සැප්තැම්බර් මස මුල දක්වා පැවැත්වේ. අවසන් ප්‍රතිඵලය සැප්තැම්බර් 5 වැනිදා නිකුත් කිරීමට නියමිතය.",
        "දැනට කවුරු දිනයිද කියලා අනාවැකි කියන්න බැහැ. නමුත් මාධ්‍ය තුළ ලබා දී ඇති අතිශයෝක්ති වැදගත්කම අනුව විනිශ්චය කිරීම, Liz Druze ට ජයග්‍රහණය කිරීමේ වැඩි අවස්ථාවක් ඇති බව පෙනේ. තවත් විදියකට කිව්වොත් ලොකු ලොක්කන්ට ලිස් ට්‍රස් සාර්ථක වෙන්න ඕන කියන එක තේරෙනවා.",
        "අවසානය දක්වා පැමිණි අපේක්ෂකයින් අතරින් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් අතරින් වඩාත්ම බලගතු පුද්ගලයා රිෂි සුනක් බවට සැකයක් නැත. පැවැත්වුණු සියලුම වටයේම පෙරමුණ ගෙන එම ස්ථානය රඳවා ගත්තේ ඔහුයි. කෙසේ වෙතත් අවසන් තීරණය ගැනීමට යන පක්ෂයේ විශේෂ සාමාජිකයන් අතර ඔහුට එතරම් බලපෑමක් නොමැති බවද වාර්තා වේ. ඔහුගේ විදේශීය පසුබිම ද ඔහුගේ පැත්තෙන් අඩුපාඩුවක් විය හැකිය.",
        "Liz Druse සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, ඇයගේ හිටපු පක්ෂ අනුබද්ධයන් ඇයට එරෙහිව ක්‍රියා කළ හැකිය. ඔහු දැනට කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ සාමාජිකයෙකු වුවද මීට පෙර ලිබරල් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂයේ සාමාජිකයෙකු ලෙස කටයුතු කිරීම විශේෂත්වයකි. ඒ විතරක් නෙවෙයි ලිබරල් ඩිමොක්‍රටික් පක්ෂයේ සාමාජිකයෙක්ව සිටි කාලයේ රාජාණ්ඩුවට විරුද්ධව කතා කරන වීඩියෝවක් සමාජ මාධ්‍යවල සැරිසරනවා දකින්න පුළුවන්.",
        "අපේක්ෂකයින් දෙදෙනාම පැහැදිලිවම ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ බ්‍රිතාන්‍යයේ ආර්ථිකය පුනර්ජීවනය කිරීමට තමන් කැපවී සිටින බවයි - දැන් බිඳ වැටී ඇත. එය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා සාමාන්‍ය ජනතාවගේ බඩට පහර දීමට ඔවුන් සැලසුම් කර ඇත. මේ අතර, ධනවතුන් ද බදු කප්පාදු කිරීමට උනන්දු වෙති.",
        "ලොබි අතරතුර සිත්ගන්නා කරුණක් නිරීක්ෂණය කළ හැකිය. අපේක්ෂකයන් දෙදෙනාම සමාජවාදී යැයි එකිනෙකාට චෝදනා කරති. ඔවුන් දෙදෙනාම තමන් සමාජවාදීන් නොවන බව දැඩි ලෙස ප්‍රතික්ෂේප කිරීමට දැඩි ලෙස මැදිහත් වන බවද නිරීක්ෂණය කළ හැකිය. ඊනියා සමාජවාදියා නරක වචනයක් ලෙස තේරුම් ගන්නා මොවුන්ගෙන් සාමාන්‍ය ජනතාවට යහපත් සැලසුම් ලැබේ යැයි අපේක්ෂා කිරීම කෙතරම් බොළඳද?",
        "කොරෝනා වසංගතයේ බලපෑම සහ යුක්රේනයේ යුද්ධය හේතුවෙන් භාණ්ඩ මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් සාමාන්‍ය ජනතාව සහ මධ්‍යම පාන්තික ජනතාව දැඩි ආර්ථික දුෂ්කරතාවයන්ට මුහුණ දී සිටිති. මේ නිසා බ්‍රිතාන්‍යයේ වැඩ වර්ජන සහ වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ග දෛනික සිදුවීමක් බවට පත්ව ඇත.",
        "මේ කාරණයේදී මේ දෙගොල්ලන්ගෙන්ම ජනතාවගේ දෛනික ප්‍රශ්න විසඳන්න වැඩපිළිවෙළක් නැහැ. ඒ වෙනුවට දෙදෙනාම යුක්රේනයේ යුද්ධයට වැඩි වැදගත්කමක් ලබා දීමට කැමැත්තෙන් සිටිති. එපමණක්ද නොව, Liz Druss මේ සම්බන්ධයෙන් Rishi Sunak ට වඩා බොහෝ ඉදිරියෙන් සිටී.",
        "යුක්රේනයේ යුද්ධය ආරම්භයේ සිටම Lis Druze ගේ අතිශය මැදිහත්වීම රහසක් නොවේ. ඔහු රුසියාව පරාජය කරනු දැකීමට තම කැමැත්ත ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කර ඇති අතර බ්‍රිතාන්‍ය පුරවැසියන්ට යුක්රේනයට ගොස් කුලී හේවායන් වන ලෙස ප්‍රසිද්ධියේ ඉල්ලා තිබේ.",
        "බ්‍රිතාන්‍ය සන්නද්ධ හමුදා ප්‍රධානියා පසුගියදා කළ ප්‍රකාශයක් මේ මොහොතේ සිහිපත් කිරීම වටී. කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයෙන් කවුරු අගමැති වුවත් යුක්රේනයේ යුද්ධයේ වැදගත්කම අමතක නොකළ යුතු බව ඔහු පැවසීය. එය වෙනත් ආකාරයකින් පැවසුවහොත්, ඔහුට අවශ්‍ය වන්නේ යුක්රේනයේ යුද්ධය උත්සන්න කළ හැකි අයෙකු අගමැති වීමටය. යුද්ධයක් පවතින විට එයින් ලාභ ලබන ආයුධ වෙළෙන්දන්ට යුද්ධය ඉක්මනින් අවසන් වනවාට අවශ්‍ය නොවන බව තේරුම් ගත හැකිය. එබැවින්, - අතුරු කාලසීමාව තුළ හදිසි වෙනස්වීම් හැර - යුධ ලෝලී Lis Druze ජයග්‍රහණය කිරීමේ සම්භාවිතාව ඉහළ ය.",
        "මෙහි ඇති උත්ප්‍රාසය නම් වත්මන් අගමැති බොරිස් ජොන්සන් ඉල්ලා අස්වීමට මුල් වූ අය අතර රිෂි සුනක් වීමය. ජොන්සන්ට විරෝධය පළ කරමින් ඔහු සිය තනතුරෙන් ඉල්ලා අස් වූ අතර අනෙක් අයට ඉල්ලා අස්වීමට මග පෑදුවේය. ඒ අනුව ඔහු අගමැති ධුරය දැරීමට සදාචාරාත්මකව සුදුසුකම් ලබයි.",
        "නමුත් Liz Druse සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, ඇය අද දක්වාම එම තනතුරේ රැඳී සිටියි. ජොන්සන්ගේ අපයෝජනයන් ගැන ඔහු නොසැලකිලිමත් විය. ධනේශ්වර භාවිතයේ කාලකණ්ණිකම ඉස්මතු කිරීමට කාර්යාලය සොයන්නේ දූෂණය හා නිල අවභාවිතය ගැන නොතකන අයෙකු වීම ප්‍රමාණවත්ය. දේශපාලනයේදී එය ධර්මමප්පායයි කියන රංගන ශිල්පි වඩිවේල්ගේ රේඛාව මට මතක් වෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බ්රිතාන්ය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිස් ඩ්රූස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "137",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "113",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "160,000 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි සති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලීඩ්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ස්කයි නිව්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 5",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිස් ඩ්රූස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිස් ඩ්රූස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිබරල් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිබරල් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලිස් ඩ්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිස් ඩ්රූස්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය සන්නද්ධ හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලිස් ඩ්රූස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිස් ඩ්රූස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වඩිවෙල්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அடுத்த பிரித்தானிய பிரதமர் யார் ?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "பிரித்தானியாவின் அடுத்த பிரதமர் யார் என்பதைத் தெரிவு செய்யும் செயன்முறை இறுதிக் கட்டத்தை அடைந்துள்ளது. தற்போது ஆட்சியில் உள்ள பழமைவாதக் கட்சியின் சார்பில் பிரதமராகப் பதவி வகித்த பொரிஸ் ஜோன்சன் பல்வேறு முறைகேடுகள் காரணமாகப் பதவி விலக நேரிட்டதால் உருவான வெற்றிடத்தை நிரப்புவதற்கு அவரது கட்சியைச் சேர்ந்த பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுள் ஒருவரைத் தெரிவு செய்வதற்கான செயன்முறையின் இறுதி அங்கமாக இருவர் போட்டியில் உள்ளனர்.",
        "பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கும் 350 பழமைவாதக் கட்சி உறுப்பினர்களின் வாக்குகள் மூலம் இறுதிப் போட்டிக்குத் தெரிவாகியுள்ள முன்னாள் நிதி அமைச்சர் ரிஷி சுனக், தற்போதைய வெளியுறவுத் துறை அமைச்சரான லிஸ் ட்ரஸ் ஆகிய இருவரில் ஒருவர் பெரும்பாலும் செப்டெம்பர் 5ஆம் திகதி தலைமை அமைச்சராகப் பதவியேற்பார். ரிஷி சுனக்கைப் பொறுத்தவரை பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மத்தியிலான வாக்களிப்பில் அவர் தொடர்ந்தும் முன்னிலை வகித்து வந்ததைப் பார்க்க முடிந்தது.",
        "எனினும், லிஸ் ட்ருஸ் தொடர்ந்தும் மூன்றாம் இடத்தில் இருந்துவந்த நிலையில் இறுதிச் சுற்றில் முன்னேறி இரண்டாம் இடத்தைப் பிடித்துக் கொண்டார். இறுதிச் சுற்றில் ரிஷி சுனக் 137 உறுப்பினர்களின் ஆதரவையும், லிஸ் ட்ருஸ் 113 உறுப்பினர்களின் ஆதரவையும் பெற்றுக் கொண்டனர்.",
        "இந்நிலையில் தற்போது சற்றொப்ப 160,000 வரையான கட்சி உறுப்பினர்களின் வாக்குகளே இவர்களில் யார் அடுத்த பிரதமர் என்பதைத் தீர்மானிக்க உள்ளன. இந்த அங்கத்தவர்களின் வாக்குகளைப் பெறுவதற்கான பரப்புரையில் இரண்டு போட்டியாளர்களும் தங்கள் முழுப் பலத்தையும் அடுத்துவரும் வாரங்களில் செலவிட உள்ளனர். இது தொடர்பில் ஆதரவு திரட்டும் 12 சந்திப்புகளை சிறப்பு உறுப்பினர்களுடன் அவர்கள் மேற்கொள்ள உள்ளனர்.",
        "முதலாவது சந்திப்பு எதிர்வரும் ஜுலை 28ஆம் திகதி லீட்ஸ் நகரில் நடைபெறும். இந்த வரிசையிலான இறுதிச் சந்திப்பு ஆகஸ்ட் 31ஆம் திகதி லண்டனில் நடைபெறும். அதேவேளை, இருவரும் இரண்டு தொலைக்காட்சி விவாதங்களிலும் பங்கெடுக்க உள்ளனர். நாளை 25ஆம் திகதி பி.பி.சி.யிலும் ஆகஸ்ட் 4ஆம் திகதி ஸ்கை நியூசிலும் விவாதங்கள் நடைபெறும்.",
        "இதேசமயம், பழமைவாதக் கட்சியின் சிறப்பு அங்கத்தவர்களின் வாக்களிப்பு ஆகஸ்ட் 5ஆம் திகதி ஆரம்பமாகி செப்டெம்பர் தொடக்கம் வரை நடைபெறும். செப்டெம்பர் 5இல் இறுதி முடிவு வெளியாகும்.",
        "தற்போதைய நிலையில் யார் வெற்றி பெறுவார் என்பதைத் தெளிவாகக் கணித்துவிட முடியாத சூழலே உள்ளது. ஆனால், ஊடகங்களில் வழங்கப்படும் அளவுக்கு மீறிய முக்கியத்துவத்தை வைத்துப் பார்க்கும் போது லிஸ் ட்ருஸ் வெற்றிபெறும் வாய்ப்பே அதிகமாக உள்ளது போன்று தெரிகின்றது. இதனை வேறு விதமாகக் கூறுவதானால், லிஸ் ட்ருஸ் வெற்றி பெறுவதையே பெரு முதலாளிகள் விரும்புகின்றார்கள் என்பது புரிகின்றது.",
        "இறுதிவரை முன்னேறியுள்ள வேட்பாளர்களில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மத்தியில் அதிக செல்வாக்கு மிக்கவராக ரிஷி சுனக் உள்ளார் என்பதில் மாற்றுக் கருத்து இருக்க முடியாது. நடைபெற்ற அனைத்துச் சுற்றுக்களிலும் அவரே முன்னிலை வகித்து அந்த இடத்தைத் தக்கவைத்துக் கொண்டவர் அவர். ஆனால், இறுதி முடிவை எடுக்கவிருக்கும் கட்சியின் சிறப்பு அங்கத்தவர்கள் மத்தியில் அவருக்கு அவ்வளவாகச் செல்வாக்கு இல்லை எனத் தெரிவிக்கப்படுகின்றது. அவரது வெளிநாட்டுப் பின்னணியும் அவரது தரப்பில் ஒரு பின்னடைவான அம்சமாக அமையக் கூடும்.",
        "லிஸ் ட்ருஸைப் பொறுத்தவரை அவரது முன்னாள் கட்சித் தொடர்புகளே அவருக்குப் பாதகமாக அமையலாம். தற்போது பழமைவாதக் கட்சியின் அங்கத்தவராக அவர் விளங்கினாலும் முன்னர் அவர் லிபரல் ஜனநாயகக் கட்சியில் அங்கத்துவம் வகித்தவர் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது. அது மாத்திரமன்றி, லிபரல் ஜனநாயகக் கட்சியில் அவர் அங்கம் வகித்த காலப்பகுதியில் மன்னராட்சிக்கு எதிராக அவர் பேசிய காணொளி ஒன்று தற்போது சமூக ஊடகங்களில் அதிகமாக உலா வருவதையும் அவதானிக்க முடிகின்றது.",
        "இரண்டு வேட்பாளர்களும் - தற்போது சரிந்து கிடக்கும் - பிரித்தானியாவின் பொருளாதாரத்தைத் தூக்கி நிமிர்த்தும் கடப்பாடு தமக்கு இருப்பதாகவே பகிரங்கப்படுத்தியுள்ளனர். அதனை அடைவதற்காக சாதாரண மக்களின் வயிற்றில் அடிப்பதற்கான திட்டங்களையே கைவசம் வைத்தும் உள்ளனர். அதேவேளை, செல்வந்தர்கள் விடயத்தில் வரிக் குறைப்பு செய்வதற்கான ஆர்வத்தையும் கொண்டுள்ளனர்.",
        "பரப்புரைகளின் போது சுவாரஸ்யமான ஒரு விடயத்தை அவதானிக்க முடிகின்றது. இரண்டு வேட்பாளர்களுமே ஒருவரை ஒருவர் சோசலிசவாதி எனக் குற்றஞ்சாட்டும் பாணியில் கூறிவருகின்றனர். தான் சோசலிசவாதி இல்லை என்பதை வன்மையாக மறுப்பதிலே இருவரும் அதீத ஈடுபாடு காட்டுவதையும் அவதானிக்க முடிகின்றது. சோசலிசவாதி என்று அழைக்கப்படுவதை கெட்ட வார்த்தையால் திட்டுவது போன்று புரிந்து கொள்ளும் இவர்களிடமிருந்து சாதாரண மக்களுக்கு நன்மையான திட்டங்கள் கிட்டுமென எதிர்பார்ப்பது எத்துணை மடமை?",
        "கொரோனாப் பெருந்தொற்றின் தாக்கத்தினாலும், உக்ரேன் போர் காரணமாக ஏற்பட்டுள்ள பொருட்களின் விலையேற்றத்தினாலும் சாதாரண மக்களும், மத்தியதர வர்க்கத்தினரும் பெரும் பொருளாதார நெருக்கடிகளைச் சந்தித்து வருகின்றனர். இதன் காரணமாக வேலைநிறுத்தப் போராட்டங்களும், தொழிற்சங்க நடவடிக்கைகளும் பிரித்தானியாவில் அன்றாட நிகழ்வுகளாக மாறியுள்ளன.",
        "இந்நிலையில் மக்களின் அன்றாடப் பிரச்சினைகளுக்குத் தீர்வு காணும் எந்தவொரு திட்டமும் இருவரிடமும் இல்லாத நிலையே உள்ளது. மாறாக, உக்ரேன் போருக்கு அதிக முக்கியத்துவம் தர இருவருமே தயாராக உள்ளனர். அதிலும், லிஸ் ட்ருஸ் இது விடயத்தில் ரிஷி சுனக்கை விடவும் பலகாத தூரம் முன்னணியில் உள்ளார்.",
        "உக்ரேன் போர் ஆரம்பமான நாள் முதலாக லிஸ் ட்ருஸ் காட்டிவரும் அதீத ஈடுபாடு இரகசியமான விடயமல்ல. ரஷ்யா தோற்கடிக்கப்பட வேண்டும் என்ற தனது ஆசையைப் பகிரங்கமாகவே தெரிவித்த அவர், பிரித்தானியப் பிரஜைகள் உக்ரேன் சென்று கூலிப் படையினராகப் பங்கெடுத்துக் கொள்ள வேண்டும் எனவும் பகிரங்க அறைகூவல் விடுத்திருந்தார்.",
        "பிரித்தானிய ஆயுதப் படைகளின் தலைமையதிகாரி அண்மையில் விடுத்திருந்த ஒரு அறிக்கை இந்த வேளையில் நினைவு கூரத்தக்கது. பழமைவாதக் கட்சியின் சார்பில் யாரொருவர் பிரதமராக வந்தாலும் உக்ரேன் போர் முக்கியம் என்பதை மறந்துவிடக் கூடாதென அவர் தெரிவித்திருந்தார். இதனை வேறு விதமாகப் புரிந்து கொள்வதானால் உக்ரேன் போரை மேலும் கூர்மைப்படுத்தக் கூடிய ஒருவரே பிரதமராக வரவேண்டும் என்பதை அவர் விரும்புகிறார் எனலாம். போர் ஒன்று நடைபெறும் வேளையில் அதனால் இலாபமடையும் ஆயுத வியாபாரிகள் போர் விரைவில் முடிவடைவதை விரும்ப மாட்டார்கள் என்பது சாதாரணமாகப் புரிந்துகொள்ளக் கூடியதே. எனவே, - இடைப்பட்ட காலத்தில் திடீர் மாற்றங்கள் எதுவும் இடம்பெறாது போனால் - போரை ஊக்குவித்துவரும் லிஸ் ட்ருஸ் வெற்றி பெறுவதற்கான வாய்ப்புகளே அதிகம் உள்ளது எனலாம்.",
        "இதில் முரண்நகையான விடயம் என்னவெனில் தற்போதைய தலைமை அமைச்சர் பொரிஸ் ஜோன்சன் பதவி விலகக் காரணமானவர்களில் ஒருவர் ரிஷி சுனக். ஜோன்சனுக்கு எதிர்ப்புத் தெரிவிக்கும் முகமாக தனது பதவியைத் துறந்து, ஏனையோரும் பதவிகளைத் துறக்க வழி சமைத்தவர். அந்த வகையில் தார்மீக அடிப்படையில் பிரதமர் பதவியை வகிக்கத் தகுதியானவர்.",
        "ஆனால், லிஸ் ட்ருஸைப் பொறுத்தவரை அவர் இன்றுவரை பதவியில் ஒட்டிக் கொண்டிருப்பவர். ஜோன்சனின் முறைகேடுகள் தொடர்பில் அலட்டிக் கொள்ளாதவர். ஊழலைப் பற்றி, பதவித் துஷ்பிரயோகம் பற்றிக் கவலை கொள்ளாத ஒருவரையே பதவி நாடிச் செல்கிறது என்பது முதலாளித்துவ நடைமுறையில் உள்ள அவலத்தை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டப் போதுமானது. அரசியலில் இது சாதாரணமப்பா என்ற நடிகர் வடிவேலின் வசனத்தையே இது நினைவூட்டுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரிட்டிஷ்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிஸ் ட்ரூஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "137",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "113",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 160,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வரும் வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "லீட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை 25ம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்கை நியூஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 5",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிஸ் ட்ரூஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிஸ் ட்ரூஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிபரல் டெமாக்ரடிக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிபரல் டெமாக்ரடிக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிஸ் ட்ரூஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் ஆயுதப் படைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லிஸ் ட்ரூஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிஸ் ட்ரூஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடிவேல்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}