{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132134",
  "time_ut": 1658649971,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சறுக்கிய பேரம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Slipped bargain",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "\"This is the first time that Tamil Nationalist parties have taken three different positions in the election to elect a President\"",
        "\"The decision taken by the Tamil parties as spares - has become a great curse for the Tamil national politics\"",
        "In the poll held on Wednesday to elect the president for the next two years, the political parties promoting Tamil nationalism took three different positions.",
        "Two members of the Tamil Congress, Gajendrakumar and Gajendra, boycotted the poll to vote for CV Wigneswaran Ranil Wickramasinghe of the Tamil People's Alliance in support of the Tamil National Alliance, Dulles Beauty.",
        "This is the first time that the Tamil National parties have taken three different positions in the election to choose a President.",
        "Earlier, in the presidential elections of 2010, 2015 and 2019, Tamil National Federation had supported Sarath Fonseka, Maithripala Sirisena and Sajith Premadasa respectively, while the Tamil Congress had consistently boycotted the vote.",
        "In 2019, Wigneswaran also boycotted the presidential election. But this time, the Tamil side has taken three different decisions.",
        "Not only were the parties in the Tamil Nationalist position unable to take a consensus position regarding this presidential election, they were also unable to advance a political bargain with Doora Thirsty.",
        "Even though the problems of the Tamil people have been internationalized, it is not possible to take them on the path of a solution.",
        "Especially after Gotabaya Rajapaksa came to power, the solution to the Tamil problem was taken to a remote position.",
        "The spread of Corona, the economic crisis and the resulting political crises have diluted the efforts to consider the Tamil problem as an important one.",
        "In this situation, when the opportunity arose to elect an interim president, there was an opportunity to negotiate to resolve short-term issues.",
        "Considering this situation, the 14 members from the 3 parties in the Tamil national position - Tamil National Federation, Tamil People's Alliance and Tamil Congress - may have tried to negotiate together.",
        "This was not an environment in which to negotiate on fixed issues - a potential interim president was seen to be in a position to negotiate accordingly.",
        "Therefore, the Tamil National Parties should have established an understanding among themselves regarding the conditions to be put forward for negotiation.",
        "The votes of 14 people cannot be ignored by anyone. But the 3 parties on the Tamil National stand negotiated separately.",
        "Gajendrakumar's side, as usual, kept aside saying that they will not be corrected.",
        "Sajid-Dulles alliance backed Dulles by agreeing to a 10-point agreement.",
        "The decision taken by the Tamil parties as spares has become a big curse for the Tamil national politics.",
        "This is because Wigneswaran, who saw Ranil as an enemy during the Nallakshi government and left the Tamil National Federation accusing him of collaborating with him, finally came to a 6-point agreement with Ranil and voted for him.",
        "When Maithripala Sirisena removed him from office in 2018 when Maithripala Sirisena supported the Ranil government during the good governance period, Kanganam stood firm that they will reinstate Ranil anyway, Sambandhan-Sumanthran, who achieved through legal struggle, Kanganam stood firm that Ranil should be defeated somehow this time.",
        "This time, Sumanthran had taken the deal to the other side by taking a separate decision that he would not be able to forgive the one who gave the Rajapaksas a kick.",
        "The political landscape has changed since Sajid's exit from what was seen while he was in the race.",
        "If Ranil had responded positively to Wigneswaran's 6-point demand, why was the Federation unable to successfully negotiate with him?",
        "At the same time, there is confusion whether the 10-member Tamil National Federation voted unanimously in this referendum.",
        "It is said that in the Parliamentary Committee meeting of the Federation held to decide who to vote for, three options were put forward: Ranil-Dallas-Abstention.",
        "At such a juncture, the alliance has brought in the Indian side and created an impression of foreign interference in the election.",
        "Although Sumandran and the Indian High Commission have denied it, this issue may have repercussions. It also affects credibility.",
        "It seems that some members of the association voted for Ranil after declaring their support for the Dallas beauty - standing together and taking a picture.",
        "But those involved in the numbers game in this poll may not know where the votes shifted.",
        "Because there are suspicions that in this election, there were separate negotiations, not by the Tamil National Party or by parties.",
        "This has changed the status quo of the TNA.",
        "Those within the federation may not know who is in the ranks of Podiyappu Piyasena and Vyajendran.",
        "But the way is open for not only Ranil but all leaders to follow such a path to break deals in future.",
        "If it is right to support Ranil in defiance of collective responsibility, how can Viyajendran's decision in 2018 be wrong?",
        "During the 2010, 2015 and 2019 presidential elections, the coalition that negotiated and reconciled with the same side that Ranil stood with – this time tried to support another face of Motu, Dallas, by negotiating with Sajith.",
        "During the 2005 presidential election, Ranil Wickremesinghe was defeated by the Tamil side without voting.",
        "There are also allegations that the LTTE had a deal with Mahinda.",
        "However, it was the stand taken by the Tamil side in that election that brought Mahinda Rajapaksa to the throne and ushered in the Rajapaksa era.",
        "This time the Rajapaksa side has brought Ranil to power. No matter what the Tamil side tries, it is impossible to defeat him."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil Nationalist",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the next two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Tamil Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Tamil People's Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles Beauty",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sarath Fonseka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Tamil Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wigneswaran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nationalist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Doora Thirsty",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil People's Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Congress",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Parties",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wigneswaran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nallakshi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kanganam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sambandhan-Sumanthran",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanganam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wigneswaran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliamentary Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil-Dallas-Abstention",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sumandran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podiyappu Piyasena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vyajendran",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Viyajendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 2010, 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Motu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලිස්සා ගිය කේවල් කිරීම",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "\"ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා දෙමළ ජාතිකවාදී පක්ෂ මැතිවරණයේදී විවිධ තනතුරු තුනක් ගත් පළමු අවස්ථාව මෙයයි\"",
        "\"දෙමළ පක්ෂ අමතර වශයෙන් ගත් තීරණය - දෙමළ ජාතික දේශපාලනයට මහා ශාපයක් වෙලා\"",
        "ඉදිරි වසර දෙක සඳහා ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීම සඳහා බදාදා පැවති ඡන්ද විමසීමේදී දෙමළ ජාතිකවාදය ප්‍රවර්ධනය කරන දේශපාලන පක්ෂ විවිධ ආස්ථානයන් තුනක් ගත්තේය.",
        "දෙමළ ජාතික සන්ධානය වන ඩලස් බියුටිට සහය පළ කරමින් දෙමළ ජනතා සන්ධානයේ සී.වී.විග්නේෂ්වරන් රනිල් වික්‍රමසිංහට ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීම සඳහා දෙමළ කොංග්‍රසයේ මන්ත්‍රීවරුන් දෙදෙනෙකු වන ගජේන්ද්‍රකුමාර් සහ ගජේන්ද්‍ර ඡන්දය වර්ජනය කළහ.",
        "දෙමළ ජාතික පක්‍ෂ ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීම සඳහා මැතිවරණයේදී විවිධ ස්ථාවර තුනක් ගත් පළමු අවස්ථාව මෙයයි.",
        "මීට පෙර 2010, 2015 සහ 2019 ජනාධිපතිවරණවලදී දෙමළ ජාතික සම්මේලනය පිළිවෙළින් සරත් ෆොන්සේකාට, මෛත්‍රීපාල සිරිසේනට සහ සජිත් ප්‍රේමදාසට සහාය පළ කළ අතර දෙමළ කොංග්‍රසය දිගින් දිගටම ඡන්දය වර්ජනය කළේය.",
        "2019 දී විග්නේෂ්වරන් ද ජනාධිපතිවරණය වර්ජනය කළේය. නමුත් මෙවර දෙමළ පාර්ශ්වය වෙනස් තීරණ තුනක් ගෙන ඇත.",
        "මෙම ජනාධිපතිවරණය සම්බන්ධයෙන් දෙමළ ජාතිකවාදී ස්ථාවරයේ සිටි පක්ෂවලට එකඟතාවක් ඇති කර ගැනීමට නොහැකි වූවා පමණක් නොව, දොර පිපාසය සමඟ දේශපාලන කේවල් කිරීමක් කිරීමට ද ඔවුන්ට නොහැකි විය.",
        "දෙමළ ජනතාවගේ ප්‍රශ්න ජාත්‍යන්තරකරණය වී තිබුණත් ඔවුන්ව විසඳුම් මාවතකට ගෙන යාමට හැකියාවක් නැහැ.",
        "විශේෂයෙන්ම ගෝඨාභය රාජපක්ෂ බලයට පත්වීමෙන් පසු දෙමළ ප්‍රශ්නයට විසඳුම දුරස්ථ තැනකට ගෙන ගියා.",
        "කොරෝනා ව්‍යාප්තිය, ආර්ථික අර්බුදය සහ එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඇති වූ දේශපාලන අර්බුද දෙමළ ප්‍රශ්නය වැදගත් එකක් ලෙස සැලකීමේ උත්සාහය දියාරු කර ඇත.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයකු පත් කර ගැනීමට අවස්ථාව උදා වූ විට කෙටි කාලීන ගැටලු නිරාකරණය කර ගැනීමට සාකච්ඡා කිරීමට අවස්ථාව උදා විය.",
        "මෙම තත්ත්වය සැලකිල්ලට ගෙන දෙමළ ජාතික සන්ධානය, දෙමළ ජනතා සන්ධානය සහ දෙමළ කොංග්‍රසය යන දෙමළ ජාතික ස්ථාවරයේ සිටින පක්ෂ තුනේ මන්ත්‍රීවරුන් 14 දෙනා එක්ව සාකච්ඡා කිරීමට උත්සාහ කරන්නට ඇත.",
        "මෙය ස්ථාවර ප්‍රශ්න ගැන සාකච්ඡා කළ හැකි පරිසරයක් නොවීය - විභව අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයකු ඒ අනුව සාකච්ඡා කළ හැකි තත්ත්වයක සිටිනු දක්නට ලැබිණි.",
        "එබැවින් සාකච්ඡා සඳහා ඉදිරිපත් කළ යුතු කොන්දේසි සම්බන්ධයෙන් දෙමළ ජාතික පක්ෂ තමන් අතර අවබෝධයක් ඇති කර ගත යුතුව තිබුණි.",
        "14 දෙනෙකුගේ ඡන්දය කිසිවකුට නොසලකා හැරිය නොහැක. නමුත් දෙමළ ජාතික ස්ථාවරයේ පක්ෂ 3 වෙනම සාකච්ඡා කළා.",
        "ගජේන්ද්‍රකුමාර්ගේ පාර්ශ්වය සුපුරුදු පරිදි ඒවා නිවැරදි නොකරන බව පවසමින් පසෙකින් සිටියේය.",
        "සජිඩ් - ඩලස් සන්ධානය කරුණු 10ක එකඟතාවකට එකඟ වෙමින් ඩලස්ට සහාය පළ කළේය.",
        "දෙමළ පක්‍ෂ අමතර කොටස් ලෙස ගත් තීරණය දෙමළ ජාතික දේශපාලනයට විශාල ශාපයක් වී ඇත.",
        "මක්නිසාද යත් නල්ලක්ෂි ආණ්ඩුව සමයේ රනිල් සතුරෙකු ලෙස දැක ඔහු සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන බවට චෝදනා කරමින් දෙමළ ජාතික සම්මේලනයෙන් ඉවත් වූ විග්නේෂ්වරන් අවසානයේ රනිල් සමඟ කරුණු 6ක එකඟතාවකට පැමිණ ඔහුට ඡන්දය දුන් බැවිනි.",
        "2018 යහපාලන ආණ්ඩුවට මෛත්‍රීපාල සිරිසේන සහාය දුන් අවස්ථාවේ මෛත්‍රීපාල සිරිසේන ඔහුව තනතුරෙන් ඉවත් කළ විට කන්ගනම් කෙසේ හෝ රනිල්ව යළි පිහිටුවන බවට ස්ථීර වූ අතර නීති අරගලයෙන් ජයගත් සම්බන්ධන්-සුමන්ත‍්‍රන් රනිල් පරාජය කළ යුතු බවට කංගනම් ස්ථීර විය. මේ පාර කොහොම හරි.",
        "මෙවර සුමන්ත‍්‍රන් ඩීල් එක අනිත් පැත්තට ගෙන ගොස් තිබුණේ රාජපක්ෂලාට පයින් ගැසූ එකාට සමාවක් දිය නොහැකි බවට වෙනම තීරණයක් ගෙනය.",
        "සජිඩ් තරගයේ සිටියදී දුටු දෙයින් ඉවත් වූ දා සිට දේශපාලන වේදිකාව වෙනස් වී ඇත.",
        "විග්නේෂ්වරන්ගේ කරුණු 6ක ඉල්ලීමට රනිල් ධනාත්මක ප්‍රතිචාරයක් දැක්වූයේ නම් ඔහු සමඟ සාර්ථකව සාකච්ඡා කිරීමට සම්මේලනයට නොහැකි වූයේ මන්ද?",
        "ඒ සමගම මෙම ජනමත විචාරණයේදී මන්ත්‍රීවරුන් 10 දෙනෙකුගෙන් යුත් දෙමළ ජාතික සම්මේලනය ඒකමතිකව ඡන්දය ප්‍රකාශ කළේද යන්නත් ව්‍යාකූලත්වයකි.",
        "ඡන්දය දෙන්නේ කාටද යන්න තීරණය කිරීම සඳහා පැවැති සම්මේලනයේ පාර්ලිමේන්තු කාරක සභා රැස්වීමේදී රනිල්-ඩලස්-වැළැකීම යන විකල්ප තුනක් ඉදිරිපත් වූ බව පැවසේ.",
        "එවැනි අවස්ථාවක සංධානය විසින් ඉන්දීය පාර්ශ්වය ගෙන්වා මැතිවරණයට විදේශ අතපෙවීම් පිළිබඳ හැඟීමක් ඇතිකර තිබේ.",
        "සුමන්ද්‍රන් සහ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය එය ප්‍රතික්ෂේප කර ඇතත් මෙම ප්‍රශ්නය ප්‍රතිවිපාක ඇති කළ හැකිය. එය විශ්වසනීයත්වයට ද බලපායි.",
        "සංගමයේ ඇතැමුන් ඩලස් සුරූපිනියට සහය ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසු රනිල්ට ඡන්දය දුන් බව පෙනේ - එකට හිටගෙන පින්තූරයක් ගන්න.",
        "නමුත් මේ මත විමසුමේ ඉලක්කම් ක්‍රීඩාවේ යෙදෙන්නන් ඡන්ද මාරු වූයේ කොතැනකටද යන්න නොදන්නවා විය හැක.",
        "මක්නිසාද යත් මෙවර මැතිවරණයේ දී දෙමළ ජාතික පක්ෂයෙන් හෝ පක්ෂවලින් නොව වෙනම සාකච්ඡා පැවැත් වූ බවට සැකයක් පවතින බැවිනි.",
        "මෙය දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ පවතින තත්ත්වය වෙනස් කර ඇත.",
        "පොඩිඅප්පු පියසේනලා, ව්‍යජේන්ද්‍රන්ලාගේ තරාතිරමේ ඉන්නේ කවුද කියලා සම්මේලනය ඇතුළේ අය දන්නේ නැතුව ඇති.",
        "නමුත් රනිල්ට පමණක් නොව සියලුම නායකයින්ට අනාගතයේදී ඩීල් කඩන්නට එවැනි මගක් යාමට මග විවරය.",
        "සාමූහික වගකීම නොතකා රනිල්ට සහාය දීම නිවැරදි නම් 2018 දී වියජේන්ද්‍රන් ගත් තීරණය වැරදි වන්නේ කෙසේද?",
        "2010, 2015, 2019 ජනාධිපතිවරණ වලදී රනිල් හිටගත්තු පැත්තම සාකච්ඡා කරලා සමාදාන වෙච්ච හවුල මෙවර සජිත් එක්ක කේවල් කරලා මොටූ ඩලස්ගේ තවත් මුහුණුවරකට සහය දෙන්න හැදුවා.",
        "2005 ජනාධිපතිවරණයේදී දෙමළ පාර්ශ්වයෙන් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඡන්දය නොදී පරාජයට පත් විය.",
        "එල්ටීටීඊය මහින්ද සමඟ ඩීල් පැවැත්වු බවටත් චෝදනා එල්ල වෙනවා.",
        "නමුත් ඒ මැතිවරණයේදී දෙමළ පාර්ශ්වය ගත් ස්ථාවරය තමයි මහින්ද රාජපක්‍ෂ රජ පුටුවට ගෙනත් රාජපක්‍ෂ යුගය උදා කළේත්.",
        "මේ පාර රනිල්ව බලයට ගෙනල්ලා තියෙන්නේ රාජපක්ෂ පාර්ශ්වය. දෙමළ පාර්ශ්වය කුමක් කළත් ඔහුව පරද්දන්න බැහැ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතිකවාදී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතා සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලංකාරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සරත් ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතිකවාදී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දොර පිපාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතා සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික පක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නල්ලක්ෂි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කංගනම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්-සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කංගනම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් - ඩලස් - වැළකී සිටීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුමන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොඩිඅප්පු පියසේන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වියජේන්ද්‍රන්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වියජේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010, 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Motu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சறுக்கிய பேரம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“ஜனாதிபதி ஒருவரை தேர்வு செய்வதற்கான தேர்தலில், தமிழ்த் தேசிய தரப்புகள், மூன்று விதமான நிலைப்பாடுகளை எடுத்தது இதுதான் முதல் முறை”",
        "“தமிழ்க் கட்சிகள் உதிரிகளாக எடுத்த முடிவு- தமிழ்த் தேசிய அரசியலுக்கு பெரும் சாபக்கேடாக மாறும் நிலையை ஏற்படுத்தியிருக்கிறது”",
        "அடுத்த இரண்டு ஆண்டுகளுக்குப் பதவி வகிக்கப் போகும் ஜனாதிபதியைத் தெரிவு செய்வதற்காக புதன்கிழமை நடத்தப்பட்ட வாக்கெடுப்பில், தமிழ்த் தேசியத்தை முன்னிறுத்தி அரசியல் செய்யும் கட்சிகள், மூன்று விதமான நிலைப்பாடுகளை எடுத்திருந்தன.",
        "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு, டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவளிக்க, தமிழ் மக்கள் கூட்டணியின் சி.வி.விக்னேஸ்வரன் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு வாக்களிக்க, தமிழ்க் காங்கிரசின் இரண்டு உறுப்பினர்களான, கஜேந்திரகுமாரும், கஜேந்திரனும், வாக்கெடுப்பை புறக்கணித்தனர்.",
        "ஜனாதிபதி ஒருவரை தேர்வு செய்வதற்கான தேர்தலில், தமிழ்த் தேசிய தரப்புகள், மூன்று விதமான நிலைப்பாடுகளை எடுத்தது இதுதான் முதல் முறை.",
        "இதற்கு முன்னர், 2010, 2015, 2019 ஆகிய ஜனாதிபதி தேர்தல்களில், தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு, முறையே சரத் பொன்சேகா, மைத்திரிபால சிறிசேன, சஜித் பிரேமதாச ஆகியோரை ஆதரித்த போது, தமிழ்க் காங்கிரஸ் வாக்களிப்பை தொடர்ந்து  புறக்கணித்து வந்தது.",
        "2019இல் விக்னேஸ்வரனும், ஜனாதிபதி தேர்தலைப் புறக்கணித்தார். ஆனால் இந்தமுறை, மூன்று வெவ்வேறு முடிவுகளை தமிழர் தரப்பு எடுத்திருக்கிறது.",
        "தமிழ்த் தேசிய நிலைப்பாட்டில் உள்ள கட்சிகளால், இந்த ஜனாதிபதி தேர்தல் தொடர்பாக ஒருமித்த நிலைப்பாட்டை எடுக்க முடியாமல் போனது  மாத்திரமன்றி, தூரதிருஸ்டியுடன் ஒரு அரசியல் பேரத்தையும் முன்னெடுக்க முடியவில்லை.",
        "தமிழ் மக்களின் பிரச்சினைகள் சர்வதேச மயப்படுத்தப்பட்ட போதும், அதனை ஒரு தீர்வுக்கான பாதையில் கொண்டு செல்வதற்கு முடியாத நிலையே காணப்படுகிறது.",
        "குறிப்பாக கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவிக்கு வந்த பின்னர், தமிழர் பிரச்சினைக்கான தீர்வு தொலைவுபடுத்தப்பட்ட நிலைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டது.",
        "கொரோனா பரவலும், பொருளாதார நெருக்கடியும், அதன் விளைவாகத் தோன்றிய அரசியல் நெருக்கடிகளும், தமிழர் பிரச்சினையை முக்கியமானதொன்றாக கருதி, தீர்ப்பதற்கான முயற்சிகளை நீர்த்துப் போகச் செய்து விட்டது.",
        "இவ்வாறான நிலையில், இடைக்கால ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான வாய்ப்பு உருவாகிய போது, குறுகியகாலப் பிரச்சினைகளைத் தீர்ப்பதற்குப் பேரம் பேசும் வாய்ப்பு ஒன்று உருவாகியது.",
        "இந்தச் சூழலை தமிழ்த் தேசிய நிலைப்பாட்டில் உள்ள - தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு, தமிழ் மக்கள் கூட்டணி, தமிழ்க் காங்கிரஸ் என - 3 கட்சிகளையும் சேர்ந்த 14 உறுப்பினர்களும், ஒன்றாக இணைந்து பேரம் பேசும் முயற்சியில் இறங்கியிருக்கலாம்.",
        "இது நிலையான பிரச்சினைகளை முன்னிறுத்திப் பேரம் பேசக்கூடிய சூழல் அல்ல - இடைக்கால ஜனாதிபதியாக வரக் கூடியவரிடம் அதற்கேற்றவாறு பேரம் பேசக் கூடிய நிலையே காணப்பட்டது.",
        "எனவே, பேரம் பேசலுக்காக முன்வைக்கும் நிபந்தனைகள் விடயத்தில், தமிழ்த் தேசிய கட்சிகள் தங்களுக்குள் ஒரு புரிந்துணர்வை ஏற்படுத்தியிருக்க வேண்டும்.",
        "14 பேரின் வாக்குகள் என்பது எவராலும் புறக்கணிக்கப்பட முடியாதது. ஆனால் தமிழ்த் தேசிய நிலைப்பாட்டில் உள்ள 3 கட்சிகளும், தனித்தனியாக பேரம் பேசின.",
        "இவர்கள் சரிப்பட்டு வரமாட்டார்கள் என்று வழக்கம் போலவே கஜேந்திரகுமார் தரப்பு ஒதுங்கிக் கொண்டது.",
        "சஜித்- டலஸ் கூட்டணி 10 அம்ச உடன்பாட்டுக்கு இணக்கம் தெரிவித்ததாக டலஸுக்கு ஆதரவு அளித்தது கூட்டமைப்பு.",
        "தமிழ்க் கட்சிகள் உதிரிகளாக எடுத்த முடிவு- தமிழ்த் தேசிய அரசியலுக்கு பெரும் சாபக்கேடாக மாறும் நிலையை ஏற்படுத்தியிருக்கிறது.",
        "ஏனென்றால், நல்லாட்சி அரசாங்கத்தின் காலத்தில் ரணிலைப் பெருவிரோதியாகப் பார்த்த, அவருடன் கூட்டு வைத்திருப்பதாக குற்றம்சாட்டி தமிழ்த் தேசிய கூட்டமைப்பை விட்டு வெளியே வந்த விக்னேஸ்வரன், கடைசியில் ரணிலுடன் 6 அம்ச இணக்கப்பாடு ஒன்றுக்கு வந்து அவருக்கு வாக்களித்திருக்கிறார்.",
        "நல்லாட்சி அரசின் காலத்தில் ரணில் அரசுக்கு முட்டுக்கொடுத்து, 2018இல் அவரை  மைத்திரிபால சிறிசேன பதவி நீக்கிய போது- எப்படியும் ரணிலை மீண்டும் பதவியில் அமர்த்துவோம் என்று கங்கணம் கட்டி நின்று, சட்டப் போராட்டத்தின் மூலம் சாதித்த சம்பந்தன்- சுமந்திரன் இணை, இந்த முறை ரணிலை எப்படியாவது வீழ்த்த வேண்டும் என்று கங்கணம் கட்டி நின்றது.",
        "ராஜபக்ஷவினருக்கு முண்டு கொடுத்தவரை மன்னிக்க முடியாது என்று தனித் தீர்மானம் எடுத்து, இந்த முறை, பேரத்தை இன்னொரு பக்கம் கொண்டு சென்றிருந்தார் சுமந்திரன்.",
        "சஜித் போட்டியில் இருக்கும் வரை காணப்பட்டதை விட, அவர் விலகிய பின்னர் அரசியல் நிலை மாறியது.",
        "விக்னேஸ்வரனின் 6 அம்ச கோரிக்கைக்கு ரணில் சாதகமாக பதிலளித்திருந்தால், ஏன் கூட்டமைப்பினால் அவருடன் வெற்றிகரமாக பேரம் பேச முடியாமல் போனது?",
        "அதேவேளை, இந்த வாக்கெடுப்பில் 10 பேர் கொண்ட தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு ஒருமித்து வாக்களித்ததா என்ற குழப்பமும் உள்ளது.",
        "யாருக்கு வாக்களிப்பது என தீர்மானிப்பதற்காக, நடத்தப்பட்ட கூட்டமைப்பின் பாராளுமன்றக் குழுக் கூட்டத்தில், ரணில்- டலஸ்- புறக்கணிப்பு என்று மூன்று தெரிவுகளை முன்னிறுத்தி கடும் வாக்குவாதங்கள் இடம்பெற்றதாக கூறப்படுகிறது.",
        "அத்தகைய தருணத்தில், இந்தியத் தரப்பையும் உள்ளே கொண்டு வந்து, இந்த தேர்தலில் வெளிநாட்டுத் தலையீடுகள் உள்ளன என்ற தோற்றப்பாடு உருவாவதற்கும் கூட்டமைப்பு காரணமாகியிருக்கிறது.",
        "அதனை சுமந்திரனும், இந்திய உயஸ்தானிகரகமும் மறுத்திருந்தாலும், இந்த விவகாரம், எதிர்விளைவுகளை ஏற்படுத்தக் கூடும். நம்பகத்தன்மைகளையும் அது பாதிக்கச் செய்யும்.",
        "டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவளிப்பதாக அறிவித்து- கூட்டாக நின்று படம் எடுத்து விட்டு, கூட்டமைப்பு உறுப்பினர்கள் சிலர் ரணிலுக்கு வாக்களித்து காலை வாரியிருக்கின்றனர் என்றும் தெரிகிறது.",
        "ஆனால் இந்த வாக்கெடுப்பில் எண் விளையாட்டில் ஈடுபட்டவர்களுக்கு எங்கிருந்து வாக்குகள் மாறின என்பது தெரியாமல் இருக்காது.",
        "ஏனென்றால், இந்த தேர்தலில், தமிழ்த் தேசிய தரப்பாகவும் இல்லாமல், கட்சிகளாகவும் இல்லாமல், தனித்தனியான பேரங்களும் இடம்பெற்றதாக சந்தேகங்கள் உள்ளன.",
        "இதுவரை காலமும், தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு தொடர்பாக இருந்து வந்தகருத்து நிலையை இது மாற்றியிருக்கிறது.",
        "பொடியப்பு பியசேன, வியாழேந்திரன் வரிசையில் இடம்பிடித்தவர்கள் யார் என்பது கூட்டமைப்புக்குள் இருப்பவர்களுக்கும் தெரியாமல் இருக்காது.",
        "ஆனால், இனிவரும் காலங்களில் பேரங்களை உடைக்க, இதுபோன்ற வழியை ரணில் மட்டுமல்ல எல்லா தலைவர்களுமே, பின்பற்றுவதற்கான வழி திறந்து விடப்பட்டிருக்கிறது.",
        "கூட்டுப் பொறுப்பை மீறி ரணிலுக்கு ஆதரவளித்தது சரியானால், வியாழேந்திரன் 2018இல் எடுத்த முடிவு எவ்வாறு தவறாகும்?",
        "2010, 2015, 2019 ஜனாதிபதி தேர்தல்களின் போது, ரணில் எந்த தரப்புடன் நின்றாரோ, அதே தரப்புடன், பேரம் பேசி, இணக்கத்தை ஏற்படுத்திய கூட்டமைப்பு - இந்த முறை, சஜித்துடன் பேரம் பேசி மொட்டுவின் இன்னொரு முகமான டல ஸுக்கு ஆதரவு தர முயன்றது.",
        "2005 ஜனாதிபதி தேர்தலின் போது, ரணில் விக்கிரமசிங்கவைத் தமிழர் தரப்பு வாக்களிக்காமல், தோற்கடித்தது.",
        "மஹிந்தவுடன் அப்போது விடுதலைப் புலிகள் ஒரு பேரத்தை நடத்தியிருந்தனர் என்ற குற்றச்சாட்டுகளும் உள்ளன.",
        "எவ்வாறாயினும், மஹிந்த ராஜபக்ஷவை அரியணைக்கு கொண்டு வந்து, ராஜபக்ஷ யுகம் ஒன்றுக்கு வழியமைத்துக் கொடுத்தது அந்த தேர்தலில் தமிழர் தரப்பு எடுத்த நிலைப்பாடு தான்.",
        "இந்த முறை ராஜபக்ஷ தரப்பே ரணிலை ஆட்சிக்கு கொண்டு வந்திருக்கிறது. தமிழர் தரப்பு என்னதான் முயன்றாலும் அவரைத் தோற்கடிக்க முடியாத நிலை ஏற்பட்டிருக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசியவாதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரத் ​​பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசியவாதி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தூரா தாகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கட்சிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நல்லாக்ஷி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கங்கணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்-சுமந்திரன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கங்கணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில்-டலஸ்- வாக்களிக்கவில்லை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
