{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/කඳසුරිඳු-පිහිට-පතා-5000ක්-ඔකඳ-හරහා-කතරගමට/1-616994",
  "time_ut": 1658732989,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කඳසුරිඳු පිහිට පතා 5000ක් ඔකඳ හරහා කතරගමට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "5000 to Kataragama via Okanda seeking help from Kandasurindu",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Dishan Wickramaratne Gunasekera, buried in Basnayake Nilame of Ruhunu Kataragama Maha Devalaya, and Diyawadana Nilame Nilanga Dela of Monaragala Disapati Gunadasa Samarasinghe Dalada Maliga came near Okanda Devalaya to welcome the pilgrims who come from the north east on foot for the annual festival of Ruhunu Maha Kataragama Temple.",
        "Nearly 5000 devotees from the North East are coming to the historic Kataragama shrine through the Yala Forest Park.",
        "Devotees who enter the Yala Park near the Okada Temple spend many days seeking the help of the historical Kandasurindun.",
        "The police, wildlife officers and government officials have made arrangements to provide basic facilities such as water and food to these pilgrims."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kataragama",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Okanda",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dishan Wickramaratne Gunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruhunu Kataragama Maha Devalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Diyawadana Nilame",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nilanga Dela",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monaragala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samarasinghe Dalada",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Okanda Devalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the north east",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ruhunu Maha Kataragama Temple",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nearly 5000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the North East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Yala Park",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "many days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kandasurindun",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කඳසුරිඳු පිහිට පතා 5000ක් ඔකඳ හරහා කතරගමට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඓතිහාසික රුහුණු මහා කතරගම දේවාලයේ වාර්ෂික ඇසළ මංගල්‍ය සදහා උතුරු නැගෙනහිර සිට පා ගමනින් එන  බැතිමතුන් පිළිගැනීම සඳහා රුහුණු කතරගම මහා දේවාලයේ බස්නායක නිලමේ තැන්පත් ඩිෂාන් වික්‍රමරත්න ගුණසේකර සහ මොනරාගල දිසාපති ගුණදාස සමරසිංහ දළදා මාලිගාවේ දියවඩන නිලමේ නිලන්ග දෑල යන මහත්වරු ඔකඳ දේවාලය අසලට පැමිණ සිටියහ.",
        "උතුරු නැගෙනහිර සිට බැතිමතුහු 5000 කට ආසන්න පිරිසක් යාල වන උද්‍යානය ඔස්සේ ඓතිහාසික කතරගම පුදබිම වෙත පැමිණෙමින් සිටිති.",
        "ඔකද දේවාලය අසලින් යාල වනෝද්‍යානයට ඇතුළුවන බැතිමතුන් දින ගණනාවක් ගෙවා ඓතිහාසික කඳසුරින්දුන් පිහිට පතා පැමිණෙති.",
        "මෙම වන්දනාකරුවන්ට අවශ්‍ය මූලික පහසුකම් වන ජලය ආහාර පාන ලබාදීමට පොලිසිය වනජීවි නිලධාරීන් මෙන්ම රජයේ නිලධාරීන්ද කටයුතු යොදා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කතරගම",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඕකන්ද",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩිෂාන් වික්‍රමරත්න ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුහුණු කතරගම මහා දේවාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දියවඩන නිලමේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිලංග දෑල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොනරාගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමරසිංහ දළදා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඔකඳ දේවාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුහුණු මහා කතරගම විහාරස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5000කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාල උද්‍යානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බොහෝ දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කඳසුරිඳුන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கந்தசுரிந்துவிடம் உதவி கோரி ஒகந்த வழியாக கதிர்காமத்திற்கு 5000",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ருஹுணு கதிர்காம மகா தேவாலய பஸ்நாயக்க நிலமேயில் அடக்கம் செய்யப்பட்ட திஷான் விக்ரமரத்ன குணசேகர மற்றும் மொனராகலை திசபதி குணதாச சமரசிங்க தலதா மாளிகை, தியவடன நிலமே நிலங்க தெல ஆகியோர் வருடாந்த ருஹூனுலா திருவிழாவிற்கு வடகிழக்கில் இருந்து பாதயாத்திரையாக வரும் பக்தர்களை வரவேற்க ஒகந்த தேவாலயத்திற்கு அருகில் வந்தனர். மகா கதிர்காமம் ஆலயம்.",
        "வடக்கு கிழக்கில் இருந்து சுமார் 5000 பக்தர்கள் யால வன பூங்கா ஊடாக வரலாற்று சிறப்புமிக்க கதிர்காமம் விகாரைக்கு வருகின்றனர்.",
        "ஒகட கோயிலுக்கு அருகில் உள்ள யாலா பூங்காவிற்குள் நுழையும் பக்தர்கள் வரலாற்று சிறப்புமிக்க கந்தசுரிந்துனின் உதவியை நாடி பல நாட்கள் செலவிடுகின்றனர்.",
        "இந்த பக்தர்களுக்கு தேவையான குடிநீர், உணவு உள்ளிட்ட அடிப்படை வசதிகளை போலீசார், வனவிலங்கு அதிகாரிகள் மற்றும் அரசு அதிகாரிகள் ஏற்பாடு செய்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கதிர்காமம்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஒகண்டா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "திஷான் விக்ரமரத்ன குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருஹுனு கதிர்காம மகா தேவாலயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தியவதன நிலமே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலங்கா டெலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமரசிங்க தலதா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒகண்டா தேவாலயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ருஹுனு மகா கதிர்காமம் ஆலயம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 5000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடக்கு கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாலா பூங்கா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பல நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கந்தசுரிந்துன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}