{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Tourism-industry-renews-call-for-moratorium-extension/342-240023",
  "time_ut": 1656476955,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Tourism industry renews call for moratorium extension",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tourism industry renews call for moratorium extension",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "THASL Past President Hiran Cooray  addressing the media yesterday while (second form left)  THASL President M. Shanthikumar and SLAITO Past President Nilmin Nanayakkara  look on",
        "Urges CB to act on the Cabinet decision taken earlier this month to extend industry loan moratorium",
        "Reiterates need for urgent breathing space to stay afloat; Moratorium offered by State banks scheduled to end on June 30",
        "Says longer the delay to provide loan relief, the more the sector will bleed",
        "Industry’s estimated debt including accumulated interest estimated to be over Rs.500bn",
        "Sri Lanka’s tourism industry stakeholders yesterday warned that the industry is likely to further crumble if relevant authorities continue to delay in extending the necessary intervention.",
        "The Hotels Association of Sri Lanka (THASL), Sri Lanka Association of Inbound Tour Operators (SLAITO), and the Association of Small and Medium Enterprises (ASMET) reiterated the need for the Central Bank to act on the Cabinet decision on providing breathing space for the industry’s loan repayments.",
        "The representatives asserted the longer the Central Bank takes to facilitate the extension of the loan moratorium, the more the sector will bleed.",
        "“The next six months is crucial for us. To revive we need to sustain and for that it is imperative to have the moratorium extended. The sector players are struggling to pay salaries and suppliers to stay afloat due to the drop in tourist arrivals. The delay in providing the relief is hitting us hard,” said THASL Past President Hiran Cooray addressing a joint press conference yesterday.",
        "He cautioned that hotels have already downsized operations and the increasing difficulties will compel a significant proportion of the formal tourism sector to close operations in the near future.",
        "Halting operations in the tourism sector would mean loss of foreign currency earnings which the economy is in dire need to come out of the current crisis situation.",
        "Earlier this month (June 8), the Cabinet gave the nod to extend the moratorium given to the crisis-hit tourism industry until December 31 of this year. The approval was made after industry stakeholders repeatedly asserted the need for more time for loan paybacks.",
        "However, it has been 20 days since the decision was made, but the Central Bank is yet to take the necessary steps to provide the relief.",
        "The moratorium granted by private sector banks on loans taken by the tourism industry expired on March 31, and the moratorium granted by State banks on tourism industry loans will expires on June 30.",
        "The industry’s estimated debt including the accumulated interest is estimated to be over Rs. 500 billion.",
        "“With no revenues, how can any member pay back debt from the end of this month? It is impossible. The loans are bound to default. The scaling down would lead to large scale job losses. We will not be able to return to normalcy even if tourists are willing to visit Sri Lanka once again,” said THASL President M. Shanthikumar.",
        "The stakeholders shared that while the Asian Development Bank (ADB) has agreed to provide financial support to the sector, the effort will only be rolled out after the government has sealed an agreement with the International Monetary Fund (IMF).",
        "The sector stakeholders urged the Central Bank to expedite the necessary steps to extend the moratorium for the next six months until they are able to work on a constructive debt restructuring programme with one of the donor agencies.",
        "The stakeholders expressed confidence in the tourism sector bouncing back, only if the government is able to provide support when it is needed the most.",
        "“We have a target of achieving US$ 1 billion by the end of the year. We have been in this business of tourism for many years, we know best the potential it has to generate foreign currency and we know how to get it moving,” stressed SLAITO Past President Nilmin Nanayakkara."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Hiran Cooray",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "M. Shanthikumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nilmin Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "earlier this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moratorium",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Hotels Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Association of Inbound Tour Operators",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Association of Small and Medium Enterprises",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ASMET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The next six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hiran Cooray",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Earlier this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 8)",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "December 31 of this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "March 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "THASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "M. Shanthikumar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "US$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the end of the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nilmin Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සංචාරක කර්මාන්තය තාවකාලිකව දීර්ඝ කිරීමේ ඉල්ලීම අලුත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "THASL හිටපු සභාපති හිරාන් කුරේ  ඊයේ මාධ්‍ය අමතමින් (දෙවන පෝරමය වමේ)  THASL සභාපති එම් ශාන්තිකුමාර් සහ SLAITO හිටපු සභාපති නිල්මින් නානායක්කාර  යන අතරතුර",
        "කර්මාන්ත ණය සහන කාලය දීර්ඝ කිරීමට මේ මස මුලදී ගත් කැබිනට් තීරණයට අනුව ක්‍රියා කරන ලෙස සීබීගෙන් ඉල්ලා සිටී",
        "පාවෙමින් සිටීමට හදිසි හුස්ම ගැනීමේ අවකාශයක් අවශ්‍ය බව නැවත අවධාරණය කරයි; රාජ්‍ය බැංකු විසින් පිරිනමනු ලබන තාවකාලික තහනම ජුනි 30 දිනෙන් අවසන් වීමට නියමිතය",
        "ණය සහන ලබාදීම ප්‍රමාද වන තරමට එම අංශයේ ලේ ගැලීමක් සිදුවනු ඇතැයි කියයි",
        "සමුච්චිත පොළිය ඇතුළුව කර්මාන්තයේ ඇස්තමේන්තුගත ණය රුපියල් බිලියන 500කට වැඩි යැයි ගණන් බලා ඇත",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරක කර්මාන්තයේ පාර්ශවකරුවන් ඊයේ අනතුරු ඇඟවූයේ අවශ්‍ය මැදිහත්වීම දීර්ඝ කිරීමට අදාළ බලධාරීන් දිගින් දිගටම ප්‍රමාද කළහොත් කර්මාන්තය තවදුරටත් කඩා වැටීමට ඉඩ ඇති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා හෝටල් සංගමය (THASL), ශ්‍රී ලංකා අභ්‍යන්තර සංචාරක ක්‍රියාකරුවන්ගේ සංගමය (SLAITO) සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයන්ගේ සංගමය (ASMET) නැවත වරක් අවධාරණය කළේ ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් හුස්ම ගැනීමේ අවකාශය ලබාදීම පිළිබඳ කැබිනට් තීරණයට අනුව ක්‍රියා කිරීමේ අවශ්‍යතාවයි. කර්මාන්තයේ ණය ආපසු ගෙවීම.",
        "ණය සහන කාලය දීර්ඝ කිරීමට පහසුකම් සැලසීමට මහ බැංකුව වැඩි කාලයක් ගත වන තරමට, එම අංශයේ ලේ ගැලීම වැඩි වනු ඇතැයි නියෝජිතයෝ අවධාරණය කළහ.",
        "“ඉදිරි මාස හය අපට තීරණාත්මකයි. පුනර්ජීවනය සඳහා අප පවත්වා ගත යුතු අතර ඒ සඳහා තාවකාලික තහනම දීර්ඝ කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. සංචාරක පැමිණීමේ අඩුවීම හේතුවෙන් මෙම අංශයේ ක්‍රීඩකයින් වැටුප් ගෙවීමට සහ සැපයුම්කරුවන්ට රැඳී සිටීමට අපහසු වේ. සහන ලබාදීමේ ප්‍රමාදය අපට තදින්ම බලපානවා” යනුවෙන් THASL හිටපු සභාපති හිරාන් කුරේ මහතා ඊයේ ඒකාබද්ධ මාධ්‍ය හමුවක් අමතමින් පැවසීය.",
        "හෝටල් දැනටමත් මෙහෙයුම් ප්‍රමාණය අඩු කර ඇති බවත්, වැඩිවන දුෂ්කරතා හේතුවෙන් විධිමත් සංචාරක ක්ෂේත්‍රයේ සැලකිය යුතු ප්‍රමාණයකට නුදුරු අනාගතයේ දී මෙහෙයුම් වසා දැමීමට බල කෙරෙනු ඇති බවත් ඔහු අනතුරු ඇඟවීය.",
        "සංචාරක ක්‍ෂේත්‍රයේ මෙහෙයුම් නතර කිරීම යනු වත්මන් අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ආර්ථිකයට දැඩි අවශ්‍යතාවයක් ඇති විදේශ මුදල් ඉපැයීම් අහිමි වීමයි.",
        "මේ මස මුලදී (ජුනි 8) අර්බුදකාරී සංචාරක ව්‍යාපාරයට ලබා දී තිබූ තහනම මේ වසරේ දෙසැම්බර් 31 දක්වා දීර්ඝ කිරීමට කැබිනට් මණ්ඩලය අනුමැතිය ලබා දුන්නේය. ණය ආපසු ගෙවීම සඳහා වැඩි කාලයක් අවශ්‍ය බව කර්මාන්ත පාර්ශවකරුවන් නැවත නැවතත් ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසුව අනුමැතිය ලබා දෙන ලදී.",
        "කෙසේ වෙතත් මෙම තීරණය ගෙන දින 20ක් ගතවී ඇතත් එම සහනය ලබාදීමට මහ බැංකුව තවමත් අවශ්‍ය පියවර ගෙන නොමැත.",
        "සංචාරක ව්‍යාපාරය විසින් ලබාගෙන ඇති ණය සඳහා පෞද්ගලික අංශයේ බැංකු විසින් ලබා දී තිබූ සහන කාලය මාර්තු 31 වැනිදායින් අවසන් වූ අතර, රාජ්‍ය බැංකු සංචාරක ව්‍යාපාර ණය සඳහා ලබාදී තිබූ සහන කාලය ජුනි 30 වැනිදායින් අවසන් වේ.",
        "සමුච්චිත පොලිය ඇතුළුව කර්මාන්තයේ ඇස්තමේන්තුගත ණය ප්‍රමාණය රු. බිලියන 500 කි.",
        "“ආදායමක් නොමැතිව, මෙම මාසය අවසානයේ සිට ඕනෑම සාමාජිකයෙකු ණය ආපසු ගෙවන්නේ කෙසේද? එය කළ නොහැක්කකි. ණය පැහැර හැරීමට බැඳී ඇත. පරිමාණය අඩුවීම මහා පරිමාණ රැකියා අහිමිවීම්වලට තුඩු දෙනු ඇත. සංචාරකයන් නැවත වරක් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට කැමැත්තෙන් සිටියත් අපට සාමාන්‍ය තත්ත්වයට පත් වීමට නොහැකි වනු ඇත” යනුවෙන් THASL සභාපති එම් ශාන්තිකුමාර් මහතා පැවසීය.",
        "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව (ADB) මෙම අංශයට මූල්‍ය ආධාර සැපයීමට එකඟ වී ඇති අතර, රජය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ ගිවිසුමක් මුද්‍රා තැබීමෙන් පසුව පමණක් එම උත්සාහය ක්‍රියාත්මක වනු ඇති බව පාර්ශවකරුවන් බෙදාහදා ගත්හ.",
        "පරිත්‍යාගශීලි ආයතනයක් සමඟ ඵලදායී ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ වැඩසටහනක් ක්‍රියාත්මක කිරීමට හැකි වන තෙක් ඉදිරි මාස හය සඳහා තාවකාලික තහනම දීර්ඝ කිරීමට අවශ්‍ය පියවර කඩිනම් කරන ලෙස අංශයේ පාර්ශවකරුවන් මහ බැංකුවෙන් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "වඩාත් අවශ්‍ය වූ විට රජයට සහය ලබා දීමට හැකි වන්නේ නම් පමණක් සංචාරක ක්ෂේත්‍රය යළි පිබිදීමක් සිදුවනු ඇතැයි පාර්ශ්වකරුවන් විශ්වාසය පළ කළහ.",
        "“වසර අවසන් වන විට ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියනයක් ලබාගැනීමේ ඉලක්කයක් තිබෙනවා. අපි වසර ගණනාවක් තිස්සේ මෙම සංචාරක ව්‍යාපාරයේ යෙදී සිටිමු, විදේශ මුදල් උත්පාදනය කිරීමට එහි ඇති හැකියාව අපි හොඳින්ම දනිමු, එය චලනය කරන්නේ කෙසේදැයි අපි දනිමු,” SLAITO හිටපු සභාපති නිල්මින් නානායක්කාර අවධාරණය කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හිරාන් කුරේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එම් ශාන්තිකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිල්මින් නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මස මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තහනම් කිරීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හෝටල් සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අභ්‍යන්තර සංචාරක ක්‍රියාකරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ASMET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හිරාන් කුරේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මේ මාසේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 8)",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ දෙසැම්බර් 31 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 20 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්තු 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිලියන 500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "THASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම් ශාන්තිකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 1 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසර අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිල්මින් නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுற்றுலாத் துறை தடை நீட்டிப்புக்கான அழைப்பை புதுப்பிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "THASL முன்னாள் தலைவர் ஹிரான் குரே  நேற்று ஊடகங்களுக்கு உரையாற்றும் போது (இரண்டாம் படிவம் இடது)  THASL தலைவர் எம். சாந்திகுமார் மற்றும் SLAITO முன்னாள் தலைவர் நில்மின் நாணயக்கார  ஆகியோர் பார்க்கின்றனர்",
        "தொழில் கடன் தடையை நீட்டிக்க இந்த மாத தொடக்கத்தில் எடுக்கப்பட்ட அமைச்சரவை முடிவின்படி செயல்படுமாறு சிபியை வலியுறுத்துகிறது",
        "மிதந்திருக்க அவசரமாக சுவாசிக்கும் இடம் தேவை என்பதை மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது; ஸ்டேட் வங்கிகள் வழங்கும் தடைக்காலம் ஜூன் 30 அன்று முடிவடையும்",
        "கடன் நிவாரணம் வழங்குவதில் தாமதம் ஏற்பட்டால், அந்தத் துறை மேலும் நலிவடையும்",
        "திரட்டப்பட்ட வட்டி உட்பட தொழில்துறையின் மதிப்பிடப்பட்ட கடன் ரூ.500 பில்லியனுக்கும் அதிகமாக இருக்கும் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் சுற்றுலாத்துறை பங்குதாரர்கள் நேற்று எச்சரித்துள்ளனர், தேவையான தலையீட்டை வழங்குவதற்கு உரிய அதிகாரிகள் தொடர்ந்தும் தாமதப்படுத்தினால், தொழில்துறை மேலும் வீழ்ச்சியடைய வாய்ப்புள்ளது.",
        "இலங்கை ஹோட்டல்கள் சங்கம் (THASL), இலங்கை உள்வரும் சுற்றுலா நடத்துபவர்களின் சங்கம் (SLAITO), மற்றும் சிறு மற்றும் நடுத்தர தொழில் முயற்சிகள் சங்கம் (ASMET) ஆகியவை சுவாசிக்க இடமளிக்கும் அமைச்சரவை தீர்மானத்தின் மீது மத்திய வங்கி செயல்பட வேண்டியதன் அவசியத்தை மீண்டும் வலியுறுத்தின. தொழில்துறையின் கடன் திருப்பிச் செலுத்துதல்.",
        "கடன் கால அவகாசத்தை நீட்டிக்க மத்திய வங்கி எவ்வளவு காலம் எடுக்கும் என்று பிரதிநிதிகள் வலியுறுத்தினர்.",
        "“அடுத்த ஆறு மாதங்கள் எங்களுக்கு முக்கியமானவை. புத்துயிர் பெற நாம் தக்கவைக்க வேண்டும், அதற்காக தடையை நீட்டிக்க வேண்டியது அவசியம். சுற்றுலாப் பயணிகளின் வருகை குறைந்துள்ளதால், சம்பளம் வழங்குவதிலும், சப்ளையர்களுக்கு வழங்குவதிலும் சிக்கலைத் தொடர்கின்றனர். நிவாரணம் வழங்குவதில் ஏற்பட்டுள்ள தாமதம் எங்களை கடுமையாக தாக்குகிறது” என THASL முன்னாள் தலைவர் ஹிரான் குரே நேற்று கூட்டு ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் உரையாற்றினார்.",
        "ஹோட்டல்கள் ஏற்கனவே செயல்பாடுகளைக் குறைத்துவிட்டதாகவும், அதிகரித்து வரும் சிரமங்கள், முறையான சுற்றுலாத் துறையின் கணிசமான விகிதத்தை எதிர்காலத்தில் செயல்பாடுகளை மூடுவதற்கு கட்டாயப்படுத்தும் என்றும் அவர் எச்சரித்தார்.",
        "சுற்றுலாத் துறையில் செயல்பாடுகளை நிறுத்துவது என்பது வெளிநாட்டு நாணய வருமானத்தை இழப்பதைக் குறிக்கும், இது தற்போதைய நெருக்கடி சூழ்நிலையிலிருந்து வெளியேற பொருளாதாரம் மிகவும் அவசியமாக உள்ளது.",
        "இந்த மாத தொடக்கத்தில் (ஜூன் 8), நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட சுற்றுலாத் துறைக்கு வழங்கப்பட்ட தடையை இந்த ஆண்டு டிசம்பர் 31 வரை நீட்டிக்க அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்தது. கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதற்கு அதிக கால அவகாசம் தேவை என்று தொழில்துறை பங்குதாரர்கள் பலமுறை வலியுறுத்தியதை அடுத்து ஒப்புதல் அளிக்கப்பட்டது.",
        "எவ்வாறாயினும், இந்த தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டு 20 நாட்களாகியும், நிவாரணம் வழங்குவதற்கு தேவையான நடவடிக்கைகளை மத்திய வங்கி இதுவரை எடுக்கவில்லை.",
        "சுற்றுலாத் துறையின் கடன்களுக்கு தனியார் துறை வங்கிகள் வழங்கிய தடைக்காலம் மார்ச் 31ஆம் தேதியுடன் முடிவடைந்தது, மேலும் அரசு வங்கிகள் சுற்றுலாத் துறைக் கடன்களுக்கு வழங்கிய தடைக்காலம் ஜூன் 30ஆம் தேதியுடன் முடிவடைகிறது.",
        "திரட்டப்பட்ட வட்டி உட்பட தொழில்துறையின் மதிப்பிடப்பட்ட கடன் ரூ. 500 பில்லியன்.",
        "“வருவாய் இல்லாத நிலையில், இந்த மாத இறுதியிலிருந்து எந்த உறுப்பினரும் எப்படி கடனைத் திருப்பிச் செலுத்த முடியும்? இது சாத்தியமற்றது. கடன்கள் இயல்புநிலைக்குக் கட்டுப்படும். அளவைக் குறைப்பது பெரிய அளவிலான வேலை இழப்புகளுக்கு வழிவகுக்கும். சுற்றுலாப் பயணிகள் மீண்டும் இலங்கைக்கு வரத் தயாராக இருந்தாலும் எங்களால் இயல்பு நிலைக்குத் திரும்ப முடியாது” என THASL தலைவர் எம்.சாந்திகுமார் தெரிவித்தார்.",
        "ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி (ADB) இத்துறைக்கு நிதியுதவி வழங்க ஒப்புக்கொண்டாலும், அரசாங்கம் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் (IMF) உடன்படிக்கைக்கு முத்திரையிட்ட பின்னரே முயற்சி மேற்கொள்ளப்படும் என்று பங்குதாரர்கள் பகிர்ந்து கொண்டனர்.",
        "நன்கொடையாளர் முகவர் நிறுவனங்களில் ஒன்றின் மூலம் ஆக்கபூர்வமான கடன் மறுசீரமைப்பு திட்டத்தில் பணியாற்றும் வரை அடுத்த ஆறு மாதங்களுக்கு தடையை நீட்டிக்க தேவையான நடவடிக்கைகளை துரிதப்படுத்துமாறு துறை பங்குதாரர்கள் மத்திய வங்கியிடம் வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "அரசாங்கம் மிகவும் தேவைப்படும் போது ஆதரவை வழங்க முடிந்தால் மட்டுமே, சுற்றுலாத் துறை மீண்டும் முன்னேறும் என்பதில் பங்குதாரர்கள் நம்பிக்கை தெரிவித்தனர்.",
        "“இந்த ஆண்டின் இறுதிக்குள் 1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை அடைவதை நாங்கள் இலக்காகக் கொண்டுள்ளோம். நாங்கள் பல வருடங்களாக இந்த சுற்றுலாத் தொழிலில் ஈடுபட்டு வருகிறோம், வெளிநாட்டு நாணயத்தை உருவாக்குவதற்கான திறனை நாங்கள் நன்கு அறிவோம், அதை எவ்வாறு நகர்த்துவது என்பது எங்களுக்குத் தெரியும், ”என்று SLAITO முன்னாள் தலைவர் நில்மின் நாணயக்கார வலியுறுத்தினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹிரன் குரே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மு. சாந்திகுமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நில்மின் நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தடைக்காலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை ஹோட்டல் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்வரும் சுற்றுலா நடத்துநர்களின் இலங்கை சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களின் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ASMET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹிரன் குரே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 8)",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு டிசம்பர் 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்ச் 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "THASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மு. சாந்திகுமார்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஆண்டின் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நில்மின் நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}