{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131801",
  "time_ut": 1658223714,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆகஸ்ட் முதல் வெளிநாட்டு தபால் சேவைக்கான கட்டணம் உயர்வு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Increase in foreign postal service charges from August",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The Department of Posts has informed that the Department of Posts has decided to increase the service charges for foreign posts from August 1.",
        "Ranjith Ariyaratne, Postmaster General of the Department of Posts, commented in this regard,",
        "In this case, the acceptance of postal items to the countries of USA, Netherlands, Israel and Russia has been stopped.",
        "The Postmaster General also said that this decision has been taken due to the current fuel crisis which has limited and suspended flight services to Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "August",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Department of Posts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Posts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith Ariyaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Postmaster General of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Posts",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Netherlands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Postmaster General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ තැපැල් සේවා ගාස්තු අගෝස්තු මාසයේ සිට ඉහළට",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "විදේශ තනතුරු සඳහා වන සේවා ගාස්තු අගෝස්තු 1 වැනිදා සිට ඉහළ දැමීමට තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව තීරණය කර ඇති බව තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව දැනුම් දී ඇත.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් අදහස් දැක්වූ තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුවේ තැපැල්පති රංජිත් ආරියරත්න මහතා,",
        "මෙම නඩුවේදී, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය, නෙදර්ලන්තය, ඊශ්‍රායලය සහ රුසියාව යන රටවලට තැපැල් භාණ්ඩ භාර ගැනීම නතර කර ඇත.",
        "දැනට පවතින ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව වෙත ගුවන් ගමන් සීමා කිරීම සහ අත්හිටුවීම හේතුවෙන් මෙම තීරණය ගෙන ඇති බව ද තැපැල්පතිවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අගෝස්තු",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත් ආරියරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තැපැල්පති ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙදර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තැපැල්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆகஸ்ட் முதல் வெளிநாட்டு தபால் சேவைக்கான கட்டணம் உயர்வு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "வெளிநாட்டு தபால்களுக்கான சேவைக் கட்டணத்தை ஆகஸ்ட் 1 முதல் அதிகரிக்க தபால் திணைக்களம் தீர்மானித்துள்ளதாக   தபால் திணைக்களம்   தெரிவித்துள்ளது.",
        "தபால் திணைக்களத்தின்  தபால் மா அதிபர் ரஞ்சித் ஆரியரத்ன இது தொடர்பில் கருத்து தெரிவிக்கையில்,",
        "இந்நிலையில், அமெரிக்க, நெதர்லாந்து, இஸ்ரேல் மற்றும் ரஷ்யா ஆகிய நாடுகளுக்கு தபால் பொருட்களை ஏற்றுக்கொள்வது இவ்வாறு நிறுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "தற்போது நிலவும் எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக இலங்கைக்கான விமான சேவைகள் மட்டுப்படுத்தப்பட்டு இடைநிறுத்தப்பட்டுள்ள மையினால் இந்த தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக தபால் மா அதிபர் மேலும்  தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆகஸ்ட்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அஞ்சல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஞ்சல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித் ஆரியரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போஸ்ட் மாஸ்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஞ்சல் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெதர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போஸ்ட் மாஸ்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}