{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/SriLankan-says-paid-interest-on-US-175mn-bond-after-sovereign-debt-default/108-241852",
  "time_ut": 1658890098,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SriLankan says paid interest on US$ 175mn bond after sovereign debt default",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SriLankan says paid interest on US$ 175mn bond after sovereign debt default",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Analysts worry the bond payment could complicate SL’s debt restructuring process",
        "National carrier SriLankan Airlines yesterday said it paid the interest in full on its US$ 175 million bond due in 2024 using company funds.",
        "“The interest was paid in full within the applicable grace period using company funds,” the airline said in a brief statement.",
        "The bond with 7 percent coupon and listed in Singapore stock exchange is guaranteed by the Sri Lankan government.",
        "However, analysts and economists yesterday pointed out that the bond payment made by SriLankan Airlines could complicate country’s debt restructuring process.",
        "Sri Lanka halted most of its foreign loan repayments on April 12 until its debt is restructured.",
        "While acknowledging the authority of the board of the SriLankan Airlines to decide to pay the interest payment on the bond, Chayu Damsinghe of Frontier Research said the move could complicate Sri Lanka’s debt restructuring process. “…the bond is rated to be in default proceedings not explicitly defaulted on. SLA has the authority to pay this bond, but the question is why do so given the consequences to the rest of SL’s debt process and whether it was done disregarding this,” Damsinghe tweeted.",
        "“Another serious issue is now how Sri Lanka can negotiate in good faith with our creditors, if the government/government-guaranteed debt is being paid in full to some creditors, but we’re negotiating a restructure for others,” he further tweeted.  Meanwhile, Sri Lanka defaulted a US$ 1 billion international sovereign bond which matured on July 25. It is over the same bond that Hamilton Reserves Bank has taken Sri Lanka to courts in New York.",
        "However, Sri Lanka will be given a 30-day grace period to settle the bond, and until that period ends, the bond will be in the ‘restricted default’ category.  Prior to that, Sri Lanka defaulted an interest payment of US$ 78 million of a sovereign bond on May 19 after one month grace period."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SriLankan",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "175mn",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$ 175 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "7 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chayu Damsinghe of Frontier Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "July 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hamilton Reserves Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$ 78 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "May 19 after one month",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජ්‍ය ණය පැහැර හැරීමෙන් පසු ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 175ක බැඳුම්කර සඳහා පොලී ගෙවූ බව ශ්‍රී ලංකන් පවසයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බැඳුම්කර ගෙවීම ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ක්‍රියාවලිය සංකීර්ණ කළ හැකි බව විශ්ලේෂකයෝ කනස්සල්ලට පත්ව සිටිති",
        "ජාතික ගුවන් සේවය වන ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය ඊයේ ප්‍රකාශ කළේ 2024 වසරේ ගෙවිය යුතු ඇ.ඩො. මිලියන 175ක බැඳුම්කරයේ පොලී සම්පූර්ණයෙන්ම සමාගම් අරමුදල් යොදා ගෙවා ඇති බවයි.",
        "\"සමාගම අරමුදල් භාවිතා කරමින් අදාළ සහන කාලය තුළ පොලී සම්පුර්ණයෙන්ම ගෙවා ඇත\" යනුවෙන් ගුවන් සමාගම කෙටි ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "සිංගප්පූරු කොටස් හුවමාරුවේ ලැයිස්තුගත කර ඇති සියයට 7ක කූපනයක් සහිත බැඳුම්කර ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් සහතික කර ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, විශ්ලේෂකයින් සහ ආර්ථික විද්‍යාඥයින් ඊයේ පෙන්වා දුන්නේ ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගම විසින් සිදු කරන ලද බැඳුම්කර ගෙවීම රටේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ක්‍රියාවලිය අවුල් කළ හැකි බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සිය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන තුරු බොහෝ විදේශ ණය ආපසු ගෙවීම අප්‍රේල් 12 දා නතර කළේය.",
        "බැඳුම්කරයේ පොලී ගෙවීමට තීරණය කිරීමට ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සමාගමේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයේ අධිකාරිය පිළිගන්නා අතර, ෆ්‍රොන්ටියර් රිසර්ච් හි චායු දම්සිංහ කියා සිටියේ මෙම පියවර ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ක්‍රියාවලිය සංකීර්ණ කළ හැකි බවයි. “... බැඳුම්කරය ප්‍රකාශිතව පැහැර හරිනු නොලබන පෙරනිමි ක්‍රියාදාමයන් ලෙස ශ්‍රේණිගත කර ඇත. මෙම බැඳුම්කරය ගෙවීමට SLA වෙත බලය ඇත, නමුත් ප්‍රශ්නය වන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ ඉතිරි ණය ක්‍රියාවලියට ප්‍රතිවිපාක ලබා දී එය කරන්නේ ඇයි සහ එය නොසලකා හරිමින් එය සිදු කළේද යන්නයි, ”දම්සිංහ ට්වීට් කළේය.",
        "\"තවත් බරපතල ප්‍රශ්නයක් නම්, රජය/රජය විසින් සහතික කරන ලද ණය සමහර ණය හිමියන්ට සම්පුර්ණයෙන්ම ගෙවන්නේ නම්, නමුත් අපි අනෙක් අය සඳහා ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමක් සඳහා සාකච්ඡා කරමින් සිටින්නේ නම්, ශ්‍රී ලංකාවට අපගේ ණය හිමියන් සමඟ සද්භාවයෙන් සාකච්ඡා කරන්නේ කෙසේද යන්නයි. මේ අතර, ජූලි 25 දින කල් පිරුණු ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියනයක ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කරයක් ශ්‍රී ලංකාව පැහැර හැරිය. හැමිල්ටන් රිසර්ව් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාව නිව්යෝර්ක් අධිකරණයට ගෙන ගොස් ඇත්තේ එම බැඳුම්කරය සම්බන්ධයෙන් ය.",
        "කෙසේ වෙතත්, බැඳුම්කර පියවීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට දින 30ක සහන කාලයක් ලබා දෙන අතර, එම කාලය අවසන් වන තුරු, බැඳුම්කරය ‘සීමිත පෙරනිමි’ කාණ්ඩයේ පවතිනු ඇත. ඊට පෙර, මාසයක සහන කාලයකින් පසු මැයි 19 වන දින ශ්‍රී ලංකාව ස්වෛරී බැඳුම්කරයක ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 78 ​​ක පොලී ගෙවීම පැහැර හැර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකන්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මිලියන 175",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එස්.එල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 175 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සියයට 7 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆ්‍රොන්ටියර් රිසර්ච් හි චායු දම්සිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එස්.එල්.ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 1 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූලි 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හැමිල්ටන් සංචිත බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30-දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 78 ​​කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මාසයකට පසු මැයි 19",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "175 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் கடன் பத்திரத்திற்கு வட்டி செலுத்தியதாக ஸ்ரீலங்கன் தெரிவித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பத்திரப்பதிவு SL இன் கடன் மறுசீரமைப்பு செயல்முறையை சிக்கலாக்கும் என்று ஆய்வாளர்கள் கவலைப்படுகின்றனர்",
        "தேசிய விமான சேவை நிறுவனமான ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் நிறுவனம் 2024 ஆம் ஆண்டில் செலுத்த வேண்டிய 175 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் கடனுக்கான வட்டியை நிறுவனத்தின் நிதியைப் பயன்படுத்தி செலுத்தியதாக நேற்று தெரிவித்தது.",
        "\"நிறுவனத்தின் நிதியைப் பயன்படுத்தி பொருந்தக்கூடிய சலுகைக் காலத்திற்குள் வட்டி முழுமையாக செலுத்தப்பட்டது\" என்று விமான நிறுவனம் ஒரு சுருக்கமான அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "சிங்கப்பூர் பங்குச் சந்தையில் பட்டியலிடப்பட்டுள்ள 7 சதவீத கூப்பனுடன் கூடிய பத்திரம் இலங்கை அரசாங்கத்தால் உத்தரவாதம் அளிக்கப்படுகிறது.",
        "எவ்வாறாயினும், ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் செலுத்திய பிணைப்பத்திரம் நாட்டின் கடன் மறுசீரமைப்பு செயல்முறையை சிக்கலாக்கும் என ஆய்வாளர்கள் மற்றும் பொருளாதார நிபுணர்கள் நேற்று சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "இலங்கை தனது கடனை மறுசீரமைக்கும் வரை, ஏப்ரல் 12 அன்று அதன் பெரும்பாலான வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதை நிறுத்தியது.",
        "பத்திரத்திற்கான வட்டியை செலுத்துவதற்கு ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் சபையின் அதிகாரத்தை ஒப்புக்கொண்ட அதேவேளை, ஃபிரான்டியர் ரிசர்ச்சின் சாயு தம்சிங்க, இந்த நடவடிக்கை இலங்கையின் கடன் மறுசீரமைப்பு செயல்முறையை சிக்கலாக்கும் என்றார். “...பத்திரமானது இயல்புநிலை நடவடிக்கைகளில் வெளிப்படையாகத் தவறியதாக மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது. இந்த பத்திரத்தை செலுத்துவதற்கு SLA க்கு அதிகாரம் உள்ளது, ஆனால் SL இன் கடன் செயல்முறையின் எஞ்சிய பின்விளைவுகளை கருத்தில் கொண்டு ஏன் அவ்வாறு செய்வது என்பதும், இதைப் புறக்கணித்து இது செய்யப்பட்டதா என்பதும் கேள்வியாக உள்ளது,” என்று தம்சிங்க ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "“இன்னுமொரு தீவிரமான பிரச்சினை, அரசாங்கம்/அரசு உத்தரவாதக் கடன் சில கடனாளர்களுக்கு முழுமையாகச் செலுத்தப்பட்டாலும், மற்றவர்களுக்கு மறுசீரமைப்பிற்கு நாங்கள் பேச்சுவார்த்தை நடத்துகிறோம் என்றால், எங்களின் கடனாளிகளுடன் இலங்கை எவ்வாறு நல்லெண்ணத்துடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்த முடியும் என்பதுதான். இதற்கிடையில், ஜூலை 25 அன்று முதிர்ச்சியடைந்த 1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் சர்வதேச இறையாண்மைப் பத்திரத்தை இலங்கை செலுத்தத் தவறிவிட்டது. அதே பத்திரத்தின் மீதுதான் ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி இலங்கையை நியூயோர்க்கில் நீதிமன்றத்திற்குக் கொண்டு சென்றது.",
        "எவ்வாறாயினும், பத்திரத்தைத் தீர்ப்பதற்கு இலங்கைக்கு 30 நாட்கள் கால அவகாசம் வழங்கப்படும், மேலும் அந்த காலம் முடியும் வரை, பத்திரம் ‘கட்டுப்படுத்தப்பட்ட இயல்புநிலை’ பிரிவில் இருக்கும். அதற்கு முன்னர், ஒரு மாத கால அவகாசத்திற்குப் பிறகு, மே 19 அன்று, இலங்கை அரசு 78 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை ஒரு இறையாண்மை பத்திரத்தின் வட்டியை செலுத்தத் தவறிவிட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "175 மில்லியன்",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "7 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்லைப்புற ஆராய்ச்சியின் சாயு தம்சிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30-நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "78 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதத்திற்கு பிறகு மே 19",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}