{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130604",
  "time_ut": 1656736084,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பலத்த காற்று, கடல் சீற்றம் ; கடற்படை மற்றும் மீனவ சமூகங்களுக்கு எச்சரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Strong winds, rough seas; Warning to marine and fishing communities",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "According to the Department of Meteorology, the prevailing wind conditions will further increase in the western and southern coasts and the southern part of the country due to the southwest monsoon.",
        "The Upper and North-Western Provinces and Galle and Matara Districts are likely to witness several spells of rain.",
        "Uva and Eastern Provinces and Ambantota District are likely to experience rain or thundershowers in the afternoon or night at many places.",
        "Occasional gusty winds of 50-60 kmph may occur over western slopes of central hills, western and southern provinces.",
        "The public is advised to take adequate precautions during thunderstorms to minimize damage caused by temporary strong winds and lightning strikes.",
        "Due to the active position of Southwest Monsoon, occasional strong winds are likely to occur over western and southern seas for the next few days.",
        "Occasional rain or thundershowers are possible over coastal areas from Puttalam through Colombo and Galle to Ambantota.",
        "Winds will be from west to south-west and the wind speed will be (30-40) km/h from Colombo Ambantota through Galle and the wind speed may increase to (60-70) km/h in offshore areas.",
        "Wind speed may increase to (50-60) km/h over coastal areas from Puttalam to Colombo and Hambantota to Pottuvil.",
        "The seas offshore from Colombo Ambantota through Galle are very rough.",
        "The seas from Puttalam to Colombo and from Hambantota to Pottuvil are turbulent. Other seas surrounding the country are moderate.",
        "Sea waves (about 2.5 – 3.0 m) are likely to increase in the coastal areas from Puttalam to Pottu through Colombo, Galle and Ambantota.",
        "From Puttalam through Colombo and Galle to Matara, there is a possibility of high waves in the coastal areas close to the coast.",
        "Therefore, the coastal areas from Colombo via Galle to Ambantota have been advised not to engage in fishing and naval activities within the next 24 hours."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the southwest monsoon",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Upper",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara Districts",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Eastern Provinces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ambantota District",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Southwest Monsoon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next few days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": ") km/h",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo Ambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60-70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "km/h",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": ") km/h",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Puttalam to Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pottuvil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 2.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next 24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තද සුළං, රළු මුහුද; සමුද්‍ර සහ ධීවර ප්‍රජාවට අනතුරු ඇඟවීම",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "නිරිතදිග මෝසම් තත්ත්වය හේතුවෙන් දිවයිනේ බස්නාහිර සහ දකුණු වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල සහ දකුණු ප්‍රදේශයේ පවතින සුළං තත්ත්වය තවදුරටත් ඉහළ යනු ඇති බව කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "ඉහළ සහ වයඹ පළාත්වලත් ගාල්ල සහ මාතර දිස්ත්‍රික්කවලත් වැසි වාර කිහිපයක් ඇති විය හැකියි.",
        "ඌව සහ නැගෙනහිර පළාත්වලත් අම්බන්තොට දිස්ත්‍රික්කයේත් බොහෝ ස්ථානවල අපරභාගයේදී හෝ රාත්‍රී කාලයේ වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති විය හැක.",
        "මධ්‍යම කඳුකරයේ බටහිර බෑවුම් ප්‍රදේශවල, බස්නාහිර සහ දකුණු පළාත්වල විටින් විට පැයට කිලෝමීටර් 50-60 දක්වා තද සුළං ඇති විය හැක.",
        "ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති වන විට තාවකාලික තද සුළං සහ අකුණු මඟින් සිදුවන අනතුරු අවම කර ගැනීමට අවශ්‍ය පියවර ගන්නා ලෙස මහජනතාවට උපදෙස් දෙනු ලැබේ.",
        "නිරිත දිග මෝසම් සක්‍රීය තත්ත්වය හේතුවෙන් ඉදිරි දින කිහිපයේදී බටහිර සහ දකුණු මුහුදු ප්‍රදේශවල විටින් විට තද සුළං ඇති විය හැක.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ සහ ගාල්ල හරහා අඹන්තොට දක්වා වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල විටින් විට වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති විය හැක.",
        "සුළං බස්නාහිර සිට නිරිත දෙසින් හමන අතර සුළගේ වේගය කොළඹ අම්බන්තොට සිට ගාල්ල හරහා පැයට කිලෝමීටර් (30-40) පමණ වන අතර අක්වෙරළ ප්‍රදේශවල සුළගේ වේගය පැ.කි.මී.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ දක්වා සහ හම්බන්තොට සිට පොතුවිල් දක්වා වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල සුළගේ වේගය පැයට කිලෝමීටර් (50-60) දක්වා වැඩි විය හැක.",
        "කොළඹ අම්බන්තොට සිට ගාල්ල හරහා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශ ඉතා රළු වේ.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ දක්වා සහ හම්බන්තොට සිට පොතුවිල් දක්වා වන මුහුදු ප්‍රදේශ කැළඹිලි සහගතයි. රට වටා ඇති අනෙකුත් මුහුද මධ්‍යස්ථ වේ.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ, ගාල්ල සහ අම්බන්තොට හරහා පොතු දක්වා වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල මුහුදු රළ (මීටර් 2.5 – 3.0 පමණ) වැඩි වීමට ඉඩ ඇත.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ සහ ගාල්ල හරහා මාතර දක්වා වෙරළට ආසන්න වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල තද රළ ඇතිවීමේ හැකියාවක් පවතී.",
        "එබැවින් ඉදිරි පැය 24 තුළ කොළඹ සිට ගාල්ල හරහා අඹන්තොට දක්වා වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල ධීවර හා නාවික කටයුතුවල නිරත නොවන ලෙසට උපදෙස් දී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිරිතදිග මෝසම",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉහළ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර දිස්ත්‍රික්ක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නැගෙනහිර පළාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නිරිතදිග මෝසම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": ") km/h",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60-70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "km/h",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": ") km/h",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුත්තලමේ සිට කොළඹට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොතුවිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.5 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பலத்த காற்று, கடல் சீற்றம் ; கடற்படை மற்றும் மீனவ சமூகங்களுக்கு எச்சரிக்கை",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "தற்போது தென்மேற்கு பருவக்காற்று நிலையின் காரணமாக மேற்கு மற்றும் தெற்கு கடற்பரப்புகளிலும் நாட்டின் தென்பகுதியிலும் நிலவும் காற்றின் நிலை மேலும் அதிகரிக்கும் என வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேல் மற்றும் வடமேல் மாகாணங்களிலும் காலி மற்றும் மாத்தறை மாவட்டங்களிலும் பல தடவைகள் மழை பெய்யகூடும்.",
        "ஊவா மற்றும் கிழக்கு மாகாணங்களிலும் அம்பாந்தோட்டை மாவட்டத்திலும் பல இடங்களில் பிற்பகல் அல்லது இரவு வேளையில் மழை அல்லது இடியுடன் கூடிய மழை பெய்யக்கூடும்.",
        "மத்திய மலைநாடுகளின் மேற்கு சரிவுகள், மேற்கு மற்றும் தென் மாகாணங்களில் அவ்வப்போது மணித்தியாலத்துக்கு (50-60) கிலோமீற்றர் வேகத்தில் பலத்த காற்று வீசக்கூடும்.",
        "இடியுடன் கூடிய மழையின் போது தற்காலிகமாக பலத்த காற்று மற்றும் மின்னல் தாக்கங்களினால் ஏற்படக்கூடிய பாதிப்புகளை குறைத்துக்கொள்ள போதுமான முன்னெச்சரிக்கை நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறு பொதுமக்கள் கேட்டுக் கொள்ளப்படுகிறார்கள்.",
        "தென்மேற்கு பருவக்காற்று செயலில் உள்ள நிலை காரணமாக அடுத்த சில நாட்களுக்கு மேற்கு மற்றும் தெற்கு கடல் பகுதிகளில் அவ்வப்போது பலத்த காற்று வீசக்கூடும்.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு மற்றும் காலி ஊடாக அம்பாந்தோட்டை வரையான கடற்பரப்புகளில் அவ்வப்போது மழையோ அல்லது இடியுடன் கூடிய மழையோ பெய்யக் கூடிய சாத்தியம் காணப்படுகின்றது.",
        "காற்று மேற்கிலிருந்து தென்மேற்கு திசையில் வீசும் மற்றும் காற்றின் வேகம் மணிக்கு (30-40) கிலோமீற்றர் கொழும்பு அம்பாந்தோட்டையிலிருந்து காலி ஊடாக கடற்பரப்புகளுக்கு அப்பாற்பட்ட கடற்பரப்புகளில் காற்றின் வேகமானது மணிக்கு (60-70) கிலோமீற்றர் வரை அதிகரிக்கலாம்.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டையிலிருந்து பொத்துவில் வரையான கடற்பரப்புகளில் காற்றின் வேகமானது மணிக்கு (50-60) கிலோ மீற்றர் வரை அதிகரிக்கலாம்.",
        "கொழும்பு அம்பாந்தோட்டையிலிருந்து காலி ஊடாக கரையோரத்திற்கு அப்பாற்பட்ட கடற்பரப்புகள் மிகவும் கொந்தளிப்பாக காணப்படும்.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு வரையான மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டையில் இருந்து பொத்துவில் வரையான கடற்பரப்புக்கள் கொந்தளிப்புடன் காணப்படும். நாட்டைச் சூழவுள்ள ஏனைய கடற்பரப்புக்கள் மிதமானதாக காணப்படும்.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு, காலி மற்றும் அம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கடற்பரப்புகளில் கடல் அலைகள் (சுமார் 2.5 – 3.0 மீ) அதிகரிக்கும் சாத்தியம் காணப்படுகின்றது.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு மற்றும் காலி ஊடாக மாத்தறை வரையான கரையோரத்திற்கு அண்மித்த கரையோர கடற்பரப்புகளில் அலைகள் எழும்பும் சாத்தியம் காணப்படுகின்றது.",
        "எனவே, கொழும்பிலிருந்து காலி ஊடாக அம்பாந்தோட்டை வரையான கடற்பரப்புகளுக்கு அடுத்த 24 மணித்தியாலங்களுக்குள் மீன்பிடி மற்றும் கடற்படை நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட வேண்டாம் என அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தென்மேற்கு பருவமழை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை மாவட்டங்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிழக்கு மாகாணங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை மாவட்டம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணிக்கு 50-60 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தென்மேற்கு பருவக்காற்று",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": ") கிமீ/ம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60-70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிமீ/ம",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": ") கிமீ/ம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புத்தளம் முதல் கொழும்பு வரை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொத்துவில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 2.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 24 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}