{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/30/slaasc-condemns-attacks-on-peaceful-protestors/",
  "time_ut": 1659178800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLAASC condemns attacks on peaceful protestors",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLAASC condemns attacks on peaceful protestors",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Sri Lanka America Association of Southern California (SLAASC) has strongly condemned the pre-dawn attack on July 22nd on peaceful protest sites outside the Presidential Secretariat and Galle Face Green ‘GotaGoGama’.",
        "Issuing a release, the SLAASC says that these attacks were carried out despite protestors having assured authorities to vacate the area later the same day.",
        "As a parliamentary democracy, Sri Lankans have the right to demonstrate and SLAASC strongly condemns attacks against peaceful protests.",
        "Furthermore, SLAASC states that according to reliable sources, military and police violently attacked the protest sites that included people with disabilities, while the attack also targeted journalists and lawyers injuring over 50 people.",
        "\"It is shameful to note, that the interim Government of President Ranil Wickremesinghe immediately resorted to such violent tactics within hours of assuming power despite the expectations of an IMF bailout to address the economic crisis,\" the statement reads.",
        "Moreover, the SLAASC calls for an independent, impartial investigation into the incident and to hold those responsible for the actions accountable, and stresses the importance of protecting the right to freedom of peaceful assembly and refraining from brutal attacks on unarmed citizens.",
        "Public Security Ministry to take legal action over protestors occupying Galle Face area"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Sri Lanka America Association of Southern California (SLAASC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 22nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green ‘GotaGoGama’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "later the same day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Public Security Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට පහර දීම SLAASC හෙළා දකී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයෙන් සහ ගාලුමුවදොර පිටියෙන් පිටත පිහිටි සාමකාමී උද්ඝෝෂණ ස්ථානවලට ජූලි 22 වැනිදා අලුයම පෙරවරු 10.00 ට පෙර එල්ල වූ ප්‍රහාරය සහ ගාලුමුවදොර පිටියේ ‘ගෝඨාගෝගම’ ශ්‍රී ලංකා ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ දකුණු කැලිෆෝනියා සංගමය (SLAASC) දැඩි ලෙස හෙළා දකී.",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් SLAASC පවසන්නේ විරෝධතාකරුවන් එම ප්‍රදේශයෙන් එදිනම ඉවත් වන ලෙස බලධාරීන්ට සහතික වී තිබියදී මෙම ප්‍රහාර එල්ල කර ඇති බවයි.",
        "පාර්ලිමේන්තු ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රාජ්‍යයක් ලෙස ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට උද්ඝෝෂණ කිරීමට අයිතියක් ඇති අතර සාමකාමී විරෝධතාවලට එරෙහි ප්‍රහාර SLAASC තරයේ හෙළා දකී.",
        "තවද, SLAASC පවසන්නේ විශ්වාසදායක මූලාශ්‍රවලට අනුව, ආබාධ සහිත පුද්ගලයින් ඇතුළත් විරෝධතා ස්ථාන වෙත හමුදාව සහ පොලිසිය ප්‍රචණ්ඩ ලෙස ප්‍රහාර එල්ල කළ අතර, ප්‍රහාරයෙන් මාධ්‍යවේදීන් සහ නීතීඥයින් ඉලක්ක කර 50කට අධික පිරිසක් තුවාල ලබා ඇති බවයි.",
        "\"ආර්ථික අර්බුදය විසඳීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ඇපදීමක් අපේක්ෂාවෙන් සිටියද, බලයට පත්වී පැය කිහිපයක් ඇතුළත ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ අන්තර්වාර රජය මෙවැනි ප්‍රචණ්ඩ උපක්‍රමවලට එසැණින් යොමුවීම ලැජ්ජා සහගත බව සඳහන් කිරීම ලැජ්ජා සහගතය\" යනුවෙන් එම නිවේදනයේ දැක්වේ.",
        "එපමනක් නොව, SLAASC සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ස්වාධීන, අපක්ෂපාතී පරීක්ෂණයක් ඉල්ලා සිටින අතර, එම ක්‍රියාවන්ට වගකිවයුත්තන් වගකිව යුතු බව ඉල්ලා සිටින අතර, සාමකාමීව රැස්වීමේ නිදහසේ අයිතිය ආරක්ෂා කිරීමේ වැදගත්කම සහ නිරායුධ පුරවැසියන්ට ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරවලින් වැළකී සිටීමේ වැදගත්කම අවධාරණය කරයි.",
        "ගාලුමුවදොර ප්‍රදේශයේ විරෝධතාකරුවන් අල්ලාගෙන සිටීම සම්බන්ධයෙන් නීතිමය පියවර ගැනීමට මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දකුණු කැලිෆෝනියාවේ ශ්‍රී ලංකා ඇමරිකා සංගමය (SLAASC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර පිටිය ‘ගෝඨාගෝගම’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුව එදිනම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைதியான போராட்டக்காரர்கள் மீதான தாக்குதல்களை SLAASC கண்டிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் காலி முகத்திடலான 'கோட்டகோகம'விற்கு வெளியே அமைதியான போராட்டத் தளங்கள் மீது ஜூலை 22ஆம் திகதி அதிகாலை நடத்தப்பட்ட தாக்குதலை வன்மையாகக் கண்டித்துள்ளது.",
        "ஒரு வெளியீட்டை வெளியிட்டு, SLAASC கூறுகிறது, அதே நாளில் அந்த பகுதியை காலி செய்யுமாறு எதிர்ப்பாளர்கள் அதிகாரிகளுக்கு உறுதியளித்த போதிலும் இந்த தாக்குதல்கள் நடத்தப்பட்டன.",
        "பாராளுமன்ற ஜனநாயகம் என்ற வகையில், இலங்கையர்களுக்கு ஆர்ப்பாட்டம் செய்வதற்கான உரிமை உள்ளது மற்றும் அமைதியான போராட்டங்களுக்கு எதிரான தாக்குதல்களை SLAASC கடுமையாக கண்டிக்கிறது.",
        "மேலும், நம்பகமான ஆதாரங்களின்படி, மாற்றுத்திறனாளிகளை உள்ளடக்கிய போராட்டத் தளங்களை இராணுவமும் பொலிஸும் வன்முறையில் தாக்கியதாகவும், அதே நேரத்தில் ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் வழக்கறிஞர்களை குறிவைத்து தாக்குதல் நடத்தியதாகவும் SLAASC கூறுகிறது.",
        "\"பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண சர்வதேச நாணய நிதியம் பிணை எடுப்பு வழங்கப்படும் என்ற எதிர்பார்ப்பு இருந்தபோதிலும், ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் இடைக்கால அரசாங்கம், அதிகாரத்தை ஏற்ற சில மணி நேரங்களிலேயே இத்தகைய வன்முறை தந்திரங்களை கையாண்டது என்பது வெட்கக்கேடானது\" என்று அந்த அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும், SLAASC சம்பவம் குறித்து ஒரு சுயாதீனமான, பாரபட்சமற்ற விசாரணைக்கு அழைப்பு விடுக்கிறது மற்றும் நடவடிக்கைகளுக்கு பொறுப்பானவர்களை பொறுப்புக்கூற வைக்கிறது, மேலும் அமைதியான ஒன்றுகூடுவதற்கான உரிமையைப் பாதுகாப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் நிராயுதபாணியான குடிமக்கள் மீதான மிருகத்தனமான தாக்குதல்களைத் தவிர்க்கிறது.",
        "காலி முகத்திடலை ஆக்கிரமித்துள்ள ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது சட்ட நடவடிக்கை எடுக்க பொது பாதுகாப்பு அமைச்சு"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தெற்கு கலிபோர்னியாவின் இலங்கை அமெரிக்கா சங்கம் (SLAASC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "காலி முகத்திடல் பசுமை ‘கோட்டகோகம’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பின்னர் அதே நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAASC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}