{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132324",
  "time_ut": 1658897097,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நல்லாட்சியில் அமெரிக்காவுடன் செய்துகொள்ள முடியாமல் போன ஒப்பந்தங்களை ரணில் விக்ரமசிங்க முன்னெடுக்கும் அபாயம் - திஸ்ஸ விதாரண",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Risk of Ranil Wickramasinghe pushing ahead with the agreements he could not make with the US in good governance - Thissa Vidarana",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Ranil Wickramasinghe is in danger of making agreements with the United States that could not be concluded in a good governance government. Tissa Vidarana, President of the Lanka Sama Samaj Party and Member of Parliament, said that people should be ready to stop any deals that are dangerous to the country.",
        "He said this while attending a press conference held by the Socialist People's Front in Colombo yesterday (26).",
        "Ranil Wickremesinghe was elected President with a majority of Parliament without a popular mandate. When the United National Party did not have any member of the Parliament, Rajapakse through the Sri Lanka Podujana Peramuna helped to appoint him to the post of President.",
        "Podujana Party Vice President Basil Rajapaksh is a US citizen. He himself has worked from behind to bring his party into harmony to make Ranil Wickramasinghe the President. Ranil Wickramasinghe is currently working to carry the government in the manner required by America.",
        "Also, Ranil Wickramasinghe had planned to make 3 agreements with the United States in the government of good governance. The Akta contract was signed, while the other two contracts, MCC and SOBA, were abandoned due to popular opposition.",
        "Both these deals are a huge risk to the country. There is a danger that our lands will be sold to America through the MCC agreement. Similarly, through the SOFA agreement, the US Army is allowed to enter our country without any hindrance.",
        "Also, Ranil Wickramasinghe, who was prime minister in the good governance government, is currently the president of the country. So there is a fear that he will repeat these deals which are dangerous for the country.",
        "If Ranil Wickramasinghe tries to make such deals which are dangerous for the country, people should prepare to stop it.",
        "And the government should take quick steps to solve the problems of the people in the economic crisis that the country is facing. We are ready to support the good programs of the government to solve the problems of the people.",
        "On the contrary, if the country is sold to America, we will fight with the people against it."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Wickramasinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Thissa Vidarana",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tissa Vidarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Lanka Sama Samaj Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Socialist People's Front in Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Akta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SOFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the US Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යහපාලනය තුළ අමෙරිකාව සමඟ ඇති කර ගැනීමට නොහැකි වූ ගිවිසුම් රනිල් වික්‍රමසිංහ ඉදිරියට ගෙන යාමේ අවදානමක් - තිස්ස විදාරණ",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "යහපාලන ආණ්ඩුව තුළ ඇති කර ගැනීමට නොහැකි වූ ගිවිසුම් රනිල් වික්‍රමසිංහ ඇමෙරිකාව සමඟ ඇති කර ගැනීමේ අනතුරකට ලක්ව ඇත. රටට අනතුරුදායක ඕනෑම ඩීල් නතර කිරීමට ජනතාව සූදානම් විය යුතු බව ලංකා සමසමාජ පක්ෂයේ සභාපති පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී තිස්ස විදාරණ මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව කියා සිටියේ ඊයේ (26) කොළඹදී පැවති සමාජවාදී ජනතා පෙරමුණේ මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින්.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර ඡන්දයෙන් ජනාධිපති ධුරයට පත්වූයේ ජනවරමක් නොමැතිවය. එක්සත් ජාතික පක්ෂයට පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයකු නොමැති වූ විට ඔහු ජනාධිපති ධූරයට පත් කිරීමට ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ හරහා රාජපක්ෂ උදව් කළේය.",
        "පොදුජන පක්ෂයේ උප සභාපති බැසිල් රාජපක්ෂ ඇමෙරිකානු පුරවැසියෙකි. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති කිරීමට තම පක්ෂය සමගියට ගෙන ඒමට ඔහුම පිටුපස සිට කටයුතු කර ඇත. රනිල් වික්‍රමසිංහ මේ වන විට ඇමරිකාවට අවශ්‍ය ආකාරයට ආණ්ඩුව ගෙන යාමට කටයුතු කරමින් සිටී.",
        "ඒ වගේම යහපාලන ආණ්ඩුවේ එක්සත් ජනපදය සමඟ ගිවිසුම් 3ක් ඇතිකර ගැනීමට රනිල් වික්‍රමසිංහ සැලසුම් කර තිබුණා. Akta කොන්ත්‍රාත්තුව අත්සන් කරන ලද අතර අනෙක් කොන්ත්‍රාත් දෙක වන MCC සහ SOBA මහජන විරෝධය හේතුවෙන් අත්හැර දමන ලදී.",
        "මේ ගනුදෙනු දෙකම රටට විශාල අවදානමක්. MCC ගිවිසුම හරහා අපේ ඉඩම් ඇමරිකාවට විකිණීමේ අවදානමක් තිබෙනවා. ඒ වගේ ම සෝෆා ගිවිසුම හරහා අමෙරිකානු හමුදාවට අපේ රටට බාධාවකින් තොරව ඇතුළු වෙන්න ඉඩ ලැබෙනවා.",
        "එමෙන්ම යහපාලන ආණ්ඩුවේ අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මේ වන විට රටේ ජනාධිපතිවරයා ලෙස කටයුතු කරයි. ඉතින් රටට අනතුරුදායක මේ ඩීල් ආයෙත් කරයි කියලා බයක් තියෙනවා.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මේ වගේ රටට භයානක ඩීල් දාන්න හදනවා නම් ඒක නවත්වන්න ජනතාව සූදානම් විය යුතුයි.",
        "එමෙන්ම රට මුහුණ දී සිටින ආර්ථික අර්බුදය තුළ ජනතාවගේ ගැටලු විසඳීමට රජය කඩිනමින් පියවර ගත යුතුයි. ජනතා ප්‍රශ්න විසඳීම සඳහා රජය ගෙන යන යහපත් වැඩපිළිවෙළට සහය දෙන්න අපි සූදානම්.",
        "ඊට පටහැනිව, රට ඇමරිකාවට විකුණනවා නම්, අපි එයට එරෙහිව ජනතාව සමඟ සටන් කරමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තිස්ස විදාරණ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විදාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා සමසමාජ පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමාජවාදී ජනතා පෙරමුණ කොළඹදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අක්ටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෝෆා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நல்லாட்சியில் அமெரிக்காவுடன் செய்துகொள்ள முடியாமல் போன ஒப்பந்தங்களை ரணில் விக்ரமசிங்க முன்னெடுக்கும் அபாயம் - திஸ்ஸ விதாரண",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நல்லாட்சி அரசாங்கத்தில் அமெரிக்காவுடன் செய்துகொள்ள முடியாமல்போன ஒப்பந்தங்களை ரணில் விக்ரமசிங்க ஜனாதிபதியாக இருப்பதால் அதனை மேற்கொள்ளும் அபாயம் இருக்கின்றது. நாட்டுக்கு ஆபத்தான ஒப்பதங்களை செய்ய முற்பட்டால் அதனை தடுப்பதற்கு மக்கள் தயாராக இருக்கவேண்டும் என லங்கா சமசமாஜ கட்சியின் தலைவரும் பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான திஸ்ஸ விதாரண தெரிவித்தார்.",
        "சோசலிச மக்கள் முன்னணி நேற்று (26) கொழும்பில் நடத்திய செய்தியாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கையிலேயே இவ்வாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "மக்கள் ஆணை இல்லாமலே ரணில் விக்ரமசிங்க பாராளுமன்றத்தின் பெரும்பான்மையுடன் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டார். ஐக்கிய தேசிய கட்சிக்கு பாராளுமன்றத்தில் எந்த உறுப்பினரும் இல்லாத நிலையில் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன ஊடாக ராஜபக்ஷ்வினரே அவரை ஜனாதிபதி பதவிக்கு நியமிக்க உதவியாக இருந்தனர்.",
        "பொதுஜன கட்சியின் தவிசாளர் பசில் ராஜபக்ஷ் அமெரிக்க பிரஜா உரிமை உடையவர். ரணில் விக்ரமசிங்கவை ஜனாதிபதியாக்க தனது கட்சியை இணக்கப்பாட்டுக்குகொண்டுவர அவரே பின்னால் இருந்து செயற்பட்டுள்ளார். அமெரிக்காவுக்கு தேவையான முறையில் ஆட்சியை கொண்டு செல்லவே ரணில் விக்ரமசிங்க தற்போது செயற்பட்டு வருகின்றார்.",
        "அத்துடன் நல்லாட்சி அரசாங்கத்தில் அமெரிக்காவுடன் 3 ஒப்பந்தங்களை செய்துகொள்ள ரணில் விக்ரமசிங்க திட்டமிட்டிருந்தார். அதில் அக்டா ஒப்பந்தம் செய்துகொள்ளப்பட்டது, ஏனைய இரண்டு ஒப்பந்தகளான எம்.சி.சி மற்றும் சோபா ஆகிய இரண்டு ஒப்பந்தங்களும் மக்கள் எதிர்ப்பினால் கைவிடப்பட்டன.",
        "இந்த இரண்டு ஒப்பந்தங்களும் நாட்டுக்கு பாரிய ஆபத்தாகும். எம்.சி.சி ஒப்பந்தம் மூலம் எமது காணிகள் அமெரிக்காவுக்கு பரிபோகும் அபாயம் இருக்கின்றது. அதேபோன்று சோபா ஒப்பந்தம் மூலம் அமெரிக்க இராணுவம் எமது நாட்டுக்குள் எந்த  தடையும் இல்லாமல் வருவதற்கு இடமளிக்கப்படுகின்றது.",
        "அத்துடன் நல்லாட்சி அரசாங்கத்தில் பிரதமாரக இருந்த ரணில் விக்ரமசிங்க தற்போது நாட்டின் ஜனாதிபதி. அதனால் நாட்டுக்கு ஆபத்தான இந்த ஒப்பந்தங்களை மீண்டும் மேற்கொள்வார் என்ற அச்சம் இருக்கின்றது.",
        "நாட்டுக்கு ஆபத்தான இவ்வாறான ஒப்பந்தங்களை மேற்கொள்ள ரணில் விக்ரமசிங்க முயற்சித்தால் அதனை தடுப்பதற்கு மக்கள் தயாராக வேண்டும்.",
        "மேலும் நாடு எதிர்கொண்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடியான நிலைமையில் மக்களின் பிரச்சினைகளை தீர்ப்பதற்கு அரசாங்கம் விரைவாக நடவடிக்கை எடுக்கவேண்டும். மக்களின் பிரச்சினைக்கு தீர்வுகாண அரசாங்கம் முன்னெடுக்கும் நல்ல வேலைத்திட்டங்களுக்கு ஆதரவளிக்க நாங்கள் தயாராக இருக்கின்றோம்.",
        "மாறாக அமெரிக்காவுக்கு நாட்டை விற்பனை செய்யும் நடவடிக்கைகளை மேற்கொண்டால் அதற்கு எதிராக மக்களுடன் இணைந்து போராடுவோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா சமசமாஜக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பில் சோசலிச மக்கள் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அக்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எம்.சி.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எம்.சி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சோஃபா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}