{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මහ-කන්නයට-ජලය-දීමට-වැව්-20-ක්-සංවර්ධනය-කෙරේ/11-394938",
  "time_ut": 1656481101,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මහ කන්නයට ජලය දීමට වැව් 20 ක් සංවර්ධනය කෙරේ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "20 tanks will be developed to supply water to the Maha season",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "20 tanks will be developed soon to supply water for the upcoming Maha season. Of these, 11 tanks have been fully developed to release water and the remaining 9 tanks are in the final stages of development, said Minister Prasanna Ranatunga.",
        "The main objective of developing these tanks is to provide water before providing fertilizer for the Maha season.",
        "This Irrigation Prosperity Tank Development Project is being implemented under the Government's Cultivation War Program to provide an immediate solution to the current food crisis. Under this, 5,000 weedy rural tanks throughout the country will be developed for agricultural purposes.",
        "These facts were revealed during a discussion with officials of the Sri Lanka Land Development Corporation chaired by Urban Development and Housing Minister Prasanna Ranatunga. The discussion was held at the auditorium of the Ministry of Urban Development and Housing yesterday (28).",
        "The first phase of the project was launched in the Badulla, Moneragala and Kurunegala districts. 13 tanks from Badulla, 6 tanks from Moneragala and 1 tank from Kurunegala have been selected for this purpose. It was revealed that nearly 600 acres of paddy lands have been harvested from these tanks.",
        "It is expected to develop 9 tanks on both sides of the Kurunegala and Anuradhapura roads under this irrigation project. The beautification of both the tanks and the road will take place at the same time. The cost for this is 268 million rupees.",
        "In addition, 50 tanks have been identified for development this year. It is estimated that it will cost around Rs. 500 million. It was revealed that 42 additional tanks have been identified from Badulla, 14 from Moneragala and 6 from Kandy for development under this project.",
        "Minister Prasanna Ranatunga pointed out that increasing the existing water capacity is another objective of this irrigation project. The Minister also said that plans have been made to clean the tanks, repair the tank walls, repair the tank sluice and the outlet and plant trees around the tank to protect the rabbit.",
        "Fertilizer, water and other facilities are planned to be provided in parallel to this program. It is also expected to set a fair price for the harvest. The Minister is confident that it will lead to a solution to the agrarian and food crisis. The Minister urged the farmers to resort to this as it is cheaper to start the sale of the harvested rice by the farmers themselves.",
        "Mr. Pradeep Ratnayake, Secretary to the Ministry of Urban Development and Housing, Mr. Hiran Balasuriya, Chairman of the Sri Lanka Land Development Corporation, Mrs. Srimathi Senadheera, General Manager of the Corporation and a number of government officials were present on this occasion."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "20",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the upcoming Maha season",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Maha season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This Irrigation Prosperity Tank Development Project",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Land Development Corporation",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Moneragala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Badulla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Moneragala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly 600 acres",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "268 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Badulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Moneragala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Pradeep Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hiran Balasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Land Development Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Srimathi Senadheera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහ කන්නයට ජලය දීමට වැව් 20 ක් සංවර්ධනය කෙරේ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එළඹෙන මහ කන්නයට ජලය ලබා දීමට වැව් 20 ක් කඩිනමින් සංවර්ධනය කෙරේ. ඉන් වැව් 11 ක් ජලය මුදා හැරීමට දැනට සම්පූර්ණයෙන්ම සංවර්ධනය කර ඇති අතර ඉතිරි වැව් 9 හි සංවර්ධන කටයුතු අවසන් අදියරේ පවතින බව ඇමති ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා පවසයි.",
        "මහ කන්නය සදහා පොහොර ලබා දීමට පෙර ජලය ලබා දීම මෙම වැව් කඩිනමින් සංවර්ධනය කිරීමේ ප්‍රධාන අරමුණයි.",
        "පවතින ආහාර අර්බුදයට කඩිනම් විසදුම් ලබා දීමේ රජයේ වගා සංග්‍රාම වැඩපිළිවෙල යටතේ මෙම වාරි සෞභාග්‍යයා වැව් සංවර්ධනය කිරීමේ ව්‍යාපෘතිය ක්‍රියාත්මක වේ. මේ යටතේ රට පුරා වල් වැදී ගිය ග්‍රාමීය වැව් 5,000 ක් ගොවිතැන් කටයුතු සදහා සංවර්ධනය කෙරේ.",
        "මෙම කරුණු අනාවරණය වූයේනාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් ශ්‍රී ලංකා ඉඩම් සංවර්ධනය කිරීමේ සංස්ථාවේ නිළධාරීන් සමග පැවති සාකච්ඡාවකදීයි. එම සාකච්ඡාව නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යංශ ශ්‍රවණාගාරයේදී ඊයේ (28දා) පැවැත්විණි.",
        "මෙම ව්‍යාපෘතියේ පළමු අදියර බදුල්ල, මොණරාගල හා කුරුණෑගල දිස්ත්‍රික්ක වලින් ආරම්භ කෙරිණ. ඒ සදහා බදුල්ලෙන් වැව් 13ක්, මොණරාගලින් වැව් 6ක් සහ කුරුණෑගලින් වැව් 1ක් තෝරාගෙන තිබේ. මෙම වැව් වලින් දැනට කුඹුරු අක්කර 600 කට ආසන්න ප්‍රමාණයක් අස්වද්දා ඇතැයි මෙහිදී අනාවරණය විය.",
        "මෙම වාරි ව්‍යාපෘතිය යටතේ කුරුණෑගල සහ අනුරාධපුර මාර්ගය දෙපස වැව් 9 ක්ද සංවර්ධනය කිරීමට අපේක්ෂිතයි. වැව් සහ මාර්ගය දෙපස අලංකරණය කිරීමද මීට සමගාමීව සිදු වෙයි. මේ සදහා වැය වෙන මුදල රුපියල් මිලියන 268 කි.",
        "මීට අමතරව මෙම වසර තුළ සංවර්ධනය කිරීමට වැව් 50ක් හදුනාගෙන ඇත. ඒ සදහා රුපියල් මිලියන 500ක් පමණ වැයවෙනු ඇතැයි ඇස්තමේන්තු කර තිබේ. මෙම ව්‍යාපෘතිය යටතේ බදුල්ලෙන් වැව් 42ක්, මොණරාගලින් වැව් 14 ක්, නුවරින් වැව් 6 ක් ලෙස සංවර්ධනය කිරීමට ‍අමතර වැව් රැසක්ද හදුනාගෙන ඇති බව මෙහිදී අනාවරණය විය.",
        "පවතින ජල ධාරිතාවය වැඩි කර ගැනීම මෙම වාරි ව්‍යාපෘතියේ තවත් ඉලක්කයක් බව පෙන්වා දුන් ඇමති ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා, ඊට පිළියම් ලෙස ගොඩවු වැව් පුළුල්කර, වැව් හාරා රොන්මඩ පෙරා ඉවත් කිරීම සිදුකළ යුතු බවද ප්‍රකාශ කළේය. වැව් පිරිසිදු කිරීම, වැව් බැමි ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීම, වැව් සොරොව්ව හා පිටවාන අළුත්වැඩියා කිරීම හාවැව ආරක්ෂා කිරීමට වැව් වටා පැළ සිටුවීමටසැලසුම් සකස් කර ඇති බවද ඇමතිවරයා  මෙහිදී පැවසීය.",
        "මෙම වැඩසටහනට සමගාමීව පොහොර, ජලය හා වෙනත් පහසුකම් ලබා දීමට සැලසුම් කර තිබේ. අස්වැන්නට සාධාරණ මිලක් නියම කිරීමටද අපේක්ෂිතයි. එය කෘෂි හා ආහාර අර්බුදය විසදීමට හේතු වනු ඇති බවට ඇමතිවරයා විශ්වාසය පළ කරයි. නෙලාගත් අස්වැන්න සහල්කර විකිණීම ගොවියන් විසින්ම සුළුවෙන් හෝ ඇරඹීම වඩා ලාබදායක බැවින් ඊට යොමුවන ලෙස ඇමතිවරයා ගොවි ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "මෙම අවස්ථාව සදහානාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යංශයේ ලේකම් ප්‍රදීප් රත්නායක මහතා, ශ්‍රී ලංකා ඉඩම් සංවර්ධනය කිරීමේ සංස්ථාවේ සභාපති හිරාන් බාලසූරිය මහතා, එම සංස්ථාවේ සාමාන්‍යාධිකාරී ශ්‍රීමතී සේනාධීර මහත්මියඇතුළු රාජ්‍ය නිළධාරීන් පිරිසක් සහභාගී වූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "20",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එළඹෙන මහ කන්නය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ කන්නය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම වාරිමාර්ග සෞභාග්‍ය ​​වැව් සංවර්ධන ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉඩම් සංවර්ධන සංස්ථාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මොණරාගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බදුල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොණරාගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අක්කර 600කට ආසන්නයි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 268 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බදුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මොණරාගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්‍රදීප් රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිරාන් බාලසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉඩම් සංවර්ධන සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රීමතී සේනාධීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மகா பருவத்திற்கு நீர் வழங்குவதற்காக 20 குளங்கள் அபிவிருத்தி செய்யப்படும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எதிர்வரும் மகா பருவத்திற்கு நீர் வழங்குவதற்காக 20 குளங்கள் விரைவில் அபிவிருத்தி செய்யப்படும். இவற்றில் 11 குளங்கள் முழுமையாக அபிவிருத்தி செய்யப்பட்டு நீரை வெளியேற்றும் வகையில் எஞ்சிய 9 குளங்கள் அபிவிருத்திப் பணிகள் இறுதிக் கட்டத்தில் உள்ளதாக அமைச்சர் பிரசன்ன ரணதுங்க தெரிவித்தார்.",
        "இந்த குளங்களை அபிவிருத்தி செய்வதன் முக்கிய நோக்கம் மகா பருவத்திற்கான உரங்களை வழங்குவதற்கு முன்னர் நீர் வழங்குவதாகும்.",
        "தற்போதைய உணவுப் பற்றாக்குறைக்கு உடனடித் தீர்வை வழங்கும் வகையில் இந்த நீர்ப்பாசன செழுமைத் தொட்டி அபிவிருத்தித் திட்டம் அரசாங்கத்தின் உழவாரப் போர்த் திட்டத்தின் கீழ் நடைமுறைப்படுத்தப்படுகிறது. இதன் கீழ், விவசாய நோக்கங்களுக்காக நாடு முழுவதும் 5,000 கிராமப்புற குளங்கள் உருவாக்கப்படும்.",
        "நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சர் பிரசன்ன ரணதுங்க தலைமையில் இலங்கை காணி அபிவிருத்தி கூட்டுத்தாபன அதிகாரிகளுடன் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலின் போதே இந்த உண்மைகள் வெளியாகியுள்ளன. இந்த கலந்துரையாடல் நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சின் கேட்போர் கூடத்தில் நேற்று (28) இடம்பெற்றது.",
        "இத்திட்டத்தின் முதல் கட்டம் பதுளை, மொனராகலை மற்றும் குருநாகல் மாவட்டங்களில் ஆரம்பிக்கப்பட்டது. இதற்காக பதுளையில் இருந்து 13 குளங்களும், மொனராகலில் இருந்து 6 குளங்களும், குருநாகலிலிருந்து 1 குளமும் தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளன. இந்த குளங்கள் மூலம் கிட்டத்தட்ட 600 ஏக்கர் நெற்பயிர்கள் அறுவடை செய்யப்பட்டுள்ளது தெரியவந்தது.",
        "இந்த நீர்ப்பாசனத் திட்டத்தின் கீழ் குருநாகல் மற்றும் அநுராதபுரம் வீதியின் இருபுறமும் 9 குளங்கள் அபிவிருத்தி செய்யப்படவுள்ளது. இரண்டு தொட்டிகளையும், சாலையையும் அழகுபடுத்தும் பணி ஒரே நேரத்தில் நடைபெறும். இதற்கான செலவு 268 மில்லியன் ரூபா.",
        "மேலும், இவ்வருடம் அபிவிருத்திக்காக 50 குளங்கள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளன. இதற்கு சுமார் 500 மில்லியன் ரூபா செலவாகும் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது. இத்திட்டத்தின் கீழ் அபிவிருத்திக்காக பதுளையில் இருந்து 42 குளங்களும், மொனராகலையில் இருந்து 14 குளங்களும், கண்டியில் இருந்து 6 குளங்களும் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதாக தெரியவந்துள்ளது.",
        "தற்போதுள்ள நீர் கொள்ளளவை அதிகரிப்பதும் இந்த நீர்ப்பாசனத் திட்டத்தின் மற்றுமொரு நோக்கமாகும் என அமைச்சர் பிரசன்ன ரணதுங்க சுட்டிக்காட்டினார். மேலும் முயல்களை பாதுகாக்கும் வகையில் தொட்டிகளை சுத்தப்படுத்துதல், தொட்டி சுவர்களை சீர் செய்தல், குளத்தின் மதகு மற்றும் கடைமடையை சரிசெய்தல், தொட்டியை சுற்றி மரங்களை நடுதல் போன்ற பணிகள் மேற்கொள்ள திட்டமிடப்பட்டுள்ளதாகவும் அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "இத்திட்டத்திற்கு இணையாக உரம், தண்ணீர் மற்றும் இதர வசதிகள் செய்து தர திட்டமிடப்பட்டுள்ளது. அறுவடைக்கு உரிய விலை நிர்ணயம் செய்யும் என்றும் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. விவசாய மற்றும் உணவு நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண வழிவகுக்கும் என அமைச்சர் நம்பிக்கை தெரிவித்துள்ளார். அறுவடை செய்யப்பட்ட அரிசியை விவசாயிகளே விற்பனையை தொடங்குவது மலிவானது என்பதால் விவசாயிகள் இதை நாடுமாறு அமைச்சர் வலியுறுத்தினார்.",
        "இந்நிகழ்வில் நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சின் செயலாளர் திரு.பிரதீப் ரத்நாயக்க, இலங்கை காணி அபிவிருத்திக் கூட்டுத்தாபனத்தின் தலைவர் ஹிரன் பாலசூரிய, கூட்டுத்தாபனத்தின் பொது முகாமையாளர் திருமதி ஸ்ரீமதி சேனாதீர மற்றும் அரச அதிகாரிகள் பலர் கலந்துகொண்டனர். ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "20",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வரவிருக்கும் மகா சீசன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகா பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த நீர்ப்பாசன செழுமை தொட்டி மேம்பாட்டு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை நில அபிவிருத்தி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பதுளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 600 ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "268 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பதுளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரதீப் ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹிரன் பாலசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை நில அபிவிருத்தி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீமதி சேனாதீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}