{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130782",
  "time_ut": 1656934412,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாட்டில் 6 ஆம் திகதி அல்லது 7 ஆம் திகதியில் குண்டுத் தாக்குதல் ?  பொலிஸ் மா அதிபர் பாதுகாப்பு செயலருக்கு எழுதிய கடிதத்தில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது என்ன ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bomb attack in the country on the 6th or 7th? What is stated in the letter written by the Inspector General of Police to the Defense Secretary?",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Inspector General of Police Chandana Wickramaratne has informed Defense Secretary General Kamal Gunaratne that tomorrow (6) or the day after tomorrow (7) a bomb attack or sabotage may take place in the North, East or South, with the intervention of a foreign intelligence service.",
        "IGP/PA/CID/OUT/1687/22 through a letter dated 27th June, the Inspector General of Police has notified this to the Defense Secretary.",
        "On June 27th, the Deputy Inspector General of Criminal Investigation Department informed the Director General of Police through a letter COM/PA/DIG/CID/OUT/20/2022.",
        "On the Black Tigers Day, which will be commemorated on July 6 and 7, 2022, bombing or any other subversive action targeting the North, East or South will be carried out by a foreign intelligence agency.",
        "It is known that there are preparations to blame the LTTE organization for the destructive action to be carried out.",
        "It has been informed to me that his personal spy information has been given to Police Sergeant Das Gupta (64975) who is serving in the intelligence section of the Anti-Terrorism and Investigation Division that even now, those serving in foreign companies and nobles in Jaffna territory have been notified not to participate in any event on the upcoming 5th and 6th.",
        "Also, I have been informed that in the coming days, the People's Liberation Front and the Left and Opposition parties are planning to attack the politicians including members of the Regional Council and the Members of Parliament and launch attacks on them and their homes to put pressure on the government and make the government uncomfortable. The Inspector General of Police has informed the Defense Secretary."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6th",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "the Inspector General of Police",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Defense",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Police Chandana Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day after tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP/PA/CID/OUT/1687/22",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27th June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 27th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Black Tigers Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "July 6 and 7, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Das Gupta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "64975",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "6th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Regional Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Members of Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "6 වැනිදා හෝ 7 වැනිදා මෙරටට බෝම්බ ප්‍රහාරයක්? පොලිස්පතිවරයා ආරක්ෂක ලේකම්වරයාට ලියන ලද ලිපියේ සඳහන් වන්නේ කුමක්ද?",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "හෙට (6) හෝ අනිද්දා (7) විදේශ ඔත්තු සේවාවක මැදිහත්වීමෙන් උතුර, නැගෙනහිර හෝ දකුණේ බෝම්බ ප්‍රහාරයක් හෝ කඩාකප්පල්කාරී ක්‍රියාවක් සිදුවිය හැකි බව පොලිස්පති චන්දන වික්‍රමරත්න මහතා ආරක්ෂක ලේකම් කමල් ගුණරත්න මහතාට දැනුම් දී තිබේ. .",
        "පොලිස්පති/පාර්ලිමේන්තු/සීඅයිඩී/පිටත/1687/22 ජූනි 27 වැනි දින ලිපියක් මගින් පොලිස්පතිවරයා මේ බව ආරක්ෂක ලේකම්වරයාට දන්වා ඇත.",
        "ජුනි 27 වැනිදා අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ නියෝජ්‍ය පොලිස්පතිවරයා COM/PA/DIG/CID/OUT/20/2022 ලිපියක් මගින් පොලිස් අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයාට දන්වා ඇත.",
        "2022 ජූලි 6 සහ 7 යන දෙදින සැමරෙන කළු කොටි දිනයේ දී උතුර, නැඟෙනහිර හෝ දකුණ ඉලක්ක කර ගනිමින් බෝම්බ හෙලීම හෝ වෙනත් කඩාකප්පල්කාරී ක්‍රියාවක් විදේශීය ඔත්තු සේවා ආයතනයක් මගින් සිදු කරනු ඇත.",
        "සිදුකිරීමට නියමිත විනාශකාරී ක්‍රියාව සම්බන්ධයෙන් එල්.ටී.ටී.ඊ සංවිධානයට දොස් පැවරීමේ සූදානමක් පවතින බව දැනගන්නට ඇත.",
        "මොහුගේ පුද්ගලික ඔත්තු තොරතුරු ත්‍රස්ත මර්දන හා විමර්ශන කොට්ඨාශයේ බුද්ධි අංශයේ සේවය කරන පොලිස් සැරයන් දාස් ගුප්තාට (64975) මේ වන විටත් විදේශ සමාගම්වල සේවය කරන සහ යාපනයේ ප්‍රභූවරුන්ට ලබා දී ඇති බව මට දන්වා ඇත. එළැඹෙන 5 සහ 6 යන දිනවල කිසිදු උත්සවයකට සහභාගි නොවන ලෙසට එම ප්‍රදේශයට දැනුම් දී ඇත.",
        "ඒවගේම ඉදිරි දිනවලදී ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරුන් ඇතුළු දේශපාලනඥයන්ට පහර දී ඔවුන්ට සහ ඔවුන්ගේ නිවෙස්වලට පහරදී බලපෑම් කිරීමට මහජන විමුක්ති පෙරමුණ සහ වාමාංශික පක්ෂ විපක්ෂ සැලසුම් කරමින් සිටින බව මට දැනගන්නට ලැබී තිබෙනවා. රජය මත සහ රජය අපහසුතාවයට පත් කිරීම. පොලිස්පතිවරයා ආරක්ෂක ලේකම්වරයාට දැනුම් දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "පොලිස්පති",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ආරක්ෂක",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොලිස් චන්දන වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අනිද්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති/PA/CID/OUT/1687/22",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුනි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුනි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළු කොටි දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 6 සහ 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දාස් ගුප්තා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "64975",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "6 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රාදේශීය සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති තුමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டில் 6 ஆம் திகதி அல்லது 7 ஆம் திகதியில் குண்டுத் தாக்குதல் ?  பொலிஸ் மா அதிபர் பாதுகாப்பு செயலருக்கு எழுதிய கடிதத்தில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது என்ன ?",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாளை (6)  அல்லது நாளை மறு தினம் (7) வடக்கு, கிழக்கு அல்லது தெற்கில்  குண்டுத் தாக்குதலொன்றோ அல்லது நாசகார செயல்களோ, வெளிநாட்டு உளவுச் சேவை ஒன்றின் தலையீட்டுடன் இடம்பெறலாம் என பொலிஸ் மா அதிபர் சந்தன  விக்ரமரத்ன, பாதுகாப்பு செயலர்  ஜெனரல் கமல் குணரத்னவுக்கு அறிவித்துள்ளார்.",
        "IGP/PA/CID/OUT/1687/22 எனும் கடந்த ஜூன் 27 ஆம் திகதியிடப்பட்ட கடிதம் ஊடாக பொலிஸ் மா அதிபர் இதனை பாதுகாப்பு செயலருக்கு அறிவித்துள்ளார்.",
        "கடந்த ஜூன் 27 ஆம் திகதி,   குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தின் பிரதி பொலிஸ் மா அதிபர்  COM/PA/DIG/CID/OUT/20/2022 எனும் கடிதம் ஊடாக பொலிஸ் மா அதிபருக்கு அறிவித்துள்ள  தகவலின் அடிப்படையில்,  பொலிஸ் மா அதிபரால் இது குறித்து பாதுகாப்பு செயலருக்கு  தெரியப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "' 2022 ஜுலை 6 மற்றும் 7 ஆம் திகதிகளில் நினைவுகூரப்படவுள்ள கரும்புலிகள் தினத்தில் வடக்கு, கிழக்கு அல்லது தென்மாகாணத்தை இலக்குவைத்து குண்டுத்தாக்குதல் அல்லது ஏதோவொரு நாசகார செயலொன்று வெளிநாட்டு உளவுச்சேவை ஒன்றின் ஊடாக முன்னெடுக்கப்படவுள்ளது.",
        "அவ்வாறு முன்னெடுக்கப்படவுள்ள நாசகார செயலுக்கான பொறுப்பை தமிழீழ விடுதலைப்புலிகள் அமைப்பின்மீது சுமத்தவும் ஆயத்தங்கள் உள்ளதாக அறியமுடிகின்றது.",
        "தற்போதும் யாழ் பிரதேசத்தில் வெளிநாட்டு நிறுவனங்களில் சேவையாற்றுபவர்கள் மற்றும் பிரபுக்களுக்கு எதிர்வரும் 5 மற்றும் 6 ஆம் திகதிகளில் எந்தவொரு நிகழ்விலும் பங்கேற்கவேண்டாமென அறிவிக்கப்பட்டுள்ளதாக பயங்கரவாதத்தடுப்பு மற்றும் விசாரணைப்பிரிவின் உளவுப்பிரிவில் சேவையாற்றும் பொலிஸ் சார்ஜன் (64975) தாஸ் குப்தாவுக்கு அவரது தனிப்பட்ட ஒற்றர் தகவல் அளித்துள்ளதாக எனக்கு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும் எதிர்வரும் நாட்களில் பிரதேசசபை உறுப்பினர்கள் மற்றும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் உள்ளிட்ட அரசியல்வாதிகளை இலக்குவைத்து அவர்களுக்கும் அவர்களது வீடுகள்மீதும் தாக்குதலை முன்னெடுத்து அவர்கள் ஊடாக அரசாங்கத்துக்கு அழுத்தம் பிரயோகித்து அரசாங்கத்தை அசௌகரியத்திற்கு உட்படுத்த மக்கள் விடுதலை முன்னணி மற்றும் இடதுசாரிக்கட்சிகள், எதிர்க்கட்சியின் குழுவினர் திட்டமிட்டுள்ளதாக எனக்கு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது. ' என பொலிஸ் மா அதிபர் பாதுகாப்பு செயலருக்கு அறிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6வது",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பாதுகாப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் சந்தன விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாளை மறுநாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP/PA/CID/OUT/1687/22",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குற்றவியல் புலனாய்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கரும்புலிகள் தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 6 மற்றும் 7, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாஸ் குப்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "64975",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "6வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராந்திய கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}