{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83953/new-dg-of-public-relations-to-president-appointed",
  "time_ut": 1659095760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "New DG of Public Relations to President appointed",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "New DG of Public Relations to President appointed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Thusitha Halloluwa has been appointed as the Director-General of Public Relations to the President.",
        "Halloluwa previously served as the coordinating secretary of late Finance Minister Mangala Samaraweera."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thusitha Halloluwa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mangala Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති මහජන සම්බන්ධතා සඳහා නව අධ්‍යක්ෂවරයා පත් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "තුසිත හල්ලොලුව මහතා ජනාධිපතිවරයාගේ මහජන සම්බන්ධතා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා ලෙස පත් කර තිබේ.",
        "හල්ලොලුව මහතා මීට පෙර දිවංගත මුදල් අමාත්‍ය මංගල සමරවීර මහතාගේ සම්බන්ධීකරණ ලේකම්වරයා ලෙස කටයුතු කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුසිත හල්ලොලුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මංගල සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதிக்கான மக்கள் தொடர்புகளுக்கான புதிய DG நியமனம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "துசித ஹல்லோலுவ ஜனாதிபதியின் மக்கள் தொடர்பு பணிப்பாளர் நாயகமாக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "ஹல்லோலுவ இதற்கு முன்னர் மறைந்த நிதியமைச்சர் மங்கள சமரவீரவின் ஒருங்கிணைப்புச் செயலாளராக பணியாற்றினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "துசித ஹல்லோலுவ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மங்கள சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}