{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Gas-shortage-to-be-resolved-this-month-Litro/342-241509",
  "time_ut": 1658390873,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Gas shortage to be resolved this month - Litro.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gas shortage to be resolved this month - Litro.",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Litro Gas expects the gas shortage issue to be resolved by the end of this month.",
        "Litro Chairman Muditha Peiris told Daily Mirror online that further gas shipments are scheduled to arrive in the country this month.",
        "“We expect the crisis to be fully resolved by the end of this month,” he said.",
        "He said that around 6-7 gas shipments are expected in Sri Lanka by the end of July.",
        "The Chairman said that the company has been able to secure the required USD to import the gas."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Litro Gas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Litro",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Muditha Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the end of July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෑස් හිඟයට මේ මාසයේ විසදුම් - ලිට්‍රෝ.",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලිට්‍රෝ ගෑස් සමාගම බලාපොරොත්තු වන්නේ ගෑස් හිඟයට මේ මස අග වන විට විසඳුම් ලැබෙනු ඇති බවයි.",
        "ලිට්‍රෝ සභාපති මුදිත පීරිස් ඩේලි මිරර් ඔන්ලයින් වෙත ප්‍රකාශ කළේ තවදුරටත් ගෑස් තොග මේ මස දිවයිනට පැමිණීමට නියමිත බවයි.",
        "\"මේ මාසය අවසන් වන විට අර්බුදය සම්පූර්ණයෙන්ම විසඳෙනු ඇතැයි අපි අපේක්ෂා කරමු,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ජුලි මාසය අවසන් වන විට ශ්‍රී ලංකාව තුළ ගෑස් ප්‍රවාහනය 6-7ක් පමණ සිදුකිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ගෑස් ආනයනය කිරීමට අවශ්‍ය ඇ.ඩො."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලිට්රෝ ගෑස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිට්රෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදිත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிவாயு தட்டுப்பாடு இம்மாதம் தீர்க்கப்படும் - லிட்ரோ.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இம்மாத இறுதிக்குள் எரிவாயு தட்டுப்பாடு பிரச்சினை தீர்க்கப்படும் என Litro Gas எதிர்பார்க்கிறது.",
        "லிட்ரோ தலைவர் முதித பீரிஸ் டெய்லி மிரர் இணையத்தளத்திற்கு இந்த மாதத்தில் மேலும் எரிவாயு ஏற்றுமதிகள் நாட்டிற்கு வர திட்டமிடப்பட்டுள்ளதாக தெரிவித்தார்.",
        "\"இந்த மாத இறுதிக்குள் நெருக்கடி முழுமையாக தீர்க்கப்படும் என்று நாங்கள் எதிர்பார்க்கிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஜூலை மாத இறுதிக்குள் இலங்கையில் சுமார் 6-7 எரிவாயு ஏற்றுமதிகள் எதிர்பார்க்கப்படுவதாக அவர் கூறினார்.",
        "எரிவாயுவை இறக்குமதி செய்வதற்கு தேவையான அமெரிக்க டொலர்களை நிறுவனம் பெற்றுக்கொள்ள முடிந்துள்ளதாக தலைவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ எரிவாயு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதித பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}