{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132357",
  "time_ut": 1658917720,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதியை கைதுசெய்யவேண்டும் - சிங்கப்பூர் அரசியல்வாதி அந்த நாட்டின் சட்டமா அதிபருக்கு கடிதம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Former President of Sri Lanka should be arrested - Singapore politician's letter to the country's Legislature",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Secretary General of Singapore's Reform Party, Kenneth Jayaratnam, has appealed for the arrest of former Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa.",
        "He made this request in a letter sent to Singapore's Attorney General Lucian Wong.",
        "In this letter, he said, \"I am making a request to charge the former President of Sri Lanka, Gotabaya Rajapaksa, with charges of war crimes and crimes against humanity under international law.\"",
        "In his letter, he pointed out that our government (Singapore) had recognized international justice in its speech at the United Nations in Geneva last year.",
        "Kenneth Jayaratnam has said that there is a lot of evidence against Gotabaya Rajapaksa. The charges against him are massive and brutal, and the evidence requirements for charging him have been sufficiently met.",
        "The crimes against him can be found in the criminal complaint of the International Truth and Justice Project, which I need not repeat here. The allegations include the killing of thousands of civilians and surrendered fighters, deliberate bombing of hospitals, shelling of civilian positions, mutilation of bodies, sexual violence as a weapon of war, he said.",
        "Although I am a Tamil, I appreciate our multiculturalism as a citizen of Singapore, this is not a minority welfare issue.",
        "Many relatives of Singaporean Tamils ​​have been killed, injured, lost their homes, faced starvation or forced to flee the country after losing what they had during Sri Lanka's civil war, he said.",
        "He also mentioned that my father said that a relative of his had told how his husband was murdered by a violent gang."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Singapore",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Legislature",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Reform Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kenneth Jayaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lucian Wong",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kenneth Jayaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Truth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Justice Project",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singaporean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු ජනාධිපතිවරයා අත්අඩංගුවට ගත යුතුයි - සිංගප්පූරු දේශපාලනඥයා එරට ව්‍යවස්ථාදායකයට ලිපියක්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙස සිංගප්පූරු ප්‍රතිසංස්කරණ පක්ෂයේ මහලේකම් කෙනත් ජයරත්නම් මහතා ඉල්ලීමක් කර තිබේ.",
        "සිංගප්පූරුවේ නීතිපති ලූෂන් වොන්ග් වෙත ලිපියක් යවමින් ඔහු මෙම ඉල්ලීම කර ඇත.",
        "මෙම ලිපියෙන් ඔහු කියා සිටියේ \"ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ජාත්‍යන්තර නීතිය යටතේ යුද අපරාධ සහ මනුෂ්‍යත්වයට එරෙහි අපරාධ චෝදනා එල්ල කරන ලෙස මම ඉල්ලීමක් කරනවා\" යනුවෙනි.",
        "අපේ රජය (සිංගප්පූරුව) පසුගිය වසරේ ජිනීවාහි එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයේ කළ කතාවේදී ජාත්‍යන්තර යුක්තිය පිළිගෙන ඇති බව ඔහු සිය ලිපියෙන් පෙන්වා දුන්නේය.",
        "කෙනත් ජයරත්නම් පවසා ඇත්තේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට එරෙහිව එල්ල වී ඇති චෝදනා ඉතා විශාල සහ ම්ලේච්ඡ ඒවා වන අතර ඔහුට එරෙහිව චෝදනා එල්ල කිරීමට අවශ්‍ය සාක්ෂි ප්‍රමාණවත් ලෙස සපුරා ඇති බවයි.",
        "ඔහුට එරෙහි අපරාධ ජාත්‍යන්තර සත්‍ය සහ යුක්තිය ව්‍යාපෘතියේ සාපරාධී පැමිණිල්ලෙන් සොයාගත හැකි අතර එය මා මෙහි නැවත පැවසිය යුතු නැත. සිවිල් වැසියන් සහ යටත් වූ සටන්කාමීන් දහස් ගණනක් ඝාතනය කිරීම, රෝහල්වලට හිතාමතා බෝම්බ හෙලීම, සිවිල් ස්ථානවලට ෂෙල් ප්‍රහාර එල්ල කිරීම, සිරුරු විකෘති කිරීම, ලිංගික ප්‍රචණ්ඩත්වය යුද අවියක් ලෙස යොදා ගැනීම යන චෝදනාවලට ඇතුළත් බව ඔහු පැවසීය.",
        "මම දෙමළ ජාතිකයෙක් වුණාට සිංගප්පූරුවේ පුරවැසියෙක් විදියට අපේ බහු සංස්කෘතිකත්වය අගය කරනවා, මේක සුළු ජාතික සුබසාධන ප්‍රශ්නයක් නෙවෙයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සිවිල් යුද්ධයේදී සිංගප්පූරු ද්‍රවිඩයන්ගේ බොහෝ ඥාතීන් ඝාතනයට, තුවාලවලට, නිවාස අහිමි වී, කුසගින්නෙන් පෙළීමට හෝ රටින් පලා යාමට බලකර ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "තම සැමියා ප්‍රචණ්ඩ කල්ලියක් විසින් ඝාතනය කළ ආකාරය ගැන ඔහුගේ ඥාතියකු පැවසූ බව මගේ පියා පැවසූ බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සිංගප්පූරුව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ව්යවස්ථාදායකය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රතිසංස්කරණ පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙනත් ජයරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lucian Wong",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙනත් ජයරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර සත්‍යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය ව්යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதியை கைதுசெய்யவேண்டும் - சிங்கப்பூர் அரசியல்வாதி அந்த நாட்டின் சட்டமா அதிபருக்கு கடிதம்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோத்தபாயராஜபக்சவை கைதுசெய்யவேண்டும் என சிங்கப்பூரின் சீர்திருத்த கட்சியின் செயலாளர் நாயகம் கென்னத் ஜெயரட்ணம் வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளார்.",
        "சிங்கப்பூரின் சட்டமா அதிபர் லூசியன் வொங்கிற்கு அனுப்பிவைத்துள்ள கடிதத்தில் அவர் இந்த வேண்டுகோளை விடுத்துள்ளார்.",
        "இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்சவிற்கு எதிராக சர்வதேச நியாயாதிக்கத்தின் கீழ் யுத்தகுற்றம் மற்றும் மனித குலத்திற்கு எதிரான குற்றச்சாட்டுகளை சுமத்தவேண்டும் என கோரி இந்த கடிதத்தில் நான் வேண்டுகோள் விடுக்கின்றேன் என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜெனீவாவில்- ஐக்கிய நாடுகள் சபையில்  கடந்த வருடம் ஆற்றிய உரையில் எங்கள் அரசாங்கம் ( சிங்கப்பூர்) சர்வதேச நியாயாதிக்கத்தை அங்கீகரித்திருந்தது என அவர் தனது கடிதத்தில் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "கோத்தபாய ராஜபக்சவிற்கு எதிராக பெருமளவு ஆதாரங்கள் உள்ளன .அவர் மீது சுமத்தப்பட்டுள்ள குற்றச்சாட்டுகள் பெருமளவிலானவை,கொடுரத்தன்மை கொண்டவை என தெரிவித்துள்ள கெனெத் ஜெயரட்ணம்,அவர் மீது குற்றச்சாட்டினை சுமத்துவதற்கான ஆதாரதேவைகள் போதியளவிற்கு பூர்த்தி செய்யப்பட்டுள்ளன எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அவருக்கு எதிரான குற்றங்களை சர்வதேச உண்மை மற்றும் நீதிக்கான திட்டத்தின் குற்றவியல் முறைப்பாட்டில் காணமுடிகின்றது அதனை நான் இங்கே மீண்டும் தெரிவிக்க வேண்டியதில்லை. அந்த குற்றச்சாட்டுகளில் ஆயிரக்கணக்கான பொதுமக்கள் மற்றும் சரணடைந்த போராளிகள் படுகொலை செய்யப்பட்ட குற்றச்சாட்டும்  வேண்டுமென்றே குண்டுவீச்சு மருத்துவமனைகள் மீதான பொதுமக்களின் நிலைகள் மீதான எறிகணை வீச்சு உடல்களை சிதைத்தல் பாலியல் வன்முறையை ஒரு போர் ஆயுதமாக பாவித்தல் போன்ற குற்றச்சாட்டுகள் உள்ளன  என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நான் தமிழனாகயிருந்தாலும் சிங்கப்பூர் பிரஜை என்ற அடிப்படையில் எங்களது பன்முக கலாச்சாரத்தை பாராட்டுகின்றேன்,இது சிறுபான்மை இனத்தவர் நல விவகாரம் இல்லை,எனவும் தெரிவித்துள்ள அவர் கோத்தபாயராஜபக்ச குடும்பம் சிங்கப்பூரில் தங்கியிருப்பது சிங்கப்பூர் தமிழர்களை அவமதிக்கும் செயலாகும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சிங்கப்பூர் தமிழர்களின் உறவினர்கள் பல இலங்கையின் உள்நாட்டு யுத்தத்தின் போது படையினரால் கொல்லப்பட்டுள்ளனர் காயங்களிற்குள்ளாக்கப்பட்டுள்ளனர் வீடுகளை இழந்துள்ளனர் பட்டினியை எதிர்கொண்டுள்ளனர் அல்லது இருந்த சிலவற்றையும் தொலைத்துவிட்டு நாட்டிலிருந்து தப்பியோடவேண்டிய நிர்ப்பந்தத்திற்கு உள்ளாகியுள்ளனர் என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தனது கணவரை வன்முறை கும்பல் எவ்வாறு படுகொலை செய்தது என தனது உறவினர் ஒருவர் தெரிவித்தார் என எனது தந்தை தெரிவித்துள்ளார் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சிங்கப்பூர்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சட்டமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீர்திருத்தக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கென்னத் ஜெயரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lucian Wong",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கென்னத் ஜெயரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச உண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதி திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}