{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84656/13-slpp-mps-decide-to-sit-in-opposition",
  "time_ut": 1661920800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "13 SLPP MPs decide to sit in Opposition",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "13 SLPP MPs decide to sit in Opposition",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A group of 13 parliamentarians from Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) has decided to sit independently on opposition benches in the parliament.",
        "This was announced by SLPP MP Prof. G.L. Peiris during the parliamentary session which commenced at 9.30 a.m. this morning.",
        "Accordingly, MPs Prof. G.L. Peiris, Dullas Alahapperuma, Prof. Channa Jayasumana, Prof. Charitha Herath, Dr. Nalaka Godahewa, Prof. Gunapala Rathnasekara, Dilan Perera, Udayana Kirindigoda, Wasantha Yapa Bandara, Upul Galappaththi, Thilak Rajapakshe, K.P.S. Kumarasiri and Lalith Ellawala will move to the opposition benches in the House."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "13",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.30 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G.L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Channa Jayasumana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Charitha Herath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nalaka Godahewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gunapala Rathnasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dilan Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udayana Kirindigoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wasantha Yapa Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Upul Galappaththi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thilak Rajapakshe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "K.P.S. Kumarasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් 13 දෙනෙකු විපක්ෂයේ අසුන් ගැනීමට තීරණය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් 13 දෙනෙකුගෙන් යුත් කණ්ඩායමක් පාර්ලිමේන්තුවේ විපක්ෂයේ බංකුවල ස්වාධීනව අසුන් ගැනීමට තීරණය කර තිබේ.",
        "අද පෙරවරු 9.30 ට ආරම්භ වූ පාර්ලිමේන්තු සැසියේදී ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මහාචාර්ය ජී එල් පීරිස් මහතා මේ බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඒ අනුව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන මහාචාර්ය ජී එල් පීරිස්, ඩලස් අලහප්පෙරුම, මහාචාර්ය චන්න ජයසුමන, මහාචාර්ය චරිත හේරත්, ආචාර්ය නාලක ගොඩහේවා, මහාචාර්ය ගුණපාල රත්නසේකර, ඩිලාන් පෙරේරා, උදයන කිරිඳිගොඩ, වසන්ත යාපා බණ්ඩාර, උපුල් ගලකප්පත්ති, කේ.පී.රාජපත්ති, කේ. කුමාරසිරි සහ ලලිත් එල්ලාවල යන මන්ත්‍රීවරු සභාවේ විපක්‍ෂයේ අසුන්වලට යනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "13",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.30 පෙ.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජී.එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්න ජයසුමන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චරිත හේරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාලක ගොඩහේවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුණපාල රත්නසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩිලාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදයන කිරිඳිගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසන්ත යාපා බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උපුල් ගලප්පත්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිලක් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේ.පී.එස්. කුමාරසිරි ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் 13 எம்பிக்கள் எதிர்க்கட்சியில் அமர தீர்மானம்!",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஶ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் (SLPP) 13 பேர் கொண்ட நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் குழு, நாடாளுமன்றத்தில் எதிர்க்கட்சி ஆசனங்களில் சுயாதீனமாக அமரத் தீர்மானித்துள்ளது.",
        "இன்று காலை 9.30 மணிக்கு ஆரம்பமான பாராளுமன்ற அமர்வின் போது SLPP பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பேராசிரியர் G.L. பீரிஸ் இதனை அறிவித்தார்.",
        "இதன்படி, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான பேராசிரியர் ஜி.எல்.பீரிஸ், டலஸ் அழகப்பெரும, பேராசிரியர் சன்ன ஜயசுமன, பேராசிரியர் சரித ஹேரத், கலாநிதி நாலக கொடஹேவா, பேராசிரியர் குணபால ரத்னசேகர, திலான் பெரேரா, உதயண கிரிந்திகொட, வசந்த யாப்பா பண்டார, உபுல் கலப்பத்தி, கே.பி.ராஜபத்தி. குமாரசிறி மற்றும் லலித் எல்லாவல ஆகியோர் சபையில் எதிர்க்கட்சி ஆசனங்களுக்கு செல்லவுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "13",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை 9.30 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சன்ன ஜெயசுமண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சரித ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாலக கொடஹேவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குணபால ரத்னசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திலான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதயன கிரிந்திகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வசந்த யாப்பா பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உபுல் கலப்பத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலக் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கே.பி.எஸ். குமாரசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}