{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/අරගල-ක්‍රියාකාරි-පැතුම්-කර්නර්-අත්අඩංගුවට/101-617174",
  "time_ut": 1658994098,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අරගල ක්‍රියාකාරි පැතුම් කර්නර් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Struggle activist Pathum Karner arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Colombo Crime Division says that one of the activists of the struggle, Pathum Kerner, who is said to have led the protest at Polduwa intersection in Battaramulla, was arrested today.",
        "Police say that he was summoned to Colombo Crime Division on the 18th, but he submitted a letter through a lawyer stating that he was suffering from illness.",
        "According to the police, Mr. Pathum Karanar has been staying near the Battaramulla Polduwa intersection, informing the people to come to the place through various means and leading the people there to break down the road barriers used for the security of the Parliament.",
        "There, two army soldiers who were among the security forces who tried to control the protestors were attacked and the militants also kidnapped the T-56 firearms and magazines containing live ammunition from them.",
        "The senior official added that a travel ban was also obtained from the court against Mr. Pathum Kerner, who is said to be a resident of Meeghawatta area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pathum Karner",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Colombo Crime Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pathum Kerner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Crime Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 18th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pathum Karanar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Battaramulla Polduwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pathum Kerner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Meeghawatta",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අරගල ක්‍රියාකාරි පැතුම් කර්නර් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "බත්තරමුල්ල පොල්දූව මංසන්ධියේ පැවති විරෝධතාවය මෙහෙයවූ බව කියන අරගලයේ ක්‍රියාකාරිකයකු වූ පැතුම් කර්නර් නැමැත්තා අද අත් අඩංගුවට ගත් බව කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාසය කියයි.",
        "ඔහු ඉකුත් 18 වෙනි දින  කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාසය වෙත කැඳවා තිබූ නමුත් අසනීප තත්ත්වයකින් පෙළෙන බව පවසමින් නීතිඥවරයකු මාර්ගයෙන් ලිපියක් ඉදිරිපත් කර තිබූ බව පොලිසිය කියයි.",
        "පැතුම් කරනර් නැමැත්තා බත්තරමුල්ල පොල්දූව මංසන්ධිය ආසන්නයේ තැන තැන රැඳී සිටිමින් ජනතාවට එම ස්ථානයට පැමිනෙන ලෙස විවිධ ක්‍රම ඔස්සේ දැනුම් දෙමින් එහි සිටි පිරිස සමග පාර්ලිමේන්තුවේ ආරක්ෂාව සඳහා යොදා තිබූ මාර්ග බාධක බිඳ හෙළීමට මෙහෙයවමින් කටයුතු කර ඇතැයි පොලිසිය කියයි.",
        "එහිදී විරෝධතාකරුවන් පාලනය කිරීමට උත්සාහ දැරූ ආරක්ෂක හමුදා කණ්ඩායම් අතර සිටි යුධ හමුදා සෙබලූන් දෙදෙනකුට පහරදී ඔවුන් සතුව තිබූ ටී 56 ගිනි අවි සහ ජීව උණ්ඩ අඩංගු මැගසින් ද අරගලකරුවන් පැහැරගෙන ගොස් තිබිණි",
        "මීගහවත්ත ප්‍රදේශයේ පදිංචි බව කියන පැතුම් කර්නර් නැමැත්තාට එරෙහිව අධිකරණයෙන් විදේශ ගමන් තහනමක් ද ඉකුත්(17) ලබාගත් බවත් ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරියා වැඩිදුරටත් පැවසීය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පැතුම් කර්නර්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැතුම් කර්නර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැතුම් කරණර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල පොල්දූව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැතුම් කර්නර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මීඝවත්ත",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்ட ஆர்வலர் பாத்தும் கர்னர் கைது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பத்தரமுல்லை பொல்துவ சந்தியில் நடைபெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்திற்கு தலைமை தாங்கியதாக கூறப்படும் போராட்டத்தின் செயற்பாட்டாளர்களில் ஒருவரான பாத்தும் கெர்னர் இன்று கைது செய்யப்பட்டதாக கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "கடந்த 18ஆம் திகதி கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவிற்கு அழைக்கப்பட்டிருந்த போதிலும், தாம் சுகயீனத்தினால் அவதிப்படுவதாக சட்டத்தரணி ஊடாக கடிதம் ஒன்றை சமர்ப்பித்ததாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "பத்தரமுல்லை பொல்துவ சந்திக்கு அருகில் தங்கியிருந்து பல்வேறு வழிகளில் மக்களை அந்த இடத்திற்கு வருமாறு அறிவித்து அங்குள்ள மக்களை வழிநடத்தி பாராளுமன்ற பாதுகாப்புக்காக பயன்படுத்தப்பட்ட வீதித் தடைகளை உடைத்தெறிந்து வருவதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "அங்கு, போராட்டக்காரர்களைக் கட்டுப்படுத்த முயன்ற பாதுகாப்புப் படையினரில் இருந்த இரண்டு இராணுவ வீரர்கள் தாக்கப்பட்டனர், மேலும் தீவிரவாதிகள் அவர்களிடமிருந்து T-56 துப்பாக்கிகள் மற்றும் உயிருள்ள வெடிமருந்துகள் அடங்கிய பத்திரிகைகளையும் கடத்திச் சென்றனர்.",
        "மீகவத்தை பிரதேசத்தில் வசிப்பவர் என கூறப்படும் திரு.பதும் கெர்னருக்கு எதிராக நீதிமன்றில் இருந்து பயணத்தடையும் பெறப்பட்டுள்ளதாக சிரேஷ்ட அதிகாரி மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாத்தும் கர்னர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாத்தும் கெர்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாத்தும் காரணார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல பொல்துவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாத்தும் கெர்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மீகாவத்த",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}