{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ගුවන්යානා-ඉන්ධන-ගෙන්වීම-පෞද්ගලික-අංශයට/101-615590",
  "time_ut": 1656486011,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගුවන්යානා ඉන්ධන ගෙන්වීම පෞද්ගලික අංශයට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Importation of aviation fuel to the private sector",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A Cabinet paper submitted by the Minister of Ports, Shipping and Aviation Nimal Siripala de Silva to approve the import of jet fuel has been approved by the Cabinet.",
        "The Minister has submitted this cabinet paper considering the difficulty in supplying aviation fuel to the Ceylon Petroleum Corporation due to the foreign exchange crisis.",
        "Minister Nimal Siripala de Silva said that he presented this Cabinet paper after a discussion held at the Ministry on the 24th with the representatives of the airlines and the fuel warehouses in Sri Lanka regarding the severe crisis that has arisen in obtaining jet fuel for aircraft arriving in Sri Lanka.",
        "Representatives of the airlines pointed out that some airlines have already reduced their flights to Sri Lanka due to the weakening of jet fuel storage in Sri Lanka.",
        "The Petroleum Corporation (CPC) has a monopoly on the importation of jet fuel into the country, and if it allows its agencies to import, store and sell jet fuel, it will be able to do so, the warehouses said.",
        "The Minister stressed that if the arrival of aircraft is further reduced in the face of the exchange crisis, the existing rules should be amended or this opportunity should be overcome as it will severely affect the tourism industry, exports, foreign investment as well as those going for employment abroad from Sri Lanka.",
        "As it will take some time to amend these Acts, the Minister has decided to allow private sector fuel warehouses to import fuel with the approval of the Cabinet as a policy decision of the Government for a short period of time.",
        "The Minister instructed the Civil Aviation Authority and the Aviation Authority to extend their fullest support to this task and the Cabinet pointed out that other Cabinet agencies including the Customs and Petroleum Corporation should also provide assistance in this regard.",
        "Taisei, which is constructing the second terminal at the Katunayake International Airport, is also facing a fuel crisis, the Minister said.",
        "Secretary to the Ministry KD Retired Major General GA Chandrasiri, Chairman, H Ruwanchandra Airport and Airlines; Capt. Themiya Abeywickrema, Director General, Civil Aviation Authority;"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aviation Nimal Siripala de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry on the 24th",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Civil Aviation Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Aviation Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Customs and Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taisei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Katunayake International Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry KD Retired Major",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GA Chandrasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruwanchandra Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Themiya Abeywickrema",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Civil Aviation Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගුවන්යානා ඉන්ධන ගෙන්වීම පෞද්ගලික අංශයට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ගුවන්යානා ඉන්ධන ගෙන්වීම සඳහා  පෞද්ගලික අංශයට අවසරදීමට වරාය නාවික හා ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා ඉදිරිපත් කළ කැබිනට් පත්‍රිකාවකට අමාත්‍ය මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ලැබී ඇත.",
        "ඇමැතිවරයා මෙම කැබිනට් පත්‍රිකාව ඉදිරිපත් කර ඇත්තේ  විදේශ විනිමය අර්බුදය හේතුවෙන් ඛණිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට   ගුවන්යානා ඉන්ධන සැපයීම  දුෂ්කරවීම සැලකිල්ලට ගෙනය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන  ගුවන් යානා සඳහා ගුවන් යානා ඉන්ධන  ලබාගැනීමේදී මතුවී ඇති දැඩි අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් ගුවන් සේවා සමාගම්හි නියෝජිතයන් හා ලංකාවේ  ඉන්ධන තොග ගබඩාකරුවන් සමඟ  අමාත්‍යාංශයේදී  පසුගිය 24 වැනිදා පැවැත්වූ   සාකච්ඡාවකින් පසු  තමා මෙම කැබිනට් පත්‍රිකාව ඉදිරිපත් කළ බව අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ  ගුවන් යානා ඉන්ධන ගබඩාකරණය දුර්වලවීම නිසා මේ වනවිටත් සමහර ගුවන් සමාගම් සිය ගුවන් යානා  ශ්‍රී ලංකාවට පියාසර කිරීම අඩු කර ඇතැයි ගුවන් සමාගම් නියෝජිතයෝ  මෙහිදී පෙන්වා දුන්හ.",
        "මෙරටට ගුවන් යානා ඉන්ධන ගෙන්වීමේ ඒකාධිකාරය ඇත්තේ ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට බවත්, ගුවන් යානා ඉන්ධන ගෙන්වීමට, ගබඩා කිරීමට සහ අලෙවියට තම ආයතනවලට අවසර දෙන්නේ නම් එය ඉටු කිරීමට  හැකියාව ඇති බවත්  ඉන්ධන තොග ගබඩා කරුවන්  මෙහිදී සඳහන් කර ඇත.",
        "ගුවන් යානා පැමිණීම  විනිමය අර්බුදය හමුවේ තවදුරටත් අඩු වුවහොත් මෙරට සංචාරක කර්මාන්තය,අපනයනය,විදෙස් ආයෝජන  මෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවෙන් විදේශ රැකියා සඳහා යන අයට එය තදින්ම බලපාන බැවින් පවතින නීතිරීති සංශෝධනය කර හෝ මෙම අවස්ථාව  ජයගත යුතු බව අමාත්‍යවරයා අවධාරණය කළේය.",
        "මෙම පනත් සංශෝධනය කිරීමට කාලයක් ගත වන හෙයින් එතෙක් කෙටි කාලයකට රජයේ  ප්‍රතිපත්තිමය තීරණයක් ලෙස, අමාත්‍ය මණ්ඩලයේද   අනුමැතිය යටතේ පෞද්ගලික අංශයේ ඉන්ධන තොග ගබඩා කරුවන්ට ඉන්ධන ආනයනය කිරීමේ  අවස්ථාව ලබාදීමට   අමාත්‍යවරයා තීරණය කර ඇත.",
        "මෙම කටයුත්තට උපරිම සහායදීමට ගුවන් සේවා අධිකාරියටද ගුවන් සේවා සමාගමටද අමාත්‍යවරයා මෙහිදී උපදෙස් දුන් අතර රේගුව,ඛණිජ තෙල් සංස්ථාව ඇතුළු සෙසු ආයතනද  ඊට සහය ලබාදිය යුතු බවට මෙම කැබිනට් පත්‍රිකාවෙන් විධිවිධාන සලසා ඇතැයි  අමාත්‍යවරයා මෙහිදී ඉන්ධන තොග ගබඩාකරුවන්ට පෙන්වා දුන්නේය.",
        "කටුනායක ගුවන් තොටුපොළ දෙවන පර්යන්තය ඉදි කිරීමේ නිරත ටායිසෙයි සමාගමද ඉන්ධන  ලබා ගැනීමේ අර්බුදයට මුහුණ දී සිටින බැවින්,ඔවුන්ටද  ඉන්ධන  ලබාදීමට සහය වන ලෙස අමාත්‍යවරයා ඉන්ධන  තොග ගබඩාකරුවන් ගෙන්  මෙහිදී  ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මෙම සාකච්ඡාවට අමාත්‍යංශයේ ලේකම් කේ.ඩී. එච් රුවන්චන්ද්‍ර ගුවන් තොටුපොළ හා ගුවන් සේවා සමාගමේ සභාපති විශ්‍රාමික මේජර් ජෙනරාල් ජී.ඒ.චන්ද්‍රසිරි ,සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරියේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් කපිතාන් තේමිය අබේවික්‍රම , ඉන්ධන තොග ගබඩාකරුවන්ගේ නියෝජිතයන්  එමිරේට්ස්,ශ්‍රී ලංකන්,ගුවන් සමාගම්වල නියෝජිතයන්ද ඛණිජ තෙල් සංස්ථාවේ නිලධාරින්  ඇතුළු පිරිසක්ද සහභාගි වූහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් සේවා නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමාත්‍යාංශය 24 වැනිදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් සේවා අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේගු හා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taisei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්‍යාංශයේ විශ්‍රාමික මේජර් කේ.ඩී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජීඒ චන්ද්‍රසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුවන්චන්ද්‍ර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තේමිය අබේවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தனியார் துறைக்கு விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்தல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கு துறைமுகங்கள், கப்பல் மற்றும் விமான போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வாவினால் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட அமைச்சரவை பத்திரத்திற்கு அமைச்சரவை அங்கீகாரம் வழங்கியுள்ளது.",
        "அந்நிய செலாவணி நெருக்கடி காரணமாக இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு விமான எரிபொருளை வழங்குவதில் ஏற்பட்டுள்ள சிரமத்தை கருத்தில் கொண்டு அமைச்சர் இந்த அமைச்சரவை பத்திரத்தை சமர்ப்பித்துள்ளார்.",
        "இலங்கைக்கு வரும் விமானங்களுக்கு விமான எரிபொருளைப் பெற்றுக் கொள்வதில் ஏற்பட்டுள்ள கடும் நெருக்கடி தொடர்பில் கடந்த 24ஆம் திகதி இலங்கையில் உள்ள விமான நிறுவனங்கள் மற்றும் எரிபொருள் களஞ்சியங்களின் பிரதிநிதிகளுடன் அமைச்சில் நடைபெற்ற கலந்துரையாடலின் பின்னர் இந்த அமைச்சரவைப் பத்திரத்தை சமர்ப்பித்ததாக அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா தெரிவித்தார். இலங்கை.",
        "இலங்கையில் விமான எரிபொருள் சேமிப்பு பலவீனமடைந்துள்ளதால் சில விமான நிறுவனங்கள் ஏற்கனவே இலங்கைக்கான விமானங்களை குறைத்துள்ளதாக விமான நிறுவனங்களின் பிரதிநிதிகள் சுட்டிக்காட்டினர்.",
        "பெட்ரோலியம் கார்ப்பரேஷன் (CPC) நாட்டிற்கு விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதில் ஏகபோக உரிமையைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்யவும், சேமிக்கவும் மற்றும் விற்கவும் அதன் நிறுவனங்களை அனுமதித்தால், அதைச் செய்ய முடியும் என்று கிடங்குகள் தெரிவித்தன.",
        "பணப்பரிவர்த்தனை நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்து விமானங்களின் வருகை மேலும் குறைக்கப்பட்டால், சுற்றுலாத்துறை, ஏற்றுமதி, வெளிநாட்டு முதலீடுகள் மற்றும் செல்வோரையும் கடுமையாக பாதிக்கும் என்பதால், தற்போதுள்ள விதிகளை திருத்த வேண்டும் அல்லது இந்த வாய்ப்பை சமாளிக்க வேண்டும் என்று அமைச்சர் வலியுறுத்தினார். இலங்கையிலிருந்து வெளிநாட்டில் வேலை வாய்ப்புக்காக.",
        "இந்தச் சட்டங்களைத் திருத்துவதற்குச் சிறிது கால அவகாசம் தேவைப்படும் என்பதால், அரசாங்கத்தின் கொள்கை முடிவாக குறுகிய காலத்திற்கு அமைச்சரவையின் அங்கீகாரத்துடன் தனியார் துறை எரிபொருள் களஞ்சியசாலைகளுக்கு எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கு அனுமதி வழங்க அமைச்சர் தீர்மானித்துள்ளார்.",
        "சிவில் விமான சேவைகள் அதிகாரசபை மற்றும் விமான சேவைகள் இந்த பணிக்கு பூரண ஆதரவை வழங்குமாறு அமைச்சர் பணிப்புரை விடுத்ததுடன், சுங்கம், பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் ஏனைய நிறுவனங்களின் உதவிகளையும் அமைச்சரவைப் பத்திரம் வழங்குவதாகவும் அமைச்சரவை சுட்டிக்காட்டியது.",
        "கட்டுநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையத்தில் இரண்டாவது முனையத்தை நிர்மாணித்து வரும் Taisei நிறுவனமும் எரிபொருள் நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளதாக அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அமைச்சின் செயலாளர் கே.டி ஓய்வுபெற்ற மேஜர் ஜெனரல் ஜி.ஏ.சந்திரசிறி, எச் ருவன்சந்திர விமான நிலையம் மற்றும் விமான சேவை நிறுவனத்தின் தலைவர், சிவில் விமான சேவைகள் அதிகார சபையின் பணிப்பாளர் நாயகம் கப்டன் தெமியா அபேவிக்ரம;"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான போக்குவரத்து நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 ஆம் தேதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிவில் விமான போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுங்க மற்றும் பெட்ரோலிய நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தைசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைச்சு KD ஓய்வுபெற்ற மேஜர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜிஏ சந்திரசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருவன்சந்திரா விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "தெமியா அபேவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிவில் விமான போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}