{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/lankas-misery-should-be-warning-to-us-all-on-global-food-fuel-and-finance-crisis-undp/",
  "time_ut": 1657376520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Lanka’s misery should be warning to us all on global food, fuel and finance crisis: UNDP",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lanka’s misery should be warning to us all on global food, fuel and finance crisis: UNDP",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Countries already under pressure from the economic fall-out of the COVID-19 pandemic, risk seeing the same economic turmoil and human misery as Sri Lanka, with the war in Ukraine dragging on, unless the international community agrees to radical financial measures to help countries saddled with debt, the UN said on Thursday.",
        "“We’re witnessing a tragic series of events that are unfolding in Sri Lanka right now that should be a warning to anyone who thinks that, you know, it is up to countries themselves to figure out how to deal with this crisis,” said Achim Steiner, Administrator of the UN Development Programme (UNDP), in reference to the South Asian nation’s debat default last month – the first in its history.",
        "“That default essentially means the country is no longer able to pay – or not only service – its debt, but actually to import fundamental parts of what keeps an economy alive, whether it is petrol or it is diesel, whether it is fuel, whether it is medicines,” Mr. Steiner added.",
        "The warning came as new data from the UN Food and Agriculture Organization (FAO) indicated that the number of people affected by hunger globally rose to 828 million in 2021, an increase of about 46 million since 2020, and 150 million since the outbreak of coronavirus.",
        "Speaking at a virtual briefing at UN Geneva to flag a series of policy recommendations that countries could follow to withstand the global food, fuel and finance crisis, UNDP Senior Economist George Gray Molina noted that many countries had faced 36 months of “shock after shock after shock”: first COVID-19, then Russia’s invasion of Ukraine on 24 February, the latter in particular shaking global food and energy supplies and sparking an inflationary surge.",
        "“With COVID, what we saw is effects that worked through labour markets, lockdowns, and income, that was slowly cumulative but had a strong impact over time,” said Mr Molina. “Official estimates are about 125 million people falling into poverty over about 18 months…what we found right now is that three months of inflation have drawn about 71 million people into poverty.”",
        "Failure to take decisive and radical action by governments risked sparking widespread unrest, UNDP chief Steiner suggested.",
        "“Very quickly, we might see also with the troubling economic outlook a situation where for many countries the patience and the ability of people to cope with this reality runs out. And as I’ve often said, when politics moves out of our parliaments, out of government, onto the streets, we are in a fundamentally different situation. We are very vulnerable at this moment to see these kinds of developments happen in many more countries.”",
        "Outlining some of the finance policy recommendations that are detailed in the new UNDP report – Tackling The Cost-Of-Living Crisis: Policy Responses to Mitigate Poverty and Vulnerability around the World – Mr. Steiner insisted that it might be possible for some countries to tackle runaway inflation without resorting to the “blunt instrument” of raising interest rates.",
        "“There is potential through the multilateral investment banks for example by paying in more capital, to allow them to provide through targeted lending and crisis-response measures,” he said, adding that the International Monetary Fund (IMF) could also be involved in this process.",
        "There were “ways and means by which countries can address more specifically their needs”, the UNDP Administrator continued, that did “not necessarily have to be in contradiction to the inflationary pressure measures” now being put in place by central banks.",
        "According to the UNDP report, the impact of the global food, fuel and finance crisis on global poverty has been “drastically faster” than the shock of the COVID-19 pandemic.",
        "Analysis of 159 developing countries globally indicated that price spikes in key commodities were already having “immediate and devastating impacts on the poorest households.",
        "Clear hotspots have emerged in the Balkans, the Caspian Sea region and Sub-Saharan Africa (in particular the Sahel region), according to UNDP.",
        "This report also zooms in on the insights provided by the two briefs of the UN Secretary-General’s Global Crisis Response Group on the ripple effects of the war in Ukraine.",
        "Key to the global recovery will be the recognition that it is in everyone’s interest to help countries that are grappling with depleted fiscal reserves and high levels of sovereign debt, as well as rising interest rates on global financial markets, Mr. Steiner insisted.",
        "“Unprecedented price surges mean that for many people across the world, the food that they could afford yesterday is no longer attainable today,” says UNDP Administrator, Achim Steiner. “This cost-of-living crisis is tipping millions of people into poverty and even starvation at breathtaking speed and with that, the threat of increased social unrest grows by the day.”",
        "Among the UNDP report’s strongest takeaways is the warning that “entire developing countries” risk decoupling from the global economy permanently.",
        "Internationally-agreed measures “can take the wind out of this vicious economic cycle” and save lives and livelihoods, insisted Mr. Steiner, whose agency also recommended “targeted cash transfers” as being more equitable and cost-effective than blanket energy subsidies, which “disproportionately benefit wealthier people”.",
        "But seismic shifts in the international financial system will also be necessary to ensure that low and middle-income countries can recover, the UNDP Administrator suggested. “You also have to be smarter about it and the IMF originally put together some of the responses to COVID; most developing countries at the end of the day did not dare to borrow against those measures because immediately the rating agencies would downgrade them.”",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lanka",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "UNDP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Achim Steiner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the UN Development Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Steiner",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the UN Food and Agriculture Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "828 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 46 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "150 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "George Gray Molina",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "36 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 February",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Molina",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "about 125 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about 18 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 71 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Steiner",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tackling The Cost-Of-Living Crisis: Policy Responses to Mitigate Poverty",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Steiner",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP Administrator",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "159",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Balkans",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Caspian Sea",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sub-Saharan Africa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sahel",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Global Crisis Response Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Steiner",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNDP Administrator",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Achim Steiner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Steiner",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝලීය ආහාර, ඉන්ධන සහ මූල්‍ය අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් ලංකාවේ දුක්ඛිත තත්ත්වය අප සැමට අනතුරු ඇඟවීමක් විය යුතුය: UNDP",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "COVID-19 වසංගතයේ ආර්ථික බිඳවැටීමෙන් දැනටමත් පීඩනයට ලක්ව ඇති රටවල්, රටවලට උපකාර කිරීම සඳහා රැඩිකල් මූල්‍ය ක්‍රියාමාර්ගවලට ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව එකඟ නොවන්නේ නම්, යුක්රේනයේ යුද්ධය ඇදගෙන යාමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාව හා සමාන ආර්ථික කැලඹීම් සහ මානව දුක්ඛිත තත්ත්වයන් දැකීමේ අවදානමක් ඇත. ණය බරින් මිරිකී සිටින බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය බ්‍රහස්පතින්දා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "\"අපි මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ දිග හැරෙමින් පවතින ඛේදජනක සිදුවීම් මාලාවක් අත්විඳිමින් සිටිමු, එය සිතන ඕනෑම කෙනෙකුට අනතුරු ඇඟවීමක් විය යුතුය, ඔබ දන්නවා, මෙම අර්බුදය සමඟ කටයුතු කරන්නේ කෙසේද යන්න සොයා ගැනීම රටවල් විසින්ම කළ යුතු ය,\" ඔහු පැවසීය. එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහනේ (UNDP) පරිපාලක Achim Steiner, පසුගිය මාසයේ දකුණු ආසියානු ජාතියේ විවාද පැහැර හැරීම ගැන සඳහන් කරයි - එහි ඉතිහාසයේ පළමුවැන්නයි.",
        "“එම පැහැර හැරීම අත්‍යවශ්‍යයෙන්ම රටට තවදුරටත් ගෙවිය නොහැක - නැතහොත් සේවා පමණක් නොව - ආර්ථිකයක් ජීවත් කරවන මූලික කොටස් ආනයනය කිරීමට, එය පෙට්‍රල් වේවා, ඩීසල් වේවා, ඉන්ධන වේවා, වේවා. එය ඖෂධ වේ,” ස්ටයිනර් මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආහාර හා කෘෂිකර්ම සංවිධානයේ (FAO) නව දත්ත පෙන්වා දෙන්නේ 2021 දී ගෝලීය වශයෙන් කුසගින්නෙන් පීඩාවට පත් වූ පුද්ගලයින් සංඛ්‍යාව මිලියන 828 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති බවත්, 2020 සිට මිලියන 46 ක පමණ වැඩිවීමක් සහ කිරීටක වයිරසය පුපුරා යාමෙන් පසු මිලියන 150 ක් බවත්ය. .",
        "ගෝලීය ආහාර, ඉන්ධන සහ මූල්‍ය අර්බුදයට ඔරොත්තු දීම සඳහා රටවල් අනුගමනය කළ හැකි ප්‍රතිපත්ති නිර්දේශ මාලාවක් සලකුණු කිරීම සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ ජිනීවා හි පැවති අතථ්‍ය සාකච්ඡාවකදී අදහස් දක්වමින් UNDP ජ්‍යෙෂ්ඨ ආර්ථික විද්‍යාඥ ජෝර්ජ් ග්‍රේ මොලිනා සඳහන් කළේ බොහෝ රටවල් “කම්පනයෙන් පසු කම්පනයකට පසු මාස ​​36කට මුහුණ දී ඇති බවයි. කම්පනය”: පළමු COVID-19, පසුව පෙබරවාරි 24 වන දින රුසියාව විසින් යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීම, දෙවැන්න විශේෂයෙන් ගෝලීය ආහාර හා බලශක්ති සැපයුම් සොලවා උද්ධමනකාරී වැඩිවීමක් ඇති කළේය.",
        "“COVID සමඟ, අප දුටුවේ ශ්‍රම වෙලඳපොලවල්, අගුලු දැමීම් සහ ආදායම හරහා ක්‍රියා කරන බලපෑම්, එය සෙමින් සමුච්චිත වූ නමුත් කාලයත් සමඟ ප්‍රබල බලපෑමක් ඇති කළේය,” මොලිනා මහතා පැවසීය. \"නිල ඇස්තමේන්තු වලට අනුව මාස 18 ක් පුරා මිලියන 125 ක ජනතාවක් දරිද්‍රතාවයට ඇද වැටේ... දැන් අපට සොයාගත් දෙය නම් මාස තුනක උද්ධමනය මිලියන 71 ක් පමණ ජනතාව දරිද්‍රතාවයට ඇද දමා ඇති බවයි.\"",
        "ආන්ඩු විසින් තීරනාත්මක හා රැඩිකල් ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට අපොහොසත් වීම පුලුල්ව පැතිරුනු නොසන්සුන්තාවක් අවුලුවාලීමේ අවදානමක් ඇති බව UNDP ප්‍රධානී ස්ටයිනර් යෝජනා කලේය.",
        "“ඉතා ඉක්මනින්, බොහෝ රටවලට මෙම යථාර්ථයට මුහුණ දීමට මිනිසුන්ගේ ඉවසීම සහ හැකියාව අවසන් වන තත්වයක් කරදරකාරී ආර්ථික දැක්මක් සමඟ අපට දැකගත හැකිය. මම නිතර කීවාක් මෙන්, දේශපාලනය අපේ පාර්ලිමේන්තුවෙන්, ආණ්ඩුවෙන් පිටතට, පාරට බැස්ස විට, අප සිටින්නේ මූලික වශයෙන් වෙනස් තත්ත්වයකය. තවත් බොහෝ රටවල මෙවැනි වර්ධනයන් සිදුවනු දැකීමට අපි මේ මොහොතේ ඉතා අවදානමට ලක්ව සිටිමු.",
        "නව UNDP වාර්තාවේ සවිස්තරාත්මක මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති නිර්දේශ කිහිපයක් ගෙනහැර දක්වමින් - ජීවන වියදම් අර්බුදයට මුහුණ දීම: ලොව පුරා දරිද්‍රතාවය සහ අවදානම අවම කිරීම සඳහා ප්‍රතිපත්ති ප්‍රතිචාර - සමහර රටවලට එය විසඳීමට හැකි විය හැකි බව ස්ටයිනර් මහතා අවධාරනය කළේය. පොලී අනුපාත ඉහල දැමීමේ \"මොට උපකරනය\" භාවිතා නොකර පැන යන උද්ධමනය.",
        "\"උදාහරණයක් ලෙස බහුපාර්ශ්වික ආයෝජන බැංකු හරහා වැඩි ප්‍රාග්ධනයක් ගෙවීමෙන්, ඉලක්කගත ණය දීමෙන් සහ අර්බුදකාරී ප්‍රතිචාර ක්‍රියාමාර්ග හරහා සැපයීමට ඉඩ සැලසීමේ හැකියාවක් ඇත\" යනුවෙන් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) ද මේ සඳහා සම්බන්ධ විය හැකි බව ඔහු පැවසීය. ක්රියාවලිය.",
        "“රටට ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා වඩාත් නිශ්චිතව ආමන්ත්‍රණය කළ හැකි ක්‍රම සහ ක්‍රම” තිබූ බව UNDP පරිපාලක තවදුරටත් කියා සිටියේය, එය මහ බැංකු විසින් දැන් ක්‍රියාත්මක කර ඇති “උද්ධමන පීඩන පියවරයන්ට අනිවාර්යයෙන්ම පටහැනි විය යුතු නැත”.",
        "UNDP වාර්තාවට අනුව, ගෝලීය දරිද්‍රතාවයට ගෝලීය ආහාර, ඉන්ධන සහ මූල්‍ය අර්බුදයේ බලපෑම COVID-19 වසංගතයේ කම්පනයට වඩා “දැඩි ලෙස වේගවත්” වී ඇත.",
        "ගෝලීය වශයෙන් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් 159 ක විශ්ලේෂණයෙන් පෙන්නුම් කළේ ප්‍රධාන භාණ්ඩවල මිල ඉහළ යාම දැනටමත් “දිළිඳුම කුටුම්භයන් මත ක්ෂණික හා විනාශකාරී බලපෑම් ඇති කර ඇති බවයි.",
        "UNDP ට අනුව, බෝල්කන්, කැස්පියන් මුහුදු කලාපය සහ උප සහරා අප්‍රිකාවේ (විශේෂයෙන් සහේල් කලාපය) පැහැදිලි උණුසුම් ස්ථාන මතු වී ඇත.",
        "මෙම වාර්තාව යුක්‍රේනයේ යුද්ධයේ රැළි බලපෑම් පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම්ගේ ගෝලීය අර්බුද ප්‍රතිචාර සමූහයේ සංක්ෂිප්ත දෙක මගින් සපයන ලද අවබෝධයද විශාලනය කරයි.",
        "ගෝලීය ප්‍රකෘතිය සඳහා යතුර වනුයේ ක්ෂය වූ මූල්‍ය සංචිත සහ ඉහළ මට්ටමේ ස්වෛරී නය, මෙන්ම ගෝලීය මූල්‍ය වෙලඳපොලවල පොලී අනුපාත ඉහළ යාම සමඟ පොරබදමින් සිටින රටවලට උපකාර කිරීම සැමගේ උනන්දුව බව පිළිගැනීමයි, ස්ටයිනර් මහතා අවධාරනය කළේය.",
        "“පෙර නොවූ විරූ මිල ඉහළ යාමක් යනු ලොව පුරා සිටින බොහෝ දෙනෙකුට ඊයේ ලබා ගත හැකි වූ ආහාර අද ලබා ගත නොහැකි බවයි,” UNDP පරිපාලක, Achim Steiner පවසයි. \"මෙම ජීවන වියදම් අර්බුදය විශ්මයජනක වේගයකින් මිලියන සංඛ්‍යාත ජනතාවක් දරිද්‍රතාවයට හා කුසගින්නෙන් පෙළෙන අතර ඒ සමඟම, සමාජ නොසන්සුන්තාවයේ තර්ජනය දිනෙන් දින වර්ධනය වේ.\"",
        "UNDP වාර්තාවේ ප්‍රබලම ප්‍රතික්‍රියා අතර “සම්පූර්ණ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල්” ගෝලීය ආර්ථිකයෙන් ස්ථිරවම විසංයෝජනය වීමේ අවදානමක් ඇති බවට අනතුරු ඇඟවීම වේ.",
        "ජාත්‍යන්තරව එකඟ වූ ක්‍රියාමාර්ග “මෙම විෂම ආර්ථික චක්‍රයෙන් සුළඟ ඉවත් කළ හැකි” සහ ජීවිත සහ ජීවනෝපායන් සුරැකිය හැකි බව ස්ටයිනර් මහතා අවධාරනය කළේය, ඔහුගේ නියෝජිතායතනය ද \"ඉලක්කගත මුදල් හුවමාරුව\" නිර්දේශ කළේ බ්ලැන්කට් බලශක්ති සහනාධාරවලට වඩා සාධාරණ හා ලාභදායී බව ය. \"ධනවත් මිනිසුන්ට අසමානුපාතික ලෙස ප්රතිලාභ\".",
        "නමුත් අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවලට යථා තත්ත්වයට පත් විය හැකි බව සහතික කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය පද්ධතියේ භූ කම්පන මාරුවීම් ද අවශ්‍ය වනු ඇති බව UNDP පරිපාලක යෝජනා කළේය. “ඔබත් ඒ ගැන වඩා බුද්ධිමත් විය යුතු අතර IMF මුලින් COVID සඳහා ප්‍රතිචාර කිහිපයක් එක් කළේය. දවස අවසානයේදී බොහෝ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් එම පියවරයන්ට එරෙහිව ණය ගැනීමට එඩිතර වූයේ නැත, මන්ද ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතන වහාම ඒවා පහත හෙලනු ඇත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංකා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "UNDP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අචිම් ස්ටයිනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්ටයිනර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආහාර හා කෘෂිකර්ම සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 828 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 46 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 150 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ග්රේ මොලිනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස 36 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 පෙබරවාරි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොලිනා",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "මිලියන 125 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස 18 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 71 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ටයිනර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජීවන වියදම් අර්බුදයට මුහුණ දීම: දරිද්‍රතාවය අවම කිරීම සඳහා ප්‍රතිපත්ති ප්‍රතිචාර",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ස්ටයිනර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP පරිපාලක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "159",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෝල්කන්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කැස්පියන් මුහුද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උප සහරා අප්‍රිකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහෙල්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Global Crisis Response Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්ටයිනර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNDP පරිපාලක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අචිම් ස්ටයිනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්ටයිනර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවසේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உலகளாவிய உணவு, எரிபொருள் மற்றும் நிதி நெருக்கடியில் இலங்கையின் துயரம் நம் அனைவருக்கும் எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும்: UNDP",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "COVID-19 தொற்றுநோயின் பொருளாதார வீழ்ச்சியால் ஏற்கனவே அழுத்தத்தில் உள்ள நாடுகள், இலங்கையைப் போன்ற அதே பொருளாதார கொந்தளிப்பையும் மனித அவலத்தையும் காணும் அபாயம் உள்ளது, உக்ரைனில் போர் நீடித்து வருகிறது, சர்வதேச சமூகம் நாடுகளுக்கு உதவ தீவிர நிதி நடவடிக்கைகளுக்கு ஒப்புக் கொள்ளாவிட்டால். கடனில் சிக்கித் தவிப்பதாக ஐ.நா.",
        "\"இலங்கையில் தற்போது வெளிவரும் ஒரு சோகமான நிகழ்வுகளை நாங்கள் காண்கிறோம், இது இந்த நெருக்கடியை எவ்வாறு கையாள்வது என்பதை நாடுகளே கண்டுபிடிக்க வேண்டும் என்று நினைக்கும் எவருக்கும் ஒரு எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும்,\" என்று கூறினார். கடந்த மாதம் தெற்காசிய தேசத்தின் விவாத இயல்புநிலை - அதன் வரலாற்றில் முதல் முறையாக - ஐநா வளர்ச்சித் திட்டத்தின் (UNDP) நிர்வாகி அச்சிம் ஸ்டெய்னர்.",
        "\"அந்த இயல்புநிலை அடிப்படையில் நாடு அதன் கடனை செலுத்த முடியாது - அல்லது சேவை மட்டும் அல்ல - உண்மையில் ஒரு பொருளாதாரத்தை உயிருடன் வைத்திருக்கும் அடிப்படை பகுதிகளை இறக்குமதி செய்ய முடியாது, அது பெட்ரோலாக இருந்தாலும் சரி டீசலாக இருந்தாலும் சரி, அது எரிபொருளாக இருந்தாலும் சரி. அது மருந்துகள்,” திரு. ஸ்டெய்னர் மேலும் கூறினார்.",
        "UN Food and Agriculture Organisation (FAO) இன் புதிய தரவு, 2021 ஆம் ஆண்டில் உலகளவில் பட்டினியால் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் எண்ணிக்கை 828 மில்லியனாக உயர்ந்துள்ளதாகவும், 2020 முதல் சுமார் 46 மில்லியனாகவும், கொரோனா வைரஸ் வெடித்ததில் இருந்து 150 மில்லியனாகவும் உயர்ந்துள்ளதாகவும் இந்த எச்சரிக்கை வந்துள்ளது. .",
        "உலகளாவிய உணவு, எரிபொருள் மற்றும் நிதி நெருக்கடியைத் தாங்குவதற்கு நாடுகள் பின்பற்றக்கூடிய கொள்கைப் பரிந்துரைகளின் வரிசையைக் கொடியிட ஐ.நா. ஜெனீவாவில் நடந்த மெய்நிகர் மாநாட்டில் பேசிய UNDP மூத்த பொருளாதார நிபுணர் ஜார்ஜ் கிரே மோலினா, பல நாடுகள் “அதிர்ச்சிக்குப் பிறகு அதிர்ச்சிக்குப் பிறகு 36 மாதங்கள்” என்று குறிப்பிட்டார். அதிர்ச்சி”: முதலில் கோவிட்-19, பின்னர் பிப்ரவரி 24 அன்று உக்ரைன் மீதான ரஷ்யாவின் படையெடுப்பு, பிந்தையது குறிப்பாக உலகளாவிய உணவு மற்றும் எரிசக்தி விநியோகங்களை அசைத்து, பணவீக்க எழுச்சியைத் தூண்டியது.",
        "\"COVID உடன், நாங்கள் பார்த்தது தொழிலாளர் சந்தைகள், லாக்டவுன்கள் மற்றும் வருமானம் மூலம் வேலை செய்யும் விளைவுகள், இது மெதுவாக ஒட்டுமொத்தமாக இருந்தது, ஆனால் காலப்போக்கில் வலுவான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது\" என்று திரு மோலினா கூறினார். \"உத்தியோகபூர்வ மதிப்பீடுகள் சுமார் 18 மாதங்களில் சுமார் 125 மில்லியன் மக்கள் வறுமையில் விழுகின்றனர்... இப்போது நாம் கண்டறிந்தது என்னவென்றால், மூன்று மாத பணவீக்கம் சுமார் 71 மில்லியன் மக்களை வறுமையில் தள்ளியுள்ளது.\"",
        "அரசாங்கங்கள் தீர்க்கமான மற்றும் தீவிரமான நடவடிக்கை எடுக்கத் தவறியது பரவலான அமைதியின்மையைத் தூண்டும் அபாயம் உள்ளது, UNDP தலைவர் ஸ்டெய்னர் பரிந்துரைத்தார்.",
        "\"மிக விரைவாக, பல நாடுகளுக்கு இந்த யதார்த்தத்தை சமாளிக்கும் மக்களின் பொறுமையும் திறனும் இல்லாமல் போகும் ஒரு சூழ்நிலையை சிக்கலான பொருளாதாரக் கண்ணோட்டத்துடன் நாம் காணலாம். நான் அடிக்கடி கூறியது போல், அரசியல் நமது பாராளுமன்றத்திலிருந்து, அரசாங்கத்திற்கு வெளியே, தெருக்களுக்கு நகரும்போது, ​​நாம் அடிப்படையில் வேறுபட்ட சூழ்நிலையில் இருக்கிறோம். இன்னும் பல நாடுகளில் இதுபோன்ற முன்னேற்றங்கள் நடப்பதைக் காண இந்த நேரத்தில் நாங்கள் மிகவும் பாதிக்கப்படுகிறோம்.",
        "புதிய UNDP அறிக்கையில் விவரிக்கப்பட்டுள்ள சில நிதிக் கொள்கை பரிந்துரைகளை கோடிட்டுக் காட்டுவது - வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடியை சமாளித்தல்: உலகெங்கிலும் உள்ள வறுமை மற்றும் பாதிப்பைக் குறைப்பதற்கான கொள்கை பதில்கள் - சில நாடுகளைச் சமாளிப்பது சாத்தியமாகலாம் என்று திரு. ஸ்டெய்னர் வலியுறுத்தினார். வட்டி விகிதங்களை உயர்த்தும் \"மந்தமான கருவியை\" நாடாமல் பணவீக்கம் ஓடிவிடும்.",
        "\"பலதரப்பு முதலீட்டு வங்கிகள் மூலம் அதிக மூலதனத்தை செலுத்துவதன் மூலம் சாத்தியம் உள்ளது, இலக்கு கடன் மற்றும் நெருக்கடி-பதில் நடவடிக்கைகள் மூலம் அவற்றை வழங்க அனுமதிக்கிறது,\" என்று அவர் கூறினார், சர்வதேச நாணய நிதியமும் (IMF) இதில் ஈடுபடலாம். செயல்முறை.",
        "\"நாடுகள் தங்கள் தேவைகளை இன்னும் குறிப்பாக நிவர்த்தி செய்வதற்கான வழிகள் மற்றும் வழிமுறைகள்\" உள்ளன, UNDP நிர்வாகி தொடர்ந்தார், அது இப்போது மத்திய வங்கிகளால் வைக்கப்படும் \"பணவீக்க அழுத்த நடவடிக்கைகளுக்கு முரண்பட வேண்டிய அவசியமில்லை\".",
        "UNDP அறிக்கையின்படி, உலகளாவிய வறுமையில் உலகளாவிய உணவு, எரிபொருள் மற்றும் நிதி நெருக்கடியின் தாக்கம் COVID-19 தொற்றுநோயின் அதிர்ச்சியை விட \"கடுமையான வேகத்தில்\" உள்ளது.",
        "உலகளாவிய ரீதியில் 159 வளரும் நாடுகளின் பகுப்பாய்வு, முக்கிய பொருட்களின் விலை ஏற்றம் ஏற்கனவே \"ஏழ்மையான குடும்பங்களில் உடனடி மற்றும் பேரழிவுகரமான தாக்கங்களை ஏற்படுத்துகிறது.",
        "UNDP படி, பால்கன், காஸ்பியன் கடல் பகுதி மற்றும் துணை-சஹாரா ஆப்பிரிக்காவில் (குறிப்பாக சஹேல் பகுதி) தெளிவான ஹாட்ஸ்பாட்கள் தோன்றியுள்ளன.",
        "உக்ரைனில் நடந்த போரின் சிற்றலை விளைவுகள் குறித்த ஐ.நா. பொதுச்செயலாளரின் உலகளாவிய நெருக்கடி பதில் குழுவின் இரண்டு சுருக்கங்கள் வழங்கிய நுண்ணறிவுகளையும் இந்த அறிக்கை பெரிதாக்குகிறது.",
        "உலகளாவிய மீட்சிக்கான திறவுகோல், தீர்ந்துபோன நிதிய கையிருப்பு மற்றும் அதிக அளவிலான இறையாண்மைக் கடன் மற்றும் உலகளாவிய நிதிச் சந்தைகளில் அதிகரித்து வரும் வட்டி விகிதங்கள் ஆகியவற்றில் சிக்கித் தவிக்கும் நாடுகளுக்கு உதவுவது அனைவரின் நலனுக்காகவும் இருக்கும் என்பதை அங்கீகரிப்பதாகும், திரு. ஸ்டெய்னர் வலியுறுத்தினார்.",
        "\"முன்னோடியில்லாத விலை உயர்வு என்பது உலகம் முழுவதிலும் உள்ள பலருக்கு, நேற்று அவர்களால் வாங்க முடிந்த உணவை இன்று அடைய முடியாது\" என்று UNDP நிர்வாகி அச்சிம் ஸ்டெய்னர் கூறுகிறார். \"இந்த வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடி மில்லியன் கணக்கான மக்களை வறுமையிலும் பட்டினியிலும் கூட மூச்சடைக்கக்கூடிய வேகத்தில் தள்ளுகிறது, அதனுடன், அதிகரித்து வரும் சமூக அமைதியின்மை அச்சுறுத்தல் நாளுக்கு நாள் வளர்கிறது.\"",
        "UNDP அறிக்கையின் வலுவான நடவடிக்கைகளில், \"முழு வளரும் நாடுகளும்\" உலகப் பொருளாதாரத்தில் இருந்து நிரந்தரமாக துண்டிக்கப்படும் அபாயம் உள்ளது என்ற எச்சரிக்கையும் உள்ளது.",
        "சர்வதேச அளவில் ஒப்புக் கொள்ளப்பட்ட நடவடிக்கைகள் \"இந்த தீய பொருளாதார சுழற்சியில் இருந்து காற்றை வெளியேற்றலாம்\" மற்றும் உயிர்கள் மற்றும் வாழ்வாதாரங்களைக் காப்பாற்ற முடியும் என்று திரு. ஸ்டெய்னர் வலியுறுத்தினார், அவருடைய நிறுவனம் \"இலக்கு பணப் பரிமாற்றங்களை\" போர்வை எரிசக்தி மானியங்களை விட சமமானதாகவும் செலவு குறைந்ததாகவும் பரிந்துரைத்தது. \"பணக்காரர்களுக்கு விகிதாசாரமின்றி நன்மை பயக்கும்\".",
        "ஆனால் சர்வதேச நிதி அமைப்பில் நில அதிர்வு மாற்றங்கள் குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகள் மீண்டு வருவதை உறுதி செய்ய வேண்டும் என்று UNDP நிர்வாகி பரிந்துரைத்தார். \"நீங்கள் அதைப் பற்றி புத்திசாலித்தனமாக இருக்க வேண்டும் மற்றும் IMF முதலில் COVID-க்கான சில பதில்களை ஒன்றிணைத்தது; நாளின் முடிவில் பெரும்பாலான வளரும் நாடுகள் அந்த நடவடிக்கைகளுக்கு எதிராக கடன் வாங்கத் துணியவில்லை, ஏனெனில் மதிப்பீடு முகமைகள் உடனடியாக அவற்றைக் குறைத்துவிடும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "UNDP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அச்சிம் ஸ்டெய்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐநா வளர்ச்சித் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டெய்னர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN உணவு மற்றும் விவசாய அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "828 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 46 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "150 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் கிரே மோலினா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "36 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 பிப்ரவரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மோலினா",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "சுமார் 125 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 18 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 71 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்டெய்னர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடியைச் சமாளித்தல்: வறுமையைக் குறைப்பதற்கான கொள்கைப் பதில்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஸ்டெய்னர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "159",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பால்கன்ஸ்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "காஸ்பியன் கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "துணை-சஹாரா ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஹேல்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய நெருக்கடி பதில் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டெய்னர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNDP நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அச்சிம் ஸ்டெய்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டெய்னர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாள் முடிவு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}