{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மேல்-மாகாணம்/கொழும்பு-மக்களுக்கு-முக்கிய-செய்தி/95-303439",
  "time_ut": 1662096559,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொழும்பு மக்களுக்கு முக்கிய செய்தி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Important message for the people of Colombo",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to a statement issued by the National Water Supply and Drainage Board, an 18-hour water supply ban will be implemented in many areas including Colombo from 8 am tomorrow (3) to 2 am on Sunday.",
        "The National Water Supply and Drainage Board has informed that this water supply interruption will be in effect due to the essential repair works of the electrical infrastructure for the Ambatala Hydroelectric Station.",
        "According to this, the water supply restriction will be enforced in the areas under Colombo, Dehiwala-Kalkisai, Kota, Kaduwela Municipal Councils and in the areas under Maharagama, Boralaskamuwa, Kolannavai Municipal Councils.",
        "Also, water supply ban will be enforced in the areas under Kottikawathai - Mulleria Pradeshiya Sabha, Rathmalanai and Katupethi. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Colombo",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the National Water Supply and Drainage Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8 am tomorrow",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The National Water Supply and Drainage Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ambatala Hydroelectric Station",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dehiwala-Kalkisai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maharagama, Boralaskamuwa, Kolannavai Municipal Councils",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kottikawathai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pradeshiya Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොළඹ ජනතාවට වැදගත් පණිවිඩයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජාතික ජල සම්පාදන හා ජලාපවහන මණ්ඩලය නිකුත් කළ නිවේදනයකට අනුව හෙට (3) පෙරවරු 8 සිට ඉරිදා අලුයම 2 දක්වා කොළඹ ඇතුළු ප්‍රදේශ රැසකට පැය 18ක ජල සැපයුම් තහනමක් ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "අඹතල ජල විදුලි බලාගාරයේ විදුලි යටිතල පහසුකම්වල අත්‍යාවශ්‍ය අලුත්වැඩියා කටයුතු හේතුවෙන් මෙම ජල සැපයුම අත්හිටුවන බව ජාතික ජල සම්පාදන හා ජලාපවහන මණ්ඩලය දන්වා ඇත.",
        "ඒ අනුව කොළඹ, දෙහිවල - කල්කිසායි, කොටා, කඩුවෙල මහ නගර සභාවලට අයත් ප්‍රදේශවලට සහ මහරගම, බොරලස්ගමුව, කොළන්නාවේ යන මහ නගර සභාවලට අයත් ප්‍රදේශවලට මෙම ජල සැපයුම සීමා කෙරෙනු ඇති.",
        "එමෙන්ම, කොට්ටිකාවතයි - මුල්ලේරියාව ප්‍රාදේශීය සභාව, රත්මලානයි සහ කටුපෙති යන ප්‍රදේශවලට ජල සැපයුම අත්හිටුවීමට නියමිතයි. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොළඹ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික ජල සම්පාදන හා ජලාපවහන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18-පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට උදේ 8",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ජල සම්පාදන හා ජලාපවහන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඹතල ජල විදුලි බලාගාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙහිවල-කල්කිසායි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහරගම, බොරලස්ගමුව, කොලන්නාවේ මහ නගර සභා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොට්ටිකාවතයි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொழும்பு மக்களுக்கு முக்கிய செய்தி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நாளை(3) காலை 8 மணி முதல் நாளை மறுதினம் ஞாயிற்றுக்கிழமை அதிகாலை 2 மணிவரை கொழும்பு உள்ளிட்ட பல பகுதிகளில் 18 மணிநேர நீர் விநியோகத்தடை அமுல்படுத்தப்படவுள்ளதாக தேசிய நீர் வழங்கல் மற்றும் வடிகாலமைப்பு சபை விடுத்துள்ள அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அம்பத்தளை நீரேந்து நிலையத்திற்கான மின் கட்டமைப்பின், அத்தியாவசிய திருத்தப்பணிகள் காரணமாக இந்த நீர் விநியோகத்தடை அமுலில் இருக்கும் என தேசிய நீர்வழங்கல் மற்றும் வடிகாலமைப்பு சபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "இதன்படி, கொழும்பு, தெஹிவளை - கல்கிசை, கோட்டை, கடுவளை மாநகர சபைகளுக்கு உட்பட்ட பகுதிகளிலும், மஹரகம, பொரலஸ்கமுவ, கொலன்னாவை நகர சபைக்கு உட்பட்ட பகுதிகளிலும் இவ்வாறு நீர்விநியோகத்தடை அமுலாகவுள்ளது.",
        "அத்துடன், கொட்டிக்காவத்தை - முல்லேரியா பிரதேச சபைக்கு உட்பட்ட பகுதிகளிலும், ரத்மலானை மற்றும் கட்டுபெத்தை ஆகிய பகுதிகளிலும் நீர் விநியோகத்தடை அமுல்படுத்தப்படவுள்ளது. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொழும்பு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய நீர் வழங்கல் மற்றும் வடிகால் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18-மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை காலை 8 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய நீர் வழங்கல் மற்றும் வடிகால் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பதாலா நீர்மின் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெஹிவளை-கல்கிசை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹரகம, பொரலஸ்கமுவ, கொலன்னாவை மாநகர சபைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொட்டிக்காவத்தை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரதேச சபை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}