{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-cpc-assets-accounts-to-be-audited-minister-99354/",
  "time_ut": 1662092160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka CPC assets, accounts to be audited: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka CPC assets, accounts to be audited: Minister",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Assets and accounts of Ceylon Petroleum Corporation would be audited shortly to get a correct picture of the agency, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said.",
        "“I have got different data at different meeting,” Wijesekera told a forum organized by JAAR Corporate Solutions and supported by the Friedrich Naumann Foundation for Freedom.",
        "“The CPC, or its mananagement or any other government institution for that matter has an accurate idea of the assets and liabilities.”",
        "Seperately Wijesekera has also called for a police investigation on procurement following public complaints on high prices paid to to import fuel compared to global markets and competitor Lanka IOC.",
        "The prices were high partly due to lack of interest for competitive bids following a default and the payment of risk premiums to other suppliers on unsolicited bids. (Colombo/Sept02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JAAR Corporate Solutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Friedrich Naumann Foundation for Freedom",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ වත්කම්, ගිණුම් විගණනය කළ යුතුයි: ඇමති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ වත්කම් සහ ගිණුම් නියෝජිතායතනය පිළිබඳ නිවැරදි චිත්‍රයක් ලබා ගැනීම සඳහා ළඟදීම විගණනය කරන බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "JAAR Corporate Solutions විසින් සංවිධානය කරන ලද සහ Friedrich Naumann Foundation for Freedom විසින් සංවිධානය කරන ලද සංසදයක් අමතමින් විජේසේකර පැවසුවේ “විවිධ රැස්වීම්වලදී මට විවිධ දත්ත ලැබී ඇත.",
        "\"CPC හෝ එහි කළමනාකාරීත්වය හෝ ඒ සඳහා වෙනත් ඕනෑම රාජ්‍ය ආයතනයකට වත්කම් සහ බැරකම් පිළිබඳ නිවැරදි අදහසක් ඇත.\"",
        "ගෝලීය වෙලඳපොල හා තරඟකාරී ලංකා IOC හා සසඳන විට ඉන්ධන ආනයනය කිරීම සඳහා ගෙවන ලද ඉහළ මිල පිළිබඳ මහජන පැමිණිලි මත ප්‍රසම්පාදනය සම්බන්ධයෙන් පොලිස් පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස විජේසේකර වෙනමම ඉල්ලා ඇත.",
        "පැහැර හැරීමකින් පසුව තරඟකාරී ලංසු සඳහා පොලී නොමැතිකම සහ ඉල්ලුම් නොකළ ලංසු මත අනෙකුත් සැපයුම්කරුවන්ට අවදානම් වාරික ගෙවීම හේතුවෙන් මිල ගණන් ඉහළ මට්ටමක පැවතුනි. (කොළඹ/සැප්තැම්බර්02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JAAR ආයතනික විසඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිදහස සඳහා Friedrich Naumann පදනම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை CPC சொத்துக்கள், கணக்குகள் தணிக்கை செய்யப்பட வேண்டும்: அமைச்சர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் சொத்துக்கள் மற்றும் கணக்குகள் விரைவில் தணிக்கை செய்யப்பட்டு நிறுவனம் பற்றிய சரியான படத்தைப் பெறப்படும் என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "ஜேஏஆர் கார்ப்பரேட் சொல்யூஷன்ஸ் ஏற்பாடு செய்து, ஃப்ரீடரிக் நௌமன் பவுண்டேஷனின் ஆதரவுடன், \"வெவ்வேறு சந்திப்பில் எனக்கு வித்தியாசமான தரவுகள் கிடைத்துள்ளன\" என்று விஜேசேகர கூறினார்.",
        "\"CPC, அல்லது அதன் நிர்வாகம் அல்லது அந்த விஷயத்தில் வேறு எந்த அரசு நிறுவனமும் சொத்துக்கள் மற்றும் பொறுப்புகள் பற்றிய துல்லியமான யோசனையைக் கொண்டுள்ளது.\"",
        "உலகளாவிய சந்தைகள் மற்றும் போட்டியாளரான லங்கா ஐஓசியுடன் ஒப்பிடுகையில் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கு அதிக விலை கொடுக்கப்பட்டதாக பொதுமக்கள் முறைப்பாடு செய்ததைத் தொடர்ந்து, விஜேசேகர தனித்தனியாக கொள்முதல் குறித்து பொலிஸ் விசாரணைக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "இயல்புநிலையைத் தொடர்ந்து போட்டி ஏலங்களுக்கான வட்டி இல்லாமை மற்றும் கோரப்படாத ஏலங்களில் மற்ற சப்ளையர்களுக்கு ரிஸ்க் பிரீமியங்களைச் செலுத்தியதன் காரணமாக விலைகள் ஓரளவு அதிகமாக இருந்தன. (கொழும்பு/செப்டம்பர்02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JAAR கார்ப்பரேட் தீர்வுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரத்திற்கான ஃபிரெட்ரிக் நௌமன் அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}