{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-balance-depositors-interest-in-giving-debt-relief-97498/",
  "time_ut": 1658075940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to balance depositor’s interest in giving debt relief",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to balance depositor’s interest in giving debt relief",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka will have to balance the interests of depositors and bank stability in giving concessions to small and medium enterprises (SMEs) and others who have been hit by an economic downturn and high-interest rates, a Central Bank official said.",
        "The Central Bank has directed banks to give debt relief to the tourism sector from 2019 and others from time to time including during the Coronavirus period.",
        "However, banks are now facing a tight situation with marked-to-market losses from bond portfolios as well as bad loans themselves.",
        "“We have asked banks to look at their clients-especially SMES who are under debt moratorium including tourism and other SMEs,” Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe said at a policy review meeting in July.",
        "“That is how we are trying to minimize the impact on rising inflation and interest rates, especially in the SME sector.”",
        "Sri Lanka’s inflation is expected to hit 70 per cent by the end of the year.",
        "In line with that, the Central Bank has hiked the rates at which overnight money is printed for banks by 100 basis points to 15.5 per cent, its highest since September 2001.",
        "“At these high-interest rates businesses may not take new loans. The impact on the existing loans is what we are trying to service. We have given some guidance on that, and on how to smooth out this situation,” Governor said.",
        "The Central Bank issued guidelines for the banks to provide concessions for banking sector loans.",
        "“It is going be a broad guideline that we are going to issue, unlike the previous times where we spoke of a specific period and specific scheme,” Yvette Fernando, Deputy Governor of Central Bank said.",
        "Banks have been given discretion to discuss with their borrowers to understand their repayment capacity and viability of their businesses and the underlying purposes for which they have taken loans.",
        "“In doing that, what we have said is to consider at least giving a grace period. Maybe for capital or for both capital and interest at least for a period of 6-months to start with,” Fernando said.",
        "Banks have also been advised to agree on an installment amount that the borrowers were paying before COVID started, when restructuring loans.",
        "“That’s for loans that were performing at the start of COVID,” she added.",
        "She said there are concessions methods planned for non-performing loans and the banks have been advised not to go into recovery actions and give some time with regard to mitigation measures.",
        "“We have continuously told the banks that they have to have a discussion and agree on these terms and have the one-to-one restructuring of the loans.”",
        "The Central Bank has also requested a special concession for paddy millers due to the ongoing crisis as they are important for the food supply in business.",
        "For early debt settlements at least by September 30th, the Central Bank wants banks to grant waivers on any additional interest or charges.",
        "For loans that have incurred additional interests, banks are told not to charge more than the current standard lending facility rate of 15.5 per cent.",
        "The Central Bank also wants banks to prepare a CRIB report so that banks will know that businesses have not repaid their loans due to the economic crisis and not because of other reasons.",
        "“Even in previous times we wanted CRIB reporting to be done separately on these kinds of loans, so that when the banks are assessing their customers they would know that these repayment delays are not due to their normal delays but because of the specific situation that is there. We needed to give that information separately to do the case by case assessment,” Fernando said.",
        "The Central Bank will issue similar guidelines for the non-banking financial sector."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SMES",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the end of the year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15.5 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "September 2001",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yvette Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "6-months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September 30th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15.5 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ණය සහන ලබා දීම සඳහා තැන්පත්කරුගේ උනන්දුව සමතුලිත කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ආර්ථික පසුබෑමකින් සහ ඉහළ පොලී අනුපාතවලින් පීඩාවට පත් වූ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයන්ට (SMEs) සහ අනෙකුත් අයට සහන ලබා දීමේදී තැන්පත්කරුවන්ගේ අවශ්‍යතා සහ බැංකු ස්ථාවරත්වය සමතුලිත කිරීමට ශ්‍රී ලංකාවට සිදුවනු ඇතැයි මහ බැංකු නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "2019 වසරේ සිට සංචාරක ක්ෂේත්‍රයට සහ අනෙකුත් අයට කොරෝනා වයිරස් කාලය ඇතුළුව විටින් විට ණය සහන ලබා දෙන ලෙස මහ බැංකුව බැංකුවලට උපදෙස් දී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, බැඳුම්කර කළඹවලින් මෙන්ම බොල් ණයවලින්ම කැපී පෙනෙන අලාභයන් සමඟ බැංකු දැන් දැඩි තත්ත්වයකට මුහුණ දී සිටී.",
        "\"අපි බැංකුවලින් ඉල්ලා ඇත්තේ ඔවුන්ගේ ගනුදෙනුකරුවන්-විශේෂයෙන් සංචාරක ව්‍යාපාරය සහ අනෙකුත් කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් ඇතුළු ණය සහනය යටතේ සිටින කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් ගැන සොයා බලන ලෙසයි\" යනුවෙන් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා ජූලි මාසයේ පැවති ප්‍රතිපත්ති සමාලෝචන රැස්වීමකදී පැවසීය.",
        "\"විශේෂයෙන්ම කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයේ උද්ධමනය සහ පොලී අනුපාත ඉහල යාමේ බලපෑම අවම කිරීමට අපි උත්සාහ කරන්නේ එලෙසයි.\"",
        "වසර අවසන් වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමනය සියයට 70 දක්වා ඉහළ යනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ඊට සමගාමීව, මහ බැංකුව බැංකු සඳහා එක රැයකින් මුදල් මුද්‍රණය කරන පොලී අනුපාත පදනම් ලකුණු 100 කින් සියයට 15.5 දක්වා ඉහළ නංවා ඇති අතර එය 2001 සැප්තැම්බර් මාසයෙන් පසු ඉහළම අගයකි.",
        "“මෙම ඉහළ පොලී අනුපාත යටතේ ව්‍යාපාර නව ණය නොගත හැක. පවතින ණයවලට ඇති බලපෑම තමයි අපි සේවය කරන්න හදන්නේ. ඒ පිළිබඳවත්, මෙම තත්ත්වය සමනය කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳවත් අපි යම් මග පෙන්වීමක් ලබා දී තිබෙනවා,” ආණ්ඩුකාරවරයා පැවසීය.",
        "බැංකු අංශයේ ණය සඳහා සහන ලබාදීම සඳහා මහ බැංකුව බැංකු සඳහා මාර්ගෝපදේශ නිකුත් කළේය.",
        "“මෙය අපි නිශ්චිත කාල සීමාවක් සහ නිශ්චිත යෝජනා ක්‍රමයක් ගැන කතා කළ පෙර කාලවලදී මෙන් නොව අපි නිකුත් කිරීමට යන පුළුල් මාර්ගෝපදේශනයක් වනු ඇත,” මහ බැංකුවේ නියෝජ්‍ය අධිපති යෙව්ට් ප්‍රනාන්දු මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "ඔවුන්ගේ ආපසු ගෙවීමේ හැකියාව සහ ඔවුන්ගේ ව්‍යාපාරවල ශක්‍යතාව සහ ඔවුන් ණය ලබාගෙන ඇති යටි අරමුණු තේරුම් ගැනීමට ඔවුන්ගේ ණය ගැතියන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට බැංකුවලට අභිමතය ලබා දී ඇත.",
        "“එහෙම කරනකොට අපි කියලා තියෙන්නේ අඩුම තරමේ සහන කාලයක්වත් දෙන්න කියලා. සමහර විට ප්‍රාග්ධනය සඳහා හෝ ප්‍රාග්ධනය සහ පොලී යන දෙකටම ආරම්භ කිරීමට අවම වශයෙන් මාස 6 ක කාලයක් සඳහා, ”ප්‍රනාන්දු පැවසීය.",
        "ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේදී, COVID ආරම්භ වීමට පෙර ණය ගැතියන් ගෙවමින් සිටි වාරික මුදලකට එකඟ වන ලෙස බැංකුවලට උපදෙස් දී ඇත.",
        "“ඒ COVID ආරම්භයේදී ක්‍රියාත්මක වූ ණය සඳහා,” ඇය තවදුරටත් පැවසුවාය.",
        "අක්‍රීය ණය සඳහා සහන ක්‍රම සැලසුම් කර ඇති බවත්, අයකර ගැනීමේ ක්‍රියාමාර්ගවලට නොයන ලෙසත්, අවම කිරීමේ ක්‍රියාමාර්ග සම්බන්ධයෙන් යම් කාලයක් ලබා දෙන ලෙසත් බැංකුවලට උපදෙස් දී ඇති බවත් ඇය පැවසුවාය.",
        "\"අපි බැංකුවලට දිගින් දිගටම පවසා ඇත්තේ ඔවුන් සාකච්ඡාවක් පැවැත්විය යුතු අතර මෙම නියමයන් පිළිබඳව එකඟ විය යුතු බවත් ණය එකින් එක ප්‍රතිව්‍යුහගත කළ යුතු බවත්ය.\"",
        "පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය හේතුවෙන් වී මෝල්කරුවන් ව්‍යාපාරික කටයුතුවලදී ආහාර සැපයීමට වැදගත් වන බැවින් ඔවුන්ට විශේෂ සහනයක් ලබාදෙන ලෙසද මහ බැංකුව ඉල්ලා තිබේ.",
        "අඩුම තරමින් සැප්තැම්බර් 30 වැනි දිනට පෙර ණය පියවීම් සඳහා, මහ බැංකුවට අවශ්‍ය වන්නේ ඕනෑම අමතර පොලියක් හෝ ගාස්තුවක් මත බැංකු නිදහස් කිරීමටයි.",
        "අමතර පොලියක් ඇති ණය සඳහා, දැනට පවතින සම්මත ණය පහසුකම් අනුපාතය වන සියයට 15.5 ට වඩා වැඩි මුදලක් අය නොකරන ලෙස බැංකුවලට දන්වා ඇත.",
        "බැංකු විසින් CRIB වාර්තාවක් සකස් කරන ලෙසද මහ බැංකුවට අවශ්‍ය වේ, එවිට ව්‍යාපාර තම ණය ආපසු නොගෙවා ඇත්තේ ආර්ථික අර්බුදය නිසා මිස වෙනත් හේතු නිසා නොවන බව බැංකු දැන ගනු ඇත.",
        "“පෙර කාලවලදී පවා මෙවැනි ණය සම්බන්ධයෙන් CRIB වාර්තා කිරීම වෙන වෙනම සිදු කිරීමට අපට අවශ්‍ය විය, එවිට බැංකු ඔවුන්ගේ ගනුදෙනුකරුවන් තක්සේරු කරන විට මෙම ආපසු ගෙවීමේ ප්‍රමාදයන් සිදුවන්නේ ඔවුන්ගේ සාමාන්‍ය ප්‍රමාදයන් නිසා නොව විශේෂිත තත්ත්වය නිසා බව ඔවුන් දැන ගනු ඇත. එතන. සිද්ධියෙන් සිද්ධිය තක්සේරු කිරීම සඳහා අපට එම තොරතුරු වෙන වෙනම ලබා දීමට අවශ්‍ය විය,” ප්‍රනාන්දු පැවසීය.",
        "මහ බැංකුව බැංකු නොවන මූල්‍ය අංශය සඳහා ද එවැනිම මාර්ගෝපදේශ නිකුත් කරනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SMES",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 70 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසර අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 15.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2001 සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයිෆ් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "6-මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 30 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 15.5 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடன் நிவாரணம் வழங்குவதில் வைப்புத்தொகையாளரின் ஆர்வத்தை சமப்படுத்த இலங்கை",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதார சரிவு மற்றும் அதிக வட்டி விகிதங்களால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள சிறிய மற்றும் நடுத்தர தொழில் நிறுவனங்கள் (SMEs) மற்றும் பிறருக்கு சலுகைகளை வழங்குவதில் வைப்பாளர்களின் நலன்கள் மற்றும் வங்கி ஸ்திரத்தன்மை ஆகியவற்றை இலங்கை சமப்படுத்த வேண்டும் என்று மத்திய வங்கி அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "2019 ஆம் ஆண்டிலிருந்து சுற்றுலாத் துறைக்கு கடன் நிவாரணம் வழங்குமாறு வங்கிகளுக்கு மத்திய வங்கி அறிவுறுத்தியுள்ளது மற்றும் கொரோனா வைரஸ் காலம் உட்பட அவ்வப்போது மற்றவர்களுக்கு வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், வங்கிகள் இப்போது பத்திரப் போர்ட்ஃபோலியோக்கள் மற்றும் மோசமான கடன்களால் குறிப்பிடத்தக்க சந்தை இழப்புகளால் இறுக்கமான சூழ்நிலையை எதிர்கொள்கின்றன.",
        "ஜூலை மாதம் நடைபெற்ற கொள்கை மீளாய்வுக் கூட்டத்தில் மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க, “சுற்றுலா மற்றும் பிற SMEகள் உட்பட கடன் தடையின் கீழ் இருக்கும் SMES களின் வாடிக்கையாளர்களைப் பார்க்குமாறு நாங்கள் வங்கிகளைக் கேட்டுள்ளோம்.",
        "\"அதன் மூலம், அதிகரித்து வரும் பணவீக்கம் மற்றும் வட்டி விகிதங்களின் தாக்கத்தை குறைக்க முயற்சிக்கிறோம், குறிப்பாக SME துறையில்.\"",
        "இலங்கையின் பணவீக்கம் இந்த ஆண்டு இறுதிக்குள் 70 சதவீதத்தை எட்டும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "அதற்கு இணங்க, மத்திய வங்கி, வங்கிகளுக்கு ஒரே இரவில் பணம் அச்சிடுவதற்கான விகிதங்களை 100 அடிப்படை புள்ளிகளால் 15.5 சதவீதமாக உயர்த்தியுள்ளது, இது செப்டம்பர் 2001 க்குப் பிறகு மிக அதிகமாக உள்ளது.",
        "\"இந்த அதிக வட்டி விகிதத்தில் வணிகங்கள் புதிய கடன்களை எடுக்கக்கூடாது. தற்போதுள்ள கடன்களின் தாக்கம்தான் நாங்கள் சேவை செய்ய முயற்சிக்கிறோம். அது குறித்தும், இந்தச் சூழலை எப்படிச் சமாளிப்பது என்பது குறித்தும் சில வழிகாட்டுதல்களை வழங்கியுள்ளோம்” என்று ஆளுநர் கூறினார்.",
        "வங்கிக் கடன்களுக்கான சலுகைகளை வழங்குவதற்கு வங்கிகளுக்கு மத்திய வங்கி வழிகாட்டுதல்களை வழங்கியது.",
        "\"ஒரு குறிப்பிட்ட காலம் மற்றும் குறிப்பிட்ட திட்டம் பற்றி நாங்கள் பேசிய முந்தைய காலங்களைப் போலல்லாமல், இது ஒரு பரந்த வழிகாட்டுதலாக இருக்கும்\" என்று மத்திய வங்கியின் பிரதி ஆளுநர் யவெட் பெர்னாண்டோ தெரிவித்தார்.",
        "வங்கிகள் தங்கள் கடனாளிகளுடன் தங்கள் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தும் திறன் மற்றும் அவர்களின் வணிகங்களின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் அவர்கள் கடனைப் பெற்ற அடிப்படை நோக்கங்களைப் பற்றி விவாதிக்க அவர்களுக்கு விருப்பமான உரிமை வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "“அதைச் செய்யும்போது, ​​நாங்கள் சொன்னது குறைந்தபட்சம் ஒரு சலுகைக் காலத்தையாவது வழங்குவதைக் கருத்தில் கொள்ள வேண்டும். ஒருவேளை மூலதனத்துக்காகவோ அல்லது மூலதனம் மற்றும் வட்டி இரண்டிற்கும் குறைந்தபட்சம் 6-மாத காலத்திற்கு தொடங்கலாம்,” என்று பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "கடன்களை மறுசீரமைக்கும் போது, ​​கோவிட் தொடங்குவதற்கு முன்பு கடன் வாங்கியவர்கள் செலுத்தும் தவணைத் தொகையை ஒப்புக்கொள்ளுமாறு வங்கிகளுக்கு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "\"இது கோவிட் நோயின் தொடக்கத்தில் செயல்பட்ட கடன்களுக்கானது,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "செலுத்தாத கடன்களுக்கு சலுகைகள் அளிக்கும் முறைகள் திட்டமிடப்பட்டுள்ளன என்றும், வங்கிகள் மீட்பு நடவடிக்கைகளில் இறங்க வேண்டாம் என்றும், தணிப்பு நடவடிக்கைகள் குறித்து சிறிது கால அவகாசம் வழங்குமாறும் அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "\"இந்த விதிமுறைகளை விவாதித்து ஒப்புக்கொள்ள வேண்டும் மற்றும் கடன்களை ஒருவருக்கு ஒருவர் மறுசீரமைக்க வேண்டும் என்று நாங்கள் தொடர்ந்து வங்கிகளிடம் கூறியுள்ளோம்.\"",
        "நெல் ஆலைகள் வணிகத்தில் உணவு விநியோகத்திற்கு முக்கியமானவை என்பதால், தொடரும் நெருக்கடியின் காரணமாக அவர்களுக்கு சிறப்பு சலுகை வழங்குமாறு மத்திய வங்கி கோரியுள்ளது.",
        "குறைந்த பட்சம் செப்டம்பர் 30 ஆம் தேதிக்குள் முன்கூட்டியே கடனைத் தீர்த்து வைப்பதற்கு, ஏதேனும் கூடுதல் வட்டி அல்லது கட்டணங்களில் வங்கிகள் தள்ளுபடி செய்ய வேண்டும் என்று மத்திய வங்கி விரும்புகிறது.",
        "கூடுதல் வட்டி செலுத்தப்பட்ட கடன்களுக்கு, தற்போதைய நிலையான கடன் வசதி விகிதமான 15.5 சதவீதத்தை விட அதிகமாக வசூலிக்க வேண்டாம் என்று வங்கிகள் கூறுகின்றன.",
        "வங்கிகள் CRIB அறிக்கையைத் தயாரிக்க வேண்டும் என்றும் மத்திய வங்கி விரும்புகிறது, இதனால் வணிகங்கள் பொருளாதார நெருக்கடியால் தங்கள் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை மற்றும் பிற காரணங்களால் அல்ல என்பதை வங்கிகள் அறியும்.",
        "\"முந்தைய காலங்களில் கூட, இந்த வகையான கடன்கள் குறித்து CRIB அறிக்கைகள் தனித்தனியாக செய்யப்பட வேண்டும் என்று நாங்கள் விரும்பினோம், எனவே வங்கிகள் தங்கள் வாடிக்கையாளர்களை மதிப்பிடும் போது, ​​இந்த திருப்பிச் செலுத்துவதில் தாமதங்கள் அவற்றின் இயல்பான தாமதங்களால் அல்ல, ஆனால் குறிப்பிட்ட சூழ்நிலையின் காரணமாகத் தெரியும். அங்கு. வழக்கின் அடிப்படையில் மதிப்பீடு செய்ய அந்த தகவலை நாங்கள் தனித்தனியாக வழங்க வேண்டும், ”என்று பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "வங்கி அல்லாத நிதித் துறைக்கும் மத்திய வங்கி இதே போன்ற வழிகாட்டுதல்களை வெளியிடும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எஸ்எம்இஎஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஆண்டின் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15.5 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 2001",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யவெட் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர் 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15.5 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}