{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/මස්කෙළියට-දින-නවයකින්-පෙට්‍රල්-නෑ/1-615385",
  "time_ut": 1656168243,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මස්කෙළියට දින නවයකින් පෙට්‍රල් නෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Maskeliya has no petrol in nine days",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Three-wheeler drivers in the Maskeliya area blocked the main road in front of the Maskeliya petrol station, claiming that the only petrol station in Maskeliya had not received petrol for nine days.",
        "The protesters blocked the Hatton-Maskeliya and Hatton Nortonbridge main roads, causing severe traffic congestion for several hours.",
        "He said that his livelihood has been completely ruined due to the lack of petrol."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Maskeliya",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "nine days",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Maskeliya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maskeliya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maskeliya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nine days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hatton-Maskeliya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hatton Nortonbridge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "several hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මස්කෙළියට දින නවයකින් පෙට්‍රල් නෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මස්කෙළිය නගරයේ පිහිටි එකම ඉන්ධන පිරවුම් හලට දින නව කින් පෙට්‍රල් නොලැබුණු බව පවසමින් මස්කෙළිය ප්‍රදේශයේ ත්‍රීවිල් රථ රියදුරෝ මස්කෙළිය ඉන්ධන පිරවුම්හල ඉදිරිපිට ප්‍රධාන මාර්ගය අවහිර කරමින් උද්ඝෝෂණයක නිරත වූහ.",
        "මෙම උද්ඝෝෂකයෝ හැටන්-මස්කෙළිය හා හැටන් නෝටන්බ්‍රීජ් ප්‍රධාන මාර්ගය සම්පූර්ණයෙන් අවහිර කරමින් උද්ඝෝෂණයක නිරතව සිටීම නිසා එම මාර්ගයේ රථ වාහන ධාවනය පැය කිපයකට ඇණ හිටීමෙන් මගි ජනතාව දැඩි අපහසුතාවයකට පත් වූහ.",
        "කුලී ගමන් යාමෙන් ජීවත්වන තමන්ගේ ජීවන වෘත්තීය පෙට්‍රල් නොමැතිවීමෙන් සම්පූර්ණයෙන් කඩා වැටී ඇති බවත්ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මස්කෙළිය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "දින නවයක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මස්කෙළිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මස්කෙළිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මස්කෙළිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින නවයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැටන් - මස්කෙළිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හැටන් නෝටන්බ්‍රිජ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மஸ்கெலியாவில் ஒன்பது நாட்களில் பெற்றோல் இல்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மஸ்கெலியாவில் உள்ள ஒரேயொரு எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்கு ஒன்பது நாட்களாக பெற்றோல் வழங்கப்படவில்லை என தெரிவித்து மஸ்கெலியா பிரதேச முச்சக்கர வண்டி சாரதிகள் மஸ்கெலியா எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்கு முன்பாக பிரதான வீதியை மறித்து போராட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் ஹட்டன் - மஸ்கெலியா மற்றும் ஹட்டன் நோர்டன்பிரிட்ஜ் பிரதான வீதிகளை மறித்ததால் பல மணிநேரம் கடுமையான போக்குவரத்து நெரிசல் ஏற்பட்டது.",
        "பெட்ரோல் கிடைக்காததால் தனது வாழ்வாதாரம் முற்றிலும் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மஸ்கெலியா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஒன்பது நாட்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மஸ்கெலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஸ்கெலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஸ்கெலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹட்டன்-மஸ்கெலியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹட்டன் நார்டன்பிரிட்ஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}