{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-61732218",
  "time_ut": 1654664776,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පරිසරය ; දෙහිවල 'ව්‍යාඝ්‍ර බබාලාගේ' දවස ගෙවෙන අයුරු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "the environment ; How the day of 'Vyaghara Babala' in Dehiwala is spent",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Veterinarians say that the three Bengal tiger cubs born at the Dehiwala Zoo are in good health.",
        "These animals have been brought together for public display and local school children have been given the opportunity to name them among the branches."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vyaghara Babala'",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Dehiwala",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Veterinarians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bengal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Dehiwala Zoo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පරිසරය ; දෙහිවල 'ව්‍යාඝ්‍ර බබාලාගේ' දවස ගෙවෙන අයුරු",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "දෙහිවල සත්ත්වෝද්‍යානයේ උපත ලද බෙංගාලි ව්‍යාඝ්‍ර පැටවුන් තිදෙනා හොඳ සෞඛ්‍ය තත්ත්වයෙන් පසුවෙන බව පශු වෛද්‍යවරු පවසති.",
        "එම සතුන් මහජන ප්‍රදර්ශනය සඳහා එක්කර අතු අතර නම් තැබීම සඳහා මෙරට පාසල් සිසුන්ට අවස්ථාව ලබා දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ව්යාඝර බබාලා'",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "දෙහිවල",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පශු වෛද්යවරුන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බෙංගාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙහිවල සත්වෝද්‍යානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுற்றுச்சூழல் ; தெஹிவளையில் 'வியாக்ர பபால' தினம் எப்படி கழிகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலையில் பிறந்த மூன்று வங்காளப் புலிக்குட்டிகள் நலமுடன் இருப்பதாக கால்நடை மருத்துவர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இந்த விலங்குகள் பொது காட்சிக்காக ஒன்று சேர்க்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் உள்ளூர் பள்ளி மாணவர்களுக்கு கிளைகளில் பெயரிட வாய்ப்பு வழங்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வியாக்ர பாபாலா'",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "தெஹிவளை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கால்நடை மருத்துவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்காளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  },
  "title": "පරිසරය ; දෙහිවල 'ව්‍යාඝ්‍ර බබාලාගේ' දවස ගෙවෙන අයුරු",
  "body_lines": [
    "දෙහිවල සත්ත්වෝද්‍යානයේ උපත ලද බෙංගාලි ව්‍යාඝ්‍ර පැටවුන් තිදෙනා හොඳ සෞඛ්‍ය තත්ත්වයෙන් පසුවෙන බව පශු වෛද්‍යවරු පවසති.",
    "එම සතුන් මහජන ප්‍රදර්ශනය සඳහා එක්කර අතු අතර නම් තැබීම සඳහා මෙරට පාසල් සිසුන්ට අවස්ථාව ලබා දී ඇත."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "the environment ; How the day of 'Vyaghara Babala' in Dehiwala is spent",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Veterinarians say that the three Bengal tiger cubs born at the Dehiwala Zoo are in good health.",
        "These animals have been brought together for public display and local school children have been given the opportunity to name them among the branches."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vyaghara Babala'",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Dehiwala",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Veterinarians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bengal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Dehiwala Zoo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පරිසරය ; දෙහිවල 'ව්‍යාඝ්‍ර බබාලාගේ' දවස ගෙවෙන අයුරු",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "දෙහිවල සත්ත්වෝද්‍යානයේ උපත ලද බෙංගාලි ව්‍යාඝ්‍ර පැටවුන් තිදෙනා හොඳ සෞඛ්‍ය තත්ත්වයෙන් පසුවෙන බව පශු වෛද්‍යවරු පවසති.",
        "එම සතුන් මහජන ප්‍රදර්ශනය සඳහා එක්කර අතු අතර නම් තැබීම සඳහා මෙරට පාසල් සිසුන්ට අවස්ථාව ලබා දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ව්යාඝර බබාලා'",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "දෙහිවල",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පශු වෛද්යවරුන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බෙංගාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙහිවල සත්වෝද්‍යානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுற்றுச்சூழல் ; தெஹிவளையில் 'வியாக்ர பபால' தினம் எப்படி கழிகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலையில் பிறந்த மூன்று வங்காளப் புலிக்குட்டிகள் நலமுடன் இருப்பதாக கால்நடை மருத்துவர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இந்த விலங்குகள் பொது காட்சிக்காக ஒன்று சேர்க்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் உள்ளூர் பள்ளி மாணவர்களுக்கு கிளைகளில் பெயரிட வாய்ப்பு வழங்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வியாக்ர பாபாலா'",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "தெஹிவளை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கால்நடை மருத்துவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்காளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}