{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/තරුණයාට-පහර-දුන්-යුද-හමුදා-නිලධාරිට-වැඩ-වරදී/101-615914",
  "time_ut": 1657020753,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "තරුණයාට පහර දුන් යුද හමුදා නිලධාරිට වැඩ වරදී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The army officer who assaulted the youth was dismissed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The army officer who has been accused of assaulting a person at Yaggahapitiya gas station in Kurunegala has been temporarily removed from duty with immediate effect, the army says.",
        "A senior officer of the Army said that the removal from those duties will be effective until the investigation carried out by the Army regarding the incident is completed."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Yaggahapitiya",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තරුණයාට පහර දුන් යුද හමුදා නිලධාරිට වැඩ වරදී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කුරුණෑගල, යග්ගහපිටිය ඉන්ධන පිරවුම්හලේදී පුද්ගලයකුට පහරදුන් බවට චෝදනා එල්ල වී ඇති යුද හමුදා නිලධාරියා වාහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි රාජකාරිවලින් තාවකාලිකව ඉවත් කළ බව යුද හමුදාව පවසයි.",
        "එම සිද්ධිය පිළිබඳව යුද හමුදාව ක්‍රියාත්මක කර තිබෙන පරීක්‍ෂණය අවසන් වන තෙක් එම රාජකාරිවලින් ඉවත්කිරීම බලපැවැත්වෙන බව ද යුද හමුදාවේ උසස් නිලධාරියෙක් කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යග්ගහපිටිය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இளைஞரை தாக்கிய ராணுவ அதிகாரி பணியிடை நீக்கம் செய்யப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குருநாகல், யக்கஹபிட்டிய எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் நபர் ஒருவரை தாக்கியதாக குற்றம் சுமத்தப்பட்டுள்ள இராணுவ அதிகாரி உடனடியாக அமுலுக்கு வரும் வகையில் பணியிலிருந்து தற்காலிகமாக நீக்கப்பட்டுள்ளதாக இராணுவம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "சம்பவம் தொடர்பில் இராணுவத்தினால் மேற்கொள்ளப்பட்டு வரும் விசாரணைகள் நிறைவடையும் வரை அந்தப் பணிகளில் இருந்து நீக்கம் அமுலில் இருக்கும் என இராணுவத்தின் சிரேஷ்ட அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யக்கஹபிட்டிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}