{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மலையகம்/ஹட்டனில்-பதற்றம்-கொழும்பு-வீதி-மூடப்பட்டது/76-299170",
  "time_ut": 1656133700,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஹட்டனில் பதற்றம்: கொழும்பு வீதி மூடப்பட்டது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tension in Hutton: Colombo Road closed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "About 2,000 customers lined up to buy kerosene at the Chipetco Fuel Station in Hutton, blocking Hutton Colombo Main Road in front of the petrol station.",
        "Consumers protesting in the Hutton area have said they have not had a stock of kerosene since last (09) and return home empty-handed, waiting in line for hours every day.",
        "Hutton police have taken action to divert traffic on the Hutton-Colombo main road due to the protest."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hutton",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "About 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Chipetco Fuel Station",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Hutton",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hutton Colombo Main Road",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hutton",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "hours every day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hutton-Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හුටන් නගරයේ නොසන්සුන්තාවක්: කොළඹ පාර වසා දමයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හටන් චිපෙට්කෝ ඉන්ධන පිරවුම්හලේ භූමිතෙල් මිලදී ගැනීමට පාරිභෝගිකයන් 2000ක් පමණ පෙළ ගැසී සිටි අතර, හටන් කොළඹ ප්‍රධාන මාර්ගය ඉන්ධන පිරවුම්හල ඉදිරිපිටින් අවහිර විය.",
        "හටන් ප්‍රදේශයේ විරෝධතාවයේ නිරත වන පාරිභෝගිකයින් පවසන්නේ තමන් සතුව පසුගිය (09) සිට භූමිතෙල් තොගයක් නොමැති බවත්, දිනපතා පැය ගණන් පෝලිමේ සිට හිස් අතින් නිවෙස් බලා යන බවත්ය.",
        "විරෝධතාව හේතුවෙන් හුටන් - කොළඹ ප්‍රධාන මාර්ගයේ රථ වාහන ගමනාගමනයට හරවා යැවීමට හුටන් පොලිසිය කටයුතු කර තිබෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හටන්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2000 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චිපෙට්කෝ ඉන්ධන පිරවුම්හල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හටන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හුටන් කොළඹ ප්‍රධාන පාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හටන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෑම දිනකම පැය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හටන්-කොළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹட்டனில் பதற்றம்: கொழும்பு வீதி மூடப்பட்டது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஹட்டனில் உள்ள சிபெட்கோ எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் மண்ணெண்ணெய் கொள்வனவு செய்வதற்காக சுமார் 2000 வாடிக்கையாளர்கள் வரிசையில் நின்றதுடன், ஹட்டன் கொழும்பு பிரதான வீதியை எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்கு முன்பாக மறித்துள்ளனர்.",
        "கடந்த (09) முதல் தமக்கு மண்ணெண்ணெய் கையிருப்பு கிடைக்கவில்லை எனவும், தினமும் மணிக்கணக்கில் வரிசையில் காத்திருந்து வெறுங்கையுடன் வீடு திரும்புவதாகவும் ஹட்டன் பகுதியில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட நுகர்வோர் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "போராட்டம் காரணமாக ஹட்டன் - கொழும்பு பிரதான வீதியின் போக்குவரத்தை மாற்றுவதற்கு ஹட்டன் பொலிஸார் நடவடிக்கை எடுத்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹட்டன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுமார் 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிபெட்கோ எரிபொருள் நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஹட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹட்டன் கொழும்பு பிரதான வீதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு நாளும் மணிநேரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹட்டன்-கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}