{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/a-golden-motor-insurance-cover-from-mbsl-insurance/",
  "time_ut": 1661964060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "A Golden Motor Insurance cover from MBSL Insurance",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A Golden Motor Insurance cover from MBSL Insurance",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "MBSL Insurance launches its newest motor insurance product, 3 OPTION Motor Insurance. 3 OPTION Motor Insurance caters to all customers across the board and lets them choose between 3 unique motor insurance package options to best fit their individual needs and budget.",
        "3 OPTION Motor Insurance is available in three distinctive cover options; namely the ‘Gold Cover’ option, ‘Silver Cover’ option and ‘Bronze Cover’ option. The ‘Gold Cover’ option includes exclusive benefits and treatment and caters to premium customers. The ‘Gold Cover’ option also provides full claim settlement and the highest No Claim Bonus (up to 75%) within 6 years. The ‘Silver Cover’ option caters to general-purpose customers and includes a standard premium and numerous features. The ‘Bronze Cover’ option is catered toward customers seeking budget-friendly motor insurance coverage. Customers are given the opportunity to select one of the three cover options for their vehicle based on their budget and requirement.",
        "3 OPTION Motor Insurance cover options include comprehensive motor insurance coverage that covers accidents from external means, fires, explosions, self-ignition, lightning, housebreaking or theft, and damage caused by malicious acts while in transit by road, rail, inland waterway, lift or elevator.",
        "Commenting on the launch of 3 OPTION Motor Insurance, MBSL Insurance CEO Rukman Weeraratne stated, “With 3 OPTION Motor Insurance we plan to provide a comprehensive motor insurance solution to the entire market. We want to create space for customers to have more motor insurance options based on their needs and budget, than sticking to the traditional one size fits all motor insurance cover. From this product we hope that customers will be more benefitted than earlier, as they have a selection of policy coverage options to choose from. Further, we strive to delight our customers by providing excellent customer service and indemnifying losses due to accidents up to the maximum level with 3 OPTION Motor Insurance. Our company is committed to providing outstanding Customer Service throughout its island-wide service touchpoints and 24 hour accident helpline.”",
        "3 OPTION Motor Insurance also comes with the company’s ‘Click & Go’ Facility. ‘Click & Go’ enables customers to carry out self-inspection with their Smartphone during a time of an accident without waiting for an accessor. This saves valuable time for customers and provides them with fast and hassle-free service.",
        "MBSL Insurance Company Limited is a subsidiary of the Merchant Bank of Sri Lanka & Finance PLC. The Merchant Bank of Sri Lanka & Finance PLC falls under the patronage of renowned state-owned bank, Bank of Ceylon, the largest bank in the country. MBSL Insurance offers a wider array of General Insurance products to suit every customer’s need. It guarantees the highest service standards with a total spectrum of protection.",
        "Combank.lk becomes top ‘Banking and Finance’ website in Sri Lanka",
        "Sysco LABS Strengthens Diversity, Equity and Inclusion in the Workplace",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Golden Motor Insurance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "MBSL Insurance",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "MBSL Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "OPTION Motor Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "OPTION Motor Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 3 unique",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "OPTION Motor Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the ‘Gold Cover’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "No Claim Bonus",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "up to 75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "6 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The ‘Silver Cover’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "OPTION Motor Insurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "OPTION Motor Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBSL Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rukman Weeraratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 OPTION Motor Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Customer Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 hour",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "OPTION Motor Insurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MBSL Insurance Company Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Merchant Bank of Sri Lanka & Finance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Merchant Bank of Sri Lanka & Finance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBSL Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General Insurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Combank.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Equity and Inclusion",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "MBSL රක්ෂණයෙන් රන් මෝටර් රථ රක්ෂණ ආවරණයක්",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "MBSL ඉන්ෂුවරන්ස් සිය නවතම මෝටර් රථ රක්‍ෂණ නිෂ්පාදනය, විකල්ප 3 මෝටර් රථ රක්‍ෂණය දියත් කරයි. 3 විකල්ප මෝටර් රථ රක්ෂණය මඟින් සියලුම පාරිභෝගිකයින් වෙත සේවා සපයන අතර ඔවුන්ගේ පුද්ගලික අවශ්‍යතා සහ අයවැයට වඩාත් ගැලපෙන පරිදි අද්විතීය මෝටර් රථ රක්ෂණ පැකේජ විකල්ප 3ක් තෝරා ගැනීමට ඔවුන්ට ඉඩ සලසයි.",
        "3 විකල්පය මෝටර් රථ රක්ෂණය සුවිශේෂී ආවරණ විකල්ප තුනකින් ලබා ගත හැකිය; එනම් 'රන් කවරය' විකල්පය, 'රිදී කවරය' විකල්පය සහ 'ලෝකඩ කවරය' විකල්පයයි. 'ගෝල්ඩ් කවරය' විකල්පයට සුවිශේෂී ප්‍රතිලාභ සහ ප්‍රතිකාර ඇතුළත් වන අතර වාරික පාරිභෝගිකයින් සඳහා පහසුකම් සපයයි. ‘Gold Cover’ විකල්පය මඟින් සම්පූර්ණ හිමිකම් පියවීම් සහ වසර 6ක් ඇතුළත ඉහළම හිමිකම් ප්‍රසාද දීමනා (75% දක්වා) ද සපයයි. 'Silver Cover' විකල්පය සාමාන්‍ය කාර්ය පාරිභෝගිකයන් සඳහා සපයන අතර සම්මත වාරිකයක් සහ බොහෝ විශේෂාංග ඇතුළත් වේ. ‘ලෝකඩ කවරය’ විකල්පය අයවැය හිතකාමී මෝටර් රථ රක්‍ෂණ ආවරණයක් අපේක්ෂා කරන ගනුදෙනුකරුවන් සඳහා සපයනු ලැබේ. පාරිභෝගිකයින්ට ඔවුන්ගේ අයවැය සහ අවශ්‍යතාවය අනුව තම වාහනය සඳහා ආවරණ විකල්ප තුනෙන් එකක් තෝරා ගැනීමට අවස්ථාව ලබා දී ඇත.",
        "3 විකල්පය මෝටර්රථ රක්ෂණ ආවරණ විකල්පයන්ට බාහිර මාර්ග වලින් සිදුවන අනතුරු, ගිනිගැනීම්, පිපිරීම්, ස්වයං-ජ්වලනය, අකුණු ගැසීම්, ගෙවල් බිඳීම හෝ සොරකම් කිරීම සහ මාර්ග, දුම්රිය, අභ්‍යන්තර ජල මාර්ගය, සෝපානය මගින් ප්‍රවාහනයේදී සිදුවන ද්වේෂසහගත ක්‍රියාවන් නිසා සිදුවන හානි ආවරණය වන සවිස්තරාත්මක මෝටර් රථ රක්ෂණ ආවරණයක් ඇතුළත් වේ. හෝ සෝපානය.",
        "3 විකල්ප මෝටර් රථ රක්‍ෂණ හඳුන්වාදීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් MBSL ඉන්ෂුවරන්ස් ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී රුක්මන් වීරරත්න මහතා ප්‍රකාශ කළේ, “Option 3 මෝටර් රථ රක්ෂණය සමඟින් අපි සමස්ත වෙළඳපොළටම විස්තීර්ණ මෝටර් රථ රක්‍ෂණ විසඳුමක් ලබාදීමට සැලසුම් කර තිබෙනවා. සියලුම මෝටර් රථ රක්ෂණ ආවරණයට ගැලපෙන සාම්ප්‍රදායික එක ප්‍රමාණයකට ඇලී සිටීමට වඩා, පාරිභෝගිකයින්ට ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා සහ අයවැය මත පදනම්ව තවත් මෝටර් රථ රක්ෂණ විකල්ප ලබා ගැනීමට ඉඩක් නිර්මාණය කිරීමට අපට අවශ්‍යය. මෙම නිෂ්පාදනයෙන් පාරිභෝගිකයින්ට තෝරා ගැනීමට ප්‍රතිපත්ති ආවරණ විකල්ප තෝරාගෙන ඇති බැවින්, පෙරට වඩා වැඩි ප්‍රතිලාභයක් ලැබෙනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. තවද, විකල්ප 3කින් යුත් මෝටර් රථ රක්‍ෂණයක් සමඟින් උපරිම මට්ටම දක්වා අනතුරු හේතුවෙන් සිදුවන අලාභ පියවා ගනිමින් විශිෂ්ට පාරිභෝගික සේවාවක් ලබා දෙමින් අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් සතුටු කිරීමට අපි උත්සාහ කරමු. අපගේ සමාගම සිය දීප ව්‍යාප්ත සේවා ස්පර්ශක ස්ථාන සහ පැය 24 හදිසි අනතුරු උපකාරක සේවාව හරහා විශිෂ්ට පාරිභෝගික සේවාවක් සැපයීමට කැපවී සිටී.",
        "3 විකල්ප මෝටර් රක්ෂණ සමාගමෙහි ‘Click & Go’ පහසුකම සමඟ ද පැමිණේ. 'Click & Go' මඟින් පාරිභෝගිකයින්ට අනතුරක් සිදුවන අවස්ථාවකදී ප්‍රවේශයක් එනතෙක් බලා නොසිට ඔවුන්ගේ ස්මාර්ට් ජංගම දුරකථනය සමඟ ස්වයං-පරීක්ෂා කිරීමට හැකියාව ලැබේ. මෙමගින් පාරිභෝගිකයින්ට වටිනා කාලය ඉතිරි වන අතර ඔවුන්ට වේගවත් හා කරදරයකින් තොර සේවාවක් ලබා දේ.",
        "MBSL Insurance Company Limited යනු Merchant Bank of Sri Lanka සහ Finance PLC හි අනුබද්ධිත ආයතනයකි. මර්චන්ට් බෑන්ක් ඔෆ් ශ්‍රී ලංකා ඇන්ඩ් ෆිනෑන්ස් පීඑල්සී, රටේ විශාලතම බැංකුව වන කීර්තිමත් රාජ්‍ය බැංකුවක් වන ලංකා බැංකුවේ අනුග්‍රහය යටතේ වැටේ. MBSL ඉන්ෂුවරන්ස් සෑම පාරිභෝගිකයෙකුගේම අවශ්‍යතාවයට සරිලන පරිදි පුළුල් පරාසයක සාමාන්‍ය රක්‍ෂණ නිෂ්පාදන රැසක් පිරිනමයි. එය සම්පූර්ණ ආරක්ෂාවක් සහිත ඉහළම සේවා ප්‍රමිතීන් සහතික කරයි.",
        "Combank.lk ශ්‍රී ලංකාවේ ඉහළම ‘බැංකු සහ මුල්‍ය’ වෙබ් අඩවිය බවට පත් වේ",
        "Sysco LABS සේවා ස්ථානයේ විවිධත්වය, සමානාත්මතාවය සහ ඇතුළත් කිරීම ශක්තිමත් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝල්ඩන් මෝටර් රක්ෂණය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "MBSL රක්ෂණය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "MBSL රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විකල්පය මෝටර් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විකල්පය මෝටර් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 අතර අද්විතීය",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විකල්පය මෝටර් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "'රන් කවරය'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "හිමිකම් බෝනස් නැත",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "75% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 6 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "'රිදී කවරය'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විකල්පය මෝටර් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විකල්පය මෝටර් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBSL රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුක්මන් වීරරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 විකල්ප මෝටර් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24 යි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විකල්පය මෝටර් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MBSL රක්ෂණ සමාගම සීමාසහිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Merchant Bank of Sri Lanka සහ Finance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Merchant Bank of Sri Lanka සහ Finance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBSL රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Combank.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාධාරණත්වය සහ ඇතුළත් කිරීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "MBSL இன்சூரன்ஸ் வழங்கும் கோல்டன் மோட்டார் இன்சூரன்ஸ்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "MBSL இன்சூரன்ஸ் அதன் புதிய மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் தயாரிப்பான 3 ஆப்ஷன் மோட்டார் இன்சூரன்ஸை அறிமுகப்படுத்துகிறது. 3 விருப்பம் மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் அனைத்து வாடிக்கையாளர்களுக்கும் வழங்குகிறது மற்றும் அவர்களின் தனிப்பட்ட தேவைகள் மற்றும் பட்ஜெட்டுக்கு ஏற்ற வகையில் 3 தனித்துவமான மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் பேக்கேஜ் விருப்பங்களை தேர்வு செய்ய அனுமதிக்கிறது.",
        "3 விருப்பம் மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் மூன்று தனித்துவமான கவர் விருப்பங்களில் கிடைக்கிறது; அதாவது 'கோல்ட் கவர்' விருப்பம், 'சில்வர் கவர்' விருப்பம் மற்றும் 'வெண்கல அட்டை' விருப்பம். 'தங்க கவர்' விருப்பமானது பிரத்தியேக நன்மைகள் மற்றும் சிகிச்சையை உள்ளடக்கியது மற்றும் பிரீமியம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழங்குகிறது. 'கோல்ட் கவர்' விருப்பம் 6 ஆண்டுகளுக்குள் முழு உரிமைகோரல் தீர்வு மற்றும் அதிகபட்ச நோ க்ளைம் போனஸ் (75% வரை) வழங்குகிறது. 'சில்வர் கவர்' விருப்பம் பொது நோக்க வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழங்குகிறது மற்றும் நிலையான பிரீமியம் மற்றும் பல அம்சங்களை உள்ளடக்கியது. ‘வெண்கல அட்டை’ விருப்பம் பட்ஜெட்டுக்கு ஏற்ற மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் கவரேஜை எதிர்பார்க்கும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழங்கப்படுகிறது. வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்களின் பட்ஜெட் மற்றும் தேவையின் அடிப்படையில் மூன்று கவர் விருப்பங்களில் ஒன்றைத் தேர்ந்தெடுக்கும் வாய்ப்பு வழங்கப்படுகிறது.",
        "3 விருப்பம் மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் கவரேஜ் விருப்பங்களில் வெளிப்புற வழிகள், தீ, வெடிப்புகள், சுய-பற்றவைப்பு, மின்னல், வீட்டை உடைத்தல் அல்லது திருட்டு, மற்றும் சாலை, ரயில், உள்நாட்டு நீர்வழி, லிப்ட் ஆகியவற்றால் ஏற்படும் தீங்கிழைக்கும் செயல்களால் ஏற்படும் விபத்துக்களால் ஏற்படும் விபத்துகளை உள்ளடக்கும் விரிவான மோட்டார் காப்பீட்டுத் கவரேஜ் அடங்கும். அல்லது உயர்த்தி.",
        "3 தெரிவு மோட்டார் காப்புறுதியின் அறிமுகம் குறித்து MBSL இன்சூரன்ஸ் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி ருக்மன் வீரரத்ன கருத்து தெரிவிக்கையில், “3 தெரிவு மோட்டார் காப்புறுதி மூலம் முழு சந்தைக்கும் விரிவான மோட்டார் காப்புறுதித் தீர்வை வழங்க நாங்கள் திட்டமிட்டுள்ளோம். வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் தேவைகள் மற்றும் பட்ஜெட்டின் அடிப்படையில் அதிக மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் விருப்பங்களைப் பெறுவதற்கான இடத்தை உருவாக்க விரும்புகிறோம், பாரம்பரிய ஒரு அளவைக் கடைப்பிடிப்பது அனைத்து மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் கவருக்கும் பொருந்தும். இந்தத் தயாரிப்பின் மூலம் வாடிக்கையாளர்கள் முன்பை விட அதிகப் பயனடைவார்கள் என்று நம்புகிறோம், ஏனெனில் அவர்கள் தேர்ந்தெடுக்கும் பாலிசி கவரேஜ் விருப்பங்களைத் தேர்ந்தெடுக்கலாம். மேலும், சிறந்த வாடிக்கையாளர் சேவையை வழங்குவதன் மூலமும், விபத்துக்கள் காரணமாக ஏற்படும் இழப்புகளை ஈடுசெய்வதன் மூலமும் எங்கள் வாடிக்கையாளர்களை மகிழ்விக்க 3 விருப்ப மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் மூலம் முயற்சி செய்கிறோம். எங்கள் நிறுவனம் அதன் நாடு தழுவிய சேவை தொடுப்புள்ளிகள் மற்றும் 24 மணிநேர விபத்து உதவி எண்கள் முழுவதும் சிறந்த வாடிக்கையாளர் சேவையை வழங்க உறுதிபூண்டுள்ளது.",
        "3 விருப்பம் மோட்டார் இன்சூரன்ஸ் நிறுவனத்தின் ‘கிளிக் & கோ’ வசதியுடன் வருகிறது. 'கிளிக் & கோ' ஆனது, விபத்து நேரத்தின் போது, ​​ஆக்சசருக்காகக் காத்திருக்காமல், வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் ஸ்மார்ட்ஃபோன் மூலம் சுய பரிசோதனையை மேற்கொள்ள உதவுகிறது. இது வாடிக்கையாளர்களுக்கு மதிப்புமிக்க நேரத்தை மிச்சப்படுத்துகிறது மற்றும் அவர்களுக்கு விரைவான மற்றும் தொந்தரவு இல்லாத சேவையை வழங்குகிறது.",
        "MBSL இன்சூரன்ஸ் கம்பனி லிமிடெட் என்பது Merchant Bank of Sri Lanka & Finance PLC இன் துணை நிறுவனமாகும். Merchant Bank of Sri Lanka & Finance PLC ஆனது, நாட்டின் மிகப் பெரிய வங்கியான, புகழ்பெற்ற அரசுக்குச் சொந்தமான வங்கியான இலங்கை வங்கியின் ஆதரவின் கீழ் வருகிறது. MBSL இன்சூரன்ஸ் ஒவ்வொரு வாடிக்கையாளரின் தேவைக்கும் ஏற்ற வகையில் பரந்த அளவிலான பொதுக் காப்பீட்டுத் தயாரிப்புகளை வழங்குகிறது. இது மொத்த ஸ்பெக்ட்ரம் பாதுகாப்புடன் மிக உயர்ந்த சேவை தரங்களுக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கிறது.",
        "Combank.lk இலங்கையின் சிறந்த ‘வங்கி மற்றும் நிதி’ இணையத்தளமாக மாறியுள்ளது",
        "Sysco LABS பணியிடத்தில் பன்முகத்தன்மை, சமபங்கு மற்றும் உள்ளடக்கத்தை வலுப்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோல்டன் மோட்டார் இன்சூரன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "MBSL இன்சூரன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "MBSL இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விருப்பம் மோட்டார் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விருப்பம் மோட்டார் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 தனித்துவமானது",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விருப்பம் மோட்டார் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "'தங்க உறை'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "க்ளைம் போனஸ் இல்லை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "75% வரை",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "6 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "'வெள்ளி உறை'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விருப்பம் மோட்டார் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விருப்பம் மோட்டார் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBSL இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருக்மன் வீரரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 விருப்பம் மோட்டார் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாடிக்கையாளர் சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடிவமைப்பு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விருப்பம் மோட்டார் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MBSL இன்சூரன்ஸ் கம்பெனி லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Merchant Bank of Sri Lanka & Finance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Merchant Bank of Sri Lanka & Finance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBSL இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Combank.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமபங்கு மற்றும் உள்ளடக்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}