{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130598",
  "time_ut": 1656685979,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எந்தவொரு நாட்டுக்கும் தட்டில் வைத்து நிவாரணம் வழங்கப்பட மாட்டாது : முறையான வெளிப்படையான வேலைத்திட்டம் தேவை - சஜித்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No country will be given relief on a plate : Systematic transparent program needed - Sajid",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Some parties have worked to create misunderstanding in the society through the propaganda carried out by inciting racism.",
        "Leader of the Opposition Sajith Premadasa has said that they have angered countries like Qatar with their actions based on such narrow racial motives.",
        "No country will be given relief on a plate. Leader of Opposition Sajith Premadasa also pointed out that it needs a proper and transparent program.",
        "It has been decided to hold discussions with the political parties registered with the Election Commission regarding the recovery of the country from the prevailing crisis situation.",
        "Accordingly, a discussion with the Tamil parties as the third phase was held on the 1st of Friday at the office of the Leader of the Opposition in Colombo.",
        "Representatives of All Sri Lanka Tamil Congress, All Sri Lanka People's Congress, National Congress, Democratic People's Congress and New Democratic Party participated in the discussion.",
        "When I was the Minister of Housing and Construction, he was invited to open a branch of the Qatar Fund in Sri Lanka.",
        "I accepted the invitation and participated in its opening. On that day, serious criticisms were leveled against me.",
        "Some parties have worked to create misunderstanding in the society through the propaganda carried out by inciting racism.",
        "Such people have enraged countries like Qatar based on narrow ethnic motives.",
        "Thus, the protesting group went to that country today to get fuel. How has Qatar progressed from a poor state then?",
        "Groups that always use casteism for their survival are causing great harm to the country.",
        "The reason many countries of the world are angry with the current government is because of its racist and xenophobic activities.",
        "The most urgent thing to do at this juncture for nation building is to properly implement economic reforms to advance Sri Lanka in the rankings.",
        "The first thing that countries do when they are aware of the danger they face is to establish a formal exchange with the international community.",
        "Our country is doing the opposite. No country will be given relief on a plate. It needs a proper and transparent program, he said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Leader of Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Election Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the 1st of Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Congress",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "All Sri Lanka People's Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Democratic People's Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New Democratic Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Housing and Construction",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Qatar Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කිසිම රටකට පිඟානේ සහන දෙන්නේ නැහැ : ක්‍රමානුකූල විනිවිද පෙනෙන වැඩපිළිවෙළක් අවශ්‍යයි - සජිඩ්",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජාතිවාදය අවුස්සමින් ගෙන යන ප්‍රචාර හරහා සමාජය තුළ වැරදි අවබෝධයක් ඇති කිරීමට ඇතැම් පාර්ශව කටයුතු කර තිබෙනවා.",
        "මෙවැනි පටු වාර්ගික චේතනාවන් මත ක්‍රියා කරමින් කටාර් වැනි රටවල් කෝපයට පත් කර ඇති බව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පවසයි.",
        "කිසිම රටකට පිඟානේ සහන දෙන්නේ නැහැ. ඊට නිසි විනිවිද පෙනෙන වැඩපිළිවෙළක් අවශ්‍ය බව ද විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පෙන්වා දුන්නා.",
        "පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් රට ගොඩගැනීම සම්බන්ධයෙන් මැතිවරණ කොමිසමේ ලියාපදිංචි දේශපාලන පක්ෂ සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට තීරණය කර තිබෙනවා.",
        "ඒ අනුව තුන්වැනි අදියර ලෙස දෙමළ පක්ෂ සමඟ සාකච්ඡාවක් සිකුරාදා 01 වැනිදා කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේදී පැවැත්විණි.",
        "සමස්ත ශ්‍රී ලංකා දෙමළ කොංග්‍රසය, සමස්ත ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසය, ජාතික කොංග්‍රසය, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනතා කොංග්‍රසය සහ නව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය යන පක්ෂවල නියෝජිතයින් මෙම සාකච්ඡාවට එක්ව සිටියා.",
        "මම නිවාස හා ඉදිකිරීම් අමාත්‍යවරයාව සිටියදී කටාර් අරමුදලේ ශාඛාවක් ශ්‍රී ලංකාවේ විවෘත කිරීමට එතුමාට ආරාධනා කළා.",
        "මම ආරාධනාව පිළිගෙන එහි විවෘත කිරීමට සහභාගි වුණා. එදා මට බරපතළ විවේචන එල්ල වුණා.",
        "ජාතිවාදය අවුස්සමින් ගෙන යන ප්‍රචාර හරහා සමාජය තුළ වැරදි අවබෝධයක් ඇති කිරීමට ඇතැම් පාර්ශව කටයුතු කර තිබෙනවා.",
        "එවැනි අය කටාර් වැනි රටවල් කුපිත කර ඇත්තේ පටු වාර්ගික අරමුණු මතයි.",
        "මෙලෙස විරෝධතාවයේ නිරත පිරිස ඉන්ධන ලබාගැනීම සඳහා අද එරටට ගියා. එතකොට කොහොමද කටාර් දුප්පත් රාජ්‍යයක ඉඳලා දියුණු වුණේ?",
        "හැමවිටම කුලවාදය තම පැවැත්ම සඳහා යොදා ගන්නා කණ්ඩායම් රටට විශාල හානියක් සිදු කරයි.",
        "ලෝකයේ බොහෝ රටවල් වත්මන් රජය සමඟ උරණ වීමට හේතුව එහි ජාතිවාදී සහ විජාතික ක්‍රියාකාරකම් ය.",
        "ජාතිය ගොඩනැගීම සඳහා මේ මොහොතේ කළ යුතු අත්‍යාවශ්‍යම දෙය වන්නේ ශ්‍රේණිගත කිරීම්වල ශ්‍රී ලංකාව ඉදිරියට ගෙන යාමට ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ නිසි ලෙස ක්‍රියාත්මක කිරීමයි.",
        "තමන් මුහුණ දෙන අනතුර ගැන දැනගත් රටවල් මුලින්ම කරන්නේ ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව සමඟ විධිමත් අදහස් හුවමාරුවක් ඇති කර ගැනීමයි.",
        "අපේ රට කරන්නේ ඊට ප්‍රතිවිරුද්ධ දෙයයි. කිසිම රටකට පිඟානේ සහන දෙන්නේ නැහැ. ඒ සඳහා විධිමත් විනිවිදභාවයෙන් යුතු වැඩපිළිවෙළක් අවශ්‍ය බව ද අමාත්‍යවරයා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා 1 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමස්ත ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මහජන කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවාස හා ඉදිකිරීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටාර් අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எந்தவொரு நாட்டுக்கும் தட்டில் வைத்து நிவாரணம் வழங்கப்பட மாட்டாது : முறையான வெளிப்படையான வேலைத்திட்டம் தேவை - சஜித்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இனவாதத்தினைத் தூண்டி முன்னெடுக்கப்பட்ட பிரசாரத்தின் ஊடாக சமூகத்தினுள் தவறான புரிதலை ஏற்படுத்தும் நோக்கில் சில தரப்பினர் செயற்பட்டனர்.",
        "இவ்வாறான குறுகிய இனவாத நோக்கங்களை அடிப்படையாகக் கொண்டு முன்னெடுத்த செயற்பாடுகளால் கட்டார் போன்ற நாடுகளை இவர்கள் கோபமடையச் செய்ததாக எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எந்தவொரு நாட்டுக்கும் தட்டில் வைத்து நிவாரணம் வழங்கப்பட மாட்டாது. அதற்கு முறையான வெளிப்படையான வேலைத்திட்டம் தேவை என்றும் எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாச சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "நிலவும் நெருக்கடிமிக்க நிலைமையிலிருந்து நாட்டை கட்டியெழுப்புவது தொடர்பில் தேர்தல் ஆணைக்குழுவில் பதிவு செய்துள்ள அரசியல் கட்சிகளுடன் கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுப்பதற்கு தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அதற்கமைய அதன் மூன்றாம் கட்டமாக தமிழ் கட்சிகளுடனான கலந்துரையாடலொன்று 01 ஆம் திகதி வெள்ளிக்கிழமை கொழும்பிலுள்ள எதிர்க்கட்சி தலைவர் அலுவலகத்தில்  இடம்பெற்றது.",
        "அகில இலங்கை தமிழ் காங்ரஸ், அகில இலங்கை மக்கள் காங்ரஸ், தேசிய காங்ரஸ், ஜனநாயக மக்கள் காங்ரஸ், புதிய ஜனநாயக கட்சி உள்ளிட்ட கட்சிகளை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தி அதன் பிரதிநிதிகள் இந்த கலந்துரையாடலில் கலந்து கொண்டிருந்தனர்.",
        "நான் வீடமைப்பு மற்றும் நிர்மாணத்துறை அமைச்சராக செயற்பட்ட போது , கட்டார் நிதியத்தின் கிளையொன்றை இலங்கையில் திறப்பதற்கு தனக்கு அழைப்பு விடுக்கப்பட்டது.",
        "அந்த அழைப்பினை ஏற்று அதனை திறப்பதில் தான் கலந்து கொண்டேன். அன்று அதனை இலக்காகக் கொண்டு எனக்கு எதிராக பாரதூரமான விமர்சனங்கள் முன்னெடுக்கப்பட்டன.",
        "இனவாதத்தினைத் தூண்டி முன்னெடுக்கப்பட்ட பிரசாரத்தின் ஊடாக சமூகத்தினுள் தவறான புரிதலை ஏற்படுத்துவதற்கு சில தரப்பினர் செயற்பட்டனர்.",
        "அவ்வாறானவர்கள் குறுகிய இனவாத நோக்கத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டு கட்டார் போன்ற நாடுகளை ஆத்திரமடையச் செய்தனர்.",
        "இவ்வாறு அன்று போராட்டம் நடத்திய குழுவினர் இன்று அந்நாட்டிற்கு எரிபொருளைப் பெறுவதற்காகச் சென்றுள்ளனர். அன்று மோசமான நிலையிலிருந்த கட்டார் இன்று எவ்வாறு முன்னேற்றமடைந்துள்ளது?",
        "இனவாதத்தை எப்போதும் தமது பிழைப்புக்காக பயன்படுத்தும் குழுக்கள் நாட்டுக்கு பெரும் பாதகத்தை ஏற்படுத்தி வருகின்றனர்.",
        "தற்போதைய அரசாங்கத்துடன் உலகின் பல நாடுகள் கோபமடைந்துள்ளமைக்கான காரணம் இனவாத, இனவெறி செயற்பாடுகளின் காரணமாகவே ஆகும்.",
        "நாட்டைக் கட்டியெழுப்புவதற்காக இந்த சந்தர்ப்பத்தில் மிக விரைவாக செய்ய வேண்டியது தரப்படுத்தல்களில் இலங்கையை முன்னேற்றுவதற்காக பொருளாதார மாறுபாடுகளை உரிய முறையில் நடைமுறைப்படுத்த வேண்டியதாகும்.",
        "அபாயத்தை எதிர்கொள்ள நேரிடும் என்று அறிந்து கொண்ட நாடுகள் முதலில் செய்தது சர்வதேசத்துடன் முறையானதொரு கொடுக்கல் வாங்கலை ஏற்படுத்திக் கொண்டமையாகும்.",
        "எமது நாடு அதற்கு முரணான செயற்பாட்டையே செய்கின்றது. எந்தவொரு நாட்டுக்கும் தட்டில் வைத்து நிவாரணம் வழங்கப்பட மாட்டாது. அதற்கு முறையான வெளிப்படையான வேலைத்திட்டம் தேவை என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வெள்ளிக்கிழமை 1 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அகில இலங்கை மக்கள் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக மக்கள் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதிய ஜனநாயகக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீட்டுவசதி மற்றும் கட்டுமானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கத்தார் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}