{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කථානායකවරයාගේ-ආරක්ෂාව-තර-කරයි/101-616251",
  "time_ut": 1657536634,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කථානායකවරයාගේ ආරක්ෂාව තර කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The security of the speaker is strengthened",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Police sources say that the security of Mr. Mahinda Yapa Abeywardena has been strengthened.",
        "Police sources also said that in addition to the Special Task Force personnel assigned to protect the Speaker, more Special Task Force troops have been called.",
        "Police sources further say that the Special Task Force has been deployed in addition to the police."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කථානායකවරයාගේ ආරක්ෂාව තර කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කථානායක  මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතාගේ ආරක්ෂාව තරකර ඇති බව පොලිස්  ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "කථානායකවරයාගේ ආරක්ෂාවට අනුයුක්ත කර සිටි විශෙෂ් කාර්ය බලකායේභට පිරිස් වලට අමතර තවත් විශේෂ කාර්ය බලකා භට පිරිස්  කැඳවා ඇති බවද පොලිස් ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "විශේෂ කාර්ය බලකාය අමතරව පොලිසියට යොදවා ඇති බවද පොලිස් ආරංචි මාර්ග වැඩිදුරටත්  පවසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சபாநாயகரின் பாதுகாப்பு பலப்படுத்தப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "திரு மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தனவின் பாதுகாப்பு பலப்படுத்தப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "சபாநாயகரின் பாதுகாப்பிற்காக நியமிக்கப்பட்டுள்ள விசேட அதிரடிப்படையினருக்கு மேலதிகமாக மேலும் விசேட அதிரடிப்படையினரும் அழைக்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் வட்டாரங்கள் மேலும் தெரிவித்தன.",
        "பொலிஸாருக்கு மேலதிகமாக விசேட அதிரடிப்படையினரும் ஈடுபடுத்தப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் வட்டாரங்கள் மேலும் தெரிவிக்கின்றன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}