{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ජනාධිපති-ගෝඨාගෙන්-ගැසට්ටුවක්/1-616379",
  "time_ut": 1657729186,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනාධිපති ගෝඨාගෙන් ගැසට්ටුවක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A gazette from President Gota",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Gotabhaya Rajapaksa has issued a special gazette notice appointing Prime Minister Ranil Wickremesinghe to oversee the work of the presidency with effect from today (13).",
        "It has been stated that this appointment will be made in accordance with the powers assigned by the constitution to act during that period as he cannot exercise the powers, functions and duties of the presidency during his absence from Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gota",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති ගෝඨාගෙන් ගැසට්ටුවක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ධූරයේ වැඩ බැලීම සඳහා අද (13) සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ පත් කරමින් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ විසින් අති විශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර ඇත.",
        "තමන් ශ්‍රී ලංකාවෙන් බැහැරව සිටින කාලය තුළ ජනාධිපතිධූරයේ බලතල, කාර්යය සහ කර්තව්‍යයන් ක්‍රියාත්මක කළ නොහැකි බැවින් එම කාලය තුළ කටයුතු කිරීම සඳහා ව්‍යවස්ථාවෙන් පැවරෙන බලතල අනුව මෙම පත්වීම කරන බව එහි දක්වා තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி கோட்டாவிடமிருந்து ஒரு வர்த்தமானி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ இன்று (13) முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் ஜனாதிபதியின் பணிகளை மேற்பார்வையிட பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை நியமித்து விசேட வர்த்தமானி அறிவித்தலை வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "அவர் இலங்கையில் இல்லாத காலப்பகுதியில் ஜனாதிபதியின் அதிகாரங்கள், செயற்பாடுகள் மற்றும் கடமைகளை பிரயோகிக்க முடியாத காரணத்தினால் அக்காலப்பகுதியில் செயற்படுவதற்கு அரசியலமைப்பினால் வழங்கப்பட்டுள்ள அதிகாரங்களுக்கு அமைவாகவே இந்த நியமனம் வழங்கப்படவுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கிடைத்தது ஒரு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}