{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/its-the-supreme-law-stupid/",
  "time_ut": 1655905140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "It’s the Supreme Law stupid!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "It’s the Supreme Law stupid!",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "Tuesday’s Supreme Court decision in favour of Dhammika Perera anent a petition against his appointment as a National List (NL) MP of the SLPP, reminds us of a serious discrepancy between a section of the Parliamentary Election Act No 1 of 1981 and some provisions of the Constitution, governing the NL appointments. Strangely, this incongruity has gone unaddressed all these years, and outsiders continue to be catapulted to Parliament via the NL, some notable cases being the appointments of Sarath Fonseka (2016), Saman Rathnapriya (2020) and Basil Rajapaksa (2021).",
        "Article 99A of the Constitution says the Commissioner of Elections shall by a notice, require the secretary of a recognised political party or an independent group that secures NL slots at a general election ‘to nominate persons to be elected as Members of Parliament (being persons whose names are included in the list submitted to the Commissioner of Elections under this Article or in any nomination paper submitted in respect of any electoral district by such party or group at that election) to fill such seats, and shall declare elected as Members of Parliament the persons so nominated’. (Emphasis added.) But Section 64 (5) of the Parliament Elections Act No 1 of 1981 authorises secretaries of political parties to appoint ‘any member’ to fill an NL vacancy; this violates the people’s franchise, for the party leaders can engineer NL vacancies and bring into Parliament persons other than those who are presented to the public as their NL candidates at a general election.",
        "Basil Rajapaksa’s NL appointment became even more controversial because he was disqualified from contesting elections due to his dual citizenship when the SLPP won the 2020 parliamentary polls and secured its NL slots. But Basil had the last laugh, and the entire nation is now in tears because he accelerated the ruination of the economy after entering Parliament via the NL and becoming the Finance Minister.",
        "Given the despicable manner in which political party leaders abuse the aforesaid section of the Parliament Elections Act, it is not difficult to imagine how bad the situation will be if their efforts to abolish the preferential vote mechanism or manape, which they make out to be the mother of all battles among their candidates, reach fruition. There is nothing intrinsically wrong with the preferential vote, and it should not be deep-sixed simply because political dregs fight over it. If it is done away with, party leaders will be able to manipulate nomination lists to enable their favourites to enter Parliament at the expense of the popular candidates.",
        "The preferential vote system was introduced to prevent party leaders from undermining people’s preferences, and enable the public to vote for the candidates of their choice. The preferential vote battles erupt because political leaders are too impotent to enforce discipline in their parties, and usually nominate political offscourings to contest elections. The JVP has demonstrated that party discipline is the best antidote to preferential vote battles; it is free from Manape clashes. If other political parties do likewise, there will be no need to scrap the preferential vote system.",
        "It has now been revealed that the original Parliament Elections (Amendment) Bill ratified by the House in 1988 did not contain provision for the appointment of ‘any member’ of a political party to fill an NL vacancy; this undemocratic section was smuggled into the Bill after its ratification. This fact came to light during a constitutional argy-bargy over some NL appointments following the conclusion of the 2015 general election, but no action has been so far taken to rectify it.",
        "Will any of the MPs campaigning for democracy and good governance call upon Parliament to examine the above-mentioned incongruity and take steps to rectify it by bringing the controversial section of the Parliament Elections Act in line with Article 99A of the Constitution? There is a pressing need to close this hole, as it were, which has rendered the Constitution, which is considered the country’s supreme law, hollow. Likewise, a constitutional provision must be introduced to enable post-enactment judicial review of legislation so that bad laws hurriedly passed by Parliament could be challenged in the Supreme Court. At present, laws are faits accomplis; there is absolutely nothing that can be done about them, and hence governments are in the habit of steamrollering Bills through the House.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Parliamentary Election Act No 1 of 1981",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "all these years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saman Rathnapriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 99A of the Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Article",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Emphasis",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Section 64",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Parliament Elections Act No 1 of 1981",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Parliament Elections Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manape",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament Elections (Amendment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1988",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Parliament Elections Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Article 99A of the Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එය උත්තරීතර නීතිය මෝඩය!",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "ධම්මික පෙරේරා මහතා ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ජාතික ලැයිස්තු (NL) මන්ත්‍රීවරයකු ලෙස පත් කිරීමට එරෙහිව ගොනු කර තිබූ පෙත්සමක් ඉදිරිපත් කරමින් අඟහරුවාදා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය ලබා දුන් තීන්දුව, 1981 අංක 1 දරණ පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනතේ වගන්තියක් සහ එහි ඇතැම් විධිවිධාන අතර බරපතළ පරස්පරයක් අපට මතක් කර දෙයි. ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව, NL පත්වීම් පාලනය කිරීම. පුදුමයට කරුණක් නම්, මෙම නොගැලපීම වසර ගණනාවක් තිස්සේ විසඳා නොගත් අතර, පිටස්තරයින් NL හරහා පාර්ලිමේන්තුවට ගෙන ඒම අඛණ්ඩව සිදු විය, සරත් ෆොන්සේකා (2016), සමන් රත්නප්‍රිය (2020) සහ බැසිල් රාජපක්ෂ (2021) පත්කිරීම් කැපී පෙනෙන අවස්ථා වේ.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 99A වගන්තියට අනුව මැතිවරණ කොමසාරිස්වරයා විසින් දැනුම් දීමක් මගින් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් ලෙස තේරී පත් විය යුතු පුද්ගලයින් නම් කිරීම සඳහා පිළිගත් දේශපාලන පක්ෂයක හෝ ස්වාධීන කණ්ඩායමක ලේකම්වරයෙකුගෙන් ඉල්ලා සිටිය යුතු බව පවසයි. මෙම වගන්තිය යටතේ මැතිවරණ කොමසාරිස්වරයා වෙත ඉදිරිපත් කරන ලද ලැයිස්තුවේ හෝ එම මැතිවරණයේදී යම් මැතිවරණ දිස්ත්‍රික්කයක් සම්බන්ධයෙන් එවැනි පක්ෂයක් හෝ කණ්ඩායමක් විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද නාමයෝජනා පත්‍රයක) එම ආසන පිරවීම සඳහා නම් ඇතුළත් කර ඇති අතර, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් ලෙස තේරී පත් වූවන් ප්‍රකාශ කළ යුතුය. එසේ නම් කරන ලද පුද්ගලයන්'. (අවධාරණය එකතු කර ඇත.) නමුත් 1981 අංක 1 දරණ පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනතේ 64 (5) වගන්තිය NL පුරප්පාඩුවක් පිරවීම සඳහා ‘ඕනෑම සාමාජිකයෙකු’ පත් කිරීමට දේශපාලන පක්ෂ ලේකම්වරුන්ට බලය පවරයි. මෙය ජනතා ඡන්ද බලය උල්ලංඝනය කරයි, මන්ද පක්ෂ නායකයින්ට NL පුරප්පාඩු ඉංජිනේරුකරණය කර මහ මැතිවරණයකදී NL අපේක්ෂකයින් ලෙස මහජනතාවට ඉදිරිපත් කරන පුද්ගලයින් හැර වෙනත් පුද්ගලයින් පාර්ලිමේන්තුවට ගෙන ඒමට හැකිය.",
        "2020 පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයෙන් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ජයග්‍රහණය කර එහි NL ආසනය ලබා ගන්නා විට ඔහුගේ ද්විත්ව පුරවැසිභාවය හේතුවෙන් ඔහු මැතිවරණයට තරඟ කිරීමට නුසුදුස්සෙකු වූ බැසිල් රාජපක්ෂගේ NL පත්වීම වඩාත් මතභේදාත්මක විය. නමුත් බැසිල් අන්තිමට හිනාවුනා, NL එකෙන් පාර්ලිමේන්තුවට ඇවිත් මුදල් ඇමති වෙලා ආර්ථිකයේ විනාශය වේගවත් කරපු නිසා දැන් මුළු ජාතියම කඳුළු සලනවා.",
        "දේශපාලන පක්‍ෂ නායකයන් පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනතේ ඉහත වගන්තිය අවභාවිත කරන තුච්ඡ ආකාරය අනුව, ඔවුන් විසින් කරන ලද මනාප යාන්ත්‍රණය හෝ මැනපේ අහෝසි කිරීමට ඔවුන් දරන ප්‍රයත්නය කෙතරම් දරුණු වේද යන්න සිතා ගැනීම අපහසු නැත. ඔවුන්ගේ අපේක්ෂකයින් අතර ඇති සියලුම සටන්වල ​​මව, මල්ඵල ගැන්වීමට. මනාප ඡන්දයේ සහජයෙන්ම වරදක් නැති අතර, දේශපාලන මඩ ගහන නිසාම එය ගැඹුරු හයක් නොවිය යුතුය. එය නැති කළහොත් ජනප්‍රිය අපේක්ෂකයන්ගේ වියදමින් තම ප්‍රියතමයන්ට පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණීමට හැකිවන පරිදි නාමයෝජනා ලැයිස්තු හසුරවන්නට පක්ෂ නායකයන්ට හැකිවනු ඇත.",
        "මනාප ඡන්ද ක්‍රමය හඳුන්වා දුන්නේ පක්ෂ නායකයන් ජනතා මනාපයන් හෑල්ලූවට ලක් කිරීම වැළැක්වීමට සහ මහජනතාවට තමන් කැමති අපේක්ෂකයන්ට ඡන්දය දීමට අවස්ථාව සැලසීමටය. දේශපාලන නායකයින් තම පක්ෂවල විනය ක්‍රියාත්මක කිරීමට නොහැකි තරම් බෙලහීන බැවින් සහ සාමාන්‍යයෙන් මැතිවරණවලට තරඟ කිරීම සඳහා දේශපාලන ගෝලබාලයන් නම් කිරීම නිසා මනාප ඡන්ද සටන් ඇවිලෙයි. පක්ෂ විනය මනාප පොරවලට හොඳම ප්‍රතිවිරෝධය බව ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ පෙන්වා දී තිබේ. එය මනපේ ගැටුම් වලින් තොරය. අනිත් දේශපාලන පක්ෂත් එහෙම කරනවා නම් මනාප ක්‍රමය අයින් කරන්න ඕන නැහැ.",
        "1988 දී සභාව විසින් අනුමත කරන ලද මුල් පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ (සංශෝධන) පනත් කෙටුම්පතේ NL පුරප්පාඩුවක් පිරවීම සඳහා දේශපාලන පක්ෂයක 'කිසිදු සාමාජිකයෙකු' පත් කිරීම සඳහා ප්‍රතිපාදන අඩංගු නොවූ බව දැන් අනාවරණය වී තිබේ. මෙම ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍ර විරෝධී කොටස පනත් කෙටුම්පතට හොර රහසේ ඇතුළු කරනු ලැබුවේ එය අනුමත කිරීමෙන් පසුවය. 2015 මහ මැතිවරණය අවසන් වීමෙන් පසු සමහර NL පත්වීම් සම්බන්ධයෙන් ඇති වූ ව්‍යවස්ථාමය තර්කනයකදී මෙම කරුණ අනාවරණය වූ නමුත් එය නිවැරදි කිරීමට මෙතෙක් පියවර ගෙන නොමැත.",
        "ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදය සහ යහපාලනය වෙනුවෙන් ප‍්‍රචාරක කටයුතු කරන කිසිඳු මන්තී‍්‍රවරයෙකු විසින් ඉහත සඳහන් නොගැලපීම පරීක්ෂා කර පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනතේ ආන්දෝලනාත්මක වගන්තිය ආණ්ඩුක‍්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 99A වගන්තියට අනුකූලව ගෙන එමින් නිවැරදි කිරීමට පියවර ගන්නා ලෙස පාර්ලිමේන්තුවෙන් ඉල්ලා සිටින්නේද? රටේ උත්තරීතර නීතිය ලෙස සැලකෙන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව හිස් බවට පත් කර ඇති ආකාරයටම මෙම සිදුර වසා දැමීමේ දැඩි අවශ්‍යතාවක් පවතී. එසේම, පාර්ලිමේන්තුව විසින් කඩිමුඩියේ සම්මත කරන ලද අයහපත් නීති ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ අභියෝගයට ලක් කළ හැකි වන පරිදි නීති සම්පාදනය කිරීමෙන් පසු අධිකරණ සමාලෝචනය කිරීමට හැකි වන පරිදි ව්‍යවස්ථාමය ප්‍රතිපාදනයක් හඳුන්වා දිය යුතුය. වර්තමානයේදී, නීති යෝග්‍ය වේ; ඔවුන් සම්බන්ධයෙන් කිසිසේත්ම කළ හැකි කිසිවක් නොමැති අතර, එම නිසා ආණ්ඩු විසින් පාර්ලිමේන්තුව හරහා පනත් ස්ටීම් රෝලර් කිරීමට පුරුදුව සිටිති.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1981 අංක 1 දරන පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසර පුරා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමන් රත්නප්‍රිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාවේ 99A වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිපිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවධාරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "64 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981 අංක 1 දරන පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනපේ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ (සංශෝධන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1988",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එන්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාවේ 99A වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இது முட்டாள்தனமான உச்ச சட்டம்!",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "தம்மிக்க பெரேராவை SLPP இன் தேசியப் பட்டியல் (NL) எம்.பி.யாக நியமித்ததற்கு எதிரான மனுவில் தம்மிக பெரேராவுக்கு ஆதரவாக செவ்வாய்க்கிழமையன்று உச்ச நீதிமன்றத் தீர்ப்பு, 1981 ஆம் ஆண்டின் 1 ஆம் இலக்க நாடாளுமன்றத் தேர்தல் சட்டத்தின் ஒரு பிரிவுக்கும் அதன் சில விதிகளுக்கும் இடையே உள்ள கடுமையான முரண்பாட்டை நமக்கு நினைவூட்டுகிறது. அரசியலமைப்பு, NL நியமனங்களை நிர்வகிக்கிறது. விநோதமாக, இந்த முரண்பாடானது இத்தனை ஆண்டுகளாக கவனிக்கப்படாமல் இருந்து வருகிறது.",
        "அரசியலமைப்பின் பிரிவு 99A கூறுகிறது, தேர்தல்கள் ஆணையாளர் ஒரு அறிவிப்பின் மூலம், அங்கீகரிக்கப்பட்ட அரசியல் கட்சி அல்லது பொதுத் தேர்தலில் NL இடங்களைப் பெறும் சுயேச்சைக் குழுவின் செயலாளரிடம் 'பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களாகத் தேர்ந்தெடுக்கப்படும் நபர்களை (நபர்கள்) பரிந்துரைக்க வேண்டும். இந்தக் கட்டுரையின் கீழ் தேர்தல்கள் ஆணையாளருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்ட பட்டியலில் அல்லது அந்தத் தேர்தலில் அத்தகைய கட்சி அல்லது குழுவால் எந்தவொரு தேர்தல் மாவட்டத்தைப் பொறுத்தமட்டில் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட எந்தவொரு வேட்புமனுவிலும் அத்தகைய இடங்களை நிரப்புவதற்கு பெயர்கள் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன, மேலும் அவை பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டதாக அறிவிக்கப்படும். அவ்வாறு பரிந்துரைக்கப்பட்ட நபர்கள். (முக்கியத்துவம் சேர்க்கப்பட்டது.) ஆனால் 1981 ஆம் ஆண்டின் பாராளுமன்றத் தேர்தல்கள் சட்டம் எண் 1 இன் பிரிவு 64 (5) அரசியல் கட்சிகளின் செயலாளர்களை NL காலியிடத்தை நிரப்புவதற்கு ‘எந்த உறுப்பினரையும்’ நியமிக்க அதிகாரம் அளிக்கிறது; இது மக்களின் உரிமையை மீறுகிறது, ஏனெனில் கட்சித் தலைவர்கள் NL காலியிடங்களை பொறியியலாக்கலாம் மற்றும் பொதுத் தேர்தலில் NL வேட்பாளர்களாக பொதுமக்களுக்கு முன்வைக்கப்பட்டவர்களைத் தவிர வேறு நபர்களை பாராளுமன்றத்திற்கு கொண்டு வரலாம்.",
        "பசில் ராஜபக்சவின் NL நியமனம் இன்னும் சர்ச்சைக்குரியதாக மாறியது, ஏனெனில் SLPP 2020 நாடாளுமன்றத் தேர்தலில் வெற்றி பெற்று அதன் NL இடங்களைப் பெற்றபோது அவரது இரட்டைக் குடியுரிமை காரணமாக அவர் தேர்தலில் போட்டியிட தகுதியற்றவர். ஆனால் பசில் கடைசியாக சிரித்தார், அவர் என்.எல் வழியாக பாராளுமன்றத்தில் நுழைந்து நிதி அமைச்சரான பின்னர் பொருளாதாரத்தின் அழிவை துரிதப்படுத்தியதால் ஒட்டுமொத்த தேசமும் இப்போது கண்ணீரில் மூழ்கியுள்ளது.",
        "பாராளுமன்றத் தேர்தல்கள் சட்டத்தின் மேற்கூறிய பிரிவை அரசியல் கட்சித் தலைவர்கள் துஷ்பிரயோகம் செய்யும் இழிவான முறையில், அவர்கள் விருப்பு வாக்கு பொறிமுறையை அல்லது மனப்பேவை இல்லாதொழிக்க முயற்சித்தால் நிலைமை எவ்வளவு மோசமாக இருக்கும் என்பதை கற்பனை செய்வது கடினம் அல்ல. தங்கள் வேட்பாளர்களுக்கிடையேயான அனைத்து சண்டைகளின் தாய், பலனை அடைகிறது. விருப்பு வாக்குகளில் உள்ளார்ந்த தவறு எதுவுமில்லை, அரசியல் சாக்கடைகள் அதை எதிர்த்துப் போராடுவதால் அது ஆழமாக இருக்கக்கூடாது. அது ஒழிந்தால், கட்சித் தலைவர்கள் வேட்புமனுப் பட்டியலைக் கையாள்வதன் மூலம், பிரபலமான வேட்பாளர்களின் செலவில் தங்களுக்குப் பிடித்தவர்கள் நாடாளுமன்றத்தில் நுழைய முடியும்.",
        "கட்சித் தலைவர்கள் மக்களின் விருப்பங்களை குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்துவதைத் தடுப்பதற்காகவும், பொதுமக்கள் தாங்கள் விரும்பும் வேட்பாளர்களுக்கு வாக்களிப்பதற்கும் விருப்பு வாக்கு முறை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. அரசியல் தலைவர்கள் தங்கள் கட்சிகளில் ஒழுக்கத்தை கடைப்பிடிக்க முடியாத அளவுக்கு இயலாமை மற்றும் பொதுவாக தேர்தலில் போட்டியிட அரசியல் தலைவர்களை நியமனம் செய்வதால், முன்னுரிமை வாக்குச் சண்டைகள் வெடிக்கின்றன. ஜே.வி.பி கட்சி ஒழுக்கம் என்பது விருப்பு வாக்கு சண்டைகளுக்கு சிறந்த மாற்று மருந்து என்பதை நிரூபித்துள்ளது; அது மனபே மோதல்களில் இருந்து விடுபட்டது. ஏனைய அரசியல் கட்சிகளும் அவ்வாறே செயற்பட்டால், விருப்பு வாக்கு முறையை ரத்து செய்ய வேண்டிய அவசியமில்லை.",
        "1988 இல் சபையால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட அசல் நாடாளுமன்றத் தேர்தல்கள் (திருத்தம்) மசோதாவில் NL காலியிடத்தை நிரப்ப ஒரு அரசியல் கட்சியின் 'எந்தவொரு உறுப்பினரையும்' நியமிக்கும் ஏற்பாடு இல்லை என்பது இப்போது தெரியவந்துள்ளது; இந்த ஜனநாயக விரோதப் பிரிவு சட்டமூலத்தின் ஒப்புதலுக்குப் பிறகு கடத்தப்பட்டது. 2015 பொதுத் தேர்தல் முடிவடைந்ததைத் தொடர்ந்து சில NL நியமனங்கள் தொடர்பான அரசியலமைப்பு விவாதத்தின் போது இந்த உண்மை வெளிச்சத்திற்கு வந்தது, ஆனால் அதை சரிசெய்ய இதுவரை எந்த நடவடிக்கையும் எடுக்கப்படவில்லை.",
        "ஜனநாயகம் மற்றும் நல்லாட்சிக்காக பிரச்சாரம் செய்யும் எம்.பி.க்கள் எவரேனும் மேற்கூறிய முரண்பாடுகளை ஆராய்ந்து பாராளுமன்ற தேர்தல்கள் சட்டத்தின் சர்ச்சைக்குரிய பிரிவை அரசியலமைப்பின் 99A க்கு இணங்க கொண்டு அதை சரிசெய்ய நடவடிக்கை எடுக்குமாறு பாராளுமன்றத்தை அழைப்பார்களா? நாட்டின் மிக உயர்ந்த சட்டமாகக் கருதப்படும் அரசியலமைப்புச் சட்டத்தை வெற்றுத்தனமாக மாற்றியுள்ள இந்த ஓட்டையை மூட வேண்டிய அவசரத் தேவை உள்ளது. அதேபோல், அவசரமாக பாராளுமன்றத்தால் இயற்றப்படும் மோசமான சட்டங்கள் உச்ச நீதிமன்றத்தில் சவால் செய்யப்படும் வகையில், சட்டம் இயற்றப்பட்ட பிறகு நீதித்துறை மறுஆய்வு செய்ய ஒரு அரசியலமைப்பு ஏற்பாடு அறிமுகப்படுத்தப்பட வேண்டும். தற்போது, ​​சட்டங்கள் நிறைவேற்றப்படுகின்றன; அவர்களைப் பற்றி எதுவும் செய்ய முடியாது, எனவே அரசாங்கங்கள் பில்களை ஹவுஸ் மூலம் வேகவைப்பதை வழக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1981 ஆம் ஆண்டின் நாடாளுமன்றத் தேர்தல் சட்டம் எண் 1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சமன் ரத்னப்ரியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் 99 ஏ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வலியுறுத்தல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 64",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981 ஆம் ஆண்டின் நாடாளுமன்றத் தேர்தல்கள் சட்டம் எண் 1",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற தேர்தல் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனபே",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற தேர்தல்கள் (திருத்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1988",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற தேர்தல் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் 99 ஏ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}