{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Udayanga-Weeratunga-arrives-at-CID-over-MIG-deal/108-243226",
  "time_ut": 1660714840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Udayanga Weeratunga arrives at CID over MIG deal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Udayanga Weeratunga arrives at CID over MIG deal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Sri Lankan ambassador to Russia Udayanga Weeratunga arrived at the CID to record a statement in connection with the alleged misappropriation of 7 million US dollars in the purchase of MiG aircraft for the Air Force.",
        "Police said he arrived at the CID following a court order.(DSB)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Udayanga Weeratunga",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "MIG",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russia Udayanga Weeratunga",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "MiG",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මිග් ගනුදෙනුව සම්බන්ධයෙන් උදයංග වීරතුංග CID වෙත පැමිණෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගුවන් හමුදාවට මිග් ගුවන් යානා මිලදී ගැනීමේදී ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 7ක මුදලක් සාවද්‍ය පරිහරණය කිරීමේ සිද්ධියට අදාළව ප්‍රකාශයක් සටහන් කර ගැනීම සඳහා රුසියාවේ හිටපු ශ්‍රී ලංකා තානාපති උදයංග වීරතුංග මහතා අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට පැමිණියේය.",
        "ඔහු අධිකරණ නියෝගයකට අනුව අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට පැමිණි බව පොලිසිය පවසයි.(DSB)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "උදයංග වීරතුංග",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එම්.අයි.ජී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියාව උදයංග වීරතුංග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මිග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "MIG ஒப்பந்தம் தொடர்பாக உதயங்க வீரதுங்க CID க்கு வருகை தந்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "விமானப்படைக்கு மிக் விமானங்களை கொள்வனவு செய்ததில் 7 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை முறைகேடாக பயன்படுத்தியமை தொடர்பில் வாக்குமூலம் பதிவு செய்வதற்காக ரஷ்யாவுக்கான இலங்கையின் முன்னாள் தூதுவர் உதயங்க வீரதுங்க குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவிற்கு வருகை தந்துள்ளார்.",
        "நீதிமன்ற உத்தரவின் பேரில் அவர் சிஐடிக்கு வந்ததாக போலீசார் தெரிவித்தனர்.(டிஎஸ்பி)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உதயங்க வீரதுங்க",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "எம்.ஐ.ஜி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா உதயங்க வீரதுங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மிக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}