{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/17/the-food-crisis-is-man-made-ranil-tells-global-forum/",
  "time_ut": 1658065440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The food crisis is man made, Ranil tells Global Forum",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The food crisis is man made, Ranil tells Global Forum",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Acting President Ranil Wickremesinghe says that the issues which prevail in Sri Lanka with regard to hunger, are man made.",
        "Speaking at an international Panel Discussion on Preventing Hunger and Famine, the acting President said that after the decision to ban fertilizer, which impacted Sri Lanka heavily, resulted in Sri Lanka having to import 1/3rd of its rice requirement from overseas.",
        "Moreover, he says that at a time when the country is experiencing a shortage in foreign exchange, it is difficult to meet these demands.",
        "The acting President also says that at the moment, Sri Lanka possess enough stocks of rice for 5 months and imports for 3 months. However, in the absence of a solution for the ensuing four months, Sri Lanka will have to depend on other substitutes.",
        "Therefore, the Prime Minister said that the Government is initiating a food security program, through which they can provide fertilizer for the maha season.",
        "” Then, in 2023, we can be self sufficient in rice and get the real economy functioning as far as agriculture is concerned,” Wickremesinghe said.",
        "However, he stated that Sri Lanka has issues with the importation of fertilizer, as Sri Lanka needs 600 million dollars to import as at the moment Sri Lanka only possess 300 million dollars.",
        "Our economy is contracting, it will be about -6% this year, he added.",
        "Moreover, the acting President emphasized that the loss of jobs during the year will be high, in addition to widespread hunger and the fuel crisis.",
        "Pointing out that all this has resulted in political turbulence, Wickremesinghe questioned as to what other countries would do in such a situation.",
        "“Asking people to tighten their belts alone will not do. We have to think out of the box, we cant be thinking in conventional terms.What we need is a solution,” he said.",
        "Acting President Ranil Wickremesinghe also expressed his views in regard to the Russian Ukraine war and its effects to the third world countries, questioning that whether sanctions are meant to assist in overcoming the global shortage or is it hampering us.",
        "“Do you think sanctions will help? it will only drag the prices up. So lets start with the doables. Let us look at the sanctions that are being imposed and ask ourselves if this is necessary. The sanctions wont bring Russia to its knees, but it will bring the rest of the third world to its knees,” he stated.",
        "Furthermore, the acting President pointed out that just as much as other countries have granted Sri Lanka a sum of 14 billion dollars, 100 billion dollars is being spent on the Ukraine war by all the parties concerned that are supplying Ukraine.",
        "“That cannot go on. Its not only the fault of the EU. Russia has a responsibility too. They must call for a ceasefire and should not put the world for further sufferings,” he added.",
        "Rejected leaders should not be entrusted with Governance: Catholic Bishops Conference"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Global Forum",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Famine",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1/3rd",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "four months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the maha season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "600 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300 million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Russian Ukraine war",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "14 billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "100 billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Governance: Catholic Bishops Conference",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආහාර අර්බුදය මිනිසා විසින් නිර්මාණය කරන ලද්දක් බව රනිල් ගෝලීය සංසදයට කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); කුසගින්න සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින ගැටලු මිනිසා විසින් නිර්මාණය කරන ලද ඒවා බව වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසයි.",
        "කුසගින්න සහ සාගත වැළැක්වීම පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර කමිටු සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ප්‍රකාශ කළේ ශ්‍රී ලංකාවට දැඩි ලෙස බලපෑ පොහොර තහනම් කිරීමේ තීරණයෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාවට සහල් අවශ්‍යතාවයෙන් 1/3ක් විදේශයෙන් ආනයනය කිරීමට සිදු වූ බවයි.",
        "එපමණක් නොව රට විදේශ විනිමය හිඟයක් අත්විඳින මොහොතක මෙම ඉල්ලීම් සපුරාලීම දුෂ්කර බවද ඔහු පවසයි.",
        "මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාව සතුව මාස 5කට ප්‍රමාණවත් සහල් තොග සහ මාස 3කට ආනයනය කිරීමට අවශ්‍ය සහල් තොග ඇති බවද වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා පවසයි. කෙසේ වෙතත්, ඉදිරි මාස හතරක කාලය තුළ විසඳුමක් නොලැබුණහොත් ශ්‍රී ලංකාවට වෙනත් ආදේශක මත යැපීමට සිදුවනු ඇත.",
        "එම නිසා මහ කන්නයට අවශ්‍ය පොහොර ලබාදීමට හැකිවන පරිදි ආහාර සුරක්ෂිතතා වැඩපිළිවෙළක් රජය ආරම්භ කරමින් සිටින බවද අග්‍රාමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "“එවිට, 2023 දී අපට සහලින් ස්වයංපෝෂිත විය හැකි අතර කෘෂිකර්මාන්තය සම්බන්ධයෙන් සැබෑ ආර්ථිකය ක්‍රියාත්මක කළ හැකිය,” වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාව සතුව ඇත්තේ ඩොලර් මිලියන 300ක් පමණක් බැවින් ආනයනය කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් මිලියන 600ක් අවශ්‍ය බැවින් ශ්‍රී ලංකාවට පොහොර ආනයනය සම්බන්ධයෙන් ගැටලු පවතින බව ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "අපේ ආර්ථිකය හැකිලෙමින් පවතින බවත් එය මේ වසරේ -6%ක් පමණ වනු ඇති බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "තවද, සාගින්න සහ ඉන්ධන අර්බුදයට අමතරව වසර තුළ රැකියා අහිමිවීම ඉහළ මට්ටමක පවතින බව වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා අවධාරණය කළේය.",
        "මේ සියල්ල දේශපාලන කැළඹීමක් ඇති කිරීමට හේතු වී ඇති බව පෙන්වා දුන් වික්‍රමසිංහ, එවැනි අවස්ථාවක වෙනත් රටවල් කරන්නේ කුමක්දැයි ප්‍රශ්න කළේය.",
        "“මිනිසුන්ට පටි තද කරගන්න කිව්වට විතරක් වැඩක් වෙන්නේ නැහැ. අපි සිතිය යුතුයි, අපට සාම්ප්‍රදායිකව සිතිය නොහැක. අපට අවශ්‍ය වන්නේ විසඳුමයි, ”ඔහු පැවසීය.",
        "රුසියානු යුක්රේන යුද්ධය සහ තුන්වන ලෝකයේ රටවලට එහි බලපෑම් සම්බන්ධයෙන් ද වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ අදහස් පළ කළේ සම්බාධක පැනවීම ගෝලීය හිඟය මඟහරවා ගැනීමට සහාය වීමටද එසේත් නැතිනම් එය අපට බාධාවක්ද යන්න ප්‍රශ්න කරමිනි.",
        "“සම්බාධක උපකාරී වේ යැයි ඔබ සිතනවාද? එය මිල ගණන් ඉහළට ඇද දමයි. එබැවින් කළ හැකි දේ සමඟ ආරම්භ කරමු. පනවන සම්බාධක දෙස බලා මෙය අවශ්‍ය දැයි අපගෙන්ම විමසා බලමු. සම්බාධක රුසියාව දණගැස්වීමට ඉඩ නොදෙනු ඇත, නමුත් එය තුන්වන ලෝකයේ සෙසු රටවල් දණගස්වනු ඇත, ”ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "තවද අනෙකුත් රටවල් ඩොලර් බිලියන 14 ක මුදලක් ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදුන්නා සේම යුක්රේනයට සපයන අදාළ සියලු පාර්ශ්ව විසින් යුක්රේන යුද්ධය සඳහා ඩොලර් බිලියන 100 ක් වැය කරන බව ද වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "“එහෙම යන්න බෑ. එය යුරෝපා සංගමයේ පමණක් වරදක් නොවේ. රුසියාවටත් වගකීමක් තියෙනවා. ඔවුන් සටන් විරාමයක් ඉල්ලා සිටිය යුතු අතර තවදුරටත් දුක් විඳීමට ලෝකය නොතැබිය යුතුය.",
        "ප්‍රතික්ෂේප කරන ලද නායකයින්ට පාලනය භාර නොදිය යුතුය: කතෝලික රදගුරු සමුළුව"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ගෝලීය සංසදය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාගතය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1/3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස 5 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 3 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිව් මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 600 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 300 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු යුක්රේන යුද්ධය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 14 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 100 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාලනය: කතෝලික රදගුරු සමුළුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உணவு நெருக்கடி மனிதனால் உருவாக்கப்பட்டது என்று ரணில் குளோபல் ஃபோரம் கூறினார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கையில் நிலவும் பசி தொடர்பான பிரச்சினைகள் மனிதனால் உருவாக்கப்பட்டவை என பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பசி மற்றும் பஞ்சத்தைத் தடுப்பது தொடர்பான சர்வதேச குழு கலந்துரையாடலில் உரையாற்றிய பதில் ஜனாதிபதி, இலங்கையில் பாரிய பாதிப்பை ஏற்படுத்திய உரத்தை தடை செய்வதற்கான தீர்மானத்தின் விளைவாக இலங்கை தனது அரிசி தேவையில் மூன்றில் ஒரு பங்கை வெளிநாடுகளில் இருந்து இறக்குமதி செய்ய வேண்டிய நிலை ஏற்பட்டதாக தெரிவித்தார்.",
        "மேலும், நாடு அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை சந்தித்து வரும் நேரத்தில், இந்த கோரிக்கைகளை நிறைவேற்றுவது கடினம் என்றும் அவர் கூறுகிறார்.",
        "தற்போது இலங்கையில் 5 மாதங்களுக்கு தேவையான அரிசி கையிருப்பு உள்ளதாகவும், 3 மாதங்களுக்கு இறக்குமதி செய்ய வேண்டிய அளவு அரிசி கையிருப்பில் இருப்பதாகவும் பதில் ஜனாதிபதி கூறுகிறார். எவ்வாறாயினும், அடுத்த நான்கு மாதங்களுக்கு தீர்வு கிடைக்காத பட்சத்தில், இலங்கை மற்ற மாற்றுகளை நம்பியிருக்க வேண்டும்.",
        "எனவே, அரசாங்கம் உணவுப் பாதுகாப்புத் திட்டத்தை முன்னெடுத்து வருவதாகவும், இதன் மூலம் மகா பருவத்திற்கான உரங்களை வழங்க முடியும் என்றும் பிரதமர் கூறினார்.",
        "\"பின்னர், 2023 ஆம் ஆண்டில், நாம் அரிசியில் தன்னிறைவு பெற முடியும் மற்றும் விவசாயத்தைப் பொறுத்தவரை உண்மையான பொருளாதாரத்தை செயல்பட வைக்க முடியும்\" என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், தற்போது இலங்கையிடம் 300 மில்லியன் டொலர்கள் மாத்திரமே இருப்பதால், இறக்குமதி செய்வதற்கு இலங்கைக்கு 600 மில்லியன் டொலர்கள் தேவைப்படுவதால், இலங்கைக்கு உரம் இறக்குமதி செய்வதில் சிக்கல்கள் இருப்பதாக அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "நமது பொருளாதாரம் சுருங்குகிறது, அது இந்த ஆண்டு -6% ஆக இருக்கும் என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "மேலும், பரந்த பட்டினி மற்றும் எரிபொருள் நெருக்கடிக்கு மேலதிகமாக, இந்த வருடத்தில் வேலை இழப்புக்கள் அதிகமாக இருக்கும் என பதில் ஜனாதிபதி வலியுறுத்தினார்.",
        "இவை அனைத்தும் அரசியல் கொந்தளிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளதாக சுட்டிக்காட்டிய விக்ரமசிங்க, இவ்வாறான நிலையில் ஏனைய நாடுகள் என்ன செய்யும் எனவும் கேள்வி எழுப்பியுள்ளார்.",
        "“மக்களை பெல்ட்டை இறுக்கச் சொன்னால் மட்டும் பலன் இல்லை. நாம் வெளியே சிந்திக்க வேண்டும், வழக்கமான அடிப்படையில் நாம் சிந்திக்க முடியாது. நமக்குத் தேவை ஒரு தீர்வு, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "ரஷ்ய உக்ரைன் யுத்தம் மற்றும் மூன்றாம் உலக நாடுகளுக்கு ஏற்பட்ட பாதிப்புகள் தொடர்பிலும் தனது கருத்துக்களை தெரிவித்த பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, பொருளாதாரத் தடைகள் உலகளாவிய பற்றாக்குறையை சமாளிப்பதற்கு உதவுமா அல்லது அது எமக்கு இடையூறாக உள்ளதா என கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "\"தடைகள் உதவும் என்று நீங்கள் நினைக்கிறீர்களா? அது விலைகளை மட்டுமே இழுக்கும். எனவே செய்யக்கூடியவற்றுடன் ஆரம்பிக்கலாம். விதிக்கப்படும் தடைகளைப் பார்த்து, இது தேவையா என்று நம்மை நாமே கேட்டுக்கொள்வோம். பொருளாதாரத் தடைகள் ரஷ்யாவை மண்டியிடாது, ஆனால் அது மற்ற மூன்றாம் உலகத்தை மண்டியிடும், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "மேலும், ஏனைய நாடுகள் இலங்கைக்கு 14 பில்லியன் டொலர்களை வழங்கியது போன்று, உக்ரைனுக்கு வழங்கும் அனைத்து தரப்பினராலும் 100 பில்லியன் டொலர்கள் உக்ரைன் யுத்தத்திற்காக செலவிடப்படுவதாகவும் பதில் ஜனாதிபதி சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "\"அது தொடர முடியாது. இது ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் தவறு மட்டுமல்ல. ரஷ்யாவிற்கும் பொறுப்பு உண்டு. அவர்கள் போர்நிறுத்தத்திற்கு அழைப்பு விடுக்க வேண்டும், மேலும் உலகை மேலும் துன்பங்களுக்கு ஆளாக்கக்கூடாது, ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "நிராகரிக்கப்பட்ட தலைவர்களை நம்பி ஆட்சி நடத்தக் கூடாது: கத்தோலிக்க ஆயர்கள் மாநாடு"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "குளோபல் ஃபோரம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பஞ்சம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1/3 வது",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகா பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "600 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்ய உக்ரைன் போர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "14 பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "100 பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆளுகை: கத்தோலிக்க ஆயர்கள் மாநாடு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}