{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/ෆින්ලන්තය-හා-ස්වීඩනය-නිල-වශයෙන්-නෝටෝවට-ළංවේ/3-395152",
  "time_ut": 1657084107,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ෆින්ලන්තය හා ස්වීඩනය නිල වශයෙන් නෝටෝවට ළංවේ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Finland and Sweden officially accede to Noto",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Finland and Sweden formally signed the NATO Accession Protocol, a necessary step in furthering their membership in the alliance.",
        "The protocol must now be ratified by the 30 allied parliaments, allowing both countries to officially become members of NATO.",
        "The signing took place at a meeting at NATO headquarters in Brussels. NATO Secretary General Jens Stoltenberg, who presided over the event, said it was a \"historic\" moment for the alliance.",
        "\"This is a good day for Finland and Sweden and a good day for NATO. With 32 countries around the table, we are stronger as we face the biggest security crisis in decades. It will make our people safer,\" Stoltenberg noted.",
        "The breakthrough came as the three nations agreed to pledge each other's protection after Turkey lifted its veto on the two Nordic countries' bid to join NATO last week."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Finland",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sweden",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Noto",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Finland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sweden",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the NATO Accession Protocol",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brussels",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jens Stoltenberg",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Finland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sweden",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Stoltenberg",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nordic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ෆින්ලන්තය හා ස්වීඩනය නිල වශයෙන් නෝටෝවට ළංවේ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ෆින්ලන්තය සහ ස්වීඩනය නේටෝ ප්‍රවේශ ප්‍රොටෝකෝලයට විධිමත් ලෙස අත්සන් තැබූ අතර, එය සන්ධානයේ ඔවුන්ගේ සාමාජිකත්වය ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා අවශ්‍ය පියවරකි.",
        "මෙම ප්‍රොටෝකෝලය දැන් මිත්‍ර පාර්ලිමේන්තු 30 විසින් අනුමත කළ යුතු අතර, එමඟින් දෙරටටම නිල වශයෙන් නේටෝවේ සාමාජිකයන් වීමට ඉඩ සැලසේ.",
        "බ්‍රසල්ස් හි නේටෝ මූලස්ථානයේ පැවති රැස්වීමකදී අත්සන් කිරීම සිදුවිය. උත්සවයේ මුලසුන දැරූ නේටෝ මහලේකම් ජෙන්ස් ස්ටෝල්ටන්බර්ග් පැවසුවේ එය සන්ධානයට \"ඓතිහාසික\" අවස්ථාවක් බවයි.",
        "\"මෙය ෆින්ලන්තයට සහ ස්වීඩනයට හොඳ දවසක් සහ නේටෝවට හොඳ දවසක්. රටවල් 32 ක් මේසය වටා සිටින අපි දශක ගණනාවක විශාලතම ආරක්ෂක අර්බුදයට මුහුණ දෙන විට අපි වඩාත් ශක්තිමත් වෙනවා. එය අපගේ ජනතාව වඩාත් ආරක්ෂිත කරනු ඇති\" ස්ටෝල්ටන්බර්ග් සඳහන් කළේය.",
        "පසුගිය සතියේ නේටෝවට සම්බන්ධ වීමට නෝර්ඩික් රටවල් දෙකේ උත්සාහය සම්බන්ධයෙන් තුර්කිය නිෂේධ බලය ඉවත් කිරීමෙන් පසුව, ජාතීන් තුන එකිනෙකාගේ ආරක්ෂාව සපථ කිරීමට එකඟ වූ හෙයින් මෙම පෙරළිය සිදුවිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ෆින්ලන්තය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ස්වීඩනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "නොටෝ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ෆින්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්වීඩනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ ප්‍රවේශ ප්‍රොටෝකෝලය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රසල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙන්ස් ස්ටෝල්ටන්බර්ග්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆින්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්වීඩනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ස්ටෝල්ටන්බර්ග්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නෝර්ඩික්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஃபின்லாந்து மற்றும் ஸ்வீடன் அதிகாரப்பூர்வமாக நோட்டோவை ஏற்றுக்கொள்கின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஃபின்லாந்து மற்றும் ஸ்வீடன் நேட்டோ அணுகல் நெறிமுறையில் முறைப்படி கையெழுத்திட்டன, இது கூட்டணியில் தங்கள் உறுப்பினர்களை மேலும் மேம்படுத்துவதற்கான அவசியமான படியாகும்.",
        "இந்த நெறிமுறை இப்போது 30 நட்பு நாடுகளின் பாராளுமன்றங்களால் அங்கீகரிக்கப்பட வேண்டும், இரு நாடுகளும் அதிகாரப்பூர்வமாக நேட்டோவில் உறுப்பினர்களாக ஆவதற்கு அனுமதிக்கின்றன.",
        "பிரஸ்ஸல்ஸில் உள்ள நேட்டோ தலைமையகத்தில் நடைபெற்ற கூட்டத்தில் இந்த ஒப்பந்தம் கையெழுத்தானது. இந்நிகழ்ச்சிக்கு தலைமை தாங்கிய நேட்டோ பொதுச்செயலாளர் ஜென்ஸ் ஸ்டோல்டன்பெர்க், கூட்டணிக்கு இது ஒரு \"வரலாற்று\" தருணம் என்றார்.",
        "\"இது ஃபின்லாந்து மற்றும் ஸ்வீடனுக்கு ஒரு நல்ல நாள் மற்றும் நேட்டோவிற்கு ஒரு நல்ல நாள். 32 நாடுகள் மேசையில் இருப்பதால், பல தசாப்தங்களாக மிகப்பெரிய பாதுகாப்பு நெருக்கடியை எதிர்கொள்வதால் நாங்கள் பலமாக இருக்கிறோம். இது எங்கள் மக்களை பாதுகாப்பாக மாற்றும்\" என்று ஸ்டோல்டன்பெர்க் குறிப்பிட்டார்.",
        "கடந்த வாரம் நேட்டோவில் சேர இரண்டு நோர்டிக் நாடுகளின் முயற்சியில் துருக்கி தனது வீட்டோவை நீக்கிய பின்னர், மூன்று நாடுகளும் ஒருவருக்கொருவர் பாதுகாப்பை உறுதியளிக்க ஒப்புக்கொண்டதால் இந்த முன்னேற்றம் ஏற்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பின்லாந்து",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஸ்வீடன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "குறிப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பின்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்வீடன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ அணுகல் நெறிமுறை",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரஸ்ஸல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜென்ஸ் ஸ்டோல்டன்பெர்க்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பின்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்வீடன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்டோல்டன்பெர்க்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நோர்டிக்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}