{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/a-pro-level-gaming-experience-with-viewsonics-latest-240hz-gaming-monitor/",
  "time_ut": 1658661660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "A pro-level gaming experience with ViewSonic’s latest 240Hz gaming monitor",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A pro-level gaming experience with ViewSonic’s latest 240Hz gaming monitor",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "ViewSonic, a brand known for its outstanding visual solutions across the world, will be releasing its latest professional gaming monitor, XG2431 in Sri Lanka. The XG2431 will be available from August 2022 at all leading computer stores around the country.The XG2431 features an ultra-sleek 24 inch IPS display with a lightning-fast refresh rate of upto 240Hz and an increased responsiveness of 1ms. Players can enjoy split-second accuracy on their games with a fast response time, giving them the opportunity to compete effortlessly like pro-Esports athletes in fast paced FPS, MOBA and RTS games.",
        "The monitor is equipped with ViewSonic PureXP™ which utilises strobe backlights to reduce motion blur and image ghosting. This provides maximised visual clarity for fast-paced, graphics-heavy games The motion blur reduction on the monitor has been certified by Blur Busters who are industry-renowned experts that confirm high-quality motion reduction modes on gaming monitors, while the AMD FreeSync™ Premium technology virtually eliminates screen tearing and stuttering, allowing a low latency, fluid gaming experience.",
        "The XG2431 also has an additional soft, expandable mouse anchor which gamers can utilise to avoid cable tangling and improve game precision by keeping the mouse cable taut in the heat of battle allowing smooth, drag-free mouse movements. The monitor is also equipped with tilt, pivot, swivel and height adjustments, giving gamers the ergonomic freedom to angle and move the display to match their style of play.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ViewSonic’s",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ViewSonic",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 inch",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "240Hz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "pro-Esports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FPS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MOBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RTS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ViewSonic PureXP",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Blur Busters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AMD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ViewSonic හි නවතම 240Hz සූදු මොනිටරය සමඟ ගැති මට්ටමේ ක්‍රීඩා අත්දැකීමක්",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ලොව පුරා කැපී පෙනෙන දෘශ්‍ය විසඳුම් සඳහා ප්‍රසිද්ධ සන්නාමයක් වන ViewSonic, එහි නවතම වෘත්තීය ක්‍රීඩා මොනිටරය වන XG2431 ශ්‍රී ලංකාවේ නිකුත් කරනු ඇත. XG2431 2022 අගෝස්තු මාසයේ සිට දිවයින පුරා ඇති සියලුම ප්‍රමුඛ පෙළේ පරිගණක වෙළඳසැල් වලින් ලබා ගත හැක. XG2431 අඟල් 24ක අතිශය සිනිඳු IPS සංදර්ශකයකින් සමන්විත වන අතර අකුණු සැර වේගයෙන් 240Hz දක්වා නැවුම් කිරීමේ වේගයක් සහ 1ms වැඩි ප්‍රතිචාරයක් දක්වයි. ක්‍රීඩකයින්ට වේගවත් ප්‍රතිචාර කාලයක් සමඟින් ඔවුන්ගේ ක්‍රීඩා වල බෙදීම්-දෙවන නිරවද්‍යතාවය භුක්ති විඳිය හැකි අතර, වේගවත් FPS, MOBA සහ RTS ක්‍රීඩා වල Esports ගැති ක්‍රීඩකයින් මෙන් වෙහෙසකින් තොරව තරඟ කිරීමට ඔවුන්ට අවස්ථාව ලබා දේ.",
        "මොනිටරය ViewSonic PureXP™ වලින් සමන්විත වන අතර එය චලන බොඳවීම සහ රූප අවතාර අඩු කිරීමට ස්ට්‍රෝබ් බැක්ලයිට් භාවිතා කරයි. මෙය වේගවත්, ග්‍රැෆික් බර ක්‍රීඩා සඳහා උපරිම දෘශ්‍ය පැහැදිලි බවක් ලබා දෙයි, මොනිටරයේ චලන බොඳවීම අඩු කිරීම ක්‍රීඩා මොනිටරවල උසස් තත්ත්වයේ චලන අඩු කිරීමේ ක්‍රම තහවුරු කරන කර්මාන්තයේ කීර්තිමත් ප්‍රවීණයන් වන Blur Busters විසින් සහතික කර ඇත, නමුත් AMD FreeSync™ ප්‍රිමියම් තාක්‍ෂණය අඩු ප්‍රමාදයක්, තරල ක්‍රීඩා අත්දැකීමක් ලබා දෙමින් තිරය ඉරී යාම සහ ගොත ගැසීම පාහේ ඉවත් කරයි.",
        "XG2431 හි අතිරේක මෘදු, පුළුල් කළ හැකි මූසික නැංගුරමක් ද ඇති අතර, ක්‍රීඩකයින්ට කේබල් පැටලීම වළක්වා ගැනීමට සහ ක්‍රීඩාවේ නිරවද්‍යතාවය වැඩි දියුණු කිරීමට භාවිතා කළ හැකි අතර, සටනේදී මූසික කේබලය සුමට, ඇදගෙන යාමෙන් තොර මූසික චලනයන්ට ඉඩ සලසයි. මොනිටරය ඇලවීම, හැරීම, කැරකීම සහ උස ගැලපීම් වලින් සමන්විත වන අතර, ක්‍රීඩකයින්ට ඔවුන්ගේ ක්‍රීඩා විලාසයට ගැලපෙන පරිදි කෝණ කිරීමට සහ සංදර්ශකය චලනය කිරීමට ergonomic නිදහස ලබා දෙයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ViewSonic's",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ViewSonic",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟල් 24",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "240Hz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගැති Esports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FPS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MOBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RTS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ViewSonic PureXP",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Blur Busters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AMD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ViewSonic இன் சமீபத்திய 240Hz கேமிங் மானிட்டருடன் ஒரு சார்பு நிலை கேமிங் அனுபவம்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ViewSonic, உலகெங்கிலும் உள்ள அதன் சிறந்த காட்சி தீர்வுகளுக்கு பெயர் பெற்ற வர்த்தகநாமம், இலங்கையில் அதன் சமீபத்திய தொழில்முறை கேமிங் மானிட்டரான XG2431 ஐ வெளியிடவுள்ளது. XG2431 ஆனது ஆகஸ்ட் 2022 முதல் நாடு முழுவதும் உள்ள அனைத்து முன்னணி கணினி கடைகளிலும் கிடைக்கும். XG2431 ஆனது 240Hz வரை மின்னல் வேகமான புதுப்பிப்பு வீதம் மற்றும் 1ms அதிகரித்த வினைத்திறன் கொண்ட அதி-நேர்த்தியான 24 அங்குல IPS காட்சியைக் கொண்டுள்ளது. வேகமான பதிலளிப்பு நேரத்துடன் வீரர்கள் தங்கள் கேம்களில் பிளவு-இரண்டாவது துல்லியத்தை அனுபவிக்க முடியும், வேகமான FPS, MOBA மற்றும் RTS கேம்களில் எஸ்போர்ட்ஸ் சார்பு விளையாட்டு வீரர்களைப் போல சிரமமின்றி போட்டியிட வாய்ப்பளிக்கிறது.",
        "மானிட்டரில் ViewSonic PureXP™ பொருத்தப்பட்டுள்ளது, இது இயக்க மங்கல் மற்றும் படத்தை பேய்பிடிப்பதைக் குறைக்க ஸ்ட்ரோப் பின்னொளிகளைப் பயன்படுத்துகிறது. இது வேகமான, கிராபிக்ஸ்-கடுமையான கேம்களுக்கு அதிகபட்ச காட்சி தெளிவை வழங்குகிறது, மானிட்டரில் மோஷன் மங்கலான குறைப்பு, கேமிங் மானிட்டர்களில் உயர்தர இயக்கம் குறைப்பு முறைகளை உறுதிப்படுத்தும் தொழில்துறையில் புகழ்பெற்ற நிபுணர்களான ப்ளர் பஸ்டர்களால் சான்றளிக்கப்பட்டது, அதே நேரத்தில் AMD FreeSync™ பிரீமியம் தொழில்நுட்பம் திரை கிழிதல் மற்றும் திணறல் போன்றவற்றை கிட்டத்தட்ட நீக்குகிறது, குறைந்த தாமதம், திரவ கேமிங் அனுபவத்தை அனுமதிக்கிறது.",
        "XG2431 ஆனது கூடுதல் மென்மையான, விரிவாக்கக்கூடிய மவுஸ் ஆங்கரையும் கொண்டுள்ளது, இது கேபிள் சிக்கலைத் தவிர்க்கவும், மவுஸ் கேபிளைப் போரின் போது இறுக்கமாக வைத்திருப்பதன் மூலம் விளையாட்டின் துல்லியத்தை மேம்படுத்தவும் விளையாட்டாளர்கள் பயன்படுத்திக் கொள்ளலாம். மானிட்டரில் சாய்வு, பிவோட், சுழல் மற்றும் உயரம் சரிசெய்தல் ஆகியவை பொருத்தப்பட்டுள்ளன, இது விளையாட்டாளர்களுக்கு அவர்களின் விளையாட்டு பாணியுடன் பொருந்துமாறு கோணம் மற்றும் காட்சியை நகர்த்துவதற்கான பணிச்சூழலியல் சுதந்திரத்தை வழங்குகிறது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வியூசோனிக்",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வியூசோனிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 அங்குலம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "240Hz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ்போர்ட்ஸ் சார்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FPS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MOBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்டிஎஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ViewSonic PureXP",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "மங்கலான பஸ்டர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஎம்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "XG2431",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}