{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131414",
  "time_ut": 1657730249,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சிங்கப்பூரைச் சென்றடைந்ததும் இராஜிநாமா கடிதத்தை சமர்ப்பிப்பாராம் ஜனாதிபதி - சபாநாயகர் தெரிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The President will submit his resignation letter on reaching Singapore - Speaker informed",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The Speaker party leader mentioned in the meeting that President Gotabaya Rajapaksa had mentioned to him that he would officially submit his letter of resignation after he left the Maldives for Singapore.",
        "In the party leaders' meeting held today under the chairmanship of the Speaker, the party leaders expressed their displeasure over the resignation of the President and the party leaders mentioned to the Speaker that if the people of the country continue to be deceived, it will have serious consequences.",
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe must step down as Acting President before President Gotabaya Rajapaksa officially announces his resignation.",
        "The party leaders have severely criticized that the people's struggle has intensified only after he was sworn in as the acting president.",
        "President Gotabaya Rajapaksa announced through Acting President Ranil Wickremesinghe on the night of the 9th that following the intensification of the people's struggle, he would abide by the decision taken at the party leadership meeting.",
        "In the party leaders' meeting chaired by the Speaker, it was decided that President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe should resign from their posts. The Speaker announced this decision to President Gotabaya Rajapaksa.",
        "Speaker Mahinda Yappa Abeywardena said a couple of days ago that the President had told him that he would officially announce his resignation on the 13th.",
        "A special party leader meeting was held last Monday to examine the decisions to be taken following the resignation of President Gotabaya Rajapaksa.",
        "It was decided that if the said president resigns, the parliament will be convened tomorrow, the nomination for the interim president will be considered next Tuesday, and the president will be elected through a secret ballot on the 20th.",
        "The Speaker mentioned to the media that the President has informed him that Prime Minister Ranil Wickremesinghe has been elected as Acting President in accordance with the Constitution to carry out the duties of the President due to the fact that the President has left the country and that he will officially announce his resignation today (yesterday)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Singapore",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Yappa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a couple of days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිංගප්පූරුවට පැමිණි පසු ජනාධිපතිවරයා සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය භාරදෙන බව කථානායකවරයා දැනුම් දෙයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "මාලදිවයිනේ සිට සිංගප්පූරුව බලා පිටත්ව ගිය පසු සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය නිල වශයෙන් ලබාදෙන බව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා තමාට ප්‍රකාශ කළ බව කථානායක පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී සඳහන් කළේය.",
        "කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් අද පැවති පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීම සම්බන්ධයෙන් පක්ෂ නායකයින් සිය අප්‍රසාදය පළ කළ අතර තවදුරටත් රටේ ජනතාව රැවටීමට ලක්වුවහොත් ඊට මුහුණදීමට සිදුවන බවද පක්ෂ නායකයින් කථානායකවරයාට සඳහන් කළා. බරපතල ප්රතිවිපාක.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සිය ඉල්ලා අස්වීම නිල වශයෙන් ප්‍රකාශ කිරීමට පෙර අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩබලන ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්විය යුතුය.",
        "ඔහු වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දීමෙන් පසුව පමණක් ජන අරගලය තීව්‍ර වී ඇති බවට පක්ෂ නායකයින් දැඩි ලෙස විවේචනය කර තිබෙනවා.",
        "ජන අරගලය තීව්‍ර වීමත් සමඟ පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ගන්නා තීරණයට අනුව කටයුතු කරන බව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා හරහා 09 වැනිදා රාත්‍රියේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවති පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සිය ධුරවලින් ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට තීරණය කළ අතර කථානායකවරයා මෙම තීරණය ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා වෙත ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ලබන 13 වැනිදා සිය ඉල්ලා අස්වීම නිල වශයෙන් ප්‍රකාශ කරන බව ජනාධිපතිවරයා තමාට ප්‍රකාශ කළ බව කථානායක මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන මහතා පැවසුවේ මීට දින කිහිපයකට පෙරය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු ගන්නා තීරණ පිළිබඳව සොයා බැලීම සඳහා විශේෂ පක්ෂ නායක රැස්වීමක් පසුගිය සඳුදා පැවැත්වුණා.",
        "එම ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස් වුවහොත් හෙට පාර්ලිමේන්තුව කැඳවා අතුරු ජනාධිපතිවරයා සඳහා වන නාමයෝජනා ලබන අඟහරුවාදා සලකා බැලීමටත්, 20 වැනිදා රහස් ඡන්දයකින් ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමටත් එහිදී තීරණය විය.",
        "කථානායකවරයා මාධ්‍ය වෙත සඳහන් කළේ ජනාධිපතිවරයා රටින් පිටව ගොස් ඇති නිසා ජනාධිපතිවරයාගේ රාජකාරිය ඉටු කිරීමට ව්‍යවස්ථාවට අනුව අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ බව ජනාධිපතිවරයා තමාට දැනුම් දුන් බවයි. අද (ඊයේ) සිය ඉල්ලා අස්වීම නිල වශයෙන් ප්‍රකාශ කරනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සිංගප්පූරුව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලබන අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிங்கப்பூரைச் சென்றடைந்ததும் இராஜிநாமா கடிதத்தை சமர்ப்பிப்பாராம் ஜனாதிபதி - சபாநாயகர் தெரிவிப்பு",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ மாலைத்தீவில் இருந்து சிங்கப்பூர் நோக்கி சென்றதன் பின்னர் தனது பதவி விலகல் கடிதத்தை உத்தியோகபூர்வமாக சமர்ப்பிப்பதாக தன்னிடம் அவர் குறிப்பிட்டதாக சபாநாயகர் கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "சபாநாயகர் தலைமையில் இன்று இடம்பெற்ற கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் ஜனாதிபதியின் பதவி விலகல் குறித்து கட்சி தலைவர்கள் கடும் அதிருப்தியை தெரிவித்துள்ளதுடன்,நாட்டு மக்களை தொடர்ந்து ஏமாற்றினால் அது பாரதுரமான விளைவை ஏற்படுத்தும் என கட்சி தலைவர்கள் சபாநாயகரிடம் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ தனது பதவி விலகலை உத்தியோகப்பூர்வமாக அறிவிக்க முன்னர் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதியில் இருந்து விலக வேண்டும்.",
        "அவர் பதில் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றதன் பின்னரே மக்கள் போராட்டத் தீவிரமடைந்துள்ளது என கட்சி தலைவர்கள் கடுமையாக விமர்சித்துள்ளனர்.",
        "நாட்டு மக்களின் போராட்டம் தீவிரமடைந்ததை தொடர்ந்து கட்சி தலைலவர் கூட்டத்தில் முன்னெடுக்கும் தீர்மானத்திற்கு கட்டுப்படுவதாக ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ கடந்த 9ஆம் திகதி இரவு பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க ஊடாக அறிவித்தார்.",
        "சபாநாயகர் தலைமையில் இடம்பெற்ற கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தமது பதவிகளில் இருந்து விலக வேண்டும்'என தீர்மானிக்கப்பட்டது.சபாநாயகர் இத்தீர்மானத்தை ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவிற்கு அறிவித்தார்.",
        "தான் 13 ஆம் திகதி பதவி விலகுவதை உத்தியோகப்பூர்வமாக அறிவிப்பதாக ஜனாதிபதி தன்னிடம் குறிப்பிட்டதாக சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன ஓரிரு நாட்களுக்கு முன் தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலை தொடர்ந்து முன்னெடுக்கப்பட வேண்டிய தீர்மானங்கள் குறித்து ஆராயும் வகையில் கடந்த திங்கட்கிழமை விசேட கட்சி தலைவர் கூட்டம் இடம்பெற்றது.",
        "இதன்போது குறிப்பிட்டதற்கமைய ஜனாதிபதி பதவி விலகினால் நாளை பாராளுமன்றத்தை கூட்டவும்,எதிர்வரும் செவ்வாய்க்கிழமை இடைக்கால ஜனாதிபதிக்காக வேட்பு மனுக்கலை பரிசீலனை செய்யவும்,20ஆம் திகதி இரசகிய வாக்கெடுப்பின் ஊடாக ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்யவும் தீர்மானிக்கப்பட்டது.",
        "இவ்வாறான நிலையில் ஜனாதிபதி நாட்டிலிருந்து வெளியேறியுள்ள காரணத்தினால் ஜனாதிபதியின் கடமைகளை செயற்படுத்துவதற்காக அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளார் என்பதை ஜனாதிபதி தனக்கு அறிவுறுத்தியுள்ளதாகவும்,தான் குறிப்பிட்டதற்கமைய பதவி விலகலை உத்தியோகப்பூர்வமாக இன்றைய தினமே (நேற்று) அறிவிப்பேன் என ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டதாக சபாநாயகர் ஊடகங்களுக்கு குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிங்கப்பூர்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அந்த இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}