{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83668/sri-lanka-faces-shutdown-without-stable-government-cbsl-governor",
  "time_ut": 1657879800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka faces shutdown without stable government: CBSL governor",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka faces shutdown without stable government: CBSL governor",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The governor of Sri Lanka’s central bank, Nandalal Weerasinghe, has warned that the country may shut down if no stable government is formed soon.",
        "There is a “lot of uncertainty” over whether enough foreign exchange can be found to pay for essential petroleum, he told the BBC’s Newsnight programme.",
        "Progress on getting an international bailout package depended on having a stable administration, he said.",
        "The country is in the grip of mass unrest over an economic crisis.",
        "President Gotabaya Rajapaksa has fled abroad and acting president Ranil Wickremesinghe has imposed a curfew for a second day.",
        "Sri Lanka has seen its economy collapse and the cost of food, fuel and other basic supplies skyrocket for ordinary people.",
        "Many blame the Rajapaksa administration for mishandling the crisis and see Mr Wickremesinghe, who became prime minister in May, as part of the problem.",
        "Nandalal Weerasinghe, who himself only took over as governor of the central bank in April, said he did not “see a way forward” on how to provide essentials without a stable administration.",
        "“We have been able to finance at least three shipments of diesel probably until the end of this month and some one or two shipments of petrol, but beyond that, there’s a lot of uncertainty whether we even will be able to provide sufficient foreign exchange to finance essential petroleum for this country,” he said.",
        "“If that doesn’t happen, then it will be like [the] whole country will be closed down. So that’s why I need a prime minister, president, cabinet, who can make decisions... Without that, all people will be suffering.”",
        "Mr Weerasinghe has been holding talks with the International Monetary Fund on a bailout.",
        "“We hope to be able to make good progress in our discussion with the creditors for debt structuring, but the timing for that process [depends] on how soon there will be a stable administration,” he said.",
        "Once a stable government was in place, Sri Lanka could come out of the crisis somewhere “within three or four or five months”, he suggested.",
        "The governor of the central bank has been seen as a potential new president himself, but he appeared to rule that out, saying, “I have no interest in… taking any political position.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Newsnight",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a second day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mr Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "at least three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the end of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ස්ථාවර රජයක් නොමැතිව ශ්‍රී ලංකාව වසා දැමීමට මුහුණ දෙයි: මහ බැංකු අධිපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා අනතුරු අඟවා ඇත්තේ නුදුරේදීම ස්ථාවර රජයක් පිහිටුවීමට නොහැකි වුවහොත් රට වසා දැමිය හැකි බවයි.",
        "අත්‍යවශ්‍ය ඛනිජ තෙල් සඳහා ගෙවීමට ප්‍රමාණවත් විදේශ විනිමය සොයා ගත හැකිද යන්න පිළිබඳව “අවිනිශ්චිතතාවයක්” පවතින බව ඔහු BBC හි Newsnight වැඩසටහනට පැවසීය.",
        "ජාත්‍යන්තර ඇපදීමේ පැකේජයක් ලබා ගැනීමේ ප්‍රගතිය රඳා පවතින්නේ ස්ථාවර පරිපාලනයක් තිබීම මත බව ඔහු පැවසීය.",
        "ආර්ථික අර්බුදයක් හේතුවෙන් රට මහජන නොසන්සුන්තාවයේ ග්‍රහණයට ලක්ව ඇත.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විදේශගත වී ඇති අතර වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් දෙවන දිනටත් ඇඳිරි නීතිය පනවා තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව එහි ආර්ථිකය කඩා වැටී සාමාන්‍ය මිනිසුන්ගේ ආහාර, ඉන්ධන සහ අනෙකුත් මූලික සැපයුම්වල මිල අහස උසට නැඟී ඇත.",
        "අර්බුදය වැරදි ලෙස හසුරුවා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් බොහෝ දෙනා රාජපක්ෂ පාලනයට දොස් පවරන අතර මැයි මාසයේදී අගමැති වූ වික්‍රමසිංහ මහතා ගැටලුවේ කොටසක් ලෙස දකිති.",
        "අප්‍රේල් මාසයේදී මහ බැංකුවේ අධිපතිවරයා ලෙස පමණක් වැඩ භාරගත් නන්දලාල් වීරසිංහ පැවසුවේ ස්ථාවර පරිපාලනයකින් තොරව අත්‍යවශ්‍ය දෑ සපයන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳ “ඉදිරියට මඟක් නොපෙනෙන” බවයි.",
        "“අපට මේ මාසය අවසන් වන තෙක් අවම වශයෙන් ඩීසල් නැව්ගත කිරීම් තුනක් සහ පෙට්‍රල් නැව්ගත කිරීම් එකක් හෝ දෙකක් සඳහා මුදල් යෙදවීමට අපට හැකි වී ඇත, නමුත් ඉන් ඔබ්බට ප්‍රමාණවත් විදේශ විනිමය ලබා දීමට අපට හැකිවේද යන්න අවිනිශ්චිතතාවයකි. මේ රටට අත්‍යවශ්‍ය ඛනිජ තෙල් මූල්‍යකරණය කරන්න,” ඔහු පැවසීය.",
        "“එය සිදු නොවන්නේ නම්, එය මුළු රටම වසා දමනු ඇත. ඒ නිසා තමයි මට අගමැතිවරයෙක්, ජනාධිපතිවරයෙක්, කැබිනට් මණ්ඩලයක් අවශ්‍ය, තීරණ ගන්න පුළුවන්... එහෙම නැතිව සියලු මිනිසුන් දුක් විඳියි.",
        "වීරසිංහ මහතා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ඇපදීමක් සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා පවත්වමින් සිටී.",
        "\"ණය ව්‍යුහගත කිරීම සඳහා ණය හිමියන් සමඟ අපගේ සාකච්ඡාවේ හොඳ ප්‍රගතියක් ලබා ගැනීමට හැකි වනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු, නමුත් එම ක්‍රියාවලියේ කාලය [රදා පවතින්නේ] කොපමණ ඉක්මනින් ස්ථාවර පරිපාලනයක් ඇතිවේද යන්න මතයි,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ස්ථාවර රජයක් ස්ථාපිත වූ පසු, ශ්‍රී ලංකාවට “මාස තුන හතරක් හෝ පහක් ඇතුළත” කොතැනක හෝ අර්බුදයෙන් මිදිය හැකි බව ඔහු යෝජනා කළේය.",
        "මහ බැංකුවේ අධිපතිවරයා නව ජනාධිපතිවරයෙකු විය හැකි බව පෙනී ගොස් ඇත, නමුත් ඔහු එය ප්‍රතික්ෂේප කරන බව පෙනී ගියේ, “මට කිසිම දේශපාලන ආස්ථානයක් ගැනීමට කිසිදු අවශ්‍යතාවක් නැත” යනුවෙන් පවසමිනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Newsnight",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවන දිනයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ මහතා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් තුනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நிலையான அரசாங்கம் இல்லாமல் இலங்கை பணிநிறுத்தத்தை எதிர்கொள்கிறது: CBSL ஆளுநர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஸ்திரமான அரசாங்கம் விரைவில் அமைக்கப்படாவிட்டால் நாடு மூடப்படும் என இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க எச்சரித்துள்ளார்.",
        "அத்தியாவசிய பெட்ரோலியத்திற்கு செலுத்த போதுமான அந்நிய செலாவணி கிடைக்குமா என்பதில் \"நிச்சயமற்ற நிலை\" உள்ளது என்று அவர் பிபிசியின் நியூஸ்நைட் நிகழ்ச்சியில் கூறினார்.",
        "சர்வதேச பிணை எடுப்புப் பொதியைப் பெறுவதற்கான முன்னேற்றம் நிலையான நிர்வாகத்தைக் கொண்டிருப்பதில் தங்கியுள்ளது, என்றார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியால் நாடு வெகுஜன அமைதியின்மையின் பிடியில் உள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச வெளிநாட்டுக்கு தப்பிச் சென்றதையடுத்து, பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க இரண்டாவது நாளாக ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்தியுள்ளார்.",
        "இலங்கையின் பொருளாதாரம் வீழ்ச்சியடைந்துள்ளதையும், உணவு, எரிபொருள் மற்றும் ஏனைய அடிப்படைப் பொருட்களின் விலை சாதாரண மக்களுக்கான விலை உயர்வையும் கண்டுள்ளது.",
        "நெருக்கடியை தவறாகக் கையாண்டதற்காக ராஜபக்சே நிர்வாகத்தை பலர் குற்றம் சாட்டுகின்றனர் மற்றும் மே மாதம் பிரதமரான திரு விக்கிரமசிங்கவை பிரச்சனையின் ஒரு பகுதியாக பார்க்கிறார்கள்.",
        "ஏப்ரலில் தான் மத்திய வங்கியின் ஆளுநராகப் பொறுப்பேற்ற நந்தலால் வீரசிங்க, நிலையான நிர்வாகம் இல்லாமல் அத்தியாவசியப் பொருட்களை எவ்வாறு வழங்குவது என்பது குறித்து \"முன்னோக்கிச் செல்லும் வழியைக் காணவில்லை\" என்றார்.",
        "\"இந்த மாத இறுதி வரை குறைந்தபட்சம் மூன்று டீசல் ஏற்றுமதிகளுக்கும், சில பெட்ரோல் ஏற்றுமதிகளுக்கும் எங்களால் நிதியளிக்க முடிந்தது, ஆனால் அதையும் தாண்டி, போதுமான அந்நியச் செலாவணியை வழங்க முடியுமா என்பதில் நிறைய நிச்சயமற்ற நிலை உள்ளது. இந்த நாட்டிற்கு அத்தியாவசியமான பெட்ரோலியத்திற்கு நிதியுதவி,'' என்றார்.",
        "\"அது நடக்கவில்லை என்றால், அது முழு நாடும் மூடப்பட்டது போல் இருக்கும். அதனால்தான் எனக்கு ஒரு பிரதமர், ஜனாதிபதி, அமைச்சரவை, முடிவுகளை எடுக்கக் கூடியவர் தேவை... அது இல்லாமல், எல்லா மக்களும் கஷ்டப்படுவார்கள்.",
        "திரு வீரசிங்க சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பிணைமுறி தொடர்பில் பேச்சுவார்த்தைகளை நடத்தி வருகிறார்.",
        "\"கடனை கட்டமைப்பதற்கான கடனாளர்களுடனான எங்கள் விவாதத்தில் நல்ல முன்னேற்றத்தை அடைய முடியும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், ஆனால் அந்த செயல்முறைக்கான நேரம் [சார்ந்துள்ளது] எவ்வளவு விரைவில் ஒரு நிலையான நிர்வாகம் இருக்கும் என்பதைப் பொறுத்தது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஒரு நிலையான அரசாங்கம் அமைந்தவுடன், இலங்கை \"மூன்று அல்லது நான்கு அல்லது ஐந்து மாதங்களுக்குள்\" எங்காவது நெருக்கடியிலிருந்து வெளியேற முடியும் என்று அவர் பரிந்துரைத்தார்.",
        "மத்திய வங்கியின் கவர்னர் ஒரு புதிய ஜனாதிபதியாகவே காணப்படுகிறார், ஆனால் அவர் அதை நிராகரித்து, \"எனக்கு எந்த அரசியல் நிலைப்பாட்டையும் எடுப்பதில் விருப்பமில்லை\" என்று கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூஸ்நைட்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திரு விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}