{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sampath-bank-signs-mou-with-aimgsl-the-body-representing-internationally-qualified-professional-marketers/",
  "time_ut": 1657560840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sampath Bank signs MOU with AIMGSL, the body representing internationally-qualified professional marketers",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sampath Bank signs MOU with AIMGSL, the body representing internationally-qualified professional marketers",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Sampath Bank signed a mutually beneficial memorandum of understanding (MOU) agreeing to act as a corporate sponsor for the Association of International Marketing Graduates in Sri Lanka (AIMGSL).",
        "The organization for professional marketers with globally-recognized marketing credentials, AIMGSL offers mentoring, counseling, hands-on training, workshops and networking opportunities to its members. Under the terms of this corporate sponsorship agreement–valid for a year, and renewable–Sampath Bank PLC will be entitled to a host of benefits at future functions including events and programmes scheduled for the next twelve months in the AIMGSL’s event calendar. In addition to this, the Bank will collaborate and propose ideas towards some of the industry specific initiatives and events organised by AIMG. Ensuring that a level of expertise, insight, and resources are emphasized for the benefit of industries and marketing professionals.",
        "The organization has a tentatively scheduled 12-month event calendar that include a host of events, varying from CEO forums, retail events, networking events, panel discussions, viewpoints, seminars along with their annual conference.",
        "“This agreement will benefit our entire membership,” enthused Sujith Silva, Chairman of the Association of International Marketing Graduates in Sri Lanka, who signed the agreement on behalf of the AIMGSL. “A keen awareness of financial matters is of paramount importance to marketing professionals, so associating with bankers and having senior bank officers on hand to provide clarifications and answers to questions at forums, will be enormously helpful moving forward, especially given the slippery slope the economy is currently on. We are determined to acknowledge and support the Banking and Financial industry in Sri Lanka, with the guidance of these professional marketers. In line of this, our goal is to inaugurate specific programmes and initiatives, which would be much informative. Continuing this long-lasting relationship between the Bank and the Sri Lankan Marketing fraternity, has been nothing but memorable to us all. Our members stand to learn a great deal from their banking counterparts, primarily from a well-established Bank such as Sampath Bank. In return, I hope to provide insights and knowledge which would be beneficial for them.”",
        "“This is a landmark agreement for both parties,” agreed Senior DGM /Group Marketing, Deposit Mobilization and Digitalization, Tharaka Ranwala, who signed the agreement on behalf of Sampath Bank PLC. “AIMGSL’s marketing professionals are qualified and poised to launch consumer and business-to-business campaigns that can jump-start the economy and get the country moving again. We’re excited to participate in the association’s annual events–we know how to help. Because strong banking partnerships, keeping an eye on bottom line issues at all times, and sound financial planning are the bedrock of successful marketing campaigns.”",
        "Despite the contemporary obstacles faced by the banking sector in Sri Lanka, Sampath Bank has successfully maintained all its capital ratios well above regulatory requirements throughout Q1 2022. All the while, Sampath Bank has implemented all government-led moratorium schemes for eligible customer segments affected by the pandemic. The Bank’s digitalization strategy has also continued to prove its worth during these trying times by securing a more accessible and safer banking experience for customers.",
        "Sampath Bank is a 100% local bank that has deeply rooted itself in the lives of the people of Sri Lanka. Established in 1987, the bank has become a state-of-the-art financial institution that continues to be a market leader today thanks to its constant innovation and customer focused approach to business. It has introduced many firsts to the Sri Lankan banking sector including introducing ATMs to Sri Lanka, extended banking hours, slip-less banking and adaptation of block-chain technology to name a few. As part of its visionary 2022 approach, the bank is steadily transforming itself into a ‘tech company engaged in banking,’ from the traditional approach of a bank adopting technology.",
        "Hela becomes the first apparel manufacturer to extend the globally-recognised P.A.C.E. program to Egypt",
        "‘Colombo Tea Auction is the fairest platform for all stakeholders, including producers’",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sampath Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "MOU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "AIMGSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MOU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Association of International Marketing Graduates",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next twelve months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "AIMGSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIMG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sujith Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Association of International Marketing Graduates",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Banking and Financial",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Marketing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tharaka Ranwala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIMGSL",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Q1 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ATMs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hela",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "P.A.C.E.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තරව සුදුසුකම් ලත් වෘත්තීය අලෙවිකරුවන් නියෝජනය කරන ආයතනය වන AIMGSL සමඟ සම්පත් බැංකුව අවබෝධතා ගිවිසුම අත්සන් කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "සම්පත් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර අලෙවිකරණ උපාධිධාරීන්ගේ සංගමයේ (AIMGSL) ආයතනික අනුග්‍රාහකයෙකු ලෙස කටයුතු කිරීමට එකඟ වෙමින් අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් වාසිදායක අවබෝධතා ගිවිසුමකට (MOU) අත්සන් තැබීය.",
        "ගෝලීය වශයෙන් පිළිගත් අලෙවිකරණ අක්තපත්‍ර සහිත වෘත්තීය අලෙවිකරුවන් සඳහා වන සංවිධානය, AIMGSL සිය සාමාජිකයින්ට උපදේශනය, උපදේශනය, ප්‍රායෝගික පුහුණුව, වැඩමුළු සහ ජාලකරණ අවස්ථා පිරිනමයි. මෙම ආයතනික අනුග්‍රාහකත්ව ගිවිසුමේ කොන්දේසි යටතේ-වසරක් සඳහා වලංගු, සහ පුනර්ජනනීය-Sampath Bank PLC විසින් AIMGSL හි සිදුවීම් දින දර්ශනයේ ඉදිරි මාස දොළහ සඳහා සැලසුම් කර ඇති සිදුවීම් සහ වැඩසටහන් ඇතුළු අනාගත කාර්යයන් සඳහා ප්‍රතිලාභ රැසක් හිමි වේ. මීට අමතරව, AIMG විසින් සංවිධානය කරනු ලබන සමහර කර්මාන්ත විශේෂිත මුලපිරීම් සහ සිදුවීම් සඳහා බැංකුව සහයෝගයෙන් සහ අදහස් යෝජනා කරනු ඇත. කර්මාන්ත සහ අලෙවිකරණ වෘත්තිකයන්ගේ ප්‍රයෝජනය සඳහා විශේෂඥතාව, තීක්ෂ්ණ බුද්ධිය සහ සම්පත් මට්ටමක් අවධාරණය කර ඇති බව සහතික කිරීම.",
        "ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සංසද, සිල්ලර සිදුවීම්, ජාලකරණ සිදුවීම්, පැනල් සාකච්ඡා, දෘෂ්ටිකෝණ, සම්මන්ත්‍රණ සහ ඔවුන්ගේ වාර්ෂික සම්මන්ත්‍රණයෙන් වෙනස් වන සිදුවීම් රාශියක් ඇතුළත් 12-මාස සිදුවීම් දින දර්ශනයක් සංවිධානයට තාවකාලිකව සැලසුම් කර ඇත.",
        "AIMGSL වෙනුවෙන් ගිවිසුමට අත්සන් කළ ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර අලෙවිකරණ උපාධිධාරීන්ගේ සංගමයේ සභාපති සුජිත් සිල්වා උද්යෝගිමත් ලෙස මෙම ගිවිසුම අපගේ සමස්ත සාමාජිකත්වයට ප්‍රතිලාභ ලබා දෙනු ඇත. “මූල්‍ය කරුණු පිළිබඳ මනා අවබෝධයක් අලෙවිකරණ වෘත්තිකයන්ට ඉතා වැදගත් වන අතර, එබැවින් බැංකුකරුවන් සමඟ ඇසුරු කිරීම සහ සංසදවලදී ප්‍රශ්නවලට පැහැදිලි කිරීම් සහ පිළිතුරු සැපයීම සඳහා ජ්‍යෙෂ්ඨ බැංකු නිලධාරීන් සිටීම, ආර්ථිකයේ ලිස්සන සුළු බෑවුම අනුව ඉදිරියට යාමට බෙහෙවින් උපකාරී වනු ඇත. දැනට ක්‍රියාත්මකයි. මෙම වෘත්තීය අලෙවිකරුවන්ගේ මගපෙන්වීම ඇතිව, ශ්‍රී ලංකාවේ බැංකු සහ මූල්‍ය කර්මාන්තය පිළිගැනීමට සහ සහාය දීමට අපි අධිෂ්ඨාන කරගෙන සිටිමු. මේ අනුව, අපගේ ඉලක්කය වන්නේ බොහෝ තොරතුරු සපයන විශේෂිත වැඩසටහන් සහ මුලපිරීම් ආරම්භ කිරීමයි. බැංකුව සහ ශ්‍රී ලාංකේය අලෙවිකරණ සහෝදරත්වය අතර මෙම දිගුකාලීන සබඳතාව අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන යාම අප සැමට අමතක නොවන දෙයක් විය. අපගේ සාමාජිකයින්ට ඔවුන්ගේ බැංකු සගයන්ගෙන්, මූලික වශයෙන් සම්පත් බැංකුව වැනි හොඳින් ස්ථාපිත බැංකුවකින් බොහෝ දේ ඉගෙන ගැනීමට ඇත. ඒ වෙනුවට, ඔවුන්ට ප්‍රයෝජනවත් වන තීක්ෂ්ණ බුද්ධිය සහ දැනුම ලබා දීමට මම බලාපොරොත්තු වෙමි.",
        "සම්පත් බැංකුව PLC වෙනුවෙන් ගිවිසුමට අත්සන් කළ ජ්‍යෙෂ්ඨ DGM/Group Marketing, Deposit Mobilization and Digitalization, Tharaka Ranwala මහතා එකඟ විය. “AIMGSL හි අලෙවිකරණ වෘත්තිකයන් සුදුසුකම් ලත් සහ ආර්ථිකය ආරම්භ කිරීමට සහ රට නැවත ඉදිරියට ගෙන යා හැකි පාරිභෝගික සහ ව්‍යාපාරයෙන් ව්‍යාපාරයක් දියත් කිරීමට සූදානම්ව සිටිති. සංගමයේ වාර්ෂික සිදුවීම්වලට සහභාගී වීමට අපි සතුටු වෙමු - උදව් කරන්නේ කෙසේදැයි අපි දනිමු. මක්නිසාද යත් ශක්තිමත් බැංකු හවුල්කාරිත්වයන්, සෑම විටම පහළ මට්ටමේ ගැටළු පිළිබඳව අවධානයෙන් සිටීම සහ හොඳ මූල්‍ය සැලසුම්කරණය සාර්ථක අලෙවිකරණ ව්‍යාපාරවල පදනම වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ බැංකු ක්‍ෂේත්‍රය මුහුණ දෙන සමකාලීන බාධක මධ්‍යයේ වුවද, සම්පත් බැංකුව 2022 Q1 පුරාවට සිය ප්‍රාග්ධන අනුපාත සියල්ල නියාමන අවශ්‍යතාවලට වඩා ඉහළින් සාර්ථකව පවත්වා ගෙන ගොස් ඇත. මේ අතරම, සම්පත් බැංකුව විසින් පීඩාවට පත් වූ සුදුසුකම් ලත් පාරිභෝගික කොටස් සඳහා රජය විසින් මෙහෙයවනු ලබන සියලුම සහන යෝජනා ක්‍රම ක්‍රියාත්මක කර ඇත. වසංගතය. බැංකුවේ ඩිජිටල්කරණ උපායමාර්ගය ගනුදෙනුකරුවන්ට වඩාත් ප්‍රවේශ විය හැකි සහ ආරක්ෂිත බැංකු අත්දැකීමක් ලබා දීමෙන් මෙම අසීරු කාලවලදී එහි වටිනාකම අඛණ්ඩව ඔප්පු කර ඇත.",
        "සම්පත් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ ජන ජීවිතය තුළ ගැඹුරින් මුල් බැසගත් 100% දේශීය බැංකුවකි. 1987 දී ආරම්භ කරන ලද බැංකුව නවීනතම මූල්‍ය ආයතනයක් බවට පත් වී ඇති අතර එහි නිරන්තර නවෝත්පාදනයන් සහ ව්‍යාපාර සඳහා පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීය ප්‍රවේශයට ස්තූතිවන්ත වන්නට අද වෙළඳපල ප්‍රමුඛයා ලෙස අඛණ්ඩව පවතී. එය ශ්‍රී ලංකාවට ස්වයංක්‍රීය ටෙලර් යන්ත්‍ර හඳුන්වාදීම, බැංකු සේවා කාලය දීර්ඝ කිරීම, ස්ලිප් රහිත බැංකුකරණය සහ බ්ලොක්-චේන් තාක්‍ෂණය අනුවර්තනය කිරීම ඇතුළු ශ්‍රී ලාංකේය බැංකු ක්ෂේත්‍රයට බොහෝ ප්‍රථමයන් හඳුන්වා දී ඇත. එහි දූරදර්ශී 2022 ප්‍රවේශයේ කොටසක් ලෙස, බැංකුව තාක්ෂණය අනුගමනය කරන සාම්ප්‍රදායික ප්‍රවේශයේ සිට 'බැංකුකරණයේ යෙදෙන තාක්ෂණික සමාගමක්' බවට බැංකුව ක්‍රමානුකූලව පරිවර්තනය වෙමින් පවතී.",
        "ගෝලීය වශයෙන් පිළිගත් P.A.C.E දීර්ඝ කළ පළමු ඇඟලුම් නිෂ්පාදකයා බවට හෙළයා පත්වෙයි. ඊජිප්තුවට වැඩසටහන",
        "‘කොළඹ තේ වෙන්දේසිය නිෂ්පාදකයන් ඇතුළු සියලුම පාර්ශ්වකරුවන් සඳහා සාධාරණම වේදිකාවයි’",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සම්පත් බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "AIMGSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අලෙවිකරණ උපාධිධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුද්දක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස දොළහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "AIMGSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIMG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12-මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුජිත් සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අලෙවිකරණ උපාධිධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකු සහ මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අලෙවිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තාරක රන්වල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIMGSL",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Q1 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ATM යන්ත්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙළය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පී.ඒ.සී.ඊ.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சம்பத் வங்கி AIMGSL உடன் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "சம்பத் வங்கி, இலங்கையில் உள்ள சர்வதேச சந்தைப்படுத்தல் பட்டதாரிகளின் சங்கத்திற்கு (AIMGSL) பெருநிறுவன அனுசரணை வழங்குவதற்கு உடன்படும் பரஸ்பர நன்மை பயக்கும் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் (MOU) கையெழுத்திட்டது.",
        "உலகளவில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட சந்தைப்படுத்தல் நற்சான்றிதழ்களைக் கொண்ட தொழில்முறை சந்தைப்படுத்துபவர்களுக்கான அமைப்பு, AIMGSL அதன் உறுப்பினர்களுக்கு வழிகாட்டுதல், ஆலோசனை, பயிற்சி, பட்டறைகள் மற்றும் நெட்வொர்க்கிங் வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது. இந்த கார்ப்பரேட் ஸ்பான்சர்ஷிப் ஒப்பந்தத்தின் விதிமுறைகளின் கீழ்-ஒரு வருடத்திற்கு செல்லுபடியாகும், மற்றும் புதுப்பிக்கத்தக்கது-சம்பத் பேங்க் பிஎல்சி, AIMGSL இன் நிகழ்வு காலண்டரில் அடுத்த பன்னிரண்டு மாதங்களுக்கு திட்டமிடப்பட்ட நிகழ்வுகள் மற்றும் நிகழ்ச்சிகள் உட்பட எதிர்கால செயல்பாடுகளில் பல நன்மைகளைப் பெறும். இது தவிர, AIMG ஆல் ஏற்பாடு செய்யப்படும் சில தொழில் சார்ந்த முன்முயற்சிகள் மற்றும் நிகழ்வுகளுக்கு வங்கி ஒத்துழைத்து யோசனைகளை முன்மொழியும். தொழில்கள் மற்றும் சந்தைப்படுத்தல் நிபுணர்களின் நலனுக்காக ஒரு அளவிலான நிபுணத்துவம், நுண்ணறிவு மற்றும் வளங்கள் வலியுறுத்தப்படுவதை உறுதி செய்தல்.",
        "நிறுவனம் தற்காலிகமாக திட்டமிடப்பட்ட 12-மாத நிகழ்வு காலெண்டரைக் கொண்டுள்ளது, இதில் CEO மன்றங்கள், சில்லறை நிகழ்வுகள், நெட்வொர்க்கிங் நிகழ்வுகள், குழு விவாதங்கள், கண்ணோட்டங்கள், கருத்தரங்குகள் மற்றும் அவர்களின் வருடாந்திர மாநாட்டில் இருந்து மாறுபடும் நிகழ்வுகள் அடங்கும்.",
        "AIMGSL சார்பாக ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்ட இலங்கையில் உள்ள சர்வதேச சந்தைப்படுத்தல் பட்டதாரிகளின் சங்கத்தின் தலைவர் சுஜித் சில்வா, \"இந்த ஒப்பந்தம் எங்கள் முழு உறுப்பினர்களுக்கும் பயனளிக்கும். \"நிதி விஷயங்களைப் பற்றிய தீவிர விழிப்புணர்வு சந்தைப்படுத்தல் நிபுணர்களுக்கு மிக முக்கியமானது, எனவே வங்கியாளர்களுடன் தொடர்புகொள்வது மற்றும் மன்றங்களில் கேள்விகளுக்கு தெளிவுபடுத்துதல் மற்றும் பதில்களை வழங்குவதற்கு மூத்த வங்கி அதிகாரிகளை வைத்திருப்பது, குறிப்பாக பொருளாதாரம் வழுக்கும் சரிவைக் கருத்தில் கொண்டு, முன்னோக்கி நகர்த்துவதற்கு பெரிதும் உதவியாக இருக்கும். தற்போது உள்ளது. இந்த தொழில்முறை சந்தைப்படுத்துபவர்களின் வழிகாட்டுதலுடன், இலங்கையில் வங்கி மற்றும் நிதித் துறையை அங்கீகரித்து ஆதரவளிக்க நாங்கள் உறுதியாக உள்ளோம். இதன் வரிசையில், குறிப்பிட்ட திட்டங்கள் மற்றும் முன்முயற்சிகளை துவக்கி வைப்பதே எங்கள் இலக்காகும், இது மிகவும் தகவலறிந்ததாக இருக்கும். வங்கிக்கும் இலங்கை சந்தைப்படுத்தல் சகோதரத்துவத்துக்கும் இடையிலான இந்த நீண்டகால உறவைத் தொடர்வது, நம் அனைவருக்கும் மறக்க முடியாததாக இருந்தது. சம்பத் வங்கி போன்ற நன்கு நிறுவப்பட்ட வங்கியிடமிருந்து எங்கள் உறுப்பினர்கள் தங்கள் வங்கிச் சக நிறுவனங்களிடமிருந்து நிறைய விஷயங்களைக் கற்றுக்கொள்ள வேண்டும். பதிலுக்கு, அவர்களுக்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும் நுண்ணறிவு மற்றும் அறிவை வழங்குவேன் என்று நம்புகிறேன்.",
        "சம்பத் பேங்க் பிஎல்சி சார்பாக ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்ட மூத்த DGM/குரூப் மார்க்கெட்டிங், டெபாசிட் திரட்டுதல் மற்றும் டிஜிட்டல் மயமாக்கல், தாரக ரன்வல ஒப்புக்கொண்டார். “AIMGSL இன் சந்தைப்படுத்தல் வல்லுநர்கள் தகுதியுடையவர்கள் மற்றும் நுகர்வோர் மற்றும் வணிகத்திலிருந்து வணிக பிரச்சாரங்களைத் தொடங்குவதற்குத் தயாராக உள்ளனர், அது பொருளாதாரத்தை குதித்து நாட்டை மீண்டும் நகர்த்த முடியும். சங்கத்தின் வருடாந்திர நிகழ்வுகளில் பங்கேற்பதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம்-எப்படி உதவுவது என்பது எங்களுக்குத் தெரியும். ஏனெனில் வலுவான வங்கிக் கூட்டாண்மை, எல்லா நேரங்களிலும் அடிமட்ட பிரச்சினைகளைக் கண்காணித்தல் மற்றும் சிறந்த நிதித் திட்டமிடல் ஆகியவை வெற்றிகரமான சந்தைப்படுத்தல் பிரச்சாரங்களின் அடித்தளமாகும்.",
        "இலங்கையில் வங்கித் துறை சமகாலத் தடைகளை எதிர்கொண்ட போதிலும், சம்பத் வங்கி தனது அனைத்து மூலதன விகிதங்களையும் 2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் காலாண்டு முழுவதும் ஒழுங்குமுறைத் தேவைகளுக்கு மேலாக வெற்றிகரமாகப் பராமரித்து வருகிறது. எல்லா நேரங்களிலும், சம்பத் வங்கி பாதிக்கப்பட்ட வாடிக்கையாளர் பிரிவுகளுக்குத் தகுதியான வாடிக்கையாளர் பிரிவுகளுக்காக அனைத்து அரசாங்கத் தலைமையிலான தடைத் திட்டங்களையும் நடைமுறைப்படுத்தியுள்ளது. தொற்றுநோய். வங்கியின் டிஜிட்டல்மயமாக்கல் மூலோபாயம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு மிகவும் அணுகக்கூடிய மற்றும் பாதுகாப்பான வங்கி அனுபவத்தைப் பாதுகாப்பதன் மூலம் இந்த கடினமான காலங்களில் அதன் மதிப்பை தொடர்ந்து நிரூபித்துள்ளது.",
        "சம்பத் வங்கியானது 100% உள்ளூர் வங்கியாகும், இது இலங்கை மக்களின் வாழ்வில் ஆழமாக வேரூன்றியுள்ளது. 1987 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்ட இந்த வங்கி ஒரு அதிநவீன நிதி நிறுவனமாக மாறியுள்ளது, அதன் தொடர்ச்சியான கண்டுபிடிப்புகள் மற்றும் வணிகத்திற்கான வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்ட அணுகுமுறை ஆகியவற்றின் காரணமாக இன்றும் சந்தையில் முன்னணியில் உள்ளது. இலங்கைக்கு ATMகளை அறிமுகம் செய்தல், நீட்டிக்கப்பட்ட வங்கி நேரங்கள், ஸ்லிப்-லெஸ் பேங்கிங் மற்றும் பிளாக்-செயின் தொழில்நுட்பத்தை தழுவல் போன்ற பலவற்றை இது இலங்கை வங்கித் துறைக்கு அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. அதன் தொலைநோக்குப் பார்வையான 2022 அணுகுமுறையின் ஒரு பகுதியாக, வங்கியானது தொழில்நுட்பத்தை ஏற்றுக்கொள்ளும் ஒரு வங்கியின் பாரம்பரிய அணுகுமுறையிலிருந்து, 'வங்கியில் ஈடுபட்டுள்ள தொழில்நுட்ப நிறுவனமாக' தன்னை சீராக மாற்றிக் கொள்கிறது.",
        "உலகளவில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட P.A.C.E-யை விரிவுபடுத்திய முதல் ஆடை உற்பத்தியாளர் ஹெலா. எகிப்துக்கு திட்டம்",
        "'கொழும்பு தேயிலை ஏலம் உற்பத்தியாளர்கள் உட்பட அனைத்து பங்குதாரர்களுக்கும் சிறந்த தளமாகும்'",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சம்பத் வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஏஐஎம்ஜிஎஸ்எல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச சந்தைப்படுத்தல் பட்டதாரிகளின் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த பன்னிரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏஐஎம்ஜிஎஸ்எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஐஎம்ஜி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12-மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுஜித் சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச சந்தைப்படுத்தல் பட்டதாரிகளின் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி மற்றும் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சந்தைப்படுத்தல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாரக ரன்வல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஐஎம்ஜிஎஸ்எல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Q1 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏடிஎம்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வேகம்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}