{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/54-trains-reach-Fort-station-Station-Masters-Union/342-240718",
  "time_ut": 1657358913,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "54 trains reach Fort station: Station Masters’ Union",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "54 trains reach Fort station: Station Masters’ Union",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka Railway Station Masters' Union (SLSMU) said 54 trains have reached Colombo Fort railway station so far from other provinces exceeding the maximum passenger capacity.",
        "They said, despite the government's restrictions and the people's request, trains headed to Colombo.",
        "It is also reported that more people who had gathered at the stations elsewhere had lost patience to began to behave riotously.",
        "The Association has requested the people to exercise restraint as the association will do its best to operate trains today. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "54",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Fort",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Station Masters’ Union",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Railway Station Masters' Union",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "SLSMU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුම්රිය 54ක් කොටුව දුම්රිය ස්ථානයට ළඟා වේ: දුම්රිය ස්ථානාධිපති සංගමය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමය (SLSMU) පැවසුවේ උපරිම මගී ධාරිතාව ඉක්මවා වෙනත් පළාත්වලින් මේ වන විට කොළඹ කොටුව දුම්රිය ස්ථානයට දුම්රිය 54ක් ළඟා වී ඇති බවයි.",
        "රජයේ සීමාවන් සහ ජනතාවගේ ඉල්ලීම නොතකා දුම්රිය කොළඹ බලා පිටත් වූ බව ඔවුහු පැවසූහ.",
        "වෙනත් ස්ථානවල දුම්රිය ස්ථානවලට රැස්ව සිටි තවත් පිරිසකට ඉවසීම නැති වී කලහකාරී ලෙස හැසිරීමට පටන් ගත් බවද වාර්තා වේ.",
        "අද දිනයේ දුම්රිය ධාවනය කිරීමට සංගමය හැකි උපරිමයෙන් කටයුතු කරන බැවින් සංයමයෙන් කටයුතු කරන ලෙස එම සංගමය ජනතාවගෙන් ඉල්ලීමක් කරයි. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "54",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "බලකොටුව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "දුම්රිය ස්ථානාධිපති සංගමය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "SLSMU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "54 ரயில்கள் கோட்டை நிலையத்தை அடைகின்றன: ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்ஸ் யூனியன்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை புகையிரத நிலைய மாஸ்டர்கள் சங்கம் (SLSMU) கூறியது, அதிகபட்ச பயணிகளின் கொள்ளளவை விட மற்ற மாகாணங்களில் இருந்து இதுவரை 54 ரயில்கள் கொழும்பு கோட்டை ரயில் நிலையத்தை வந்தடைந்துள்ளன.",
        "அரசாங்கத்தின் கட்டுப்பாடுகளையும் மக்களின் வேண்டுகோளையும் மீறி ரயில்கள் கொழும்பு நோக்கிச் சென்றதாக அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "ஏனைய நிலையங்களில் கூடியிருந்த அதிகமான மக்கள் பொறுமை இழந்து கலவரமாக நடந்து கொள்ள ஆரம்பித்ததாகவும் தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "இன்று ரயில்களை இயக்குவதற்கு சங்கம் தன்னால் இயன்றதைச் செய்யும் என்பதால் மக்கள் நிதானத்தைக் கடைப்பிடிக்குமாறு சங்கம் கேட்டுக் கொண்டுள்ளது. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "54",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கோட்டை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்ஸ் யூனியன்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "SLSMU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}