{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132012",
  "time_ut": 1658469700,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "போராட்டக்காரர்கள் மீதான தாக்குதல் கண்டிக்கத்தக்கது - ஹர்ஷ டி சில்வா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attack on protestors is condemnable - Harsha de Silva",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "I strongly condemn the attack by the security forces on the early morning Khali protestors.",
        "Harsha de Silva, Member of Parliament of United People's Shakti, said that it is not acceptable for the President to use the power obtained in the Parliament without the support of the Lok Sabha for repression.",
        "The early morning attack on the protestors is a stain on the country. It will lead our country further to the abyss.",
        "I still support a peaceful and fair struggle. We will continue to support. However I do not agree with the abusive and oppressive behavior of some who claim to be protesting. Because of this, we cannot condone such activities that people do not approve of.",
        "Only peaceful struggle should continue. In this case, I again condemn the attack on the protestors in the morning.",
        "And it is not acceptable for the President to use the power vested in the Parliament without the support of the Lok Sabha in this way for repression",
        "He said that if President Ranil Wickremesinghe has a real desire to save this country, he should appoint an all-party government and hold elections in Parliament next March to reflect the will of the people."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Khali",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament of United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next March",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම හෙළා දැකිය යුතුයි - හර්ෂ ද සිල්වා",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "අලුයම ඛාලි විරෝධතාකරුවන්ට ආරක්ෂක අංශ එල්ල කළ ප්‍රහාරය මම තරයේ හෙළා දකිනවා.",
        "එක්සත් ජනතා ශක්ති පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හර්ෂ ද සිල්වා මහතා පැවසුවේ ලෝක් සභාවේ සහය නොමැතිව ජනාධිපතිවරයා පාර්ලිමේන්තුවේ ලබාගත් බලය මර්දනය සඳහා යොදා ගැනීම කිසිසේත් අනුමත කළ නොහැකි බවයි.",
        "අලුයම විරෝධතාකරුවන්ට එල්ල වූ ප්‍රහාරය රටට කැළලක්. එය අපේ රට තව තවත් අගාධයට ගෙන යනු ඇත.",
        "සාමකාමී සාධාරණ අරගලයකට මම තවමත් සහාය දෙනවා. අපි දිගටම සහයෝගය දෙන්නෙමු. කෙසේ වෙතත් උද්ඝෝෂණ කරන බව කියන ඇතැමුන්ගේ අපවාදාත්මක සහ පීඩාකාරී හැසිරීම් වලට මම එකඟ නොවෙමි. මේ නිසා ජනතාව අනුමත නොකරන මෙවැනි කටයුතු අපට අනුමත කරන්න බැහැ.",
        "ඉදිරියට යා යුත්තේ සාමකාමී අරගලයක් පමණි. මෙම අවස්ථාවේ දී උදෑසන විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම මම නැවතත් හෙළා දකිනවා.",
        "එමෙන්ම ලෝක් සභාවේ සහාය නොමැතිව පාර්ලිමේන්තුවට පැවරී ඇති බලය ජනාධිපතිවරයා විසින් මර්දනය සඳහා මේ ආකාරයෙන් භාවිත කිරීම කිසිසේත් අනුමත කළ නොහැක.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමාට මේ රට බේරා ගැනීමේ සැබෑ අවශ්‍යතාවක් ඇත්නම් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පත් කර ලබන මාර්තු මාසයේදී පාර්ලිමේන්තුවේ මැතිවරණයක් පවත්වා ජනතා කැමැත්ත පිළිබිඹු කළ යුතු බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාලි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர்கள் மீதான தாக்குதல் கண்டிக்கத்தக்கது - ஹர்ஷ டி சில்வா",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "அதிகாலை காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீது பாதுகாப்பு படையினர் நடத்திய தாக்குதலை வன்மையாகக் கண்டிக்கிறேன்.",
        "மேலும் ஜனாதிபதிக்கு மக்களானை இல்லாமல் பாராளுமன்றத்தில் கிடைத்த அதிகாரத்தை இவ்வாறு அடக்குமுறைக்கு பயன்படுத்துவதை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது என்றும் ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஹர்ஷ டி சில்வா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதிகாலை போராட்டகாரர்கள் மீது தாக்குதல் சம்பவம் நாட்டிற்கு ஒரு கறையாகும். அது நம் நாட்டை இன்னும் பாதாளத்திற்கு இட்டுச் செல்லும்.",
        "அமைதியான, நியாயமான போராட்டத்தை நான் அன்றும் இன்றும் ஆதரிக்கிறேன். தொடர்ந்து ஆதரிப்போம். இருப்பினும் போராட்டம் என்று கூறும் சிலரின் தவறான மற்றும் அடக்குமுறை நடத்தையை நான் ஏற்கவில்லை. இதன் காரணமாக மக்கள் ஏற்காத இது போன்ற செயல்களை எம்மால் அங்கீகரிக்க முடியாது.",
        "அமைதியான போராட்டம் மட்டுமே தொடர வேண்டும். இந்நிலையில் காலை போராட்டக்காரர்கள் மீது நடத்திய தாக்குதலை மீண்டும் கண்டிக்கிறேன்.",
        "மேலும் ஜனாதிபதிக்கு மக்களானை இல்லாமல் பாராளுமன்றத்தில் கிடைத்த அதிகாரத்தை இவ்வாறு அடக்குமுறைக்கு பயன்படுத்துவதை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்கு இந்த நாட்டை மீட்பதில் உண்மையான விருப்பம் இருந்தால் அவர் சர்வ கட்சி அரசாங்கத்தை நியமித்து பாராளுமன்றத்தில் மக்களின் விருப்பத்தை பிரதிபலிக்கும் வகையில் எதிர்வரும் மார்ச் மாதம் தேர்தலை நடத்த வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காளி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}