{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-import-controls-are-temporary-cb-governor-99090/",
  "time_ut": 1661655480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka import controls are temporary: CB Governor",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka import controls are temporary: CB Governor",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s recent import controls are temporary and can be removed when the  external situation improves, Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe said.",
        "“These are temporary measures,” Governor Weerasinghe said at a forum to promote inward remittances through a new application.",
        "“We have to conserve limited resources. As the situation improves we can remove these controls.”",
        "Some items like vehicles, fridges are not immediately essential, and can be delayed he said.",
        "The latest import bans, especially on machine parts and some industrial items has caused concern.",
        "Concerns have also been raised on some material affecting small businesses including carpentry.",
        "Sri Lanka is in the habit of slamming import control on ‘non-essential’ items, vehicles or gold, after liquidity injections from either open market operations to keep rates down or sometime outright financing of the deficit with central bank credit creates forex shortages.",
        "However Governor Weerasinghe has taken the key measure and allowed interest rates to go up, reducing money printing, private credit has fallen, reducing outflows and the demand for foreign exchange.",
        "A forced conversion of service sector inward remittances had also been ended. (Colombo/Aug28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo/Aug28/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ආනයන පාලනය තාවකාලිකයි: CB ආණ්ඩුකාරවරයා",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ මෑතකාලීන ආනයන පාලනයන් තාවකාලික වන අතර බාහිර තත්ත්වය යහපත් වූ විට ඉවත් කළ හැකි බව මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "“මේවා තාවකාලික පියවරයන්,” ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ මහතා නව අයදුම්පතක් හරහා අභ්‍යන්තර ප්‍රේෂණ ප්‍රවර්ධනය කිරීමේ සංසදයකදී පැවසීය.",
        "“අපි සීමිත සම්පත් සංරක්ෂණය කළ යුතුයි. තත්වය වැඩිදියුණු වන විට අපට මෙම පාලනයන් ඉවත් කළ හැකිය.",
        "වාහන, ශීතකරණ වැනි සමහර භාණ්ඩ ක්ෂණිකව අත්‍යවශ්‍ය නොවන අතර ප්‍රමාද විය හැකි බව ඔහු පැවසීය.",
        "විශේෂයෙන්ම යන්ත්‍ර කොටස් සහ සමහර කාර්මික ද්‍රව්‍ය සඳහා නවතම ආනයන තහනම කනස්සල්ලට හේතු වී තිබේ.",
        "වඩු කර්මාන්තය ඇතුළු කුඩා ව්‍යාපාරවලට බලපාන ඇතැම් ද්‍රව්‍ය පිළිබඳව ද අවධානය යොමු කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 'අත්‍යවශ්‍ය නොවන' භාණ්ඩ, වාහන හෝ රත්‍රං මත ආනයන පාලනයට පහර දීමේ පුරුද්දක් වී ඇත, විවෘත වෙළඳපල මෙහෙයුම් වලින් ද්‍රවශීලතා එන්නත් කිරීමෙන් පසුව, පොලී අනුපාත පහත හෙලීමට හෝ මහ බැංකු ණය සමඟ හිඟය සම්පූර්ණයෙන්ම මූල්‍යකරණය කිරීම විදේශ විනිමය හිඟයක් ඇති කරයි.",
        "කෙසේ වෙතත් වීරසිංහ ආණ්ඩුකාරවරයා ප්‍රධාන ක්‍රියාමාර්ගය ගෙන පොලී අනුපාත ඉහළ යාමට ඉඩ දී ඇත, මුදල් මුද්‍රණය අඩු කිරීම, පුද්ගලික ණය පහත වැටී, පිටතට ගලා ඒම සහ විදේශ විනිමය සඳහා ඇති ඉල්ලුම අඩු වී ඇත.",
        "සේවා අංශයේ අභ්‍යන්තර ප්‍රේෂණ බලහත්කාරයෙන් පරිවර්තනය කිරීම ද අවසන් කර ඇත. (කොළඹ/අගෝස්තු 28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝස්තු 28/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை இறக்குமதி கட்டுப்பாடுகள் தற்காலிகமானவை: சிபி ஆளுநர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் அண்மைக்கால இறக்குமதிக் கட்டுப்பாடுகள் தற்காலிகமானவை மற்றும் வெளி நிலைமை மேம்படும் போது அதனை நீக்க முடியும் என மத்திய வங்கி ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "புதிய விண்ணப்பத்தின் மூலம் உள்நோக்கி பணம் அனுப்புவதை ஊக்குவிக்கும் மன்றத்தில், \"இவை தற்காலிக நடவடிக்கைகளே\" என்று ஆளுநர் வீரசிங்க கூறினார்.",
        "\"நாம் வரையறுக்கப்பட்ட வளங்களை சேமிக்க வேண்டும். நிலைமை மேம்படும் போது இந்த கட்டுப்பாடுகளை அகற்றலாம்.",
        "வாகனங்கள், குளிர்சாதன பெட்டிகள் போன்ற சில பொருட்கள் உடனடியாக அவசியமில்லை, மேலும் தாமதமாகலாம்.",
        "குறிப்பாக இயந்திர பாகங்கள் மற்றும் சில தொழில்துறை பொருட்கள் மீதான சமீபத்திய இறக்குமதி தடைகள் கவலையை ஏற்படுத்தியுள்ளன.",
        "தச்சு உள்ளிட்ட சிறு வணிகங்களை பாதிக்கும் சில பொருட்கள் குறித்தும் கவலைகள் எழுப்பப்பட்டுள்ளன.",
        "இலங்கையானது 'அத்தியாவசியமற்ற' பொருட்கள், வாகனங்கள் அல்லது தங்கத்தின் மீதான இறக்குமதிக் கட்டுப்பாட்டை வழமையாகக் கொண்டுள்ளது, திறந்த சந்தை நடவடிக்கைகளில் இருந்து பணப்புழக்க ஊசி மூலம் விகிதங்களைக் குறைக்க அல்லது சில சமயங்களில் மத்திய வங்கிக் கடனுடன் பற்றாக்குறையை நேரடியாக நிதியளிப்பது அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை உருவாக்குகிறது.",
        "எவ்வாறாயினும், ஆளுநர் வீரசிங்க முக்கிய நடவடிக்கையை எடுத்து வட்டி விகிதங்களை அதிகரிக்க அனுமதித்துள்ளார், பணம் அச்சிடுவதைக் குறைத்தார், தனியார் கடன் வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது, வெளியேறுவதைக் குறைத்தது மற்றும் அந்நியச் செலாவணி தேவை.",
        "சேவைத் துறையில் உள்நோக்கி அனுப்பப்படும் பணத்தின் கட்டாய மாற்றமும் முடிவுக்கு வந்தது. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்28/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}