{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Plans-afoot-to-lower-prices-of-chicken-fish-next-week-Minister/108-243850",
  "time_ut": 1661571697,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Plans afoot to lower prices of chicken, fish next week: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Plans afoot to lower prices of chicken, fish next week: Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Nalin Fernando, the Trade, Commerce and Food Security Minister said that a decision will be taken to bring down the selling prices of chicken and fish in the local market.",
        "He said the prices of fish and chicken in the local market have gone up without any control, and, therefore, they need to be controlled as similar decisions had been be taken to control the price of eggs.",
        "He mentioned that the Consumer Affairs Authority (CAA) has the data related to the prices of chicken and other meat varieties in the market and the cost of producing them.",
        "The Minister also mentioned that immediate action will be taken to lower the prices of cement, steel rods. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "next week",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Trade, Commerce and Food Security",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කුකුළු මස්, මාළු මිල ලබන සතියේ අඩු කිරීමට සැලසුම් කරනවා: ඇමති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දේශීය වෙළඳපොලේ කුකුල් මස් සහ මාළු මිල පහත දැමීමට තීරණය කරන බව වෙළඳ, වාණිජ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "දේශීය වෙළෙඳ පොළේ මාළු සහ කුකුල් මස් මිල පාලනයකින් තොරව ඉහළ ගොස් ඇති බවත්, එම නිසා බිත්තර මිල පාලනය කිරීමට ද එවැනිම තීන්දු තීරණ ගෙන ඇති බැවින් ඒවා පාලනය කළ යුතු බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "වෙළඳපොලේ ඇති කුකුළු මස් සහ අනෙකුත් මස් වර්ගවල මිල ගණන් සහ ඒවා නිෂ්පාදනය කිරීමට යන වියදමට අදාළ දත්ත පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය සතුව පවතින බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "සිමෙන්ති, වානේ කූරු මිල අඩු කිරීමට කඩිනමින් කටයුතු කරන බව ද අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළා. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඊළඟ සතිය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ, වාණිජ සහ ආහාර සුරක්ෂිතතාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அடுத்த வாரம் கோழி, மீன் விலையை குறைக்க திட்டம்: அமைச்சர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உள்ளூர் சந்தையில் கோழிக்கறி மற்றும் மீனின் விற்பனை விலையை குறைக்க தீர்மானம் எடுக்கப்படும் என வர்த்தக, வர்த்தக மற்றும் உணவு பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உள்ளூர் சந்தையில் மீன் மற்றும் கோழிக்கறியின் விலைகள் எவ்வித கட்டுப்பாடும் இன்றி உயர்ந்துள்ளதாகவும், எனவே, முட்டையின் விலையை கட்டுப்படுத்துவதற்கு இதேபோன்ற தீர்மானங்கள் எடுக்கப்பட்டுள்ளதால், அவற்றைக் கட்டுப்படுத்த வேண்டும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சந்தையில் கோழிக்கறி மற்றும் ஏனைய இறைச்சி வகைகளின் விலை மற்றும் அவற்றை உற்பத்தி செய்வதற்கான செலவு தொடர்பான தரவுகள் நுகர்வோர் விவகார அதிகாரசபையிடம் (CAA) இருப்பதாக அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "சீமெந்து, இரும்பு கம்பிகளின் விலைகளை குறைப்பதற்கு உடனடியாக நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் எனவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டுள்ளார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அடுத்த வாரம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தகம், வணிகம் மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}