{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dentsu-creative-bengalaru-wins-cannes-lions-agency-of-the-year/",
  "time_ut": 1656938340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "DENTSU CREATIVE Bengalaru wins Cannes Lions Agency of the Year",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "DENTSU CREATIVE Bengalaru wins Cannes Lions Agency of the Year",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "– DENTSU CREATIVE Bengaluru has been named Cannes Lions 2022 Agency of the Year, as well as awarded a Titanium, three Grand Prix, two Gold Lions and three Silver Lions for “The Unfiltered History Tour”. This follows the launch of Dentsu International’s Global Creative Network,",
        "DENTSU CREATIVE, at the start of the festival on Monday 20th June. Dentsu Creative Bengaluru’s awards tally makes “The Unfiltered History Tour” the most awarded campaign from India ever at Cannes Lions, and Dentsu Creative Bengaluru the first agency from India to be named Agency of the Year at Cannes Lions. The Agency is headed by Amit Wadhwa – CEO DENTSU CREATIVE. Amit also sits on the board of DENTSU Grant Sri Lanka.",
        "Dentsu International’s Global CEO, Wendy Clark and Global CCO, Fred Levron, announced the launch of DENTSU CREATIVE from the Palais at Cannes Lions. Blending dentsu’s unique DNA of 120-year-old Japanese heritage and craft with its rich experience of building brands in the modern media landscape, the new network looks to transform brands and businesses through the lens of Modern Creativity, to deliver ideas which Create Culture, Change Society and Invent the Future.",
        "“The Unfiltered History Tour shows how a disruptive idea, accelerated by the power of technology and social media can change culture and help one of the most progressive media brands, VICE, empower the next generation and provide a balanced narrative” says Fred Levron “We could not be prouder of the work and the hugely talented team in India. This is our first Cannes Lions as DENTSU CREATIVE and it has set the bar. Our thanks also go to VICE Media for their trust and belief. We are nothing without client partnership”.",
        "“When you begin Cannes Lions with a Grand Prix, you think you have already hit a lifetime achievement, but this week just got better and better. It is hard to describe how we feel on receiving THREE Grand Prix, let alone a Titanium and to top it all off, Agency of the Year – it is a moment to rejoice for each one of us at Dentsu Creative India. The team is just so proud of the work, but also the outcome too,” said Amit Wadhwa, CEO DENTSU CREATIVE India. “We got the world talking about something which really matters deeply, something which will change the way that historically important artefacts are handled in the future, and in turn could change the way that history is taught to millions around the world. Now that is very special indeed.”",
        "During the course of the festival 14 leaders from across DENTSU CREATIVE acted as jurors to assess and champion the best work in the industry, with Levron acting as Direct Lions jury president and Yasuharu Sasaki, CCO of Dentsu Inc acting as Jury President for the Brand Experience & Activation Lions. Other highlights from the week include Wendy Clark interviewing Ryan Reynolds at the Palais on next generation storytelling, and a fireside interview at the dentsu Beach House with Snap founder and CEO, Evan Spiegel. The dentsu beach had another special guest, in the form of Rumi, dentsu’s very own virtual influencer, who acted as the beach house hostess, providing visitors an overview of dentsu’s wins and daily event agenda.",
        "CDB SMB Friday empowers women entrepreneurs in Sri Lanka in collaboration with patpat.lk",
        "Dialog Enterprise introduces Dialog SmartLife App for Three Sinha roller doors",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Cannes Lions Agency",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bengaluru",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cannes Lions 2022 Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Titanium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Grand Prix",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gold Lions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The Unfiltered History Tour",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Dentsu International’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Global Creative Network",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday 20th June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dentsu Creative Bengaluru’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Unfiltered History Tour” ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cannes Lions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dentsu Creative Bengaluru",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cannes Lions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amit Wadhwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DENTSU Grant Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dentsu International’s Global",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wendy Clark",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Global CCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fred Levron",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "120-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Modern Creativity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Create Culture",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Unfiltered History Tour",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Fred Levron",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cannes Lions",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cannes Lions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dentsu Creative India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amit Wadhwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Levron",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Direct Lions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yasuharu Sasaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CCO of Dentsu Inc",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Brand Experience & Activation Lions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wendy Clark",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ryan Reynolds",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Evan Spiegel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "dentsu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CDB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "patpat.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "DENTSU CREATIVE Bengalaru වසරේ Cannes Lions නියෝජිතායතනය දිනා ගනී",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "– DENTSU CREATIVE Bengaluru වසරේ Cannes Lions 2022 නියෝජිතායතනය ලෙස නම් කර ඇති අතර, “The Unfiltered History Tour” සඳහා Titanium, Grand Prix තුනක්, Gold Lions දෙකක් සහ Silver Lions තුනක් පිරිනමා ඇත. මෙය Dentsu International's Global Creative Network දියත් කිරීමෙන් පසුවයි.",
        "DENTSU CREATIVE, ජුනි 20 සඳුදා උත්සවය ආරම්භයේදී. ඩෙන්ටු නිර්මාණශීලී බෙන්ගාලුරුගේ සම්මාන \"කෑන්ස් ලිව්හි ඉන්දියාවේ සිට වඩාත්ම ප්රදානය නොකළ ඉතිහාස සංචාරය\" විසින් ඉන්දියාවේ එක් අයිටරියේ පළමු ආයතනය වන කෑන්ස් ලයන්ස් හි දී ඉන්දියාවේ පළමු ආයතනය වේ. නියෝජිතායතනයේ ප්‍රධානියා වන්නේ DENTSU CREATIVE හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී අමිත් වාද්වා විසිනි. අමිත් DENTSU Grant Sri Lanka හි අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයේ ද අසුන් ගනී.",
        "Dentsu International's Global CEO, Wendy Clark සහ Global CCO, Fred Levron, Cannes Lions හි Palais වෙතින් DENTSU CREATIVE දියත් කරන බව නිවේදනය කළහ. වසර 120ක් පැරැණි ජපන් උරුමයන් සහ අත්කම් පිළිබඳ Dentsu හි අද්විතීය DNA මිශ්‍ර කරමින් නවීන මාධ්‍ය ක්ෂේත්‍රය තුළ සන්නාම ගොඩනැගීමේ පොහොසත් අත්දැකීම් සමඟින්, නව ජාලය සංස්කෘතිය නිර්මාණය කරන අදහස් ලබා දීම සඳහා නවීන නිර්මාණශීලීත්වයේ කාචය හරහා වෙළඳ නාම සහ ව්‍යාපාර පරිවර්තනය කිරීමට බලාපොරොත්තු වේ. සමාජය වෙනස් කර අනාගතය සොයා ගන්න.",
        "“ෆිල්ටර නොකළ ඉතිහාස චාරිකාව, තාක්‍ෂණයේ සහ සමාජ මාධ්‍යයේ බලයෙන් වේගවත් කරන ලද කඩාකප්පල්කාරී අදහසක් සංස්කෘතිය වෙනස් කරන ආකාරය සහ වඩාත් ප්‍රගතිශීලී මාධ්‍ය සන්නාමයක් වන VICE, ඊළඟ පරම්පරාව සවිබල ගැන්වීමට සහ සමබර ආඛ්‍යානයක් ලබා දෙන ආකාරය පෙන්වයි” ෆ්‍රෙඩ් ලෙව්රොන් පවසයි. ඉන්දියාවේ වැඩ සහ අති දක්ෂ කණ්ඩායම ගැන ආඩම්බර විය නොහැක. මෙය DENTSU CREATIVE ලෙස අපගේ පළමු Cannes Lions වන අතර එය තීරුව සකසා ඇත. ඔවුන්ගේ විශ්වාසය සහ විශ්වාසය වෙනුවෙන් VICE Media වෙතද අපගේ ස්තුතිය හිමිවේ. පාරිභෝගික හවුල්කාරිත්වය නොමැතිව අපි කිසිවක් නැත. ”",
        "“ඔබ Cannes Lions ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රීක් සමඟින් ආරම්භ කරන විට, ඔබ සිතන්නේ ඔබ දැනටමත් ජීවිත කාලීන ජයග්‍රහණයක් ලබා ඇති බවයි, නමුත් මෙම සතිය වඩාත් හොඳ අතට හැරී ඇත. ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රී තුනක් ලැබීමෙන් අපට හැඟෙන ආකාරය විස්තර කිරීමට අපහසුය, ටයිටේනියම් පමණක් නොව, ඒ සියල්ලට ඉහළින්ම, වසරේ නියෝජිතායතනය - එය Dentsu Creative India හි අප සෑම කෙනෙකුටම ප්‍රීති විය යුතු මොහොතකි. කණ්ඩායම කාර්යය ගැන ආඩම්බර වන අතර ප්‍රති result ලය ද වේ, ”DENTSU ක්‍රියේටිව් ඉන්දියා ප්‍රධාන විධායක අමිත් වාද්වා පැවසීය. “ඇත්ත වශයෙන්ම ගැඹුරින් වැදගත් වන දෙයක් ගැන ලෝකය කතා කිරීමට අපි සැලැස්වූවෙමු, අනාගතයේ දී ඓතිහාසික වශයෙන් වැදගත් කෞතුක වස්තු හසුරුවන ආකාරය වෙනස් කරන, සහ ලොව පුරා මිලියන ගණනකට ඉතිහාසය උගන්වන ආකාරය වෙනස් කළ හැකි දෙයක්. දැන් එය ඉතා විශේෂයි. ”",
        "උත්සවය අතරතුර, DENTSU CREATIVE හි ප්‍රධානීන් 14 දෙනෙක් කර්මාන්තයේ හොඳම කාර්යයන් තක්සේරු කිරීම සහ ජයග්‍රහණය කිරීම සඳහා ජූරි සභිකයන් ලෙස ක්‍රියා කළ අතර, Levron Direct Lions ජූරි සභාපති ලෙස ක්‍රියා කරන අතර, Dentsu Inc හි CCO, යසුහාරු සසාකි සන්නාම අත්දැකීම් සඳහා ජූරි සභාපති ලෙස කටයුතු කළේය. & Activation Lions. Wendy Clark මීළඟ පරම්පරාවේ කතන්දර කීමේ දී Palais හි Ryan Reynolds සමඟ සම්මුඛ සාකච්ඡාවක් පැවැත්වීම සහ Snap නිර්මාතෘ සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Evan Spiegel සමඟ dentsu Beach House හි ෆයර්සයිඩ් සම්මුඛ සාකච්ඡාවක් සතියේ අනෙකුත් විශේෂ අවස්ථා වේ. ඩෙන්ට්සු වෙරළේ තවත් විශේෂ අමුත්තෙක් සිටි අතර, රූමිගේ ස්වරූපයෙන්, ඩෙන්ට්සුගේම අතථ්‍ය බලපෑම් කරන්නා, බීච් හවුස් හොස්ටස් ලෙස ක්‍රියා කළේය, අමුත්තන්ට ඩෙන්ට්සුගේ ජයග්‍රහණ සහ දෛනික සිදුවීම් න්‍යාය පත්‍රය පිළිබඳ දළ විශ්ලේෂණයක් සපයයි.",
        "CDB SMB සිකුරාදා patpat.lk සමඟ සහයෝගීතාවයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ කාන්තා ව්‍යවසායකයින් සවිබල ගන්වයි",
        "Dialog Enterprise විසින් සිංහ රෝලර් දොරවල් තුනක් සඳහා Dialog SmartLife යෙදුම හඳුන්වා දෙයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කෑන්ස් ලයන්ස් ඒජන්සිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බැංගලෝර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cannes Lions 2022 නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටයිටේනියම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Grand Prix",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රන් සිංහයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර නොවූ ඉතිහාස චාරිකාව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඩෙන්සු ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Global Creative Network",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුනි 20 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dentsu Creative Bengaluru's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙර නොවූ ඉතිහාස චාරිකාව\"",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෑන්ස් සිංහයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dentsu Creative Bengaluru",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෑන්ස් සිංහයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමිත් වාද්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DENTSU Grant Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dentsu International's Global",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙන්ඩි ක්ලාක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය CCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆ්රෙඩ් ලෙව්රොන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 120 ක් පැරණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නවීන නිර්මාණශීලීත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංස්කෘතිය නිර්මාණය කරන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙර නොවූ ඉතිහාස චාරිකාව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ෆ්රෙඩ් ලෙව්රොන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෑන්ස් සිංහයන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෑන්ස් සිංහයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dentsu Creative India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමිත් වාද්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෙව්රොන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෘජු සිංහයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yasuharu Sasaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dentsu Inc හි CCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නාමයේ අත්දැකීම් සහ සක්‍රීය සිංහයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වෙන්ඩි ක්ලාක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රයන් රෙනෝල්ඩ්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉවාන් ස්පීගල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "dentsu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CDB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "patpat.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "DENTSU கிரியேட்டிவ் பெங்களூரு இந்த ஆண்டின் கேன்ஸ் லயன்ஸ் ஏஜென்சி விருதை வென்றது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "- DENTSU கிரியேட்டிவ் பெங்களூரு, கேன்ஸ் லயன்ஸ் 2022 ஏஜென்சி ஆஃப் தி இயர் எனப் பெயரிடப்பட்டது, மேலும் \"தி அன்ஃபில்டர்டு ஹிஸ்டரி டூருக்காக\" டைட்டானியம், மூன்று கிராண்ட் பிரிக்ஸ், இரண்டு கோல்ட் லயன்ஸ் மற்றும் மூன்று சில்வர் லயன்ஸ் ஆகிய விருதுகளையும் பெற்றுள்ளது. இது டென்சு இன்டர்நேஷனலின் குளோபல் கிரியேட்டிவ் நெட்வொர்க்கை அறிமுகப்படுத்தியதைத் தொடர்ந்து,",
        "ஜூன் 20 திங்கட்கிழமை திருவிழாவின் தொடக்கத்தில் DENTSU கிரியேட்டிவ். டென்சு கிரியேட்டிவ் பெங்களூருவின் விருதுகளின் எண்ணிக்கையானது “தி அன் ஃபில்டர்டு ஹிஸ்டரி டூர்”                                                                                                                                                இந்தியா                                                                            இந்தியா  கேன்ஸ் லயன்ஸ் ஆண்டு கேன்ஸ் ஆண்டுக்கான பெங்களூர்     பயனானது. ஏஜென்சி அமித் வாத்வா - தலைமை நிர்வாக அதிகாரி DENTSU கிரியேட்டிவ். DENTSU Grant Sri Lanka குழுவில் அமித் அமர்ந்துள்ளார்.",
        "டென்சு இன்டர்நேஷனலின் குளோபல் சிஇஓ, வெண்டி கிளார்க் மற்றும் குளோபல் சிசிஓ, ஃப்ரெட் லெவ்ரான், கேன்ஸ் லயன்ஸில் உள்ள பாலைஸில் இருந்து DENTSU கிரியேட்டிவ் தொடங்குவதாக அறிவித்தனர். 120 ஆண்டு பழமையான ஜப்பானிய பாரம்பரியம் மற்றும் கைவினைப்பொருட்கள் கொண்ட டென்ட்சுவின் தனித்துவமான டிஎன்ஏவை கலப்பதன் மூலம், நவீன ஊடக நிலப்பரப்பில் பிராண்டுகளை உருவாக்குவதில் அதன் வளமான அனுபவத்துடன், புதிய நெட்வொர்க் பிராண்டுகள் மற்றும் வணிகங்களை நவீன படைப்பாற்றலின் லென்ஸ் மூலம் மாற்றுகிறது, இது கலாச்சாரத்தை உருவாக்கும் யோசனைகளை வழங்குகிறது. சமுதாயத்தை மாற்றி எதிர்காலத்தை உருவாக்குங்கள்.",
        "\"தொழில்நுட்பம் மற்றும் சமூக ஊடகங்களின் சக்தியால் சீர்குலைக்கும் யோசனை எவ்வாறு கலாச்சாரத்தை மாற்றுகிறது மற்றும் மிகவும் முற்போக்கான ஊடக பிராண்டுகளில் ஒன்றான VICE, அடுத்த தலைமுறைக்கு அதிகாரம் அளிப்பது மற்றும் சீரான கதையை வழங்குவது எப்படி என்பதை வடிகட்டப்படாத வரலாற்று சுற்றுப்பயணம் காட்டுகிறது\" என்கிறார் பிரெட் லெவ்ரான் \"நாங்கள் இந்தியாவின் பணி மற்றும் திறமையான அணியைப் பற்றி பெருமைப்பட முடியாது. DENTSU கிரியேட்டிவ்வாக இது எங்களின் முதல் கேன்ஸ் லயன்ஸ் ஆகும். VICE மீடியா அவர்களின் நம்பிக்கை மற்றும் நம்பிக்கைக்கு எங்கள் நன்றி. வாடிக்கையாளர் கூட்டாண்மை இல்லாமல் நாங்கள் ஒன்றுமில்லை”.",
        "“நீங்கள் கேன்ஸ் லயன்ஸை கிராண்ட் பிரிக்ஸுடன் தொடங்கும் போது, ​​நீங்கள் ஏற்கனவே வாழ்நாள் சாதனையை அடைந்துவிட்டீர்கள் என்று நினைக்கிறீர்கள், ஆனால் இந்த வாரம் சிறப்பாகவும் சிறப்பாகவும் உள்ளது. மூன்று கிராண்ட் பிரிக்ஸைப் பெறும்போது நாங்கள் எப்படி உணர்கிறோம் என்பதை விவரிப்பது கடினம், ஒரு டைட்டானியம் ஒருபுறம் இருக்கட்டும், அதற்கெல்லாம் மேலாக, ஆண்டின் சிறந்த ஏஜென்சி - டென்சு கிரியேட்டிவ் இந்தியாவில் நாம் ஒவ்வொருவரும் மகிழ்ச்சியடைய வேண்டிய தருணம் இது. டீம் வேலையைப் பற்றி பெருமிதம் கொள்கிறது, ஆனால் அதன் விளைவும் கூட” என்று டென்சு கிரியேட்டிவ் இந்தியா சிஇஓ அமித் வாத்வா கூறினார். \"உலகம் மிகவும் ஆழமாக முக்கியமான ஒன்றைப் பற்றி பேசினோம், இது எதிர்காலத்தில் வரலாற்று முக்கியத்துவம் வாய்ந்த கலைப்பொருட்களைக் கையாளும் விதத்தை மாற்றும், மேலும் உலகெங்கிலும் உள்ள மில்லியன் கணக்கானவர்களுக்கு வரலாறு கற்பிக்கப்படும் முறையை மாற்றும். இப்போது அது மிகவும் சிறப்பு வாய்ந்தது. ”",
        "திருவிழாவின் போது, ​​DENTSU கிரியேட்டிவ் முழுவதிலும் இருந்து 14 தலைவர்கள் ஜூரிகளாகச் செயல்பட்டனர், லெவ்ரான் டைரக்ட் லயன்ஸ் நடுவர் மன்றத் தலைவராகவும், டென்சு இன்க் நிறுவனத்தின் சிசிஓ யசுஹாரு சசாகி பிராண்ட் அனுபவத்திற்கான ஜூரித் தலைவராகவும் செயல்பட்டார். & செயல்படுத்தும் சிங்கங்கள். இந்த வாரத்தின் மற்ற சிறப்பம்சங்களில் வெண்டி கிளார்க் அடுத்த தலைமுறை கதைசொல்லலில் ரியான் ரெனால்ட்ஸை பலாஸில் நேர்காணல் செய்தார், மேலும் டென்சு பீச் ஹவுஸில் ஸ்னாப் நிறுவனர் மற்றும் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி இவான் ஸ்பீகலுடன் ஒரு ஃபயர்சைட் நேர்காணல் ஆகியவை அடங்கும். டென்ட்சு கடற்கரையில் மற்றொரு சிறப்பு விருந்தினரான ரூமி, டென்சுவின் சொந்த மெய்நிகர் செல்வாக்கு செலுத்துபவர், அவர் பீச் ஹவுஸ் ஹோஸ்டஸாக செயல்பட்டார், பார்வையாளர்களுக்கு டென்ட்சுவின் வெற்றிகள் மற்றும் தினசரி நிகழ்வு நிகழ்ச்சி நிரல் பற்றிய கண்ணோட்டத்தை வழங்குகிறது.",
        "CDB SMB வெள்ளிக்கிழமை patpat.lk உடன் இணைந்து இலங்கையில் பெண் தொழில் முயற்சியாளர்களுக்கு அதிகாரம் அளிக்கிறது.",
        "Dialog Enterprise மூன்று சின்ஹா ​​ரோலர் கதவுகளுக்கான Dialog SmartLife செயலியை அறிமுகப்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கேன்ஸ் லயன்ஸ் ஏஜென்சி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பெங்களூரு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கேன்ஸ் லயன்ஸ் 2022 ஏஜென்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டைட்டானியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிராண்ட் பிரிக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தங்க சிங்கங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடிகட்டப்படாத வரலாற்றுப் பயணம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "டென்சு இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குளோபல் கிரியேட்டிவ் நெட்வொர்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 20 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டென்சு கிரியேட்டிவ் பெங்களூரு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடிகட்டப்படாத வரலாற்றுப் பயணம்”",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கேன்ஸ் சிங்கங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dentsu Creative Bengaluru",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கேன்ஸ் சிங்கங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஜென்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமித் வாத்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DENTSU கிராண்ட் இலங்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டென்சு இன்டர்நேஷனல் குளோபல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெண்டி கிளார்க்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய CCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரெட் லெவ்ரான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "120 வயதுடையவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நவீன படைப்பாற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கலாச்சாரத்தை உருவாக்குங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடிகட்டப்படாத வரலாற்றுப் பயணம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பிரெட் லெவ்ரான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கேன்ஸ் சிங்கங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேன்ஸ் சிங்கங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டென்சு கிரியேட்டிவ் இந்தியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமித் வாத்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லெவ்ரான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேரடி சிங்கங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yasuharu Sasaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dentsu Inc இன் CCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் அனுபவம் மற்றும் செயல்படுத்தும் லயன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெண்டி கிளார்க்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரியான் ரெனால்ட்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இவான் ஸ்பீகல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "dentsu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CDB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "patpat.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}