{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ජනපති-නිවෙසට-ගිනි-තැබූ-අය-හඳුනාගෙන/1-617139",
  "time_ut": 1658920449,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපති නිවෙසට ගිනි තැබූ අය හඳුනාගෙන",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Those who set fire to the President's house have been identified",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Criminal Investigation Department seeks the public's assistance in establishing the identity of 14 key operatives who have been identified in connection with the incident of trespassing into President Ranil Wickramasinghe's house at Fifth Lane, Colombo 03, attacking and setting fire to the property.",
        "The police headquarters had released the photos of these 14 people to the media today to identify the right criminals in the incident and take necessary legal measures.",
        "The Criminal Investigation Department has started investigations regarding this incident, and the police headquarters said that they want to confirm the identity of these key actors from the close-up video footage related to the incident.",
        "In support of the struggle, the activists who came to Colombo from all over the island on the 9th, after relinquishing their grip on the Presidential Palace, the Presidential Secretariat, the Prime Minister's offices, another group forcibly broke into the President's private residence at night and damaged and destroyed its properties.",
        "According to police sources, the destroyed properties include the library, antiques and paintings that had been maintained in the President's residence for several years.",
        "After this incident, the investigation of the incident has been handed over to the Criminal Investigation Department.",
        "Several suspects were previously arrested in connection with this incident and remanded.",
        "The Criminal Investigation Department requests the public to inform the public through WhatsApp or calls on the numbers 0718594950, 0718594929, 0112422176, if they have any information regarding the persons in these photos released by the police to the media."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fifth Lane",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0718594950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0718594929",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0112422176",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති නිවෙසට ගිනි තැබූ අය හඳුනාගෙන",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ කොළඹ 03 පස්වන පටුමගේ නිවසට  අයුතු ලෙස ඇතුළු වී එහි දේපවලට පහර දී ගිනි තැබීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් හදුනාගන ඇති ප්‍රධාන ක්‍රියාකාරීන් 14 දෙනකුගේ අනන්‍යතාව තහවුරු කර ගැනීම සදහා අපරාධ පරීක්ෂක දෙපාර්තමේන්තුව මහජන සහය පතයි.",
        "සිද්ධියේ නිවැරදි අපරාධකරුවන් හඳුනාගනිමින් අවශ්‍ය නෛතික පියවර ගැනීම සදහා පොලිස් මුලස්ථානය මෙම පුද්ගලයන් 14 දෙනාගේ ඡායාරූප අද මාධ්‍යවෙත මුදාහැර තිබුණි.",
        "මෙම සිදුවීම සම්බන්ධයෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව පරීක්ෂණ ආරම්භ කර ඇති අතර, සිදුවීමට අදාල සමීප ආවේක්ෂණ දර්ශන වීඩියෝ දර්ශන ඇසුරින් මෙම ප්‍රධාන ක්‍රියාකාරීන් අනන්‍යතාව තහවුරු කර ගැනීමට අවශ්‍ය බව පොලිස් මුලස්ථානය පවසයි.",
        "අරගලයට සහය දක්වමින් ඉකුත් 9 දා දිවයිනේ  නන් දෙසින් කොළඹ පැමිණි අරගලකරුවන් ජනාධිපති මන්දිරය, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලට ,අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාල, සිය ග්‍රහනය නතුකර ගැනීමෙන් පසු රාත්‍රි කාලයේ තවත් කණ්ඩායමක් ජනාධිපතිවරයාගේ පෞද්ගලිත නිවස වෙත බලහත්කාරයෙන් කඩා වැදී එහි දේපළවලට අලාභ හානි කරමින් , ගිනි තබා විනාශ කර තිබුණි.",
        "එම විනාශ කළ දේපළ අතර, ජනාධිපතිවරයාගේ නිවසේ වසර කිහිපයක් පුරා පවත්වාගෙන ගොස් තිබු පුස්තකාලය, පෞරාණික භාණ්ඩ හා චිත්‍ර ඇතුලු ඇතුලු දේපළ වන වන පොලිස් ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "මෙම සිද්ධියෙන් අනතුරුව සිද්ධියේ පරීක්ෂණ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට පවරා ඇත.",
        "මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් මීට පෙර සැකකරුවන් කිහිප දෙනකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඔවුන් රිමාන්ඩ් බාරයට පත් කර ඇත.",
        "පොලිසිය මාධ්‍ය වෙත නිකුත් කළ මෙම ඡායාරූපවල සිටි පුද්ගලයන් සම්බන්ධයෙන් යම් තොරතුරක් වෙතොත් 0718594950, 0718594929, 0112422176 යන අංක ඔස්සේ වට්ස්අප් මගින් හෝ ඇමැතුම් මගින් දැනුම් දෙන ලෙසට අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව මහජනයාගෙන් ඉල්ලා සිටියි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පස්වන පටුමග",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0718594950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0718594929",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0112422176",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு தீ வைத்தவர்கள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு 03, ஐந்தாவது தடத்தில் உள்ள ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் வீட்டிற்குள் அத்துமீறி நுழைந்து தாக்குதல் நடத்தி சொத்துக்களுக்கு தீ வைத்த சம்பவம் தொடர்பில் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ள 14 முக்கிய செயற்பாட்டாளர்களின் அடையாளத்தை கண்டறிய குற்றப் புலனாய்வு திணைக்களம் பொதுமக்களின் உதவியை நாடியுள்ளது.",
        "இச்சம்பவத்தில் சரியான குற்றவாளிகளை அடையாளம் கண்டு தேவையான சட்ட நடவடிக்கைகளை எடுப்பதற்காக இந்த 14 பேரின் புகைப்படங்களையும் பொலிஸ் தலைமையகம் இன்று ஊடகங்களுக்கு வெளியிட்டிருந்தது.",
        "இந்த சம்பவம் தொடர்பான விசாரணைகளை குற்றப் புலனாய்வு திணைக்களம் ஆரம்பித்துள்ளதுடன், சம்பவம் தொடர்பான நெருக்கமான காணொளி காட்சிகளில் இருந்து இந்த முக்கிய நடிகர்களின் அடையாளத்தை உறுதிப்படுத்தவுள்ளதாக பொலிஸ் தலைமையகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்தப் போராட்டத்திற்கு ஆதரவாக கடந்த 9ஆம் திகதி நாடளாவிய ரீதியில் கொழும்பு வந்த செயற்பாட்டாளர்கள் ஜனாதிபதி மாளிகை, ஜனாதிபதி செயலகம், பிரதமர் அலுவலகங்கள் போன்றவற்றில் தமது பிடியிலிருந்து விடுபட்டு, இரவோடு இரவாக ஜனாதிபதியின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்குள் வலுக்கட்டாயமாக அத்துமீறி நுழைந்தனர். மற்றும் அதன் சொத்துக்களை சேதப்படுத்தி அழித்தது.",
        "ஜனாதிபதியின் இல்லத்தில் பல வருடங்களாக பராமரிக்கப்பட்டு வந்த நூலகம், பழம்பொருட்கள் மற்றும் ஓவியங்கள் என்பன அழிக்கப்பட்ட சொத்துக்களில் அடங்குவதாக பொலிஸ் வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "இந்த சம்பவத்தின் பின்னர், சம்பவம் தொடர்பான விசாரணை குற்றப் புலனாய்வு திணைக்களத்திடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்தச் சம்பவம் தொடர்பில் இதற்கு முன்னர் பல சந்தேக நபர்கள் கைது செய்யப்பட்டு விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டிருந்தனர்.",
        "பொலிஸாரினால் ஊடகங்களுக்கு வெளியிடப்பட்டுள்ள இந்த புகைப்படங்களில் உள்ளவர்கள் தொடர்பில் தகவல் தெரிந்தால் 0718594950, 0718594929, 0112422176 ஆகிய இலக்கங்களுக்கு வாட்ஸ்அப் ஊடாகவோ அல்லது தொலைபேசி ஊடாகவோ அறிவிக்குமாறு குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம் பொதுமக்களிடம் கோரியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது பாதை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0718594950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0718594929",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0112422176",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}