{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Tense-situation-erupts-near-Parliament-as-clashes-erupt/108-241021",
  "time_ut": 1657726379,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Tense situation erupts near Parliament as clashes erupt",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tense situation erupts near Parliament as clashes erupt",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A tense situation has erupted near Parliament as clashes have erupted between Security forces and the protestors with several injured from both sides, Daily Mirror reporters on ground have reported.",
        "Continuous rounds of tear gas is being fired on the protestors near the Speaker's House while parts of the Diyatha Uyana has been damaged.",
        "Security forces have been instructed to protect the Parliament and prevent the protestors from getting in.",
        "Speaker Mahinda Yapa Abeywardena earlier in the evening urged protestors and security forces to implement dialogue and avoid violence. However he said the Parliament belonged to all 22 million citizens of the country and not any particular party or force."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Diyatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Uyana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "earlier in the evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගැටුමක් ඇති වීමත් සමඟ පාර්ලිමේන්තුව අසල නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වයක් හටගෙන තිබේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආරක්ෂක අංශ සහ විරෝධතාකරුවන් අතර ගැටුමක් හටගෙන ඇති අතර දෙපාර්ශ්වයේම කිහිප දෙනෙකුට තුවාල සිදුවී තිබීමත් සමඟ පාර්ලිමේන්තුව අසල නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වයක් හටගෙන ඇති බව ඩේලි මිරර් වාර්තාකරුවන් වාර්තා කර ඇත.",
        "කථානායක මන්දිරය අසල විරෝධතාකරුවන්ට දිගින් දිගටම කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කරන අතර දියත උයනට හානි සිදුව තිබේ.",
        "විරෝධතාකරුවන් පාර්ලිමේන්තුවට ඇතුළුවීම වැළැක්වීමට සහ පාර්ලිමේන්තුව ආරක්ෂා කිරීමට ආරක්ෂක අංශවලට උපදෙස් ලබාදී තිබෙනවා.",
        "කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා සවස් වරුවේ විරෝධතාකරුවන්ගෙන් සහ ආරක්ෂක අංශවලින් ඉල්ලා සිටියේ සංවාදය ක්‍රියාත්මක කර ප්‍රචණ්ඩත්වය වළක්වා ගන්නා ලෙසයි. කෙසේ වෙතත්, පාර්ලිමේන්තුව අයත් වන්නේ රටේ මිලියන 22ක පුරවැසියන්ට මිස කිසියම් පක්ෂයකට හෝ බලවේගයකට නොවන බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දියත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උයන",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කලින් සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாராளுமன்றம் அருகே மோதல் வெடித்ததால் பதற்றமான சூழல் நிலவுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாதுகாப்புப் படையினருக்கும் போராட்டக்காரர்களுக்கும் இடையே மோதல் வெடித்ததால், இரு தரப்பிலிருந்தும் பலர் காயம் அடைந்துள்ளதால், நாடாளுமன்றத்துக்கு அருகில் பதட்டமான சூழ்நிலை உருவாகியுள்ளதாக டெய்லி மிரர் செய்தியாளர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "சபாநாயகர் மாளிகைக்கு அருகாமையில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது தொடர்ந்து கண்ணீர் புகை குண்டுகள் வீசப்பட்ட நிலையில், தியத்த உயன பகுதிகள் சேதமடைந்துள்ளன.",
        "பாராளுமன்றத்தை பாதுகாக்கவும், போராட்டக்காரர்கள் உள்ளே நுழைவதை தடுக்கவும் பாதுகாப்பு படையினருக்கு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன, ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மற்றும் பாதுகாப்புப் படையினர் பேச்சுவார்த்தையை நடைமுறைப்படுத்துமாறும் வன்முறைகளைத் தவிர்க்குமாறும் மாலையில் வலியுறுத்தினார். எவ்வாறாயினும், பாராளுமன்றம் நாட்டின் 22 மில்லியன் குடிமக்களுக்கும் சொந்தமானது என்றும் எந்தவொரு குறிப்பிட்ட கட்சி அல்லது சக்திக்கும் அல்ல என்றும் அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தியதா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உயன",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முன்னதாக மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}