{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/business__main/Industries-unhappy-with-massive-electricity-tariff-hike/245-242975",
  "time_ut": 1660331367,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Industries unhappy with massive electricity tariff hike",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Industries unhappy with massive electricity tariff hike",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Say power regulator has been unreasonable with recently approved electricity tariff hike",
        "Say PUCSL’s decision is “alarming” and has left manufacturers “dumbfounded”",
        "Caution some enterprises may face danger of closure with higher cost of production",
        "Urge Power and Energy Minister to reconsider approval and find a “win-win” situation",
        "The free trade zone manufacturers yesterday called out the Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) for being unjust towards industries by imposing a massive electricity tariff hike this week, a move that worsens the financial stress of the businesses during the current economic turmoil.",
        "The Free Trade Zone Manufacturers’ Association (FTZMA) on behalf of the Board of Investment (BOI) enterprises penned a strongly worded letter to Power and Energy Minister Kanchana Wijesekara, requesting to urgently reconsider the revision that came into effect on August 10.",
        "“…published electricity hike by the PUCSL unreasonably beyond the requested raise by the CEB is a rising concern of the export manufacturing sector, which consumes more electricity.",
        "This is quite alarming and we are dumbfounded by this unprecedented move by the PUCSL, as some of the enterprises might be facing the danger of closure,” said the FTZMA in its letter.",
        "An analysis by the association on the proposed versus approved tariff structure showed that all categories of the industry sector are set to experience the largest hikes.",
        "The incremental cost that comes with the revision would add to the manufacturing cost, resulting in making the ‘Made in Sri Lanka’ products in export markets highly uncompetitive, the FTZMA cautioned.",
        "Moreover, as the small and medium enterprises (SMEs) in category 1-1 being hit hardest by this price hike, they have expressed their concerns regarding the impact on the liquidity position and business survival, the association shared.",
        "“We urge you to revisit and analyse the price structure once again, mind bearing that foreign direct investments (FDIs) are the future lifeline and the backbone of our country’s economy. It is our fervent hope that you would realise the overall impact on our investors, who are seeking a reasonable revision in the price change,” the FTZMA said.",
        "It went on to highlight that as the attractiveness of Sri Lanka for FDIs is evaluated by using many criteria, of which the cost of operation is becoming a significant determinant because of the energy cost, the manufacturers urged for urgent intervention.",
        "In an effort to iron out the issues in this regard, the association has requested for a meeting with the Power and Energy Minister, so a “win-win” situation can be reached, while building mutual respect and retaining the much-needed FDIs within the country."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Urge Power",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Free Trade Zone Manufacturers’ Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Power and Energy Minister",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දැවැන්ත විදුලි ගාස්තු වැඩිවීම ගැන කර්මාන්ත අසතුටුදායකයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෑතකදී අනුමත කරන ලද විදුලි බිල වැඩි කිරීමත් සමඟ බල නියාමකය අසාධාරණ යැයි පවසන්න",
        "PUCSL හි තීරණය \"භයානක\" සහ නිෂ්පාදකයින් \"ගොළු\" කර ඇති බව පවසන්න",
        "ප්‍රවේශම් වන්න සමහර ව්‍යවසායන් ඉහළ නිෂ්පාදන පිරිවැයක් සමඟ වැසී යාමේ අවදානමකට මුහුණ දිය හැකිය",
        "අනුමැතිය නැවත සලකා බැලීමට සහ \"ජය-ජය\" තත්වයක් සොයා ගැනීමට විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටින්න",
        "පවතින ආර්ථික අවුල තුළ ව්‍යාපාරවල මූල්‍ය පීඩනය නරක අතට හැරෙන මෙම සතියේ දැවැන්ත විදුලි ගාස්තු වැඩිවීමක් පැනවීමෙන් කර්මාන්තවලට අසාධාරණයක් වන බවට නිදහස් වෙළඳ කලාප නිෂ්පාදකයින් ඊයේ (PUCSL) ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "අගෝස්තු 10 වැනිදා සිට ක්‍රියාත්මක වූ සංශෝධනය කඩිනමින් යළි සලකා බලන ලෙස ඉල්ලා ආයෝජන මණ්ඩලයේ (BOI) ව්‍යවසායන් වෙනුවෙන් නිදහස් වෙළඳ කලාප නිෂ්පාදකයින්ගේ සංගමය (FTZMA) විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර වෙත දැඩි වචන සහිත ලිපියක් ලියා ඇත.",
        "“... ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය විසින් ඉල්ලා සිටින ඉහළ නැංවීමට වඩා අසාධාරණ ලෙස මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද විදුලිය වැඩි කිරීම වැඩි විදුලියක් පරිභෝජනය කරන අපනයන නිෂ්පාදන අංශයේ නැගී එන කනස්සල්ලකි.",
        "මෙය තරමක් තැතිගන්වනසුලු වන අතර සමහර ව්‍යවසායන් වසා දැමීමේ අනතුරට මුහුණ දිය හැකි බැවින් PUCSL හි මෙම පෙර නොවූ විරූ පියවරෙන් අපි ගොළු වී සිටිමු, ”FTZMA සිය ලිපියේ සඳහන් කළේය.",
        "යෝජිත එදිරිව අනුමත තීරුබදු ව්‍යුහය පිළිබඳ සංගමය විසින් කරන ලද විශ්ලේෂණයකින් පෙන්නුම් කළේ කර්මාන්ත අංශයේ සියලුම කාණ්ඩ විශාලතම ඉහළ යෑම් අත්විඳීමට නියමිත බවයි.",
        "සංශෝධන සමඟ එන වර්ධක පිරිවැය නිෂ්පාදන පිරිවැයට එකතු වන අතර එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස අපනයන වෙලඳපොලවල 'ශ්‍රී ලංකාවේ නිෂ්පාදිත' නිෂ්පාදන ඉතා තරඟකාරී නොවන බව FTZMA අනතුරු ඇඟවීය.",
        "එපමණක් නොව, 1-1 කාණ්ඩයේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් (SMEs) මෙම මිල ඉහළ යාමෙන් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත්වන බැවින්, ද්‍රවශීලතා තත්ත්වය සහ ව්‍යාපාර පැවැත්ම කෙරෙහි ඇති වන බලපෑම පිළිබඳව ඔවුන් තම කනස්සල්ල පළ කර ඇති බව සංගමය පවසයි.",
        "“විදේශ සෘජු ආයෝජන (FDIs) අනාගත ජීවනාලිය සහ අපේ රටේ ආර්ථිකයේ කොඳු නාරටිය බව මතක තබා ගනිමින් මිල ව්‍යුහය නැවත වරක් සමාලෝචනය කර විශ්ලේෂණය කරන ලෙස අපි ඔබෙන් ඉල්ලා සිටිමු. මිල වෙනස් කිරීමේදී සාධාරණ සංශෝධනයක් අපේක්ෂා කරන අපගේ ආයෝජකයින් කෙරෙහි ඇති සමස්ත බලපෑම ඔබ අවබෝධ කර ගනු ඇතැයි අපගේ දැඩි බලාපොරොත්තුවයි,” FTZMA පැවසීය.",
        "එෆ්ඩීඅයි සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ආකර්ශනීය බව බොහෝ නිර්ණායක භාවිතා කරමින් ඇගයීමට ලක් කරන බැවින්, බලශක්ති පිරිවැය හේතුවෙන් මෙහෙයුම් පිරිවැය සැලකිය යුතු නිර්ණායකයක් බවට පත්වෙමින් පවතින බැවින්, නිෂ්පාදකයින් කඩිනම් මැදිහත්වීමක් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මේ සම්බන්ධ ගැටලු නිරාකරණය කර ගැනීමේ උත්සාහයක් ලෙස සංගමය විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයා හමුවී සාකච්ඡා කරන ලෙස ඉල්ලා ඇති අතර, අන්‍යෝන්‍ය ගෞරවය ගොඩනඟා ගනිමින් සහ අවශ්‍ය වන සෘජු විදේශ ආයෝජන රඳවා තබා ගනිමින් “ජය-ජය” තත්ත්වයකට පැමිණිය හැකිය. රට."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "බලය ඉල්ලා සිටින්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිදහස් වෙළඳ කලාප නිෂ්පාදකයින්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති ඇමති",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்சாரக் கட்டண உயர்வால் தொழில்துறையினர் மகிழ்ச்சியடையவில்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சமீபத்தில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட மின் கட்டண உயர்வுக்கு மின் ஒழுங்குமுறை நியாயமற்றது என்று கூறுங்கள்",
        "PUCSL-ன் முடிவு \"அபத்தகரமானது\" மற்றும் உற்பத்தியாளர்களை \"அதிர்ச்சியடையச் செய்துள்ளது\" என்று கூறுங்கள்.",
        "எச்சரிக்கையுடன் சில நிறுவனங்கள் அதிக உற்பத்திச் செலவுடன் மூடப்படும் அபாயத்தை எதிர்கொள்ளலாம்",
        "ஒப்புதலை மறுபரிசீலனை செய்து \"வெற்றி-வெற்றி\" நிலையைக் கண்டறிய மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சரை வலியுறுத்துங்கள்",
        "சுதந்திர வர்த்தக வலய உற்பத்தியாளர்கள் நேற்று இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவை (PUCSL) இந்த வாரம் பாரிய மின் கட்டண உயர்வை சுமத்துவதன் மூலம் தொழிற்சாலைகளுக்கு அநீதி இழைத்ததாகக் கூறியுள்ளனர்.",
        "ஆகஸ்ட் 10 முதல் நடைமுறைக்கு வந்த திருத்தத்தை அவசரமாக மறுபரிசீலனை செய்யக் கோரி, முதலீட்டுச் சபையின் (BOI) நிறுவனங்களின் சார்பில் சுதந்திர வர்த்தக வலய உற்பத்தியாளர்கள் சங்கம் (FTZMA) மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகரவுக்குக் கடுமையான கடிதம் ஒன்றை எழுதியுள்ளது.",
        "“... CEB கோரிய உயர்த்திக்கு அப்பால் நியாயமற்ற முறையில் PUCSL மூலம் வெளியிடப்பட்ட மின்சார உயர்வு, அதிக மின்சாரத்தை பயன்படுத்தும் ஏற்றுமதி உற்பத்தித் துறையின் அதிகரித்து வரும் கவலையாகும்.",
        "இது மிகவும் ஆபத்தானது மற்றும் PUCSL இன் இந்த முன்னோடியில்லாத நடவடிக்கையால் நாங்கள் திகைத்துப் போயுள்ளோம், ஏனெனில் சில நிறுவனங்கள் மூடப்படும் ஆபத்தை எதிர்கொள்ளக்கூடும், ”என்று FTZMA தனது கடிதத்தில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "முன்மொழியப்பட்ட மற்றும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட கட்டணக் கட்டமைப்பின் மீதான சங்கத்தின் பகுப்பாய்வு, தொழில் துறையின் அனைத்துப் பிரிவுகளும் மிகப்பெரிய உயர்வை அனுபவிக்கும் நிலையில் உள்ளது என்பதைக் காட்டுகிறது.",
        "மீள்திருத்தத்துடன் வரும் அதிகரிக்கும் செலவு உற்பத்திச் செலவில் சேர்க்கப்படும், இதன் விளைவாக ஏற்றுமதிச் சந்தைகளில் உள்ள ‘இலங்கையில் தயாரிக்கப்பட்ட’ தயாரிப்புகள் மிகவும் போட்டியற்றதாக மாறும், FTZMA எச்சரித்தது.",
        "மேலும், இந்த விலை உயர்வால் 1-1 பிரிவில் உள்ள சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்கள் (SMEs) கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளதால், பணப்புழக்க நிலை மற்றும் வணிக உயிர்வாழ்வு மீதான தாக்கம் குறித்து அவர்கள் தங்கள் கவலைகளை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர், சங்கம் பகிர்ந்து கொண்டது.",
        "“அந்நிய நேரடி முதலீடுகள் (எஃப்.டி.ஐ) எதிர்கால உயிர்நாடி மற்றும் நமது நாட்டின் பொருளாதாரத்தின் முதுகெலும்பு என்பதை மனதில் கொண்டு, விலைக் கட்டமைப்பை மீண்டும் ஒருமுறை மறுபரிசீலனை செய்து பகுப்பாய்வு செய்யுமாறு உங்களை கேட்டுக்கொள்கிறோம். விலை மாற்றத்தில் நியாயமான திருத்தத்தை எதிர்பார்க்கும் எங்கள் முதலீட்டாளர்களின் ஒட்டுமொத்த தாக்கத்தை நீங்கள் உணர்ந்து கொள்வீர்கள் என்பது எங்களின் உறுதியான நம்பிக்கை,” என்று FTZMA கூறியது.",
        "வெளிநாட்டு நேரடி முதலீட்டுக்கான இலங்கையின் கவர்ச்சியானது பல அளவுகோல்களைப் பயன்படுத்தி மதிப்பிடப்படுவதால், ஆற்றல் செலவினம் காரணமாக செயற்பாட்டுச் செலவு கணிசமான அளவு தீர்மானிக்கப்படுவதால், உற்பத்தியாளர்கள் அவசரத் தலையீட்டை வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "இது சம்பந்தமான பிரச்சினைகளைத் தீர்க்கும் முயற்சியில், மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சருடன் ஒரு சந்திப்புக்கு சங்கம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது, எனவே பரஸ்பர மரியாதையைக் கட்டியெழுப்பவும், மிகவும் தேவையான அந்நிய நேரடி முதலீடுகளைத் தக்கவைத்துக்கொள்ளவும் \"வெற்றி-வெற்றி\" சூழ்நிலையை அடைய முடியும். நாடு."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "சக்தியை வலியுறுத்துங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதந்திர வர்த்தக மண்டல உற்பத்தியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}