{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Political-geographies-imagined-and-real/172-243263",
  "time_ut": 1660765567,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Political geographies; imagined and real",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Political geographies; imagined and real",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In his ‘The Ballad of East and West’ Rudyard Kipling put the issue of political geographies in a nutshell.",
        "Oh, East is East, and West is West, and never the twain shall meet, Till Earth and Sky stand presently at God’s great Judgment Seat”",
        "Literally, yes, where one ends the other starts and apart from that common boundary there can be no overlap. On the other hand, it all depends on who gets to draw the lines and how. Where does East begin? Can such a question prompt an unequivocal answer? For decades the Berlin Wall served as a proxy for an East-West boundary. It was a line that was essentially determined by political and ideological preferences. Strictly speaking any line from the North Pole to the South could separate east from west. Whichever way you want to slice the global cake, you could, theoretically, affirm Kipling’s thesis. Or at least its first part, above.",
        "Well, the East did meet the West around the year 1990. Well, the West marched eastward, quite in violation of the verbal agreement between Gorbachev and Reagan — NATO expanded and is not done yet. No wonder Putin is peeved, but that’s another story.  What’s important is Kipling’s qualifier:",
        "But there is neither East nor West, Border, nor Breed, nor Birth,",
        "When two strong men stand face to face, though they come from the ends of the earth!",
        "He alludes to interaction and even cross-fertilization; thesis encountering antithesis and yielding synthesis. And this has nothing to do with geography but everything to do with political geographies which include the play of power in multiple territories including that of ideology. That cake can be cut many ways. We had, for example, a longitudinal slicing: North vs. South best articulated by the liberation desire embedded in the geographical reimagining proposed by Ernesto Che Guevara, the Tri-continental. A SOUTHERN Tri-continental, really, with South Asia, Africa and South America closing ranks against a northern predator. A PROLETARIAN Southern Tricontinental, to be more accurate, for ideology and power associated with class obviously cut through this particularly imagined border.",
        "Geographies are always in flux, even those that yield professional work for cartographers. The maps of the United States and Europe have had to be redrawn many times over the past two centuries, India didn’t have a map until the European hordes arrived, Pakistan was territorially diminished, the sun set on the British Empire and so on.",
        "Such transformations are relevant in a world of nations and nationalisms. And yet, we live in a clubbed world. Nations come together for reasons of expediency — common enemies, security-related imperatives, ideological agreement etc. We have blocs. The Soviets, for example. NATO. G7. ASEAN. EU. SAARC. Not all things and interests are contained within boundaries; one cannot build walls around certain factors.",
        "Geographies are always in flux, even those that yield professional work for cartographers. The maps of the United States and Europe have had to be redrawn many times over the past two centuries, India didn’t have a map until the European hordes arrived, Pakistan was territorially diminished, the sun set on the British Empire and so on",
        "Sure there are clubs with open membership such as the UN, but then again even in such organizations and their satellite entities, other clubs with restrictions on membership operate as one and in opposition to the general membership. They are not flat, these seemingly all-encompassing bodies. Scratch the avowed egalitarian surface and you find tribalism and the continuous affirmation of power-truths. Example? UNHRC, the North America - EU bloc and pernicious browbeating of Sri Lanka. If you want to talk about overarching processes then interject the word ‘capital’ and the entire edifice starts to look like a circus.",
        "But let’s get less abstract for now. Let’s pose some questions. Is Australia in the West or East, is it an island in the North or South? Is India in South Asia or is it for all intents and purposes the local bullyboy or the global bullyboy? Will India remain ideologically and politically in the laps of North America, Europe and all the sick-man nations therein well into the future? Will that recently-named country, relatively speaking, recognize it true potential need not stop at servitude in a century where the balance of power has shifted dramatically East (or West, depending on how you want your world map drawn) or to be precise away from North America and Europe? Is it only about territory? Isn’t there a possibility of one tyrannical bloc replacing another in these tectonic shifts of economic and political sway?",
        "Roy Sawh, the eloquent Hyde Park orator spoke to the issue of mis-cartography decades ago:  ‘Hong Kong, so close to China and so far away from Britain is a British colony; Northern Ireland, so close to Southern Ireland is part of Britain; the Falkland Islands, so close to Argentina and so far away from Britain, is part of Britain; England, so close to Europe and so far away from America is another state of the United States.’",
        "What’s valid for the world is valid for nations too. There are countries within countries, claims within claims and nations that await independence from tyrannies geographical and otherwise; nations that need to be emancipated from tyrannical temporalities and preferences dictated by notions of ‘the right now.’",
        "In these nations reside nationalists who, strangely, have more things common with nationalists resident in other nations geographically far removed. If there are clubs and blocs for tyrants and if members-limited cartels exist to arm-twist, subjugate and extract, then there can be solidarities between peoples empowered by the resolve not to inhabit versions of their realities scripted by oppressors of all kinds.",
        "Sound optimistic and utopian? Perhaps. Shouldn’t stop nations and nationalists therein to cut through the deceit of description and the subterfuge of political cartographers. The ballad that describes the relevant heroics and unpacks political geographies, I’m sure, will not be written by a Kipling but someone with true epistemic privilege."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sky",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Berlin Wall",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the North Pole",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the year 1990",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Gorbachev",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Reagan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kipling’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Border",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Breed",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Birth",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ernesto Che Guevara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SOUTHERN Tri-continental",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Southern Tricontinental",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the past two centuries",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the British Empire",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Soviets",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G7",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ASEAN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAARC",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the past two centuries",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the British Empire",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "egalitarian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "North America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "a century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "East (or",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Roy Sawh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hyde Park",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "mis-cartography",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Northern Ireland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Southern Ireland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Falkland Islands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Argentina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "England",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "blocs",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශපාලන භූගෝලීය; පරිකල්පනය සහ සැබෑ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Rudyard Kipling ඔහුගේ ‘The Ballad of East and West’ හි දේශපාලන භූගෝල විද්‍යාව පිළිබඳ ප්‍රශ්නය කෙටියෙන් සඳහන් කළේය.",
        "ඔහ්, නැඟෙනහිර යනු නැගෙනහිරයි, බටහිර බටහිරයි, ඔවුන් දෙදෙනා කිසි විටෙකත් හමු නොවනු ඇත, පෘථිවිය සහ අහස දෙවියන් වහන්සේගේ ශ්‍රේෂ්ඨ විනිශ්චයාසනයේ දැනට සිටින තුරු\"",
        "වචනයෙන් කියනවා නම්, ඔව්, එකක් අවසන් වන තැන අනෙක ආරම්භ වන අතර එම පොදු සීමාවෙන් බැහැරව අතිච්ඡාදනය විය නොහැක. අනෙක් අතට, ඒ සියල්ල රඳා පවතින්නේ රේඛා අඳින්නේ කාටද සහ කෙසේද යන්න මතය. නැගෙනහිර ආරම්භ වන්නේ කොතැනින්ද? එවැනි ප්රශ්නයක් නිසැක පිළිතුරක් ඉල්ලා සිටිය හැකිද? දශක ගණනාවක් තිස්සේ බර්ලින් තාප්පය නැගෙනහිර-බටහිර මායිම සඳහා ප්‍රොක්සියක් ලෙස සේවය කළේය. එය දේශපාලනික සහ මතවාදී මනාපයන් විසින් අත්‍යවශ්‍යයෙන්ම තීරණය කරන ලද රේඛාවක් විය. හරියටම කිවහොත් උත්තර ධ්‍රැවයේ සිට දකුණට ඇති ඕනෑම රේඛාවක් නැගෙනහිරින් බටහිරින් වෙන් කළ හැකිය. ඔබට ගෝලීය කේක් කැපීමට අවශ්‍ය කුමන ආකාරයෙන් වුවද, ඔබට න්‍යායාත්මකව, කිප්ලිංගේ නිබන්ධනය තහවුරු කළ හැක. නැතහොත් අවම වශයෙන් එහි පළමු කොටස, ඉහත.",
        "හොඳයි, 1990 වර්ෂයේදී පමණ පෙරදිග බටහිරයන් මුණගැසුණි. හොඳයි, බටහිරයන් නැගෙනහිර දෙසට ගමන් කළේ ගොර්බචෙව් සහ රේගන් අතර ඇති වාචික ගිවිසුම සම්පූර්ණයෙන්ම උල්ලංඝනය කරමින් - නේටෝව පුළුල් වූ අතර එය තවමත් සිදු කර නොමැත. පුටින් කෝපයට පත් වීම පුදුමයක් නොවේ, නමුත් එය තවත් කතාවකි. වැදගත් වන්නේ කිප්ලින්ගේ සුදුසුකම්:",
        "නමුත් නැඟෙනහිර හෝ බටහිර හෝ මායිම හෝ අභිජනනය හෝ උපත නැත,",
        "ශක්තිමත් මිනිසුන් දෙදෙනෙකු මුහුණට මුහුණ සිටගෙන සිටින විට, ඔවුන් පෘථිවියේ කෙළවරින් පැමිණියද!",
        "ඔහු අන්තර්ක්‍රියා සහ හරස් සංසේචනය පවා යොමු කරයි; නිබන්ධනය ප්‍රතිවිරෝධතා හමු වීම සහ සංස්ලේෂණය ලබා දීම. මෙය භූගෝල විද්‍යාව සමඟ සම්බන්ධයක් නැත, නමුත් දෘෂ්ටිවාදය ඇතුළු බහුවිධ භූමිවල බලයේ සෙල්ලම් ඇතුළත් දේශපාලන භූගෝල විද්‍යාව සමඟ සම්බන්ධ සෑම දෙයක්ම වේ. එම කේක් බොහෝ ආකාරවලින් කපා ගත හැකිය. උදාහරණයක් ලෙස, අපට කල්පවත්නා කැපීමක් තිබුණි: උතුරු එදිරිව දකුණ, ත්‍රි-මහාද්වීපික අර්නස්ටෝ චේ ගුවේරා විසින් යෝජනා කරන ලද භූගෝලීය ප්‍රතිනිර්මාණය තුළ අන්තර්ගත වූ විමුක්ති ආශාව මගින් වඩාත් හොඳින් ප්‍රකාශ කරන ලදී. දකුණු ආසියාව, අප්‍රිකාව සහ දකුණු ඇමරිකාව උතුරු විලෝපිකයෙකුට එරෙහිව ශ්‍රේණිගත කිරීම් අවසන් කරමින්, ඇත්ත වශයෙන්ම, දකුණු ත්‍රි-මහාද්වීපිකයකි. නිර්ධනවාදී දක්ෂිණ ත්‍රි මහද්වීපයක්, වඩාත් නිවැරදිව කිවහොත්, පංතිය හා සම්බන්ධ දෘෂ්ටිවාදය සහ බලය සඳහා පැහැදිලිවම මෙම විශේෂයෙන් මවාගත් මායිම හරහා කපා ඇත.",
        "සිතියම් විද්‍යාඥයින් සඳහා වෘත්තීයමය කාර්යයක් ලබා දෙන භූගෝල විද්‍යාවන් සැමවිටම ගලා යයි. පසුගිය ශතවර්ෂ දෙක තුළ එක්සත් ජනපදයේ සහ යුරෝපයේ සිතියම් බොහෝ වාරයක් නැවත ඇඳීමට සිදු විය, යුරෝපීය කණ්ඩායම් පැමිණෙන තෙක් ඉන්දියාවට සිතියමක් නොතිබුණි, පකිස්ථානය භෞමිකව අඩු විය, බ්‍රිතාන්‍ය අධිරාජ්‍යයට හිරු බැස ගියේය.",
        "ජාතීන් හා ජාතිකවාදයන්ගෙන් යුත් ලෝකයක එවැනි පරිවර්තනයන් අදාළ වේ. ඒ වුණත් අපි ජීවත් වෙන්නේ සමාජ ශාලාවක. අවශ්‍යතා සඳහා ජාතීන් එකතු වේ - පොදු සතුරන්, ආරක්‍ෂාව සම්බන්ධ අත්‍යාවශ්‍යතා, මතවාදී එකඟතාව යනාදිය. අපට කණ්ඩායම් ඇත. උදාහරණයක් ලෙස සෝවියට් සංගමය. නේටෝ G7. ආසියාන්. EU. සාක් සියලු දේ සහ අවශ්‍යතා සීමා මායිම් තුළ අන්තර්ගත නොවේ; සමහර සාධක වටා තාප්ප ගොඩනගා ගත නොහැක.",
        "සිතියම් විද්‍යාඥයින් සඳහා වෘත්තීයමය කාර්යයක් ලබා දෙන භූගෝල විද්‍යාවන් සැමවිටම ගලා යයි. පසුගිය ශතවර්ෂ දෙක තුළ එක්සත් ජනපදයේ සහ යුරෝපයේ සිතියම් බොහෝ වාරයක් නැවත ඇඳීමට සිදු විය, යුරෝපීය කණ්ඩායම් පැමිණෙන තෙක් ඉන්දියාවට සිතියමක් නොතිබුණි, පකිස්ථානය භෞමිකව අඩු විය, බ්‍රිතාන්‍ය අධිරාජ්‍යයට හිරු බැස ගියේය.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය වැනි විවෘත සාමාජිකත්වය ඇති සමාජ ශාලා ඇති බව නිසැකයි, නමුත් නැවතත් එවැනි සංවිධානවල සහ ඒවායේ චන්ද්‍රිකා ආයතනවල පවා සාමාජිකත්වය සීමා සහිත වෙනත් සමාජ ශාලා සාමාන්‍ය සාමාජිකත්වයට එරෙහිව එකක් ලෙස ක්‍රියාත්මක වේ. ඒවා පැතලි නොවේ, මේවා පෙනෙන පරිදි සියල්ල ආවරණය වන ශරීර. ප්‍රකාශිත සමානාත්මතා මතුපිට සීරීමට සහ ඔබට ගෝත්‍රිකවාදය සහ බලය-සත්‍ය අඛණ්ඩව තහවුරු කිරීම සොයා ගන්න. උදාහරණයක්? එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය, උතුරු ඇමරිකාව - යුරෝපා සංගම් කණ්ඩායම සහ ශ්‍රී ලංකාවේ විනාශකාරී ඇහිබැම. ඔබට පුළුල් ක්‍රියාවලීන් ගැන කතා කිරීමට අවශ්‍ය නම්, 'ප්‍රාග්ධනය' යන වචනය මැදිහත් වන්න, එවිට මුළු ගොඩනැගිල්ලම සර්කස් එකක් මෙන් පෙනෙන්නට පටන් ගනී.",
        "නමුත් අපි දැනට අඩු වියුක්ත ලබා ගනිමු. අපි ප්‍රශ්න කිහිපයක් ඉදිරිපත් කරමු. ඕස්ට්‍රේලියාව බටහිර ද නැඟෙනහිර ද, එය උතුරේ ද දකුණේ ද දූපතක් ද? ඉන්දියාව දකුණු ආසියාවේ ද නැතහොත් එය සියලු අභිප්‍රායන් සහ අරමුණු සඳහා දේශීය චණ්ඩියා ද ගෝලීය චණ්ඩියා ද? ඉන්දියාව මතවාදීව සහ දේශපාලනිකව උතුරු ඇමරිකාවේ, යුරෝපයේ සහ එහි සිටින සියලුම රෝගාතුර වූ ජාතීන්ගේ ඔඩොක්කුවේ අනාගතයේදී පවතිනු ඇත්ද? මෑතකදී නම් කරන ලද එම රට, සාපේක්ෂ වශයෙන්, එය හඳුනා ගන්නේ නම්, බල තුලනය නාටකාකාර ලෙස නැගෙනහිරට (හෝ බටහිරට, ඔබේ ලෝක සිතියම අඳින්නට අවශ්‍ය ආකාරය අනුව) හෝ නිශ්චිතව ඈත් වී ඇති ශතවර්ෂයක වහල්භාවයෙන් නතර විය යුතු නැත. උතුරු ඇමරිකාවෙන් සහ යුරෝපයෙන්? එය භූමිය ගැන පමණක්ද? ආර්ථික හා දේශපාලනික ආන්දෝලනයේ මෙම භූගෝලීය මාරුවීම් තුළ එක් කුරිරු කන්ඩායමක් වෙනුවට තවත් කෲර කන්ඩායමක් පැමිණීමේ හැකියාවක් නැද්ද?",
        "දක්ෂ හයිඩ් පාර්ක් කථිකයෙකු වූ රෝයි සෝ දශක ගණනාවකට පෙර වැරදි සිතියම් විද්‍යාව පිළිබඳ ගැටලුවට කතා කළේය:  ‘හොංකොං, චීනයට එතරම් සමීප සහ බ්‍රිතාන්‍යයෙන් බොහෝ දුරින් පිහිටි බ්‍රිතාන්‍ය යටත් විජිතයකි; උතුරු අයර්ලන්තය, දකුණු අයර්ලන්තයට එතරම් සමීප වන්නේ බ්‍රිතාන්‍යයේ කොටසකි; ෆෝක්ලන්ඩ් දූපත්, ආර්ජන්ටිනාවට ඉතා සමීපව සහ බ්‍රිතාන්‍යයෙන් බොහෝ දුරින්, බ්‍රිතාන්‍යයේ කොටසකි; එංගලන්තය, යුරෝපයට ඉතා සමීපව සහ ඇමරිකාවෙන් බොහෝ දුරින් එක්සත් ජනපදයේ තවත් ප්‍රාන්තයකි.",
        "ලෝකෙට වලංගු දේ ජාතීන්ටත් වලංගුයි. රටවල් තුළ රටවල් ඇත, හිමිකම් තුළ හිමිකම් සහ භූගෝලීය සහ වෙනත් ආකාරයේ කුරිරු පාලනයන්ගෙන් නිදහස අපේක්ෂා කරන ජාතීන්; ‘දැන් හරි’ යන සංකල්ප මගින් නියම කරන ලද කුරිරු තාවකාලිකත්වයන් සහ මනාපයන්ගෙන් නිදහස් විය යුතු ජාතීන්",
        "මෙම ජාතීන් තුළ ජාතිකවාදීන් වාසය කරයි, ඔවුන් අමුතු ලෙස, භූගෝලීය වශයෙන් බොහෝ දුර බැහැර වෙනත් ජාතීන්වල පදිංචි ජාතිකවාදීන් සමඟ බොහෝ පොදු දේ ඇත. කෲර පාලකයන් සඳහා සමාජ ශාලා සහ කණ්ඩායම් තිබේ නම් සහ සාමාජිකයින්-සීමිත කාටෙල් තිබේ නම්, හස්තය ඇඹරීමට, යටත් කර ගැනීමට සහ උපුටා ගැනීම සඳහා, සියලු වර්ගවල පීඩකයින් විසින් තිරගත කරන ලද ඔවුන්ගේ යථාර්ථයේ අනුවාදවල වාසය නොකිරීමට අධිෂ්ඨානයෙන් බලය ලත් ජනතාව අතර සහයෝගීතාවයන් තිබිය හැකිය.",
        "ශුභවාදී සහ මනෝරාජික ද? සමහරවිට. විස්තර කිරීමේ වංචාව සහ දේශපාලන සිතියම් ශිල්පීන්ගේ උප්පරවැට්ටිය කපා හැරීමට ජාතීන් සහ ජාතිකවාදීන් එහි නතර නොකළ යුතුය. අදාළ වීරත්වයන් විස්තර කරන සහ දේශපාලන භූගෝලීය කරුණු ගලවන බයිලාව, කිප්ලිං විසින් ලියන ලද්දක් නොව සැබෑ ඥානාන්විත වරප්‍රසාදයක් ඇති අයෙකු විසින් ලියන ලද්දක් බව මට විශ්වාසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අහස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බර්ලින් තාප්පය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උත්තර ධ්‍රැවය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1990 වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගොර්බචෙව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රේගන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිප්ලිං ගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මායිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අභිජනනය කරන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උපත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අර්නස්ටෝ චේ ගුවේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ත්‍රි-මහාද්වීපික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු ත්‍රිකොන්ටිනෙන්ටල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සියවස් දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය අධිරාජ්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෝවියට් සභා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G7",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාක්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සියවස් දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය අධිරාජ්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමානාත්මතාවාදී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "උතුරු ඇමෙරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු ඇමෙරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සියවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර (හෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු ඇමෙරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝයි සෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හයිඩ් පිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වැරදි සිතියම්කරණය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "උතුරු අයර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු අයර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆෝක්ලන්ඩ් දූපත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්ජන්ටිනාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එංගලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කණ්ඩායම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசியல் புவியியல்; கற்பனை மற்றும் உண்மையான",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ருட்யார்ட் கிப்ளிங் தனது ‘தி பாலாட் ஆஃப் ஈஸ்ட் அண்ட் வெஸ்ட்’ இல் அரசியல் புவியியல் பிரச்சினையை சுருக்கமாக வைத்தார்.",
        "ஓ, கிழக்கு என்பது கிழக்கு, மேற்கு மேற்கு, இரண்டும் ஒருபோதும் சந்திக்காது, பூமியும் வானமும் தற்போது கடவுளின் பெரிய நியாயாசனத்தில் நிற்கும் வரை”",
        "உண்மையில், ஆம், ஒன்று முடிவடையும் இடத்தில் மற்றொன்று தொடங்கும் மற்றும் அந்த பொதுவான எல்லையைத் தவிர ஒன்றுடன் ஒன்று இருக்க முடியாது. மறுபுறம், இது அனைத்தும் யார், எப்படி கோடுகளை வரைய வேண்டும் என்பதைப் பொறுத்தது. கிழக்கு எங்கிருந்து தொடங்குகிறது? அத்தகைய கேள்வி ஒரு தெளிவான பதிலைத் தூண்டுமா? பல தசாப்தங்களாக பெர்லின் சுவர் கிழக்கு-மேற்கு எல்லைக்கு ஒரு ப்ராக்ஸியாக செயல்பட்டது. இது அரசியல் மற்றும் கருத்தியல் விருப்பங்களால் அடிப்படையில் தீர்மானிக்கப்பட்ட ஒரு வரி. வட துருவத்திலிருந்து தெற்கே உள்ள எந்தக் கோடும் கிழக்கை மேற்கிலிருந்து பிரிக்கலாம். உலகளாவிய கேக்கை எந்த வழியில் வெட்ட விரும்பினாலும், நீங்கள் கோட்பாட்டளவில், கிப்லிங்கின் ஆய்வறிக்கையை உறுதிப்படுத்தலாம். அல்லது குறைந்தபட்சம் அதன் முதல் பகுதி, மேலே.",
        "சரி, 1990 ஆம் ஆண்டில் கிழக்கு மேற்கு நாடுகளைச் சந்தித்தது. கோர்பச்சேவ் மற்றும் ரீகன் இடையேயான வாய்மொழி உடன்படிக்கையை மீறி, மேற்கு கிழக்கு நோக்கி அணிவகுத்தது - நேட்டோ விரிவடைந்தது மற்றும் இன்னும் செய்யப்படவில்லை. புடின் வெட்கப்படுவதில் ஆச்சரியமில்லை, ஆனால் அது மற்றொரு கதை. முக்கியமானது கிப்லிங்கின் தகுதிச் சுற்று:",
        "ஆனால் கிழக்கு அல்லது மேற்கு, எல்லை, இனம், பிறப்பு எதுவும் இல்லை.",
        "இரண்டு வலிமையான மனிதர்கள் நேருக்கு நேர் நிற்கும்போது, ​​அவர்கள் பூமியின் முனைகளிலிருந்து வந்தாலும்!",
        "அவர் தொடர்பு மற்றும் குறுக்கு கருத்தரித்தல் ஆகியவற்றைக் குறிப்பிடுகிறார்; ஆய்வறிக்கை எதிர்நிலையை எதிர்கொள்கிறது மற்றும் தொகுப்பைத் தருகிறது. இதற்கும் புவியியலுக்கும் எந்தத் தொடர்பும் இல்லை, ஆனால் சித்தாந்தம் உட்பட பல பிரதேசங்களில் அதிகாரத்தின் விளையாட்டை உள்ளடக்கிய அரசியல் புவியியல்களுடன் எல்லாம் தொடர்புடையது. அந்த கேக்கை பல வழிகளில் வெட்டலாம். எடுத்துக்காட்டாக, எங்களிடம் ஒரு நீளமான ஸ்லைசிங் இருந்தது: வடக்கு வெர்சஸ் தெற்கானது, ட்ரை-கான்டினென்டல் எர்னஸ்டோ சே குவேராவால் முன்மொழியப்பட்ட புவியியல் மறுவடிவமைப்பில் பதிக்கப்பட்ட விடுதலை விருப்பத்தால் சிறப்பாக வெளிப்படுத்தப்பட்டது. தெற்கு ட்ரை-கான்டினென்டல், உண்மையில், தெற்காசியா, ஆப்பிரிக்கா மற்றும் தென் அமெரிக்கா ஆகியவை வடக்கு வேட்டையாடுபவருக்கு எதிரான அணிகளை மூடுகின்றன. ஒரு பாட்டாளி தெற்கு முக்கோணப் பகுதி, மிகவும் துல்லியமாக இருக்க வேண்டும், சித்தாந்தம் மற்றும் வர்க்கத்துடன் தொடர்புடைய அதிகாரம் இந்த குறிப்பாக கற்பனை செய்யப்பட்ட எல்லையை வெட்டுகிறது.",
        "புவியியல் எப்பொழுதும் சுறுசுறுப்புடன் இருக்கும், வரைபடவியலாளர்களுக்கு தொழில்முறை வேலைகளை வழங்குகின்றன. கடந்த இரண்டு நூற்றாண்டுகளில் அமெரிக்கா மற்றும் ஐரோப்பாவின் வரைபடங்கள் பல முறை மீண்டும் வரையப்பட வேண்டியிருந்தது, ஐரோப்பிய கூட்டங்கள் வரும் வரை இந்தியாவிடம் வரைபடம் இல்லை, பாகிஸ்தான் பிராந்திய ரீதியாக குறைந்து விட்டது, பிரிட்டிஷ் சாம்ராஜ்யத்தில் சூரியன் மறைந்தது மற்றும் பல.",
        "தேசங்கள் மற்றும் தேசியவாதங்களின் உலகில் இத்தகைய மாற்றங்கள் பொருத்தமானவை. இன்னும், நாங்கள் ஒரு கிளப் உலகில் வாழ்கிறோம். பொது எதிரிகள், பாதுகாப்பு தொடர்பான தேவைகள், சித்தாந்த ஒப்பந்தம் போன்ற காரணங்களுக்காக நாடுகள் ஒன்றிணைகின்றன. எங்களிடம் குழுக்கள் உள்ளன. உதாரணமாக சோவியத்துகள். நேட்டோ G7. ஆசியான். EU சார்க் எல்லா விஷயங்களும் ஆர்வங்களும் எல்லைக்குள் அடங்கிவிடாது; சில காரணிகளைச் சுற்றி சுவர்களைக் கட்ட முடியாது.",
        "புவியியல் எப்பொழுதும் சுறுசுறுப்புடன் இருக்கும், வரைபடவியலாளர்களுக்கு தொழில்முறை வேலைகளை வழங்குகின்றன. கடந்த இரண்டு நூற்றாண்டுகளில் அமெரிக்கா மற்றும் ஐரோப்பாவின் வரைபடங்கள் பலமுறை மீண்டும் வரையப்பட வேண்டியிருந்தது, ஐரோப்பிய கூட்டங்கள் வரும் வரை இந்தியாவிடம் வரைபடம் இல்லை, பாகிஸ்தான் பிராந்திய ரீதியாக குறைந்து விட்டது, பிரிட்டிஷ் சாம்ராஜ்யத்தில் சூரியன் மறைந்தது மற்றும் பல.",
        "நிச்சயமாக ஐ.நா போன்ற திறந்த உறுப்பினர்களுடன் கிளப்புகள் உள்ளன, ஆனால் மீண்டும் அத்தகைய அமைப்புகளிலும் அவற்றின் செயற்கைக்கோள் நிறுவனங்களிலும் கூட, உறுப்பினர் மீதான கட்டுப்பாடுகள் கொண்ட பிற கிளப்புகள் ஒன்றாகவும் பொது உறுப்பினர்களுக்கு எதிராகவும் செயல்படுகின்றன. அவை தட்டையானவை அல்ல, இவை அனைத்தையும் உள்ளடக்கிய உடல்கள். உறுதியான சமத்துவ மேற்பரப்பைக் கீறவும், நீங்கள் பழங்குடித்தனத்தையும் அதிகார-உண்மைகளின் தொடர்ச்சியான உறுதிப்பாட்டையும் காணலாம். உதாரணமாக? UNHRC, வட அமெரிக்கா - ஐரோப்பிய ஒன்றியம் மற்றும் இலங்கையின் அழிவுகரமான புருவம். மேலோட்டமான செயல்முறைகளைப் பற்றி நீங்கள் பேச விரும்பினால், 'மூலதனம்' என்ற வார்த்தையை குறுக்கிட்டு, முழு கட்டிடமும் ஒரு சர்க்கஸ் போல தோற்றமளிக்கும்.",
        "ஆனால் இப்போது குறைவான சுருக்கத்தைப் பெறுவோம். சில கேள்விகளை முன்வைப்போம். ஆஸ்திரேலியா மேற்கு அல்லது கிழக்கில் உள்ளதா, அது வடக்கே அல்லது தெற்கில் உள்ள தீவா? இந்தியா தெற்காசியாவில் உள்ளதா அல்லது அனைத்து நோக்கங்களுக்காகவும் உள்ளூர் புல்லிபாய் அல்லது உலகளாவிய புல்லிபாய்? இந்தியா, சித்தாந்த ரீதியாகவும், அரசியல் ரீதியாகவும் வட அமெரிக்கா, ஐரோப்பா மற்றும் அதில் உள்ள அனைத்து நோய்வாய்ப்பட்ட நாடுகளின் மடியில் எதிர்காலத்தில் நிலைத்திருக்குமா? சமீபத்தில் பெயரிடப்பட்ட அந்த நாடு, ஒப்பீட்டளவில் பேசினால், அதிகாரச் சமநிலை வியத்தகு முறையில் கிழக்கு நோக்கி (அல்லது மேற்கு நோக்கி, உங்கள் உலக வரைபடத்தை நீங்கள் எப்படி வரைய விரும்புகிறீர்கள் என்பதைப் பொறுத்து) அல்லது துல்லியமாக விலகிச் செல்லும் ஒரு நூற்றாண்டில் அடிமைத்தனத்தில் நிற்க வேண்டிய அவசியமில்லை என்பதை அங்கீகரிக்குமா? வட அமெரிக்கா மற்றும் ஐரோப்பாவிலிருந்து? இது பிரதேசத்தைப் பற்றியதா? பொருளாதார மற்றும் அரசியல் மாற்றங்களின் இந்த டெக்டோனிக் மாற்றங்களில் ஒரு கொடுங்கோல் கும்பல் மற்றொரு இடத்திற்கு பதிலாக சாத்தியம் இல்லையா?",
        "ஹைட் பார்க் சொற்பொழிவாளர் ராய் சா, பல தசாப்தங்களுக்கு முன்னர் தவறான வரைபடத்தின் பிரச்சினையில் பேசினார்:  'ஹாங்காங், சீனாவிற்கு மிகவும் நெருக்கமாகவும், பிரிட்டனில் இருந்து வெகு தொலைவில் உள்ள ஒரு பிரிட்டிஷ் காலனியாகும்; வடக்கு அயர்லாந்து, தெற்கு அயர்லாந்திற்கு மிக அருகில் பிரிட்டனின் ஒரு பகுதி; பால்க்லாந்து தீவுகள், அர்ஜென்டினாவிற்கு மிக அருகில் மற்றும் பிரிட்டனில் இருந்து வெகு தொலைவில், பிரிட்டனின் ஒரு பகுதியாகும்; இங்கிலாந்து, ஐரோப்பாவிற்கு மிக அருகில் மற்றும் அமெரிக்காவிலிருந்து வெகு தொலைவில் அமெரிக்காவின் மற்றொரு மாநிலம்.",
        "உலகிற்கு எது செல்லுமோ அது நாடுகளுக்கும் செல்லுபடியாகும். நாடுகளுக்குள் நாடுகள் உள்ளன, உரிமைகோரல்களுக்குள் உரிமைகோரல்கள் மற்றும் கொடுங்கோன்மைகளிலிருந்து சுதந்திரத்திற்காக காத்திருக்கும் நாடுகள் புவியியல் மற்றும் வேறுவிதமாக உள்ளன; ‘இப்போதே’ என்ற கருத்துக்களால் கட்டளையிடப்பட்ட கொடுங்கோன்மை தற்காலிக மற்றும் விருப்பங்களிலிருந்து விடுவிக்கப்பட வேண்டிய நாடுகள்.",
        "இந்த நாடுகளில் தேசியவாதிகள் வசிக்கிறார்கள், விசித்திரமாக, புவியியல் ரீதியாக வெகு தொலைவில் உள்ள மற்ற நாடுகளில் வசிக்கும் தேசியவாதிகளுடன் பொதுவான விஷயங்களைக் கொண்டுள்ளனர். கொடுங்கோலர்களுக்கான கிளப்புகள் மற்றும் கூட்டங்கள் இருந்தால் மற்றும் உறுப்பினர்கள்-வரையறுக்கப்பட்ட கார்டெல்கள் கைகளை முறுக்குவதற்கும், அடிபணிய வைப்பதற்கும், பிரித்தெடுப்பதற்கும் இருந்தால், அனைத்து வகையான அடக்குமுறையாளர்களால் எழுதப்பட்ட அவர்களின் யதார்த்தங்களின் பதிப்புகளில் வசிக்கக்கூடாது என்ற தீர்மானத்தால் அதிகாரம் பெற்ற மக்களிடையே ஒற்றுமைகள் இருக்கலாம்.",
        "நம்பிக்கை மற்றும் கற்பனாவாத ஒலி? ஒருவேளை. விளக்கத்தின் வஞ்சகத்தையும் அரசியல் வரைபட வல்லுநர்களின் சூழ்ச்சியையும் வெட்டுவதற்கு நாடுகளையும் தேசியவாதிகளையும் நிறுத்தக்கூடாது. தொடர்புடைய வீரங்களை விவரிக்கும் மற்றும் அரசியல் புவியியலைத் திறக்கும் பாலாட், கிப்ளிங்கால் எழுதப்படாது, ஆனால் உண்மையான அறிவுசார் சிறப்புரிமை கொண்ட ஒருவரால் எழுதப்படும் என்று நான் நம்புகிறேன்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வானம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெர்லின் சுவர்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வட துருவம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1990 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கோர்பச்சேவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரீகன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிப்லிங்கின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எல்லை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இனம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிறப்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எர்னஸ்டோ சே குவேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்கு ட்ரை-கான்டினென்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
