{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130860",
  "time_ut": 1657019883,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரஷ்ய ஏரோபுளொட்  விமான விவகாரம் : நீதிமன்ற தீர்மானம் 15 ஆம் திகதி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Russian Aeroplot Airline Case: Court Decision on 15th",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The Colombo Commercial High Court's decision on whether to dismiss the case filed against an aircraft owned by Russia's Aeroflot will be announced on the 15th.",
        "On behalf of the Airport and Civil Aviation Services Company named as the 2nd defendant in the said case, the case was called for hearing on June 28 and the Additional Solicitor General, President's Counsel Sumathi Dharmavardhana, submitted a request to dismiss the case on behalf of the Attorney General.",
        "Colombo Commercial High Court Judge Harsha Setunga, who investigated the issues, called this case as a special case for hearing on the 5th yesterday and announced that after examining the issues, he would issue an order whether to dismiss the petition or not.",
        "However, yesterday the case did not come up for hearing before Commercial High Court Judge Harsha Setunga. Instead, it was heard before Commercial High Court Judge Sumit Perera.",
        "The court announced that the case will be heard again on the 15th to decide whether to dismiss the case.",
        "The case was filed by Celestial Aviation Trading Limited in Ireland.",
        "Ireland-based Celestial Aviation Trading Limited has filed a complaint against Aeroflot Russian Airlines for failure to comply with the terms of the lease agreement between the two parties.",
        "In this case, in relation to this petition, lawyer Lasantha Hetty Arachi appeared on behalf of the Russian airline company and President's lawyer Avinra Rodrigo appeared on behalf of the petitioner Irish company Anura de Silva.",
        "It is noteworthy that a team including Senior Deputy Solicitor General Mahen Kopallava and Deputy Solicitor General Rajeev Gunathilaka are present on behalf of the Attorney General."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russian Aeroplot Airline Case: Court Decision",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "15th",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 15th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Airport and Civil Aviation Services Company",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "June 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Additional Solicitor General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumathi Dharmavardhana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harsha Setunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commercial High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harsha Setunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Commercial High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumit Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 15th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Celestial Aviation Trading Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ireland",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ireland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Celestial Aviation Trading Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aeroflot Russian Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lasantha Hetty Arachi",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Avinra Rodrigo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Irish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Anura de Silva",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahen Kopallava",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajeev Gunathilaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුසියානු Aeroplot Airline නඩුව: 15 වෙනිදා අධිකරණ තීන්දුව",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "රුසියාවේ Aeroflot සමාගමට අයත් ගුවන් යානයකට එරෙහිව පවරා ඇති නඩුව නිෂ්ප්‍රභ කරනවාද නැද්ද යන්න පිළිබඳ කොළඹ වාණිජ මහාධිකරණයේ තීන්දුව ලබන 15 වැනිදා ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට නියමිතය.",
        "එම නඩුවේ 2 වැනි විත්තිකරු ලෙස නම් කර ඇති ගුවන්තොටුපළ සහ සිවිල් ගුවන් සේවා සමාගම වෙනුවෙන් නඩුව ජුනි 28 වැනි දින විභාගයට කැදවූ අතර අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල් ජනාධිපති නීතීඥ සුමති ධර්මවර්ධන මහත්මිය විසින් නඩුව නිෂ්ප්‍රභ කරන ලෙස ඉල්ලීමක් ඉදිරිපත් කළාය. නීතිපති.",
        "එම ගැටලු විමර්ශනය කළ කොළඹ වාණිජ මහාධිකරණ විනිසුරු හර්ෂ සේතුංග මහතා මෙම නඩුව ඊයේ 05 වැනි දින විශේෂ නඩුවක් ලෙස කැඳවූ අතර එම කරුණු විභාග කිරීමෙන් අනතුරුව පෙත්සම නිෂ්ප්‍රභ කරනවාද නැද්ද යන්න පිළිබඳ නියෝගයක් නිකුත් කරන බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, මෙම නඩුව වාණිජ මහාධිකරණ විනිසුරු හර්ෂ සේතුංග මහතා ඉදිරියේ ඊයේ විභාගයට නොගත්තේය. ඒ වෙනුවට වානිජ මහාධිකරණ විනිසුරු සුමිත් පෙරේරා මහතා ඉදිරියේ එය විභාග විය.",
        "නඩුව නිෂ්ප්‍රභ කරනවාද නැද්ද යන්න තීරණය කිරීම සඳහා නඩුව ලබන 15 වැනිදා යළි විභාගයට ගන්නා බව අධිකරණය නිවේදනය කළේය.",
        "අයර්ලන්තයේ Celestial Aviation Trading Limited විසින් මෙම නඩුව ගොනු කර ඇත.",
        "අයර්ලන්තය පදනම් කරගත් Celestial Aviation Trading Limited විසින් Aeroflot රුසියානු ගුවන් සමාගමට එරෙහිව දෙපාර්ශ්වය අතර කල්බදු ගිවිසුමේ කොන්දේසිවලට අනුකූල නොවීම සම්බන්ධයෙන් පැමිණිල්ලක් ගොනු කර ඇත.",
        "මෙම නඩුවට අදාළව රුසියානු ගුවන් සමාගම වෙනුවෙන් නීතීඥ ලසන්ත හෙට්ටි ආරච්චි සහ පෙත්සම්කාර අයර්ලන්ත සමාගම වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතිඥ අවින්‍ර රොද්‍රිගෝ පෙනී සිටි අතර අනුර ද සිල්වා මහතා වෙනුවෙන් පෙනී සිටියේය.",
        "නීතිපතිවරයා වෙනුවෙන් ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් මහේන් කෝපල්ලව සහ නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් රජීව් ගුණතිලක ඇතුළු කණ්ඩායමක් පැමිණ සිටීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියානු Aeroplot Airline නඩුව: අධිකරණ තීන්දුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "15 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් තොටුපල සහ සිවිල් ගුවන් සේවා සමාගම",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජූනි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමති ධර්මවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හර්ෂ සේතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වාණිජ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ සේතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාණිජ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමිත් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Celestial Aviation Trading Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Celestial Aviation Trading Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aeroflot රුසියානු ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලසන්ත හෙට්ටි ආරච්චි",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවින්ර රුද්රිගු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයර්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අනුර ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහේන් කෝපල්ලව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජීව් ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரஷ்ய ஏரோபுளொட்  விமான விவகாரம் : நீதிமன்ற தீர்மானம் 15 ஆம் திகதி",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ரஷ்யாவின்   ஏரோபுளொட்  விமான சேவைக்கு  சொந்தமான  விமானமொன்றுக்கு எதிராக தொடரப்பட்டுள்ள வழக்கை தள்ளுபடி  செய்வதா என்பது குறித்த  கொழும்பு வணிக மேல் நீதிமன்றின் தீர்மானம் எதிர்வரும் 15 ஆம் திகதி அறிவிக்கப்படவுள்ளது.",
        "குறித்த வழக்கில் 2 ஆம் பிரதிவாதியாக பெயரிடப்பட்டுள்ள விமான நிலையம் மற்றும் சிவில் விமான சேவைகள் நிறுவனம் சார்பில் நகர்த்தல் பத்திரம் ஒன்றினை முன் வைத்து  ஜூன் 28 ஆம் திகதி   வழக்கை விசாரணைக்கு அழைத்து, சட்ட மா அதிபர் சார்பில் மேலதிக சொலிசிட்டர் ஜெனரால் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி  சுமதி தர்மவர்தன  வழக்கை தள்ளுபடி செய்யுமாறு  கோரிக்கையை முன் வைத்திருந்தார்.",
        "விடயங்களை ஆராய்ந்த கொழும்பு வணிக மேல் நீதிமன்ற நீதிபதி ஹர்ஷ சேதுங்க,  இவ்வழக்கை விஷேட வழக்காக  நேற்று 5 ஆம்  திகதி விசாரணைக்கு அழைத்து, விடயங்களை ஆராய்ந்த பின்னர் மனுவை தள்ளுபடி செய்வதா இல்லையா என்ற உத்தரவை பிறப்பிப்பதாக அறிவித்திருந்தார்.",
        "எனினும் நேற்றைய தினம் குறித்த வழக்கு வணிக மேல் நீதிமன்ற நீதிபதி ஹர்ஷ சேதுங்க முன்னிலையில் விசாரணைக்கு வரவில்லை. மாற்றமாக வணிக மேல் நீதிமன்ற நீதிபதி சுமித் பெரேரா முன்னிலையில் விசாரணைக்கு வந்தது.",
        "இந்நிலையிலேயே வழக்கை தள்ளுபடி செய்வதா என்பதை தீர்மானிக்க வழக்கானது எதிர்வரும் 15 ஆம் திகதி மீள விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்படவுள்ளதாக நீதிமன்றம் அறிவித்தது.",
        "அயர்லாந்தில் உள்ள செலஷ்டியல் ஏவியேஷன் ட்ரேடிங் லிமிடெட்  நிறுவனம் இந்த வழக்கை தாக்கல் செய்துள்ளது.",
        "அயர்லாந்தில் உள்ள செலஸ்டியல் ஏவியேஷன் ட்ரேடிங் லிமிடெட், ஏரோபுளோட் ரஷியன் ஏர்லைன்ஸுக்கு எதிராக, இரு தரப்பினருக்கு இடையேயான குத்தகை ஒப்பந்தத்தின் விதிமுறைகளுக்கு இணங்கத் தவறியமைக்காக  இவ்வாறு முறைப்பாட்டு மனுவை தாக்கல் செய்துள்ளது.",
        "இந்நிலையில் இந்த முறைப்பாட்டு மனு தொடர்பில், ரஷ்ய விமான சேவை நிறுவனம் சார்பில்  சட்டத்தரணி   கலாநிதி லசந்த ஹெட்டி ஆரச்சி ஆஜராவதுடன்  மனுதாரரான அயர்லாந்து நிறுவனம் சார்பில் சட்டத்தரணி  அனுர டி சில்வாவுடன் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி அவிந்ர ரொட்ரிகோ ஆஜராகின்றார்.",
        "சட்ட மா அதிபர் சார்பில் அரசின் மேலதிக சொலிசிடர் ஜெனரால் சுமதி தர்மவர்தன தலைமையிலான  சிரேஷ்ட பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரால் மஹேன் கொபல்லாவ,  பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரால் ரஜீவ் குணதிலக உள்ளிட்ட குழுவினர் ஆஜராகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்ய ஏரோப்ளாட் ஏர்லைன் வழக்கு: நீதிமன்றத் தீர்ப்பு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "15வது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமான நிலையம் மற்றும் சிவில் விமான சேவைகள் நிறுவனம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கூடுதல் சொலிசிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமதி தர்மவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹர்ஷ சேதுங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வணிக உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ சேதுங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வணிக உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமித் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Celestial Aviation Trading Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அயர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அயர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Celestial Aviation Trading Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட் ரஷ்ய ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசந்த ஹெட்டி ஆராச்சி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அவின்ரா ரோட்ரிகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அனுர டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகேன் கோபல்லவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜீவ் குணதிலக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}