{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කොලොන්නාවෙන්-තෙල්-බෙදීම-නවතී/101-615545",
  "time_ut": 1656404510,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කොලොන්නාවෙන් තෙල් බෙදීම නවතී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Oil distribution from Kolonnawa halted",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The supply of fuel from the Ceylon Petroleum Corporation's Kolonnawa warehouse has been suspended from this morning (28), a senior official of the corporation said.",
        "He said that stocks of fuel for essential services would be issued from the Muthurajawela terminal and that filling stations had been informed to suspend the supply of fuel to the general public."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kolonnawa",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kolonnawa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muthurajawela",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොලොන්නාවෙන් තෙල් බෙදීම නවතී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාවේ කොළොන්නාව තොග ගබඩාවෙන් ඉන්ධන නිකුත් කිරීම අද (28) පෙරවරුවේ සිට සම්පූර්ණයෙන්ම අත්හිටුවා ඇති බව එම සංස්ථාවේ උසස් නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "මුතුරාජවෙළ පර්යන්තයෙන් අත්‍යවශ්‍ය සේවා සඳහා ඉන්ධන තොග නිකුත් කරන බව කී එම නිලධාරියා පැවසුවේ සාමාන්‍ය ජනතාවට ඉන්ධන ලබාදීම සම්පූර්ණයෙන්ම අත්හිටුව ලෙස පිරවුම්හල් දැනුවත්කර ඇති බවත්ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොලොන්නාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොලොන්නාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුතුරාජවෙල",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொலன்னாவையில் இருந்து எண்ணெய் விநியோகம் நிறுத்தப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் கொலன்னாவ களஞ்சியசாலையில் இருந்து எரிபொருள் விநியோகம் இன்று (28) காலை முதல் இடைநிறுத்தப்பட்டுள்ளதாக கூட்டுத்தாபனத்தின் உயர் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கான எரிபொருள் கையிருப்பு முத்துராஜவெல முனையத்தில் இருந்து விநியோகிக்கப்படும் எனவும், பொதுமக்களுக்கான எரிபொருள் விநியோகத்தை இடைநிறுத்துமாறு எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொலன்னாவ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்தின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொலன்னாவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முத்துராஜவெல",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}