{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130581",
  "time_ut": 1656683931,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களுக்கு ஒரே தடவையில் 5 வருடங்களுக்கு விசா - அமைச்சர் தம்மிக்க நடவடிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One-time Visa for Foreign Investors for 5 Years - Ministerial Action",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The current economic crisis can be solved by providing more opportunity to foreign tourists and investors.",
        "Also, Investment Promotion Minister Thammika Perera said that one-day foreign passport service will be started from Monday in the outer districts.",
        "The event of granting business visa for 5 years to foreigners working in Sri Lanka Board of Investment companies was held on Friday 01st at Sri Lanka Board of Investment. He said this in the speech he participated in.",
        "65 percent of Sri Lanka's total exports are from companies registered with the Sri Lanka Board of Investment.",
        "Therefore, we have decided to grant a visa period of 5 years to the owners of foreign companies in Sri Lanka and the employees who are working in them.",
        "Earlier they had to renew their visa every year. But now we are giving them visa for 5 years.",
        "Investors should realize that we as the government are thinking and acting in a new way to build the economy in the state of economic crisis that the country is facing.",
        "We have started this activity as the initial step. By making investors happy, more investors can be brought into the country.",
        "We believe that the current economic crisis can be solved by giving them more opportunities.",
        "Also, if we can bring back the tourists who came to the country in 2018, we will get 2.3 million dollars.",
        "If we all unite and take action to bring that dollar amount, we can eliminate the existing petrol, diesel and gas system in the country.",
        "Tourists don't come to a country when they see people lining the streets and lining up. So we all have to do this together.",
        "Similarly, there is a long queue at the Department of Immigration and Emigration to get a foreign passport.",
        "We have started a separate Karumapeetham there to get them a foreign passport in a one-day service for those who have the necessary documents to go to work abroad.",
        "Also we are offering one day passport collection service from Monday to Matara, Kandy. We start in Vavuniya districts. After this, people in these districts do not need to come to Colombo for the one-day service to get their passports, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Visa for Foreign Investors",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "5 Years - Ministerial Action",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday 01st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Board of Investment",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Board of Investment",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.3 million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karumapeetham",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ ආයෝජකයින් සඳහා වසර 5ක් සඳහා එක් වරක් වීසා - අමාත්‍ය ක්‍රියාමාර්ග",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "විදේශීය සංචාරකයින්ට සහ ආයෝජකයින්ට වැඩි අවස්ථාවක් ලබා දීමෙන් වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය විසඳිය හැකිය.",
        "එමෙන්ම, සඳුදා සිට පිට දිස්ත්‍රික්කවල එක්දින විදේශ ගමන් බලපත්‍ර සේවාව ආරම්භ කරන බව ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය තම්මික පෙරේරා මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩල සමාගම්වල සේවය කරන විදේශිකයන්ට වසර 5ක් සඳහා ව්‍යාපාරික වීසා ප්‍රදානය කිරීමේ උත්සවය 01 සිකුරාදා ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලයේදී පැවැත්විණි. ඊට සහභාගී වූ දේශනයකදී ඔහු මේ බව පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මුළු අපනයනවලින් සියයට 65ක් ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලයේ ලියාපදිංචි සමාගම්වලින්.",
        "එබැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ සමාගම් හිමිකරුවන්ට සහ එහි සේවය කරන සේවකයන්ට වසර 5ක වීසා කාලයක් ලබාදීමට අප තීරණය කර තිබෙනවා.",
        "මීට පෙර සෑම වසරකම ඔවුන්ගේ වීසා බලපත්‍රය අලුත් කිරීමට සිදු විය. නමුත් දැන් අපි අවුරුදු 5කට වීසා දෙනවා.",
        "රට මුහුණ දී සිටින ආර්ථික අර්බුදකාරී තත්ත්වය තුළ ආර්ථිකය ගොඩනැංවීම සඳහා අපි රජය ලෙස නව ආකාරයකින් සිතමින් ක්‍රියා කරන බව ආයෝජකයින් තේරුම් ගත යුතුයි.",
        "එහි මූලික පියවර ලෙස අපි මෙම ක්‍රියාකාරකම ආරම්භ කර තිබෙනවා. ආයෝජකයන් සතුටු කිරීමෙන් වැඩි ආයෝජකයින් මෙරටට ගෙන්වා ගත හැකියි.",
        "ඔවුන්ට වැඩි අවස්ථා ලබා දීමෙන් වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය විසඳිය හැකි බව අපි විශ්වාස කරනවා.",
        "ඒ වගේම 2018 වසරේ මෙරටට පැමිණි සංචාරකයන් නැවත ගෙන්වා ගත හැකි නම් ඩොලර් මිලියන 2.3ක් ලැබෙනවා.",
        "අපි හැමෝම එකතු වෙලා ඒ ඩොලර් ප්‍රමාණය ගේන්න කටයුතු කළොත් රටේ පවතින පෙට්‍රල්, ඩීසල්, ගෑස් පද්ධතිය නැති කරන්න පුළුවන්.",
        "පාරවල් ගානේ පෝලිමේ ඉන්න මිනිස්සු දැක්කම සංචාරකයෝ රටකට එන්නේ නැහැ. ඒ නිසා අපි හැමෝම එකතුවෙලා මේක කරන්න ඕන.",
        "එලෙසම විදේශ ගමන් බලපත්‍රයක් ලබාගැනීමට ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ දිගු පෝලිමක් තිබේ.",
        "විදේශ රැකියා සඳහා යාමට අවශ්‍ය ලියකියවිලි ඇති අයට එක්දින සේවයකින් විදේශ ගමන් බලපත්‍රයක් ලබා ගැනීමට අපි එහි වෙනම කරුමපීඨයක් ආරම්භ කර තිබෙනවා.",
        "එසේම අපි සඳුදා සිට මාතර, මහනුවර දක්වා එක්දින ගමන් බලපත්‍ර එකතු කිරීමේ සේවාවක් ලබා දෙන්නෙමු. වව්නියාව දිස්ත්‍රික්කවලින් අපි පටන් ගන්නවා. මෙයින් පසු මෙම දිස්ත්‍රික්කවල ජනතාවට විදේශ ගමන් බලපත්‍ර ලබා ගැනීම සඳහා එක්දින සේවය සඳහා කොළඹට පැමිණීමට අවශ්‍ය නොවන බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "විදේශ ආයෝජකයින් සඳහා වීසා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අවුරුදු 5 - අමාත්‍ය ක්‍රියාමාර්ග",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර 5 ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 65 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර 5 ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර 5 ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 2.3 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කරුමපීතම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களுக்கு ஒரே தடவையில் 5 வருடங்களுக்கு விசா - அமைச்சர் தம்மிக்க நடவடிக்கை",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "வெளிநாட்டு சுற்றுலா பயணிகள் மற்றும் முதலீட்டாளர்களுக்கு அதிக சந்தர்ப்பம் வழங்குவதன் மூலம் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வுகாணலாம்.",
        "அத்துடன் வெளிநாட்டு கடவுச்சீட்டு ஒருநாள் சேவையை வெளி மாவட்டங்களில் திங்கட்கிழமை முதல் ஆரம்பிக்கப்படும் என முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை முதலீட்டு சபை நிறுவனங்களில் பணிபுரியும் வெளிநாட்டவர்களுக்கு 5வருடங்களுக்கு தொழில் விசா வழங்கும் நிகழ்வு 01 ஆம் திகதி வெள்ளிக்கிழமை இலங்கை முதலீட்டு சபையில் இடம்பெற்றது. அதில் கலந்துகொண்டு உரையாற்றுகையிலேயே இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையின் மொத்த ஏற்றுமதியில் நூற்றுக்கு 65வீதமானவை இலங்கை முதலீட்டு சபையில் பதிவு செய்யப்பட்ட நிறுவனங்களாகும்.",
        "அதனால் இலங்கையில் இருக்கும் வெளிநாட்டு நிறுவனங்களின் உரிமையாளர்கள், அதில் பணி புரியும் பதவி நிலையில் இருக்கும் ஊழியர்களுக்கான விசா காலத்தை 5வருடங்களுக்கு ஒரேதடவையில் வழங்குவதற்கு தீர்மானித்திருக்கின்றோம்.",
        "இதற்கு முன்னர் இவர்கள் தங்களது விசா காலத்தை ஒவ்வோரு வருடமும் புதுப்பிக்கவேண்டி இருந்தது. ஆனால் தற்போது 5வருடங்களுக்கு அவர்களுக்கு விசா வழங்கி இருக்கின்றோம்.",
        "நாடு எதிர்கொண்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடி நிலையில் அரசாங்கம் என்றவகையில் நாங்கள் பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்பு புதிதாக சிந்தித்து செயற்படுவதை முதலீட்டாளர்கள் உணரவேண்டும்.",
        "அதன் ஆரம்ப நடவடிக்கையாகவே இந்த நடவடிக்கையை ஆரம்பித்திருக்கின்றாேம்.  முதலீட்டாளர்களை சந்தோசப்படுத்துவதன் மூலமே மேலும் அதிகமான முதலீட்டாளர்களை நாட்டுக்கு அழைத்துவர முடியும்.",
        "அவர்களுக்கு அதிக சந்தர்ப்பம் வழங்குவதன் மூலம் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வுகாணலாம் என்றே நாங்கள் நினைக்கின்றோம்.",
        "அத்துடன் 2018 இல் நாட்டுக்குவந்த சுற்றுலா பயணிகளை மீண்டும் கொண்டுவர முடியுமானால் 2.3 மில்லியன் டொலர் எமக்கு கிடைக்கின்றது.",
        "அதனை நாங்கள் அனைவரும் ஒன்றுபட்டு அந்த டொலர் தொகையை கொண்டுவர நடவடிக்கை எடுத்தால், நாட்டில் தற்போது இருக்கும் பெற்றொல், டீசல், காஸ் வரிசையை இல்லாமலாக்க முடியும்.",
        "மக்கள் வீதிகளில் ஆரம்ப்பாட்டம் செய்துகொண்டு, வரிசைகளில் இருப்பதை காணும்போது சுற்றுலா பயணிகள் நாட்டுக்கு வருவதில்லை. அதனால் நாங்கள்  அனைவரும் ஒன்றுபட்டு இதனை செய்யவேண்டும்.",
        "அதேபோன்று வெளிநாட்டு கடவுச்சீட்டு பெற்றுக்கொள்ள குடிவரவு குடியகல்வு திணைக்களத்தில் நீண்ட வரிசை காணப்படுகின்றது.",
        "இவர்களில் வெளிநாட்டு தொழிலுக்கு செல்வதற்கு தேவையான ஆவணங்கள் இருப்பவர்களுக்கு ஒருநாள் சேவையில் அவர்களுக்கு வெளிநாட்டு கடவுச்சீட்டை பெற்றுக்கொடுப்பதற்கு தனியான கருமபீடம் ஒன்றை அங்கு ஆரம்பித்திருக்கின்றோம்.",
        "அத்துடன் கடவுச்சீட்டு பெற்றுக்கொள்ளும் ஒருநாள் சேவையை நாங்கள் திங்கட்கிழமை முதல் மாத்தறை, கண்டி. வவுனியா மாவட்டங்களில் ஆரம்பிக்கின்றோம். இதன் பின்னர் இந்த மாவட்டங்களில் இருப்பவர்கள் கடவுசீட்டு பெற்றுக்கொள்ளும் ஒருநாள் சேவைக்காக கொழும்புக்கு வர தேவையில்லை என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களுக்கான விசா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "5 ஆண்டுகள் - அமைச்சர் நடவடிக்கை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை முதலீட்டுச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளிக்கிழமை 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை முதலீட்டுச் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை முதலீட்டுச் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.3 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருமபீடம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}