{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/fuel-queues-seen-outside-several-filling-stations-in-sri-lanka-as-schools-reopen-99021/",
  "time_ut": 1661430660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fuel queues seen outside several filling stations in Sri Lanka as schools reopen",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel queues seen outside several filling stations in Sri Lanka as schools reopen",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – With public movement increasing in Sri Lanka as schools and universities reopen, the country is again seeing extended queues outside fuel stations, after an initial easing of queues following the implementation of the National Fuel Pass from August 01.",
        "For several months, long queues that stretched for kilometres outside filing stations were seen around  the country as Sri Lanka failed to secure adequate fuel supplies due to a severe forex shortage amid the worst economic crisis in the history after independence in Sri Lanka.",
        "But with the advent of the QR code-enabled fuel pass system, the Ministry of Power & Energy was able to ensure a smoother supply of fuel on a quota-basis, minimising the queues.",
        "As of August 23 more than six million vehicles have signed up for the QR system.",
        "However, with the reopening of schools and universities from August 22, queues were seen to have appeared to reemerge by Thursday August 25.",
        "Colombo filling stations that are affiliated to Sri Lanka’s main fuel distributors, the state-owned CEYPETCO and Lanka IOC, a local unit of the Indian Oil Corporation, said when inquired about the queue situation that delays in arriving the ordered fuel stocks is the main reason for the lines of vehicles.",
        "“We have been closed since yesterday afternoon,” a CEYPETCO station in Malabe told EconomyNext on Thursday August 25.",
        "Several fuel stations in the Colombo area were seen to have placed barriers around the premises and were pumping limited amounts of fuel  to  customers due to stocks running out.",
        "Queues were seen to be forming on Thursday in front of several filling stations despite being closed due to not having fuel in stock.",
        "Meanwhile, Minister of Power & Energy Kanachana Wijesekara had tweeted on Tuesday August 23 that a 30,000-metric ton diesel consignment was scheduled to be unloaded on Wednesday and a crude oil ship would arrive later that Tuesday.",
        "A consignment of auto diesel was scheduled to arrive on August 25 or 26 while a 92 Octane petrol consignment is scheduled to arrive between August 27 and 29.",
        "The state-run Ceylon Petroleum Corporation (CPC) was unavailable for comment regarding the newly formed queues. (Colombo/Aug25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Pass",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "August 01",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Power & Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 23 more than six million",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEYPETCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Indian Oil Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Thursday August 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Minister of Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanachana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday August 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30,000-metric ton",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "later that Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between August 27 and 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාසල් නැවත විවෘත වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් කිහිපයකින් පිටත ඉන්ධන පෝලිම් දක්නට ලැබේ",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - පාසල් සහ විශ්වවිද්‍යාල නැවත විවෘත වීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ මහජන සංචලනය වැඩිවීමත් සමඟ, අගෝස්තු 01 සිට ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් පසු පෝලිම්වල මූලික ලිහිල් කිරීමෙන් පසු රට නැවතත් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් පිටත දිගු පෝලිම් දක්නට ලැබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නිදහසින් පසු ඉතිහාසයේ ඇති වූ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ උග්‍ර විදේශ විනිමය හිඟයක් හේතුවෙන් ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන සැපයුමක් ලබා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව අපොහොසත් වීම නිසා මාස කිහිපයක් තිස්සේ, ගොනු කිරීමේ මධ්‍යස්ථානවලින් පිටත කිලෝමීටර් ගණනක් දිගු පෝලිම් රට පුරා දක්නට ලැබුණි.",
        "නමුත් QR කේතය සහිත ඉන්ධන අවසරපත් ක්‍රමය පැමිණීමත් සමඟ පෝලිම් අවම කරමින් කෝටා පදනමක් මත ඉන්ධන සැපයීම සුමටව සහතික කිරීමට විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශයට හැකි විය.",
        "අගෝස්තු 23 වන විට වාහන මිලියන හයකට වඩා QR පද්ධතිය සඳහා ලියාපදිංචි වී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, අගෝස්තු 22 සිට පාසල් සහ විශ්ව විද්‍යාල නැවත විවෘත කිරීමත් සමඟ අගෝස්තු 25 බ්‍රහස්පතින්දා වන විට පෝලිම් නැවත මතු වන බවක් පෙනෙන්නට තිබුණි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන ඉන්ධන බෙදාහරින්නන් වන රජයට අයත් CEYPETCO සමාගමට අනුබද්ධ කොළඹ පිරවුම්හල් සහ ඉන්දීය තෙල් සංස්ථාවේ දේශීය ඒකකයක් වන Lanka IOC සමාගම විසින් ඇණවුම් කරන ලද ඉන්ධන තොග පැමිණීමට ප්‍රමාද වන පෝලිම් තත්ත්වය පිළිබඳව කළ විමසීමකදී ප්‍රධානතම හේතුව වී ඇත. වාහන පේළි සඳහා.",
        "මාලඹේ CEYPETCO මධ්‍යස්ථානයක් අගෝස්තු 25 බ්‍රහස්පතින්දා EconomyNext වෙත පැවසුවේ “අපි ඊයේ පස්වරුවේ සිට වසා දමා ඇත.",
        "කොළඹ ප්‍රදේශයේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් කිහිපයක් පරිශ්‍රය වටා බාධක තනා ඇති අතර තොග අවසන් වීම හේතුවෙන් පාරිභෝගිකයන් වෙත සීමිත ඉන්ධන ප්‍රමාණයක් පොම්ප කරනු දක්නට ලැබිණි.",
        "ඉන්ධන තොගයේ නොමැතිවීම හේතුවෙන් වසා දමා තිබියදීත් ඉන්ධන පිරවුම්හල් කිහිපයක් ඉදිරිපිට බ්‍රහස්පතින්දා පෝලිම් ඇති වන අයුරු දැකගත හැකි විය.",
        "මේ අතර, විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කනචන විජේසේකර අගෝස්තු 23 අඟහරුවාදා ට්වීට් කර තිබුණේ මෙට්‍රික් ටොන් 30,000 ක ඩීසල් තොගයක් බදාදා ගොඩබෑමට නියමිත බවත්, එම අඟහරුවාදාට පසුව බොරතෙල් නෞකාවක් පැමිණෙන බවත්ය.",
        "ඔටෝ ඩීසල් තොගයක් අගෝස්තු 25 හෝ 26 යන දිනවල පැමිණීමට නියමිතව තිබූ අතර ඔක්ටේන් 92 වර්ගයේ පෙට්‍රල් තොගයක් අගෝස්තු 27 සහ 29 අතර පැමිණීමට නියමිතය.",
        "අලුතින් පිහිටුවන ලද පෝලිම් සම්බන්ධයෙන් අදහස් දැක්වීමට රජය විසින් පාලනය කරනු ලබන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) ලබා ගත නොහැකි විය. (කොළඹ/අගෝස්තු 25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 01",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 23 මිලියන හයකට වඩා වැඩිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEYPETCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 25 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති ඇමති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කනචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 23 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 30,000",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුව එම අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 27 සහ 29 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாடசாலைகள் மீண்டும் திறக்கப்படும் போது இலங்கையில் பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு வெளியே எரிபொருள் வரிசைகள் காணப்படுகின்றன",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையில் பாடசாலைகள் மற்றும் பல்கலைக்கழகங்கள் மீண்டும் திறக்கப்படுவதால் பொது மக்கள் நடமாட்டம் அதிகரித்துள்ள நிலையில், ஆகஸ்ட் 01 முதல் தேசிய எரிபொருள் அனுமதிச்சீட்டு நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டதைத் தொடர்ந்து வரிசைகளின் ஆரம்ப தளர்வுக்குப் பிறகு, நாடு மீண்டும் எரிபொருள் நிலையங்களுக்கு வெளியே நீட்டிக்கப்பட்ட வரிசைகளைக் காண்கிறது.",
        "பல மாதங்களாக, இலங்கை சுதந்திரத்திற்குப் பிறகு வரலாற்றில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் கடுமையான அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையின் காரணமாக போதுமான எரிபொருள் விநியோகத்தை இலங்கை பெறத் தவறியதால், நாடு முழுவதும் நீண்ட வரிசைகள் நாடு முழுவதும் காணப்பட்டன.",
        "ஆனால் QR குறியீடு-இயக்கப்பட்ட எரிபொருள் பாஸ் அமைப்பின் வருகையுடன், மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம் வரிசைகளை குறைத்து, ஒதுக்கீட்டின் அடிப்படையில் எரிபொருளை சீராக வழங்குவதை உறுதி செய்ய முடிந்தது.",
        "ஆகஸ்ட் 23 வரை ஆறு மில்லியனுக்கும் அதிகமான வாகனங்கள் QR அமைப்பில் பதிவு செய்துள்ளன.",
        "இருப்பினும், ஆகஸ்ட் 22 முதல் பள்ளிகள் மற்றும் பல்கலைக்கழகங்கள் மீண்டும் திறக்கப்படுவதால், ஆகஸ்ட் 25 வியாழக்கிழமைக்குள் வரிசைகள் மீண்டும் தோன்றியதாகக் காணப்பட்டது.",
        "இலங்கையின் பிரதான எரிபொருள் விநியோகஸ்தர்களுடன் இணைந்த கொழும்பு நிரப்பு நிலையங்களான, அரசுக்குச் சொந்தமான CEYPETCO மற்றும் இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷனின் உள்ளூர் பிரிவான லங்கா ஐஓசி, ஆர்டர் செய்யப்பட்ட எரிபொருள் இருப்புக்கள் வருவதில் தாமதம் ஏற்படுவதற்கான வரிசை நிலவரம் குறித்து வினவியபோது கூறியது. வாகனங்களின் வரிசைகளுக்கு.",
        "\"நேற்று மதியம் முதல் நாங்கள் மூடப்பட்டுள்ளோம்\" என்று மாலபேயில் உள்ள CEYPETCO நிலையம் ஒன்று ஆகஸ்ட் 25 வியாழன் அன்று EconomyNext இடம் தெரிவித்தது.",
        "கொழும்பு பகுதியில் உள்ள பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் வளாகத்தைச் சுற்றி தடுப்புகளை ஏற்படுத்தியிருப்பதையும், இருப்புக்கள் தீர்ந்து போனதால் வாடிக்கையாளர்களுக்கு குறைந்த அளவு எரிபொருளை செலுத்துவதையும் காண முடிந்தது.",
        "எரிபொருள் கையிருப்பில் இல்லாததால் மூடப்பட்டிருந்த போதிலும், பல நிரப்பு நிலையங்கள் முன்பு வியாழக்கிழமை வரிசைகள் உருவாகி காணப்பட்டது.",
        "இதற்கிடையில், மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் கனச்சன விஜேசேகர ஆகஸ்ட் 23 செவ்வாய்கிழமை ட்வீட் செய்திருந்தார், புதன் கிழமை 30,000 மெட்ரிக் தொன் டீசல் சரக்கு இறக்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளதாகவும், செவ்வாய்கிழமை ஒரு கச்சா எண்ணெய் கப்பல் வரும்.",
        "ஆகஸ்ட் 25 அல்லது 26 ஆம் தேதிகளில் ஆட்டோ டீசல் ஒரு சரக்கு வரத் திட்டமிடப்பட்டது, அதே நேரத்தில் 92 ஒக்டேன் பெட்ரோல் சரக்கு ஆகஸ்ட் 27 மற்றும் 29 க்கு இடையில் வர திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.",
        "புதிதாக அமைக்கப்பட்ட வரிசைகள் குறித்து கருத்து தெரிவிக்க அரச நிறுவனமான இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் (CPC) கிடைக்கவில்லை. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் பாஸ்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 01",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23 ஆறு மில்லியனுக்கும் அதிகமானது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சைபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 25 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனாசன விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23 செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30,000-மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பின்னர் அந்த செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 27 மற்றும் 29 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}