{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/top_story/Sri-Lanka-imposes-ban-on-three-new-entities-and-55-individuals/155-243075",
  "time_ut": 1660546687,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka imposes ban on three new entities and 55 individuals",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka imposes ban on three new entities and 55 individuals",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "While de-listing six Tamil international organizations including the Global Tamil Forum (GTF) and 317 individuals, the government has added 55 new individuals and three more organizations to the banned list as part of this year’s review, informed sources said.",
        "According to the gazette notification issued on July 28 this year signed by Defence Ministry Secretary General",
        "(Rtd) Kamal Gunaratne ban on Global Tamil Forum (GTF), Australian Tamil Congress (ATC), World Tamil Coordinating Committee (WTCC),TAMIL Eelam Peoples Assembly (TEPA), British Tamil Forum (BTF) and Canadian Tamil Congress (CTC), have been lifted.there were 18 entities that were listed as banned organizations in Sri Lanka.",
        "At the same time a ban on 317 individuals out of 577 individuals, has been lifted. GTF Spokesman Suren Surendiranan is also among those de-listed.",
        "The ban was retained on fifteen entities including the Liberation Tigers of Tamil Eelam (LTTE),TAMIL Rehabilitation Organization (TRO), Transnational Government of Tamil Eelam (TGTE), National Thowheed Jama’ath (NTJ) and Save the Pearl.",
        "According to UN resolution 1373 (adopted in 2001), UN member states should appoint a Competent Authority and it should recommend to the Minister of the respective country, regarding the removal of the names of any person, group or entity designated from the List every year after reviewing each and every entity and individual.",
        "Speaking to Daily Mirror, a senior military official said that the listing or de-listing process should be carried out following a thorough investigation into those entities and individuals and it should be reviewed every year.",
        "“It is totally dependant on law enforcement authorities and nothing to do with the politicians, as each country should clearly produce evidence about those entities/individuals whether they financed terrorism or not during each year,” the official confirmed.",
        "In response to the reason for de-listing the influential Tamil diaspora organization Global Tamil Forum, the official confirmed that during last year there had been no evidence that the above organization financed terrorism-related matters. (Sunil Jayasiri)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "55",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Global Tamil Forum (GTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "317",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 28 this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Global Tamil Forum",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Australian Tamil Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ATC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Tamil Coordinating Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eelam Peoples Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British Tamil Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Canadian Tamil Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "317",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "577",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "GTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suren Surendiranan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fifteen",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Liberation Tigers of Tamil Eelam",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Rehabilitation Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Thowheed Jama’ath",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTJ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Save the Pearl",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1373",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2001",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a Competent Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "List",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "each year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Global Tamil Forum",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunil Jayasiri",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව නව ආයතන තුනකට සහ පුද්ගලයන් 55 දෙනෙකුට තහනමක් පනවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගෝලීය ද්‍රවිඩ සංසදය (GTF) ඇතුළු දෙමළ ජාත්‍යන්තර සංවිධාන හයක් සහ පුද්ගලයන් 317 දෙනෙකු ලැයිස්තුගත කිරීමෙන් ඉවත් කරන අතර, රජය විසින් මෙම වසරේ සමාලෝචනයේ කොටසක් ලෙස නව පුද්ගලයින් 55 ක් සහ තවත් සංවිධාන තුනක් තහනම් ලැයිස්තුවට ඇතුළත් කර ඇති බව තොරතුරු ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ මහලේකම්වරයාගේ අත්සනින් යුතුව මේ වසරේ ජූලි 28 වැනිදා නිකුත් කළ ගැසට් නිවේදනයට අනුවයි",
        "(විශ්‍රාමික) කමල් ගුණරත්න ගෝලීය දෙමළ සංසදය (GTF), Australian Tamil Congress (ATC), World Tamil Coordinating Committee (WTCC), TAMIL Eelam Peoples Assembly (TEPA), British Tamil Forum (BTF) සහ Canadian Tamil Congress (CTC) තහනම් , ඉවත් කර ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ තහනම් සංවිධාන ලෙස ලැයිස්තුගත කර ඇති ආයතන 18 ක් විය.",
        "ඒ සමගම පුද්ගලයින් 577 දෙනෙකුගෙන් 317 දෙනෙකුට පනවා තිබූ තහනම ඉවත් කර තිබෙනවා. GTF මාධ්‍ය ප්‍රකාශක සුරේන් සුරේන්ද්‍රනන් ද එම ලැයිස්තුවෙන් ඉවත් කළ අය අතර වේ.",
        "දෙමළ ඊලාම් විමුක්ති කොටි (එල්ටීටීඊ), දෙමළ පුනරුත්ථාපන සංවිධානය (ටීආර්ඕ), ට්‍රාන්ස්නැෂනල් ට්‍රාන්ස්නැෂනල් ඔෆ් දෙමල ඊලම් රජය (ටීජීටීඊ), ජාතික තව්හිද් ජමාත් (එන්ටීජේ) සහ සේව් ද පර්ල් ඇතුළු ආයතන පහළොවක් මත තහනම රඳවා තබා ගන්නා ලදී.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ 1373 (2001 දී සම්මත කරන ලද) යෝජනාවට අනුව, එක්සත් ජාතීන්ගේ සාමාජික රටවල් විසින් නිසි අධිකාරියක් පත් කළ යුතු අතර එය සෑම වසරකම ලැයිස්තුවෙන් නම් කරන ලද ඕනෑම පුද්ගලයෙකුගේ, කණ්ඩායමක හෝ ආයතනයක නම් ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් අදාළ රටේ අමාත්‍යවරයාට නිර්දේශ කළ යුතුය. එක් එක් ආයතනය සහ පුද්ගලයා සමාලෝචනය කිරීමෙන් පසුව.",
        "ඩේලි මිරර් වෙත අදහස් දක්වමින් ජ්‍යෙෂ්ඨ හමුදා නිලධාරියෙකු කියා සිටියේ එම ආයතන සහ පුද්ගලයන් පිළිබඳව පුළුල් විමර්ශනයකින් අනතුරුව ලැයිස්තුගත කිරීම හෝ ඉවත් කිරීමේ ක්‍රියාවලිය සිදු කළ යුතු බවත් එය සෑම වසරකම සමාලෝචනය කළ යුතු බවත්ය.",
        "\"එය සම්පුර්ණයෙන්ම රඳා පවතින්නේ නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන බලධාරීන් මත මිස දේශපාලකයින් සමඟ කිසිදු සම්බන්ධයක් නැත, මන්ද සෑම වසරකම ත්‍රස්තවාදයට මුදල් සැපයූවත් නැතත් එම ආයතන/පුද්ගලයින් පිළිබඳ සාක්ෂි පැහැදිලිව ඉදිරිපත් කළ යුතු බැවින්,\" නිලධාරියා තහවුරු කළේය.",
        "බලගතු දෙමළ ඩයස්පෝරා සංවිධානයක් වන ග්ලෝබල් ටැමිල් ෆෝරම් ලැයිස්තුවෙන් ඉවත් කිරීමට හේතුවට ප්‍රතිචාර දක්වමින් එම නිලධාරියා තහවුරු කළේ පසුගිය වසර තුළ ඉහත සංවිධානය ත්‍රස්තවාදයට සම්බන්ධ කරුණු සඳහා මුදල් යෙදවූ බවට කිසිදු සාක්ෂියක් නොමැති බවයි. (සුනිල් ජයසිරි)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "55",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය දෙමළ සංසදය (GTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "317",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ ජූලි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝලීය දෙමළ සංසදය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්‍රේලියානු දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ATC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක දෙමළ සම්බන්ධීකරණ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළාම් මහජන සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය දෙමළ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බීටීඑෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානු දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "317",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "577",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "GTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුරේන් සුරේන්ද්‍රනන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහළොව",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඊළාම් විමුක්ති කොටි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පුනරුත්ථාපන සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික තව්හිද් ජමාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTJ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුතු ඇටය සුරකින්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1373",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2001",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිසි අධිකාරියක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලැයිස්තුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය දෙමළ සංසදය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සුනිල් ජයසිරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மூன்று புதிய நிறுவனங்கள் மற்றும் 55 நபர்களுக்கு இலங்கை தடை விதித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குளோபல் தமிழ் ஃபோரம் (GTF) உட்பட ஆறு தமிழ் சர்வதேச அமைப்புக்கள் மற்றும் 317 தனிநபர்களின் பட்டியலில் இருந்து நீக்கப்பட்ட நிலையில், இந்த ஆண்டு மதிப்பாய்வின் ஒரு பகுதியாக அரசாங்கம் 55 புதிய நபர்களையும் மேலும் மூன்று அமைப்புகளையும் தடை செய்யப்பட்ட பட்டியலில் சேர்த்துள்ளதாக தகவலறிந்த வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளர் நாயகம் கையொப்பமிட்டு இந்த ஆண்டு ஜூலை 28 ஆம் திகதி வெளியிடப்பட்ட வர்த்தமானி அறிவித்தலின் படி",
        "(ஓய்வு) கமல் குணரத்ன, உலகத் தமிழர் பேரவை (GTF), ஆஸ்திரேலியத் தமிழர் பேரவை (ATC), உலகத் தமிழர் ஒருங்கிணைப்புக் குழு (WTCC), தமிழ் ஈழ மக்கள் பேரவை (TEPA), பிரிட்டிஷ் தமிழர் பேரவை (BTF) மற்றும் கனடியத் தமிழர் காங்கிரஸ் (CTC) ஆகியவற்றுக்குத் தடை , நீக்கப்பட்டது. இலங்கையில் தடை செய்யப்பட்ட அமைப்புகளாக பட்டியலிடப்பட்ட 18 நிறுவனங்கள் இருந்தன.",
        "அதே நேரத்தில் 577 நபர்களில் 317 நபர்கள் மீதான தடை நீக்கப்பட்டுள்ளது. பட்டியலில் இருந்து நீக்கப்பட்டவர்களில் GTF செய்தித் தொடர்பாளர் சுரேன் சுரேந்திரனும் ஒருவர்.",
        "தமிழீழ விடுதலைப் புலிகள் (LTTE), தமிழ் மறுவாழ்வு அமைப்பு (TRO), நாடுகடந்த தமிழீழ அரசாங்கம் (TGTE), தேசிய தவ்ஹீத் ஜமாத் (NTJ) மற்றும் சேவ் தி பேர்ல் உள்ளிட்ட பதினைந்து அமைப்புகள் மீதான தடை தக்கவைக்கப்பட்டது.",
        "UN தீர்மானம் 1373 (2001 இல் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது) படி, ஐ.நா. உறுப்பு நாடுகள் ஒரு தகுதிவாய்ந்த ஆணையத்தை நியமிக்க வேண்டும் மற்றும் ஒவ்வொரு ஆண்டும் பட்டியலிலிருந்து நியமிக்கப்பட்ட எந்தவொரு நபர், குழு அல்லது நிறுவனத்தின் பெயர்களை நீக்குவது குறித்து அந்தந்த நாட்டின் அமைச்சருக்கு பரிந்துரைக்க வேண்டும். ஒவ்வொரு நிறுவனத்தையும் தனிமனிதனையும் மதிப்பாய்வு செய்த பிறகு.",
        "டெய்லி மிரருக்குப் பேசிய மூத்த இராணுவ அதிகாரி ஒருவர், அந்த நிறுவனங்கள் மற்றும் தனிநபர்கள் பற்றிய முழுமையான விசாரணையைத் தொடர்ந்து பட்டியல் அல்லது பட்டியல் நீக்கம் செயல்முறை மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் என்றும் அது ஒவ்வொரு ஆண்டும் மதிப்பாய்வு செய்யப்பட வேண்டும் என்றும் கூறினார்.",
        "\"இது முற்றிலும் சட்ட அமலாக்க அதிகாரிகளைச் சார்ந்தது மற்றும் அரசியல்வாதிகளுடன் எந்த தொடர்பும் இல்லை, ஏனெனில் ஒவ்வொரு ஆண்டும் பயங்கரவாதத்திற்கு நிதியளித்ததா அல்லது இல்லாவிட்டாலும் அந்த நிறுவனங்கள் / தனிநபர்கள் பற்றிய ஆதாரங்களை ஒவ்வொரு நாடும் தெளிவாக சமர்ப்பிக்க வேண்டும்,\" என்று அந்த அதிகாரி உறுதிப்படுத்தினார்.",
        "செல்வாக்கு மிக்க தமிழ் புலம்பெயர் அமைப்பான குளோபல் தமிழ் மன்றத்தின் பட்டியலிலிருந்து நீக்கப்பட்டதற்கான காரணத்திற்கு பதிலளிக்கும் வகையில், மேற்கூறிய அமைப்பு பயங்கரவாதம் தொடர்பான விஷயங்களுக்கு நிதி வழங்கியதற்கான எந்த ஆதாரமும் இல்லை என்பதை அதிகாரி உறுதிப்படுத்தினார். (சுனில் ஜெயசிறி)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "55",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய தமிழ் மன்றம் (GTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "317",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஜூலை 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குளோபல் தமிழ் மன்றம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "அவுஸ்திரேலிய தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏடிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலகத் தமிழர் ஒருங்கிணைப்புக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈழ மக்கள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் தமிழ் மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனடிய தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "317",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "577",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "GTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுரேன் சுரேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பதினைந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழீழ விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மறுவாழ்வு அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய தவ்ஹீத் ஜமாஅத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.டி.ஜே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முத்துவைக் காப்பாற்றுங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1373",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2001",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு தகுதிவாய்ந்த அதிகாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பட்டியல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குளோபல் தமிழ் மன்றம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுனில் ஜயசிறி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}