{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/‘‘මෙය-අනපේක්ෂිත-ප්‍රතිඵලයක්-ලෙස-මා-සලකන්නේ-නැහැ‘‘/1-616750",
  "time_ut": 1658313456,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "‘‘මෙය අනපේක්ෂිත ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මා සලකන්නේ නැහැ‘‘",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"I do not consider this to be an unexpected result.\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In this parliament, a political camp has been created that is opposite to us. Mr. Anura Dissanayake, presidential election candidate of the National People's Force, said in the parliament that there is a need for ideological activity with that camp.",
        "Mr. Anura Kumara Dissanayake said that there has been a big contradiction between the people outside and the Parliament.",
        "The Sahab leader of the candidates proposes the Treasurer of Pohottuwa. It is usually called the President's Party. Because G. We saw that through the confirmation of Mr. L. Peiris. Also, Mr. Ranil Wickramasinghe's school friend Dinesh Gunawardena, who comes from an old left-wing historical family, proposed the leader of the United National Party.",
        "It's just like the secretary's team in the bud. But we also know that the secretary is haunted by some ghost. That is politics.",
        "Therefore, even if there was a vote between those two camps, I contested by focusing on our unique politics and our policy. I do not consider this to be an unexpected result that is at all surprising. This is the nature of the composition that is being shown in the Parliament of our country today. But I also believe that the actual composition of the earth today is not the composition shown in the figures in this parliament. Therefore, if anyone today believes that a reflection of the fair will of the people appeared in this parliament, it is a complete illusion. This shows a distorted reflection of the will of the people. Remember that. A great contradiction has been created among you people in this chamber. A great contradiction has been created between the people outside and this council. But nothing more than this is expected from this parliament."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National People's Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘‘මෙය අනපේක්ෂිත ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මා සලකන්නේ නැහැ‘‘",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මේ පාර්ලිමේන්තුවේ අපිට යම් ප්‍රතිවිරුද්ධ දේශපාලන කඳවුරක් නිර්මාණය වී තිබෙනවා. ඒ කඳවුරත් එක්ක මතවාදී ක්‍රියාකාරීත්වයක් අවශ්‍ය බව ජාතික ජන බලවේගයේ ජනාධිපතිවරණ අපේක්ෂක අනුර දිසානායක මහතා පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවසීය.",
        "එළියේ ජනතාව සහ පාර්ලිමේන්තු සභාව අතර විශාල ප්‍රතිවිරෝධයක් නිර්මාණය වී තිබෙන බවද අනුර කුමාර දිසානායක මහතා කීය",
        "අපේක්ෂකයන්ගේ සජබ නායකතුමා විසින් පොහොට්ටුවේ භාණ්ඩාගාරික යෝජනා කරනවා. ඒකට සාමාන්‍යයෙන් කියනවා පොහොට්ටුවේ සභාපතිතුමාගේ පිළ කියලා. මොකද ජී. එල් පීරිස් මහතා ස්ථිර කිරීම හරහා එය අපි දුටුවා. ඒවගේම රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පාසල් මිතුරා දිනේෂ් ගුණවර්ධන පැරණි වාමාංශික ඉතිහාස පවුලකින් පැවත එන එතුමගෙ යෝජනාවෙන් එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ නායකතුමා යෝජනා වෙනවා.",
        "ඒක නිකන් පොහොට්ටුවේ ලේකම්තුමාගේ පිල වගේ.හැබැයි ලේකම්තුමාට යම් අවතාරයක් වැසී තිබෙන බවත් අපි දන්නවා. ඒක තමයි දේශපාලනය.",
        "ඒ නිසා ඒ කදවුරු දෙක අතර ඡන්දයක් පැවතුනත් අපට අනන්‍ය අපේ දේශපාලනය, අපේ ප්‍රතිපත්තියෙන් කේන්ද්‍රගත කරගෙන මා තරග කළා. මේක කිසිසේත්ම වික්ෂිප්ත භාවයට පත්වෙන කිසිසේත්ම අනපේක්ෂිත ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මා සලකන්නේ නැහැ.මේ තමයි අද අපේ රටේ පාර්ලිමේන්තුවේ පෙන්නුම් කරමින් තිබෙන සංයුතියේ ස්වභාවය. හැබැයි ඒ වගේම මා විශ්වාස කරනවා මේ පාර්ලිමේන්තුව තුළ මේ ඉලක්කම් ඇතුලේ මේ සංඛ්‍යා දත්ත ඇතුලේ පෙන්නුම් කරන සංයුතිය නෙමේ අද මහපොළොවේ සැබෑ සංයුතිය කියලා. ඒ නිසා අද කිසිසේත්ම කවුරුත් විශ්වාස කරනවා නම් ජනතාවගේ සාධාරණ කැමැත්තේ පිළිබිඹුවක් මෙම පාර්ලිමේන්තුව තුළ දිස් වුණා කියලා එක්ක මුළුමනින්ම මිත්‍යාවක්.මෙයින් පෙන්නුම් කොට තිබෙන්නේ ජනතාවගේ කැමැත්තෙන් විකෘති වූ පිළිබිඹුවක්. එක මතක තබාගන්න. ජනතාව මේ සභාගර්භයේ ඔබලා අතර විශාල පරස්පරතාවයක් නිර්මාණය වී තිබෙනවා. එළියේ ජනතාවත් මේ සභාවත් අතර විශාල ප්‍රතිවිරෝධයක් නිර්මාණය වී තිබෙනවා. හැබැයි මීට වඩා කිසිවක් මේ පාර්ලිමේන්තුවේන් නම් අපේක්ෂා කරන්නේ නැහැ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජනතා බලවේගය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"இது ஒரு எதிர்பாராத முடிவு என்று நான் கருதவில்லை.\"",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்த பாராளுமன்றத்தில் எமக்கு எதிரான அரசியல் முகாம் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. அந்த முகாமுடன் கருத்தியல் செயற்பாடுகள் அவசியம் என தேசிய மக்கள் சக்தியின் ஜனாதிபதித் தேர்தல் வேட்பாளர் திரு.அநுர திஸாநாயக்க பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "வெளியில் இருப்பவர்களுக்கும் பாராளுமன்றத்துக்கும் இடையில் பெரும் முரண்பாடு ஏற்பட்டுள்ளதாக திரு அனுரகுமார திஸாநாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "வேட்பாளர்களின் சஹாப் தலைவர் பொஹொட்டுவ பொருளாளரை முன்மொழிகிறார். இது பொதுவாக ஜனாதிபதியின் கட்சி என்று அழைக்கப்படுகிறது. ஏனெனில் ஜி. திரு.எல்.பீரிஸின் உறுதிப்படுத்தலின் ஊடாக நாம் பார்த்தோம். மேலும், பழைய இடதுசாரி வரலாற்று குடும்பத்தில் இருந்து வந்த திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் பாடசாலை நண்பர் தினேஷ் குணவர்தன ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைவரை முன்மொழிந்தார்.",
        "செகரட்டரி டீம் மொட்டு போல தான்.ஆனால் செயலாளரை ஏதோ பேய் அலைக்கழிக்கிறது என்பதும் நமக்கு தெரியும். அதுதான் அரசியல்.",
        "எனவே, அந்த இரண்டு முகாம்களுக்கும் இடையில் வாக்கெடுப்பு நடந்தாலும், எங்களுடைய தனித்துவமான அரசியலையும், எங்கள் கொள்கையையும் மையப்படுத்தியே நான் போட்டியிட்டேன். இது சற்றும் வியப்பளிக்கும் எதிர்பாராத முடிவாக நான் கருதவில்லை.இந்நிலையில்தான் இன்று நம் நாட்டு நாடாளுமன்றத்தில் காட்டப்பட்டு வருகிறது. ஆனால் இன்று பூமியின் உண்மையான அமைப்பு இந்த பாராளுமன்றத்தில் உள்ள புள்ளிவிவரங்களில் காட்டப்பட்டுள்ள கலவை அல்ல என்றும் நான் நம்புகிறேன். எனவே, இந்த பாராளுமன்றத்தில் மக்களின் நியாயமான விருப்பத்தின் பிரதிபலிப்பு தோன்றியதாக இன்று எவரேனும் நம்பினால் அது முழு மாயையாகும்.இது மக்களின் விருப்பத்தின் சிதைந்த பிரதிபலிப்பைக் காட்டுகிறது. அதை நினைவில் கொள். இந்த அறையில் உங்களுக்குள் ஒரு பெரிய முரண்பாடு உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. வெளியில் உள்ளவர்களுக்கும் இந்த சபைக்கும் இடையே பெரும் முரண்பாடு உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. ஆனால் இதற்கு மேல் எதுவும் இந்த நாடாளுமன்றத்தில் எதிர்பார்க்கப்படவில்லை."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பார்ட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல். பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}