{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-starts-5-year-residence-visas-for-investors-96774/",
  "time_ut": 1656725220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka starts 5-year residence visas for investors",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka starts 5-year residence visas for investors",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has started to issue five year resident visas for foreign investors reducing the hassle of renewing the documents every year and also saving administrative costs for the government following the appointment of a businessman as the minister of investment promotion.",
        "Sri Lanka’s Board of Investment issues 7500-8000 visa recommendations for investors, employees and dependents, each year, a government statement said.",
        "“Before the implementation of this program, they had to go through a long documentation process every year to get these visas,” newly appointed Investment Promotion Minister Dhammika Perera was quoted as saying at a ceremony give the first set of five year visas.",
        "“Having understood the prime need to provide a seamless and convenient service for investors, we have launched the new program albeit I have not officially assumed duties as the Investment Promotion Minister.”",
        "The BOI has helped give visas foreign nationals from 109 countries. Last year India, the United Kingdom, Japan, Korea, Malaysia and Pakistan were among the countries from which investors were given visas.",
        "Meanwhile, BOI Director General Renuka M Weerakone stated “It is certainly a pleasure to see all our long-standing investors on this special day of launching the long-term residence visa program for investors.",
        "“You all have been the contributors towards 65% of export earnings to Sri Lanka and have stood by us even in times of difficult periods that our country faced, which we wish to acknowledge with great gratitude,’ BOI Director General Renuka M Weerakone said.",
        "“As far as the new program is concerned, the visa application process can be accessed online and the BOI is also using online facility for Defence clearance and plans to introduce the same mechanism with the Department of Immigration and Emigration.”",
        "Sri Lanka has many processes which make more work for government and wastes resources. Foreign spouses of Sri Lanka nationals also have to renew their visas every year. (Colombo/July02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "5-year",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "five year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7500-8000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "each year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "five year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "109",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Renuka M Weerakone",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Renuka M Weerakone",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ආයෝජකයින් සඳහා වසර 5ක නේවාසික වීසා බලපත්‍ර නිකුත් කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යවරයා ලෙස ව්‍යාපාරිකයෙකු පත්වීමෙන් පසු සෑම වසරකම ලේඛන අලුත් කිරීමේ කරදර අවම කර ගනිමින් රජයට පරිපාලන වියදම්ද ඉතිරි කරමින් විදේශ ආයෝජකයින් සඳහා ශ්‍රී ලංකාව පස් අවුරුදු නේවාසික වීසා නිකුත් කිරීම ආරම්භ කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය සෑම වසරකම ආයෝජකයින්, සේවකයින් සහ යැපෙන්නන් සඳහා වීසා නිර්දේශ 7500-8000ක් නිකුත් කරන බව රජයේ ප්‍රකාශයක් පවසයි.",
        "“මෙම වැඩසටහන ක්‍රියාත්මක කිරීමට පෙර, ඔවුන්ට මෙම වීසා ලබා ගැනීම සඳහා සෑම වසරකම දීර්ඝ ලියකියවිලි ක්‍රියාවලියකට යාමට සිදු විය,” අලුතින් පත් වූ ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා පස් අවුරුදු වීසා බලපත්‍ර කට්ටලය ලබා දීමේ උත්සවයකදී ප්‍රකාශ කළේය.",
        "\"ආයෝජකයින් සඳහා බාධාවකින් තොරව පහසු සේවාවක් සැපයීමේ මූලික අවශ්‍යතාවය අවබෝධ කරගෙන, ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යවරයා ලෙස මා නිල වශයෙන් වැඩ භාර නොගත්තද, අපි නව වැඩසටහන දියත් කර තිබෙනවා.\"",
        "රටවල් 109 ක විදේශිකයන්ට වීසා ලබා දීමට BOI උදව් කර ඇත. පසුගිය වසරේ ඉන්දියාව, එක්සත් රාජධානිය, ජපානය, කොරියාව, මැලේසියාව සහ පාකිස්තානය ආයෝජකයින්ට වීසා ලබා දුන් රටවල් අතර විය.",
        "මේ අතර, ආයෝජන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් රේණුකා එම් වීරකෝන් ප්‍රකාශ කළේ “ආයෝජකයින් සඳහා දීර්ඝ කාලීන නේවාසික වීසා වැඩසටහන දියත් කරන මෙම විශේෂ දිනයේ දී අපගේ දිගුකාලීන ආයෝජකයින් සියලු දෙනා දැකීම සතුටක්.",
        "\"ඔබ සියලු දෙනාම ශ්‍රී ලංකාවට අපනයන ආදායමෙන් 65% ක දායකත්වයක් ලබා දී ඇති අතර අප රට මුහුණ දුන් දුෂ්කර කාලවලදී පවා අප සමඟ සිට ඇත, එය අපි ඉතා කෘතඥතාවයෙන් යුතුව පිළිගන්නෙමු,\" BOI අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් රේණුකා එම් වීරකෝන් මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "\"නව වැඩසටහන සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, වීසා අයදුම් කිරීමේ ක්‍රියාවලිය අන්තර්ජාලය හරහා ප්‍රවේශ විය හැකි අතර, BOI ආරක්ෂක නිෂ්කාශනය සඳහා මාර්ගගත පහසුකම භාවිතා කරන අතර එම යාන්ත්‍රණයම ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවට හඳුන්වා දීමට සැලසුම් කරයි.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ රජයට වැඩිපුර වැඩ කරන සහ සම්පත් නාස්ති කරන බොහෝ ක්‍රියාදාමයන් ඇත. ශ්‍රී ලාංකීය පුරවැසියන්ගේ විදේශීය කලත්‍රයන්ට ද සෑම වසරකම ඔවුන්ගේ වීසා බලපත්‍ර අලුත් කිරීමට සිදුවේ. (කොළඹ/ජූලි02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අවුරුදු 5ක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7500-8000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "109",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේණුකා එම් වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රේණුකා එම් වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முதலீட்டாளர்களுக்கான 5 வருட வதிவிட விசாக்களை இலங்கை ஆரம்பிக்கிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சராக வர்த்தகர் ஒருவர் நியமிக்கப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, ஒவ்வொரு வருடமும் ஆவணங்களைப் புதுப்பிப்பதில் உள்ள தொந்தரவைக் குறைத்து, அரசாங்கத்திற்கான நிர்வாகச் செலவுகளைச் சேமிப்பதற்காக, வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களுக்கு ஐந்து வருட குடியுரிமை விசாக்களை இலங்கை வழங்கத் தொடங்கியுள்ளது.",
        "இலங்கையின் முதலீட்டுச் சபை ஒவ்வொரு வருடமும் முதலீட்டாளர்கள், ஊழியர்கள் மற்றும் சார்ந்திருப்பவர்களுக்கு 7500-8000 வீசா பரிந்துரைகளை வழங்குவதாக அரசாங்க அறிக்கையொன்று தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"இந்த வேலைத்திட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு முன்னர், இந்த விசாக்களை பெறுவதற்கு ஒவ்வொரு வருடமும் நீண்ட ஆவணப்படுத்தல் செயல்முறையை அவர்கள் மேற்கொள்ள வேண்டியிருந்தது\" என்று புதிதாக நியமிக்கப்பட்ட முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா, ஐந்தாண்டு விசாக்களின் முதல் தொகுப்பை வழங்கும் விழா ஒன்றில் தெரிவித்ததாக கூறப்படுகிறது.",
        "\"முதலீட்டாளர்களுக்கு தடையற்ற மற்றும் வசதியான சேவையை வழங்குவதற்கான பிரதான தேவையைப் புரிந்துகொண்டு, முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சராக நான் உத்தியோகபூர்வமாக கடமைகளை ஏற்கவில்லை என்றாலும், நாங்கள் புதிய திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளோம்.\"",
        "109 நாடுகளைச் சேர்ந்த வெளிநாட்டவர்களுக்கு விசா வழங்க BOI உதவியுள்ளது. கடந்த ஆண்டு இந்தியா, இங்கிலாந்து, ஜப்பான், கொரியா, மலேசியா மற்றும் பாகிஸ்தான் ஆகிய நாடுகளில் இருந்து முதலீட்டாளர்களுக்கு விசா வழங்கப்பட்டது.",
        "இதற்கிடையில், BOI பணிப்பாளர் நாயகம் ரேணுகா எம் வீரகோன் கூறுகையில், “முதலீட்டாளர்களுக்கான நீண்ட கால வதிவிட விசா திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தும் இந்த சிறப்பு நாளில் எங்கள் நீண்டகால முதலீட்டாளர்கள் அனைவரையும் பார்ப்பது நிச்சயமாக மகிழ்ச்சி அளிக்கிறது.",
        "\"நீங்கள் அனைவரும் இலங்கைக்கான ஏற்றுமதி வருமானத்தில் 65% பங்களிப்பாளர்களாக இருந்துள்ளீர்கள் மற்றும் எமது நாடு எதிர்கொண்ட இக்கட்டான காலகட்டங்களிலும் எங்களுடன் இணைந்து நின்றீர்கள், இதனை நாங்கள் மிகுந்த நன்றியுடன் ஒப்புக்கொள்ள விரும்புகின்றோம்\" என BOI பணிப்பாளர் நாயகம் ரேணுகா எம் வீரகோன் தெரிவித்தார்.",
        "\"புதிய திட்டத்தைப் பொறுத்த வரையில், விசா விண்ணப்ப செயல்முறையை ஆன்லைனில் அணுகலாம் மற்றும் BOI பாதுகாப்பு அனுமதிக்கான ஆன்லைன் வசதியைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்துடன் அதே பொறிமுறையை அறிமுகப்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளது.\"",
        "இலங்கையில் அரசாங்கத்திற்கு அதிக வேலை செய்யும் மற்றும் வளங்களை வீணடிக்கும் பல செயல்முறைகள் உள்ளன. இலங்கைப் பிரஜைகளின் வெளிநாட்டு வாழ்க்கைத் துணைவர்களும் ஒவ்வொரு வருடமும் தங்கள் விசாக்களை புதுப்பிக்க வேண்டும். (கொழும்பு/ஜூலை02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "5-ஆண்டு",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7500-8000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "109",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா எம் வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா எம் வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}