{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131008",
  "time_ut": 1657196367,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை ரஷ்யாவிடம் எரிபொருள் பெறலாம் : இலங்கையில் இராணுவத் தளம் அமைக்கும் நோக்கம் அமெரிக்காவுக்கு இல்லை - ஜூலி சங்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka may get fuel from Russia: US has no intention of setting up a military base in Sri Lanka - Julie Sung",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The United States has not imposed any restrictions on Sri Lanka receiving aid from Russia. But we have banned fuel imports from Russia to America. We have sufficient reservoir energy capacity. But globally, the banking system and transportation system for Russia is banned. US Ambassador to Sri Lanka Julie Sung said that Sri Lanka should understand about it.",
        "You cannot try to solve the economic crisis alone without political restructuring. In the midst of the crisis, there is a great opportunity to bring about restructuring in both sectors. America has been a long time friend of Sri Lanka. We have been providing aid to Sri Lanka for 70 years. Crisis or not, we will continue to be Sri Lanka's best friend. We do not support any individual or party in this. Instead we express our support to the people of Sri Lanka.",
        "The International Monetary Fund is the only option for Sri Lanka in the current environment. Sri Lanka believes so. Everyone, including world economists, is talking about this. All insist that Sri Lanka should seek the International Monetary Fund.",
        "America is helping the people of Sri Lanka. Our assistance and cooperation is not limited to the incumbent president. Not with the Prime Minister. It is with the people of Sri Lanka. It is wrong to say that international countries are waiting to help after the regime change in Sri Lanka. Because standing in queues are ordinary people. And international institutions will not lend readily to a country that has not been restructured. So the International Monetary Fund is the only way out.",
        "The US has not imposed any restrictions on Sri Lanka receiving aid from Russia. But we have banned fuel imports from Russia to America. We have sufficient reservoir energy capacity. But globally, the banking system and transportation system for Russia is banned. Sri Lanka should understand that.",
        "US military base in Sri Lanka MCC A false message was spread that it would be established through an agreement. We have no intention of establishing a US military base in Sri Lanka. But people still ask me that. We have signed MCC agreement globally. Nepal has recently recognized it. Sri Lanka lost that opportunity and now there is no move to bring MC, C. Considerations in this regard may come in the future.",
        "We emphasize the need for economic and political restructuring. Sri Lankan people and government should decide how to do it. Sri Lanka must decide whether it is constitutional reform or a caretaker government."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka - Julie Sung",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවට රුසියාවෙන් ඉන්ධන ලබා ගත හැකියි: ශ්‍රී ලංකාවේ හමුදා කඳවුරක් පිහිටුවීමට ඇමරිකාවේ අදහසක් නැහැ - ජුලී සුං",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවට රුසියාවෙන් ආධාර ලබාගැනීමට අමෙරිකාව කිසිදු සීමාවක් පනවා නැත. නමුත් අපි රුසියාවෙන් ඇමරිකාවට ඉන්ධන ආනයනය තහනම් කර තිබෙනවා. අපට ප්‍රමාණවත් ජලාශ බලශක්ති ධාරිතාවක් ඇත. නමුත් ගෝලීය වශයෙන් රුසියාව සඳහා බැංකු පද්ධතිය සහ ප්රවාහන පද්ධතිය තහනම් කර ඇත. ඒ පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකාව අවබෝධ කර ගත යුතු බව ශ්‍රී ලංකාවේ අමෙරිකානු තානාපතිනී ජුලී සුං ප්‍රකාශ කළා.",
        "දේශපාලන ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව තනිව ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට උත්සාහ කළ නොහැක. අර්බුද මධ්‍යයේ අංශ දෙකෙහිම ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම් ඇති කිරීමට විශාල අවස්ථාවක් තිබේ. ඇමරිකාව ශ්‍රී ලංකාවේ දීර්ඝකාලීන මිත්‍රයෙකි. අපි වසර 70ක් තිස්සේ ශ්‍රී ලංකාවට ආධාර ලබා දෙනවා. අර්බුදය හෝ නැතත්, අපි දිගටම ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳම මිතුරා වෙමු. මේ සඳහා අපි කිසිම පුද්ගලයෙකුට හෝ පක්ෂයකට සහය දක්වන්නේ නැහැ. ඒ වෙනුවට අපි ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට අපගේ සහයෝගය ප්‍රකාශ කරමු.",
        "වත්මන් පරිසරය තුළ ශ්‍රී ලංකාවට ඇති එකම විකල්පය ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලයි. ශ්‍රී ලංකාව එසේ විශ්වාස කරයි. ලෝක ආර්ථික විද්‍යාඥයන් ඇතුළු කවුරුත් මේ ගැන කතා කරනවා. සියල්ලෝම අවධාරනය කරන්නේ ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල ඉල්ලා සිටිය යුතු බවයි.",
        "ඇමරිකාව ලංකාවේ මිනිස්සුන්ට උදව් කරනවා. අපගේ සහයෝගය සහ සහයෝගය වත්මන් ජනාධිපතිවරයාට පමණක් සීමා නොවේ. අගමැතිතුමා එක්ක නෙවෙයි. ඒ ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව සමඟයි. ලංකාවේ පාලන තන්ත‍්‍රය වෙනස් වුණාට පස්සේ ජාත්‍යන්තර රටවල් උදව් කරන්න බලාගෙන ඉන්නවා කියන එක වැරදියි. මොකද පෝලිම් වල හිටගෙන ඉන්නේ සාමාන්‍ය මිනිස්සු. එමෙන්ම ප්‍රතිව්‍යුහගත නොකළ රටකට ජාත්‍යන්තර ආයතන පහසුවෙන් ණය දෙන්නේ නැත. එබැවින් ඉන් මිදීමට ඇති එකම මාර්ගය ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට රුසියාවෙන් ආධාර ලබාගැනීමට ඇමරිකාව කිසිදු සීමාවක් පනවා නැත. නමුත් අපි රුසියාවෙන් ඇමරිකාවට ඉන්ධන ආනයනය තහනම් කර තිබෙනවා. අපට ප්‍රමාණවත් ජලාශ බලශක්ති ධාරිතාවක් ඇත. නමුත් ගෝලීය වශයෙන් රුසියාව සඳහා බැංකු පද්ධතිය සහ ප්රවාහන පද්ධතිය තහනම් කර ඇත. එය ශ්‍රී ලංකාව තේරුම් ගත යුතුයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජනපද හමුදා කඳවුර MCC ගිවිසුමක් මගින් ස්ථාපිත කරන බවට අසත්‍ය පණිවිඩයක් ප්‍රචාරය කළා. ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමෙරිකානු හමුදා කඳවුරක් පිහිටුවීමේ අදහසක් අපට නැත. ඒත් මිනිස්සු තාම මගෙන් ඒක අහනවා. අපි ගෝලීය වශයෙන් MCC ගිවිසුම අත්සන් කර තිබෙනවා. නේපාලය මෑතකදී එය හඳුනාගෙන ඇත. ලංකාවට ඒ අවස්ථාව නැතිවෙලා දැන් MC,C ගේන්න ගමනක් නෑ. මේ සම්බන්ධයෙන් සලකා බැලීම් ඉදිරියේදී සිදු විය හැකියි.",
        "ආර්ථික හා දේශපාලන ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ අවශ්‍යතාව අපි අවධාරණය කරමු. එය කරන්නේ කෙසේදැයි ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව සහ රජය තීරණය කළ යුතුය. ශ්‍රී ලංකාව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා ප්‍රතිසංස්කරණයක් ද භාරකාර රජයක් ද යන්න තීරණය කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාව - ජුලී සන්ග්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 70 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ரஷ்யாவிடம் எரிபொருள் பெறலாம் : இலங்கையில் இராணுவத் தளம் அமைக்கும் நோக்கம் அமெரிக்காவுக்கு இல்லை - ஜூலி சங்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ரஷ்யாவிடம் உதவிகளை பெற்றுக்கொள்வது தொடர்பாக அமெரிக்கா எந்த கட்டுப்பாட்டையும் விதிக்கவில்லை.  ஆனால் ரஷ்யாவிடம் இருந்து அமெரிக்காவுக்கு எரிபொருள் இறக்குமதி  செய்வதை நாம் தடை செய்துள்ளொம். எமக்கு அந்த ஏரிபொருள்  எரிசக்தி கொள்ளளவு போதுமானளவு இருக்கின்றது.  ஆனால் உலக அளவில் ரஷ்யாவுக்கான வங்கி முறை  போக்குவரத்து முறை என்பன தடை செய்யப்பட்டுள்ளன.  அது தொடர்பாக இலங்கை புரிந்து கொள்ள வேண்டும் என்று  இலங்கைக்கான அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சங் தெரிவித்தார்.",
        "அரசியல் மறுசீரமைப்பை தவிர்த்து நீங்கள் பொருளாதார நெருக்கடியை மட்டும்  தீர்க்க முயற்சிக்க முடியாது.   நெருக்கடிக்கு மத்தியில் இரண்டு துறைகளிலும் மறுசீரமைப்பை கொண்டு வருவதற்கு சிறந்த சந்தர்ப்பம் கிடைத்திருக்கின்றது.  அமெரிக்கா இலங்கையின் நீண்ட கால நண்பனாக இருக்கிறது.  70 வருட காலமாக இலங்கைக்கு உதவிகளை செய்து வந்திருக்கிறோம்.   நெருக்கடி இருக்கிறதோ இல்லையோ நாம் இலங்கையின் சிறந்த நண்பனாக தொடர்ந்திருப்போம்.  இதில்   தனிப்பட்ட நபருக்கோ கட்சிக்கோ நாங்கள் ஆதரவளிப்பதில்லை.  மாறாக இலங்கை மக்களுக்கு எமது ஆதரவை தெரிவிக்கிறோம்.",
        "தற்போதைய சூழலில் சர்வதேச நாணய நிதியமே இலங்கைக்கான ஒரே தெரிவாக இருக்கின்றது. இலங்கை அவ்வாறு நம்புகிறது.  உலகப் பொருளாதார நிபுணர்கள் உள்ளிட்ட சகலரும் இது தொடர்பாக பேசுகின்றனர்.  இலங்கை  சர்வதேச நாணய நிதியத்தை நாட வேண்டும் என்பதே சகலரும் வலியுறுத்துகின்றனர்.",
        "அமெரிக்கா இலங்கை மக்களுக்கு உதவி செய்கிறது.  எமது உதவி எமது ஒத்துழைப்பு நட்பு என்பது பதவியில் இருக்கின்ற ஜனாதிபதி உடனானது அல்ல. பிரதமர் உடனானதல்ல.  இலங்கை மக்களுடனானதாகும். இலங்கையில் ஆட்சி மாற்றம் நடைபெற்றதுடன் சர்வதேச நாடுகள் உதவி செய்வதற்கு காத்துக் கொண்டிருக்கின்றன என்ற விடயம் தவறானது.  காரணம் வரிசைகளில் நிற்பது சாதாரண மக்கள்.   மேலும் கடன் மறுசீரமைப்பு செய்யப்படாத நாடு ஒன்றுக்கு சர்வதேச நிறுவனங்கள் உடனடியாக கடன் வழங்காது.  எனவே சர்வதேச நாணய நிதியமே இருக்கின்ற ஒரே வழியாகும்.",
        "இலங்கை ரஷ்யாவிடம் உதவிகளை பெற்றுக் கொள்வது தொடர்பாக அமெரிக்க எந்த கட்டுப்பாட்டையும் விதிக்கவில்லை.  ஆனால் ரஷ்யாவிடம் இருந்து அமெரிக்காவுக்கு எரிபொருள் இறக்குமதி  செய்வதை நாம் தடை செய்துள்ளொம். எமக்கு அந்த ஏரிபொருள்  எரிசக்தி கொள்ளளவு போதுமானளவு இருக்கின்றது.  ஆனால் உலக அளவில் ரஷ்யாவுக்கான வங்கி முறை  போக்குவரத்து முறை என்பன தடை செய்யப்பட்டுள்ளன.  அது தொடர்பாக இலங்கை புரிந்து கொள்ள வேண்டும்.",
        "இலங்கையில் அமெரிக்க இராணுவ தளத்தை எம்.சி.சி. உடன்படிக்கை ஊடாக நிறுவப்போவதாக தவறான செய்தி பரப்பப்பட்டது.  அமெரிக்க இராணுவ தளத்தை இலங்கையில் நிறுவும் நோக்கம் எமக்கு  இல்லை.  ஆனால் இன்னும் மக்கள் அதனை என்னிடம் கேட்கின்றனர்.    உலக அளவிலும் எம்.சி.சி  உடன்படிக்கை செய்திருக்கின்றோம்.  நேபாளம் அண்மையில் அதனை அங்கீகரித்து இருக்கிறது.  அந்த சந்தர்ப்பத்தை இலங்கை இழந்துவிட்டது தற்போது எம்.சி,சியை  கொண்டுவரும் எவ்விதமான நகர்வுகளும் இடம்பெறவில்லை.  எதிர்காலத்தில் இது தொடர்பில் பரிசீலனைகள் வரலாம் .",
        "பொருளாதார அரசியல் மறுசீரமைப்பு  அவசியம் என்பதை நாம் வலியுறுத்துகிறோம்.  அதனை எவ்வாறு செய்வது என்பதை இலங்கை மக்களும் அரசாங்கமும் தீர்மானிக்க வேண்டும்.  அரசியலமைப்பு மறுசீரமைப்பா அல்லது காபந்து அரசாங்கமா என்பதை இலங்கையே  தீர்மானிக்க வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை - ஜூலி சங்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}