{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131004",
  "time_ut": 1657208714,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ராஜபக்ஷாக்களிடமிருந்து நாட்டை மீட்டெடுப்பதற்கான இறுதிப் போராட்டமாக அமைய வேண்டும் -  அனைவருக்கும் ஹிருணிகா அழைப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "It should be a final fight to reclaim the country from the Rajapaksas - Hirunika Calling all",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The protest on 09th should be the final struggle to save the country from the Rajapaksas.",
        "National organizer of United Women's Shakti and former Member of Parliament Hirunika Premasachandra said that all United People's Shakti supporters are invited to gather near Kurakottai railway station.",
        "She also mentioned that she is calling on all women to enter the presidential palace once again and meet the president and demand his resignation.",
        "He stated this at a press conference held on Thursday 07th at the office of the Leader of the Opposition in Colombo, further mentioning that,",
        "We invite all United People's Power supporters to gather near Kurakottai Railway Station on Saturday morning.",
        "This should be the final struggle to save the country from the Rajapaksas. In this demonstration, United People's Power, J.V.P. And all the parties like TNA should unite as one massive wall.",
        "No one can fail it. Because in the current situation neither party can do anything alone.",
        "In the short term, all parties should move away from their political principles and act with a single mind for the people. No party can form the government until Gotabaya Rajapaksa steps down.",
        "People should benefit from this struggle. On the contrary, when a party organizes a demonstration, other parties should not criticize it.",
        "Gotabaya Rajapaksa is the common enemy of all. So everyone should come together and force him to step down.",
        "For the past couple of days, we went directly to the President's House complex, observed the conditions there and planned very carefully to enter the President's House that day.",
        "But our country's intelligence is so weak that we don't even know that. On the day we went there, it is reported that action has been taken to fire the security personnel in the area.",
        "That would be wrong. There is nothing wrong with them. It is irresponsible to blame others to cover up President Gotabaya Rajapaksa's incompetence.",
        "Deputy Inspector General of Police Bimsani said that the President would call me that day. However, after saying that I will broadcast the meeting with him live on my Facebook page, no response was given.",
        "Instead they arrested us without any reason. Due to lack of sufficient reason to present us in court, they released us on police bail.",
        "Attacks were carried out on those who were arrested. However, we are not going to be intimidated by these threats.",
        "Similarly, I call upon all the women to go back to the President's House, break through the entrance, and tell the President directly that you should resign. If women take to the streets, the security forces will also fear. Therefore, I invite you to join hands with us to bring about a massive change in the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Rajapaksas - Hirunika Calling",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "09th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Women's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament Hirunika Premasachandra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "all United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Thursday 07th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "all United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai Railway Station",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past couple of days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bimsani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජපක්ෂලාගෙන් රට ගොඩගැනීමේ අවසන් සටන විය යුතුයි - හිරුණිකා සැමට ආරාධනා",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "09 වැනිදා පැවැත්වෙන විරෝධතාව රාජපක්ෂලාගෙන් රට බේරා ගැනීමේ අවසන් අරගලය විය යුතුයි.",
        "එක්සත් කාන්තා ශක්තියේ ජාතික සංවිධායිකා සහ හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හිරුණිකා ප්‍රේමසචන්ද්‍ර මහත්මිය පැවසුවේ, කුරකෝට්ටේ දුම්රිය ස්ථානය අසලට රැස්වන ලෙස එක්සත් ජනතා ශක්ති ආධාරකරුවන්ට ආරාධනා කරන බවයි.",
        "නැවත වරක් ජනාධිපති මන්දිරයට ඇතුළු වී ජනාධිපතිවරයා හමුවී ඔහුට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බල කරන ලෙස තමන් සියලුම කාන්තාවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවද ඇය සඳහන් කළාය.",
        "කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේදී 07 බ්‍රහස්පතින්දා පැවති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදී ඔහු මේ බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "සෙනසුරාදා උදෑසන කුරකෝට්ටායි දුම්රිය ස්ථානය අසලට රැස්වන ලෙස සියලුම එක්සත් ජනතා බලවේගයේ ආධාරකරුවන්ට අපි ආරාධනා කරමු.",
        "රාජපක්ෂලාගෙන් රට බේරා ගැනීමේ අවසන් අරගලය මෙය විය යුතුය. මෙම පෙළපාලියේ දී එක්සත් ජනතා බලවේගය, ජ.වි.පෙ. ඒ වගේම ටීඑන්ඒ වගේ සියලුම පක්ෂ එක දැවැන්ත පවුරක් ලෙස එකතු විය යුතුයි.",
        "එය කිසිවකුට අසමත් කළ නොහැක. මොකද දැන් තියෙන තත්ත්වය අනුව කිසිම පක්ෂයකට තනියම දෙයක් කරන්න බැහැ.",
        "කෙටි කාලීනව සියලු පක්ෂ තම දේශපාලන ප්‍රතිපත්තිවලින් බැහැරව ජනතාව වෙනුවෙන් එක සිතින් ක්‍රියා කළ යුතුයි. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉවත් වන තුරු කිසිම පක්ෂයකට ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය නොහැක.",
        "මේ අරගලයෙන් ජනතාවට ප්‍රතිලාභ ලැබිය යුතුයි. ඊට පටහැනිව, පක්ෂයක් පෙළපාලියක් සංවිධානය කරන විට, අනෙක් පක්ෂ එය විවේචනය නොකළ යුතුය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සැමගේ පොදු සතුරාය. ඒ නිසා හැමෝම එකතු වෙලා එතුමාට බලයෙන් ඉවත් වෙන්න කියලා.",
        "පහුගිය දින දෙකේම අපි කෙළින්ම ජනාධිපති මන්දිර සංකීර්ණයට ගිහින්, එහි තත්ත්වය නිරීක්ෂණය කරලා, එදා ජනාධිපති මන්දිරයට ඇතුළු වෙන්න බොහොම කල්පනාවෙන් සැලසුම් කළා.",
        "නමුත් ඒ බවවත් නොදන්න තරමට අපේ රටේ බුද්ධි අංශ දුර්වලයි. අප එහි ගිය දිනයේ එම ප්‍රදේශයේ ආරක්‍ෂක අංශ නිලධාරීන් සේවයෙන් පහ කිරීමට කටයුතු කර ඇති බවද වාර්තා වේ.",
        "ඒක වැරදියි. ඒවායේ වරදක් නැත. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ නොහැකියාව වසා ගැනීමට අන් අයට දොස් පැවරීම වගකීම් විරහිත ක්‍රියාවකි.",
        "නියෝජ්‍ය පොලිස්පති බිම්සානි කීවා ජනාධිපතිතුමා එදා මට කතා කරයි කියලා. නමුත් ඔහු සමඟ හමුවීම මගේ ෆේස්බුක් පිටුවෙන් සජීවීව විකාශය කරන බව කීවාට පසුව කිසිම ප්‍රතිචාරයක් ලබා දුන්නේ නැහැ.",
        "ඒ වෙනුවට කිසිම හේතුවක් නැතිව අපිව අත්අඩංගුවට ගත්තා. අපිව උසාවියට ​​ඉදිරිපත් කරන්න ප්‍රමාණවත් හේතුවක් නැති නිසා ඔවුන් අපිව පොලිස් ඇප මත නිදහස් කළා.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් අයට ප්‍රහාර එල්ල කළා. කොහොම වුණත් මේ තර්ජනවලට අපි බය වෙන්නේ නැහැ.",
        "ඒ වගේම මම සියලුම කාන්තාවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ නැවත ජනාධිපති මන්දිරයට ගොස් ඇතුල්වීම කඩාගෙන ගොස් ජනාධිපතිවරයාට කෙලින්ම පවසන ලෙස ඔබ ඉල්ලා අස්විය යුතු බවයි. කාන්තාවන් පාරට බැස්සොත් ආරක්ෂක අංශවලටත් බයයි. ඒ නිසා රටේ දැවැන්ත වෙනසක් ඇති කරන්න අපිත් එක්ක අත්වැල් බැඳගන්න කියලා මම ඔබට ආරාධනා කරනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජපක්ෂලා - හිරුණිකා ඇමතුම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "09 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් කාන්තා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හිරුණිකා ප්‍රේමසචන්ද්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියලුම එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "07 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියලු එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරකෝට්ටායි දුම්රිය ස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිම්සානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜபக்ஷாக்களிடமிருந்து நாட்டை மீட்டெடுப்பதற்கான இறுதிப் போராட்டமாக அமைய வேண்டும் -  அனைவருக்கும் ஹிருணிகா அழைப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ராஜபக்ஷாக்களிடமிருந்து நாட்டை மீட்பதற்கான இறுதி போராட்டமாக 09 ஆம் திகதி போராட்டம் அமைய வேண்டும்.",
        "புறக்கோட்டை புகையிரத நிலையத்திற்கு அருகில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி ஆதரவாளர்கள் அனைவரையும் ஒன்று கூடுமாறு அழைப்பு விடுப்பதாக ஐக்கிய மகளிர் சக்தியின் தேசிய அமைப்பாளரும் முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான ஹிருணிகா பிரேமசந்திர தெரிவித்தார்.",
        "புதனன்று ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் நுழைந்ததைப் போன்று , மீண்டுமொரு முறை நுழைந்து பலவந்தமாகவேனும் உட்பிரவேசித்து ஜனாதிபதியை சந்தித்து பதவி விலகுமாறு கோருவதற்கு அனைத்து பெண்களுக்கும் அழைப்பு விடுப்பதாகவும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "கொழும்பிலுள்ள எதிர்க்கட்சி தலைவர் அலுவலகத்தில் 07 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில்,",
        "சனிக்கிழமை முற்பகல் புறக்கோட்டை புகையிரத நிலையத்திற்கு அருகில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி ஆதரவாளர்கள் அனைவரையும் ஒன்று கூடுமாறு அழைப்பு விடுக்கின்றோம்.",
        "இதுவே ராஜபக்ஷாக்களிடமிருந்து நாட்டை மீட்பதற்கான இறுதி போராட்டமாக அமைய வேண்டும். இந்த ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி, ஜே.வி.பி. மற்றும் தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு என அனைத்து கட்சிகளும் ஒரு பாரிய சுவராக ஒன்றிணைய வேண்டும்.",
        "இதனை எவராலும் தோல்வியடையச் செய்ய முடியாது. காரணம் தற்போதுள்ள நிலைமையில் எந்த கட்சியாலும் தனித்து எதனையும் செய்ய முடியாது.",
        "குறுகிய காலத்திற்கு சகல தரப்பினரும் தமது அரசியல் கொள்கைகளிலிருந்து விலகி, மக்களுக்கான ஒருமித்த மனதுடன் செயற்பட வேண்டும். கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகும் வரை எந்தவொரு கட்சியாலும் ஆட்சியமைக்க முடியாது.",
        "இந்த போராட்டத்தின் பயனை மக்கள் அடைய வேண்டும். மாறாக ஒரு கட்சி ஆர்ப்பாட்டத்தினை ஏற்பாடு செய்யும் போது, ஏனைய கட்சிகள் அதனை விமர்சித்துக் கொண்டிருக்கக் கூடாது.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அனைவருக்கும் பொது எதிரி ஆவார். எனவே அனைவரும் ஒன்றிணைந்து அவரை பதவி விலகச் செய்ய வேண்டும்.",
        "கடந்த ஓரிரு தினங்களாகவே ஜனாதிபதி மாளிகை வளாகத்திற்கு நேரியாடியாகச் சென்று, அங்குள்ள நிலைவரங்களை அவதானித்து , மிகசூட்சுமமாக திட்டமிட்டே நாம் அன்று ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் நுழைய முற்பட்டோம்.",
        "ஆனால் அதனைக் கூட அறியாதளவிற்கு எமது நாட்டின் புலனாய்வு பிரிவு பலவீனமாகவுள்ளது. நாம் அங்கு சென்ற அன்றைய தினம் அப்பகுதியில் பாதுகாப்பு பணியில் ஈடுபட்டிருந்தோரை பணி நீக்கம் செய்வதற்கு நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "அது தவறாகும். அவர்கள் மீது எந்த தவறும் கிடையாது. ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் இயலாமையை மறைப்பதற்காக ஏனையோரை பழிவாங்குவது பொறுத்தமற்றது.",
        "அன்றைய தினம் ஜனாதிபதி என்னை சந்திக்க அழைப்பதாக பிரதி பொலிஸ்மா அதிபர் பிம்ஸானி தெரிவித்தார். எனினும் அவருடனான சந்திப்பை நான் எனது முகநூலில் நேரடி ஒளிபரப்பு செய்வேன் என்று கூறிய பின்னர் அதற்கு பதில் எதுவும் வழங்கப்படவில்லை.",
        "மாறாக எவ்வித காரணமும் இன்றி எம்மை கைது செய்தனர். எம்மை நீதிமன்றத்தில் முன்னிலைப்படுத்துவதற்கு தகுந்த காரணம் இன்மையால் , பொலிஸ் பிணையில் விடுதலை செய்தனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட எம்மீது தாக்குதல்கள் மேற்கொள்ளப்பட்டன. எவ்வாறிருப்பினும் இந்த அச்சுறுத்தல்களைக் கண்டு நாம் அஞ்சப் போவதில்லை.",
        "இதே போன்று மீண்டும் ஜனாதிபதி மாளிகைக்குச் சென்று , நுழைவாயிலை உடைத்தெறிந்தேனும் உள்சென்று , ஜனாதிபதியிடம் நேரடியாகவே நீங்கள் பதவி விலக வேண்டும் எனக் கூறுவதற்கு பெண்கள் அனைவருக்கும் அழைப்பு விடுக்கின்றேன். பெண்கள் வீதிக்கு இறங்கினால் பாதுகாப்புபடையினரும் அஞ்சுவர். எனவே நாட்டில் பாரிய மாற்றத்தை ஏற்படுத்த எம்முடன் கைகோர்க்குமாறு அழைப்பு விடுக்கின்றேன் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராஜபக்சக்கள் - ஹிருணிகா அழைப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "09 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய பெண்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் ஹிருணிகா பிரேமசந்திர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனைத்து ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வியாழக்கிழமை 07",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறக்கோட்டை ரயில் நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீம்சனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}