{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130327",
  "time_ut": 1656401178,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நுவரெலியாவில் தூர பகுதிகளுக்கும் முறையாக சமையல் எரிவாயுவை விநியோகிக்குமாறு இராதாகிருஷ்ணன் கோரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Radhakrishnan demands regular distribution of cooking gas to remote areas in Nuwara Eliya",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Leader of the Upcountry People's Front Vee. Radhakrishnan MP Demanded.",
        "Radhakrishnan, who was traveling to Kotagala today, had a discussion with the 'Lap Case' agent there.",
        "Asked about the crisis situation in the proper distribution of cooking gas, he also pointed out the complaints lodged by the people.",
        "Although gas was distributed to urban areas in the midst of the crisis but did not reach the plantation areas in remote areas, he therefore asked them to take action for this.",
        "Pushpa Viswanathan, Finance Secretary of the Upcountry Workers Front and members and officials were present."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Radhakrishnan",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Upcountry People's Front Vee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Radhakrishnan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Radhakrishnan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kotagala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lap Case'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Pushpa Viswanathan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Upcountry Workers Front",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාධක්‍රිෂ්ණන් නුවරඑළියේ දුෂ්කර ප්‍රදේශවලට ඉවුම් පිහුම් ගෑස් නිතිපතා බෙදාහරින ලෙස ඉල්ලා සිටී",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "කඳුරට ජනතා පෙරමුණේ නායක වී. රාධක්‍රිෂ්ණන් පා.ම ඉල්ලා සිටියේය.",
        "අද කොටගල බලා යන රාධක්‍රිෂ්ණන් එහිදී ‘ලැප් කේස්’ නියෝජිතයා සමඟ සාකච්ඡාවක නිරත විය.",
        "ඉවුම් පිහුම් ගෑස් නිසි පරිදි බෙදා හැරීමේ අර්බුදකාරී තත්ත්වය පිළිබඳව විමසූ ඔහු ජනතාව ඉදිරිපත් කළ පැමිණිලි ද පෙන්වා දුන්නේය.",
        "අර්බුද මධ්‍යයේ නාගරික ප්‍රදේශවලට ගෑස් බෙදා හැරියද දුෂ්කර ප්‍රදේශවල වතුකරයට ගෑස් නොලැබුණු බැවින් ඒ සඳහා කටයුතු කරන ලෙස ඔහු ඉල්ලා සිටියේය.",
        "කඳුරට කම්කරු පෙරමුණේ මුදල් ලේකම් පුෂ්පා විශ්වනාදන් මහත්මිය ඇතුළු සාමාජිකයින් සහ නිලධාරීන් එක්ව සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාධක්‍රිෂ්ණන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "උඩරට ජනතා පෙරමුණ වී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාධක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාධක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලැප් කේස්'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පුෂ්පා විශ්වනාදන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උඩරට කම්කරු පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நுவரெலியாவில் தூர பகுதிகளுக்கும் முறையாக சமையல் எரிவாயுவை விநியோகிக்குமாறு இராதாகிருஷ்ணன் கோரிக்கை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நுவரெலியா மாவட்டத்தில் தூர பகுதிகளுக்கும் முறையாக சமையல் எரிவாயுவை விநியோகிக்குமாறு மலையக மக்கள் முன்னணியின் தலைவர் வீ. இராதாகிருஷ்ணன் எம்.பி. கோரிக்கை விடுத்தார்.",
        "கொட்டகலை நகர பகுதிக்கு இன்று பயணம் மேற்கொண்டிருந்த ராதாகிருஷ்ணன்,  அங்குள்ள 'லாப் கேஸ்' - முகவருடன் கலந்துரையாடலில் ஈடுபட்டார்.",
        "சமையல் எரிவாயுவை முறையாக விநியோகிப்பதில் உள்ள நெருக்கடி நிலை குறித்து கேட்டறிந்த அவர், மக்கள் தரப்பில் முன்வைக்கப்படும் முறைப்பாடுகள் குறித்தும் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "நகர் பகுதிகளுக்கு நெருக்கடிக்கு மத்தியில் எரிவாயு விநியோகிக்கப்பட்டாலும், தூர இடங்களில் உள்ள தோட்ட பகுதிகளுக்கு வருவதில்லை,  எனவே ,  இதற்கான நடவடிக்கையை எடுக்குமாறும் கேட்டுக்கொண்டார்.",
        "இதன் போது மலையக தொழிலாளர் முன்னணியின் நிதி செயலாளர் புஷ்பா விஸ்வநாதன் மற்றும் உறுப்பினர்களும், அதிகாரிகளும் உடனிருந்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராதாகிருஷ்ணன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மலையக மக்கள் முன்னணி வீ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராதாகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராதாகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொட்டகலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லேப் கேஸ்'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "புஷ்பா விஸ்வநாதன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மலையக தொழிலாளர் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}