{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130958",
  "time_ut": 1657169206,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் வரிசையில் காத்திருந்தவர் மேலுமொருவர் மரணம் ; இதுவரை 15 மரணங்கள் பதிவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One more dies while waiting in fuel line; So far 15 deaths have been recorded",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "A 60-year-old man from Moratuwa area who was waiting in queue for fuel in Kalutara-Byakala area has died.",
        "According to the hospital information, the said person suddenly recovered while waiting in the queue and died after being admitted to Nagoda Hospital.",
        "Meanwhile, as the economic crisis in the country has increased, people have to wait in queues for days for fuel, gas etc.",
        "It is noteworthy that the number of people who died while waiting in the fuel line has increased to 15 in recent days.",
        "At the same time, the killings are carried out by making people wait in queues for a long time, physically and psychologically weakening them, and what is the compensation for these deaths and the families affected by it? It is noteworthy that United People's Shakti Member of Parliament Tushara Indunil raised a question with the government yesterday."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "60-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Moratuwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalutara-Byakala",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nagoda Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "recent days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tushara Indunil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන මාර්ගයක රැඳී සිටියදී තවත් අයෙක් මරුට; මේ වන විට මරණ 15ක් වාර්තා වී ඇත",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "කළුතර - බයිකල ප්‍රදේශයේ ඉන්ධන ලබාගැනීම සඳහා පෝලිමේ රැඳී සිටි මොරටුව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 60 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු මියගොස් තිබෙනවා.",
        "එම පුද්ගලයා පෝලිමේ රැඳී සිටියදී හදිසියේ සුව වී නාගොඩ රෝහලට ඇතුළත් කිරීමෙන් පසු මියගොස් ඇති බව රෝහල් ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "මේ අතර රටේ ආර්ථික අර්බුදය ඉහළ ගොස් ඇති බැවින් ඉන්ධන, ගෑස් ආදිය සඳහා දින ගණන් පෝලිම්වල සිටීමට ජනතාවට සිදුව තිබේ.",
        "පසුගිය දින කිහිපය තුළ ඉන්ධන මාර්ගයේ රැඳී සිටිමින් මියගිය පුද්ගලයින් සංඛ්‍යාව 15 දක්වා ඉහළ යාම විශේෂත්වයක්.",
        "ඒ අතර මිනිසුන් දිගු වේලාවක් පෝලිම්වල සිටීමට සලස්වා ඔවුන් කායිකව හා මානසිකව දුර්වල කරමින් ඝාතන සිදු කරන අතර මෙම මරණවලට සහ එයින් විපතට පත් පවුල්වලට වන්දිය කුමක්ද? එක්සත් ජනතා ශක්ති පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී තුෂාර ඉඳුනිල් ඊයේ රජයෙන් ප්‍රශ්නයක් මතු කිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "60 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මොරටුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළුතර - බයිකල",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාගොඩ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෑත දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුෂාර ඉඳුනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் வரிசையில் காத்திருந்தவர் மேலுமொருவர் மரணம் ; இதுவரை 15 மரணங்கள் பதிவு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "களுத்துறை - பயாகல பகுதியில் எரிபொருளுக்காக வரிசையில் காத்திருந்த மொரட்டுவை பகுதியைச் சேர்ந்த 60 வயதான ஒருவரே இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "குறித்த நபர் வரிசையில் காத்திருந்தபோது திடீரென சுகயீனமடைந்த நிலையில், நாகொட வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டதன் பின்னர் அவர் உயிரிழந்துள்ளதாக வைத்தியசாலை தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "இதேவேளை, நாட்டில் பொருளாதார நெருக்கடி அதிகரித்துள்ள நிலையில், எரிபொருள், எரிவாயு போன்றவற்றுக்கு மக்கள் நாட்கணக்கில் வரிசையில் காத்திருக்க வேண்டிய நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இவ்வாறு எரிபொருள் வரிசையில் காத்திருந்த நிலையில் அண்மைய நாட்களில் உயிரிழந்தவர்களின் எண்ணிக்கை 15 ஆக அதிகரித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இதேவேளை, மக்களை நீண்டநேரம் வரிசைகளில் காத்திருக்கச்செய்து, உடலியல் ரீதியிலும் உளவியல் ரீதியிலும் வலுவிழக்கச்செய்து மேற்கொள்ளப்படுகின்ற படுகொலைகள் எனவும், இந்த மரணங்களுக்கும், இதனால் பாதிக்கப்படும் குடும்பங்களுக்கும் வழங்கப்படவுள்ள இழப்பீடு என்ன? என்றும் ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் துஷார இந்துனில் நேற்றையதினம் அரசாங்கத்திடம் கேள்வியெழுப்பியிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "60 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை-பைகல",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாகொட வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துஷாரா இந்துனில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}