{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132061",
  "time_ut": 1658506401,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி ரணில் பதவியேற்று 24 மணித்தியாலத்திற்குள் காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் - மைத்திரி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attack on empty-faced protestors within 24 hours of President Ranil's inauguration - Maithiri",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Within 24 hours of the inauguration of President Ranil Wickremesinghe, the attack on the empty-faced protestors is strongly condemned.",
        "Former President Maithripala Sirisena has issued a statement saying that during my regime, protests would intensify in Colombo at least 3 times a week and the army was never used to control the protests.",
        "Reassuring the country is important when the people of the country are facing great inconvenience due to scarcity of food, shortage of fuel and gas.",
        "It will never be acceptable to attack the empty-faced protestors in a merciless manner while expecting international cooperation.",
        "During his presidency from 2015 to 2019, there were protests every week in front of the Presidential Secretariat and in the vicinity of Colombo. The military was never used to quell the protests.",
        "During my regime, when the university students and politicians were involved in the protest, the authorities conducted smooth negotiations with the protestors under the guidance of the police. In the case of the Syedum Medical College, all the university students' union would be involved in the protest in Colombo three times a week.",
        "I and the current Justice Minister Vijayadasha found the best solution to the Sitam issue. It is necessary to hold talks with the protesters and preserve the political presence in a democratic manner. There are many evidences that all problems can be resolved through negotiations. We cannot accept that this kind of situation has occurred within 24 hours of President Ranil Wickremesinghe taking office."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24 hours",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least 3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "from 2015 to 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Syedum Medical College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayadasha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sitam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති රනිල් පදවි ප්‍රාප්තියට පත්වී පැය 24ක් ඇතුළත හිස් මුහුණින් විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රහාරයක් - මෛත්‍රී",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සිය පදවි ප්‍රාප්තිය ලබා පැය 24ක් ගතවීමට පෙර හිස් මුහුණින් විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම දැඩි පිළිකුලෙන් යුතුව හෙළා දකිනවා.",
        "හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් පවසන්නේ මගේ පාලන සමයේදී සතියකට 3 වතාවක්වත් කොළඹ විරෝධතා උත්සන්න වන බවත් එම විරෝධතා පාලනය කිරීමට හමුදාව යොදා නොගත් බවත්ය.",
        "රටේ ජනතාව ආහාර හිඟය, ඉන්ධන සහ ගෑස් හිඟය හේතුවෙන් දැඩි අපහසුතාවයකට පත්වන විට රට තහවුරු කිරීම වැදගත් වේ.",
        "ජාත්‍යන්තර සහයෝගීතාව අපේක්ෂාවෙන් හිස් මුහුණින් විරෝධතාකරුවන්ට අනුකම්පා විරහිත ලෙස පහර දීම කිසිසේත් අනුමත කළ නොහැක.",
        "2015 වසරේ සිට 2019 වසර දක්වා ඔහු ජනාධිපති ධුරය දැරූ සමයේ සෑම සතියකම ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට සහ කොළඹ අවට උද්ඝෝෂණ පැවැත්විණි.එම විරෝධතා මැඩපැවැත්වීමට කිසිවිටෙක හමුදාව යොදා ගත්තේ නැත.",
        "මගේ පාලන සමයේදී විශ්වවිද්‍යාල සිසුන් සහ දේශපාලනඥයන් උද්ඝෝෂණයට සම්බන්ධ වූ විට බලධාරීන් පොලිසියේ මඟපෙන්වීම යටතේ විරෝධතාකරුවන් සමඟ සුමට සාකච්ඡා පැවැත්වූ අතර සයිඩම් වෛද්‍ය විද්‍යාලය සම්බන්ධයෙන් සියලුම විශ්ව විද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය සම්බන්ධ වනු ඇත. සතියකට තුන් වතාවක් කොළඹ උද්ඝෝෂණය.",
        "සිතම් ප්‍රශ්නයට හොඳම විසඳුම මමයි වත්මන් අධිකරණ ඇමැති විජයදාසයි සොයා ගත්තා.විරෝධතාකරුවන් සමඟ සාකච්ඡා කරලා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව දේශපාලන පැවැත්ම රැකගැනීම අවශ්‍යයි.සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් සියලු ප්‍රශ්න විසඳාගත හැකි බවට සාධක ඕනෑතරම් තිබෙනවා.අපට බැහැ. ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා බලයට පත්වී පැය 24ක් ඇතුළත මෙවැනි තත්ත්වයක් ඇති වූ බව පිළිගන්නවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පැය 24",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2015 සිට 2019 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම සතියකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සයිඩම් වෛද්‍ය විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිතම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி ரணில் பதவியேற்று 24 மணித்தியாலத்திற்குள் காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் - மைத்திரி",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவியேற்று 24 மணித்தியாலத்திற்குள் காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளதை வன்மையாக கண்டிக்கத்தக்கது.",
        "எனது ஆட்சியில் வாரத்தில் 3 முறையாவது கொழும்பில் போராட்டம் தீவிரமடையும், போராட்டத்தை கட்டுப்படுத்த இராணுவத்தினரை ஒருபோதும் பயன்படுத்தவில்லை என முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன அறிக்கை வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "உணவு பற்றாக்குறை, எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயு ஆகியவற்றின் தட்டுப்பாட்டால் நாட்டு மக்கள் பெரும் அசௌகரியங்களை எதிர்கொண்டுள்ள போது நாட்டை அமைதிப்படுத்துவது முக்கியமானது.",
        "சர்வதேசத்தின் ஒத்துழைப்பை பெற்றுக்கொள்ள எதிர்பார்த்துள்ள வேளை காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீது மிலேட்சத்தனமான முறையில் தாக்குதல் மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளதை ஒருபோதும் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது.",
        "2015 ஆம் ஆண்டு முதல் 2019ஆம் ஆண்டு வரையான காலப்பகுதியில் ஜனாதிபதி பதவி வகித்த போது ஒவ்வொரு வாரமும் ஜனாதிபதி செயலகத்தின் முன்பாகவும்,கொழும்பை அண்மித்த பகுதியிலும் பல்வேறு போராட்டங்கள் இடம்பெற்றன.போராட்டத்தை அடக்க ஒருபோதும் இராணுவத்தினரை பயன்படுத்தவில்லை.",
        "எனது ஆட்சிகாலத்தில் பல்கலைக்கழக மாணவர்கள்,அரசியல்வாதிகள் போராட்டத்தில் ஈடுப்பட்ட போது பொலிஸாரின் வழிகாட்டலுடன் போராட்டகாரர்களுடன் அதிகாரிகள் சுமுகமான பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொண்டார்கள்.சைட்;டம் மருத்துவ கல்லூரி விவகாரத்தில் அனைத்து பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியத்தினர் வாரத்திற்கு மூன்று தடவைகளேனும் கொழும்பில் போராட்டத்தில் ஈடுப்படுவார்கள்.",
        "சைட்டம் விவகாரத்திற்கு நானும், தற்போதைய நீதியமைச்சர் விஜயதாஷவும் சிறந்த தீர்வு கண்டோம்.போராட்டகார்களுடன் பேச்சுவார்த்தையினை மேற்கொண்டு ஜனநாயக ரீதியில் அரசியல் இருப்பை பாதுகாத்துக்கொள்வது அவசியமானது.சகல பிரச்சினைகளுக்கும் பேச்சுவார்த்தை ஊடாக தீர்வு காண முடியும் என்பதற்கு பல விடயங்கள் சான்றாக உள்ளன.ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவியேற்று 24 மணித்தியாலத்திற்குள் இவ்வாறான நிலைமை ஏற்பட்டுள்ளதை ஒருபோதும் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24 மணி நேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2015 முதல் 2019 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வாரமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சையம் மருத்துவக் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயதாஷா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}