{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/21/incarcerations-on-the-rise-prisons-dept/",
  "time_ut": 1658403360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Incarcerations on the rise – Prisons Dept.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Incarcerations on the rise – Prisons Dept.",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Commissioner General of Prisons and the Prisons Spokesperson, Chandana Ekanayake says there is a rise in the number of incarcerations since early 2022.",
        "According to the statistics of the Department of Prisons, the Prisons Commissioner says that incarcerations in connection to various charges is on the rise.",
        "As of 21st of July, 2022, nearly 20,500 prisoners and suspects remain detained at all prisons in the island.",
        "Sri Lanka: Police hunt for three heroin peddlers after Rs. 380 Mn heroin bust in Embilipitiya"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Prisons Dept",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Prisons Spokesperson",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chandana Ekanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "early 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Prisons",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21st of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly 20,500",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Embilipitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිරගත කිරීම් ඉහළ යයි - බන්ධනාගාර දෙපාර්තමේන්තුව.",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); බන්ධනාගාර කොමසාරිස් ජනරාල් සහ බන්ධනාගාර මාධ්‍ය ප්‍රකාශක චන්දන ඒකනායක මහතා පවසන්නේ 2022 වසරේ මුල් භාගයේ සිට සිරගත කිරීම් සංඛ්‍යාව ඉහළ ගොස් ඇති බවයි.",
        "බන්ධනාගාර දෙපාර්තමේන්තුවේ සංඛ්‍යාලේඛනවලට අනුව විවිධ චෝදනා සම්බන්ධයෙන් සිරගත කිරීම් ඉහළ යමින් පවතින බව බන්ධනාගාර කොමසාරිස්වරයා පවසයි.",
        "2022 ජුලි 21 වන දින වන විට දිවයිනේ සියලුම බන්ධනාගාරවල සිරකරුවන් සහ සැකකරුවන් 20,500 කට ආසන්න පිරිසක් රඳවා තබා ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව: රුපියල් කෝටි 100 කට පසු හෙරොයින් ජාවාරම්කරුවන් තිදෙනෙකු සොයා පොලිසිය සොයයි. ඇඹිලිපිටියෙන් මිලියන 380ක හෙරොයින් තොගයක්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බන්ධනාගාර දෙපාර්තමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බන්ධනාගාර මාධ්‍ය ප්‍රකාශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චන්දන ඒකනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්ධනාගාර දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 21 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20,500කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඹිලිපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அதிகரித்து வரும் சிறைவாசிகள் – சிறைத்துறை.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); 2022 ஆம் ஆண்டின் தொடக்கத்தில் இருந்து சிறைக்கைதிகள் எண்ணிக்கையில் அதிகரிப்பு ஏற்பட்டுள்ளதாக சிறைச்சாலைகள் ஆணையாளர் நாயகம் மற்றும் சிறைச்சாலைகள் பேச்சாளர் சந்தன ஏக்கநாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சிறைச்சாலைகள் திணைக்களத்தின் புள்ளிவிபரங்களின்படி, பல்வேறு குற்றச்சாட்டுக்கள் தொடர்பில் சிறைச்சாலைகள் அதிகரித்து வருவதாக சிறைச்சாலைகள் ஆணையாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜூலை 21, 2022 நிலவரப்படி, தீவில் உள்ள அனைத்து சிறைகளிலும் கிட்டத்தட்ட 20,500 கைதிகள் மற்றும் சந்தேக நபர்கள் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இலங்கை: ஹெராயின் போதைப் பொருள் கடத்தல்காரர்களை போலீசார் தேடி வருகின்றனர். எம்பிலிப்பிட்டியவில் 380 மில்லியன் ஹெரோயின் கடத்தல்!"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிறைத்துறை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிறைத்துறை செய்தி தொடர்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்தன ஏகநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 இன் ஆரம்பத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறைச்சாலைகள் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 20,500",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்பிலிபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}