{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/SAFA-SME-Development-Conference-2022/34-736726",
  "time_ut": 1656275233,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SAFA SME Development Conference 2022",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SAFA SME Development Conference 2022",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "SAFA International Relations Committee Chairman, SAFA Past President and CMA Sri Lanka President Prof. Lakshman R. Watawala",
        "SAFA President and CMA Sri Lanka Vice President H.M. Hennayake Bandara",
        "ILO representing UN Sri Lanka and Maldives Country Director Simrin Singh",
        "The South Asian Federation of Accountants (SAFA) is to hold its SAFA SME Development Conference 2022 to celebrate ‘United Nations – Micro, Small and Medium-Sized Enterprises Day’ organised by the SAFA International Relations Committee and hosted by the Institute of Certified Management Accountants of Sri Lanka (CMA Sri Lanka) on the theme ‘Supporting Small Businesses in Financial and Cost Management’ on Monday, 27 June 2022 from 3.00 p.m. to 8.00 p.m. via Online Zoom Platform.",
        "The inaugural session’s welcome and introductory remarks will be delivered by SAFA International Relations Committee Chairman, SAFA Past President and CMA Sri Lanka President Prof. Lakshman R. Watawala. The presentation on ‘Role of SAFA in SME Development’ will be delivered by SAFA President and CMA Sri Lanka Vice President H.M. Hennayake Bandara.",
        "The keynote presentation on ‘Developing a Financial Ecosystem for SMEs – Role of Credit Guarantee Institution’ will be delivered by Asian Development Bank Financial Sector Specialist Takuya Hoshino and the Guest of Honour presentation on ‘Significance of UN MSME Day’ will be delivered ILO representing UN Sri Lanka and Maldives Country Director Simrin Singh. The vote of thanks will be delivered by SAFA Vice President CA. Nihar N. Jambusaria.",
        "Technical session two will be moderated by CMA Sri Lanka Council Member Ruchira Perera. The presentations will be delivered by Peoples Bank Sri Lanka Assistant General Manager Wickrama Narayana on ‘the role of Banking Sector in Restructuring and Rehabilitation of SMEs’, Corporate Doctors Ltd. CEO and CMA Sri Lanka COVID-19 SME Development Committee Member Dr. Chamara Bandara on ‘Cash Flow and Working Capital Management for SMEs’ and SAFA SMP Committee Chairman CA. Prakash Sharma on ‘the role of SMPs to support SME Sector’. The session will conclude with a Question and Answer session.",
        "Technical session three panel discussion will be moderated by H C P Consulting Ltd. Chairman/Principal Consultant and CMA Sri Lanka COVID-19 SME Development Committee Member Chaaminda Kumarasiri.",
        "The representatives from South Asian Federation of Accountants (SAFA) representing the Chartered and Management Accounting Bodies of India, Pakistan, Bangladesh, Sri Lanka Nepal, and Maldives will share their experience on ‘South Asian Experiences in SME Development’.  This session will also have a Q&A Session.",
        "The Vote of Thanks will be delivered by the SAFA Permanent Secretary CA Dr. Jai Kumar Batra.",
        "Those who wish to attend the conference are requested to send an e-mail to: registrations@cma-srilanka.org"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SAFA International Relations Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lakshman R. Watawala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "H.M. Hennayake Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ILO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Simrin Singh",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The South Asian Federation of Accountants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA SME Development Conference 2022",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Medium-Sized Enterprises Day",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the SAFA International Relations Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Institute of Certified Management Accountants of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Financial and Cost Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3.00 p.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "8.00 p.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Online Zoom Platform",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAFA International Relations Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lakshman R. Watawala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "H.M. Hennayake Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Credit Guarantee Institution",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asian Development Bank Financial Sector",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ILO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Simrin Singh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nihar N. Jambusaria",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CMA Sri Lanka Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruchira Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Peoples Bank Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickrama Narayana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Banking Sector",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Corporate Doctors Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME Development Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chamara Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Working Capital Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA SMP Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Prakash Sharma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SME Sector’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "H C P Consulting Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME Development Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chaaminda Kumarasiri",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asian Federation of Accountants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Chartered and Management Accounting Bodies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Nepal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "South Asian Experiences",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SME Development’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a Q&A Session",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jai Kumar Batra",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SAFA SME සංවර්ධන සමුළුව 2022",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "SAFA ජාත්‍යන්තර සබඳතා කමිටු සභාපති, SAFA හිටපු සභාපති සහ CMA ශ්‍රී ලංකා සභාපති මහාචාර්ය ලක්ෂ්මන් ආර්. වටවල",
        "SAFA සභාපති සහ CMA Sri Lanka උප සභාපති H.M. හෙන්නායක බණ්ඩාර",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ශ්‍රී ලංකාව සහ මාලදිවයිනේ අධ්‍යක්ෂ සිම්රින් සිං නියෝජනය කරමින් ILO",
        "දකුණු ආසියානු ගණකාධිකාරීවරුන්ගේ සම්මේලනය (SAFA) SAFA ජාත්‍යන්තර සම්බන්ධතා කමිටුව විසින් සංවිධානය කරන ලද සහ සහතික කළ කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී ආයතනය විසින් සත්කාරකත්වය දරන 'එක්සත් ජාතීන්ගේ - ක්ෂුද්‍ර, කුඩා හා මධ්‍යම ප්‍රමාණයේ ව්‍යවසාය දිනය' සැමරීම සඳහා SAFA SME සංවර්ධන සමුළුව 2022 පැවැත්වීමට නියමිතය. ශ්‍රී ලංකාවේ (CMA ශ්‍රී ලංකා) 'මූල්‍ය සහ පිරිවැය කළමනාකරණයේ කුඩා ව්‍යාපාර සඳහා සහය වීම' යන තේමාව යටතේ 2022 ජුනි 27 වැනි සඳුදා ප.ව. 8.00 දක්වා. මාර්ගගත විශාලන වේදිකාව හරහා.",
        "සමාරම්භක සැසියේ පිළිගැනීමේ සහ හඳුන්වාදීම SAFA ජාත්‍යන්තර සබඳතා කමිටු සභාපති, SAFA හිටපු සභාපති සහ CMA ශ්‍රී ලංකා සභාපති මහාචාර්ය ලක්ෂ්මන් ආර්. වටවල විසින් පවත්වනු ලැබේ. කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර සංවර්ධනයේ SAFA හි කාර්යභාරය පිළිබඳ ඉදිරිපත් කිරීම SAFA සභාපති සහ CMA ශ්‍රී ලංකා උප සභාපති එච්.එම්. හෙන්නායක බණ්ඩාර.",
        "‘කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා මූල්‍ය පරිසර පද්ධතියක් සංවර්ධනය කිරීම – ණය සහතික කිරීමේ ආයතනයේ කාර්යභාරය’ පිළිබඳ ප්‍රධාන ඉදිරිපත් කිරීම ආසියානු සංවර්ධන බැංකුවේ මූල්‍ය අංශයේ විශේෂඥ Takuya Hoshino විසින් සිදු කරනු ලබන අතර ILO නියෝජනය කරමින් UN MSME දිනයේ වැදගත්කම පිළිබඳ ආරාධිත අමුත්තා විසින් ඉදිරිපත් කරනු ලැබේ. ශ්‍රී ලංකා සහ මාලදිවයිනේ අධ්‍යක්ෂ සිම්රින් සිං. ස්තුතිය ප්‍රකාශ කිරීම SAFA උප සභාපති සී.ඒ. නිහාර් එන් ජම්බුසාරියා.",
        "තාක්ෂණික සැසි දෙක CMA ශ්‍රී ලංකා කවුන්සිලයේ සාමාජික රුචිර පෙරේරා විසින් මෙහෙයවනු ලැබේ. 'SMEs ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සහ පුනරුත්ථාපනය කිරීමේදී බැංකු අංශයේ කාර්යභාරය' පිළිබඳව මහජන බැංකුවේ ශ්‍රී ලංකා සහකාර සාමාන්‍යාධිකාරී වික්‍රම නාරායන විසින් ඉදිරිපත් කිරීම් ඉදිරිපත් කරනු ලැබේ, සීමාසහිත Corporate Doctors. ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සහ CMA Sri Lanka COVID-19 SME සංවර්ධන කමිටු සාමාජික ආචාර්ය චාමර බණ්ඩාර 'SMEs සඳහා මුදල් ප්‍රවාහය සහ කාරක ප්‍රාග්ධන කළමනාකරණය' සහ SAFA SMP කමිටු සභාපති CA. කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයට සහය දැක්වීම සඳහා SMP වරුන්ගේ කාර්යභාරය පිළිබඳව ප්‍රකාශ් ෂර්මා. ප්‍රශ්නෝත්තර සැසියකින් සැසිය අවසන් වේ.",
        "සීමාසහිත H C P Consulting Ltd. සභාපති/ප්‍රධාන උපදේශක සහ CMA ශ්‍රී ලංකා COVID-19 SME සංවර්ධන කමිටු සාමාජික චාමින්ද කුමාරසිරි විසින් තාක්ෂණික සැසි තුන මණ්ඩල සාකච්ඡාව මෙහෙයවනු ලැබේ.",
        "ඉන්දියාව, පකිස්ථානය, බංග්ලාදේශය, ශ්‍රී ලංකාව නේපාලය සහ මාලදිවයින යන රටවල වරලත් සහ කළමනාකරණ ගිණුම්කරණ ආයතන නියෝජනය කරන දකුණු ආසියානු ගණකාධිකාරීවරුන්ගේ සම්මේලනයේ (SAFA) නියෝජිතයන් ‘SME Development හි දකුණු ආසියානු අත්දැකීම්’ පිළිබඳව ඔවුන්ගේ අත්දැකීම් බෙදාහදා ගනී. මෙම සැසියේ ප්‍රශ්න සහ පිළිතුරු සැසියක් ද ඇත.",
        "ස්තුතිය ප්‍රකාශ කිරීම SAFA ස්ථිර ලේකම් CA Dr. Jai Kumar Batra විසින් සිදු කරනු ලැබේ.",
        "සම්මන්ත්‍රණයට සහභාගී වීමට කැමති අය ලියාපදිංචි කිරීම්@cma-srilanka.org වෙත විද්‍යුත් තැපෑලක් එවන ලෙස ඉල්ලා සිටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SAFA ජාත්‍යන්තර සබඳතා කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වටවල ලක්ෂ්මන් ආර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එච්.එම්. හෙන්නායක බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ILO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිම්රින් සිං",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු ගණකාධිකාරී සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA SME සංවර්ධන සමුළුව 2022",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම ප්‍රමාණයේ ව්‍යවසාය දිනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA ජාත්‍යන්තර සබඳතා කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සහතික කළ කළමනාකරණ ගණකාධිකාරීවරුන්ගේ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මූල්ය හා පිරිවැය කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3.00 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "8.00 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මාර්ගගත විශාලන වේදිකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAFA ජාත්‍යන්තර සබඳතා කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වටවල ලක්ෂ්මන් ආර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එච්.එම්. හෙන්නායක බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ණය ඇපකර ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුවේ මූල්‍ය අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ILO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිම්රින් සිං",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිහාර් එන් ජම්බුසාරියා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CMA ශ්‍රී ලංකා කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුචිර පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රම නාරායන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකු අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත ආයතනික වෛද්‍යවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME සංවර්ධන කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චාමර බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාරක ප්රාග්ධන කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA SMP කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශ් ෂර්මා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SME අංශය'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "H C P Consulting Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME සංවර්ධන කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චාමින්ද කුමාරසිරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු ගණකාධිකාරී සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරලත් සහ කළමනාකරණ ගිණුම්කරණ ආයතන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව නේපාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු අත්දැකීම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසාය සංවර්ධන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රශ්නෝත්තර සැසියක්",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jai Kumar Batra",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கத்தார் எமிர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "SAFA சர்வதேச உறவுகள் குழுவின் தலைவர், SAFA முன்னாள் தலைவர் மற்றும் CMA இலங்கையின் தலைவர் பேராசிரியர் லக்ஷ்மன் ஆர். வட்டவல",
        "SAFA தலைவரும் CMA இலங்கை உப தலைவருமான H.M. ஹென்நாயக்க பண்டார",
        "ஐ.நா. இலங்கை மற்றும் மாலத்தீவு நாட்டின் இயக்குனர் சிம்ரின் சிங் பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறார்",
        "தெற்காசிய கணக்காளர்கள் கூட்டமைப்பு (SAFA) அதன் SAFA SME வளர்ச்சி மாநாடு 2022 ஐ நடத்த உள்ளது, இது SAFA சர்வதேச உறவுகள் குழுவால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டு சான்றளிக்கப்பட்ட மேலாண்மை கணக்காளர்கள் நிறுவனத்தால் நடத்தப்படும் 'ஐக்கிய நாடுகள் - குறு, சிறு மற்றும் நடுத்தர அளவிலான தொழில்கள் தினம்' கொண்டாடப்படுகிறது. 27 ஜூன் 2022 திங்கட்கிழமை பிற்பகல் 3.00 மணி முதல் 'நிதி மற்றும் செலவு முகாமைத்துவத்தில் சிறு வணிகங்களை ஆதரித்தல்' என்ற கருப்பொருளில் இலங்கையின் (CMA ஸ்ரீலங்கா) இரவு 8.00 மணி வரை ஆன்லைன் ஜூம் பிளாட்ஃபார்ம் வழியாக.",
        "ஆரம்ப அமர்வின் வரவேற்பு மற்றும் அறிமுகக் குறிப்புகளை SAFA சர்வதேச உறவுகள் குழுவின் தலைவர், SAFA முன்னாள் தலைவர் மற்றும் CMA ஸ்ரீலங்கா தலைவர் பேராசிரியர் லக்ஷ்மன் ஆர். வத்தவல வழங்குவார். ‘SME அபிவிருத்தியில் SAFA இன் பங்கு’ பற்றிய விளக்கக்காட்சியை SAFA தலைவரும் CMA இலங்கையின் துணைத் தலைவருமான H.M. ஹென்நாயக்க பண்டார.",
        "'எஸ்எம்இகளுக்கான நிதிச் சூழலை உருவாக்குதல் - கடன் உத்தரவாத நிறுவனத்தின் பங்கு' என்ற தலைப்பில் ஆசிய வளர்ச்சி வங்கியின் நிதித் துறை வல்லுனர் டகுயா ஹோஷினோ மற்றும் ஐ.எல்.ஓ.வை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் 'ஐ.நா. MSME தினத்தின் முக்கியத்துவம்' என்ற தலைப்பில் கெஸ்ட் ஆஃப் கெஸ்ட் பிரசன்டேஷனை வழங்குவார். இலங்கை மற்றும் மாலத்தீவு நாட்டின் இயக்குனர் சிம்ரின் சிங். நன்றியுரையை SAFA துணைத் தலைவர் CA வழங்குவார். நிஹார் என். ஜம்புசாரியா.",
        "தொழில்நுட்ப அமர்வு இரண்டை CMA இலங்கை கவுன்சில் உறுப்பினர் ருச்சிர பெரேரா நடத்துவார். மக்கள் வங்கியின் இலங்கையின் உதவிப் பொது முகாமையாளர் விக்கிரம நாராயணா அவர்களால் 'SMEகளின் மறுசீரமைப்பு மற்றும் புனர்வாழ்விற்கான வங்கித் துறையின் பங்கு', Corporate Doctors Ltd. CEO மற்றும் CMA Sri Lanka COVID-19 SME அபிவிருத்திக் குழு உறுப்பினர் கலாநிதி சாமர பண்டாரவினால் விளக்கக்காட்சிகள் வழங்கப்படவுள்ளன. SME களுக்கான பணப் புழக்கம் மற்றும் செயல்பாட்டு மூலதன மேலாண்மை மற்றும் SAFA SMP குழுத் தலைவர் CA. பிரகாஷ் சர்மா, ‘எஸ்எம்இ துறையை ஆதரிப்பதில் எஸ்எம்பிகளின் பங்கு’. கேள்வி பதில் நிகழ்ச்சியுடன் அமர்வு நிறைவு பெறும்.",
        "தொழில்நுட்ப அமர்வு மூன்று குழு கலந்துரையாடல் H C P கன்சல்டிங் லிமிடெட் தலைவர்/முதன்மை ஆலோசகர் மற்றும் CMA ஸ்ரீலங்கா கோவிட்-19 SME அபிவிருத்திக் குழு உறுப்பினர் சமிந்த குமாரசிறி ஆகியோரால் நடத்தப்படும்.",
        "இந்தியா, பாகிஸ்தான், பங்களாதேஷ், இலங்கை நேபாளம் மற்றும் மாலத்தீவுகளின் பட்டய மற்றும் நிர்வாகக் கணக்கியல் அமைப்புகளைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் தெற்காசியக் கணக்காளர் கூட்டமைப்பு (SAFA) பிரதிநிதிகள் ‘SME வளர்ச்சியில் தெற்காசிய அனுபவங்கள்’ என்ற தலைப்பில் தங்கள் அனுபவத்தைப் பகிர்ந்து கொள்வார்கள். இந்த அமர்வில் கேள்வி பதில் அமர்வும் இருக்கும்.",
        "நன்றியுரையை SAFA நிரந்தர செயலாளர் CA டாக்டர் ஜெய் குமார் பத்ரா வழங்குவார்.",
        "மாநாட்டில் கலந்து கொள்ள விரும்புவோர் பதிவுகள்@cma-srilanka.org என்ற மின்னஞ்சல் முகவரிக்கு அனுப்புமாறு கேட்டுக் கொள்ளப்படுகிறார்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SAFA சர்வதேச உறவுகள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் ஆர். வட்டவல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எச்.எம். ஹென்நாயக்க பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ILO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிம்ரின் சிங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கணக்காளர்களின் தெற்காசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கத்தார் எமிர்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "நடுத்தர அளவிலான நிறுவனங்கள் தினம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA சர்வதேச உறவுகள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் சான்றளிக்கப்பட்ட முகாமைத்துவ கணக்காளர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிதி மற்றும் செலவு மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாலை 3.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 8.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஆன்லைன் ஜூம் பிளாட்ஃபார்ம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAFA சர்வதேச உறவுகள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் ஆர். வட்டவல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME வளர்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எச்.எம். ஹென்நாயக்க பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடன் உத்தரவாத நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கியின் நிதித் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ILO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிம்ரின் சிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிஹார் என். ஜம்புசாரியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CMA இலங்கை கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருச்சிர பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரம நாராயணா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கித் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கார்ப்பரேட் டாக்டர்ஸ் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME வளர்ச்சிக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாமர பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பணி மூலதன மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA SMP குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரகாஷ் சர்மா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SME துறை'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எச் சி பி கன்சல்டிங் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME வளர்ச்சிக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமிந்த குமாரசிறி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கணக்காளர்களின் தெற்காசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பட்டய மற்றும் மேலாண்மை கணக்கியல் அமைப்புகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை நேபாளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய அனுபவங்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SME வளர்ச்சி'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு கேள்வி பதில் அமர்வு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெய் குமார் பத்ரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}