{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/මියගිය-පෙදරේරුවාගේ-අධිකරණ-වෛද්‍ය-පරීක්ෂණයට-80-000ක්-වැය-වෙලා/1-616644",
  "time_ut": 1658159564,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මියගිය පෙදරේරුවාගේ අධිකරණ වෛද්‍ය පරීක්ෂණයට 80,000ක් වැය වෙලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "80,000 has been spent on the forensic examination of the dead mason",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "It is reported that residents of Uduvahinna village in Udadumbara Mahawala will spend 80,000 rupees for the forensic medical examination of a dead mason.",
        "The body of this bricklayer who died suddenly near his home was taken to Udadumbara hospital in a Malshalawaka vehicle, but since there was no forensic doctor, the body was taken back to Theldeniya Base Hospital. The relatives of the family say that the forensic doctor of that hospital had to be brought to the Udambara hospital again because he was on leave.",
        "80,000 rupees had to be paid for these traveling expenses and the villagers have arranged to collect that amount instead of that amount to the residents."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "80,000",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Uduvahinna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Udadumbara Mahawala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Udadumbara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malshalawaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udambara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මියගිය පෙදරේරුවාගේ අධිකරණ වෛද්‍ය පරීක්ෂණයට 80,000ක් වැය වෙලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "උඩදුම්බර මහවල උඩුවාහින්න ගම්මානයේ නිවෙසක මියගිය පෙදරේරුවකුගේ අධිකරණ වෛද්‍ය පරික්ෂණය සඳහා නිවැසියන්ට රුපියල් 80,000ක් වැය වීමේ පුවතක් වාර්තා වෙයි.",
        "නිවස ආසන්නයේදී හදිසියේ මියගිය මෙම පෙදෙරේරුවාගේ සිරුර මල්ශාලාවක වාහනයකින්  උඩදුම්බර රෝහලට රැගෙන ගිය ද අධිකරණ වෛද්‍යවරයකු නොමැති නිසා යළි සිරුර  තෙල්දෙණිය මූලික රෝහලට රැගෙන ගොස් ඇත. එම රෝහලේ අධිකරණ වෛද්‍යවරයා  නිවාඩු ලබා සිටිම නිසා යළිත් උඩදුම්බර රෝහලට රැගෙන ඒමට සිදුවූ බව පවුලේ ඥාතීහු පවසති.",
        "මෙම ගමන් වියදම් සඳහා රුපියල් 80,000ක් ගෙවීමට සිදුවූ අතර නිවෙසියන්ට එතෙරම් මුදලක් නොවුයෙන් ගම්වාසීන් විසින් එම මුදල එකතු කර දීමට කටයුතු කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "80,000 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "උඩුවහින්න",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උඩදුම්බර මහවල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උඩදුම්බර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මල්ශාලවක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදම්බර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இறந்த கொத்தனாரின் தடயவியல் பரிசோதனைக்காக 80,000 ரூபாய் செலவிடப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உடதும்பர மஹாவல, உடுவஹின்ன கிராமத்தில் வசிப்பவர்கள் இறந்த மேசன் ஒருவரின் சட்ட வைத்திய பரிசோதனைக்காக 80,000 ரூபாவை செலவிடவுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "தனது வீட்டிற்கு அருகில் திடீரென உயிரிழந்த இந்த கொத்தனாரின் சடலம் மல்ஷாலவக்க வாகனத்தில் உடதும்பர வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்ட போதிலும் சட்ட வைத்தியர் இல்லாத காரணத்தினால் சடலம் மீண்டும் தெல்தெனிய ஆதார வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டது. அந்த வைத்தியசாலையின் சட்ட வைத்தியர் விடுமுறையில் இருந்தமையினால் மீண்டும் உடம்பர வைத்தியசாலைக்கு அழைத்து வரவேண்டிய நிலை ஏற்பட்டுள்ளதாக குடும்ப உறவினர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இந்த பயணச் செலவுக்காக 80,000 ரூபாய் செலுத்த வேண்டியிருந்தது, அந்தத் தொகையை குடியிருப்பாளர்களிடம் வசூலிக்க கிராம மக்கள் ஏற்பாடு செய்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "80,000",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உடுவஹின்ன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உடதும்பர மஹாவல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உடதும்பர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மல்ஷலவக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உடம்பர",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}