{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132272",
  "time_ut": 1658815514,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வங்குரோத்தான இலங்கையின் மருத்துவமனைகள் தட்டுப்பாடுகள் காரணமாக வெறிச்சோடிய நிலையில் காணப்படுகின்றன- ஏஎவ்பி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bankruptcy Sri Lanka's hospitals are deserted due to shortages - AVB",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Some of the remaining patients are seen in untreated pain, leaving doctors unable to socialize for their work.",
        "The economic crisis has had a massive impact on the free universal health service that is envied by the rest of South Asia.",
        "Suffering from diabetes, high blood pressure and joint pain, Teresa Mary goes to Colombo for treatment at the National Hospital.",
        "The way he finally got to the hospital was so painful that he walked three kilometers as there were no vehicles.",
        "He was released from the hospital four days later and is still unable to stand on his feet due to non-availability of subsidized painkillers in the pharmacy.",
        "The doctors asked for the medicine from a private pharmacy but I did not have the money for it, he told AVB.",
        "\"My knees are still swollen and I don't have a house in Colombo and I don't know how far I have to walk,\" he said.",
        "In all parts of Sri Lanka it is common practice to provide Kishikha at the National Hospital for those in need of special Kishikha.",
        "But it is currently running with a reduced number of staff and many wards are seen empty of patients.",
        "Supplies of surgical equipment and life-saving drugs have run out, while severe petrol shortages have left doctors and patients unable to visit hospitals for treatment.",
        "Vasan Ratnasingham, a member of the Royal Medical Officers Association, told AVB that many of the patients scheduled for surgery did not socialise.",
        "Some medical workers are working overtime as others cannot come to work, they have cars and no fuel, he said.",
        "Sri Lanka imports 85% of its required drugs and medical equipment and also imports raw materials for the manufacture of other drugs.",
        "But the country is currently in a state of bankruptcy and lack of foreign exchange has made it impossible to get enough petrol to run the economy and enough medicine to treat the sick.",
        "There is a severe shortage of common pain relievers and antibiotics for children, while the prices of other medicines have increased four to five times in the last three months, pharmacy owner K Matiyalagan told AVB.",
        "He says that my colleagues and I are in a position to reject three out of ten of the patients' prescriptions due to lack of medicines.",
        "He also informed that many basic medicines are completely out of stock and doctors advise patients to buy medicines without knowing what medicines are available.",
        "Health Ministry officials refused to provide information on the current status of the state medical service, which is relied upon by 90 percent of the population.",
        "However; Doctors said they were forced to stop routine surgeries and only perform life-saving surgeries. They also reported using less effective alternatives to conventional drugs.",
        "Sri Lanka's once strong health sector is now mired in crisis, the United Nations Resident Representative for Sri Lanka has said in a report.",
        "If the crisis continues, more children will die, Dr. Vasan, who is most prone to malnutrition, told AVB."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Teresa Mary",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three kilometers",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four days later",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AVB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kishikha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kishikha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Vasan Ratnasingham",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Royal Medical Officers Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "85%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "four to five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the last three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "K Matiyalagan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AVB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ten",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Health Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations Resident Representative for",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AVB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බංකොලොත්භාවය ශ්‍රී ලංකාවේ රෝහල් හිඟය නිසා පාළුවට ගොස් ඇත - AVB",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ඉතිරිව සිටින සමහර රෝගීන් ප්‍රතිකාර නොකළ වේදනාවෙන් පෙළෙන අතර, වෛද්‍යවරුන්ට ඔවුන්ගේ වැඩ සඳහා සමාජගත වීමට නොහැකි වේ.",
        "දකුණු ආසියාවේ සෙසු රටවල් ඊර්ෂ්‍යා කරන නිදහස් විශ්ව සෞඛ්‍ය සේවාවට ආර්ථික අර්බුදය දැවැන්ත බලපෑමක් එල්ල කර ඇත.",
        "දියවැඩියාව, අධි රුධිර පීඩනය සහ හන්දිපත් වේදනාවෙන් පෙළෙන තෙරේසා මේරි ජාතික රෝහලේ ප්‍රතිකාර සඳහා කොළඹ යයි.",
        "වාහන නැති නිසා කිලෝමීටර් තුනක් පයින් ගිහින් අන්තිමට ඉස්පිරිතාලෙට ආපු විදිහ හරිම වේදනාත්මකයි.",
        "දින හතරකට පසු ඔහු රෝහලෙන් පිටව ගිය අතර සහනාධාර සහිත වේදනා නාශක ඖෂධ ෆාමසියෙන් ලබා නොදීම නිසා තවමත් දෙපයින් හිට ගැනීමට නොහැකිව සිටියි.",
        "වෛද්‍යවරුන් එම ඖෂධය පෞද්ගලික ඔසුසලකින් ඉල්ලා සිටියත් ඒ සඳහා මා ළඟ මුදල් නොමැති බව ඔහු AVB වෙත පැවසීය.",
        "“මගේ දණහිස් තාම ඉදිමිලා, මට කොළඹ ගෙයක් නෑ, මට කොච්චර දුරක් පයින් යන්න වෙයිද දන්නේ නැහැ,” ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සෑම ප්‍රදේශයකම විශේෂ කිෂිකා අවශ්‍ය අය සඳහා ජාතික රෝහලේදී කිෂිකා ලබා දීම සාමාන්‍ය සිරිතකි.",
        "නමුත් එය දැනට අඩු කාර්ය මණ්ඩල සංඛ්‍යාවක් සමඟ ක්‍රියාත්මක වන අතර බොහෝ වාට්ටු රෝගීන්ගෙන් හිස් බව පෙනේ.",
        "ශල්‍ය උපකරණ සහ ජීවිතාරක්ෂක ඖෂධ සැපයීම අවසන් වී ඇති අතර දැඩි පෙට්‍රල් හිඟය හේතුවෙන් වෛද්‍යවරුන්ට සහ රෝගීන්ට ප්‍රතිකාර සඳහා රෝහල් වෙත යාමට නොහැකි වී තිබේ.",
        "රාජකීය වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමයේ සාමාජික වාසන් රත්නසිංහම් AVB වෙත පැවසුවේ ශල්‍යකර්ම සඳහා නියමිත බොහෝ රෝගීන් සමාජගත නොවූ බවයි.",
        "ඇතැම් වෛද්‍ය සේවකයින්ට වැඩට පැමිණිය නොහැකි නිසාත්, මෝටර් රථ ඇති නිසාත්, ඉන්ධන නොමැති නිසාත් අතිකාල වැඩ කරමින් සිටින බව ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය ඖෂධ සහ වෛද්‍ය උපකරණවලින් 85% ක් ආනයනය කරන අතර අනෙකුත් ඖෂධ නිෂ්පාදනය සඳහා අවශ්‍ය අමුද්‍රව්‍ය ද ආනයනය කරයි.",
        "නමුත් මේ වන විට රට බංකොලොත් තත්ත්වයක පවතින අතර විදේශ විනිමය නොමැතිකම නිසා ආර්ථිකය පවත්වාගෙන යාමට ප්‍රමාණවත් පෙට්‍රල් ලබා ගැනීමටත්, රෝගීන්ට ප්‍රතිකාර කිරීමට ප්‍රමාණවත් ඖෂධ ලබා ගැනීමටත් නොහැකි වී තිබේ.",
        "ළමුන් සඳහා පොදු වේදනා නාශක සහ ප්‍රතිජීවකවල දැඩි හිඟයක් පවතින අතර අනෙකුත් ඖෂධවල මිල පසුගිය මාස තුන තුළ හතර පස් ගුණයකින් ඉහළ ගොස් ඇති බව ෆාමසි හිමිකරු කේ මැටියලගන් AVB වෙත පැවසීය.",
        "ඖෂධ නොමැතිකම නිසා රෝගීන්ගේ බෙහෙත් වට්ටෝරු දහයෙන් තුනක්ම ප්‍රතික්ෂේප කරන තත්ත්වයකට මා සහ මගේ සගයන් සිටින බව ඔහු පවසයි.",
        "බොහෝ මූලික ඖෂධ තොග සම්පූර්ණයෙන් අවසන් වී ඇති බවත්, පවතින ඖෂධ මොනවාදැයි නොදැන ඖෂධ මිලදී ගන්නා ලෙස වෛද්‍යවරු රෝගීන්ට උපදෙස් දෙන බවත් ඔහු දන්වා සිටියේය.",
        "ජනගහනයෙන් සියයට 90 ක් විශ්වාස කරන රාජ්‍ය වෛද්‍ය සේවයේ වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳ තොරතුරු සැපයීම සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන් ප්‍රතික්ෂේප කළහ.",
        "කෙසේවෙතත්; සාමාන්‍ය සැත්කම් නවතා ජීවිතාරක්ෂක ශල්‍යකර්ම පමණක් සිදු කිරීමට ඔවුන්ට සිදු වූ බව වෛද්‍යවරු පැවසූහ. සාම්ප්‍රදායික ඖෂධ සඳහා අඩු ඵලදායී විකල්ප භාවිතා කරන බව ද ඔවුහු වාර්තා කළහ.",
        "කලක් ශක්තිමත්ව පැවති ශ්‍රී ලංකාවේ සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රය දැන් අර්බුදයක ගිලී ඇති බව එක්සත් ජාතීන්ගේ ශ්‍රී ලංකාව සඳහා වන නේවාසික නියෝජිතයා වාර්තාවක් නිකුත් කරමින් පවසා තිබේ.",
        "මෙම අර්බුදය දිගටම පැවතුනහොත් තවත් දරුවන් මිය යනු ඇති බව මන්දපෝෂණයට වඩාත් ගොදුරු වන වෛද්‍ය වාසන් AVB වෙත පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙරේසා මේරි",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝමීටර තුනක්",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින හතරකට පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AVB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිෂිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිෂිකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වාසන් රත්නසිංහම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජකීය වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "85%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හතර සිට පහ දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කේ මැටියලගන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AVB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දස",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 90ක්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ නේවාසික නියෝජිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාසන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AVB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வங்குரோத்தான இலங்கையின் மருத்துவமனைகள் தட்டுப்பாடுகள் காரணமாக வெறிச்சோடிய நிலையில் காணப்படுகின்றன- ஏஎவ்பி",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "எஞ்சியுள்ள சில நோயாளிகள் சிகிச்சை அளிக்கப்படாத நிலையில் வலிவேதனையுடன் காணப்படுகின்றனர், மருத்துவர்கள்  தங்கள் வேலைக்காக சமூகமளிக்க முடியாத நிலையில் காணப்படுகின்றனர்.",
        "தென்னாசியாவின் ஏனைய நாடுகளால் பொறாமையுடன் பார்க்கப்பட்ட இலவச அனைவருக்குமான சுகாதார சேவைக்கு பொருளாதார நெருக்கடி பாரிய தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "நீரிழிவு உயர் இரத்த அழுத்தத்தால் பாதிக்கப்பட்டு மூட்டு வலியினால் அவதிப்படும் தெரேசா மேரி தேசிய மருத்துவமனையில் சிகிச்சை பெறுவதற்காக கொழும்பிற்கு செல்கின்றார்.",
        "இறுதியாக மருத்துவமனைக்கு அவர் சென்ற விதம் மிகவும் வேதனைக்குரியது  வாகனங்கள் எதுவும் இல்லாததால் அவர் மூன்று கிலோமீற்றர் நடந்தே சென்றார்.",
        "நான்கு நாட்களின் பின்னர் மருத்துவமனையிலிருந்து விடுவிக்கப்பட்டபோதிலும் அவர் இன்னமும் தனது காலில் எழுந்துநிற்க முடியாதவராக காணப்படுகின்றார்.மானியவிலையில் வழங்கப்படும் வலிநிவாரணிகள் மருந்தகத்தில் இல்லாததே இதற்கு காரணம்.",
        "வைத்தியர்கள் தனியார் மருந்தகமொன்றில் மருந்தினை வேண்டுமாறு கேட்டுக்கொண்டனர் ஆனால் அதற்கான பணம் என்னிடமில்லை என அவர் ஏஎவ்பிக்கு தெரிவித்தார்.",
        "எனது முழங்கால்கள் இன்னமும் வீங்கிய நிலையில் உள்ளன எனக்கு கொழும்பில் வீடு இல்லை நான் எவ்வளவு தூரம் நடக்கவேண்டுமோ தெரியவில்லை என அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கையின் அனைத்து பகுதிகளிலும் உள்ள விசேட கிசிச்சை தேவைப்படுபவர்களிற்கு தேசிய வைத்தியசாலையில் கிசிச்சை வழங்கப்படுவது வழமை.",
        "ஆனால் அது தற்போது குறைந்த எண்ணிக்கையான பணியாளர்களுடன் இயங்குகின்றது அனேகமான வோர்ட்கள் நோயாளர்கள் அற்ற நிலையில் காணப்படுகின்றன.",
        "சத்திரகிசிச்சை சாதனங்கள் உயிர்காக்கும் மருந்துகள் விநியோகம் முற்றாக முடிவடைந்துள்ளது,அதேவேளை  கடுமையான பெட்ரோல் தட்டுப்பாடு மருத்துவர்களும் நோயாளிகளும் கிசிச்சைக்காக மருத்துவமனைகளி;ற்கு வரமுடியாத நிலையை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "சத்திரசிகிச்சைக்கான திகதி நிர்ணயிக்கப்பட்ட நோயாளிகள் பலர் சமூகமளிக்கவில்லை என ஏ.எவ்பிக்கு தெரிவித்தார் அரசமருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கத்தின் உறுப்பினரான வைத்தியர் வாசன் ரட்ணசிங்கம்.",
        "ஏனையவர்கள் வேலைக்கு வரமுடியாததால் சில மருத்துவ பணியாளர்கள் மேலதிக நேரம் பணியாற்றுகின்றனர் அவர்களிடம் கார் உள்ளது எரிபொருள் இல்லை என அவர் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை தனக்கு தேவையான 85 வீதமான மருந்துகளையும் மருத்துவ உபகரணங்களையும் இறக்குமதி செய்கின்றது ஏனைய மருந்துகளை உற்பத்தி செய்வதற்கான மூலப்பொருட்களையும் இறக்குமதி செய்கின்றது.",
        "ஆனால் நாடு தற்போது வங்குரோத்து நிலையில் உள்ளது போதிய அந்நியசெலாவணியின்மை பொருளாதாரத்தை இயக்குவதற்கான போதியளவு பெட்ரோலையும்,நோயாளிகளிற்கு சிகிச்சை அளிப்பதற்கான போதியளவு மருந்துகளையும் பெற முடியாத நிலையை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "வழமையான வலிநிவாரணகள் அன்டிபயோட்டிக்ஸ் சிறுவர்களிற்கான மருந்துகளிற்கு கடும் தட்டுப்பாடு நிலவுகின்றது,ஏனைய மருந்துகளின் விலைகள் கடந்த மூன்று மாதங்களில் நான்குஐந்து மடங்குகள் அதிகரித்துள்ளன மருந்தக உரிமையாளர்  கே மதியழகன் ஏஎவ்பிக்கு தெரிவித்தார்.",
        "மருந்துகள் இல்லாததால் நோயாளர்களின்மருந்துசீட்டுகளில் பத்தில் மூன்றை நிராகரிக்கவேண்டிய நிலையில் நானும் எனது சகாக்களும் உள்ளோம் என்கின்றார் அவர் .",
        "பல அடிப்படை மருந்துகள் முற்றாக முடிவடைந்துவிட்டன,என்ன மருந்துகள் உள்ளன என்பது தெரியாமலே மருத்துவர்கள் மருந்துகளை கொள்வனவு செய்யுமாறு நோயாளிகளிற்கு அறிவுறுத்துகின்றனர் எனவும் அவர் தெரிவித்தார்.",
        "90 வீதமான மக்கள் நம்பியிருக்கின்ற அரசமருத்துவசேவையின் தற்போதைய நிலை குறித்து சுகாதார அமைச்சின் அதிகாரிகள் தகவல்களை வழங்க மறுத்தனர்.",
        "எனினும்; மருத்துவர்கள் தாங்கள் வழமையான சத்திரகிசிச்சைகளை நிறுத்தவிட்டு உயிர்காக்கும் சத்திரகிசிச்சைகளை மாத்திரம் செய்யவேண்டிய நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளனர் என தெரிவித்தனர். மேலும் வழமையான மருந்துகளிற்கு பதில் குறைவான பயனுள்ள மாற்று மருந்துகளை பயன்படுத்துவதாகவும் அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "இலங்கையின் ஒருகாலத்தில் வலுவானதாக காணப்பட்ட சுகாதார துறை தற்போது நெருக்கடிக்குள் சிக்குண்டுள்ளது ஐக்கிய நாடுகளின் இலங்கைக்கான வதிவிடப்பிரதிநிதி அறிக்கையொன்றில் தெரிவித்தார்.மிகவும் நலிவுற்ற நிலையில் உள்ளவர்கள் பெரிதும் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர் என்றார் அவர்.",
        "நெருக்கடி தொடர்ந்தால் அதிகளவு குழந்தைகள் உயிரிழப்பார்கள் மந்தபோசாக்கு மிகவும் அதிகமாக காணப்படும் மருத்துவர் வாசன் ஏஎவ்பிக்கு தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெரசா மேரி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு நாட்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏவிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிஷிகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிஷிகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வாசன் ரத்னசிங்கம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரச மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "85%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நான்கு முதல் ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கே மதியழகன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏவிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பத்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வதிவிடப் பிரதிநிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏவிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}