{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Give-heed-to-the-cry-of-a-people-in-pain/172-240483",
  "time_ut": 1657140908,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Give heed to the cry of a people in pain",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Give heed to the cry of a people in pain",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "How often are the great interests of society sacrificed to the vanity, to the conceit and to the obstinacy of individuals -- Alexander Hamilton",
        "In the aftermath of all the available stocks of fuel being used up and as usual, different dates being mentioned by government spokesmen as to when the next fuel shipment is due; Sri Lanka is currently on an unprecedented shutdown or paralysed mode. The absence of fuel has severely affected the transport sector, the plantation and industrial sectors, the health and employment sectors, the education, the power and energy sectors and the agriculture and fisheries sectors among several others compelling most Sri Lankans to remain at home or languish day and night in kilometres-long queues to buy petrol, diesel, kerosene or cooking gas. If the foregoing is not bad enough, come the power cuts at various times of the day",
        "No matter how many millions voted for President Gotabaya Rajapaksa in 2019 and the Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) in 2020; these votes are no longer of any worth when considering the prevailing political and economic crises, for which the President and his government are solely responsible. Of what use is a President and a government, which have time and again proved to be incapable of solving the burning issues that have resulted from the series of irrational, arrogant and capricious policy decisions taken by the powers that be since assuming office some 30 months ago while people, far removed from the seats of power, are continuing to pay a heavy price. A case in point was the short-sighted ban imposed on the Qatar Charity in 2019 over cooked-up allegations that it was promoting terrorist activities.",
        "The Charity formerly known as the Qatar Charitable Society is a humanitarian and development non-governmental organisation in the Middle East. It was founded in 1992 to serve the thousands of children orphaned during the Afghanistan War. The Charity opened its first office in Sri Lanka in March 2018 under the policy framework of overseeing the Qatari-sponsored construction, development and relief projects in the country.",
        "Between 2012 and 2017, the Qatar Charity is reported to have spent more than US$1.3 Billion on humanitarian projects providing assistance to more than 178 million people in more",
        "Following the 2019 Easter Sunday attack, the Sri Lankan law enforcement agencies named Qatar Charity as an organisation funding terrorist-related activities in Sri Lanka and it is in such a backdrop, that fuel-starved Sri Lanka made a complete U-turn and sheepishly offered to lift the ban imposed on the Qatar Charity hoping this move would help Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera to convince the Qatari authorities to provide the fuel, which Sri Lanka desperately needs.",
        "The main charitable arm of the Qatar Government, the Charity in June 2020, also embarked on a partnership with the United Nations Children’s Fund (UNICEF) donating US$2 million to the agency.",
        "Meanwhile, in a media report, the CNBC news agency said the International Monetary Fund (IMF) had ended 10 days of talks with Sri Lanka having failed to conclude a deal for a bailout package for the near-bankrupt nation. Nevertheless, it had assured it would continue the talks, which began on June 20. “The discussions will continue virtually with a view to reaching a staff-level agreement on the extended fund facility or EFF arrangement,” it said.",
        "However, an Economy Next report quoted the United States Foreign Relations Committee as saying the IMF agreement with Sri Lanka must be contingent on the Central Bank’s independence, strong anti-corruption measures and promotion of the rule of law.",
        "“Without these critical reforms, Sri Lanka could suffer further economic mismanagement and uncontrollable debt,” the committee said in a Twitter post on Saturday.",
        "Be that as it may, tens of thousands of people from all walks of life -- the rich and the poor, the elderly and the youth are continuing their protests across the country asking President Gotabaya Rajapaksa, Prime Minister Ranil Wickremesinghe and the government to step down from office without destroying Sri Lanka any further. Never before have such a large number of women and youth taken the forefront in these street protests now being described as the ‘Kussiye Aragalaya’. In one voice they are crying out, “enough is enough, please go”. We ask the President and the government to give heed to the relentless cry of a people, who have suffered enough and are calling for a new political system and an efficient and competent political leadership which will restore and renew our bruised and battered Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Alexander Hamilton",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "some 30 months ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Qatar Charity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Qatar Charitable Society",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1992",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Afghanistan War",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Charity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Qatari",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Between 2012 and 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Qatar Charity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than US$1.3 Billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "more than 178 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Qatar Charity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qatar Charity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qatari",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Qatar Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations Children’s Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$2 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CNBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States Foreign Relations Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වේදනාවෙන් පෙළෙන සෙනඟකගේ මොරගැසීමට සවන් දෙන්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මිනිසුන්ගේ නිෂ්ඵලකමට, උඩඟුකමට සහ මුරණ්ඩුකමට සමාජයේ විශාල අවශ්‍යතා කොපමණ වාරයක් කැප කරනවාද - ඇලෙක්සැන්ඩර් හැමිල්ටන්",
        "පවතින ඉන්ධන තොග සියල්ල අවසන් වීමෙන් අනතුරුව සහ සුපුරුදු පරිදි මීළඟ ඉන්ධන නැව්ගත කිරීමට නියමිත දිනය පිළිබඳව රජයේ ප්‍රකාශකයින් විසින් විවිධ දිනයන් සඳහන් කිරීමත් සමඟ; ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට පෙර නොවූ විරූ ලෙස වසා දැමීමේ හෝ අංශභාග තත්ත්වයක පවතී. ඉන්ධන නොමැතිකම හේතුවෙන් ප්‍රවාහන ක්ෂේත්‍රයට, වැවිලි හා කර්මාන්ත ක්ෂේත්‍ර, සෞඛ්‍ය සහ රැකියා ක්ෂේත්‍ර, අධ්‍යාපනය, විදුලිබල හා බලශක්ති ක්ෂේත්‍ර සහ කෘෂිකර්මාන්තය සහ ධීවර ක්ෂේත්‍ර ඇතුළු තවත් ක්ෂේත්‍ර කිහිපයකට දැඩි ලෙස බලපා ඇති අතර බොහෝ ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට නිවෙස්වල රැඳී සිටීමට හෝ වෙහෙසට පත් වීමට සිදු වී තිබේ. පෙට්‍රල්, ඩීසල්, භූමිතෙල් හෝ ඉවුම් පිහුම් ගෑස් මිලදී ගැනීමට කිලෝමීටර් ගණන් පෝලිම්වල දිවා රෑ. ඉහත සඳහන් කළ දේ ප්‍රමාණවත් නොවේ නම්, දවසේ විවිධ වේලාවන්හි විදුලිය විසන්ධි කරන්න",
        "2019 දී ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂට සහ 2020 දී ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට (SLPP) කොපමණ මිලියන ගණනක් ඡන්දය දුන්නද; පවතින දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුද සලකා බැලීමේදී මෙම ඡන්ද තවදුරටත් වටින්නේ නැත, එයට ජනාධිපතිවරයා සහ ඔහුගේ රජය සම්පූර්ණයෙන්ම වගකිව යුතුය. බලයට පත් වී මාස 30 ක පමණ කාලයක සිට බලයට පත් වූ බලවතුන් ගත් අතාර්කික, අහංකාර, චපල ප්‍රතිපත්තිමය තීරණ මාලාවේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඇති වූ දැවෙන ප්‍රශ්න විසඳීමට නොහැකි බව නැවත නැවතත් ඔප්පු කළ ජනාධිපතිවරයෙකුගෙන් සහ රජයකින් ඇති ප්‍රයෝජනය කුමක්ද? මීට පෙර බලයේ අසුන්වලින් බොහෝ දුරස්ව සිටි මිනිසුන්ට විශාල වන්දියක් ගෙවීමට සිදු විය. ත්‍රස්තවාදී ක්‍රියාකාරකම් ප්‍රවර්ධනය කරන බවට පිසූ චෝදනා මත කටාර් පුණ්‍යායතනයට 2019 දී පනවන ලද අදූරදර්ශී තහනම ඊට නිදසුනකි.",
        "කටාර් පුණ්‍ය සංගමය ලෙස කලින් හැඳින්වූ පුණ්‍යායතනය මැද පෙරදිග මානුෂීය සහ සංවර්ධන රාජ්‍ය නොවන සංවිධානයකි. එය 1992 දී ආරම්භ කරන ලද්දේ ඇෆ්ගනිස්ථාන යුද්ධයේදී අනාථ වූ දහස් ගණන් ළමුන්ට සේවය කිරීම සඳහා ය. කටාර් රාජ්‍යයේ අනුග්‍රහයෙන් රට තුළ සිදුවන ඉදිකිරීම්, සංවර්ධන සහ සහන ව්‍යාපෘති අධීක්ෂණය කිරීමේ ප්‍රතිපත්ති රාමුව යටතේ පුණ්‍යායතනය සිය පළමු කාර්යාලය ශ්‍රී ලංකාවේ 2018 මාර්තු මාසයේදී විවෘත කරන ලදී.",
        "2012 සහ 2017 අතර, කටාර් පුණ්‍යායතනය මානුෂීය ව්‍යාපෘති සඳහා ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.3 කට වැඩි මුදලක් වැය කර ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "2019 පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරයෙන් පසුව, ශ්‍රී ලංකාවේ නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ආයතන කටාර් පුණ්‍යායතනය ශ්‍රී ලංකාවේ ත්‍රස්තවාදයට සම්බන්ධ ක්‍රියාකාරකම් සඳහා අරමුදල් සපයන සංවිධානයක් ලෙස නම් කරන ලද අතර ඉන්ධන සාගින්නෙන් පෙළෙන ශ්‍රී ලංකාව සම්පූර්ණයෙන් ආපසු හැරී බැටළු ලෙස ඉදිරිපත් කළේ එවැනි පසුබිමකය. කටාර් පුණ්‍යායතනයට පනවා ඇති තහනම ඉවත් කිරීමට මෙම පියවර විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතාට ශ්‍රී ලංකාවට අත්‍යවශ්‍ය ඉන්ධන සැපයීම සඳහා කටාර් බලධාරීන්ට ඒත්තු ගැන්වීමට උපකාරී වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරයි.",
        "කටාර් රජයේ ප්‍රධාන පුණ්‍යායතනය වන පුණ්‍යායතනය 2020 ජූනි මාසයේදී එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල (UNICEF) සමඟ හවුල්කාරිත්වයක් ඇති කර ගනිමින් ඒජන්සියට ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 2ක් පරිත්‍යාග කළේය.",
        "මේ අතර, මාධ්‍ය වාර්තාවක, CNBC ප්‍රවෘත්ති ඒජන්සිය පැවසුවේ බංකොලොත් වී ඇති ජාතිය සඳහා ඇපදීමේ පැකේජයක් සඳහා ගිවිසුමක් අවසන් කිරීමට අපොහොසත් වීමෙන් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) ශ්‍රී ලංකාව සමඟ දින 10 ක සාකච්ඡා අවසන් කර ඇති බවයි. කෙසේ වෙතත්, ජූනි 20 දින ආරම්භ වූ සාකච්ඡා දිගටම කරගෙන යන බවට එය සහතික විය. \"දිගු කරන ලද අරමුදල් පහසුකම හෝ EFF විධිවිධානය පිළිබඳ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට පැමිණීමේ අදහසින් සාකච්ඡා පාහේ දිගටම පවතිනු ඇත\" යනුවෙන් එය පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, එක්සත් ජනපද විදේශ සබඳතා කමිටුව උපුටා දක්වමින් Economy Next වාර්තාවක් සඳහන් කළේ ශ්‍රී ලංකාව සමඟ IMF ගිවිසුම මහ බැංකුවේ ස්වාධීනත්වය, ශක්තිමත් දූෂණ විරෝධී ක්‍රියාමාර්ග සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය ප්‍රවර්ධනය කිරීම මත රඳා පැවතිය යුතු බවයි.",
        "“මෙම තීරණාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ නොමැතිව, ශ්‍රී ලංකාව තවදුරටත් ආර්ථික වැරදි කළමනාකරණයට සහ පාලනය කළ නොහැකි ණයවලට ගොදුරු විය හැකිය,” කමිටුව සෙනසුරාදා ට්විටර් සටහනක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "එය එසේ වුව ද, දුප්පත් පොහොසත්, වැඩිහිටි, තරුණ ආදී විවිධ තරාතිරම්වල දස දහස් සංඛ්‍යාත ජනතාවක් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගෙන්, අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සහ රජයට පියවර ගන්නා ලෙස ඉල්ලා රට පුරා අඛණ්ඩ විරෝධතා පවත්වමින් සිටිති. තව දුරටත් ශ්‍රී ලංකාව විනාශ නොකර තනතුරෙන් බැස. ‘කුස්සියේ අරගලය’ ලෙසින් දැන් හඳුන්වනු ලබන මෙම වීදි විරෝධතා වලදී මෙතරම් විශාල කාන්තා හා තරුණ පිරිසක් පෙරට ගෙන තිබුණේ මීට පෙර නොවේ. ඔවුන් එක හඬින් කෑගසනවා, \"ඇති ඇති, කරුණාකර යන්න\". අප ජනාධිපතිතුමාගෙන් සහ රජයෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ, ප්‍රමාණවත් තරම් දුක් විඳි, නව දේශපාලන ක්‍රමයක් ඉල්ලා සිටින සහ අපගේ තැලී ගිය සහ බැට කෑ ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කර අලුත් කරන කාර්යක්‍ෂම සහ දක්ෂ දේශපාලන නායකත්වයක් ඉල්ලා සිටින ජනතාවකගේ අනවරත හඬට කන් දෙන ලෙසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇලෙක්සැන්ඩර් හැමිල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 30 කට පමණ පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටාර් පුණ්‍යායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර් පුණ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1992",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථාන යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "දානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2018 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012 සහ 2017 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටාර් පුණ්‍යායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.3 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 178 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටාර් පුණ්‍යායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර් පුණ්‍යායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර් රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 2ක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CNBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 10 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද විදේශ සබඳතා කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வேதனையில் இருக்கும் மக்களின் அழுகையைக் கவனியுங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சமூகத்தின் பெரும் நலன்கள் எத்தனை முறை தனிமனிதர்களின் தற்பெருமைக்கும், அகந்தைக்கும், பிடிவாதத்திற்கும் பலியிடப்படுகின்றன -- அலெக்சாண்டர் ஹாமில்டன்",
        "எரிபொருள் இருப்புக்கள் அனைத்தும் பயன்படுத்தப்பட்டுவிட்டதை அடுத்து, வழக்கம் போல், அடுத்த எரிபொருள் ஏற்றுமதி எப்போது என்று அரசாங்க செய்தித் தொடர்பாளர்களால் வெவ்வேறு தேதிகள் குறிப்பிடப்படுகின்றன; இலங்கை தற்போது முன்னெப்போதும் இல்லாத பணிநிறுத்தம் அல்லது முடங்கிய நிலையில் உள்ளது. எரிபொருள் பற்றாக்குறையானது போக்குவரத்துத் துறை, பெருந்தோட்டம் மற்றும் கைத்தொழில் துறைகள், சுகாதாரம் மற்றும் வேலைவாய்ப்புத் துறைகள், கல்வி, மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தித் துறைகள் மற்றும் விவசாயம் மற்றும் மீன்பிடித் துறைகளில் பலவற்றை கடுமையாகப் பாதித்துள்ளது. பெட்ரோல், டீசல், மண்ணெண்ணெய் அல்லது சமையல் எரிவாயு வாங்குவதற்கு இரவு பகலாக கிலோமீட்டர்கள் நீண்ட வரிசையில் நிற்கின்றனர். மேற்கூறியவை போதுமானதாக இல்லை என்றால், நாளின் பல்வேறு நேரங்களில் மின்வெட்டு வரும்",
        "2019 இல் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிற்கும் 2020 இல் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவிற்கும் (SLPP) எத்தனை மில்லியன் மக்கள் வாக்களித்தாலும்; தற்போதைய அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிகளை கருத்தில் கொள்ளும்போது இந்த வாக்குகளுக்கு இனி எந்த மதிப்பும் இல்லை, இதற்கு ஜனாதிபதியும் அவரது அரசாங்கமும் மட்டுமே பொறுப்பு. 30 மாதங்களாக பதவியேற்ற அதிகாரங்கள் எடுத்த பகுத்தறிவற்ற, திமிர்பிடித்த மற்றும் கேவலமான கொள்கை முடிவுகளின் விளைவாக எரியும் பிரச்சினைகளை தீர்க்க முடியாது என்பதை மீண்டும் மீண்டும் நிரூபித்த ஜனாதிபதி மற்றும் அரசாங்கத்தால் என்ன பயன்? முன்பு, அதிகாரத்தின் இடங்களிலிருந்து வெகு தொலைவில் இருந்த மக்கள், தொடர்ந்து பெரும் விலையைக் கொடுத்து வருகின்றனர். பயங்கரவாத நடவடிக்கைகளை ஊக்குவிப்பதாக சமைத்த குற்றச்சாட்டுகளின் பேரில் 2019 ஆம் ஆண்டில் கத்தார் அறக்கட்டளை மீது விதிக்கப்பட்ட குறுகிய பார்வை தடை ஒரு எடுத்துக்காட்டு.",
        "கத்தார் அறக்கட்டளை சங்கம் என்று முன்னர் அறியப்பட்ட அறக்கட்டளை மத்திய கிழக்கில் உள்ள ஒரு மனிதாபிமான மற்றும் மேம்பாட்டு அரசு சாரா அமைப்பாகும். இது ஆப்கானிஸ்தான் போரின் போது அனாதையாக இருந்த ஆயிரக்கணக்கான குழந்தைகளுக்கு சேவை செய்வதற்காக 1992 இல் நிறுவப்பட்டது. கத்தாரின் அனுசரணையுடன் நாட்டில் நிர்மாணிக்கப்படும், அபிவிருத்தி மற்றும் நிவாரணத் திட்டங்களை மேற்பார்வையிடும் கொள்கை கட்டமைப்பின் கீழ், 2018 ஆம் ஆண்டு மார்ச் மாதம் இலங்கையில் அறக்கட்டளை தனது முதலாவது அலுவலகத்தைத் திறந்தது.",
        "2012 மற்றும் 2017 க்கு இடையில், கத்தார் தொண்டு நிறுவனம் 178 மில்லியனுக்கும் அதிகமான மக்களுக்கு உதவி வழங்கும் மனிதாபிமான திட்டங்களுக்காக US$1.3 பில்லியனுக்கும் அதிகமாக செலவிட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "2019 ஈஸ்டர் ஞாயிறு தாக்குதலைத் தொடர்ந்து, இலங்கையில் பயங்கரவாதம் தொடர்பான நடவடிக்கைகளுக்கு நிதியளிக்கும் அமைப்பாக கட்டார் அறக்கட்டளையை இலங்கையின் சட்ட அமலாக்க முகவர் பெயரிட்டனர், அத்தகைய பின்னணியில், எரிபொருள் பஞ்சத்தால் பாதிக்கப்பட்ட இலங்கை ஒரு முழுமையான யு-டர்ன் மற்றும் செம்மறித்தனமாக வழங்கியது. கட்டார் அறக்கட்டளை மீது விதிக்கப்பட்ட தடையை நீக்க, இந்த நடவடிக்கையானது இலங்கைக்கு மிகவும் தேவையான எரிபொருளை வழங்குமாறு கட்டார் அதிகாரிகளை சமாதானப்படுத்த மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகரவுக்கு உதவும் என்று நம்புகிறார்.",
        "கத்தார் அரசாங்கத்தின் முக்கிய தொண்டு நிறுவனமான, ஜூன் 2020 இல், அறக்கட்டளை, ஐக்கிய நாடுகளின் குழந்தைகள் நிதியத்துடன் (UNICEF) ஒரு கூட்டாண்மையில் 2 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை ஏஜென்சிக்கு நன்கொடையாக அளித்தது.",
        "இதற்கிடையில், ஒரு ஊடக அறிக்கையில், CNBC செய்தி நிறுவனம், சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF) இலங்கையுடன் 10 நாட்கள் பேச்சு வார்த்தைகளை முடித்துக்கொண்டது. ஆயினும்கூட, ஜூன் 20 அன்று தொடங்கிய பேச்சுக்களை தொடரும் என்று அது உறுதியளித்தது. \"நீட்டிக்கப்பட்ட நிதி வசதி அல்லது EFF ஏற்பாட்டில் பணியாளர்கள் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை எட்டுவதற்கான நோக்கத்துடன் விவாதங்கள் கிட்டத்தட்ட தொடரும்\" என்று அது கூறியது.",
        "எவ்வாறாயினும், இலங்கையுடனான IMF உடன்படிக்கையானது மத்திய வங்கியின் சுதந்திரம், வலுவான ஊழலுக்கு எதிரான நடவடிக்கைகள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சியை மேம்படுத்துதல் ஆகியவற்றில் தொடர்ந்து இருக்க வேண்டும் என்று அமெரிக்காவின் வெளிநாட்டு உறவுகள் குழுவை மேற்கோள்காட்டி ஒரு Economy Next அறிக்கை கூறுகிறது.",
        "\"இந்த முக்கியமான சீர்திருத்தங்கள் இல்லாவிட்டால், இலங்கை மேலும் பொருளாதார தவறான மேலாண்மை மற்றும் கட்டுப்பாடற்ற கடனை சந்திக்க நேரிடும்\" என்று குழு சனிக்கிழமையன்று ஒரு ட்விட்டர் பதிவில் கூறியது.",
        "அது எப்படியிருந்தாலும், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் அரசாங்கம் நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும் என்று நாடு முழுவதும் பல்லாயிரக்கணக்கான மக்கள் - ஏழை, பணக்காரர், முதியவர்கள், இளைஞர்கள் என அனைத்து தரப்பு மக்களும் தொடர்ந்து போராட்டங்களை நடத்தி வருகின்றனர். இனியும் இலங்கையை அழிக்காமல் பதவியில் இருந்து இறங்குங்கள். இப்போது ‘குஸ்ஸியே அரகலயா’ என்று வர்ணிக்கப்படும் இந்த வீதிப் போராட்டங்களில் இவ்வளவு பெரிய எண்ணிக்கையிலான பெண்களும் இளைஞர்களும் முன்னின்று நடத்தியதில்லை. அவர்கள் ஒரே குரலில், \"போதும் போதும், தயவுசெய்து செல்லுங்கள்\" என்று அழுகிறார்கள். நலிந்து நொறுங்கிப்போன இலங்கையை மீட்டெடுக்கும் மற்றும் புதுப்பிக்கும் புதிய அரசியல் அமைப்பு மற்றும் திறமையான மற்றும் திறமையான அரசியல் தலைமைத்துவம் வேண்டும் என பல துன்பங்களை அனுபவித்து வரும் மக்களின் ஓயாத அழுகைக்கு செவிசாய்க்குமாறு ஜனாதிபதியையும் அரசாங்கத்தையும் கேட்டுக்கொள்கிறோம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அலெக்சாண்டர் ஹாமில்டன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 30 மாதங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கத்தார் தொண்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார் தொண்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1992",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான் போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "தொண்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012 மற்றும் 2017 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கத்தார் தொண்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "178 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கத்தார் தொண்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார் தொண்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார் அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் குழந்தைகள் நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$2 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஎன்பிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}