{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/මන්කිපොක්ස්-යුරෝපයේ-සහ-අප්‍රිකාවේ-තෙගුණ-වෙයි/3-395026",
  "time_ut": 1656735945,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මන්කිපොක්ස් යුරෝපයේ සහ අප්‍රිකාවේ තෙගුණ වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Monkeypox triples in Europe and Africa",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Monkeypox cases have tripled in the past two weeks in the European region, the European head of the World Health Organization (WHO) warned on Friday, urging countries to do more to ensure the previously rare disease does not take root on the continent.",
        "Dr. Hans Kluge, the head of WHO Europe, said in a statement that despite the UN health agency's decision last week, more efforts were needed.",
        "\"Urgent and coordinated action is essential if we are to turn a corner in this game to reverse the spread of this disease,\" Kluge said.",
        "African health authorities said they were treating the spread of monkeypox as an emergency and were urging rich countries to share limited vaccine supplies to avoid the equity problems seen during the Covid-19 pandemic.",
        "According to the US Centers for Disease Control and Prevention, more than 5,000 cases of monkeypox have been reported today in 51 countries around the world that do not normally report the disease. Kluge said the number of infections in Europe is about 90% of the global total, and 31 countries in the WHO European Region have identified cases.",
        "It is revealed that the patients are equally divided between men and women."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Monkeypox",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Europe",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "Africa",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hans Kluge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WHO Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kluge",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Centers for Disease Control and Prevention",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 5,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kluge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "about 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO European Region",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්කිපොක්ස් යුරෝපයේ සහ අප්‍රිකාවේ තෙගුණ වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "යුරෝපා කලාපයේ පසුගිය සති දෙක තුළ මන්කිපොක්ස් රෝගීන් තුන් ගුණයකින් වැඩි වී ඇති බවට ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ (WHO) යුරෝපීය ප්‍රධානියා සිකුරාදා අනතුරු ඇඟවූයේ, පෙර දුර්ලභ රෝගය මහාද්වීපයේ මුල් බැස නොගැනීම සහතික කිරීම සඳහා වැඩි යමක් කරන ලෙස රටවලින් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ යුරෝපයේ ප්‍රධානී වෛද්‍ය හාන්ස් ක්ලූගේ ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ පසුගිය සතියේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සෞඛ්‍ය ඒජන්සිය ගත් තීරණය නොතකා වැඩි උත්සාහයක් අවශ්‍ය බවයි.",
        "“මෙම රෝගය පැතිරීම ආපසු හැරවීම සඳහා අපි මේ ක්‍රීඩාවේ එක් කොනක් හැරවීමට නම් හදිසි හා සම්බන්ධීකරණ ක්‍රියාමාර්ග අත්‍යවශ්‍ය වෙනවා” ක්ලූගේ පැවසීය.",
        "අප්‍රිකානු සෞඛ්‍ය බලධාරීන් පැවසුවේ, ව්‍යාප්ත වන මන්කිපොක්ස් හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස සලකන බවත්, කොවිඩ්-19 වසංගතය තුළ දක්නට ලැබෙන සමානාත්මතා ගැටලු වළක්වා ගැනීම සඳහා සීමිත එන්නත් සැපයුම් බෙදා ගන්නා ලෙස පොහොසත් රටවලින් ඉල්ලා සිටින බවත්ය.",
        "එක්සත් ජනපදයේ රෝග පාලනය සහ වැළැක්වීමේ මධ්‍යස්ථානවලට අනුව, අද වනවිට සාමාන්‍යයෙන් රෝගය වාර්තා නොකරන ලොව පුරා රටවල් 51කින් මන්කිපොක්ස් රෝගීන් 5,000කට වඩා වාර්තා වී ඇත. ක්ලූගේ පැවසුවේ යුරෝපයේ ආසාදන සංඛ්‍යාව ගෝලීය සමස්තයෙන් 90%ක් පමණ වන අතර ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ යුරෝපීය කලාපයේ රටවල් 31ක් රෝගීන් හඳුනාගෙන ඇති බවයි.",
        "මේ වනවිට රෝගීන් පිරිමින් සහ කාන්තාවන් අතර සමානව බෙදී ඇති බවද අනාවරණය වන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වඳුරු උවදුර",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "යුරෝපය",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "අප්රිකාව",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සති දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හාන්ස් ක්ලූගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WHO යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්ලූගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝග පාලනය සහ වැළැක්වීම සඳහා එක්සත් ජනපද මධ්‍යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ක්ලූගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "90% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO යුරෝපීය කලාපය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐரோப்பாவிலும் ஆப்பிரிக்காவிலும் குரங்கு நோய் மூன்று மடங்கு அதிகரிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐரோப்பிய பிராந்தியத்தில் கடந்த இரண்டு வாரங்களில் குரங்கு காய்ச்சலின் பாதிப்பு மூன்று மடங்காக அதிகரித்துள்ளது, உலக சுகாதார அமைப்பின் (WHO) ஐரோப்பிய தலைவர் வெள்ளிக்கிழமை எச்சரித்தார், முன்னர் அரிதான நோய் கண்டத்தில் வேரூன்றாமல் இருப்பதை உறுதிசெய்ய மேலும் பலவற்றைச் செய்யுமாறு நாடுகளை வலியுறுத்தினார்.",
        "WHO ஐரோப்பாவின் தலைவரான Dr. Hans Kluge, கடந்த வாரம் ஐ.நா. சுகாதார அமைப்பின் முடிவெடுத்த போதிலும், அதிக முயற்சிகள் தேவை என்று ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"இந்த நோயின் பரவலைத் தடுக்க இந்த விளையாட்டில் ஒரு மூலையைத் திருப்ப வேண்டுமானால் அவசர மற்றும் ஒருங்கிணைந்த நடவடிக்கை அவசியம்\" என்று க்ளூக் கூறினார்.",
        "ஆப்பிரிக்க சுகாதார அதிகாரிகள், குரங்குப்பழம் பரவுவதை அவசரநிலையாகக் கருதுவதாகவும், கோவிட்-19 தொற்றுநோய்களின் போது காணப்பட்ட சமபங்கு சிக்கல்களைத் தவிர்ப்பதற்காக வரையறுக்கப்பட்ட தடுப்பூசி விநியோகங்களைப் பகிர்ந்து கொள்ளுமாறு பணக்கார நாடுகளை வலியுறுத்துவதாகவும் தெரிவித்தனர்.",
        "நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்புக்கான அமெரிக்க மையங்களின்படி, உலகெங்கிலும் பொதுவாக நோயைப் புகாரளிக்காத 51 நாடுகளில் இன்று 5,000 க்கும் மேற்பட்ட குரங்கு பாக்ஸ் வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளன. ஐரோப்பாவில் தொற்றுநோய்களின் எண்ணிக்கை உலகளாவிய மொத்தத்தில் 90% என்றும், WHO ஐரோப்பிய பிராந்தியத்தில் 31 நாடுகள் வழக்குகளை அடையாளம் கண்டுள்ளன என்றும் க்ளூஜ் கூறினார்.",
        "நோயாளிகள் ஆண்கள் மற்றும் பெண்கள் என சமமாக பிரிக்கப்பட்டுள்ளனர் என்பது தெரியவந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குரங்கு நோய்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஐரோப்பா",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "ஆப்பிரிக்கா",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹான்ஸ் க்ளூஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WHO ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "க்ளூஜ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்புக்கான அமெரிக்க மையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "க்ளூஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சுமார் 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO ஐரோப்பிய பிராந்தியம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}