{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/The-despicable-attack-on-Salman-Rushdie-EDITORIAL/231-243184",
  "time_ut": 1660681396,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The despicable attack on Salman Rushdie - EDITORIAL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The despicable attack on Salman Rushdie - EDITORIAL",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Four days ago, British-born author Salman Rushdie was stabbed by a knife-wielding attacker at a literary event in New York. Rushdie who remains hospitalized, suffered wounds to his throat and liver, and may lose an eye.",
        "Rushdie’s crime was writing a book‘- The Satanic Verses’- which someone with a narrow mind, disagreed with.",
        "Rushdie was forced into hiding thirty years ago, after a man of the cloth with fundamentalist beliefs, somewhere in Iran, felt was critical of his particular religious belief, and so he ordered Rushdie’s murder.",
        "Whether it was to emphasize the gravity of the author’s crime, or whether the cleric did not want to ‘dirty’ his own hands by committing the dastardly act himself, he (the cleric) placed a bounty of over a million dollars to be paid to whoever would kill Rushdie.",
        "What is at stake here, is not whether what Rushdie wrote was right or wrong. What is important is his right to express his opinion in his own flowery style whether it be ‘satanic’ or otherwise. Many of us may be opposed to ideas Rushdie expressed via his ‘Satanic Verses’. But it is our bounden duty to defend his right to continue expressing his views.",
        "The right to express our beliefs is fundamental to our freedom and throughout history writers and thinkers have dared to challenge entrenched beliefs. It takes courage to stand up for one’s beliefs especially in the face of intimidation, threats of violence and persecution.",
        "The murder of the 16th century Italian philosopher (and former Catholic priest) Giordano Bruno, - burned at the stake - for saying that the world was spherical by the Roman Inquisition in Rome’s Campo de’ Fiori is, but another example extremist fundamentalists with entrenched beliefs.",
        "Likewise the violent attack on Rushdie, was not simply an attempt on the life of a brilliant author with whom fundamentalists disagreed with, it was an attack on freedom itself. The attempt on the life of Rushdie also brings out the dangers freedom faces in today’s society.",
        "When groups of young people (in Sri Lanka) were asked their reaction to attacks on journalists and or authors, many a young person answered that it was neither shocking nor unusual. Such acts to them had become the ‘new normal’.",
        "Free expression is being regarded by too many, not as something precious we need to defend against erosion. Far too many have begun to take these freedom taken for granted. A sad, but shocking truth. The opinion vocalized by young people is true.",
        "The danger is that many of us are taking the freedom that we enjoy today for granted. Many people seem to have forgotten the loss of freedom we went through during the near three-decade war against the Liberation Tigers of Tamil Eelam.",
        "A time during which the ruling clique made use of the emergency laws at that time, to take away our right to criticize. A time when a number of journalists and dissenters were picked up off the streets in unmarked white vans. A time when journalists and editors were forced to practice self-censorship to avoid their offices being burned and destroyed as well as to avoid harm to themselves and their families.",
        "According to the Committee to Protect Journalists (CPJ), 25 media workers and journalists in our own country were killed between 1992 and 2022.",
        "The ‘Guardian’ reported when Rushdie was knighted for services to literature, some argued it was a misstep, as though little-minded persons should have a right to veto “exquisite talent”.",
        "Rushdie however has been a journalist of a different calibre. Despite the ever present death threats, he continued appearing at public seminars and literary events in defiance of those with little minds who attempted to silence him.",
        "He has paid a huge price for his defence of the right to freedom. We need to let this latest attempt to curb our freedom jolt us out of our comfort zones in defence of what in the end is our own freedom."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Salman Rushdie",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Salman Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "thirty years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "over a million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the 16th century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Italian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Catholic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Giordano Bruno",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Roman Inquisition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three-decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Liberation Tigers of Tamil Eelam",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Committee to Protect Journalists (CPJ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between 1992 and 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සල්මන් රුෂ්ඩිට එල්ල වූ නින්දිත ප්‍රහාරය - කතුවැකිය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දින හතරකට පෙර, බ්‍රිතාන්‍යයේ උපත ලද ලේඛක සල්මන් රුෂ්ඩි නිව් යෝර්ක් හි පැවති සාහිත්‍ය උත්සවයකදී පිහියක් අතැතිව ප්‍රහාරකයෙකු විසින් පිහියෙන් ඇන ඇත. රෝහල්ගතව සිටින රුෂ්ඩි, ඔහුගේ උගුරට සහ අක්මාවට තුවාල වී, ඇසක් අහිමි විය හැකිය.",
        "රුෂ්ඩිගේ අපරාධය වූයේ පටු මනසක් ඇති අයෙකු එකඟ නොවූ පොතක් ලිවීමයි.",
        "මීට වසර තිහකට පෙර, ඉරානයේ කොතැනක හෝ මූලධර්මවාදී විශ්වාසයන් ඇති රෙදිකඩ මිනිසකුට ඔහුගේ විශේෂ ආගමික විශ්වාසය විවේචනාත්මක යැයි හැඟීමෙන් පසුව, ඔහු රුෂ්ඩිගේ ඝාතනයට අණ දීමෙන් පසු, වසර තිහකට පෙර සැඟවී සිටීමට සිදු විය.",
        "කතුවරයාගේ අපරාධයේ බරපතලකම අවධාරණය කිරීමට හෝ පූජකවරයාට එම නින්දිත ක්‍රියාවෙන් තමාගේම දෑත් 'කිලිටි' කර ගැනීමට අවශ්‍ය නොවන්නේද, ඔහු (පැවිදිකරු) ඩොලර් මිලියනයකට වඩා වැඩි ත්‍යාගයක් ලබා දුන්නේය. කවුරු උනත් රුෂ්ඩිව මරයි.",
        "මෙතන තියෙන්නේ රුෂ්ඩි ලියපු දේ හරිද වැරදිද කියන එක නෙවෙයි. වැදගත් වන්නේ එය 'සාතනික' හෝ වෙනත් ආකාරයකින් හෝ ඔහුගේම මල් ශෛලියකින් තම මතය ප්‍රකාශ කිරීමට ඔහුට ඇති අයිතියයි. රුෂ්ඩි ඔහුගේ ‘සාතනික පද’ හරහා ප්‍රකාශ කළ අදහස්වලට අප බොහෝ දෙනා විරුද්ධ විය හැකිය. නමුත් ඔහුගේ අදහස් දිගටම ප්‍රකාශ කිරීමට ඇති අයිතිය ආරක්ෂා කිරීම අපගේ පරම යුතුකමකි.",
        "අපගේ විශ්වාසයන් ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතිය අපගේ නිදහසට මූලික වන අතර ඉතිහාසය පුරා ලේඛකයින් සහ චින්තකයින් මුල් බැසගත් විශ්වාසයන්ට අභියෝග කිරීමට නිර්භීත වී ඇත. විශේෂයෙන් බිය ගැන්වීම්, ප්‍රචණ්ඩත්වයේ තර්ජන සහ පීඩාවන් හමුවේ කෙනෙකුගේ විශ්වාසයන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටීමට ධෛර්යය අවශ්‍ය වේ.",
        "16 වැනි සියවසේ ඉතාලි දාර්ශනික (සහ හිටපු කතෝලික පූජක) Giordano Bruno ඝාතනය - රෝමයේ Campo de' Fiori හි රෝමානු විමර්ශනය මගින් ලෝකය ගෝලාකාර බව පැවසීම නිසා කණුවක පුළුස්සා දමනු ලැබීය, නමුත් මුල් බැසගත් විශ්වාසයන් සහිත අන්තවාදී මූලධර්මවාදීන් තවත් උදාහරණයකි. .",
        "එලෙසම රුෂ්ඩිට එල්ල වූ ප්‍රචණ්ඩ ප්‍රහාරය, මූලධර්මවාදීන් එකඟ නොවූ දක්ෂ කතුවරයකුගේ ජීවිතයට එල්ල කළ උත්සාහයක් පමණක් නොව, එය නිදහසට ම එල්ල කළ ප්‍රහාරයකි. රුෂ්ඩිගේ ජීවිතයට එරෙහි උත්සාහය අද සමාජයේ නිදහස මුහුණ දෙන අන්තරායන් ද ගෙන එයි.",
        "මාධ්‍යවේදීන්ට හෝ කතුවරුන්ට එල්ල වන ප්‍රහාර සම්බන්ධයෙන් (ශ්‍රී ලංකාවේ) තරුණ කණ්ඩායම්වලින් ඔවුන්ගේ ප්‍රතිචාරය විමසූ විට, බොහෝ තරුණයන් පිළිතුරු දුන්නේ එය කම්පනයට හෝ අසාමාන්‍ය නොවන බවයි. ඔවුන්ට එවැනි ක්‍රියා ‘නව සාමාන්‍ය’ බවට පත්ව තිබුණි.",
        "නිදහස් ප්‍රකාශනය බොහෝ දෙනා විසින් සලකනු ලබන්නේ, ඛාදනයට එරෙහිව අපට ආරක්ෂා කිරීමට අවශ්‍ය වටිනා දෙයක් ලෙස නොවේ. බොහෝ දෙනෙක් මෙම නිදහස සුළු කොට තැකීමට පටන් ගෙන ඇත. කණගාටුදායක නමුත් කම්පන සහගත සත්‍යයකි. තරුණ තරුණියන් නගන මතය සත්‍යයකි.",
        "භයානකකම වන්නේ අප බොහෝ දෙනෙක් අද භුක්ති විඳින නිදහස සුළු කොට තැකීමයි. දෙමළ ඊළාම් විමුක්ති කොටි සංවිධානයට එරෙහිව දශක තුනකට ආසන්න කාලයක් පැවති යුද්ධයේදී අප අත්විඳින ලද නිදහස බොහෝ දෙනෙකුට අමතක වී ඇති බව පෙනේ.",
        "විවේචනය කිරීමට අපට ඇති අයිතිය නැති කිරීමට පාලක කල්ලිය එකල හදිසි නීති භාවිතා කළ කාලයකි. මාධ්‍යවේදීන් සහ විරුද්ධ මත දරන්නන් ගණනාවක් සලකුණු නොකළ සුදු වෑන්වලින් පාරට නංවාගෙන ගිය කාලයක්. මාධ්‍යවේදීන්ට සහ කර්තෘවරුන්ට තම කාර්යාල ගිනි තබා විනාශ කිරීම වළක්වා ගැනීමට මෙන්ම තමන්ට සහ තම පවුලේ අයට සිදුවන හානිය වළක්වා ගැනීමට ස්වයං වාරණයක් කිරීමට බල කෙරුණු කාලයකි.",
        "මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ කමිටුව (CPJ) පවසන පරිදි 1992 සිට 2022 දක්වා කාලය තුළ අපේම රටේ මාධ්‍ය සේවකයින් සහ මාධ්‍යවේදීන් 25 දෙනෙකු ඝාතනය කර ඇත.",
        "සාහිත්‍ය සේවය සඳහා රුෂ්ඩි නයිට් පදවියට පත් වූ විට ‘ගාඩියන්’ වාර්තා කළේ, එය වැරදි ක්‍රියාවක් බව සමහරු තර්ක කළහ, මන්ද බුද්ධික පුද්ගලයන්ට “විශිෂ්ට දක්ෂතා” නිෂේධ කිරීමට අයිතියක් තිබිය යුතුය.",
        "කෙසේ වෙතත් රුෂ්ඩි වෙනස් තරාතිරමක මාධ්‍යවේදියෙකි. කවදත් මරණ තර්ජන තිබියදීත්, ඔහු නිහඬ කිරීමට උත්සාහ කළ කුඩා මනසක් ඇති අයට නොසැලී ප්‍රසිද්ධ සම්මන්ත්‍රණවලට සහ සාහිත්‍ය උත්සවවලට ඔහු දිගටම පෙනී සිටියේය.",
        "නිදහසේ අයිතිය ආරක්ෂා කිරීම වෙනුවෙන් ඔහු විශාල වන්දියක් ගෙවා ඇත. අපගේ නිදහස මැඩපැවැත්වීමේ මෙම නවතම උත්සාහය අවසානයේ අපගේම නිදහස ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා අපගේ සුවපහසු කලාපවලින් අපව ගලවා ගැනීමට ඉඩ දිය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සල්මන් රුෂ්ඩි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දවස් හතරකට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සල්මන් රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර තිහකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියනයකට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "16 වන සියවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉතාලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කතෝලික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Giordano Bruno",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝම විමර්ශනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දශක තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඊළාම් විමුක්ති කොටි",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ කමිටුව (CPJ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1992 සහ 2022 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சல்மான் ருஷ்டி மீதான வெறுக்கத்தக்க தாக்குதல் - தலையங்கம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நான்கு நாட்களுக்கு முன்பு, பிரிட்டனில் பிறந்த எழுத்தாளர் சல்மான் ருஷ்டி நியூயார்க்கில் ஒரு இலக்கிய நிகழ்வில் கத்தியால் தாக்கிய நபரால் குத்தப்பட்டார். ருஷ்டி, தொண்டை மற்றும் கல்லீரலில் காயங்களால் பாதிக்கப்பட்டு, ஒரு கண்ணையும் இழக்க நேரிடும்.",
        "ருஷ்டியின் குற்றம் ‘- தி சாத்தானிக் வசனங்கள்’ என்ற புத்தகத்தை எழுதியது - இதை குறுகிய மனது கொண்ட ஒருவர் ஏற்கவில்லை.",
        "ருஷ்டி முப்பது ஆண்டுகளுக்கு முன்பு, ஈரானில் எங்கோ, அடிப்படைவாத நம்பிக்கைகளைக் கொண்ட ஒரு நபர், தனது குறிப்பிட்ட மத நம்பிக்கையை விமர்சிப்பதாக உணர்ந்ததால், ருஷ்டியை கொலை செய்ய உத்தரவிட்டார்.",
        "ஆசிரியரின் குற்றத்தின் தீவிரத்தை வலியுறுத்துவதற்காகவோ, அல்லது அந்த மதகுரு தானே இந்த கொடூர செயலைச் செய்து தன் கைகளை 'அழுக்கு' செய்து கொள்ள விரும்பாமல் இருந்தாலோ, அவர் (மதகுரு) ஒரு மில்லியன் டாலர்களை வெகுமதியாகக் கொடுத்தார். ருஷ்டியை யார் வேண்டுமானாலும் கொல்வார்கள்.",
        "இங்கே ஆபத்தில் இருப்பது, ருஷ்டி எழுதியது சரியா தவறா என்பது அல்ல. 'சாத்தானியமாக' இருந்தாலும் சரி, வேறு விதமாக இருந்தாலும் சரி, அவரது சொந்த மலர் பாணியில் தனது கருத்தை வெளிப்படுத்தும் உரிமைதான் முக்கியம். ருஷ்டி தனது ‘சாத்தானிய வசனங்கள்’ மூலம் வெளிப்படுத்திய கருத்துக்களை நம்மில் பலர் எதிர்க்கலாம். ஆனால் அவரது கருத்துக்களை தொடர்ந்து வெளிப்படுத்தும் உரிமையை பாதுகாப்பது நமது கடமையாகும்.",
        "நமது நம்பிக்கைகளை வெளிப்படுத்தும் உரிமை நமது சுதந்திரத்திற்கு அடிப்படையானது மற்றும் வரலாறு முழுவதும் எழுத்தாளர்கள் மற்றும் சிந்தனையாளர்கள் வேரூன்றிய நம்பிக்கைகளை சவால் செய்யத் துணிந்துள்ளனர். குறிப்பாக மிரட்டல், வன்முறை மற்றும் துன்புறுத்தல் போன்ற அச்சுறுத்தல்களுக்கு முகங்கொடுத்து ஒருவருடைய நம்பிக்கைகளுக்காக நிற்க தைரியம் தேவை.",
        "16 ஆம் நூற்றாண்டின் இத்தாலிய தத்துவஞானி (மற்றும் முன்னாள் கத்தோலிக்க பாதிரியார்) ஜியோர்டானோ புருனோவின் கொலை - ரோமில் உள்ள காம்போ டி' ஃபியோரியில் ரோமானிய விசாரணையின் மூலம் உலகம் கோளமானது என்று கூறியதற்காக - எரிக்கப்பட்டார் .",
        "அதேபோன்று ருஷ்டி மீதான வன்முறைத் தாக்குதல், அடிப்படைவாதிகள் கருத்து வேறுபாடு கொண்ட ஒரு சிறந்த எழுத்தாளரின் வாழ்க்கை மீதான ஒரு முயற்சி அல்ல, அது சுதந்திரத்தின் மீதான தாக்குதல். ருஷ்டியின் உயிருக்கு எதிரான முயற்சி இன்றைய சமூகத்தில் சுதந்திரம் எதிர்கொள்ளும் ஆபத்துக்களையும் வெளியே கொண்டு வருகிறது.",
        "(இலங்கையில் உள்ள) இளைஞர்கள் குழுக்கள் ஊடகவியலாளர்கள் அல்லது ஆசிரியர்கள் மீதான தாக்குதல்கள் குறித்து அவர்களின் எதிர்வினையைக் கேட்டபோது, ​​பல இளைஞர்கள் இது அதிர்ச்சியளிக்கும் அல்லது அசாதாரணமானது அல்ல என்று பதிலளித்தனர். அவர்களுக்கு இதுபோன்ற செயல்கள் 'புதிய இயல்பானதாக' மாறிவிட்டது.",
        "சுதந்திரமான வெளிப்பாடு பலரால் கருதப்படுகிறது, அரிப்புக்கு எதிராக நாம் பாதுகாக்க வேண்டிய விலைமதிப்பற்ற ஒன்று அல்ல. பலர் இந்த சுதந்திரத்தை ஒரு பொருட்டாக எடுத்துக் கொள்ளத் தொடங்கியுள்ளனர். ஒரு சோகமான, ஆனால் அதிர்ச்சியான உண்மை. இளைஞர்கள் கூறும் கருத்து உண்மைதான்.",
        "ஆபத்து என்னவென்றால், இன்று நாம் அனுபவிக்கும் சுதந்திரத்தை நம்மில் பலர் ஒரு பொருட்டாக எடுத்துக்கொள்கிறோம். தமிழீழ விடுதலைப் புலிகளுக்கு எதிரான மூன்று தசாப்த கால யுத்தத்தின் போது நாம் அனுபவித்த சுதந்திரத்தை பலர் மறந்துவிட்டதாகத் தெரிகிறது.",
        "எமக்கு விமர்சிக்கும் உரிமையைப் பறிக்க, அந்த நேரத்தில் ஆளும் கும்பல் அவசரகாலச் சட்டங்களைப் பயன்படுத்திய காலம். பல ஊடகவியலாளர்களும் எதிர்ப்பாளர்களும் அடையாளம் தெரியாத வெள்ளை வேன்களில் தெருக்களில் இருந்து அழைத்துச் செல்லப்பட்ட காலம். பத்திரிகையாளர்கள் மற்றும் ஆசிரியர்கள் தங்கள் அலுவலகங்கள் எரிக்கப்படுவதையும் அழிக்கப்படுவதையும் தவிர்க்கவும், தங்களுக்கும் தங்கள் குடும்பங்களுக்கும் தீங்கு விளைவிப்பதைத் தவிர்ப்பதற்கும் சுய தணிக்கையை கடைப்பிடிக்க வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது.",
        "பத்திரிக்கையாளர்களைப் பாதுகாக்கும் குழுவின் (CPJ) கூற்றுப்படி, 1992 மற்றும் 2022 க்கு இடையில் 25 ஊடக ஊழியர்கள் மற்றும் பத்திரிகையாளர்கள் நம் நாட்டில் கொல்லப்பட்டுள்ளனர்.",
        "ருஷ்டிக்கு இலக்கியச் சேவைக்காக மாவீரர் பட்டம் அளிக்கப்பட்டபோது 'கார்டியன்' செய்தி வெளியிட்டது, இது ஒரு தவறான நடவடிக்கை என்று சிலர் வாதிட்டனர், ஆனால் சிறிய எண்ணம் கொண்டவர்கள் \"அருமையான திறமையை\" வீட்டோ செய்ய உரிமை வேண்டும்.",
        "இருப்பினும் ருஷ்டி ஒரு வித்தியாசமான பத்திரிக்கையாளர். எப்பொழுதும் மரண அச்சுறுத்தல்கள் இருந்தபோதிலும், அவர் பொது கருத்தரங்குகள் மற்றும் இலக்கிய நிகழ்வுகளில் தொடர்ந்து தோன்றினார், அவரை அமைதிப்படுத்த முயற்சிக்கும் சிறிய மனம் கொண்டவர்களை மீறி.",
        "சுதந்திரத்திற்கான உரிமையைப் பாதுகாத்ததற்காக அவர் பெரும் விலையைக் கொடுத்துள்ளார். நமது சுதந்திரத்தைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கான இந்த சமீபத்திய முயற்சி, இறுதியில் நமது சொந்த சுதந்திரத்தைப் பாதுகாப்பதற்காக, நமது ஆறுதல் மண்டலங்களில் இருந்து நம்மை வெளியேற்ற அனுமதிக்க வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சல்மான் ருஷ்டி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சல்மான் ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முப்பது ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன் டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "16 ஆம் நூற்றாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இத்தாலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கத்தோலிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜியோர்டானோ புருனோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோமன் விசாரணை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழீழ விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பத்திரிகையாளர்களைப் பாதுகாக்கும் குழு (CPJ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1992 மற்றும் 2022 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}