{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/අනවසරින්-රටින්-පිටවෙන්න-ගිය-තවත්-53ක්-අත්අඩංගුවට/101-615935",
  "time_ut": 1657085654,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අනවසරින් රටින් පිටවෙන්න ගිය තවත් 53ක් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another 53 were arrested for leaving the country without permission",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The navy said that 53 people were arrested from Trincomalee and Mannar along with two smugglers who were suspected of attempting to illegally migrate to a foreign country by sea.",
        "The group was arrested in Trincomalee Erakkandi and Mannar Talpadu coastal areas last night (5) and the suspects, aged between 1 and 52 years, were arrested in the operation conducted by the Sri Lanka Naval Ship Vijayaba under the Eastern Naval Command and Kuchchaveli Police. And the Navy said that they are residents of Kumburupiddy.",
        "The Navy said that 12 men, 11 women and 23 children were arrested during a special search operation conducted by the Sri Lanka Naval Ship Gajaba in Mannar, Talpadu beach area using a dinghy to try to migrate illegally to another country. The Navy also mentioned that two smugglers involved in the same smuggling along with 07 other people including 03 men and 03 children were taken into custody along with a dinghy at Talpadu beach.",
        "The Navy further stated that the suspects, aged between 05 and 48, were identified as residents of Colombo, Badulla, Vavnia and Mannarama and were handed over to the Mannar Police for further legal proceedings."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "53",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Trincomalee and Mannar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trincomalee Erakkandi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mannar Talpadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between 1 and 52 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Naval Ship Vijayaba",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Eastern Naval Command",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kuchchaveli Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumburupiddy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Naval Ship Gajaba",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Talpadu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Talpadu",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 05 and 48",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Badulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vavnia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mannarama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Mannar Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අනවසරින් රටින් පිටවෙන්න ගිය තවත් 53ක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නීති විරෝධීව මුහුදු මාර්ගයෙන් විදෙස් රටකට සංක්‍රමණය වීමට උත්සහ කළ බවට සැකකෙරෙන ජාවාරම්කරුවන් දෙදෙනෙක් සමඟ පුද්ගලයන් 53 ක් ත්‍රිකුණාමලය සහ මන්නාර ප්‍රදේශවලින් අත්අඩංගුවට ගත් බව නාවික හමුදාව පැවසීය.",
        "ත්‍රිකුණාමලය එරක්කන්ඩි සහ මන්නාරම තාල්පාඩු  වෙරළ ප්‍රදේශවලදී මෙම පිරිස ඊයේ (5) රාත්‍රී අත්අඩංගුවට ගත් බවත් නැගෙනහිර නාවික විධානයට අයත් ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා විජයබා ආයතනය සහ කුච්චවේලි පොලිසිය එක්ව කළ එම මෙහෙයුමේදී අත්අඩංගුවට පත් වයස අවුරුදු 1 ත් 52 ත් අතර වයසේ පසුවන එම සැකකරුවන් කින්නියා, මූතූර් සහ කුඹුරුපිඩ්ඩි යන ප්‍රදේශයන්හී පදිංචිකරුවන් බවත් නාවික හමුදාව කීය.",
        "එහිදී පිරිමි පුද්ගලයන් 12 ක්, කාත්තාවන් 11 ක් හා ළමුන් 23 දෙනෙකු ඇතුළු සැකරුවන් 46 ක්  අත්අඩංගුවට ගත් බව කී නාවික හමුදාව ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා ගජබා ආයතනය මන්නාරම, තාල්පාඩු වෙරළ ප්‍රදේශයේ කළ විශේෂ සෝදිසි මෙහෙයුමකදී ඩිංගි යාත්‍රාවක් යොදා ගනිමින් වෙනත් රටකට නීති විරෝධී ලෙස සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ බවට සැකකෙරෙන තවත් පිරිමි පුද්ගලයන් 03 ක්  කාන්තාවක් සහ ළමුන් 03 ක් ඇතුළු 07 දෙනෙකු සමඟ එම ජාවාරමට සම්බන්ධ ජාවාරම්කරුවන් දෙකක් තාල්පාඩු වෙරළ තීරයේදී ඩිංගි යාත්‍රාවක් ද සමඟ බාරයට ගත් බව ද නාවික හමුදාව සඳහන් කළේය.",
        "වයස අවුරුදු 05 ත් 48ත් අතර වයසේ පසුවන නාවික හමුදාව භාරයට ගත් එම සැකකරුවන් පිරිස කොළඹ, බදුල්ල, වව්නියා සහ මාන්නරම යන ප්‍රදේශයන්හී පදිංචිකරුවන් බවට හඳුනාගත් බවත් එම පිරිස ඉදිරි නීතිමය කටයුතු සඳහා මන්නාරම පොලිසියට බාරදුන් බවත් නාවික හමුදාව වැඩි දුරටත් සදඟන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "53",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය සහ මන්නාරම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය එරක්කන්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම තල්පාඩු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 1 සහ 52 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා විජයබා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර නාවික විධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුච්චවේලි පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුඹුරුපිඩ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා ගජබා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තල්පාඩු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තල්පාඩු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05 සහ 48 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වව්නියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனுமதியின்றி நாட்டை விட்டு வெளியேறியதற்காக மேலும் 53 பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சட்டவிரோதமான முறையில் கடல் மார்க்கமாக வெளிநாட்டுக்கு செல்ல முயன்றதாக சந்தேகிக்கப்படும் இரண்டு ஆட்கடத்தல்காரர்களுடன் திருகோணமலை மற்றும் மன்னாரில் இருந்து 53 பேர் கைது செய்யப்பட்டதாக கடற்படையினர் தெரிவித்தனர்.",
        "திருகோணமலை ஏறக்கண்டி மற்றும் மன்னார் தல்பாடு கரையோரப் பகுதிகளில் நேற்று (5) இரவு கைது செய்யப்பட்ட குழுவினர், கிழக்கு கடற்படைக் கட்டளை மற்றும் குச்சவெளி பொலிஸாரின் கீழ் இலங்கை கடற்படைக் கப்பல் விஜயபா மேற்கொண்ட நடவடிக்கையில் 1 முதல் 52 வயதுடைய சந்தேகநபர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். மேலும் அவர்கள் கும்புறுப்பிட்டியில் வசிப்பவர்கள் என கடற்படையினர் தெரிவித்தனர்.",
        "மன்னார், தல்பாடு கடற்கரைப் பகுதியில் இலங்கை கடற்படைக் கப்பலான கஜபா டிங்கி படகு மூலம் சட்டவிரோதமாக வேறு நாட்டிற்கு இடம்பெயர முற்பட்ட விசேட தேடுதல் நடவடிக்கையின் போது 12 ஆண்களும் 11 பெண்களும் 23 சிறுவர்களும் கைது செய்யப்பட்டதாக கடற்படையினர் மேலும் தெரிவித்தனர். அதே கடத்தலில் ஈடுபட்ட இரண்டு கடத்தல்காரர்களுடன் 03 ஆண்கள் மற்றும் 03 குழந்தைகள் உட்பட 07 பேர் தல்பாடு கடற்கரையில் டிங்கி படகு ஒன்றுடன் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சந்தேகநபர்கள் 05 மற்றும் 48 வயதுடைய கொழும்பு, பதுளை, வவ்னியா மற்றும் மன்னாராம ஆகிய பகுதிகளில் வசிப்பவர்கள் என அடையாளம் காணப்பட்டு மேலதிக சட்ட நடவடிக்கைகளுக்காக மன்னார் பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளதாக கடற்படை மேலும் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "53",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை மற்றும் மன்னார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருகோணமலை ஏறக்கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மன்னார் தல்பாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1 மற்றும் 52 ஆண்டுகளுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை கப்பல் விஜயபா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு கடற்படை கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குச்சவெளி பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கும்புறுப்பிட்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை கப்பல் கஜபா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தல்பாடு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தல்பாடு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05 மற்றும் 48 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பதுளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வவ்னியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மன்னாராம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மன்னார் காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}