{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-hotels-software-firms-with-german-partners-to-face-human-rights-law-99009/",
  "time_ut": 1661415840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka hotels, software firms with German partners to face human rights law",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka hotels, software firms with German partners to face human rights law",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s exporters of including software and hotels who provide services to companies in Germany as well as food exporters and manufacturing companies will face human rights rules under a supply chain law which will come into effect in January 2023, officials said.",
        "“The law does not distinguish between types of companies,” Torsten Safarik, President of the Federal Office for Economic Affairs and Export Control (BAFA) which will enforce the German Supply Chain Due Diligence Act (SCDDA) said.",
        "BAFA is now setting up a separate office which will be staffed with over 140 officers to enforce the law.",
        "German companies with over 3,000 employees will come under the law first. The threshold will be lowered later.",
        "Companies in Germany will be required to ensure that their suppliers and partners in Sri Lanka comply with human rights, labour laws and environment or face penalties.",
        "Some Sri Lanka manufactured exporters, which have links with global and German brands already comply with some of the principles enshrined in the law.",
        "However many more are not aware of the potential impact of the law.",
        "“We have many members who are exporting to Germany,” Shiham Marikar Chief Executive of Sri Lanka’s National Chamber of Exporters said.",
        "“But they do not know anything about it. We have to get the exporters prepared. Our next step is to get the exporters do a survey and engage with the organization in Germany to get them prepared.",
        "“As a Chamber we are also looking at giving a certificate to companies that comply with the law.”",
        "Former Commissioner of Human Rights of the German government now Managing Director Löning Responsible Business and Human Rights said German companies will start conducting risk assessments on suppliers to check compliance.",
        "Each company will have to audit and have knowledge of their supply chain.",
        "Sri Lanka to face human rights rules on exports to Germany from Jan 23",
        "German importers and business partners may be forced to drop companies in Sri Lanka that do not treat workers well or do not take precautions to minimize their impact on the environment.",
        "However it is also an opportunity for companies that comply to maintain or expand their business, Löning said.",
        "One of the triggers for the law was the collapse of Rana Plaza in Bangladesh which left over 1,000 people dead and consumers started asking question from apparel brands in particular.",
        "After the disaster many global brands started their own standard which required supplies to audit and show compliance.",
        "“Each company that conforms to OECD guiding principles will be well prepared for the supply chain,” Safarik said.",
        "Tim Richter from the Helpdesk on Business & Human Rights, Agency for Business & Economic Development (support service of the Federal Government) which is advising German companies said more than 2,000 companies have consulted them on the upcoming law.",
        "In Sri Lanka apparel companies and also some food exporters, who already comply with their brand partners’ standards had already made progress, but companies that do not comply may face termination of their business relationships with German buyers.",
        "An European Union wide law is also being drawn up, which will come into effect later. (Colombo/Aug25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "German",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "January 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Torsten Safarik",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Federal Office for Economic Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SCDDA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 140",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "over 3,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shiham Marikar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "National Chamber of Exporters",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "As a Chamber",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jan 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rana Plaza",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "OECD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tim Richter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Helpdesk on Business & Human Rights",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Federal Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "more than 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "An European Union",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මානව හිමිකම් නීතියට මුහුණ දීමට ජර්මානු හවුල්කරුවන් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ හෝටල්, මෘදුකාංග සමාගම්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ජර්මනියේ සමාගම්වලට සේවා සපයන මෘදුකාංග සහ හෝටල් ඇතුළු ශ්‍රී ලංකාවේ අපනයනකරුවන් මෙන්ම ආහාර අපනයනකරුවන් සහ නිෂ්පාදන සමාගම් 2023 ජනවාරි මාසයේ සිට බලාත්මක වන සැපයුම් දාම නීතියක් යටතේ මානව හිමිකම් නීතිවලට මුහුණ දෙන බව නිලධාරීහු පවසති.",
        "ජර්මානු සැපයුම් දාම නිසි කඩිසර පනත (SCDDA) බලාත්මක කරන ආර්ථික කටයුතු සහ අපනයන පාලනය සඳහා වන ෆෙඩරල් කාර්යාලයේ (BAFA) සභාපති Torsten Safarik පැවසුවේ “නීතිය සමාගම් වර්ග අතර වෙනස හඳුනා නොගනී.",
        "BAFA විසින් නීතිය ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා නිලධාරීන් 140 කට අධික සංඛ්‍යාවකින් සමන්විත වෙනම කාර්යාලයක් දැන් පිහිටුවා ඇත.",
        "සේවකයින් 3,000 කට වඩා වැඩි ජර්මානු සමාගම් පළමුව නීතියට යටත් වනු ඇත. එළිපත්ත පසුව අඩු කරනු ලැබේ.",
        "ජර්මනියේ සමාගම් ශ්‍රී ලංකාවේ තම සැපයුම්කරුවන් සහ හවුල්කරුවන් මානව හිමිකම්, කම්කරු නීති සහ පරිසරයට අනුකූල වන බව සහතික කිරීමට හෝ දඬුවම්වලට මුහුණ දීමට අවශ්‍ය වනු ඇත.",
        "ගෝලීය සහ ජර්මානු සන්නාම සමඟ සම්බන්ධතා ඇති සමහර ශ්‍රී ලංකාවේ නිෂ්පාදිත අපනයනකරුවන් දැනටමත් නීතියේ දක්වා ඇති සමහර මූලධර්මවලට අනුකූල වේ.",
        "කෙසේ වෙතත් තවත් බොහෝ දෙනෙක් නීතියේ විභව බලපෑම ගැන නොදනිති.",
        "ශ්‍රී ලංකා අපනයනකරුවන්ගේ ජාතික මණ්ඩලයේ ප්‍රධාන විධායක ෂිහාම් මරික්කාර් මහතා පැවසුවේ “ජර්මනියට අපනයනය කරන බොහෝ සාමාජිකයින් අප සතුව ඇත.",
        "“නමුත් ඔවුන් ඒ ගැන කිසිවක් දන්නේ නැහැ. අපි අපනයනකරුවන් සූදානම් කළ යුතුයි. අපගේ මීළඟ පියවර වන්නේ අපනයනකරුවන් සමීක්ෂණයක් කර ඔවුන් සූදානම් කර ගැනීම සඳහා ජර්මනියේ සංවිධානය සමඟ සම්බන්ධ වීමයි.",
        "\"කුටියක් ලෙස අපි නීතියට අනුකූල සමාගම්වලට සහතිකයක් ලබා දීමටත් බලා සිටිමු.\"",
        "ජර්මානු රජයේ හිටපු මානව හිමිකම් කොමසාරිස් දැන් කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Löning Responible Business and Human Rights පැවසුවේ ජර්මානු සමාගම් අනුකූලතාව පරීක්ෂා කිරීම සඳහා සැපයුම්කරුවන් පිළිබඳ අවදානම් තක්සේරු කිරීම් ආරම්භ කරන බවයි.",
        "සෑම සමාගමකටම විගණනය කළ යුතු අතර ඔවුන්ගේ සැපයුම් දාමය පිළිබඳ දැනුමක් තිබිය යුතුය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ජනවාරි 23 සිට ජර්මනියට අපනයනය කිරීමේ මානව හිමිකම් නීතිවලට මුහුණ දෙයි",
        "ජර්මානු ආනයනකරුවන්ට සහ ව්‍යාපාරික හවුල්කරුවන්ට ශ්‍රී ලංකාවේ සේවකයන්ට හොඳින් සලකන්නේ නැති හෝ පරිසරයට ඔවුන්ගේ බලපෑම අවම කිරීමට පියවර නොගන්නා සමාගම් අත්හැරීමට බල කෙරෙනු ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, එය තම ව්‍යාපාරය පවත්වාගෙන යාමට හෝ ව්‍යාප්ත කිරීමට අනුකූල වන සමාගම්වලට ද අවස්ථාවක් බව ලෝනිං පැවසීය.",
        "නීතියේ එක් ප්‍රේරකයක් වූයේ බංග්ලාදේශයේ රානා ප්ලාසා කඩා වැටීමෙන් පුද්ගලයන් 1,000කට අධික පිරිසක් මිය ගිය අතර පාරිභෝගිකයින් විශේෂයෙන් ඇඟලුම් වෙළඳ නාමවලින් ප්‍රශ්න ඇසීමට පටන් ගත්හ.",
        "ව්‍යසනයෙන් පසු බොහෝ ගෝලීය සන්නාමයන් තමන්ගේම ප්‍රමිතියක් ආරම්භ කළ අතර එමඟින් විගණනය කිරීමට සහ අනුකූලතාව පෙන්වීමට අවශ්‍ය විය.",
        "\"OECD මාර්ගෝපදේශ මූලධර්මවලට අනුකූල වන සෑම සමාගමක්ම සැපයුම් දාමය සඳහා හොඳින් සූදානම් වනු ඇත,\" සෆාරික් පැවසීය.",
        "ජර්මානු සමාගම්වලට උපදෙස් දෙන ව්‍යාපාර සහ මානව හිමිකම් පිළිබඳ හෙල්ප්ඩෙස්ක්, ව්‍යාපාර සහ ආර්ථික සංවර්ධන නියෝජිතායතනයේ (ෆෙඩරල් රජයේ සහාය සේවාව) ටිම් රිච්ටර් පැවසුවේ ඉදිරි නීතිය පිළිබඳව සමාගම් 2,000 කට වැඩි ප්‍රමාණයක් ඔවුන්ගෙන් උපදෙස් ලබාගෙන ඇති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් සමාගම් සහ සමහර ආහාර අපනයනකරුවන් දැනටමත් තම සන්නාම හවුල්කරුවන්ගේ ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව ප්‍රගතියක් ලබා ඇත, නමුත් ඊට අනුකූල නොවන සමාගම් ජර්මානු ගැනුම්කරුවන් සමඟ ඔවුන්ගේ ව්‍යාපාරික සබඳතා අවසන් කිරීමට සිදුවනු ඇත.",
        "යුරෝපා සංගමයේ පුළුල් නීතියක් ද සකස් වෙමින් පවතින අතර එය පසුව බලාත්මක වනු ඇත. (කොළඹ/අගෝස්තු 25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජර්මානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Torsten Safarik",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික කටයුතු සඳහා ෆෙඩරල් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SCDDA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "140 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "3,000 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෂිහාම් මරික්කාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අපනයනකරුවන්ගේ ජාතික මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාණිජ මණ්ඩලයක් ලෙස",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රානා ප්ලාසා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඕඊසීඩී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටිම් රිච්ටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ව්යාපාර සහ මානව හිමිකම් පිළිබඳ උපකාරක කවුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල් රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපීය සංගමයක්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மனித உரிமைகள் சட்டத்தை எதிர்கொள்ள ஜேர்மன் பங்காளிகளுடன் இலங்கை ஹோட்டல்கள், மென்பொருள் நிறுவனங்கள்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ஜேர்மனியில் உள்ள நிறுவனங்களுக்கு சேவைகளை வழங்கும் மென்பொருள் மற்றும் ஹோட்டல்களை உள்ளடக்கிய இலங்கையின் ஏற்றுமதியாளர்கள் மற்றும் உணவு ஏற்றுமதியாளர்கள் மற்றும் உற்பத்தி நிறுவனங்கள் 2023 ஜனவரியில் நடைமுறைக்கு வரும் விநியோக சங்கிலி சட்டத்தின் கீழ் மனித உரிமை விதிகளை எதிர்கொள்வார்கள் என்று அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "ஜேர்மன் சப்ளை செயின் டிஜிடன்ஸ் சட்டத்தை (எஸ்சிடிடிஏ) அமல்படுத்தும் பொருளாதார விவகாரங்கள் மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டுக்கான பெடரல் அலுவலகத்தின் (பிஏஎஃப்ஏ) தலைவர் டார்ஸ்டன் சஃபாரிக் கூறுகையில், \"சட்டம் நிறுவனங்களின் வகைகளை வேறுபடுத்துவதில்லை.",
        "BAFA இப்போது ஒரு தனி அலுவலகத்தை அமைக்கிறது, இது சட்டத்தை அமல்படுத்த 140 அதிகாரிகளுடன் பணியாற்றும்.",
        "3,000 ஊழியர்களைக் கொண்ட ஜெர்மன் நிறுவனங்கள் முதலில் சட்டத்தின் கீழ் வரும். வரம்பு பின்னர் குறைக்கப்படும்.",
        "ஜேர்மனியில் உள்ள நிறுவனங்கள், இலங்கையில் உள்ள தங்கள் சப்ளையர்கள் மற்றும் பங்காளிகள் மனித உரிமைகள், தொழிலாளர் சட்டங்கள் மற்றும் சுற்றுச்சூழலுக்கு இணங்குவதை உறுதி செய்ய வேண்டும் அல்லது அபராதங்களை எதிர்கொள்ள வேண்டும்.",
        "சில இலங்கை உற்பத்தி ஏற்றுமதியாளர்கள், உலகளாவிய மற்றும் ஜேர்மன் வர்த்தகநாமங்களுடன் தொடர்புகளைக் கொண்டுள்ளனர், ஏற்கனவே சட்டத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள சில கோட்பாடுகளுக்கு இணங்குகின்றனர்.",
        "இருப்பினும் இன்னும் பலருக்கு சட்டத்தின் சாத்தியமான தாக்கம் பற்றி தெரியாது.",
        "\"ஜேர்மனிக்கு ஏற்றுமதி செய்யும் பல உறுப்பினர்கள் எங்களிடம் உள்ளனர்\" என்று இலங்கையின் தேசிய ஏற்றுமதியாளர் சம்மேளனத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி ஷிஹாம் மரிக்கார் தெரிவித்தார்.",
        "“ஆனால் அவர்களுக்கு அதைப் பற்றி எதுவும் தெரியாது. ஏற்றுமதியாளர்களை தயார்படுத்த வேண்டும். எங்களின் அடுத்த கட்டம், ஏற்றுமதியாளர்களை ஒரு சர்வே செய்து அவர்களை தயார்படுத்த ஜெர்மனியில் உள்ள நிறுவனத்துடன் ஈடுபட வேண்டும்.",
        "\"ஒரு அறையாக நாங்கள் சட்டத்திற்கு இணங்க நிறுவனங்களுக்கு சான்றிதழ் வழங்குவதையும் பார்க்கிறோம்.\"",
        "ஜேர்மன் அரசாங்கத்தின் முன்னாள் மனித உரிமைகள் ஆணையாளர், இப்போது பொறுப்பான வணிகம் மற்றும் மனித உரிமைகள் நிர்வாக இயக்குனர் Löning, ஜேர்மன் நிறுவனங்கள் இணக்கத்தை சரிபார்க்க சப்ளையர்கள் மீது இடர் மதிப்பீடுகளை நடத்தத் தொடங்கும் என்றார்.",
        "ஒவ்வொரு நிறுவனமும் தணிக்கை செய்ய வேண்டும் மற்றும் அவற்றின் விநியோகச் சங்கிலியைப் பற்றி அறிந்திருக்க வேண்டும்.",
        "ஜேர்மனிக்கான ஏற்றுமதிகள் மீதான மனித உரிமை விதிகளை இலங்கை ஜனவரி 23 முதல் எதிர்கொள்ளவுள்ளது",
        "ஜேர்மன் இறக்குமதியாளர்கள் மற்றும் வணிகப் பங்காளிகள், தொழிலாளர்களை நன்றாக நடத்தாத அல்லது சுற்றுச்சூழலில் அவர்களின் தாக்கத்தை குறைப்பதற்கு முன்னெச்சரிக்கை நடவடிக்கைகளை எடுக்காத நிறுவனங்களை இலங்கையில் கைவிட நிர்பந்திக்கப்படலாம்.",
        "எவ்வாறாயினும், தங்கள் வணிகத்தை பராமரிக்க அல்லது விரிவுபடுத்துவதற்கு இணங்கும் நிறுவனங்களுக்கு இது ஒரு வாய்ப்பாகும், லோனிங் கூறினார்.",
        "பங்களாதேஷில் ராணா பிளாசா இடிந்து விழுந்ததால் 1,000 பேர் இறந்தனர் மற்றும் நுகர்வோர் குறிப்பாக ஆடை பிராண்டுகளிடம் கேள்வி கேட்கத் தொடங்கினர்.",
        "பேரழிவிற்குப் பிறகு, பல உலகளாவிய பிராண்டுகள் தணிக்கை மற்றும் இணக்கத்தைக் காட்ட தேவையான பொருட்களைத் தங்கள் சொந்த தரநிலையைத் தொடங்கின.",
        "\"OECD வழிகாட்டுதல் கொள்கைகளுக்கு இணங்கும் ஒவ்வொரு நிறுவனமும் விநியோகச் சங்கிலிக்கு நன்கு தயாராக இருக்கும்\" என்று சஃபாரிக் கூறினார்.",
        "ஜேர்மன் நிறுவனங்களுக்கு ஆலோசனை வழங்கும் வணிகம் மற்றும் மனித உரிமைகள், வணிகம் மற்றும் பொருளாதார மேம்பாட்டு நிறுவனம் (மத்திய அரசின் ஆதரவு சேவை) குறித்த ஹெல்ப் டெஸ்க்கைச் சேர்ந்த டிம் ரிக்டர், வரவிருக்கும் சட்டம் குறித்து 2,000க்கும் மேற்பட்ட நிறுவனங்கள் தங்களிடம் ஆலோசனை நடத்தியதாகக் கூறினார்.",
        "இலங்கையில் ஆடை நிறுவனங்கள் மற்றும் சில உணவு ஏற்றுமதியாளர்கள், ஏற்கனவே தமது வர்த்தக நாம கூட்டாளிகளின் தரங்களுக்கு இணங்கி செயற்படுகின்றனர்.",
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியம் முழுவதும் ஒரு சட்டமும் வரையப்படுகிறது, அது பின்னர் நடைமுறைக்கு வரும். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜெர்மன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டார்ஸ்டன் சஃபாரிக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார விவகாரங்களுக்கான பெடரல் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எஸ்சிடிடிஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "140க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "3,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஷிஹாம் மரிக்கார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேசிய ஏற்றுமதியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு அறையாக",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராணா பிளாசா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "OECD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிம் ரிக்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வணிகம் மற்றும் மனித உரிமைகள் பற்றிய உதவி மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}