{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/මට්ටක්කුලියේ-දි-තරුණයකුට-වෙඩි/1-618983",
  "time_ut": 1661821353,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මට්ටක්කුලියේ දි තරුණයකුට වෙඩි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A young man was shot in Mattakuli",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Police Media Spokesman Senior Superintendent of Police Advocates Mr. Nihal Talduwa said that two unknown persons who came on a motorcycle shot at a person in Mattakkuliya Aliwatta area yesterday night.",
        "The seriously injured person was admitted to the Colombo National Hospital.",
        "The media spokesperson said that it is suspected that this shooting was done due to disputes between drug and organized criminals.",
        "The injured person is a 26-year-old resident of Mattakulia area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mattakuli",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nihal Talduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mattakkuliya Aliwatta",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "26-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mattakulia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මට්ටක්කුලියේ දි තරුණයකුට වෙඩි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "යතුරුපැදියකින් පැමිණි නාඳුනන පුද්ගලයන් දෙදෙනකු  මට්ටක්කුලිය අලිවත්ත ප්‍රදේශයේ දී ඊයේ 29 රාත්‍රී පුද්ගලයකුට වෙඩි තබා පලා ගොස් ඇතැයි පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නීතිඥයන් නිහාල් තල්දූව මහතා පැවසීය.",
        "වෙඩි වැදීමෙන්  බරපතළ තුවාල ලද පුද්ගලයා කොළඹ ජාතික රෝහල වෙත ඇතුළත් කර ඇත.",
        "මත්ද්‍රව්‍ය හා බැඳුණු සංවිධානාත්මක අපරාධකරුවන් අසර ඇතිවී තිබෙන ආරවුල් හේතුවෙන් මෙම වෙඩි තැබීම සිදුකර ඇති බව සැක කරන බව මාධ්‍ය ප්‍රකාශක වරයා කීය.",
        "තුවාල ලද පුද්ගලයා වයස අවුරුදු 26ක මට්ටක්කුලිය ප්‍රදේශයේ පදිංචි පුද්ගලයෙකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මට්ටකුලි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මට්ටක්කුලිය අලිවත්ත",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "26 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මට්ටකුලියා",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மட்டக்குளியில் இளைஞர் ஒருவர் சுட்டுக்கொல்லப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நேற்று இரவு மட்டக்குளி அலிவத்த பிரதேசத்தில் நபர் ஒருவர் மீது மோட்டார் சைக்கிளில் வந்த இனந்தெரியாத இருவர் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் சட்டத்தரணி திரு.நிஹால் தல்துவ தெரிவித்தார்.",
        "பலத்த காயமடைந்த நபர் கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "போதைப்பொருள் மற்றும் ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றவாளிகளுக்கு இடையிலான தகராறு காரணமாக இந்த துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தப்பட்டிருக்கலாம் என சந்தேகிக்கப்படுவதாக ஊடகப் பேச்சாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "காயமடைந்தவர் மட்டக்குளி பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த 26 வயதுடையவர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மட்டக்குளி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மட்டக்குளிய அலிவத்தை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "26 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மட்டக்குலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}