{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131213",
  "time_ut": 1657461141,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பண்டாரகம பகுதியில் எரிபொருளை பதுக்கி வைத்திருந்த இருவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two people were arrested for hoarding fuel in Bandaragama area",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "220 liters of diesel illegally hidden in a house in Bandaragama, Attulugama area has been recovered and two suspects have been arrested. Bandaragama Police said that the suspects were arrested the day before yesterday.",
        "Suspects have been arrested in a raid conducted in Atulugama area based on a tip-off received by the Bandaragama police. Police also mentioned that the arrested persons are two brothers.",
        "During this, 220 liters of diesel hidden in a large container were recovered and the suspects were selling diesel for around 2,000 rupees per liter.",
        "The suspects have been produced in the Bandaragama magistrate's court. The Bandaragama police have conducted further investigations into the incident."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Bandaragama",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bandaragama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Attulugama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bandaragama Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the day before yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Atulugama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bandaragama",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "around 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandaragama",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandaragama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බණ්ඩාරගම ප්‍රදේශයේදී ඉන්ධන ගොඩගසා සිටි පුද්ගලයින් දෙදෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "බණ්ඩාරගම, අට්ටුළුගම ප්‍රදේශයේ නිවසක නීතිවිරෝධී ලෙස සඟවා තිබූ ඩීසල් ලීටර් 220ක් සොයාගෙන ඇති අතර සැකකරුවන් දෙදෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා. බණ්ඩාරගම පොලිසිය පැවසුවේ, සැකකරුවන් පෙරේදා අත්අඩංගුවට ගත් බව ය.",
        "බණ්ඩාරගම පොලිසියට ලද තොරතුරක් මත අටුළුගම ප්‍රදේශයේ සිදුකළ වැටලීමකදී සැකකරුවන් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ. අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ සහෝදරයන් දෙදෙනකු බවද පොලිසිය සඳහන් කරයි.",
        "මේ අතරතුර විශාල කන්ටේනරයක සඟවා තිබූ ඩීසල් ලීටර් 220ක් සොයා ගෙන ඇති අතර සැකකරුවන් ඩීසල් ලීටරයක් ​​රුපියල් 2000කට පමණ අලෙවි කරමින් සිට ඇත.",
        "සැකකරුවන් බණ්ඩාරගම මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කර ඇති අතර සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් බණ්ඩාරගම පොලිසිය වැඩිදුර විමර්ශන සිදුකර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "බණ්ඩාරගම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අටුළුගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරගම පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අටුලුගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාරගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරගම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பண்டாரகம பகுதியில் எரிபொருளை பதுக்கி வைத்திருந்த இருவர் கைது",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பண்டாரகம, அட்டுலுகம பிரதேசத்தில் சட்டவிரோதமாக வீடொன்றில்  மறைத்து வைக்கப்பட்டிருந்த 220  லீட்டர் டீசல் மீட்கப்பட்டுள்ளது டன் சந்தேக நபர்கள் இருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். சந்தேக நபர்கள் நேற்று முன்தினம் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பண்டாரகம பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "பண்டாரகம பொலிஸாருக்கு கிடைக்கப்பெற்ற இரகசிய தகவலுக்கு அமைவாக அட்டுலுகம பகுதியில் மேற்கொள்ளப்பட்ட சுற்றிவளைப்பில் சந்தேக நபர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். கைது செய்யப்பட்டவர்கள் சகோதரர்கள் இருவர் என்றும் பொலிஸார் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "இதன் போது, பெரிய கொள்கலன் ஒன்றில் மறைத்து வைக்கப்பட்டிருந்த 220  லீட்டர் டீசல் மீட்கப்பட்டதாகவும் சந்தேக நபர்கள் ஒரு லீட்டர் டீசலை சுமார் 2,000 ரூபாய்க்கு விற்பனை செய்து வந்துள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சந்தேகநபர்கள் பண்டாரகம நீதிவான் நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்த பட்டுள்ளார்கள்.சம்பவம் தொடர்பில் பண்டாரகம பொலிஸார் மேலதிக விசாரணைகளை முன்னெடுத்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "பண்டாரகம",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பண்டாரகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அட்டுலுகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பண்டாரகம பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று முன்தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அதுலுகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பண்டாரகம",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டாரகம",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பண்டாரகம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}