{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/Casino-Business-சட்டத்தில்-திருத்தம்/175-299798",
  "time_ut": 1657049767,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "Casino Business சட்டத்தில் திருத்தம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Amendment to the Casino Business Act",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Gambling Industry (Regulation), Betting and Gambling Levy Act provides for the regulation of the gambling industry in Sri Lanka.",
        "Although licenses are required to carry on the card business in Sri Lanka, no card business has yet been granted licenses under the said Act as orders have not yet been issued to strengthen the provisions of the said Act.",
        "Under this situation, it is difficult to carry out tax deductions in a proper manner from the companies that are currently carrying out the business of card games.",
        "Therefore, the Cabinet has given approval to introduce appropriate amendments and take necessary steps under the Lottery Industry, Betting and Gambling Levy Act to regulate such businesses and levy the relevant tax to be levied by the Government.",
        "The idea submitted by Prime Minister Ranil Wickremesinghe as Minister of Finance, Economic Stability and National Policies has been approved."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Casino Business Act",
          "label": "LAW"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Gambling Industry (Regulation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Betting and Gambling Levy Act",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Act",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Act",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lottery Industry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැසිනෝ ව්‍යාපාර පනත සංශෝධනය කිරීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සූදු කර්මාන්තය (නියාමනය), ඔට්ටු ඇල්ලීම සහ සූදු බදු පනත ශ්‍රී ලංකාවේ සූදු කර්මාන්තය නියාමනය කිරීම සඳහා විධිවිධාන සපයයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ කාඩ්පත් ව්‍යාපාරය කරගෙන යාමට බලපත්‍ර අවශ්‍ය වුවද, එම පනතේ විධිවිධාන ශක්තිමත් කිරීමට නියෝග මෙතෙක් නිකුත් කර නොමැති බැවින් එම පනත යටතේ කිසිදු කාඩ්පත් ව්‍යාපාරයකට තවමත් බලපත්‍ර ලබා දී නොමැත.",
        "මේ තත්ත්වය යටතේ දැනට කාඩ් ක්‍රීඩා ව්‍යාපාරය කරගෙන යන සමාගම්වලින් නිසි ක්‍රමවේදයකට බදු අඩුකිරීම් සිදු කිරීම අපහසුය.",
        "එබැවින් ලොතරැයි කර්මාන්තය, ඔට්ටු ඇල්ලීම සහ සූදු බදු පනත යටතේ එම ව්‍යාපාර නියාමනය කර රජය විසින් අය කළ යුතු අදාළ බද්ද අය කිරීම සඳහා සුදුසු සංශෝධන ඉදිරිපත් කර අවශ්‍ය පියවර ගැනීමට අමාත්‍ය මණ්ඩලය අනුමැතිය ලබා දී ඇත.",
        "මුදල්, ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහ ජාතික ප්‍රතිපත්ති අමාත්‍යවරයා ලෙස අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉදිරිපත් කළ යෝජනාවට අනුමැතිය හිමිව තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කැසිනෝ ව්‍යාපාර පනත",
          "label": "LAW"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සූදු කර්මාන්තය (නියාමනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔට්ටු ඇල්ලීම සහ සූදු බදු පනත",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පනත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පනත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලොතරැයි කර්මාන්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Casino Business சட்டத்தில் திருத்தம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "சீட்டாட்டத் தொழில் (ஒழுங்குபடுத்தல்), பந்தய மற்றும் சூதாட்ட விதிப்பனவுச் சட்டத்தின் மூலம் இலங்கையில் சீட்டாட்டத் தொழிலை ஒழுங்குபடுத்துவதற்கான ஏற்பாடுகள் விதிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இலங்கையில் சீட்டாட்டத் தொழிலை மேற்கொண்டு செல்வதற்காக உரிமங்கள் வழங்கப்பட வேண்டியிருப்பினும், குறித்த சட்டத்தின் ஒழுங்கேற்பாடுகளை வலுவாக்கம் செய்வதற்கான கட்டளைகள் இதுவரை பிறப்பிக்கப்படாமையால், இதுவரை எந்தவொரு சீட்டாட்டத் தொழிலுக்கு குறித்த சட்டத்தின் கீழ் உரிமங்கள் வழங்கப்படவில்லை.",
        "இந்நிலைமையின் கீழ் தற்போது சீட்டாட்டத் தொழிலை மேற்கொண்டு செல்கின்ற நிறுவனங்களிடமிருந்து முறையான வகையில் குறித்த வரி அறவீடுகளை மேற்கொள்வது சிரமமாக உள்ளது.",
        "அதனால், அவ்வாறான வியாபாரங்களை  ஒழுங்குபடுத்துவதற்கு மற்றும் அரசால் அறவிடப்பட வேண்டிய குறித்த வரியை அறவிடும்   சீட்டாட்டத் தொழில்,   பந்தய மற்றும் சூதாட்ட விதிப்பனவுச் சட்டத்தின் கீழ் பொருத்தமான திருத்தங்களை அறிமுகஞ் செய்வதற்கும் தேவையான படிமுறைகளை மேற்கொள்வதற்கும் அமைச்சரவை அங்கிகாரம் வழங்கியுள்ளது.",
        "நிதி, பொருளாதார உறுதிப்பாடு மற்றும் தேசிய கொள்கைகள் அமைச்சராக  பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க சமர்ப்பித்த யோசனைக்கே அங்கிகா​ரம் வழங்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கேசினோ வணிக சட்டம்",
          "label": "LAW"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சூதாட்டத் தொழில் (ஒழுங்குமுறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்தயம் மற்றும் சூதாட்டம் லெவி சட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாடகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாடகம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லாட்டரி தொழில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}