{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130680",
  "time_ut": 1656835750,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கட்சி தலைவர்கள் 4 பிரதான யோசனைகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு சிறந்த தீர்மானத்தை முன்னெடுக்க ஒன்றினைய வேண்டும் - சம்பிக ரணவக்க",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Party leaders should come together to take the best decision based on 4 main ideas - Sampika Ranavaka",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Except for the Rajapaksa family, the entire people are currently facing a dire situation. If the current dilemma is not resolved, there will be a bloodshed in the Samuha structure. The political party leaders who are part of the Parliament should come together to take the best decision based on four main ideas within this week, said the Member of Parliament Patali Sambika Ranavakina. .",
        "As long as President Gotabaya Rajapaksa is in office, the international community will not cooperate, nor will Sri Lankans abroad. He also insisted that the president should resign or be removed considering the country's interest.",
        "He mentioned the above while attending a press conference held today at the office of the 43rd Brigade in Colombo.",
        "Sri Lanka is facing the worst economic crisis ever in its history. It is unacceptable to say that all the heads of state and governments in power so far should be held accountable for the economic crisis.",
        "The heads of state and governments that have been in power so far have done something good for the country but nothing like President Gotabaya Rajapaksa and the government led by him. The inefficient political administration of President Gotabaya Rajapaksa has destroyed the entire country.",
        "Except for the Rajapaksa family, the entire country is facing a very bad situation. President Gotabaya Rajapaksa and the Rajapakses do not have the moral right to lead as the head of state.",
        "The country is facing the worst crisis. Based on the common policy, all the parties in the parliament should act responsibly. We are expecting to get a solution within this week by highlighting the main issues.",
        "First of all, there are arguments regarding the 22nd Amendment Bill of the Constitution which has been approved by the Cabinet. Provisions to strengthen the powers of the President are found in the 22nd Amendment Bill, so the 22nd Amendment Bill should be amended through the Parliamentary Select Committee and passed soon.",
        "Secondly, the leaders of the political parties who are members of the Parliament should be united and an all-party government should be established.",
        "Sri Lanka's next steps have been called into question as the staff level agreement with the International Monetary Fund has been signed. Debt restructuring has been delayed and Sri Lanka's lenders have filed a lawsuit.",
        "Thirdly, an all-party government should be established for public policy. A committee consisting of legal experts should be established to supervise the activities of the government.",
        "Fourth President Gotabaya Rajapaksa Rajapaksa should resign. No problem can be solved by keeping him in office. Parliament can appoint a replacement president within 24 hours after the President resigns. President Gotabaya Rajapaksa is not recognized by the international community.",
        "Rajapaksa's family should have completely stayed away from politics. Especially staying away from the purchase of fuel, gas and coal will be the greatest help Rajapaksa will do to the country.",
        "He said that all the political party leaders who are part of the Parliament should cooperate to solve the problems based on the four issues presented."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samuha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sambika Ranavakina",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 43rd Brigade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "22nd Amendment Bill",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22nd Amendment Bill",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22nd Amendment Bill",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Parliamentary Select Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Secondly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thirdly",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රධාන අදහස් 4ක් මුල්කරගෙන හොඳම තීරණය ගන්න පක්ෂ නායකයින් එකතු විය යුතුයි -සම්පික රණවක",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "රාජපක්ෂ පවුල හැර සමස්ථ ජනතාවම මේ වන විට මුහුණ දී සිටින්නේ දැඩි අසීරුතාවයකටය.දැනට ඇති උභතෝකෝටිකය විසඳා නොගතහොත් සමුහ ව්‍යුහයේ ලේ වැගිරීමක් සිදුවනු ඇත.පාර්ලිමේන්තුවේ සිටින දේශපාලන පක්‍ෂ නායකයින් එකතු වී එය රැගෙන යා යුතුයි. මේ සතිය තුළ ප්‍රධාන අදහස් හතරක් මත හොඳම තීරණය ගන්නා බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී සම්බික රණවකින මහතා පැවසීය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ධූරයේ සිටින තුරු ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව සහ විදේශගත ශ්‍රී ලාංකිකයන් සහයෝගය නොදක්වයි. රටේ අවශ්‍යතාව සලකා බලා ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්විය යුතු බව හෝ ඉවත් කළ යුතු බවද ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ කොළඹ 43 වන බලසේනාවේ කාර්යාලයේ අද පැවති මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින්.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ඉතිහාසයේ මෙතෙක් මුහුණ දී ඇති දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දී සිටී.මෙතෙක් බලයේ සිටි රාජ්‍ය නායකයන් සහ රජයන් සියලු දෙනාම ආර්ථික අර්බුදයට වග කිව යුතු යැයි කීම පිළිගත නොහැකිය.",
        "මෙතෙක් බලයේ සිටි රාජ්‍ය නායකයින් සහ ආණ්ඩු රටට යහපත් දෙයක් කර ඇතත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයා සහ ඔහු ප්‍රමුඛ රජය මෙන් කිසිවක් සිදු කර නැත.ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයාගේ අකාර්යක්ෂම දේශපාලන පාලනය මුළු රටම විනාශ කර ඇත.",
        "රාජපක්ෂ පවුල හැර මුළු රටම මුහුණ දී සිටින්නේ ඉතා නරක තත්ත්වයකටය.ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහ රාජපක්ෂලාට රාජ්‍ය නායකයා ලෙස නායකත්වය දීමට සදාචාරාත්මක අයිතියක් නැත.",
        "රට බරපතළම අර්බුදයට මුහුණ දී සිටිනවා.පොදු ප්‍රතිපත්තිය මත පාර්ලිමේන්තුවේ සියලුම පක්ෂ වගකීමෙන් කටයුතු කළ යුතුයි.ප්‍රධාන ප්‍රශ්න මතුකරලා මේ සතිය ඇතුළත විසඳුමක් ලබාදෙන්න අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා.",
        "ප්‍රථමයෙන් අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් අනුමත කර ඇති 22 වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත සම්බන්ධයෙන් මතභේද පවතින අතර ජනාධිපතිවරයාගේ බලතල ශක්තිමත් කිරීමේ ප්‍රතිපාදන 22 වන සංශෝධන පනත් කෙටුම්පතේ ඇති බැවින් 22 වන සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත පාර්ලිමේන්තුව හරහා සංශෝධනය විය යුතුයි. තේරීම් කාරක සභාව සහ හැකි ඉක්මනින් සම්මත.",
        "දෙවනුව පාර්ලිමේන්තුවේ මන්ත්‍රීවරුන් වන දේශපාලන පක්ෂ නායකයින් එකමුතු වී සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් ස්ථාපිත කළ යුතුයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමග කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුම අත්සන් කිරීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ මීළඟ පියවර ප්‍රශ්න කර තිබේ.ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ප්‍රමාද වී ඇති අතර ශ්‍රී ලංකාවේ ණය දෙන්නන් විසින් නඩු පවරා ඇත.",
        "තෙවනුව රාජ්‍ය ප්‍රතිපත්තිය සඳහා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය යුතුයි.රජයේ කටයුතු අධීක්ෂණයට නීති විශාරදයන්ගෙන් සැදුම්ලත් කමිටුවක් පිහිටුවිය යුතුයි.",
        "හතරවැනි ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්විය යුතුයි.ඔහුව තනතුරේ තබාගෙන කිසිම ප්‍රශ්නයක් විසඳන්න බැහැ.ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වී පැය 24ක් ඇතුළත පාර්ලිමේන්තුවට ආදේශක ජනාධිපතිවරයකු පත්කළ හැකියි.ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයා ජාත්‍යන්තරය පිළිගන්නේ නැහැ.",
        "රාජපක්ෂ පවුල සම්පූර්ණයෙන්ම දේශපාලනයෙන් ඈත් විය යුතුව තිබුණා.විශේෂයෙන් තෙල්, ගෑස්, ගල් අඟුරු මිලදී ගැනීමෙන් වැළකී සිටීම රාජපක්ෂ රටට කරන ලොකුම උදව්ව වනු ඇත.",
        "ඉදිරිපත් කර ඇති කරුණු 04 පදනම් කර ගනිමින් පවතින ගැටලු විසඳීමට පාර්ලිමේන්තුවේ සිටින සියලුම දේශපාලන පක්ෂ නායකයින් සහයෝගයෙන් කටයුතු කළ යුතු බවද ඔහු කියා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමුහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්බික රණවකින",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "43 වැනි බලසේනාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවනුව",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවනුව",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்சி தலைவர்கள் 4 பிரதான யோசனைகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு சிறந்த தீர்மானத்தை முன்னெடுக்க ஒன்றினைய வேண்டும் - சம்பிக ரணவக்க",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ராஜபக்ஷ குடும்பத்தை தவிர ஒட்டுமொத்த மக்களும் பெரும் அவல நிலையை தற்போது எதிர்கொண்டுள்ளார்கள்.தற்போதைய இக்கட்டான சூழ்நிலைக்கு தீர்வு காணாவிடின் சமுக கட்டமைப்பில் இரத்த வெள்ளம் ஓடும் நிலை தோற்றம் பெறும்.பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கும் அரசியல் கட்சி தலைவர்கள் இவ்வார காலத்திற்குள் நான்கு பிரதான யோசனைகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு சிறந்த தீர்மானத்தை முன்னெடுக்க ஒன்றினைய வேண்டும் என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ பதவியில் இருக்கும் வரை சர்வதேசமும் ஒத்துழைப்பு வழங்காது, வெளிநாடுகளில் உள்ள இலங்கையர்களும் ஒத்துழைப்பு வழங்கமாட்டார்கள். நாட்டு நலனை கருத்திற்கொண்டு ஜனாதிபதி பதவி விலக வேண்டும் அல்லது விலக்கப்பட வேண்டும் எனவும் வலியுறுத்தினார்.",
        "கொழும்பில் உள்ள 43ஆவது படையணியின் காரியாலயத்தில் இன்று இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துக்கொண்டு கருத்துரைக்கையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கை வரலாற்றில் என்றுமில்லாத வகையில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்கொண்டுள்ளது.பொருளாதார நெருக்கடிக்கு இதுவரையில் ஆட்சியில் இருந்து சகல அரச தலைவர்களும்,அரசாங்கங்களும் பொறுப்புக்கூற வேண்டும் என குறிப்பிடுவதை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது.",
        "இதுவரையில் ஆட்சியில் இருந்த அரச தலைவர்களும்,அரசாங்கங்களும் நாட்டுக்கு ஏதேனும் நன்மையினை செய்துள்ளார்களே தவிர ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவர் தலைமையிலான அரசாங்கத்தை போன்று தீங்கிழமைக்கவில்லை.ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவின் திறனற்ற அரசியல் நிர்வாகம் முழு நாட்டையும் இல்லாதொழித்துள்ளது.",
        "ராஜபக்ஷ குடும்பத்தை தவிர முழு நாட்டு மக்களும் பெரும் மோசமான அவலநிலையினை எதிர்கொண்டுள்ளார்கள்.அரச தலைவராக தலைமைத்துவம் வகிக்கும் தார்மீக உரிமை ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவிற்கும்,ராஜபக்ஷர்களுக்கு கிடையாது.69 இலட்க மக்களின் ஆதரவு தமக்கு உள்ளது என ஜனாதிபதி குறிப்பிடுவது முற்றிலும் தவறானது.",
        "நாடு மிக மோசமான நெருக்கடியினை எதிர்கொண்டுள்ளது.பொது கொள்கையினை அடிப்படையாகக் கொண்டு பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கும் சகல கட்சிகளும் பொறுப்புடன் செயற்பட வேண்டும்.4 பிரதான விடயங்களை முன்னிலைப்படுத்தி இவ்வாரத்திற்குள் ஒரு தீர்வை பெற்றுக்கொள்ள எதிர்பார்த்துள்ளோம்.",
        "முதலாவதாக அமைச்சரவை அங்கிகாரம் வழங்கியுள்ள அரசியலமைப்பின் 22ஆவது திருத்தச்சட்டமூல வரைபு தொடர்பில் வாதபிரதிவாதங்கள் காணப்படுகின்றன.ஜனாதிபதியின் அதிகாரங்களை வலுப்படுத்தும் வகையிலான ஏற்பாடுகள் 22ஆவது திருத்த வரைபில் காணப்படுகிறது,ஆகவே 22ஆவது வரைபு குறித்து பாராளுமன்ற தெரிவு குழு ஊடாக திருத்தத்தை செய்து வெகுவிரைவில் நிறைவேற்றிக்கொள்ள வேண்டும்.",
        "இரண்டாவதாக பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கும் அரசியல் கட்சி தலைவர்களை ஒன்றினைத்து சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிக்க வேண்டும்.மாநாயக்க தேரர்களின் ஆலோசனைக்கமைய சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தின் பதவி காலம் 6மாத காலமாக வரையறுக்கப்பட்டு,உடன் பொதுத்தேர்தலுக்கு செல்ல வேண்டும்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான ஊழியர் மட்ட ஒப்பந்தம் கைச்சாத்திடப்பட்டுள்ள நிலையில் இலங்கையின் அடுத்தக்கட்ட நடவடிக்கை கேள்விக்குள்ளாக்கப்பட்டுள்ளது.கடன் மறுசீரமைப்பு பிற்போடப்பட்டுள்ளதால் இலங்கைக்கு கடன் வழங்கிய தரப்பினர் வழக்கு தாக்கல் செய்துள்ளார்கள்.",
        "மூன்றாவதாக சர்வக்கட்சி அரசாங்கம் பொது கொள்கைக்கமைய ஸ்தாபிக்கப்பட வேண்டும்.அரசாங்கத்தின் செயற்பாடுகளை மேற்பார்வை செய்ய சட்ட நிபுணர்களை உள்ளடக்கிய குழு ஸ்தாபிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "நான்காவது ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ ராஜபக்ஷ பதவி விலக வேண்டும்.இவர பதவியில் வைத்துக்கொண்டு எப்பிரச்சினைக்கும் தீர்வு காண முடியாது.ஜனாதிபதி பதவி விலகியதும் பாராளுமன்றில் 24 மணித்தியாலத்திற்குள் பதில் ஜனாதிபதி ஒருவரை நியமித்துக்கொள்ள முடியும்.ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவை சர்வதேசம் அங்கிகரிக்கவில்லை.",
        "ராஜபக்ஷர்களின் குடும்பம் முழுமையாக அரசியலில் இருந்து விலகியிருக்க வேண்டும்.குறிப்பாக எரிபொருள் எரிவாயு மற்றும் நிலக்கரி ஆகிய கொள்வனவு விவகாரங்களில் இருந்து விலகியிருப்பது ராஜபக்ஷர்கள் நாட்டுக்கு செய்யும் மிகபெரிய உதவியாக அமையும் .",
        "முன்வைக்கப்பட்டுள்ள நான்கு விடயங்களை அடிப்படையாகக் கொண்டு பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கும் சகல அரசியல் கட்சி தலைவர்களும் ஒத்துழைப்பு வழங்க வேண்டும்.பொறுப்புடன் செயற்பட்டால் மாத்திமே நடைமுறை பிரச்சினைகளுக்கு ஒப்பீட்டளவில் தீர்வு காண முடியும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமுஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பிக ரணவாகின",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "43 வது படைப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "22வது திருத்த மசோதா",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22வது திருத்த மசோதா",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22வது திருத்த மசோதா",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றத் தெரிவுக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவதாக",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவதாக",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}