{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131226",
  "time_ut": 1657505968,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்திய இராணுவத்தை இலங்கைக்கு அனுப்பவது தொடர்பான செய்தியை மறுக்கும் இந்தியா !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India denies the news about sending the Indian army to Sri Lanka!",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The Indian High Commission in Sri Lanka has categorically denied the media and social media speculations about India sending its army to Sri Lanka.",
        "The High Commission would like to categorically refute the media and social media speculations about India sending its army to Sri Lanka. Government of India does not agree with these statements and such comments.",
        "A spokesperson for the Indian Ministry of External Affairs has already made it clear that India stands with the people of Sri Lanka as they seek to realize their aspirations for prosperity and progress through democratic means and values, institutions and constitutional framework established accordingly, the tweet said.",
        "Meanwhile, the BJP has said that it is ready to send the Indian Army to support Mahinda Rajapaksa and President Kotaya if they request them. Subramanian Swamy, the senior leader of , had shared a comment on his official Twitter page.",
        "It said, “Both Gotabaya and Mahinda Rajapaksa were elected with absolute majority in free elections. How can India allow a gang to subvert such a legitimate election?",
        "Then no democratic country in our neighborhood will be safe. We are ready to provide India's military assistance when the Rajapaksas demand it,\" Subramanian Swamy said on his Twitter page.",
        "Thus the Indian BJP It is noteworthy that the comment made by the senior leader of Subramanian Swamy on his official Twitter page appeared in the media and social media."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kotaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Subramanian Swamy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Subramanian Swamy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Subramanian Swamy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දීය හමුදාව ලංකාවට එවන පුවත ඉන්දියාව ප්‍රතික්ෂේප කරයි!",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාව සිය හමුදාව ශ්‍රී ලංකාවට එවන බවට මාධ්‍ය සහ සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ පළවන උපකල්පන ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය තරයේ ප්‍රතික්ෂේප කරයි.",
        "ඉන්දියාව සිය හමුදාව ශ්‍රී ලංකාවට එවීම පිළිබඳ මාධ්‍ය සහ සමාජ මාධ්‍ය සමපේක්ෂන තරයේ ප්‍රතික්ෂේප කිරීමට මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය කැමතියි. මෙම ප්‍රකාශ සහ එවැනි ප්‍රකාශ සමඟ ඉන්දීය රජය එකඟ වන්නේ නැත.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ක්‍රම සහ සාරධර්ම, ආයතන සහ ව්‍යවස්ථාපිත රාමුව හරහා ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව සෞභාග්‍යය සහ ප්‍රගතිය සඳහා වන අභිලාෂයන් සාක්ෂාත් කර ගැනීමට උත්සාහ කරන විට ඉන්දියාව ඔවුන් සමඟ සිටින බව ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශකයෙකු දැනටමත් පැහැදිලි කර ඇති බව ට්විටර් පණිවුඩයේ සඳහන් වේ. .",
        "මේ අතර ඉන්දීය හමුදාව මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාට සහ ජනාධිපති කොටයාට ඉල්ලීමක් කළහොත් සහය පළ කිරීමට ඉන්දීය හමුදාව යැවීමට සූදානම් බව භාරතීය ජනතා පක්ෂය ප්‍රකාශ කර තිබේ. හි ජ්‍යෙෂ්ඨ නායක සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි සිය නිල ට්විටර් ගිණුමේ සටහනක් තබා තිබුණා.",
        "එහි සඳහන් වූයේ “ගෝඨාභය සහ මහින්ද රාජපක්‍ෂ යන දෙදෙනාම නිදහස් මැතිවරණවලින් නිරපේක්ෂ බහුතරයකින් තේරී පත් වූ බවයි. එවැනි නීත්‍යානුකූල මැතිවරණයක් යටපත් කිරීමට ඉන්දියාව කල්ලියකට ඉඩ දෙන්නේ කෙසේද?",
        "එවිට අපේ අසල්වැසි කිසිදු ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රටක් ආරක්ෂිත නොවනු ඇත. රාජපක්ෂවරුන් ඉල්ලා සිටින විට ඉන්දියාවේ හමුදා ආධාර ලබා දීමට අපි සූදානම්,\" සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි සිය ට්විටර් පිටුවේ සඳහන් කර ඇත.",
        "මෙලෙස ඉන්දීය බී.ජේ.පී සුබ්‍රමනියන් ස්වාමිගේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නායකයා සිය නිල ට්විටර් පිටුවේ පළ කළ අදහස මාධ්‍යවල සහ සමාජ මාධ්‍යවල පළවීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்திய இராணுவத்தை இலங்கைக்கு அனுப்பவது தொடர்பான செய்தியை மறுக்கும் இந்தியா !",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இந்தியா தனது இராணுவத்தை இலங்கைக்கு அனுப்புவது குறித்து ஊடகங்கள் மற்றும் சமூக ஊடகங்களில் வெளியாகியுள்ள ஊகச் செய்திகளை இலங்கையில் உள்ள இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம் திட்டவட்டமாக மறுத்துள்ளது.",
        "இந்தியா தனது இராணுவத்தை இலங்கைக்கு அனுப்புவது குறித்து ஊடகங்கள் மற்றும் சமூக ஊடகங்களில் வெளியாகும் ஊகச் செய்திகளை உயர் ஸ்தானிகராலயம் திட்டவட்டமாக மறுக்க விரும்புகிறது. இந்த அறிக்கைகள் மற்றும் அத்தகைய கருத்துக்கள் நிலைப்பாட்டிற்கு ஏற்ப இந்திய அரசாங்கம் இல்லை.",
        "ஜனநாயக வழிமுறைகள் மற்றும் மதிப்புகள், அதன்படி நிறுவப்பட்ட நிறுவனங்கள் மற்றும் அரசியலமைப்பு கட்டமைப்பின் மூலம் செழிப்பு மற்றும் முன்னேற்றத்திற்கான அபிலாஷைகளை நனவாக்க முயலும் இலங்கை மக்களுடன் இந்தியா நிற்கிறது என்று இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சின் செய்தித் தொடர்பாளர் ஏற்கனவே தெளிவாகக் கூறியுள்ளார் என்று குறித்த டுவிட்டர் பதிவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இதேவேளை, மஹிந்த ராஜபக்ஷ மற்றும் ஜனாதிபதி கோட்டாய ஆகியோர் வேண்டுகோள் விடுக்கும் பட்சத்தில் அவர்களுக்கு ஆதரவாக இந்திய இராணுவத்தை அனுப்பத் தயார் என பா.ஜ.க. வின் மூத்த தலைவர் சுப்பிரமணியன் சுவாமி தனது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் கருத்தொன்றை பகிர்ந்திருந்தார்.",
        "அதில், “கோட்டாபய மற்றும் மஹிந்த ராஜபக்ஷ இருவரும் சுதந்திரமான தேர்தலில் அறுதிப் பெரும்பான்மையுடன் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டனர். இத்தகைய சட்டபூர்வமான தேர்தலை ஒரு கும்பல் கவிழ்க்க இந்தியா எப்படி அனுமதிக்கும் ?",
        "அப்படியானால் நமது அயலவனாக உள்ள எந்த ஒரு ஜனநாயக நாடும் பாதுகாப்பாக இருக்காது. இந்தியாவின் இராணுவ உதவியை ராஜபக்ஷவினர் கோரும் போது நாங்கள் வழங்கத் தயார் ” என்று சுப்பிரமணியன் சுவாமி அவரது டுவிட்டர் பக்கத்தில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இவ்வாறு இந்திய பா.ஜ.க. வின் மூத்த தலைவர் சுப்பிரமணியன் சுவாமி தனது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் வெளியிட்ட கருத்தே ஊடகங்களிலும் சமூக ஊடகங்களிலும் வெளிவந்திருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திய இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியன் சுவாமி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியன் சுவாமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியன் சுவாமி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}