{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/madame-ambassador-chung-your-message-will-live-on-forever/",
  "time_ut": 1657517685,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Madame Ambassador Chung, Your Message Will Live On Forever!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Madame Ambassador Chung, Your Message Will Live On Forever!",
      "author": "Marlon Dale Ferreira",
      "body_lines": [
        "The 9th of July 2022 has now become a historic day in the annals of Sri Lanka’s history with protesters breaching all security defenses and taking control over the President’s House, the Presidential Secretariat and also the Prime Minister’s official residence at Temple Trees in Colombo, Sri Lanka.",
        "I am sure that whilst being the current Ambassador of the United States of America in Sri Lanka, these unforgettable series of events that took place, will be etched in your memory as significant moments in your entire professional diplomatic career.",
        "On the evening of the very same day the 9th of July 2022, my wife and I decided to travel to the President’s House and see for ourselves as to what had taken place a few hours earlier.",
        "Once we reached the President’s House and went inside, we saw a priceless piece of history thrown on the floor.",
        "It was the Visitors Book, where Heads of State and also Ambassadors such as yourself had scripted beautiful handwritten messages and had personally autographed its pages.",
        "I instantly told my wife to pick it up and hand this priceless piece of state property to a Sri Lanka Army Officer who was standing nearby and informed him to ensure that this Visitors Book be kept safe.",
        "We were happy that he obliged and gladly handed it to his care.",
        "However, prior to handing it over to him, we did take a picture of your photograph that was inside the book, along with your beautiful handwritten message. We also filmed it on our phones, which also captured the crowds that had gathered inside the Presidential Palace.",
        "The reason we took these pictures is, if in the event this Visitors Book happens to get lost in transit, your beautiful message will forever be preserved, just the very same way you had scripted it.",
        "“It is truly an honor to serve as the US Ambassador to Sri Lanka at this juncture for both of our countries and the entire Indo Pacific region.Together we can use this time to build upon the seven decades of trust and partnership between our great nations, and together we can address the many unique challenges of this era.",
        "I look forward to working with you and the people of Sri Lanka to strengthen democracy, increase prosperity, and ensure a healthy, connected and secure future for all.”",
        "There were certain key attributes in your last sentence such as “strengthen democracy, increase prosperity, ensure a healthy, connected and secure future for all”, that really touched me as a citizen of Sri Lanka.",
        "This is, as it provides much hope to us as a nation that has been battered and bruised after tumultus years of uprisings, a 26 year old brutal civil war, natural disasters such as a Tsunami, frequent earth slips and floods, a Covid-19 pandemic, the worst socio-economic crisis that has plummeted our country into bankruptcy and finally a political crisis to hit this nation, as never seen before since gaining Independence in 1948.",
        "I am confident and also hopeful that your message will soon spring into action, that will help us heal as we rebuild.",
        "My sincere best wish is that your tenure as the US Amabassador to Sri Lanka will be spent with much joy and that you will evetually take back the happiest and fondest of memories, of the time spent in this our paradise isle."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chung",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a historic day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Temple Trees in Colombo, Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a few hours earlier",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Heads of State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indo Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the seven decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this era",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26 year old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tsunami",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැඩම් තානාපති චුන්ග්, ඔබගේ පණිවිඩය සදහටම පවතිනු ඇත!",
      "author": "මාලන් ඩේල් ෆෙරේරා",
      "body_lines": [
        "2022 ජුලි 09 වෙනිදා ශ්‍රී ලංකා ඉතිහාසයේ ඓතිහාසික දිනයක් බවට පත් වී ඇත්තේ විරෝධතාකරුවන් සියලු ආරක්ෂක වළලු බිඳ දමා ජනාධිපති මන්දිරය, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ කොළඹ අරලියගහ මන්දිරයේ අග්‍රාමාත්‍ය නිල නිවස ද සිය පාලනයට නතු කර ගැනීමෙනි. .",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ වත්මන් තානාපතිවරයා ලෙස කටයුතු කරන අතරතුර සිදු වූ මෙම අමතක නොවන සිදුවීම් මාලාව ඔබේ සමස්ත වෘත්තීය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික දිවියේ සුවිශේෂී අවස්ථා ලෙස ඔබේ මතකයේ තැන්පත් වන බව මට විශ්වාසයි.",
        "2022 ජුලි 09 වැනි දින එදිනම සවස් වරුවේ මම සහ මගේ බිරිඳ ජනාධිපති මන්දිරයට ගොස් පැය කිහිපයකට පෙර සිදුවූයේ කුමක්දැයි අපටම දැක ගැනීමට තීරණය කළෙමු.",
        "අපි ජනාධිපති මන්දිරයට ළඟා වී ඇතුලට ගිය පසු අපට දකින්නට ලැබුණේ මිල කළ නොහැකි ඉතිහාස සටහනක් බිමට විසි වී ඇති ආකාරයයි.",
        "එය අමුත්තන්ගේ පොතයි, එහිදී රාජ්‍ය නායකයින් සහ ඔබ වැනි තානාපතිවරුන් ලස්සන අතින් ලියන ලද පණිවිඩ පිටපත් කර ඇති අතර එහි පිටු පෞද්ගලිකව අත්සන් කර තිබුණි.",
        "මම ක්ෂණිකව මගේ බිරිඳට කීවා එය රැගෙන මේ මිල කළ නොහැකි රාජ්‍ය දේපළ කැබැල්ල අසල සිටි ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදා නිලධාරියකුට ලබා දෙන ලෙසත් මෙම අමුත්තන්ගේ පොත සුරක්ෂිතව තබා ගන්නා ලෙසත් ඔහුට දැනුම් දුන්නා.",
        "ඔහු එය බාර දීම ගැන අපි සතුටු වූ අතර සතුටින් එය ඔහුගේ භාරයට පත් කළෙමු.",
        "කෙසේ වෙතත්, එය ඔහුට භාර දීමට පෙර, අපි ඔබේ ලස්සන අතින් ලියන ලද පණිවිඩය සමඟ පොත තුළ තිබූ ඔබේ ඡායාරූපයේ පින්තූරයක් ගත්තෙමු. ජනාධිපති මන්දිරය තුළට රැස්ව සිටි සෙනඟද හසුකරගත් අපි එය අපගේ දුරකථනවලින්ද රූගත කළෙමු.",
        "අප මෙම පින්තූර ගැනීමට හේතුව නම්, මෙම අමුත්තන්ගේ පොත ගමනාගමනයේදී නැති වුවහොත්, ඔබේ ලස්සන පණිවිඩය සදහටම සුරැකෙනු ඇත, ඔබ එය තිර රචනය කළ ආකාරයටම.",
        "“අපේ රටවල් දෙකටම සහ සමස්ත ඉන්දු පැසිෆික් කලාපයටම මේ මොහොතේ ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජනපද තානාපතිවරයා ලෙස සේවය කිරීමට ලැබීම සැබවින්ම ගෞරවයක්. අපගේ ශ්‍රේෂ්ඨ ජාතීන් අතර දශක හතක විශ්වාසය සහ හවුල්කාරිත්වය ගොඩනැගීමට අපට මෙම කාලය භාවිතා කළ හැකිය. , සහ එක්ව අපට මෙම යුගයේ බොහෝ සුවිශේෂී අභියෝගවලට මුහුණ දිය හැක.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ශක්තිමත් කිරීමට, සමෘද්ධිය වැඩි කිරීමට සහ සැමට සෞඛ්‍ය සම්පන්න, සම්බන්ධිත සහ සුරක්ෂිත අනාගතයක් සහතික කිරීමට ඔබ සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව සමඟ කටයුතු කිරීමට මම බලාපොරොත්තු වෙමි.",
        "ඔබේ අවසාන වාක්‍යයේ “ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ශක්තිමත් කිරීම, සමෘද්ධිය වැඩි කිරීම, සැමට නිරෝගී, සම්බන්ධිත සහ සුරක්ෂිත අනාගතයක් සහතික කිරීම” වැනි ඇතැම් ප්‍රධාන ගුණාංග ශ්‍රී ලංකාවේ පුරවැසියෙකු ලෙස මට සැබවින්ම ස්පර්ශ විය.",
        "වසර 26ක කුරිරු සිවිල් යුද්ධයකින්, වසර 26ක කුරිරු සිවිල් යුද්ධයකින්, සුනාමියකින්, නිරන්තර නාය යෑම් සහ ගංවතුර, Covid-19 වැනි ස්වාභාවික විපත්වලින් පසු බැට කෑ සහ තැළුණු ජාතියක් ලෙස මෙය අපට බොහෝ බලාපොරොත්තු සපයන බැවිනි. වසංගතය, අපේ රට බංකොලොත් භාවයට ඇද දැමූ දරුණුතම සමාජ-ආර්ථික අර්බුදය සහ අවසානයේ 1948 නිදහස ලබා ගැනීමෙන් පසු කිසි දිනෙක නොදුටු ලෙස මේ ජාතියට පහර දීමට දේශපාලන අර්බුදයක්.",
        "ඔබගේ පණිවිඩය ඉක්මනින්ම ක්‍රියාවට නැංවෙනු ඇති බවට මට විශ්වාසයක් ඇති අතර එය අප නැවත ගොඩනඟන විට අපට සුවය ලබා ගැනීමට උපකාරී වනු ඇත.",
        "මගේ අවංක ප්‍රාර්ථනය නම් ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජනපද තානාපතිවරයා ලෙස ඔබගේ ධූර කාලය බොහෝ ප්‍රීතියෙන් ගත කිරීමටත්, අපගේ පාරාදීස දූපතේ ගත කළ කාලය පිළිබඳ ප්‍රීතිමත්ම හා ප්‍රියමනාප මතකයන් ඔබ වෙත ගෙන ඒමයි යන්නයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චුන්ග්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඓතිහාසික දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ කොළඹ අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය කිහිපයකට පෙර",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය නායකයන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දු පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දශක හත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙම යුගය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සුනාමිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மேடம் தூதர் சுங், உங்கள் செய்தி என்றென்றும் வாழும்!",
      "author": "மார்லன் டேல் ஃபெரீரா",
      "body_lines": [
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூலை மாதம் 9 ஆம் திகதி இலங்கையின் வரலாற்றில் ஒரு வரலாற்று நாளாக மாறியுள்ளது, எதிர்ப்பாளர்கள் அனைத்து பாதுகாப்பு பாதுகாப்புகளையும் மீறி ஜனாதிபதி மாளிகை, ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் இலங்கையின் கொழும்பில் உள்ள அலரிமாளிகையில் உள்ள பிரதமரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லம் ஆகியவற்றைக் கைப்பற்றினர். .",
        "இலங்கையில் அமெரிக்காவின் தற்போதைய தூதுவராக இருக்கும் போது, ​​நடந்த இந்த மறக்க முடியாத நிகழ்வுகள், உங்களின் முழு தொழில்முறை இராஜதந்திர வாழ்க்கையிலும் குறிப்பிடத்தக்க தருணங்களாக உங்கள் நினைவில் பொறிக்கப்படும் என்று நான் உறுதியாக நம்புகிறேன்.",
        "அதே நாள் ஜூலை 9, 2022 அன்று மாலை, நானும் என் மனைவியும் ஜனாதிபதி மாளிகைக்குச் சென்று, சில மணிநேரங்களுக்கு முன்பு என்ன நடந்தது என்பதை நீங்களே பார்க்க முடிவு செய்தோம்.",
        "குடியரசுத் தலைவர் மாளிகையை அடைந்து உள்ளே சென்றதும், விலைமதிப்பற்ற வரலாற்றுத் துண்டு தரையில் வீசப்பட்டதைக் கண்டோம்.",
        "இது பார்வையாளர்கள் புத்தகமாகும், அங்கு மாநிலத் தலைவர்கள் மற்றும் உங்களைப் போன்ற தூதர்கள் அழகான கையால் எழுதப்பட்ட செய்திகளை ஸ்கிரிப்ட் செய்து அதன் பக்கங்களை தனிப்பட்ட முறையில் கையெழுத்திட்டனர்.",
        "நான் உடனடியாக எனது மனைவியிடம், இந்த விலைமதிப்பற்ற அரச சொத்தை எடுத்து அருகில் நின்றிருந்த இலங்கை இராணுவ அதிகாரி ஒருவரிடம் ஒப்படைக்குமாறும், இந்த வருகையாளர் புத்தகம் பாதுகாப்பாக வைக்கப்படுவதை உறுதிப்படுத்துமாறும் தெரிவித்தேன்.",
        "அவர் கடமைப்பட்டு மகிழ்ச்சியுடன் அதை அவரது பராமரிப்பில் ஒப்படைத்ததில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைந்தோம்.",
        "இருப்பினும், அதை அவரிடம் ஒப்படைப்பதற்கு முன், புத்தகத்தின் உள்ளே இருந்த உங்கள் புகைப்படத்தையும், உங்கள் அழகான கையால் எழுதப்பட்ட செய்தியையும் நாங்கள் எடுத்தோம். குடியரசுத் தலைவர் மாளிகைக்குள் திரண்டிருந்த கூட்டத்தையும் படம்பிடித்து எங்கள் தொலைபேசியிலும் படம் பிடித்தோம்.",
        "இந்தப் படங்களை நாங்கள் எடுத்ததற்குக் காரணம், இந்த பார்வையாளர்கள் புத்தகம் போக்குவரத்தில் தொலைந்து போனால், உங்கள் அழகான செய்தி என்றென்றும் பாதுகாக்கப்படும், நீங்கள் அதை ஸ்கிரிப்ட் செய்ததைப் போலவே.",
        "“இந்த தருணத்தில் இலங்கைக்கான அமெரிக்கத் தூதுவராக பணியாற்றுவது உண்மையிலேயே ஒரு கௌரவமாகும். இரு நாடுகளுக்கும் மற்றும் முழு இந்தோ பசுபிக் பிராந்தியத்திற்கும் இந்த நேரத்தைப் பயன்படுத்திக் கொள்ளலாம். ஏழு தசாப்த கால நம்பிக்கை மற்றும் கூட்டாண்மையை நமது பெரிய நாடுகளுக்கு இடையே கட்டியெழுப்ப இந்த நேரத்தை நாம் பயன்படுத்தலாம். , மற்றும் இந்த சகாப்தத்தின் பல தனித்துவமான சவால்களை நாம் ஒன்றாக எதிர்கொள்ள முடியும்.",
        "ஜனநாயகத்தை வலுப்படுத்தவும், செழிப்பை அதிகரிக்கவும், அனைவருக்கும் ஆரோக்கியமான, இணைக்கப்பட்ட மற்றும் பாதுகாப்பான எதிர்காலத்தை உறுதிப்படுத்தவும் உங்களுடனும் இலங்கை மக்களுடனும் இணைந்து பணியாற்ற நான் எதிர்பார்க்கிறேன்.",
        "உங்கள் கடைசி வாக்கியத்தில் \"ஜனநாயகத்தை வலுப்படுத்துதல், செழிப்பை அதிகரிப்பது, அனைவருக்கும் ஆரோக்கியமான, இணைக்கப்பட்ட மற்றும் பாதுகாப்பான எதிர்காலத்தை உறுதி செய்தல்\" போன்ற சில முக்கிய பண்புகள் இருந்தன, அவை இலங்கையின் குடிமகனாக என்னைத் தொட்டன.",
        "இது, பல ஆண்டுகளாக கொந்தளிப்பான கிளர்ச்சிகள், 26 ஆண்டுகால கொடூர உள்நாட்டுப் போர், சுனாமி போன்ற இயற்கை பேரழிவுகள், அடிக்கடி நிலச்சரிவு மற்றும் வெள்ளம், கோவிட்-19 போன்றவற்றுக்குப் பிறகு அடிபட்டு, காயப்பட்ட ஒரு தேசமாக இது நமக்கு மிகுந்த நம்பிக்கையை அளிக்கிறது. தொற்றுநோய், 1948 இல் சுதந்திரம் பெற்றதிலிருந்து இதுவரை கண்டிராத வகையில், நமது நாட்டை திவால் நிலைக்குத் தள்ளும் மோசமான சமூக-பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் இறுதியாக இந்த தேசத்தைத் தாக்கும் அரசியல் நெருக்கடி.",
        "நான் நம்பிக்கையுடன் இருக்கிறேன், மேலும் உங்கள் செய்தி விரைவில் செயல்பாட்டிற்கு வரும் என்று நம்புகிறேன், அது நாங்கள் மீண்டும் கட்டமைக்க உதவும்.",
        "இலங்கைக்கான அமெரிக்க தூதுவராக உங்கள் பதவிக்காலம் மிகவும் மகிழ்ச்சியுடன் கழிய வேண்டும் என்பதும், இந்த எங்கள் சொர்க்கத் தீவில் கழித்த காலத்தின் மிகவும் மகிழ்ச்சியான மற்றும் இனிமையான நினைவுகளை நீங்கள் திரும்பப் பெற வேண்டும் என்பதே எனது உண்மையான வாழ்த்து."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுங்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வரலாற்று நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் கொழும்பில் உள்ள கோவில் மரங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில மணி நேரம் முன்பு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாநில தலைவர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோ பசிபிக்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஏழு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த சகாப்தம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுனாமி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}