{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-energy-minister-seeks-police-probe-into-fuel-distribution-complaints-98779/",
  "time_ut": 1660887000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka energy minister seeks police probe into fuel distribution complaints",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka energy minister seeks police probe into fuel distribution complaints",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s Power & Energy Minister Kanchana Wijesekera has lodged a complaint with the Criminal Investigation Department (CID) seeking a probe into shortcomings with state-owned fuel suppliers.",
        "Wijesekera tweeted on Thursday August 19 that he is seeking an investigation into the activities of the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) and the Ceylon Petroleum Storage Terminal Ltd regarding fuel procurement, evaluation of proposals, non placement of orders, selection of suppliers and delays in payments.",
        "Today I lodged a complaint with the CID to investigate CPC & CPSTL activities. Requested to investigate Fuel procurement, Evaluation of proposals, Non placement of orders, Selection of suppliers, Delays in payments, Distribution irregularities & Allegations made by individuals.",
        "In the wake of Sri Lanka’s forex crisis and after the Central Bank under Governor Ajith Nivard Cabraal floated the rupee in March rapid inflation followed severely affecting the import sector and limiting supplies of cooking gas and fuel.",
        "With debt defaulting, many financial institutes were downgraded by international rating agencies, making international fuel suppliers reluctant to sign long term or credit based fuel supply deals with Sri Lanka.",
        "Minister Wijesekara on several occasions said that suppliers not replying to tender calls and the inability to open letters of credit have severely affected securing long term supplies.",
        "However, on August 10, the minister told parliament that the procurement process is still continuing, adding that around ten suppliers have responded to tender calls, though eight of them have yet to make a final confirmation.",
        "Even though it was mentioned that the government is discussing with Russian authorities about possible fuel dealerships, no official information regarding the progress of discussions has been disclosed to date.",
        "He also said several complaints have been received that fuel types, such as kerosene which is being issued to the market on a limited basis due to unavailability of stocks, do not reach the market destination. Consumers purchase them midway from transportation bowsers.",
        "Before the QR code-enabled fuel quota system was in place, media reports showed fuel transport bowsers of state owned CEYPETCO and Lanka IOC selling fuel to individuals before arriving at the destination fuel station.",
        "Wijesekera said the complaint also requests the CID to look into distribution irregularities and allegations made by individuals against the CPC and CPSTL. (Colombo/Aug18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday August 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Storage Terminal Ltd",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC & CPSTL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Non",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ten",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CEYPETCO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ පැමිණිලි සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා බලශක්ති ඇමති පොලිස් පරීක්ෂණයක් ඉල්ලයි",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර විසින් රජය සතු ඉන්ධන සැපයුම්කරුවන්ගේ අඩුපාඩු පිළිබඳව පරීක්ෂණයක් ඉල්ලා අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට (CID) පැමිණිල්ලක් ඉදිරිපත් කර ඇත.",
        "විජේසේකර අගෝස්තු 19 බ්‍රහස්පතින්දා ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ ඉන්ධන මිලදී ගැනීම්, යෝජනා ඇගයීම, ඇණවුම් ලබා නොදීම, සැපයුම්කරුවන් තෝරා ගැනීම සහ ගෙවීම් ප්‍රමාද කිරීම සම්බන්ධයෙන් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (CPC) සහ Ceylon Petroleum Storage Terminal Ltd හි ක්‍රියාකාරකම් පිළිබඳව පරීක්ෂණයක් ඉල්ලා සිටින බවයි. .",
        "අද මම CPC & CPSTL ක්‍රියාකාරකම් විමර්ශනය කරන්න කියලා CID එකට පැමිණිල්ලක් දැම්මා. ඉන්ධන ප්‍රසම්පාදනය, යෝජනා ඇගයීම, ඇණවුම් ලබා නොදීම, සැපයුම්කරුවන් තෝරා ගැනීම, ගෙවීම් ප්‍රමාද කිරීම, බෙදා හැරීමේ අක්‍රමිකතා සහ පුද්ගලයන් විසින් කරන ලද චෝදනා විමර්ශනය කරන ලෙස ඉල්ලා ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ විනිමය අර්බුදයෙන් පසුව සහ මහ බැංකුවේ අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් යටතේ මාර්තු මාසයේදී රුපියල පාවෙන විට වේගවත් උද්ධමනය ආනයන ක්ෂේත්‍රයට දැඩි ලෙස බලපෑ අතර ඉවුම් පිහුම් ගෑස් සහ ඉන්ධන සැපයුම සීමා විය.",
        "ණය පැහැර හැරීමත් සමඟ, බොහෝ මූල්‍ය ආයතන ජාත්‍යන්තර ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතන විසින් පහත හෙලන ලද අතර, ජාත්‍යන්තර ඉන්ධන සැපයුම්කරුවන් ශ්‍රී ලංකාව සමඟ දිගුකාලීන හෝ ණය පදනම් කරගත් ඉන්ධන සැපයුම් ගිවිසුම් අත්සන් කිරීමට අකමැති විය.",
        "සැපයුම්කරුවන් ටෙන්ඩර් කැඳවීම්වලට පිළිතුරු නොදීම සහ ණයවර ලිපි විවෘත කිරීමට නොහැකි වීම දිගුකාලීන සැපයුම් සුරක්ෂිත කිරීමට දැඩි ලෙස බලපා ඇති බව විජේසේකර ඇමැතිවරයා අවස්ථා කිහිපයකදීම කියා සිටියේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, අගෝස්තු 10 වන දින අමාත්‍යවරයා පාර්ලිමේන්තුවට ප්‍රකාශ කළේ ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියාවලිය තවමත් අඛණ්ඩව පවතින බවත්, සැපයුම්කරුවන් දස දෙනෙකු පමණ ටෙන්ඩර් කැඳවීමට ප්‍රතිචාර දක්වා ඇති බවත්, ඔවුන්ගෙන් අට දෙනෙකු තවමත් අවසන් තහවුරු කිරීමක් කර නොමැති බවත්ය.",
        "සිදුවිය හැකි ඉන්ධන අලෙවිසැල් පිළිබඳව රජය රුසියානු බලධාරීන් සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින බව සඳහන් වුවද, සාකච්ඡාවේ ප්‍රගතිය පිළිබඳ නිල තොරතුරු අද දක්වා අනාවරණය වී නොමැත.",
        "තොග නොමැතිකම හේතුවෙන් සීමාසහිත ලෙස වෙළෙඳපොළට නිකුත් කරන භූමිතෙල් වැනි ඉන්ධන වර්ග වෙළෙඳපොළ ගමනාන්තයට නොපැමිණෙන බවට පැමිණිලි කිහිපයක් ලැබී ඇතැයි ද ඔහු පැවසීය. පාරිභෝගිකයින් ඒවා ප්‍රවාහන බවුසර්වලින් අතරමගදී මිලදී ගනී.",
        "QR කේතය සහිත ඉන්ධන කෝටා ක්‍රමය ක්‍රියාත්මක වීමට පෙර, රජය සතු CEYPETCO සහ Lanka IOC හි ඉන්ධන ප්‍රවාහන බවුසර් ගමනාන්ත ඉන්ධන පිරවුම්හලට පැමිණීමට පෙර පුද්ගලයන්ට ඉන්ධන අලෙවි කරන බව මාධ්‍ය වාර්තා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "විජේසේකර මහතා පැවසුවේ, CPC සහ CPSTL වෙත පුද්ගලයන් විසින් කරන ලද බෙදාහැරීම් අක්‍රමිකතා සහ චෝදනා සම්බන්ධයෙන් සොයා බලන ලෙස ද පැමිණිල්ල අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවෙන් ඉල්ලා සිටින බවයි. (කොළඹ/අගෝස්තු 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බලය සහ බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 19 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Storage Terminal Ltd",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC සහ CPSTL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොවන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දස",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CEYPETCO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் விநியோக முறைப்பாடுகள் தொடர்பில் பொலிஸ் விசாரணையை இலங்கை எரிசக்தி அமைச்சர் கோரியுள்ளார்",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தில் (CID) அரசுக்கு சொந்தமான எரிபொருள் விநியோகஸ்தர்களுடனான குறைபாடுகள் குறித்து விசாரணை நடத்துமாறு கோரி முறைப்பாடு செய்துள்ளார்.",
        "விஜேசேகர ஆகஸ்ட் 19 வியாழன் அன்று ட்வீட் செய்துள்ளார், எரிபொருள் கொள்முதல், முன்மொழிவுகளை மதிப்பீடு செய்தல், ஆர்டர்களை வழங்காமை, சப்ளையர்களைத் தேர்வு செய்தல் மற்றும் கொடுப்பனவுகளில் தாமதம் தொடர்பாக இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC) மற்றும் இலங்கை பெற்றோலிய சேமிப்பு முனையம் லிமிடெட் ஆகியவற்றின் நடவடிக்கைகள் குறித்து விசாரணை நடத்த வேண்டும். .",
        "CPC & CPSTL செயல்பாடுகளை விசாரிக்க இன்று நான் CIDயிடம் புகார் அளித்தேன். எரிபொருள் கொள்முதல், முன்மொழிவுகளின் மதிப்பீடு, ஆர்டர்களை வழங்காதது, சப்ளையர்களைத் தேர்வு செய்தல், பணம் செலுத்துவதில் தாமதம், விநியோக முறைகேடுகள் மற்றும் தனிநபர்களால் செய்யப்பட்ட குற்றச்சாட்டுகள் ஆகியவற்றை விசாரிக்கக் கோரப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் அந்நிய செலாவணி நெருக்கடியை அடுத்து மற்றும் மத்திய வங்கியின் ஆளுனர் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் மார்ச் மாதத்தில் ரூபாயை ஏற்றியதைத் தொடர்ந்து விரைவான பணவீக்கம் இறக்குமதித் துறையை கடுமையாக பாதித்தது மற்றும் சமையல் எரிவாயு மற்றும் எரிபொருள் விநியோகத்தை மட்டுப்படுத்தியது.",
        "கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாததால், பல நிதி நிறுவனங்கள் சர்வதேச தரமதிப்பீட்டு நிறுவனங்களால் தரமிறக்கப்பட்டது, சர்வதேச எரிபொருள் வழங்குநர்கள் இலங்கையுடன் நீண்ட கால அல்லது கடன் அடிப்படையிலான எரிபொருள் விநியோக ஒப்பந்தங்களில் கையெழுத்திடத் தயங்குகின்றனர்.",
        "டெண்டர் அழைப்புகளுக்கு சப்ளையர்கள் பதிலளிக்காதது மற்றும் கடன் கடிதங்களை திறக்க முடியாத நிலை ஆகியவை நீண்ட கால விநியோகங்களை பாதுகாப்பதில் பெரும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளதாக அமைச்சர் விஜேசேகர பல சந்தர்ப்பங்களில் கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், ஆகஸ்ட் 10 அன்று, கொள்முதல் செயல்முறை இன்னும் தொடர்கிறது என்று அமைச்சர் பாராளுமன்றத்தில் கூறினார், பத்து சப்ளையர்கள் டெண்டர் அழைப்புகளுக்கு பதிலளித்துள்ளனர், இருப்பினும் அவர்களில் எட்டு பேர் இன்னும் இறுதி உறுதிப்படுத்தலைச் செய்யவில்லை.",
        "சாத்தியமான எரிபொருள் விற்பனை நிலையங்கள் குறித்து ரஷ்ய அதிகாரிகளுடன் அரசாங்கம் கலந்துரையாடி வருவதாகக் குறிப்பிடப்பட்டாலும், பேச்சுவார்த்தைகளின் முன்னேற்றம் தொடர்பான உத்தியோகபூர்வ தகவல்கள் எதுவும் இன்றுவரை வெளியிடப்படவில்லை.",
        "கையிருப்பு இல்லாத காரணத்தால் மட்டுப்படுத்தப்பட்ட அடிப்படையில் சந்தைக்கு வழங்கப்படும் மண்ணெண்ணெய் போன்ற எரிபொருள் வகைகள் சந்தை இலக்கை சென்றடையவில்லை என பல முறைப்பாடுகள் கிடைக்கப்பெற்றுள்ளதாகவும் அவர் கூறினார். நுகர்வோர் அவற்றை போக்குவரத்து பவுசர்களில் இருந்து நடுவழியில் வாங்குகின்றனர்.",
        "QR குறியீடு-செயல்படுத்தப்பட்ட எரிபொருள் ஒதுக்கீடு முறை நடைமுறைக்கு வருவதற்கு முன்னர், அரசாங்கத்திற்குச் சொந்தமான CEYPETCO மற்றும் Lanka IOC ஆகியவற்றின் எரிபொருள் போக்குவரத்து பவுசர்கள் இலக்கு எரிபொருள் நிலையத்திற்கு வருவதற்கு முன்னர் தனிநபர்களுக்கு எரிபொருளை விற்பனை செய்வதாக ஊடக அறிக்கைகள் காட்டுகின்றன.",
        "விநியோக முறைகேடுகள் மற்றும் CPC மற்றும் CPSTL க்கு எதிராக தனிநபர்களால் செய்யப்பட்ட குற்றச்சாட்டுகள் குறித்து ஆராயுமாறு குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரை முறைப்பாடு கோருவதாகவும் விஜேசேகர கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 19 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிலோன் பெட்ரோலியம் சேமிப்பு முனையம் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC & CPSTL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இல்லை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பத்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சைபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}