{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84685/india-is-anchor-of-regional-security-sri-lankan-envoy-says",
  "time_ut": 1662025080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India is anchor of regional security, Sri Lankan envoy says",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India is anchor of regional security, Sri Lankan envoy says",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "India is the anchor of regional security and Colombo and New Delhi need to develop a framework to deal with issues such as a Chinese research vessel’s recent visit to Hambantota, Sri Lankan high commissioner Milinda Moragoda has said.",
        "Acknowledging India’s efforts to help Sri Lanka cope with its worst economic crisis, Moragoda said in an interview that New Delhi will continue to play a crucial role in aiding the island nation’s recovery, including investments and assistance with bridging finance till Colombo finalises a bailout package with the International Monetary Fund (IMF).",
        "“Very clearly, India is the anchor when it comes to security in this region, on that there is no issue. As the security guarantor of the region, India is the anchor,” Moragoda said on the row stirred up by the visit by Yuan Wang 5, a satellite and missile tracking vessel, to the Chinese-controlled Hambantota port in mid-August.",
        "Against the background of heightened tensions and rivalry between India and China in the region, Sri Lanka wants all players to “get along” even as it focuses on its own development and maintenance of its sovereignty, the envoy said as he completed his first year in New Delhi on Tuesday. “We should not want in any way any threat to our sovereignty,” he said.",
        "Moragoda emphasised the need for a “clear dialogue” between Sri Lanka and India on matters across the board. “Earlier, ship visits were not taken very seriously...But I think we have to move beyond that and we have to develop some kind of framework to ensure that this type of incident [or] misunderstanding on security does not occur,” he said.",
        "He cited Singapore foreign minister Vivian Balakrishnan’s remarks about smaller countries having to rethink policies in response to a “dangerous phase” in geopolitical tensions, and said while Sri Lanka occupies a strategic position, it needs to have a clear understanding with India regarding bilateral relations.",
        "“The fact that we will not allow Sri Lankan soil or maritime space to be used against India in any way or in a way that is a security threat for India, that has been an understanding throughout...and India also has given the same assurance in 1987 that her soil will not be used against us,” he said.",
        "Moragoda described India as a “logical partner” for Sri Lanka’s efforts to overcome the country’s economic crisis, including in efforts to acquire bridging finance and investments in sectors such as tourism.",
        "“India, I must stress, has really supported us at every turn in the past eight or nine months. If not for India, we would have had a serious problem because when it came to fuel and food and when it also came to foreign exchange, India backed us up. So that is something as a country, we appreciate and we are grateful for,” he said.",
        "Since the beginning of the year, India extended aid worth $3.8 billion, including lines of credit, a currency swap and deferring of loan repayments, to Sri Lanka.",
        "Moragoda said the tough times are not over for Sri Lanka as it has to contend with both structural issues such as reforms of state-run enterprises and the power sector, and the restructuring of bilateral and multilateral debt. “Unless these things are done, Sri Lanka can’t move forward. Ultimately we have to look at efficiency and at becoming an export economy and fitting somehow into global supply chains,” he said.",
        "“We are looking to see what is possible with India. There are different ways of approaching it – not necessarily loans alone, but investments. Maybe we look at even rupee trade,” he added.",
        "Widespread public protests in Sri Lanka resulted in the resignation of former president Gotabaya Rajapaksa, who left the country in August. The administration of the new President, Ranil Wickremesinghe, is now focussing on the implementation of India-backed projects such as the Trincomalee oil farm and a national ID card scheme.",
        "Moragoda, who took the unusual step of issuing a strategy paper for reshaping bilateral relations before coming to New Delhi, said there is also fresh momentum on connectivity projects and the two countries are discussing the possibility of building an energy pipeline between the Trincomalee oil farm and the Indian side.",
        "Sri Lanka will soon operationalise its consulate general in Kolkata and plans to appoint honorary consuls in Gujarat and Odisha as part of measures to increase the country’s footprint in Indian states, he said. There are also plans to compile a directory in Sinhala of all Buddhist sites in India to encourage more visits from the Sri Lankan side, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Milinda Moragoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Moragoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mid-August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "his first year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vivian Balakrishnan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past eight or nine months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the beginning of the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.8 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kolkata",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gujarat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Odisha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව කලාපීය ආරක්ෂාවේ නැංගුරම බව ශ්‍රී ලංකා තානාපති පවසයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාව කලාපීය ආරක්ෂාවේ නැංගුරම වන අතර කොළඹ සහ නවදිල්ලි චීන පර්යේෂණ යාත්‍රාවක් පසුගියදා හම්බන්තොට සංචාරය කිරීම වැනි ගැටළු සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කිරීමට රාමුවක් සකස් කළ යුතු බව ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් මිලින්ද මොරගොඩ මහතා පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දීම සඳහා ඉන්දියාව දරන ප්‍රයත්නයන් පිළිගත් මොරගොඩ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී කියා සිටියේ, කොළඹ ඇපදීමේ පැකේජයක් අවසන් කරන තෙක් ආයෝජන සහ පාලම් මූල්‍ය ආධාර ඇතුළු දිවයිනේ ජාතියේ ප්‍රකෘතියට ආධාර කිරීම සඳහා නව දිල්ලිය දිගටම තීරණාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කරන බවයි. ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල (IMF).",
        "“ඉතා පැහැදිලිවම, මෙම කලාපයේ ආරක්ෂාව සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව නැංගුරම වන අතර, එහි කිසිදු ගැටළුවක් නොමැත. කලාපයේ ආරක්‍ෂක ඇපකරු ලෙස ඉන්දියාව නැංගුරමයි, ”යුවාන් වැන්ග් 5, චන්ද්‍රිකා සහ මිසයිල ලුහුබැඳීමේ යාත්‍රාවක් අගෝස්තු මස මැද භාගයේදී චීනයේ පාලනය යටතේ පවතින හම්බන්තොට වරායට පැමිණීමෙන් ඇවිස්සී ඇති පේළියේ මොරගොඩ පැවසීය.",
        "කලාපය තුළ ඉන්දියාව සහ චීනය අතර උග්‍ර වූ ආතතීන් සහ එදිරිවාදිකම්වල පසුබිමට එරෙහිව, ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය වන්නේ එය ස්වකීය සංවර්ධනය සහ ස්වෛරීභාවය පවත්වා ගැනීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන අතරතුරේදී වුවද, සියලුම ක්‍රීඩකයින් \"එකතු වීමට\" ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය බව, ඔහු සිය පළමු වසර සම්පූර්ණ කරන විට පැවසීය. අඟහරුවාදා නවදිල්ලිය. “අපගේ ස්වෛරීභාවයට කිසිදු තර්ජනයක් කිසිදු ආකාරයකින් අවශ්‍ය නොවිය යුතුයි,” ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සහ ඉන්දියාව අතර පවතින කරුණු සම්බන්ධයෙන් “පැහැදිලි සංවාදයක” අවශ්‍යතාව මොරගොඩ අවධාරණය කළේය. \"මීට පෙර, නැව් සංචාර එතරම් බැරෑරුම් ලෙස සැලකුවේ නැත ... නමුත් මම හිතන්නේ අපි ඉන් ඔබ්බට යා යුතු අතර මෙවැනි සිදුවීම් [හෝ] ආරක්ෂාව පිළිබඳ වැරදි වැටහීමක් ඇති නොවීමට වග බලා ගැනීම සඳහා අපට යම් ආකාරයක රාමුවක් සකස් කිරීමට සිදුවනු ඇත,\" ඔහු කිව්වා.",
        "භූ දේශපාලනික ආතතීන්හි “භයානක අවධියකට” ප්‍රතිචාර වශයෙන් කුඩා රටවල් ප්‍රතිපත්ති ගැන නැවත සිතා බැලිය යුතු බවට සිංගප්පූරු විදේශ අමාත්‍ය විවියන් බාලක්‍රිෂ්ණන්ගේ ප්‍රකාශ උපුටා දැක්වූ ඔහු, ශ්‍රී ලංකාව උපායමාර්ගික ස්ථානයක සිටින අතර, ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව සමඟ පැහැදිලි අවබෝධයක් තිබිය යුතු බව පැවසීය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ භූමිය හෝ සමුද්‍රීය අවකාශය ඉන්දියාවට එරෙහිව කිසිදු ආකාරයකින් හෝ ඉන්දියාවට ආරක්‍ෂාවට තර්ජනයක් වන ආකාරයෙන් භාවිතා කිරීමට අපි ඉඩ නොදෙන බව, එය පුරාවටම අවබෝධයක් වී ඇත.. ඉන්දියාව ද එයම ලබා දී ඇත. 1987 දී ඇගේ පස අපට එරෙහිව භාවිතා නොකරන බවට සහතිකයක්, ”ඔහු පැවසීය.",
        "සංචාරක ව්‍යාපාරය වැනි ක්ෂේත්‍රවල පාලම් මූල්‍ය සහ ආයෝජන අත්පත් කර ගැනීමේ උත්සාහයන් ඇතුළුව, රටේ ආර්ථික අර්බුදයෙන් මිදීමට ශ්‍රී ලංකාව දරන උත්සාහයන් සඳහා ඉන්දියාව “තාර්කික හවුල්කරුවෙකු” ලෙස මොරගොඩ විස්තර කළේය.",
        "“ඉන්දියාව, මම අවධාරණය කළ යුතුයි, පසුගිය මාස අට හෝ නවය තුළ සෑම අවස්ථාවකදීම ඉන්දියාව අපට සැබවින්ම සහාය ලබා දී ඇත. ඉන්දියාව නොවන්නට අපට බරපතළ ප්‍රශ්නයකට මුහුණ දීමට ඉඩ තිබුණේ ඉන්ධන සහ ආහාර සම්බන්ධයෙන් මෙන්ම විදේශ විනිමය සම්බන්ධයෙන්ද ඉන්දියාව අපට පිටුබලය දුන් බැවිනි. ඒ නිසා එය රටක් වශයෙන් අපි අගය කරන දෙයක්, ඒ සඳහා අපි ස්තුතිවන්ත වෙනවා,” ඔහු පැවසීය.",
        "වසර ආරම්භයේ සිට ඉන්දියාව ඩොලර් බිලියන 3.8 ක ණය, මුදල් හුවමාරුවක් සහ ණය ආපසු ගෙවීම කල් දැමීම ඇතුළුව ඩොලර් බිලියන 3.8 ක ආධාර ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දුන්නේය.",
        "රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් සහ විදුලිබල ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රතිසංස්කරණ, ද්විපාර්ශ්වික සහ බහුපාර්ශ්වික ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම වැනි ව්‍යුහාත්මක ගැටලු දෙකටම මුහුණ දීමට සිදු වන බැවින් ශ්‍රී ලංකාවට දුෂ්කර කාලය අවසන් වී නොමැති බව මොරගොඩ පැවසීය. “මේ දේවල් කරන්නේ නැත්නම් ලංකාවට ඉදිරියට යන්න බැහැ. අවසාන වශයෙන් අපට කාර්යක්‍ෂමතාවය සහ අපනයන ආර්ථිකයක් බවට පත් වීම සහ ගෝලීය සැපයුම් දාමයන්ට කෙසේ හෝ ගැලපීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ යුතුව ඇත,” ඔහු පැවසීය.",
        "“අපි ඉන්දියාව සමඟ කළ හැකි දේ බලන්නෙමු. එයට ප්‍රවේශ වීමට විවිධ ක්‍රම තිබේ - අවශ්‍යයෙන්ම ණය පමණක් නොව ආයෝජන. සමහර විට අපි රුපියල පවා වෙළඳාම දෙස බලමු, ”ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පුලුල් මහජන විරෝධතා හේතුවෙන් අගෝස්තු මාසයේදී රට හැර ගිය හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීම සිදුවිය. නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පාලනය දැන් අවධානය යොමු කර ඇත්තේ ත්‍රිකුණාමලයේ තෙල් ගොවිපළ සහ ජාතික හැඳුනුම්පත් යෝජනා ක්‍රමයක් වැනි ඉන්දියාවේ සහාය ලබන ව්‍යාපෘති ක්‍රියාත්මක කිරීම කෙරෙහි ය.",
        "නවදිල්ලියට පැමිණීමට පෙර ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා නැවත සකස් කිරීම සඳහා උපාය මාර්ගික පත්‍රිකාවක් නිකුත් කිරීමේ අසාමාන්‍ය පියවරක් ගත් මොරගොඩ, සම්බන්ධතා ව්‍යාපෘතිවල ද නැවුම් ජවයක් ඇති බවත්, ත්‍රිකුණාමලය තෙල් ගොවිපල අතර බලශක්ති නල මාර්ගයක් ඉදිකිරීමේ හැකියාව පිළිබඳව දෙරට සාකච්ඡා කරමින් සිටින බවත් පැවසීය. ඉන්දියානු පැත්ත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ඉක්මනින්ම කොල්කටා හි සිය කොන්සල් ජනරාල් කාර්යාලය ක්‍රියාත්මක කරනු ඇති අතර ඉන්දීය ප්‍රාන්තවල රටේ අඩිපාර වැඩි කිරීමේ ක්‍රියාමාර්ගවල කොටසක් ලෙස ගුජරාට් සහ ඔඩිෂා හි ගෞරවනීය කොන්සල්වරුන් පත් කිරීමට සැලසුම් කර ඇති බව ඔහු පැවසීය. ශ්‍රී ලංකාව දෙසින් වැඩි වැඩියෙන් සංචාරය කිරීම දිරිගැන්වීම සඳහා ඉන්දියාවේ සියලුම බෞද්ධ ස්ථාන පිළිබඳ නාමාවලියක් සිංහලෙන් සම්පාදනය කිරීමට ද සැලසුම් කර ඇති බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලින්ද මොරගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොරගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු මැද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔහුගේ පළමු වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විවියන් බාලක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස අට හෝ නවය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසරේ ආරම්භය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.8 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොල්කටා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුජරාට්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔඩිෂා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியா பிராந்திய பாதுகாப்பின் நங்கூரம் என இலங்கை தூதுவர் தெரிவித்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்தியா பிராந்திய பாதுகாப்பின் நங்கூரம், கொழும்பு மற்றும் புதுடில்லி ஆகியவை சீன ஆராய்ச்சிக் கப்பலின் சமீபத்திய அம்பாந்தோட்டை விஜயம் போன்ற பிரச்சினைகளை கையாள்வதற்கான கட்டமைப்பை உருவாக்க வேண்டும் என்று இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொட தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியைச் சமாளிக்க உதவும் இந்தியாவின் முயற்சிகளை ஒப்புக்கொண்ட மொரகொட, கொழும்புடன் பிணை எடுப்புப் பொதியை இறுதி செய்யும் வரை முதலீடுகள் மற்றும் பிரிட்ஜிங் நிதிக்கான உதவிகள் உட்பட தீவு நாட்டின் மீட்சிக்கு உதவுவதில் புதுடெல்லி தொடர்ந்து முக்கிய பங்கை வகிக்கும் என்று ஒரு பேட்டியில் கூறினார். சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF).",
        "“மிகத் தெளிவாக, இந்தப் பிராந்தியத்தில் பாதுகாப்பைப் பொறுத்தவரையில், எந்தப் பிரச்சினையும் இல்லை. பிராந்தியத்தின் பாதுகாப்பு உத்திரவாதமாக, இந்தியா நங்கூரமாக உள்ளது,” என்று மொரகொட, ஆகஸ்ட் நடுப்பகுதியில் சீனாவின் கட்டுப்பாட்டில் உள்ள ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு யுவான் வாங் 5 என்ற செயற்கைக்கோள் மற்றும் ஏவுகணை கண்காணிப்பு கப்பலின் வருகையால் கிளர்ந்தெழுந்த வரிசையில் கூறினார்.",
        "பிராந்தியத்தில் இந்தியாவிற்கும் சீனாவிற்கும் இடையில் அதிகரித்த பதட்டங்கள் மற்றும் போட்டியின் பின்னணியில், இலங்கை தனது சொந்த அபிவிருத்தி மற்றும் அதன் இறையாண்மையை பராமரிப்பதில் கவனம் செலுத்தினாலும், அனைத்து வீரர்களும் \"இணைந்து\" இருக்க வேண்டும் என்று விரும்புகிறது, தனது முதல் ஆண்டை நிறைவு செய்யும் போது தூதர் கூறினார். செவ்வாய்க்கிழமை புது தில்லி. \"எங்கள் இறையாண்மைக்கு எந்த வகையிலும் அச்சுறுத்தலை நாங்கள் விரும்பக்கூடாது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கைக்கும் இந்தியாவிற்கும் இடையில் உள்ள விடயங்களில் \"தெளிவான உரையாடல்\" தேவை என்பதை மொரகொட வலியுறுத்தினார். \"முன்னதாக, கப்பல் வருகைகள் பெரிதாக எடுத்துக் கொள்ளப்படவில்லை... ஆனால் நாம் அதைத் தாண்டிச் செல்ல வேண்டும் என்று நான் நினைக்கிறேன், மேலும் இதுபோன்ற சம்பவம் [அல்லது] பாதுகாப்பு பற்றிய தவறான புரிதல் ஏற்படாமல் இருப்பதை உறுதிசெய்ய சில வகையான கட்டமைப்பை உருவாக்க வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார். கூறினார்.",
        "புவிசார் அரசியல் பதட்டங்களில் \"ஆபத்தான கட்டத்திற்கு\" பதிலளிக்கும் வகையில் சிறிய நாடுகள் கொள்கைகளை மறுபரிசீலனை செய்ய வேண்டும் என்று சிங்கப்பூர் வெளியுறவு அமைச்சர் விவியன் பாலகிருஷ்ணன் கூறியதை மேற்கோள் காட்டிய அவர், இலங்கை ஒரு மூலோபாய நிலைப்பாட்டை வகிக்கும் அதே வேளையில், இருதரப்பு உறவுகள் தொடர்பாக இந்தியாவுடன் தெளிவான புரிதலைக் கொண்டிருக்க வேண்டும் என்றார்.",
        "“இலங்கை மண்ணையோ அல்லது கடல் பகுதியையோ இந்தியாவுக்கு எதிராக எந்த வகையிலும் அல்லது இந்தியாவுக்கு பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தலாக பயன்படுத்த அனுமதிக்க மாட்டோம் என்பது முழுக்க முழுக்க புரிந்துணர்வு... இந்தியாவும் அதையே கொடுத்துள்ளது. 1987ல் அவரது மண் எமக்கு எதிராக பயன்படுத்தப்பட மாட்டாது என உறுதியளித்தார்.",
        "இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடியைச் சமாளிப்பதற்கான முயற்சிகளுக்கு இந்தியாவை \"தர்க்கரீதியான பங்காளி\" என்று மொரகொட விவரித்தார், இதில் பாலம் நிதி மற்றும் சுற்றுலா போன்ற துறைகளில் முதலீடுகளைப் பெறுவதற்கான முயற்சிகள் அடங்கும்.",
        "“கடந்த எட்டு அல்லது ஒன்பது மாதங்களில் ஒவ்வொரு திருப்பத்திலும் இந்தியா உண்மையில் எங்களுக்கு ஆதரவளித்துள்ளது என்பதை நான் வலியுறுத்த வேண்டும். இந்தியா இல்லையென்றால், எங்களுக்கு கடுமையான பிரச்சனை இருந்திருக்கும், ஏனென்றால் எரிபொருள் மற்றும் உணவு மற்றும் அது அந்நிய செலாவணிக்கு வரும்போது, ​​இந்தியா எங்களுக்கு ஆதரவளித்தது. எனவே இது ஒரு நாடு, நாங்கள் பாராட்டுகிறோம், நாங்கள் நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறோம், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் இருந்து, இந்தியா 3.8 பில்லியன் டாலர் மதிப்பிலான உதவிகளை இலங்கைக்கு வழங்கியது.",
        "அரச நிறுவனங்களின் சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் மின்சாரத் துறையின் சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் இருதரப்பு மற்றும் பலதரப்புக் கடனை மறுசீரமைத்தல் போன்ற கட்டமைப்புப் பிரச்சினைகளை எதிர்கொள்ள வேண்டியிருக்கும் இலங்கைக்கு கடினமான காலங்கள் இன்னும் முடிவடையவில்லை என்று மொரகொட கூறினார். “இவற்றைச் செய்யாவிட்டால், இலங்கையால் முன்னேற முடியாது. இறுதியில் நாம் செயல்திறன் மற்றும் ஏற்றுமதி பொருளாதாரமாக மாறுவது மற்றும் உலகளாவிய விநியோகச் சங்கிலிகளில் எப்படியாவது பொருத்துவது ஆகியவற்றைப் பார்க்க வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "“இந்தியாவில் என்ன சாத்தியம் என்பதை நாங்கள் பார்க்கிறோம். அதை அணுகுவதற்கு பல்வேறு வழிகள் உள்ளன - கடன்கள் மட்டும் அல்ல, முதலீடுகள். ஒருவேளை நாம் ரூபாய் வர்த்தகத்தை கூட பார்க்கிறோம்,” என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கையில் பரவலான பொதுப் போராட்டங்களின் விளைவாக, ஆகஸ்ட் மாதம் நாட்டை விட்டு வெளியேறிய முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச ராஜினாமா செய்தார். புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் நிர்வாகம், திருகோணமலை எண்ணெய்ப் பண்ணை மற்றும் தேசிய அடையாள அட்டைத் திட்டம் போன்ற இந்தியாவின் ஆதரவுடன் செயற்படுத்தும் திட்டங்களை நடைமுறைப்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தி வருகின்றது.",
        "புதுடில்லிக்கு வருவதற்கு முன்னர் இருதரப்பு உறவுகளை மறுசீரமைப்பதற்கான மூலோபாய அறிக்கையை வெளியிடுவதில் அசாதாரண நடவடிக்கை எடுத்த மொரகொட, இணைப்புத் திட்டங்களில் புதிய வேகம் இருப்பதாகவும், திருகோணமலை எண்ணெய் பண்ணைக்கும் இடையே எரிசக்தி குழாய் அமைப்பது குறித்து இரு நாடுகளும் விவாதித்து வருவதாகவும் கூறினார். இந்திய பக்கம்.",
        "கொல்கத்தாவில் உள்ள தனது துணைத் தூதரகத்தை இலங்கை விரைவில் செயல்படுத்தும், மேலும் இந்திய மாநிலங்களில் நாட்டின் தடம் பெருக்கும் நடவடிக்கைகளின் ஒரு பகுதியாக குஜராத் மற்றும் ஒடிசாவில் கெளரவ தூதரகத்தை நியமிக்க திட்டமிட்டுள்ளதாக அவர் கூறினார். இலங்கைத் தரப்பிலிருந்து அதிகமான வருகைகளை ஊக்குவிக்கும் வகையில் இந்தியாவில் உள்ள அனைத்து பௌத்த தலங்களையும் சிங்கள மொழியில் தொகுக்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளது, என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மிலிந்த மொரகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மொரகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அவரது முதல் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விவியன் பாலகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த எட்டு அல்லது ஒன்பது மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டின் ஆரம்பம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.8 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொல்கத்தா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குஜராத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒடிசா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}