{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/SLCAT-responds-to-HRCSL-statement-condemning-Committee-President-s-allegation/56-737253",
  "time_ut": 1657307637,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLCAT responds to HRCSL statement condemning Committee President’s allegation",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLCAT responds to HRCSL statement condemning Committee President’s allegation",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Following is The Sri Lanka Collective Against Torture (SLCAT) response to the statement of the Human Rights Commission of Sri Lanka titled ‘HRCSL condemns the false media broadcast made by the President of the Committee for Protecting Rights of Prisoners’",
        "The Sri Lanka Collective Against Torture (SLCAT) is gravely concerned about the statement issued by the Human Rights Commission of Sri Lanka (HRCSL) dated 30 June 2022 titled ‘HRCSL condemns the false media broadcast made by the President of the Committee for Protecting Rights of Prisoners’.",
        "The Commission, at the conclusion of its inquiry into the allegation made by Senaka Perera, President of the Committee for Protecting Rights of Prisoners, that imprisoned persons were used on 9 May 2022 to attack peaceful protestors, makes many assertions and allegations that are detrimental to the safety and security of human rights defenders and freedom of expression.",
        "In particular, the Commission asserts that the statement made by Perera ‘directly contributed to the series of violent activities and rights violations reported island wide’. SLCAT is alarmed by this accusation, which it views as irresponsible as it is not based on evidence and erroneously places the responsibility for nation-wide violence on Perera. At a time when the Government is using the law as a tool to crackdown on dissent and targeting activists who challenge the Government, such an allegation can be used by the State to stifle not only Perera’s work but that of human rights defenders in general. SLCAT is perturbed that the Commission is potentially enabling Government attempts to stifle freedom of expression.",
        "As the national institution mandated to protect and promote human rights, it is disappointing the Commission is concerned about the supposedly “irreversible disrepute to the good order profile of the country, as a nation upholding the Rule of Law”, rather that the violation of the rule of law and threats to constitutionally protected fundamental rights, such as the attack on peaceful protestors by pro-regime persons and the failure of the police to prevent such an attack.",
        "SLCAT notes that at a time when abuses by State forces, such as the police and the military, are being documented nearly daily, the Commission’s inquiry into these incidents are yet to produce reports or recommendations to any State entity. For instance, the Commission is yet to make recommendations to the Attorney-General (AG) regarding the violence against peaceful protestors on 9 May, the Rambukkanna incident or the continuing violations by the police and the armed forces. Yet, in this instance the inquiry was speedily concluded and a legal practitioner working on human rights has been portrayed to be almost a perpetrator by the Commission.",
        "SLCAT is dismayed by the Commission’s recommendation to the AG to investigate statements made by Perera and take necessary action, in the context of the abuse of laws, such as the International Covenant on Civil and Political Rights, by successive governments to target activists and journalists amongst others to crackdown on dissent.",
        "SLCAT would like to highlight to the Commission that the use of imprisoned persons for labour by commercial enterprises can result in the exploitation of such persons who have no power to negotiate on their own behalf or insist on adequate wages or safe working conditions. Under such circumstances, the Commission should have reviewed the initiative with Avant Garde Manpower, an entity whose owner is closely affiliated to the regime and stands accused of violating the law in many instances. Instead, the Commission accepted the status quo without scrutiny or concern for the rights of imprisoned persons.",
        "In the interests of transparency and ensuring the independence of the inquiry process, SLCAT calls upon the Human Rights Commission to make public the report of the inquiry, so that the public is aware of the process through and evidence on which basis the Commission arrived at its conclusions. It further requests the Commission to make public the process through which it appointed the committee of investigators and the background and qualifications of the investigators. SLCAT raises this issue due to one of the investigators, Dr. Dilshani Bogollagama, being the daughter of former Minister, Rohitha Bogollagama, one of 13 individuals the Presidential Commission of Inquiry Appointed to Investigate Serious Acts of Fraud and Corruption (PRECIFAC) recommended criminal charges be brought for irregular transactions at Avant Garde and Rakna Arakshaka Lanka. Since the current inquiry is related to Avant Garde there is a potential conflict of interest which undermines the independence of the inquiry. The integrity of the process is further placed in jeopardy by the fact Dr. Bogollagama was accused of assault and had an arrest warrant issued against her in 2018.1 SLCAT stresses that it is imperative that those who undertake such inquiries are persons of integrity and do not stand accused of violating the law.",
        "SLCAT reiterates that an inquiry process should not only be independent but also seen to be independent. In Sri Lanka, where familial and personal relationships are used to gain personal advantages and circumvent due process, such an appointment with obvious conflicts of interest, calls into question the independence and integrity of the inquiry process. This will erode the confidence of the public in the inquiry and by extension in the Commission itself.",
        "Finally, given the vulnerable position of Sri Lanka citizens to rights violations, SLCAT urges the Commission to take note of its prevention mandate, i.e. preventing human rights violations. Placing a human rights defender in potential danger of their constitutionally protected rights being violated is not only an abandonment but a clear violation of this mandate.",
        "(The Sri Lanka Collective Against Torture is a group comprising of 28 civil society organisations and 12 human rights activists.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Committee",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Committee for Protecting Rights of Prisoners’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Committee for Protecting Rights of Prisoners’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senaka Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Committee for Protecting Rights of Prisoners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 May 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Rule of Law”",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "nearly daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rambukkanna",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Covenant on Civil and Political Rights",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Avant Garde Manpower",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dilshani Bogollagama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rohitha Bogollagama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Presidential Commission of Inquiry Appointed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Investigate Serious Acts of Fraud and Corruption",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Avant Garde",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rakna Arakshaka Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Avant Garde",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dr. Bogollagama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018.1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කමිටු සභාපතිගේ චෝදනාව හෙළා දකින HRCSL ප්‍රකාශයට SLCAT ප්‍රතිචාර දක්වයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පහත දැක්වෙන්නේ ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසමේ ‘සිරකරුවන්ගේ අයිතීන් සුරැකීමේ කමිටුවේ සභාපතිවරයා විසින් සිදු කරන ලද අසත්‍ය මාධ්‍ය විකාශනය HRCSL හෙළා දකියි’ යන මැයෙන් කර ඇති ප්‍රකාශයට වධහිංසාවට එරෙහි ශ්‍රී ලංකා සාමූහික (SLCAT) ප්‍රතිචාරයයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව විසින් 2022 ජුනි 30 දින නිකුත් කරන ලද 'HRCSL හි අයිතිවාසිකම් සුරැකීමේ කමිටුවේ සභාපතිවරයා විසින් සිදු කරන ලද අසත්‍ය මාධ්‍ය විකාශනය හෙළා දකියි' යන මැයෙන් නිකුත් කරන ලද ප්‍රකාශය සම්බන්ධයෙන් වධහිංසාවට එරෙහි ශ්‍රී ලංකා සාමූහිකය (SLCAT) දැඩි ලෙස කනස්සල්ලට පත්ව සිටී. සිරකරුවන්'.",
        "2022 මැයි 9 වැනිදා සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම සඳහා බන්ධනාගාරගතව සිටින පුද්ගලයන් යොදාගත් බවට සිරකරුවන්ගේ අයිතීන් සුරැකීමේ කමිටුවේ සභාපති සේනක පෙරේරා මහතා කළ චෝදනාව සම්බන්ධයෙන් කොමිසමේ විමර්ශනය අවසානයේ කොමිසමට හානිදායක ප්‍රකාශ සහ චෝදනා රැසක් ඉදිරිපත් කරයි. මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින්ගේ ආරක්ෂාව සහ ආරක්ෂාව සහ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස.",
        "විශේෂයෙන්ම, පෙරේරා කළ ප්‍රකාශය ‘දිවයින පුරා වාර්තා වූ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාකාරකම් සහ අයිතිවාසිකම් කඩවීම් මාලාවට සෘජුවම දායක වූ’ බව කොමිසම ප්‍රකාශ කරයි. SLCAT මෙම චෝදනාව ගැන තැතිගන්වන අතර, එය සාක්ෂි මත පදනම් නොවී වගකීම් විරහිත ලෙස සලකන අතර රටපුරා ඇති ප්‍රචණ්ඩත්වයේ වගකීම වැරදි ලෙස පෙරේරා මත පටවයි. විසම්මුතිය මැඩලීමට සහ රජයට අභියෝග කරන ක්‍රියාකාරීන් ඉලක්ක කර ගැනීමට රජය නීතිය මෙවලමක් කර ගනිමින් සිටින මොහොතක, පෙරේරාගේ පමණක් නොව පොදුවේ මානව හිමිකම් රකින්නන්ගේ කාර්යය යටපත් කිරීමට එවැනි චෝදනාවක් රජයට යොදා ගත හැකිය. අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස යටපත් කිරීමට රජය දරන ප්‍රයත්නයන් කොමිෂන් සභාව මගින් සක්‍රීය කිරීම ගැන SLCAT කලබල වී ඇත.",
        "ජාතික ආයතනය මානව හිමිකම් ආරක්ෂා කිරීමට සහ ප්‍රවර්ධනය කිරීමට නියම කර ඇති බැවින්, “නීතියේ ආධිපත්‍යය රකින ජාතියක් ලෙස රටේ යහපත් පිළිවෙළේ පැතිකඩට ආපසු හැරවිය නොහැකි අපකීර්තිය” ගැන කොමිසම සැලකිලිමත් වීම බලාපොරොත්තු සුන් කරයි. නීතියේ ආධිපත්‍යය සහ පාලනයට පක්ෂපාතී පුද්ගලයන් විසින් සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම සහ එවැනි ප්‍රහාරයක් වැලැක්වීමට පොලිසිය අසමත් වීම වැනි ව්‍යවස්ථානුකූලව ආරක්‍ෂිත මූලික අයිතිවාසිකම්වලට එල්ල වන තර්ජන.",
        "පොලිසිය සහ හමුදාව වැනි රාජ්‍ය හමුදාවන් විසින් සිදුකරන අපයෝජනයන් දිනපතාම පාහේ ලේඛනගත වෙමින් පවතින මොහොතක, මෙම සිද්ධීන් පිළිබඳ කොමිෂන් සභාවේ විමර්ශනය තවමත් කිසිදු රාජ්‍ය ආයතනයකට වාර්තා හෝ නිර්දේශ ඉදිරිපත් කර නොමැති බව SLCAT සඳහන් කරයි. නිදසුනක් වශයෙන්, මැයි 9 වැනි දින සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහි ප්‍රචණ්ඩත්වය, රඹුක්කන්න සිද්ධිය හෝ පොලිසිය සහ ත්‍රිවිධ හමුදාව විසින් අඛණ්ඩව උල්ලංඝනය කිරීම් සම්බන්ධයෙන් කොමිසම තවමත් නීතිපති (AG) වෙත නිර්දේශ ඉදිරිපත් කර නොමැත. එහෙත්, මෙම අවස්ථාවේ දී පරීක්ෂණය කඩිනමින් අවසන් වූ අතර මානව හිමිකම් සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කරන නීති වෘත්තිකයෙකු කොමිසම විසින් අපරාධකරුවෙකු ලෙස නිරූපණය කර ඇත.",
        "ක්‍රියාකාරීන් සහ මාධ්‍යවේදීන් ඉලක්ක කර ගනිමින් බලයට පත් වූ රජයන් විසින් සිවිල් හා දේශපාලන අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර ප්‍රඥප්තිය වැනි නීති අවභාවිත කිරීමේ සන්දර්භය තුළ පෙරේරා විසින් කරන ලද ප්‍රකාශ විමර්ශනය කර අවශ්‍ය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලෙස කොමිෂන් සභාව නීතිපතිවරයාට කරන ලද නිර්දේශය පිළිබඳව SLCAT කම්පනයට පත්ව ඇත. අනෙක් අය විරුද්ධ මත මර්දනය කිරීමට.",
        "වාණිජ ව්‍යවසායන් විසින් සිරගත කරන ලද පුද්ගලයින් ශ්‍රමය සඳහා යොදාගැනීමෙන් තමන් වෙනුවෙන් සාකච්ඡා කිරීමට හෝ ප්‍රමාණවත් වැටුප් හෝ ආරක්ෂිත සේවා කොන්දේසි ඉල්ලා සිටීමට බලයක් නොමැති එවැනි පුද්ගලයින් සූරාකෑමට ලක්විය හැකි බව SLCAT කොමිසමට අවධාරණය කිරීමට කැමැත්තක් දක්වයි. එවැනි තත්ත්වයන් යටතේ, බොහෝ අවස්ථාවලදී නීතිය උල්ලංඝනය කළ බවට චෝදනා එල්ල වී ඇති පාලන තන්ත්‍රයට සමීපව සම්බන්ධ වී සිටින ආයතනයක් වන ඇවන්ගාඩ් මෑන්පවර් සමඟ කොමිෂන් සභාව මුලපිරීම සමාලෝචනය කළ යුතුව තිබුණි. ඒ වෙනුවට, කොමිසම විසින් සිරගතව සිටින පුද්ගලයන්ගේ අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ සොයා බැලීමකින් හෝ සැලකිල්ලකින් තොරව පවතින තත්ත්වය පිළිගත්තේය.",
        "විමර්ශන ක්‍රියාවලියේ විනිවිදභාවය සහ ස්වාධීනත්වය සහතික කිරීමේ අවශ්‍යතා සඳහා, SLCAT මානව හිමිකම් කොමිසමෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ විමර්ශන වාර්තාව ප්‍රසිද්ධියට පත් කරන ලෙසයි, එවිට කොමිෂන් සභාව එයට පැමිණියේ කුමන පදනමකින්ද යන්න සහ සාක්ෂි පිළිබඳව මහජනතාව දැනුවත් වේ. නිගමන. විමර්ශන කමිටුව පත්කළ ක්‍රියාවලිය සහ විමර්ශකයින්ගේ පසුබිම සහ සුදුසුකම් ප්‍රසිද්ධියට පත් කරන ලෙස එය කොමිසමෙන් වැඩිදුරටත් ඉල්ලා සිටී. SLCAT මෙම ප්‍රශ්නය මතු කරන්නේ බරපතල වංචා සහ දූෂණ විමර්ශනය කිරීම සඳහා පත් කළ ජනාධිපති විමර්ශන කොමිසම (PRECIFAC) විසින් අපරාධ චෝදනා නිර්දේශ කර ඇති පුද්ගලයන් 13 දෙනාගෙන් එක් විමර්ශකයෙකු වන ආචාර්ය දිල්ෂානි බෝගොල්ලාගම හිටපු අමාත්‍ය රෝහිත බෝගොල්ලාගමගේ දියණිය වීම හේතුවෙනි. Avant Garde සහ Rakna Arakshaka Lanka හි අක්‍රමවත් ගනුදෙනු සඳහා ගෙන එනු ලැබේ. දැනට පැවැත්වෙන පරීක්ෂණය ඇවන්ගාඩ් සමාගමට සම්බන්ධ බැවින් විමර්ශනයේ ස්වාධීනත්වයට වලකැපෙන අවශ්‍යතා අතර ගැටුමක් ඇති විය හැකිය. වෛද්‍ය බෝගොල්ලාගමට පහරදීමේ චෝදනාව එල්ල වී 2018 වසරේදී ඇයට එරෙහිව අත්අඩංගුවට ගැනීමේ වරෙන්තුවක් නිකුත් කර තිබීමෙන් ක්‍රියාවලියේ අඛණ්ඩතාව තවදුරටත් අනතුරට ලක්ව ඇත.1 SLCAT අවධාරණය කරන්නේ එවැනි පරීක්ෂණ සිදු කරන අය අවංකභාවයෙන් යුත් පුද්ගලයන් වීම සහ නැගී නොසිටීම අත්‍යවශ්‍ය බවයි. නීතිය උල්ලංඝනය කළ බවට චෝදනා කළා.",
        "විමර්ශන ක්‍රියාවලියක් ස්වාධීන පමණක් නොව ස්වාධීන විය යුතු බව SLCAT නැවත අවධාරණය කරයි. පුද්ගලික වාසි ලබා ගැනීමට සහ නියමිත ක්‍රියාවලිය මග හැරීමට පවුල් සහ පුද්ගලික සබඳතා භාවිතා කරන ශ්‍රී ලංකාව තුළ, පැහැදිලි උනන්දුවක් ඇති ගැටුම් සහිත එවැනි පත්වීමක්, විමර්ශන ක්‍රියාවලියේ ස්වාධීනත්වය සහ අඛණ්ඩතාව ප්‍රශ්න කරයි. මෙමගින් විමර්ශනය කෙරෙහි මහජනතාව තුළ ඇති විශ්වාසය හා කොමිසම තුළම දීර්ඝ කිරීම මගින් පළුදු වනු ඇත.",
        "අවසාන වශයෙන්, අයිතිවාසිකම් උල්ලංඝනය කිරීම් සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා පුරවැසියන්ගේ අවදානමට ලක්විය හැකි තත්ත්වය සැලකිල්ලට ගෙන, SLCAT කොමිෂන් සභාවෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ, එහි වැලැක්වීමේ වරම, එනම් මානව හිමිකම් කඩවීම් වැළැක්වීම පිළිබඳව අවධානය යොමු කරන ලෙසයි. මානව හිමිකම් ආරක්‍ෂකයකු ඔවුන්ගේ ව්‍යවස්ථානුකූලව ආරක්‍ෂිත අයිතීන් උල්ලංඝණය වීමේ විභව අන්තරායට පත්කිරීම අත්හැරීමක් පමණක් නොව මෙම වරම පැහැදිලිවම උල්ලංඝනය කිරීමකි.",
        "(වධහිංසාවට එරෙහි ශ්‍රී ලංකා සාමුහිකය යනු සිවිල් සමාජ සංවිධාන 28කින් සහ මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරීන් 12කින් සමන්විත කණ්ඩායමකි.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කමිටුවක්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සුරැකීමේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සුරැකීමේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senaka Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සුරැකීමේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 මැයි 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නීතියේ පාලනය\"",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතාම පාහේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රඹුක්කන්න",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිවිල් සහ දේශපාලන අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර සම්මුතිය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇවන්ගාඩ් මෑන්පවර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිල්ෂානි බෝගොල්ලාගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝහිත බෝගොල්ලාගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති විමර්ශන කොමිසම පත් කළා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බරපතල වංචා සහ දූෂණ විමර්ශනය කරන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇවන්ගාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රක්නා ආරක්ෂක ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇවන්ගාඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආචාර්ය බෝගොල්ලාගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018.1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குழு தலைவரின் குற்றச்சாட்டை கண்டித்து HRCSL அறிக்கைக்கு SLCAT பதிலளிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சித்திரவதைக்கு எதிரான இலங்கை கூட்டு (SLCAT) இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் ‘கைதிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாக்கும் குழுவின் தலைவரால் வெளியிடப்பட்ட தவறான ஊடக ஒளிபரப்பை HRCSL கண்டிக்கிறது’ என்ற அறிக்கைக்கு பின்வருமாறு",
        "சித்திரவதைக்கு எதிரான இலங்கை கூட்டு (SLCAT) இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு (HRCSL) 30 ஜூன் 2022 தேதியிட்ட 'HRCSL உரிமைகளைப் பாதுகாக்கும் குழுவின் தலைவரால் செய்யப்பட்ட தவறான ஊடக ஒளிபரப்பை கண்டிக்கிறது' என்ற தலைப்பில் வெளியிடப்பட்ட அறிக்கை குறித்து மிகவும் கவலை கொண்டுள்ளது. கைதிகள்'.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு மே 9 ஆம் திகதி அமைதியான போராட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்துவதற்காக சிறையில் அடைக்கப்பட்டவர்கள் பயன்படுத்தப்பட்டதாக கைதிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாக்கும் குழுவின் தலைவர் சேனக பெரேரா முன்வைத்த குற்றச்சாட்டின் மீதான விசாரணையின் முடிவில் ஆணைக்குழு, பல வலியுறுத்தல்களையும் குற்றச்சாட்டுகளையும் முன்வைத்தது. மனித உரிமை பாதுகாவலர்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு மற்றும் கருத்து சுதந்திரம்.",
        "குறிப்பாக, பெரேராவின் அறிக்கையானது ‘நாடு முழுவதும் பதிவாகும் வன்முறைச் செயற்பாடுகள் மற்றும் உரிமை மீறல்களுக்கு நேரடியாகப் பங்களித்தது’ என ஆணைக்குழு வலியுறுத்துகிறது. இந்த குற்றச்சாட்டினால் SLCAT பீதியடைந்துள்ளது, இது பொறுப்பற்றது எனக் கருதுகிறது, ஏனெனில் இது ஆதாரங்களை அடிப்படையாகக் கொண்டிருக்கவில்லை மற்றும் பெரேரா மீது நாடு தழுவிய வன்முறைக்கான பொறுப்பை தவறாக சுமத்துகிறது. கருத்து வேறுபாடுகளை ஒடுக்குவதற்கும், அரசாங்கத்திற்கு சவால் விடுக்கும் செயற்பாட்டாளர்களை குறிவைப்பதற்கும் அரசாங்கம் சட்டத்தை ஒரு கருவியாகப் பயன்படுத்தும் நேரத்தில், பெரேராவின் பணியை மட்டுமல்ல, பொதுவாக மனித உரிமைப் பாதுகாவலர்களையும் நசுக்குவதற்கு இத்தகைய குற்றச்சாட்டு அரசால் பயன்படுத்தப்படலாம். கருத்துச் சுதந்திரத்தை நசுக்குவதற்கான அரசாங்க முயற்சிகளை ஆணையம் செயல்படுத்துகிறது என்று SLCAT கலக்கமடைந்துள்ளது.",
        "மனித உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கும் மேம்படுத்துவதற்கும் தேசிய நிறுவனம் கட்டாயப்படுத்தப்பட்டுள்ளதால், \"சட்ட விதியை நிலைநிறுத்தும் தேசமாக, நாட்டின் நல்ல ஒழுங்குமுறைக்கு மாற்ற முடியாத அவப்பெயரை\" ஏற்படுத்தியதாகக் கூறப்படும் ஆணையம் கவலையளிப்பது ஏமாற்றமளிக்கிறது. சட்டத்தின் ஆட்சி மற்றும் அரசியலமைப்பு ரீதியாக பாதுகாக்கப்பட்ட அடிப்படை உரிமைகளுக்கான அச்சுறுத்தல்கள், ஆட்சிக்கு ஆதரவான நபர்களால் அமைதியான போராட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் மற்றும் அத்தகைய தாக்குதலைத் தடுக்க காவல்துறையின் தோல்வி போன்றவை.",
        "பொலிஸ் மற்றும் இராணுவம் போன்ற அரச படைகளின் துஷ்பிரயோகங்கள் கிட்டத்தட்ட தினசரி ஆவணப்படுத்தப்படும் நேரத்தில், இந்த சம்பவங்கள் தொடர்பான ஆணைக்குழுவின் விசாரணையானது எந்தவொரு அரச நிறுவனத்திற்கும் அறிக்கைகள் அல்லது பரிந்துரைகளை வழங்கவில்லை என்று SLCAT குறிப்பிடுகிறது. உதாரணமாக, மே 9 அன்று அமைதியான போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிரான வன்முறை, ரம்புக்கண்ண சம்பவம் அல்லது காவல்துறை மற்றும் ஆயுதப்படையினரின் தொடர்ச்சியான அத்துமீறல்கள் குறித்து ஆணைக்குழு இன்னும் சட்டமா அதிபருக்கு (ஏஜி) பரிந்துரைகளை வழங்கவில்லை. ஆயினும்கூட, இந்த நிகழ்வில் விசாரணை விரைவாக முடிக்கப்பட்டது மற்றும் மனித உரிமைகள் மீது பணிபுரியும் ஒரு சட்டப் பயிற்சியாளர் கமிஷனால் கிட்டத்தட்ட குற்றவாளியாக சித்தரிக்கப்பட்டார்.",
        "சிவில் மற்றும் அரசியல் உரிமைகள் தொடர்பான சர்வதேச உடன்படிக்கை போன்ற சட்டங்களை துஷ்பிரயோகம் செய்ததன் பின்னணியில், செயற்பாட்டாளர்கள் மற்றும் ஊடகவியலாளர்களை குறிவைக்கும் வகையில் அடுத்தடுத்து வந்த அரசாங்கங்களால் பெரேராவின் அறிக்கைகளை ஆராய்ந்து தேவையான நடவடிக்கை எடுக்குமாறு ஆணைக்குழுவின் பரிந்துரையால் SLCAT திகைப்படைந்துள்ளது. மற்றவர்கள் கருத்து வேறுபாடுகளை ஒடுக்க.",
        "SLCAT ஆணைக்குழுவிற்குச் சுட்டிக்காட்ட விரும்புகிறது, வணிக நிறுவனங்களால் சிறையில் அடைக்கப்பட்டுள்ள நபர்களை தொழிலுக்காகப் பயன்படுத்துவது, தங்கள் சார்பாக பேச்சுவார்த்தை நடத்த அல்லது போதுமான ஊதியம் அல்லது பாதுகாப்பான வேலை நிலைமைகளை வலியுறுத்தும் அதிகாரம் இல்லாத நபர்களை சுரண்டுவதற்கு வழிவகுக்கும். இத்தகைய சூழ்நிலையில், ஆணையம் அவன்ட் கார்ட் மேன்பவர் நிறுவனத்துடன் முன்முயற்சியை மதிப்பாய்வு செய்திருக்க வேண்டும், அதன் உரிமையாளர் ஆட்சியுடன் நெருக்கமாக தொடர்புடையவர் மற்றும் பல சந்தர்ப்பங்களில் சட்டத்தை மீறியதாக குற்றம் சாட்டப்பட்டவர். மாறாக, விசாரணை அல்லது சிறையில் அடைக்கப்பட்ட நபர்களின் உரிமைகள் பற்றிய அக்கறையின்றி தற்போதைய நிலையை ஆணையம் ஏற்றுக்கொண்டது.",
        "விசாரணை செயல்முறையின் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் சுதந்திரத்தை உறுதி செய்யும் வகையில், SLCAT மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவை விசாரணை அறிக்கையை பகிரங்கப்படுத்துமாறு கேட்டுக்கொள்கிறது, இதன்மூலம் ஆணைக்குழு எந்த அடிப்படையில் வந்துள்ளது என்பது குறித்தும், அதற்கான ஆதாரங்கள் குறித்தும் பொதுமக்கள் அறிந்திருக்க வேண்டும். முடிவுரை. விசாரணைக்குழுவை நியமித்த செயல்முறை மற்றும் புலனாய்வாளர்களின் பின்னணி மற்றும் தகுதிகள் ஆகியவற்றை பகிரங்கப்படுத்துமாறு ஆணைக்குழுவை மேலும் கோருகிறது. புலனாய்வாளர்களில் ஒருவரான கலாநிதி தில்ஷானி போகொல்லாகம, முன்னாள் அமைச்சர் ரோஹித போகொல்லாகமவின் மகள் என்ற காரணத்தினால் SLCAT இந்தப் பிரச்சினையை எழுப்பியுள்ளது. 13 நபர்களில் ஒருவரான தீவிர மோசடி மற்றும் ஊழல் சட்டங்களை விசாரிப்பதற்காக நியமிக்கப்பட்ட ஜனாதிபதி விசாரணை ஆணைக்குழு (PRECIFAC) கிரிமினல் குற்றச்சாட்டுகளை பரிந்துரைத்துள்ளது. Avant Garde மற்றும் Rakna Arakshaka Lanka இல் ஒழுங்கற்ற பரிவர்த்தனைகளுக்காக கொண்டு வரப்படும். தற்போதைய விசாரணை அவன்ட் கார்ட் நிறுவனத்துடன் தொடர்புடையதாக இருப்பதால், விசாரணையின் சுதந்திரத்தை குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்தும் சாத்தியக்கூறுகள் உள்ளன. கலாநிதி போகொல்லாகம தாக்கப்பட்டதாகக் குற்றம் சாட்டப்பட்டு அவருக்கு எதிராக 2018 இல் கைது வாரண்ட் பிறப்பிக்கப்பட்டது என்பதன் மூலம் இந்த செயல்முறையின் நேர்மை மேலும் ஆபத்தில் உள்ளது.1 SLCAT அத்தகைய விசாரணைகளை மேற்கொள்பவர்கள் நேர்மையான நபர்கள் மற்றும் நிலைநிறுத்தப்படாமல் இருப்பது அவசியம் என்பதை வலியுறுத்துகிறது. சட்டத்தை மீறியதாக குற்றம் சாட்டினார்.",
        "SLCAT மீண்டும் ஒரு விசாரணை செயல்முறை சுயாதீனமாக இருக்க வேண்டும், ஆனால் சுயாதீனமாக பார்க்கப்பட வேண்டும். தனிப்பட்ட அனுகூலங்களைப் பெறுவதற்கும் உரிய நடைமுறைகளைத் தவிர்ப்பதற்கும் குடும்ப மற்றும் தனிப்பட்ட உறவுகள் பயன்படுத்தப்படும் இலங்கையில், வெளிப்படையான நலன்களின் முரண்பாடுகளைக் கொண்ட அத்தகைய நியமனம், விசாரணை செயல்முறையின் சுதந்திரம் மற்றும் ஒருமைப்பாட்டைக் கேள்விக்குள்ளாக்குகிறது. இது விசாரணையின் மீதும், ஆணையத்தின் மீது நீடிப்பதன் மூலமும் பொதுமக்களின் நம்பிக்கையை சிதைக்கும்.",
        "இறுதியாக, உரிமை மீறல்களுக்கு இலங்கைப் பிரஜைகளின் பாதிக்கப்படக்கூடிய நிலையைக் கருத்தில் கொண்டு, SLCAT ஆணைக்குழு தனது தடுப்பு ஆணையை, அதாவது மனித உரிமை மீறல்களைத் தடுப்பதைக் கவனத்தில் கொள்ளுமாறு வலியுறுத்துகிறது. ஒரு மனித உரிமைப் பாதுகாவலரை அவர்களின் அரசியலமைப்பு ரீதியாகப் பாதுகாக்கப்பட்ட உரிமைகள் மீறப்படும் அபாயத்தில் வைப்பது கைவிடப்படுதல் மட்டுமல்ல, இந்த ஆணையை தெளிவாக மீறுவதாகும்.",
        "(சித்திரவதைக்கு எதிரான ஸ்ரீலங்கா கலெக்டிவ் என்பது 28 சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் 12 மனித உரிமை ஆர்வலர்களை உள்ளடக்கிய ஒரு குழுவாகும்.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குழு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கைதிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கான குழு'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கைதிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கான குழு'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senaka Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கைதிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 மே 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டத்தின் ஆட்சி\"",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஜி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரம்புக்கண்ணா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஜி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிவில் மற்றும் அரசியல் உரிமைகள் மீதான சர்வதேச உடன்படிக்கை",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அவன்ட் கார்ட் மனிதவளம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தில்ஷானி போகொல்லாகம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோஹித போகொல்லாகம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி விசாரணை ஆணைக்குழு நியமிக்கப்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தீவிரமான மோசடி மற்றும் ஊழல் செயல்களை விசாரிக்கவும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அவன்ட் கார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரக்னா பாதுகாப்பு லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அவன்ட் கார்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கலாநிதி போகொல்லாகம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018.1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLCAT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}