{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/SLFP-unanimously-approves-amendments-to-party-constitution-at-71st-Anniversary-celebrations/56-739433",
  "time_ut": 1662143717,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLFP unanimously approves amendments to party constitution at 71st Anniversary celebrations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLFP unanimously approves amendments to party constitution at 71st Anniversary celebrations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Party Chairman Maithripala Sirisena says amendments proposed to address disciplinary issues",
        "Nimal Siripala de Silva and Mahinda Amaraweera refrain from voting for or against amendments",
        "Sirisena confirms SLFP will ally with leftist parties to face the next general election",
        "The all-island working committee of the Sri Lanka Freedom party (SLFP) unanimously approved the proposed amendments to the party’s constitution during its meeting held jointly with the party’s 71st Anniversary celebrations yesterday.",
        "The amendments seeking major reforms in the party’s disciplinary code were approved, following a majority show of hands by SLFP members of the all-island working committee.",
        "Addressing those gathered before the vote, SLFP Chairman Maithripala Sirisena called on the party’s all-island working committee to support the proposed reforms to strengthen the party. Sirisena said he has been bombarded with complaints regarding the party’s discipline, or lack thereof recently. “Some have even accused me of being spineless and weak leading to factions of the party breaking away,” he said.",
        "Sirisena said, while he accepts these criticisms, the amendments have now been proposed to rectify the issues. He stated that: “If anyone has violated party discipline at times it takes over two years to investigate and take necessary action according to the stipulations in the SLFP constitution. Therefore the lack of action is not a fault on my part.”",
        "In the past weeks, several members of the party, including its Vice Presidents Nimal Siripala de Silva and Mahinda Amaraweera, were widely criticised by party Chairman Maithripala Sirisena and other party leaders for going against the central committee’s decision to not accept, any ministerial positions in the current Government.",
        "Notably, de Silva and Amaraweera despite being present refrained from voting either for or against the amendments at the party’s all-island working committee meeting held yesterday at the National Youth Centre in Maharagama.",
        "However, Sirisena said the amendments were not an attempt to get rid of any party member who worlds hard and toils for the party. “We need you all,” he said, adding that, however, the party must be strengthened and united for its future path towards forming a Government.",
        "Sirisena said the SLFP intends to form a front with leftist parties to contest the next General election to form a new Government. “Therefore give us your support to protect the dignity and future of our party,” he requested from those gathered.",
        "The series of amendments to the party’s constitution relating to disciplinary procedures were first proposed and approved at the SLFP central committee meeting held on Thursday.",
        "However, several heated exchanges took place during the meeting with de Silva, Amaraweera and Duminda Dissanayake labelling the amendments ‘undemocratic’.",
        "According to party insiders, the amendments are being seen by some dissenting members as an attempt by Sirisena to bolster his hold on the party. The amendments passed will allow the party to increase the number of senior vice presidents from the current four to seven while also increasing the number of vice presidents to 14 from 10.",
        "Meanwhile, the Chairman will also be able to remove any senior vice president, vice president, national organiser and treasurer from their positions in the party. The Chairman and the central committee will also be empowered to remove those who act in a manner detrimental to the party’s policies and discipline from their positions and party membership.",
        "Perhaps signalling a rift within the party, a petition was also filed before the Colombo District Court yesterday requesting the courts to issue an interim injunction preventing the amendment of the SLFP constitution and the adoption of relevant resolutions.",
        "The petition was filed by, way of a motion by SLFP Executive Committee member Montague Sarathchandra. The petitioner said the party was attempting to amend the constitution at a time when another case was being heard, against the party chairman before the same courts. However, the courts refused to grant an interim order that was requested and called for the case to be heard again on 5 September."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "71st Anniversary",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anniversary",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Youth Centre in Maharagama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "SLFP central committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Duminda Dissanayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Colombo District Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLFP Executive Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Montague Sarathchandra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5 September",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රීලනිප 71 වැනි සංවත්සර උත්සවයේදී පක්ෂ ව්‍යවස්ථා සංශෝධන ඒකමතිකව අනුමත කරයි.",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විනය ගැටලු විසඳීම සඳහා සංශෝධන යෝජනා කර ඇති බව පක්ෂයේ සභාපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා පවසයි",
        "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා සහ මහින්ද අමරවීර සංශෝධනවලට පක්ෂව හෝ විපක්ෂව ඡන්දය දීමෙන් වැලකී සිටිති.",
        "ඉදිරි මහ මැතිවරණයට මුහුණ දීම සඳහා ශ්‍රීලනිපය වාමාංශික පක්ෂ සමඟ සන්ධානගත වන බව සිරිසේන තහවුරු කරයි",
        "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ 71 වැනි සංවත්සර උත්සවයට සමගාමීව ඊයේ පැවැති ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ සමස්ත ලංකා කෘත්‍යාධිකාරී මණ්ඩලය පක්ෂ ව්‍යවස්ථාවට යෝජිත සංශෝධන සඳහා ඒකමතිකව අනුමැතිය ලබාදී තිබේ.",
        "සමස්ත ලංකා කෘත්‍යාධිකාරී මණ්ඩලයේ ශ්‍රීලනිප සාමාජිකයින්ගේ බහුතර අත පෙන්වීමෙන් පසු පක්ෂයේ විනය සංග්‍රහයේ ප්‍රධාන ප්‍රතිසංස්කරණ අපේක්ෂා කරන සංශෝධන අනුමත විය.",
        "ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමට පෙර රැස්ව සිටි පිරිස අමතමින් ශ්‍රීලනිප සභාපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන, පක්ෂය ශක්තිමත් කිරීම සඳහා යෝජිත ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා සහාය දෙන ලෙස පක්ෂයේ සමස්ත ලංකා කෘත්‍යාධිකාරී මණ්ඩලයෙන් ඉල්ලා සිටියේය. පක්‍ෂයේ විනය හෝ නොමැතිකම සම්බන්ධයෙන් මෑතක සිට තමාට පැමිණිලි එල්ල වී ඇති බව සිරිසේන පැවසීය. “සමහරු මට කොන්ද පණ නැති සහ දුර්වල බව පක්‍ෂයේ කන්ඩායම් කැඩී යාමට තුඩු දෙන බවට චෝදනා කරති,” ඔහු පැවසීය.",
        "තමන් මෙම විවේචන පිළිගන්නා අතරම එම ගැටලු නිවැරැදි කර ගැනීම සඳහා දැන් සංශෝධන යෝජනා කර ඇති බව සිරිසේන මහතා පැවසීය. ඔහු ප්‍රකාශ කළේ, “යමෙක් යම් අවස්ථාවක දී පක්ෂ විනය කඩ කර ඇත්නම් ශ්‍රීලනිප ව්‍යවස්ථාවේ සඳහන් කරුණු අනුව විමර්ශනය කර අවශ්‍ය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට වසර දෙකකට වැඩි කාලයක් ගත වේ. ඒ නිසා ක්‍රියා නොකිරීම මගේ වරදක් නොවේ.”",
        "පසුගිය සති කිහිපය තුළ පක්ෂයේ උප සභාපතිවරුන් වන නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා සහ මහින්ද අමරවීර ඇතුළු කිහිප දෙනෙකුට පක්ෂ සභාපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන සහ අනෙකුත් පක්ෂ නායකයින් විසින් කිසිදු අමාත්‍ය ධූර භාර නොගැනීමට මධ්‍යම කාරක සභාව ගත් තීරණයට එරෙහිව කටයුතු කිරීම සම්බන්ධයෙන් පුළුල් ලෙස විවේචනයට ලක්විය. වත්මන් රජය.",
        "මහරගම ජාතික තරුණ මධ්‍යස්ථානයේ ඊයේ පැවති එම පක්ෂයේ සමස්ත ලංකා කෘත්‍යාධිකාරී මණ්ඩල රැස්වීමේදී ද සිල්වා සහ අමරවීර පැමිණ සිටියද සංශෝධනවලට පක්ෂව හෝ විපක්ෂව ඡන්දය භාවිත කිරීමෙන් වැළකී සිටීම විශේෂත්වයක්.",
        "කෙසේ වෙතත්, සිරිසේන කියා සිටියේ මෙම සංශෝධන පක්ෂය වෙනුවෙන් වෙහෙස මහන්සි වී වැඩ කරන කිසිදු පාක්ෂිකයෙකු ඉවත් කිරීමේ උත්සාහයක් නොවන බවයි. “අපට ඔබ සැම අවශ්‍යයි,” කෙසේ වෙතත්, රජයක් පිහිටුවීම සඳහා වන ඉදිරි ගමන සඳහා පක්ෂය ශක්තිමත් කර එක්සත් කළ යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "නව රජයක් පිහිටුවීම සඳහා ඉදිරි මහ මැතිවරණයට තරඟ කිරීම සඳහා වාමාංශික පක්ෂ සමඟ පෙරමුණක් පිහිටුවීමට ශ්‍රීලනිපය අපේක්ෂා කරන බව සිරිසේන මහතා පැවසීය. ඒ නිසා අපේ පක්‍ෂයේ ගෞරවය සහ අනාගතය ආරක්‍ෂා කර ගැනීමට ඔබගේ සහයෝගය අපට ලබා දෙන්න,” ඔහු රැස්ව සිටි පිරිසගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "විනය පටිපාටිවලට අදාළව පක්ෂ ව්‍යවස්ථා සංශෝධන මාලාව ප්‍රථමයෙන් යෝජනා කර අනුමත කරනු ලැබුවේ බ්‍රහස්පතින්දා පැවති ශ්‍රීලනිප මධ්‍යම කාරක සභා රැස්වීමේදීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ද සිල්වා, අමරවීර සහ දුමින්ද දිසානායක යන මහත්වරුන් එම සංශෝධන ‘ප්‍රජාතන්ත්‍ර විරෝධී’ ලෙස හංවඩු ගසමින් එම සාකච්ඡාවේදී උණුසුම් වචන හුවමාරු කිහිපයක් සිදු විය.",
        "පක්ෂයේ අභ්‍යන්තරිකයින් පවසන පරිදි, මෙම සංශෝධන ඇතැම් විසම්මුතික සාමාජිකයින් විසින් දකින්නේ සිරිසේන විසින් පක්ෂය මත තම ග්‍රහණය තහවුරු කර ගැනීමේ උත්සාහයක් ලෙස ය. සම්මත කර ඇති සංශෝධන මගින් දැනට සිටින ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපතිවරුන් සංඛ්‍යාව 4 සිට 7 දක්වා වැඩි කිරීමටත්, උප සභාපතිවරුන් සංඛ්‍යාව 10 සිට 14 දක්වා වැඩි කිරීමටත් පක්ෂයට ඉඩ සැලසේ.",
        "මේ අතර පක්ෂයේ ඕනෑම ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති, උප සභාපති, ජාතික සංවිධායක සහ භාණ්ඩාගාරික තනතුරුවලින් ඉවත් කිරීමට ද සභාපතිවරයාට හැකියාව ලැබේ. පක්‍ෂයේ ප‍්‍රතිපත්තිවලට හා විනයට අහිතකර ලෙස ක‍්‍රියාකරන්නන් ඔවුන්ගේ තනතුරුවලින් සහ පක්‍ෂ සාමාජිකත්වයෙන් ඉවත් කිරීමට ද සභාපතිවරයාට සහ මධ්‍යම කාරක සභාවට බලය පැවරේ.",
        "ඇතැම් විට පක්ෂය තුළ විරසකයක් ඇති වන බව හඟවමින් ශ්‍රීලනිප ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය සහ අදාළ යෝජනා සම්මත කිරීම වළක්වමින් අතුරු තහනම් නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස ඉල්ලා ඊයේ කොළඹ දිසා අධිකරණය හමුවේ පෙත්සමක් ද ගොනු කර තිබුණා.",
        "ශ්‍රීලනිප විධායක කමිටු සභික මොන්ටේග් සරත්චන්ද්‍ර මහතා විසින් මෝසමක් මඟින් මෙම පෙත්සම ගොනු කර ඇත. පෙත්සම්කරු කියා සිටියේ පක්ෂ සභාපතිවරයාට එරෙහිව තවත් නඩුවක් විභාග වෙමින් පවතින අවස්ථාවක ව්‍යවස්ථාව සංශෝධනය කිරීමට පක්ෂය උත්සාහ කරන බවයි. කෙසේ වෙතත්, ඉල්ලා සිටි අතුරු නියෝගයක් ලබා දීම ප්‍රතික්ෂේප කළ අධිකරණය නඩුව සැප්තැම්බර් 5 වැනිදා යළි විභාගයට ගන්නා ලෙස ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "71 වැනි සංවත්සරය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංවත්සරය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සතිවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහරගම ජාතික තරුණ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප මධ්‍යම කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුමින්ද දිසානායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ දිසා අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප විධායක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොන්ටේග් සරත්චන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5 සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி 71வது ஆண்டு நிறைவு விழாவில் கட்சியின் அரசியலமைப்புத் திருத்தங்களுக்கு ஏகமனதாக ஒப்புதல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஒழுக்காற்று பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காணும் வகையில் திருத்தங்கள் முன்மொழியப்பட்டுள்ளதாக கட்சியின் தலைவர் மைத்திரிபால சிறிசேன தெரிவித்துள்ளார்",
        "நிமல் சிறிபால டி சில்வா மற்றும் மஹிந்த அமரவீர ஆகியோர் திருத்தங்களுக்கு ஆதரவாகவோ எதிராகவோ வாக்களிப்பதைத் தவிர்க்கின்றனர்.",
        "அடுத்த பொதுத் தேர்தலை எதிர்கொள்ள இடதுசாரிக் கட்சிகளுடன் ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி கூட்டணி அமைக்கும் என்று சிறிசேனா உறுதிப்படுத்தினார்",
        "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் (SLFP) அகில இலங்கைச் செயற்குழு, கட்சியின் 71வது ஆண்டு நிறைவு விழாவுடன் இணைந்து நேற்று நடைபெற்ற கூட்டத்தின் போது கட்சியின் அரசியலமைப்பில் முன்மொழியப்பட்ட திருத்தங்களை ஏகமனதாக அங்கீகரித்துள்ளது.",
        "அகில இலங்கைச் செயற்குழுவின் SLFP உறுப்பினர்கள் பெரும்பான்மையினரின் கைவரிசையைத் தொடர்ந்து கட்சியின் ஒழுக்கக் கோவையில் பாரிய சீர்திருத்தங்களைக் கோரும் திருத்தங்கள் அங்கீகரிக்கப்பட்டன.",
        "வாக்கெடுப்புக்கு முன்னர் கூடியிருந்தவர்களிடம் உரையாற்றிய SLFP தலைவர் மைத்திரிபால சிறிசேன, கட்சியை பலப்படுத்த உத்தேச சீர்திருத்தங்களுக்கு ஆதரவளிக்குமாறு கட்சியின் அகில இலங்கை செயற்குழுவிற்கு அழைப்பு விடுத்தார். அண்மைக்காலமாக கட்சியின் ஒழுக்கம் அல்லது அது இல்லாமை தொடர்பில் தமக்கு முறைப்பாடுகள் சுமத்தப்பட்டுள்ளதாக சிறிசேன தெரிவித்தார். \"சிலர் என்னை முதுகெலும்பில்லாதவர் மற்றும் பலவீனமானவர் என்று குற்றம் சாட்டியுள்ளனர், இது கட்சியின் பிரிவுகளை உடைக்க வழிவகுக்கிறது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இந்த விமர்சனங்களை தான் ஏற்றுக்கொள்ளும் அதே வேளையில், பிரச்சினைகளை சரிசெய்வதற்காக தற்போது திருத்தங்கள் முன்மொழியப்பட்டுள்ளதாக சிறிசேனா கூறினார். அவர் குறிப்பிட்டுள்ளதாவது: “யாரேனும் சில சமயங்களில் கட்சியின் ஒழுக்கத்தை மீறியிருந்தால், ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் அரசியலமைப்பில் உள்ள நிபந்தனைகளின்படி விசாரணை செய்து தேவையான நடவடிக்கை எடுக்க இரண்டு வருடங்களுக்கு மேல் ஆகும். எனவே நடவடிக்கை எடுக்காதது எனது தவறல்ல” என்றார்.",
        "கடந்த வாரங்களில், கட்சியின் துணைத் தலைவர்களான நிமல் சிறிபால டி சில்வா மற்றும் மஹிந்த அமரவீர உட்பட கட்சியின் பல உறுப்பினர்கள், எந்த அமைச்சுப் பதவிகளையும் ஏற்காத மத்திய குழுவின் தீர்மானத்திற்கு எதிராகச் சென்றதாக கட்சியின் தலைவர் மைத்திரிபால சிறிசேன மற்றும் ஏனைய கட்சித் தலைவர்களால் பரவலாக விமர்சிக்கப்பட்டனர். தற்போதைய அரசாங்கம்.",
        "மஹரகமவில் உள்ள தேசிய இளைஞர் மையத்தில் நேற்று நடைபெற்ற கட்சியின் அகில இலங்கை செயற்குழு கூட்டத்தில் திருத்தங்களுக்கு ஆதரவாகவோ எதிராகவோ வாக்களிப்பதில் இருந்து டி சில்வா மற்றும் அமரவீர ஆகியோர் கலந்துகொண்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "எவ்வாறாயினும், கட்சிக்காக கடுமையாக உழைக்கும் எந்தவொரு கட்சி உறுப்பினரையும் அகற்றுவதற்கான முயற்சியே இந்தத் திருத்தங்கள் அல்ல என்று சிறிசேனா கூறினார். \"எங்களுக்கு நீங்கள் அனைவரும் தேவை,\" என்று அவர் கூறினார், எவ்வாறாயினும், ஒரு அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கான அதன் எதிர்கால பாதைக்காக கட்சி பலப்படுத்தப்பட்டு ஒன்றுபட வேண்டும்.",
        "அடுத்த பொதுத் தேர்தலில் புதிய அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்காக இடதுசாரிக் கட்சிகளுடன் இணைந்து முன்னணி ஒன்றை உருவாக்க ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி உத்தேசித்துள்ளதாக சிறிசேன தெரிவித்தார். எனவே எங்கள் கட்சியின் கண்ணியத்தையும் எதிர்காலத்தையும் பாதுகாக்க உங்கள் ஆதரவை எங்களுக்குத் தாருங்கள் என்று அவர் அங்கு கூடியிருந்தவர்களிடம் கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "வியாழன் அன்று நடைபெற்ற ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் மத்தியக் குழுக் கூட்டத்தில் ஒழுக்காற்று நடைமுறைகள் தொடர்பான கட்சியின் அரசியலமைப்புத் தொடர் திருத்தங்கள் முதலில் முன்மொழியப்பட்டு அங்கீகரிக்கப்பட்டன.",
        "எவ்வாறாயினும், டி சில்வா, அமரவீர மற்றும் துமிந்த திஸாநாயக்க ஆகியோருடனான சந்திப்பின் போது பல சூடான கருத்துப் பரிமாற்றங்கள் இடம்பெற்றன.",
        "கட்சியின் உள்விவகாரங்களின்படி, இந்த திருத்தங்கள் சில கருத்து வேறுபாடுள்ள உறுப்பினர்களால் கட்சியின் மீதான தனது பிடியை வலுப்படுத்தும் சிறிசேனவின் முயற்சியாக பார்க்கப்படுகின்றன. நிறைவேற்றப்பட்ட திருத்தங்கள், மூத்த துணைத் தலைவர்களின் எண்ணிக்கையை தற்போதைய நான்கிலிருந்து 7 ஆகவும், துணைத் தலைவர்களின் எண்ணிக்கையை 10ல் இருந்து 14 ஆகவும் அதிகரிக்க அனுமதிக்கும்.",
        "இதற்கிடையில், தலைவர் எந்த மூத்த துணைத் தலைவர், துணைத் தலைவர், தேசிய அமைப்பாளர் மற்றும் பொருளாளர் ஆகியோரை கட்சியின் பதவிகளில் இருந்து நீக்க முடியும். கட்சியின் கொள்கைகளுக்கும் ஒழுக்கத்துக்கும் ஊறு விளைவிக்கும் வகையில் செயற்படுபவர்களை அவர்களின் பதவிகள் மற்றும் கட்சி உறுப்பினர் பதவிகளில் இருந்து நீக்குவதற்கும் தலைவர் மற்றும் மத்திய குழுவுக்கு அதிகாரம் வழங்கப்படவுள்ளது.",
        "ஒருவேளை கட்சிக்குள் பிளவு ஏற்பட்டுள்ளதால், ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் அரசியலமைப்புத் திருத்தம் மற்றும் உரிய தீர்மானங்களை நிறைவேற்றுவதற்கு இடைக்காலத் தடையுத்தரவு பிறப்பிக்குமாறு கோரி, கொழும்பு மாவட்ட நீதிமன்றில் நேற்று மனுவொன்று தாக்கல் செய்யப்பட்டது.",
        "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் செயற்குழு உறுப்பினர் மொன்டேக் சரத்சந்திரவினால் இந்த மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது. அதே நீதிமன்றங்களில் கட்சியின் தலைவருக்கு எதிராக மற்றொரு வழக்கு விசாரணையில் இருக்கும் நேரத்தில் கட்சி அரசியல் சாசனத்தில் திருத்தம் செய்ய முயற்சிப்பதாக மனுதாரர் கூறினார். இருப்பினும், இடைக்கால உத்தரவை வழங்க மறுத்த நீதிமன்றம், இந்த வழக்கை செப்டம்பர் 5 ஆம் தேதி மீண்டும் விசாரிக்க வேண்டும் என்று கோரியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "71வது ஆண்டுவிழா",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பார்ட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சுதந்திரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுவிழா",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ.ல.சு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ.ல.சு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹரகமவில் உள்ள தேசிய இளைஞர் மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ.ல.சு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "SLFP மத்திய குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துமிந்த திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு மாவட்ட நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLFP செயற்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாண்டேக் சரத்சந்திரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5 செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}