{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/21/world-bank-impose-strict-regulations-for-fertilizer-imports-report/",
  "time_ut": 1661088900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "World Bank impose strict regulations for fertilizer imports – Report",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "World Bank impose strict regulations for fertilizer imports – Report",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); According to a report published by Sunday Times, a senior Agriculture Ministry official says Sri Lanka opened international competitive biddings for fertiliser imports with strict regulations imposed by the World Bank to ensure a fraud-and-corruption-free process.",
        "The report says, in terms of the World Bank guidelines, contractors and sub-contractors are required to permit the World Bank team to inspect records, accounts and other documents relating to the procurement process and audited by auditors appointed by the WB.",
        "The report adds that tenders have been called for the procurement of 125,000 Metric Tonnes (MT) of urea for the upcoming Maha season utilising funds allocated under the USD 350 million emergency financing facility offered by the World Bank.",
        "The Sunday Times report says, accordingly, USD 110 million from the total World Bank-funded Emergency Crisis Response Programme is to be allocated for the procurement which is to be delivered in five consignment slots ahead of the Maha season and is scheduled to begin on September 15.",
        "The report says the bidding is to be conducted through the International Competitive Bidding Procedure (ICB) under guidelines compiled with National Procurement guidelines along with specific directives from the World Bank to ensure a fraud-and-corruption-free process.",
        "World Bank impose strict regulations for fertilizer imports – Report",
        "Sri Lanka: CID probes student Activists for anti govt conspiracy",
        "Do not sign detention order – UN Rapporteur calls on President"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "World Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Agriculture Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "125,000 Metric Tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the USD 350 million",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD 110 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "World Bank-funded Emergency Crisis Response Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "September 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Competitive Bidding Procedure",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ICB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Procurement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලෝක බැංකුව පොහොර ආනයනය සඳහා දැඩි රෙගුලාසි පනවයි – වාර්තාව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); සන්ඩේ ටයිම්ස් විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද වාර්තාවකට අනුව, කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරියෙකු පවසන්නේ වංචාවෙන් හා දූෂණයෙන් තොර ක්‍රියාවලියක් සහතික කිරීම සඳහා ලෝක බැංකුව විසින් පනවන ලද දැඩි රෙගුලාසි සමඟ පොහොර ආනයනය සඳහා ජාත්‍යන්තර තරඟකාරී ලංසු තැබීම් ශ්‍රී ලංකාව විවෘත කළ බවයි.",
        "වාර්තාව පවසන්නේ, ලෝක බැංකු මාර්ගෝපදේශවලට අනුව, කොන්ත්‍රාත්කරුවන් සහ උප කොන්ත්‍රාත්කරුවන් ලෝක බැංකු කණ්ඩායමට ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියාවලියට අදාළ වාර්තා, ගිණුම් සහ අනෙකුත් ලේඛන පරීක්ෂා කිරීමට සහ WB විසින් පත් කරන ලද විගණකවරුන් විසින් විගණනය කිරීමට අවසර දිය යුතු බවයි.",
        "ලෝක බැංකුව විසින් පිරිනමනු ලබන ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 350 ක හදිසි මූල්‍ය පහසුකම් යටතේ වෙන් කර ඇති අරමුදල් යොදා ගනිමින් එළඹෙන මහ කන්නය සඳහා යූරියා මෙට්‍රික් ටොන් 125,000 (MT) ප්‍රසම්පාදනය සඳහා ටෙන්ඩර් කැඳවා ඇති බව වාර්තාව වැඩිදුරටත් පවසයි.",
        "සන්ඩේ ටයිම්ස් වාර්තාව පවසන්නේ, ඒ අනුව, මහ කන්නයට පෙර තොග කොටස් පහකින් බෙදා හැරීමට නියමිත සහ සැප්තැම්බර් මාසයේ ආරම්භ වීමට නියමිත ප්‍රසම්පාදනය සඳහා ලෝක බැංකුවේ අරමුදල් සහිත සමස්ත හදිසි අර්බුද ප්‍රතිචාර වැඩසටහනෙන් ඩොලර් මිලියන 110 ක් වෙන් කිරීමට නියමිත බවයි. 15.",
        "වංචාවෙන් හා දූෂණයෙන් තොර ක්‍රියාවලියක් සහතික කිරීම සඳහා ලෝක බැංකුවේ නිශ්චිත නියෝග සමඟ ජාතික ප්‍රසම්පාදන මාර්ගෝපදේශ සමඟ සම්පාදනය කරන ලද මාර්ගෝපදේශ යටතේ ජාත්‍යන්තර තරඟකාරී ලංසු තැබීමේ පටිපාටිය (ICB) හරහා ලංසු තැබීම සිදු කිරීමට නියමිත බව වාර්තාව පවසයි.",
        "ලෝක බැංකුව පොහොර ආනයනය සඳහා දැඩි රෙගුලාසි පනවයි – වාර්තාව",
        "ශ්‍රී ලංකාව: රාජ්‍ය විරෝධී කුමන්ත්‍රණයක් සම්බන්ධයෙන් CID ශිෂ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් විමර්ශනය කරයි",
        "රැඳවුම් නියෝගයට අත්සන් කරන්න එපා - එක්සත් ජාතීන්ගේ වාර්තාකරු ජනපතිගෙන් ඉල්ලයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලෝක බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 125,000",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 350 කි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 110 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුවේ අරමුදල් සහිත හදිසි අර්බුද ප්‍රතිචාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර තරඟකාරී ලංසු තැබීමේ පටිපාටිය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ICB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ප්‍රසම්පාදනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உர இறக்குமதிக்கு உலக வங்கி கடுமையான கட்டுப்பாடுகளை விதித்துள்ளது – அறிக்கை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); சண்டே டைம்ஸ் வெளியிட்ட அறிக்கையின்படி, மோசடி மற்றும் ஊழலற்ற செயல்முறையை உறுதி செய்வதற்காக உலக வங்கியால் விதிக்கப்பட்ட கடுமையான விதிமுறைகளுடன் உர இறக்குமதிக்கான சர்வதேச போட்டி ஏலங்களை இலங்கை திறந்துள்ளதாக விவசாய அமைச்சின் மூத்த அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "உலக வங்கியின் வழிகாட்டுதல்களின்படி, ஒப்பந்ததாரர்கள் மற்றும் துணை ஒப்பந்ததாரர்கள் உலக வங்கி குழுவிற்கு கொள்முதல் செயல்முறை தொடர்பான பதிவுகள், கணக்குகள் மற்றும் பிற ஆவணங்களை ஆய்வு செய்ய அனுமதிக்க வேண்டும் மற்றும் WB ஆல் நியமிக்கப்பட்ட தணிக்கையாளர்களால் தணிக்கை செய்யப்பட வேண்டும் என்று அறிக்கை கூறுகிறது.",
        "உலக வங்கி வழங்கும் 350 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் அவசரகால நிதி வசதியின் கீழ் ஒதுக்கப்பட்ட நிதியைப் பயன்படுத்தி வரவிருக்கும் மகா பருவத்திற்கு 125,000 மெட்ரிக் டன் (MT) யூரியாவைக் கொள்முதல் செய்வதற்கான டெண்டர்கள் கோரப்பட்டுள்ளன என்று அறிக்கை கூறுகிறது.",
        "சண்டே டைம்ஸ் அறிக்கை கூறுகிறது, அதன்படி, மொத்த உலக வங்கி நிதியுதவியுடன் கூடிய அவசரகால நெருக்கடி நிவாரண திட்டத்தில் இருந்து 110 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் மகா பருவத்திற்கு முன்னதாக ஐந்து சரக்கு ஸ்லாட்டுகளில் விநியோகிக்கப்படும் மற்றும் செப்டம்பர் மாதம் தொடங்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளது. 15.",
        "மோசடி மற்றும் ஊழல் இல்லாத செயல்முறையை உறுதி செய்வதற்காக உலக வங்கியின் குறிப்பிட்ட உத்தரவுகளுடன் தேசிய கொள்முதல் வழிகாட்டுதல்களுடன் தொகுக்கப்பட்ட வழிகாட்டுதல்களின் கீழ் சர்வதேச போட்டி ஏல நடைமுறை (ICB) மூலம் ஏலம் நடத்தப்படும் என்று அறிக்கை கூறுகிறது.",
        "உர இறக்குமதிக்கு உலக வங்கி கடுமையான கட்டுப்பாடுகளை விதித்துள்ளது – அறிக்கை",
        "இலங்கை: அரசுக்கு எதிரான சதிக்காக மாணவர் ஆர்வலர்களிடம் CID விசாரணை",
        "தடுப்புக் காவலில் கையெழுத்திட வேண்டாம் - ஐ.நா அறிக்கையாளர் ஜனாதிபதிக்கு அழைப்பு"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உலக வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சண்டே டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "125,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "350 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சண்டே டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD 110 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கியின் நிதியுதவியுடன் கூடிய அவசரகால நெருக்கடி பதில் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச போட்டி ஏல நடைமுறை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஐசிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய கொள்முதல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}