{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131963",
  "time_ut": 1658403435,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையில் சமத்துவத்தை ஏற்படுத்த சரியான தருணம் - அமெரிக்க காங்கிரஸ் குழுவின் இணைத் தலைவர்கள் இராஜாங்க செயலாளருக்குக் கடிதம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The time is right for equality in Sri Lanka - Letter from the Co-Chairs of the US Congressional Caucus to the Secretary of State",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The Co-Chairs of the US Congressional Committee on Racial and Religious Diplomacy in Sri Lanka pointed out to US Secretary of State Annie Blinken that this is the perfect time to promote the necessary reforms to ensure equality for all Sri Lankans.",
        "On the contrary, they have emphasized that it is necessary to act with a focus on ensuring transitional justice, carrying out reforms that respect the rights of all Sri Lankans, and bringing the ethnic problem to an end.",
        "Regarding the current situation in the country, Bill Johnson and Denny K. Davis, the co-chairs of the US Congressional Committee on Ethnic and Religious Diplomacy in Sri Lanka, have emphasized the above in a letter sent to the US Secretary of State, Annie J. Blinken.",
        "In this letter we also point out the opportunity available to encourage Sri Lankans to undertake the reforms necessary to achieve As Co-Chairs of the US Congressional Committee on Racial and Religious Diplomacy in Sri Lanka to fully protect the rights of Sri Lanka's ethnic and religious minorities, we point out the current situation in Sri Lanka and the opportunity to encourage Sri Lankans to undertake the necessary reforms to achieve stronger financial stability and equality for all Sri Lankans.",
        "This is a critical time to ensure that the rights of Sri Lanka's ethnic and religious minorities are fully strengthened and upheld.",
        "Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa left the country last week and resigned from the post. The reason for this is the demonstrations in the country for the past few months as a result of the financial crisis which has made it impossible for the people to pay the necessary payments for essential commodities like food, fuel and medicine and to repay the loans.",
        "It is therefore imperative that a leader be elected who can follow the rule of law and take the tough decisions necessary to bring Sri Lanka back to financial stability.",
        "However, Gotabaya Rajapaksa's resignation is significant for the ethnic minority Tamils, who have seen no progress on promises to ensure accountability and reconciliation for past war crimes, and who have faced rampant violations of their civil and human rights under the Rajapaksa government.",
        "However, if there is to be real and lasting change in Sri Lanka, the newly elected leader should not only aim to stabilize the financial situation in the country. Rather, it is necessary to focus on ensuring transitional justice as already promised, carrying out reforms that respect the rights of all Sri Lankans, and ending the violence and ethnic conflict.",
        "Accordingly, we request that the US State Department provide the necessary support to any efforts made by the newly established government in Sri Lanka to carry out the following activities.",
        "Drafting a new constitution that would restructure the country's polity to respect the country's diversity, right to self-determination and meaningful decentralization of political, economic, land and security powers, support for an international investigation into the worst human rights violations committed during the war, demilitarization of the North and Eastern provinces and credits , Helping to build the economy in the North-East by reducing the funding for the defense sector in the spending plan and increasing the funding for economic development, getting an appropriate solution to the demands of the families of the disappeared and political prisoners in the North-Eastern provinces and removing the anti-terrorism law completely, immediately handing back the lands acquired by the security forces in the North-East. mentioned in the letter dated"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka - Letter",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "the US Congressional Caucus",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "State",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the US Congressional Committee on Racial and Religious Diplomacy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Annie Blinken",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bill Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Denny K. Davis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the US Congressional Committee on Ethnic and Religious Diplomacy in Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Annie J. Blinken",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the US Congressional Committee on Racial and Religious Diplomacy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the past few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Eastern",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "North-East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North-Eastern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "North-East",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ සමානාත්මතාවයට කාලය හරි - ඇමෙරිකානු කොංග්‍රස් මණ්ඩලයේ සම සභාපතිවරුන් රාජ්‍ය ලේකම්ට ලිපියක්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වාර්ගික සහ ආගමික රාජ්‍යතාන්ත්‍රික කටයුතු පිළිබඳ එක්සත් ජනපද කොන්ග්‍රස් කමිටුවේ සම සභාපතිවරුන් එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය ලේකම් ඇනී බ්ලින්කන් වෙත පෙන්වා දුන්නේ සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට සමානාත්මතාවය සහතික කිරීම සඳහා අවශ්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ ප්‍රවර්ධනය කිරීමට මෙය හොඳම කාලය බවයි.",
        "ඊට පටහැනිව, සංක්‍රාන්ති යුක්තිය සහතික කිරීම, සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ අයිතිවාසිකම්වලට ගරු කරන ප්‍රතිසංස්කරණ සිදු කිරීම සහ ජනවාර්ගික ගැටලුව අවසන් කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරමින් ක්‍රියා කිරීම අවශ්‍ය බව ඔවුන් අවධාරණය කර ඇත.",
        "රටේ වත්මන් තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ වාර්ගික හා ආගමික රාජ්‍යතාන්ත්‍රික කටයුතු පිළිබඳ ඇමරිකානු කොංග්‍රස් කමිටුවේ සම සභාපතිවරුන් වන බිල් ජොන්සන් සහ ඩෙනී කේ ඩේවිස් අමෙරිකානු රාජ්‍ය ලේකම් ඇනී වෙත ලිපියක් යවමින් ඉහත කරුණු අවධාරණය කර ඇත. J. Blinken.",
        "සාක්ෂාත් කර ගැනීමට අවශ්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා ශ්‍රී ලාංකිකයන් දිරිමත් කිරීමට ඇති අවස්ථාව ද මෙම ලිපියෙන් අපි පෙන්වා දෙමු ශ්‍රී ලංකාවේ වාර්ගික සහ ආගමික සුළුතරයන්ගේ අයිතීන් සම්පූර්ණයෙන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ වාර්ගික හා ආගමික රාජ්‍යතාන්ත්‍රික කටයුතු පිළිබඳ එක්සත් ජනපද කොන්ග්‍රස් කමිටුවේ සම සභාපතිවරුන් ලෙස, ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය සහ අවශ්‍ය කටයුතු කිරීමට ශ්‍රී ලාංකිකයින් දිරිමත් කිරීමේ අවස්ථාව අපි පෙන්වා දෙමු. සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන් සඳහා ශක්තිමත් මූල්‍ය ස්ථාවරත්වයක් සහ සමානාත්මතාවය ළඟා කර ගැනීම සඳහා ප්‍රතිසංස්කරණ.",
        "මෙය ශ්‍රී ලංකාවේ වාර්ගික සහ ආගමික සුළුතරයන්ගේ අයිතිවාසිකම් සම්පුර්ණයෙන් ශක්තිමත් කිරීම සහ තහවුරු කිරීම සහතික කිරීම සඳහා තීරණාත්මක කාලයකි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා පසුගිය සතියේ රටින් පිටව ගොස් එම ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්විය. ඊට හේතු වූයේ පසුගිය මාස කිහිපය තුළ රට තුළ පවතින මුල්‍ය අර්බුදය හේතුවෙන් ආහාර, ඉන්ධන, ඖෂධ වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය සඳහා අත්‍යවශ්‍ය ගෙවීම් සහ ණය ගෙවීමට නොහැකි තත්ත්වයක් උද්ගතව තිබීමයි.",
        "එබැවින් නීතියේ ආධිපත්‍යය අනුගමනය කළ හැකි සහ ශ්‍රී ලංකාව නැවත මූල්‍ය ස්ථාවරත්වයට ගෙන ඒම සඳහා අවශ්‍ය දැඩි තීරණ ගත හැකි නායකයෙකු තෝරා ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, පසුගිය යුද අපරාධ සම්බන්ධයෙන් වගවීම සහ ප්‍රතිසන්ධානය සහතික කරන බවට දුන් පොරොන්දුවල ප්‍රගතියක් නොදැක්ක සහ රාජපක්ෂ රජය යටතේ තම සිවිල් සහ මානව හිමිකම් උල්ලංඝණය කිරීම්වලට මුහුණ දුන් වාර්ගික සුළුතර දෙමළ ජනතාවට ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීම වැදගත් ය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකාවේ සැබෑ සහ කල්පවත්නා වෙනසක් ඇති වීමට නම්, අලුතින් තේරී පත් වූ නායකයා ඉලක්ක කළ යුත්තේ රටේ මූල්‍ය තත්ත්වය ස්ථාවර කිරීම පමණක් නොවේ. ඒ වෙනුවට, දැනටමත් පොරොන්දු වී ඇති පරිදි සංක්‍රාන්ති යුක්තිය සහතික කිරීම, සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ අයිතිවාසිකම්වලට ගරු කරන ප්‍රතිසංස්කරණ සිදු කිරීම සහ ප්‍රචණ්ඩත්වය සහ වාර්ගික ගැටුම් අවසන් කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කිරීම අවශ්‍ය වේ.",
        "ඒ අනුව, ශ්‍රී ලංකාවේ අලුතින් පිහිටුවන ලද රජය විසින් පහත සඳහන් ක්‍රියාකාරකම් සිදුකිරීමට ගන්නා ඕනෑම ප්‍රයත්නයකට අවශ්‍ය සහය එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුවෙන් ලබාදෙන ලෙස ඉල්ලා සිටිමු.",
        "රටේ විවිධත්වයට ගරු කිරීම, ස්වයං නිර්ණ අයිතිය සහ දේශපාලන, ආර්ථික, ඉඩම් සහ ආරක්ෂක බලතල අර්ථවත් ලෙස විමධ්‍යගත කිරීම, යුද්ධයේදී සිදු වූ දරුණුතම මානව හිමිකම් කඩවීම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර පරීක්ෂණයකට සහාය වීම සඳහා රටේ දේශපාලන ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන නව ව්‍යවස්ථාවක් කෙටුම්පත් කිරීම. උතුරු හා නැඟෙනහිර පළාත් හමුදාකරණය සහ ණය, වියදම් සැලැස්මේ ආරක්ෂක අංශය සඳහා අරමුදල් අඩු කිරීම සහ ආර්ථික සංවර්ධනය සඳහා අරමුදල් වැඩි කිරීම, පවුල්වල ඉල්ලීම් සඳහා සුදුසු විසඳුමක් ලබා ගැනීම මගින් උතුරු-නැගෙනහිර ආර්ථිකය ගොඩනැගීමට උපකාර කිරීම උතුරු-නැගෙනහිර පළාත්වල අතුරුදහන් වූවන් සහ දේශපාලන සිරකරුවන් සහ ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ නීතිය සම්පූර්ණයෙන්ම ඉවත් කර, උතුරු-නැගෙනහිර ආරක්ෂක අංශ විසින් අත්පත් කරගත් ඉඩම් වහාම ආපසු ලබා දීම. දිනැති ලිපියේ සඳහන් කර ඇත"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාව - ලිපිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපද කොන්ග්‍රස් මණ්ඩලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රජයේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වාර්ගික සහ ආගමික රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික කටයුතු පිළිබඳ එක්සත් ජනපද කොන්ග්‍රස් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇනී බ්ලින්කන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිල් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩෙනී කේ ඩේවිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ වාර්ගික හා ආගමික රාජ්‍යතාන්ත්‍රික කටයුතු පිළිබඳ එක්සත් ජනපද කොන්ග්‍රස් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇනී ජේ බ්ලින්කන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වාර්ගික සහ ආගමික රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික කටයුතු පිළිබඳ එක්සත් ජනපද කොන්ග්‍රස් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු-නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු-නැගෙනහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "උතුරු-නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் சமத்துவத்தை ஏற்படுத்த சரியான தருணம் - அமெரிக்க காங்கிரஸ் குழுவின் இணைத் தலைவர்கள் இராஜாங்க செயலாளருக்குக் கடிதம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "அனைத்து இலங்கையர்களுக்குமான சமத்துவத்தை உறுதிசெய்வதற்கு அவசியமான மறுசீரமைப்புக்களை மேற்கொள்வதை ஊக்குவிப்பதற்கு மிகச்சரியான தருணம் இதுவாகும் என்று அமெரிக்க இராஜாங்க செயலாளர் அன்ரனி பிளின்கெனிடம் சுட்டிக்காட்டியுள்ள இலங்கையில் இன மற்றும் மதச்சுதந்திரம் தொடர்பான அமெரிக்க காங்கிரஸ் குழுவின் இணை தலைவர்கள், இலங்கையில் தெரிவுசெய்யப்படும் புதிய தலைவர் நாட்டில் நிதிநிலைமை உறுதிசெய்வதை மாத்திரம் இலக்காகக்கொண்டு செயற்படக்கூடாது.",
        "மாறாக நிலைமாறுகால நீதியை உறுதிசெய்வதையும், அனைத்து இலங்கையர்களினதும் உரிமைகளுக்கு மதிப்பளிக்கக்கூடியவாறான மறுசீரமைப்புக்களை மேற்கொள்வதையும், இனப்பிரச்சினை என்பவற்றை முடிவிற்குக்கொண்டுவருவதையும் முன்னிறுத்திச் செயற்படவேண்டியது அவசியமாகும் என்றும் வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "நாட்டின் தற்போதைய நிலைவரம் தொடர்பில் இலங்கையில் இன மற்றும் மதச்சுதந்திரம் தொடர்பான அமெரிக்க காங்கிரஸ் குழுவின் இணை தலைவர்களான பில் ஜோன்ஸன் மற்றும் டெனி கே.டேவிஸ் ஆகியோர் இணைந்து அமெரிக்க இராஜாங்க செயலாளர் அன்ரனி ஜே.பிளின்கெனுக்கு அனுப்பிவைத்துள்ள கடிதத்திலேயே மேற்கண்டவாறு வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "ஆகியவற்றை அடைந்துகொள்வதற்கு அவசியமான மறுசீரமைப்புக்களை மேற்கொள்வதை இலக்காகக்கொண்டு இலங்கையர்களை ஊக்குவிப்பதற்குக் கிடைக்கப்பெற்றுள்ள வாய்ப்பு குறித்தும் இக்கடிதத்தில் சுட்டிக்காட்டுகின்றோம். இலங்கையின் இன மற்றும் மதச்சிறுபான்மையினரின் உரிமைகள் முழுமையாக இலங்கையில் இன மற்றும் மதச்சுதந்திரம் தொடர்பான அமெரிக்க காங்கிரஸ் குழுவின் இணை தலைவர்கள் என்ற ரீதியில், இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரம் குறித்தும் மிகவும் வலுவான நிதி உறுதிப்பாடு மற்றும் அனைத்து இலங்கையர்களுக்குமான சமத்துவம் ஆகியவற்றை அடைந்துகொள்வதற்கு அவசியமான மறுசீரமைப்புக்களை மேற்கொள்வதை இலக்காகக்கொண்டு இலங்கையர்களை ஊக்குவிப்பதற்குக் கிடைக்கப்பெற்றுள்ள வாய்ப்பு குறித்தும் இக்கடிதத்தில் சுட்டிக்காட்டுகின்றோம்.",
        "இலங்கையின் இன மற்றும் மதச்சிறுபான்மையினரின் உரிமைகள் முழுமையாக வலுப்படுத்தப்படுவதையும் நிலைநாட்டப்படுவதையும் உறுதிப்படுத்தவேண்டிய மிகமுக்கியமான தருணம் இதுவாகும்.",
        "இலங்கையின் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ கடந்த வாரம் நாட்டைவிட்டு வெளியேறுவதுடன் அப்பதவியிலிருந்து இராஜினாமா செய்தார். மக்களுக்கு அவசியமான உணவு, எரிபொருள், மருந்து உள்ளிட்ட அத்தியாவசியப்பொருட்களுக்கு அவசியமான கொடுப்பனவுகளைச் செலுத்துவதற்கும் கடன்களை மீளச்செலுத்துவதற்கும் இயலாத நிலையை ஏற்படுத்திய நிதிநெருக்கடியின் விளைவாகக் கடந்த சில மாதங்களாக நாட்டில் மேற்கொள்ளப்பட்ட ஆர்ப்பாட்டங்களே இதற்குக் காரணமாக அமைந்தன.",
        "எனவே தற்போது  சட்டத்தின் ஆட்சியைப் பின்பற்றக்கூடிய, இலங்கை மீண்டும் நிதி உறுதிப்பாட்டை எட்டுவதற்கு அவசியமான கடினமான தீர்மானங்களை மேற்கொள்ளக்கூடிய தலைவர் ஒருவர் தெரிவுசெய்யப்படவேண்டியது இன்றியமையாததாகும்.",
        "எதுஎவ்வாறெனினும் கடந்தகால யுத்தக்குற்றங்கள் தொடர்பிலான பொறுப்புக்கூறல் மற்றும் நல்லிணக்கம் என்பன உறுதிசெய்யப்படும் என வழங்கப்பட்ட வாக்குறுதியில் எவ்வித முன்னேற்றங்களையும் காணாத, ராஜபக்ஷ அரசாங்கத்தின்கீழ் தமது சிவில் மற்றும் மனித உரிமைகள் மிகையான அளவில் மீறப்படும் சம்பவங்களுக்கு முகங்கொடுத்த இனரீதியில் சிறுபான்மையினத்தவர்களான தமிழ்மக்களைப் பொறுத்தமட்டில் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகல் மிகமுக்கியமானதாகும்.",
        "இருப்பினும் இலங்கையில் உண்மையானதும் நிலைபேறானதுமான மாற்றம் ஏற்படவேண்டுமானால், தெரிவுசெய்யப்படும் புதிய தலைவர் நாட்டில் நிதிநிலைமை உறுதிசெய்வதை மாத்திரம் இலக்காகக்கொண்டு செயற்படக்கூடாது. மாறாக ஏற்கனவே வாக்குறுதியளிக்கப்பட்டவாறு நிலைமாறுகால நீதியை உறுதிசெய்வதையும், அனைத்து இலங்கையர்களினதும் உரிமைகளுக்கு மதிப்பளிக்கக்கூடியவாறான மறுசீரமைப்புக்களை மேற்கொள்வதையும், வன்முறைகள் மற்றும் இனப்பிரச்சினை என்பவற்றை முடிவிற்குக்கொண்டுவருவதையும் முன்னிறுத்திச் செயற்படவேண்டியது அவசியமாகும்.",
        "அதன்படி இலங்கையில் புதிதாக ஸ்தாபிக்கப்படும் அரசாங்கம் கீழ்வரும் நடவடிக்கைகளை முன்னெடுப்பதற்கு மேற்கொள்ளும் எந்தவொரு முயற்சிக்கும் அவசியமான ஆதரவை அமெரிக்க இராஜாங்கத்திணைக்களம் வழங்கவேண்டும் என்று நாம் கேட்டுக்கொள்கின்றோம்.",
        "நாட்டின் பல்லினத்தன்மை, சுயநிர்ணய உரிமை மற்றும் அரசியல், பொருளாதார, காணி மற்றும் பாதுகாப்பு அதிகாரங்களை அர்த்தமுள்ள வகையில் பரவலாக்கம் செய்தல் ஆகியவற்றுக்கு மதிப்பளிக்கக்கூடிய வகையில் நாட்டின் அரசகட்டமைப்பை மறுசீரமைக்கக்கூடியவாறான புதிய அரசியலமைப்பு வரைபைத் தயாரித்தல், போரின்போது இடம்பெற்ற மிகமோசமான மனித உரிமை மீறல் குற்றங்கள் தொடர்பில் சர்வதேச விசாரணையை மேற்கொள்வதற்கு ஆதரவு வழங்கல், வட,கிழக்கு மாகாணங்களில் இராணுவமயமாக்கலை இல்லாதொழிப்பதுடன் வரவு, செலவுத்திட்டத்தில் பாதுகாப்புத்துறைக்கான நிதியொதுக்கீட்டைக் குறைத்து பொருளாதார அபிவிருத்திக்கான நிதியொதுக்கீட்டை அதிகரிப்பதன் மூலம் வட,கிழக்கில் பொருளாதாரத்தைக் கட்டியெழுப்புவதற்கு உதவுதல், வட,கிழக்கு மாகாணங்களில் காணாமலாக்கப்பட்டோர் மற்றும் அரசியல் கைதிகளின் குடும்பங்களின் நீண்டகாலப்போராட்டங்கள் மூலம் முன்வைக்கப்பட்டுவரும் கோரிக்கைகளுக்கு உரியவாறான தீர்வைப் பெற்றுக்கொடுப்பதுடன் பயங்கரவாதத்தடைச்சட்டத்தை முற்றாக நீக்குதல், வட,கிழக்கில் பாதுகாப்புத்தரப்பினரால் கையகப்படுத்தப்பட்டுள்ள காணிகளை உடனடியாக மீள ஒப்படைத்தல் ஆகியவை அந்த நடவடிக்கைகளாகும் என்று அக்கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை - கடிதம்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்க காங்கிரஸின் காகஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நிலை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன மற்றும் மத இராஜதந்திரத்திற்கான அமெரிக்க காங்கிரஸின் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்னி பிளிங்கன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பில் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டென்னி கே. டேவிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையில் இன மற்றும் மத இராஜதந்திரத்திற்கான அமெரிக்க காங்கிரஸின் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்னி ஜே. பிளிங்கன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இன மற்றும் மத இராஜதந்திரத்திற்கான அமெரிக்க காங்கிரஸின் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடக்கு-கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வடகிழக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வடக்கு-கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}