{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/aragalaya-goes-home-2/",
  "time_ut": 1660449360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Aragalaya goes home",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Aragalaya goes home",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The goal of the Galle Face protest or the Aragalaya was to send the Rajapaksas home. On 09 May, Prime Minister Mahinda Rajapaksa went home. On 09 June, Basil Rajapaksa went home, and on 09 July President Gotabaya Rajapaksa agreed to go home. On 09 August, the Aragalaya went home, as cynics say! The incumbent government, which is a Rajapaksa regime in all but name, is cock-a-hoop, thinking that its strongarm tactics have helped bring public protests under control; it is now reverting to old ways.",
        "The fact that the JVP, the Frontline Socialist Party (FSP), and their allies and sympathisers including former Army Commander Field Marshal Sarath Fonseka failed to bring large crowds to Colombo on 09 August for the ‘final battle’ has given the lie to their claim that they deserve the credit for the success of the 09 July uprising, which led to the ouster of President Rajapaksa. If it is true that they were instrumental in bringing so many people for the march on the President’s House, will they explain why they miserably failed on 09 August?",
        "Similarly, the failure of the ‘final battle’ launched by the JVP, FSP and others has disproved the government’s claim that all those who took part in the previous protests are anarchists sympathetic to some ultra-radical political groups, and therefore the use of military force against them is justifiable. Now, it has become clear that most protesters who thronged the city on 09 July were resentful people, and some organised groups with hidden political agendas used public anger to compass their political ends. Hence the need to separate the irate public from troublemakers, and resolve the issues that make the ordinary public take to the streets.",
        "The Galle Face protest movement started off as an agitation similar to the ‘Occupy Wall Street’ protest in the US, and was leaderless at the beginning; one may recall that the JVP, which had no control over the protest initially, warned that such an uprising would spell disaster for democracy. Thereafter, the JVP, the FSP, etc., gained control of the Aragalaya  systematically. The UNP also had a considerable presence at the protest site, as former UNP MP Ashu Marasinghe has admitted. The protest gathered momentum with thousands of angry people, mostly youth, joining it, and some businesses and expatriate Sri Lankans providing assistance; most well-wishers of the protesters remained anonymous. There appeared signs of the Galle Face protest losing steam in early May, but the SLPP goons carried out a savage attack on it, giving it a new lease of life and triggering a wave of retaliatory violence, which was carried out in a systematic manner; organised arson attacks and other crimes were similar to the ones carried out in the late 1980s.",
        "Perhaps, the Galle Face protest would not have snowballed into a mass uprising, much less led to the ouster of President Rajapaksa, but for the aggravation of the economic woes of the public. Oil and gas supplies came to a halt, and inflation continued to gallop, driving the people to protest.",
        "When Ranil Wickremesinghe became the President, fuel and LP gas supplies resumed all of a sudden, and an effort to form an all-party government got underway, infusing the public with some hope. People have chosen to act with restraint, as a result. This, we believe, is the reason why the 09 August protest flopped. But, worryingly, the promised political change as well as economic relief remains a will-o’-the-wisp, and if the government fails to maintain a continuous fuel supply, bring down the cost of living, and form an interim, all-party government, pressure is bound to build up in the polity again and find expression in mass uprisings despite the ongoing hunt for the self-proclaimed protest leaders. Rulers are always left without any defence when a tsunami of public anger makes landfall.",
        "The government has made the mistake of causing an affront to the intelligence of the people who are calling for a radical political change and tangible economic relief. Instead of trying to live up to their expectations, it is planning to appoint a jumbo Cabinet and lure Opposition MPs into joining it so as to retain its hold on power until the expiration of the current parliamentary term.",
        "One of the main criticisms that Ranil Wickremesinghe, Maithripala Sirisena and their Yahapalana allies levelled against the Rajapaksa government ahead of the 2015 presidential election was that it maintained a massive Cabinet at the expense of the public to engineer crossovers. They introduced the 19th Amendment, limiting the number of Cabinet members to 30 and that of other ministers to 40, but made a mockery of their bona fides by craftily inserting a section to remove that limit in case of the formation of a national government. Dissident SLPP MP Gevindu Kumaratunga has told Parliament that the original 22nd Amendment Bill unveiled by the government initially did not contain any provision for expanding the Cabinet, but it has been smuggled into the Bill submitted on Wednesday! Thus, the government has unwittingly shown its hand. The people will be burdened with a jumbo Cabinet, again!",
        "The Rajapaksa-Wickremesinghe administration is apparently labouring under the delusion that it could cling on to power with the help of crossovers, and coercion will help overcome anti-government protests. Unfortunately, it has, in its wisdom, chosen to test the people’s patience again and is playing with fire, instead of making a serious effort to defuse tensions in the polity by eliminating the causes of public discontent, and making life less miserable for the ordinary public.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "09 May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Frontline Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09 August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FSP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the ‘Occupy Wall Street’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ashu Marasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "early May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the late 1980s",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gevindu Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Amendment Bill",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa-Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අරගලයා ගෙදර යයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ගාලුමුවදොර උද්ඝෝෂණයේ හෙවත් අරගලයේ ඉලක්කය වූයේ රාජපක්ෂලා ගෙදර යැවීමය. මැයි 09 වැනිදා මහින්ද රාජපක්ෂ අගමැතිතුමා ගෙදර ගියා. ජුනි 09 වෙනිදා බැසිල් රාජපක්ෂ ගෙදර ගිය අතර ජූලි 09 වෙනිදා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ගෙදර යන්න එකඟ වුණා. අගෝස්තු 09 වෙනිදා නරුමයන් කියන විදියට අරගලයා ගෙදර ගියා! නම හැර අන් සියල්ලෙන් රාජපක්ෂ රෙජීමයක් වන වත්මන් ආණ්ඩුව, මහජන විරෝධතා පාලනය කර ගැනීමට තම ප්‍රබල උපක්‍රම ඉවහල් වූ බව සිතමින් කුකුළා ය; එය දැන් පැරණි ක්‍රමයට යමින් තිබේ.",
        "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ, පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය (පෙසප) සහ හිටපු හමුදාපති ෆීල්ඩ් මාර්ෂල් සරත් ෆොන්සේකා මහතා ඇතුළු ඔවුන්ගේ හිතවතුන් සහ හිතවාදීන් 'අවසාන සටන' සඳහා විශාල ජනකායක් අගෝස්තු 09 වැනිදා කොළඹට ගෙන ඒමට අපොහොසත් වීම ඔවුන්ගේ ප්‍රකාශයේ බොරුව ලබා දී ඇත. ජනාධිපති රාජපක්ෂ බලයෙන් පහ කිරීමට තුඩු දුන් ජූලි 09 කැරැල්ලේ සාර්ථකත්වයේ ගෞරවය ඔවුන්ට හිමි විය යුතු බවයි. ජනාධිපති මන්දිරයට මෙතරම් සෙනඟක් ගෙන්වා ගැනීමට ඔවුන් මූලික වූ බව සත්‍ය නම්, අගෝස්තු 09 වැනි දින ඔවුන් දරුණු ලෙස අසාර්ථක වූයේ මන්දැයි ඔවුන් පැහැදිලි කරනවාද?",
        "එසේම, ජවිපෙ, පෙසප සහ තවත් අය විසින් දියත් කරන ලද 'අවසන් සටන' අසාර්ථක වීම, පසුගිය විරෝධතාවලට සහභාගී වූ සියල්ලන්ම සමහර අන්ත රැඩිකල් දේශපාලන කණ්ඩායම්වලට අනුකම්පා කරන අරාජිකවාදීන් බවත්, එබැවින් මිලිටරි භාවිතය බවත් ආන්ඩුව කරන ප්‍රකාශය බොරු කර ඇත. ඔවුන්ට එරෙහි බලය යුක්ති සහගත ය. ජූලි 09 වැනි දින නගරයට රොක් වූ බොහෝ විරෝධතාකරුවන් අමනාප වූ මිනිසුන් බව දැන් පැහැදිලි වී ඇති අතර සැඟවුණු දේශපාලන න්‍යාය පත්‍ර ඇති සමහර සංවිධානාත්මක කණ්ඩායම් තම දේශපාලන අරමුණු සඳහා මහජන කෝපය භාවිතා කළහ. එබැවින් කෝපයට පත් මහජනයා කරදර කරන්නන්ගෙන් වෙන් කර සාමාන්‍ය ජනතාව පාරට බසින ප්‍රශ්න විසඳා ගැනීමේ අවශ්‍යතාවය.",
        "ගාලුමුවදොර විරෝධතා ව්‍යාපාරය ආරම්භ වූයේ එක්සත් ජනපදයේ ‘වෝල් වීදිය වාඩිලාගැනීමේ’ විරෝධතාවයට සමාන උද්ඝෝෂණයක් ලෙසින් වන අතර එය ආරම්භයේදී නායකත්වයෙන් තොර විය. මුලදී විරෝධතාව පාලනය කර ගැනීමට නොහැකි වූ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ එවැනි නැගිටීමක් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට විනාශයක් ගෙන දෙන බවට අනතුරු ඇඟවූ බව කෙනෙකුට මතක ඇත. ඉන් පසුව ජවිපෙ, පෙසප යනාදිය අරගලය ක්‍රමානුකූලව පාලනය කර ගත්හ. එජාපයේ හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ආශු මාරසිංහ පිළිගෙන ඇති පරිදි එජාපයද විරෝධතා භූමියේ සැලකිය යුතු පිරිසක් සිටියහ. කෝපයට පත් දහස් ගණන් ජනයා, වැඩි වශයෙන් තරුණයින්, එයට සම්බන්ධ වීම සහ සමහර ව්‍යාපාර සහ විදේශගත ශ්‍රී ලාංකිකයන් ආධාර සැපයීමත් සමඟ විරෝධතාව වේගවත් විය. විරෝධතාකරුවන්ගේ බොහෝ සුභ පැතුම් පිරිනමන්නන් නිර්නාමිකව සිටියහ. මැයි මස මුලදී ගාලුමුවදොර විරෝධතාවයේ හුමාලය ගිලිහී යන ලකුණු පෙනෙන්නට තිබුණත්, ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මැරයන් එයට ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරයක් එල්ල කර, එයට නව ජීවයක් ලබා දෙමින්, ක්‍රමානුකූලව ක්‍රියාත්මක වූ පළිගැනීමේ ප්‍රචණ්ඩත්වයේ රැල්ලක් අවුලුවා; සංවිධානාත්මක ගිනි තැබීම් සහ අනෙකුත් අපරාධ 1980 ගණන්වල අග භාගයේ සිදු කරන ලද ඒවාට සමාන විය.",
        "සමහර විට ගාලු මුවදොර විරෝධතාව මහජන නැගිටීමක් දක්වා හිම පතනය නොවීමටත්, ඊට වඩා අඩුවෙන් රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයා බලයෙන් පහ කිරීමටත්, මහජනතාවගේ ආර්ථික දුෂ්කරතා උග්‍ර කිරීමට හේතු වන්නට ඇත. තෙල් හා ගෑස් සැපයුම නතර වූ අතර උද්ධමනය දිගින් දිගටම වේගයෙන් ඉහළ ගිය අතර ජනතාව විරෝධතාවයට පොළඹවන ලදී.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති වූ පසු හදිසියේම ඉන්ධන සහ එල්පී ගෑස් සැපයීම ආරම්භ වූ අතර සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමේ ප්‍රයත්නයක් ආරම්භ වූයේ මහජනතාව තුළ යම් බලාපොරොත්තුවක් ඇති කරවමිනි. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ජනතාව සංයමයෙන් ක්‍රියා කිරීමට තෝරාගෙන ඇත. අගෝස්තු 09 උද්ඝෝෂණය අසාර්ථක වීමට හේතුව මෙය බව අපි විශ්වාස කරමු. එහෙත්, කනස්සල්ලට කරුණක් නම්, පොරොන්දු වූ දේශපාලන වෙනස මෙන්ම ආර්ථික සහන ද අභිමතාර්ථයක් ලෙස පවතින අතර, අඛණ්ඩ ඉන්ධන සැපයුමක් පවත්වා ගැනීමට රජය අපොහොසත් වුවහොත්, ජීවන වියදම පහත හෙලීම සහ අන්තර්වාර කාලයක් පිහිටුවීම. පක්ෂ ආන්ඩුව, තමන් විසින්ම ප්‍රකාශ කරන ලද විරෝධතා නායකයින් සඳහා අඛණ්ඩ දඩයම් කිරීම නොතකා නැවතත් දේශපාලනයේ පීඩනය ගොඩනැගීමට සහ මහජන නැගිටීම්වල ප්‍රකාශනය සොයා ගැනීමට බැඳී සිටී. මහජන කෝපයේ සුනාමියක් ගොඩබිමට පැමිණෙන විට පාලකයන්ට සෑම විටම කිසිදු ආරක්ෂාවක් නොමැත.",
        "රැඩිකල් දේශපාලන වෙනසක් සහ ඇඟට දැනෙන ආර්ථික සහනයක් ඉල්ලා සිටින ජනතාවගේ බුද්ධියට නිග්‍රහයක් ඇති කිරීම ආණ්ඩුවේ වරදකි. ඔවුන්ගේ අපේක්ෂාවන් ඉටු කිරීමට උත්සාහ කරනවා වෙනුවට ජම්බෝ කැබිනට් මණ්ඩලයක් පත් කර විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් එයට සම්බන්ධ කර ගැනීමට සැලසුම් කර ඇත්තේ වත්මන් පාර්ලිමේන්තු කාලය අවසන් වන තෙක් බලය රඳවා ගැනීමට ය.",
        "2015 ජනාධිපතිවරණයට පෙර රනිල් වික්‍රමසිංහ, මෛත්‍රීපාල සිරිසේන සහ ඔවුන්ගේ යහපාලන සගයන් රාජපක්ෂ ආණ්ඩුවට එරෙහිව එල්ල කළ ප්‍රධාන විවේචනයක් වූයේ හරස් මාර්ග ඉංජිනේරුමය වශයෙන් මහජනතාවගේ වියදමින් දැවැන්ත කැබිනට් මණ්ඩලයක් පවත්වාගෙන යාමයි. ඔවුන් 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය ගෙනා කැබිනට් මණ්ඩලය 30කටත්, සෙසු ඇමැතිවරුන්ගේ සංඛ්‍යාව 40කටත් සීමා කරමින් ජාතික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමේදී එම සීමාව ඉවත් කිරීමට උපක්‍රමශීලීව වගන්තියක් ඇතුළත් කරමින් ඔවුන්ගේ සද්භාවයට සමච්චල් කළහ. ආණ්ඩුව විසින් එළිදක්වන ලද මුල් 22 වැනි සංශෝධන පනත් කෙටුම්පතේ මුලින් කැබිනට් මණ්ඩලය පුළුල් කිරීමේ ප්‍රතිපාදන කිසිවක් නොතිබූ නමුත් එය බදාදා ඉදිරිපත් කළ පනත් කෙටුම්පතට හොර රහසේ දමා ඇති බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ විසම්මුතික පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ගෙවිඳු කුමාරතුංග මහතා පාර්ලිමේන්තුවට පවසා තිබේ! මේ අනුව ආණ්ඩුව නොදැනුවත්වම අතපය පෙන්වා ඇත. නැවතත් ජම්බෝ කැබිනට්ටුවකින් ජනතාවට බර වේවි!",
        "රාජපක්ෂ-වික‍්‍රමසිංහ පරිපාලනය පෙනෙන විදිහට හරස් අතට බලයේ එල්ලී සිටිය හැකි යැයි මුළාවෙන් වැඩ කරමින් සිටින අතර බලහත්කාරය ආණ්ඩු විරෝධී විරෝධතා ජය ගැනීමට උපකාරී වේ. අවාසනාවකට මෙන්, මහජන අසහනයට හේතු තුරන් කර, සාමාන්‍ය ජනයාගේ ජීවිතය දුක්ඛිත තත්ත්වයට පත් කරමින්, දේශපාලනයේ ආතතීන් සමනය කිරීමට දැඩි වෑයමක් දරනවා වෙනුවට, එහි ප්‍රඥාවෙන්, නැවතත් ජනතාවගේ ඉවසීම පරීක්ෂා කිරීමට තෝරාගෙන ගින්දර සමඟ සෙල්ලම් කරමින් සිටී. මහජන.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජුනි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙසප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'වෝල් වීදිය අල්ලා ගන්න'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආශු මාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මැයි මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1980 ගණන්වල අග භාගය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෙවිඳු කුමාරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ-වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரகலய வீட்டுக்குப் போறான்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "காலி முகத்திடல் போராட்டம் அல்லது அரகலயாவின் இலக்கு ராஜபக்சக்களை வீட்டுக்கு அனுப்புவதாகும். மே 09 அன்று பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ வீட்டுக்குச் சென்றார். ஜூன் 09ஆம் திகதி பசில் ராஜபக்ச வீட்டுக்குச் சென்றதுடன், ஜூலை 09ஆம் திகதி ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ வீட்டுக்குச் செல்ல ஒப்புக்கொண்டார். ஆகஸ்ட் 09 அன்று, இழிந்தவர்கள் சொல்வது போல் அரகலயா வீட்டிற்குச் சென்றார்! பெயரைத் தவிர மற்ற எல்லாவற்றிலும் ராஜபக்சே ஆட்சியாக இருக்கும் தற்போதைய அரசாங்கம், தனது பலமான தந்திரோபாயங்கள் பொதுமக்களின் எதிர்ப்பைக் கட்டுக்குள் கொண்டு வர உதவியது என்று நினைத்து மெல்ல மெல்ல மெல்ல இருக்கிறது; அது இப்போது பழைய முறைக்குத் திரும்புகிறது.",
        "ஜே.வி.பி., முன்னிலை சோசலிசக் கட்சி (எப்.எஸ்.பி.) மற்றும் அவர்களின் கூட்டாளிகள் மற்றும் முன்னாள் இராணுவத் தளபதி பீல்ட் மார்ஷல் சரத் பொன்சேகா உட்பட அவர்களின் அனுதாபிகளும் ஆகஸ்ட் 09 அன்று 'இறுதிப் போருக்காக' பெருந்திரளான மக்களை கொழும்புக்கு அழைத்து வரத் தவறியமை அவர்களின் கூற்றை பொய்யாக்கியுள்ளது. ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவை வெளியேற்றுவதற்கு வழிவகுத்த ஜூலை 09 எழுச்சியின் வெற்றிக்கு அவர்கள் தகுதியானவர்கள் என்று. ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு இவ்வளவு பேரை அழைத்து வருவதற்கு இவர்கள் உறுதுணையாக இருந்தனர் என்பது உண்மையானால், ஆகஸ்ட் 09 அன்று அவர்கள் ஏன் பரிதாபமாக தோல்வியடைந்தார்கள் என்பதை விளக்குவார்களா?",
        "இதேபோல், ஜே.வி.பி., எப்.எஸ்.பி. மற்றும் பிறர் தொடுத்த 'இறுதிப் போரின்' தோல்வியானது, முந்தைய போராட்டங்களில் பங்கேற்ற அனைவரும் சில தீவிர தீவிர அரசியல் குழுக்களுக்கு அனுதாபம் கொண்ட அராஜகவாதிகள் என்றும், அதனால் ராணுவத்தைப் பயன்படுத்துவது என்றும் அரசாங்கம் கூறியதை பொய்யாக்கியுள்ளது. அவர்களுக்கு எதிரான சக்தி நியாயமானது. ஜூலை 09 அன்று நகரத்தில் திரண்டிருந்த பெரும்பாலான எதிர்ப்பாளர்கள் வெறுப்படைந்தவர்கள் என்பதும், மறைந்த அரசியல் நிகழ்ச்சி நிரல்களைக் கொண்ட சில ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குழுக்கள் பொதுமக்களின் கோபத்தைப் பயன்படுத்தி, தங்கள் அரசியல் நோக்கங்களைச் சரிக்கட்டுவதும் இப்போது தெளிவாகிவிட்டது. எனவே கோபமடைந்த பொதுமக்களை பிரச்சனை செய்பவர்களிடமிருந்து பிரித்து, சாதாரண பொதுமக்களை தெருவில் இறங்க வைக்கும் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண வேண்டும்.",
        "Galle Face எதிர்ப்பு இயக்கம் அமெரிக்காவில் 'வால் ஸ்ட்ரீட் ஆக்கிரமிப்பு' போராட்டத்தைப் போன்ற ஒரு போராட்டமாகத் தொடங்கியது, தொடக்கத்தில் தலைவர் இல்லாமல் இருந்தது; ஆரம்பத்தில் போராட்டத்தின் மீது எந்தக் கட்டுப்பாடும் இல்லாத ஜே.வி.பி., அத்தகைய எழுச்சி ஜனநாயகத்திற்கு பேரழிவை ஏற்படுத்தும் என்று எச்சரித்தது நினைவிருக்கலாம். அதன்பின், ஜே.வி.பி., எப்.எஸ்.பி., போன்றவை, அரகலயாவை திட்டமிட்டு கட்டுப்பாட்டில் வைத்திருந்தன. முன்னாள் ஐ.தே.க எம்.பி ஆசு மாரசிங்க ஒப்புக்கொண்டது போல், ஆர்ப்பாட்டம் நடந்த இடத்தில் யூ.என்.பி.யும் கணிசமான அளவில் இருந்தார்கள். ஆயிரக்கணக்கான கோபமான மக்கள், பெரும்பாலும் இளைஞர்கள், அதில் இணைந்து கொண்டனர், மேலும் சில வணிகங்கள் மற்றும் வெளிநாட்டில் உள்ள இலங்கையர்கள் உதவிகளை வழங்குவதன் மூலம் எதிர்ப்பு வேகத்தை திரட்டியது; எதிர்ப்பாளர்களின் பெரும்பாலான நலன்விரும்பிகள் அநாமதேயமாக இருந்தனர். மே மாத தொடக்கத்தில் காலி முகத்திடலில் போராட்டம் வலுவிழந்ததற்கான அறிகுறிகள் தென்பட்டன, ஆனால் SLPP குண்டர்கள் அதன் மீது ஒரு காட்டுமிராண்டித்தனமான தாக்குதலை நடத்தி, அதற்கு ஒரு புதிய வாழ்க்கையை அளித்து, பழிவாங்கும் வன்முறை அலையைத் தூண்டி, திட்டமிட்ட முறையில் நடத்தப்பட்டது; ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட தீவைப்பு தாக்குதல்கள் மற்றும் பிற குற்றங்கள் 1980களின் பிற்பகுதியில் நடத்தப்பட்டதைப் போலவே இருந்தன.",
        "ஒருவேளை, காலி முகத்திடல் போராட்டம் ஒரு வெகுஜன எழுச்சியாக மாறாமல், ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவை வெளியேற்றுவதற்கு வழிவகுத்திருக்காது, மாறாக பொதுமக்களின் பொருளாதார துயரங்களை மோசமாக்கும். எண்ணெய் மற்றும் எரிவாயு விநியோகம் நிறுத்தப்பட்டது, மேலும் பணவீக்கம் தொடர்ந்து அதிகரித்து, மக்களை எதிர்ப்பில் தள்ளியது.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றதும், எரிபொருள் மற்றும் எல்பி எரிவாயு விநியோகம் திடீரென ஆரம்பிக்கப்பட்டதுடன், சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்கும் முயற்சிகள் முன்னெடுக்கப்பட்டு, பொதுமக்களிடையே ஓரளவு நம்பிக்கையை ஏற்படுத்தியது. இதன் விளைவாக மக்கள் நிதானத்துடன் செயல்படத் தேர்ந்தெடுத்துள்ளனர். ஆகஸ்ட் 09 போராட்டம் தோல்வியடைந்ததற்கு இதுவே காரணம் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம். ஆனால், கவலையளிக்கும் வகையில், வாக்குறுதியளிக்கப்பட்ட அரசியல் மாற்றம் மற்றும் பொருளாதார நிவாரணம் ஒரு விருப்பமாகவே உள்ளது, மேலும் அரசாங்கம் தொடர்ச்சியான எரிபொருள் விநியோகத்தை பராமரிக்கத் தவறினால், வாழ்க்கைச் செலவைக் குறைத்து, ஒரு இடைக்காலத்தை உருவாக்குகிறது. கட்சி அரசாங்கம், அழுத்தம் மீண்டும் அரசியலில் கட்டியெழுப்பப்பட வேண்டும் மற்றும் மக்கள் எழுச்சிகளில் வெளிப்பாட்டைக் கண்டறிவதன் மூலம் தங்களைத் தாங்களே பிரகடனப்படுத்திய போராட்டத் தலைவர்களுக்கான வேட்டை தொடர்ந்தாலும். பொதுமக்களின் கோபத்தின் சுனாமி கரையைக் கடக்கும் போது ஆட்சியாளர்களுக்கு எப்போதும் பாதுகாப்பு இல்லாமல் போய்விடும்.",
        "தீவிரமான அரசியல் மாற்றம் மற்றும் உறுதியான பொருளாதார நிவாரணம் வேண்டும் என்று அழைப்பு விடுக்கும் மக்களின் உளவுத்துறைக்கு அவமானத்தை ஏற்படுத்துவதில் அரசாங்கம் தவறிழைத்துள்ளது. அவர்களின் எதிர்பார்ப்புகளுக்கு ஏற்ப வாழ முயலாமல், தற்போதைய நாடாளுமன்ற பதவிக் காலம் முடியும் வரை தனது அதிகாரத்தை தக்கவைத்துக்கொள்ள, ஜம்போ அமைச்சரவையை நியமித்து, எதிர்க்கட்சி எம்.பி.க்களை அதில் சேர்த்துக்கொள்ள திட்டமிட்டுள்ளது.",
        "2015 ஜனாதிபதித் தேர்தலுக்கு முன்னதாக ரணில் விக்கிரமசிங்க, மைத்திரிபால சிறிசேன மற்றும் அவர்களது யஹபாலன கூட்டாளிகள் ராஜபக்ச அரசாங்கத்திற்கு எதிராக முன்வைத்த முக்கிய விமர்சனங்களில் ஒன்று, குறுக்குவெட்டுப் பொறியியலுக்காக பொதுமக்களின் செலவில் பாரிய அமைச்சரவையைப் பராமரித்தது. அமைச்சரவை உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கையை 30 ஆகவும் ஏனைய அமைச்சர்களின் எண்ணிக்கை 40 ஆகவும் மட்டுப்படுத்தப்பட்ட 19வது திருத்தத்தை அவர்கள் கொண்டுவந்தனர், ஆனால் தேசிய அரசாங்கம் உருவாகும் பட்சத்தில் அந்த வரம்பை நீக்குவதற்கு தந்திரமாக ஒரு பிரிவைச் செருகுவதன் மூலம் அவர்களின் நேர்மையான நம்பிக்கைகளை கேலி செய்தனர். அரசாங்கத்தினால் வெளியிடப்பட்ட அசல் 22 ஆவது திருத்தச் சட்டமூலத்தில் அமைச்சரவையை விரிவுபடுத்துவதற்கான எந்தவொரு ஏற்பாடும் இல்லை என்றும், ஆனால் அது புதன் கிழமை சமர்ப்பிக்கப்பட்ட சட்டமூலத்தில் திருடப்பட்டுள்ளது என்றும் அதிருப்தி SLPP பாராளுமன்ற உறுப்பினர் கெவிந்து குமாரதுங்க பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்துள்ளார்! இதனால், அரசு அறியாமல் கைவரிசை காட்டியுள்ளது. மீண்டும் ஒரு ஜம்போ அமைச்சரவையால் மக்கள் சுமக்கப்படுவார்கள்!",
        "ராஜபக்ச-விக்கிரமசிங்க நிர்வாகம், குறுக்குவழிகளின் உதவியுடன் அதிகாரத்தில் ஒட்டிக்கொள்ளலாம் என்ற மாயையில் உழைத்துக்கொண்டிருக்கிறது, அரசாங்க எதிர்ப்பு எதிர்ப்புகளை சமாளிக்க பலவந்தம் உதவும். துரதிர்ஷ்டவசமாக, மக்களின் அதிருப்திக்கான காரணங்களை நீக்கி, அரசியலில் பதற்றத்தைத் தணிக்க தீவிர முயற்சியை மேற்கொள்வதற்குப் பதிலாக, மக்களின் பொறுமையை மீண்டும் சோதிக்கத் தேர்ந்தெடுத்து, சாமானியர்களின் வாழ்க்கையைப் பரிதாபகரமானதாக ஆக்குவதற்குப் பதிலாக, அது தனது புத்திசாலித்தனத்தில், நெருப்புடன் விளையாடுகிறது. பொது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "09 மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FSP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'வால் ஸ்ட்ரீட் ஆக்கிரமிப்பு'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஷு மாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆரம்ப மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1980களின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கெவிந்து குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "திருத்த மசோதா",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே-விக்ரமசிங்கே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}