{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Unleash-excellence-in-the-new-normal-SLASSCOM-to-hold-6th-successive-Quality-Summit/34-739073",
  "time_ut": 1661370423,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "“Unleash excellence in the new normal”: SLASSCOM to hold 6th successive Quality Summit",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "“Unleash excellence in the new normal”: SLASSCOM to hold 6th successive Quality Summit",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "From left: SLASSCOM Quality Forum Advisory Board Member Tharindra Jayamaha, Event Chair Dhara Jayasinghe and Quality Forum Head Dharshika Jayapala",
        "SLASSCOM, Sri Lanka’s national chamber for the IT/BPM industry, is set to host their Quality Summit for the 6th year in succession, which is the biggest test automation conference of its kind to be held up to date in Sri Lanka. As the leading forum in the country to present and discuss the progress and recent evolutions in the fields of Quality Engineering, sharing the latest insights and applications on the industry, this year’s summit will be themed on the topic of  “Unleash excellence in the new normal”.",
        "The key aim of the event is to bring together leading industry professionals to exchange and share their experiences on all aspects of Quality Engineering and Management, and to provide a platform for experienced industry practitioners to present and discuss the most recent innovations, trends and concerns, as well as practical challenges encountered and solutions adopted in the field.",
        "Showcasing a top level group of presenters who will guide the participants on enabling in contributing to “a better world of quality”, the event will cover key subject areas that include experience design, process excellence, performance testing, continuous testing, security testing, data science, agile, artificial intelligence, machine learning, robotic process automation, quality engineering in a hybrid workplace and Lean QE (eliminating waste).",
        "The event will include keynote speeches, technical sessions and a number of social and networking opportunities to connect with industry-leading specialists and exchange views on effective software testing processes.",
        "Giving an insight into what can be expected during the summit, SLASSCOM Quality Forum Advisory Board Member and former Quality Forum Head Tharindra Jayamaha said: “This year’s summit will focus on the latest advancements in the area of software quality assurance and testing and bring together top-level executives and technical experts to discuss the recent trends and practices that shape the landscape of software testing and quality assurance in various industries.",
        "“Leading professionals from global brands will be in attendance to share latest strategies for adopting new technologies, implementing intelligent automation, improving quality engineering practices and other aspects that help transform overall testing and QA experiences.",
        "“As such, this event will provide a great opportunity to quality and software engineers to network with industry leaders and discuss the recent developments in software testing and QA, as well as gain guidance on creating solutions to drive their business and technical strategies forward.”",
        "Quality Forum Head Dharshika Jayapala further explained that the summit will be hosted 100% virtually and is an ideal  platform for quality  engineers to meet the brightest minds in testing to learn, network, collaborate, and to learn proven ways to improve their testing methodologies from global innovators in agile, AI, communication, DevOps, management, test automation and much more.",
        "Summit Event Chair Dhara Jayasinghe further added: “We are trying to make this year’s summit touch on multiple areas in QE and mostly topics that cover the latest tools and  trends. We have carried out the summit multiple times for the past couple of years and have always captured the latest trends every year.”",
        "The event this year is powered by Dialog Smart-home (https://www.dialog.lk/smart-home) with the corporate sponsors being Dialog Enterprise and HCL Technologies."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLASSCOM",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "6th",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Quality Summit",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLASSCOM Quality Forum Advisory Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tharindra Jayamaha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASSCOM",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Quality Summit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 6th year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Quality Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quality Engineering and Management",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lean QE",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLASSCOM Quality Forum Advisory Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tharindra Jayamaha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "QA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "QA",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "AI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DevOps",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the past couple of years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "HCL Technologies",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "“නව සාමාන්‍ය තුළ විශිෂ්ටත්වය මුදාහරින්න”: SLASSCOM 6 වැනි තත්ත්ව සමුළුව පැවැත්වීමට නියමිතයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වමේ සිට: SLASSCOM තත්ත්ව සංසදයේ උපදේශක මණ්ඩල සාමාජික තරින්ද්‍ර ජයමහ, උත්සව සභාපති ධාරා ජයසිංහ සහ තත්ත්ව සංසදයේ ප්‍රධානී දර්ශිකා ජයපාල",
        "IT/BPM කර්මාන්තය සඳහා වන ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික වාණිජ මණ්ඩලය වන SLASSCOM, ශ්‍රී ලංකාවේ මේ දක්වා පවත්වනු ලබන එවැනි ආකාරයේ විශාලතම පරීක්ෂණ ස්වයංක්‍රීයකරණ සම්මන්ත්‍රණය වන, අනුප්‍රාප්තිකව 6 වැනි වසර සඳහා ඔවුන්ගේ තත්ත්ව සමුළුව පැවැත්වීමට සූදානම් වේ. ගුණාත්මක ඉංජිනේරු ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රගතිය සහ මෑතකාලීන පරිණාමයන් ඉදිරිපත් කිරීම සහ සාකච්ඡා කිරීම සඳහා දිවයිනේ ප්‍රමුඛතම සංසදය ලෙස, කර්මාන්තය පිළිබඳ නවතම තීක්ෂ්ණ බුද්ධිය සහ යෙදුම් බෙදාහදා ගනිමින්, මෙවර සමුළුව තේමා කරගනු ලබන්නේ  “නව සාමාන්‍ය තුළ විශිෂ්ටත්වය මුදාහරින්න. ”.",
        "මෙම උත්සවයේ ප්‍රධාන අරමුණ වන්නේ ප්‍රමුඛ පෙළේ ක්ෂේත්‍ර වෘත්තිකයින් ගුණාත්මක ඉංජිනේරු විද්‍යාව සහ කළමනාකරණයේ සියලු අංශ පිළිබඳව ඔවුන්ගේ අත්දැකීම් හුවමාරු කර ගැනීමට සහ බෙදා ගැනීමට සහ පළපුරුදු කර්මාන්ත වෘත්තිකයන්ට නවතම නවෝත්පාදන, ප්‍රවණතා සහ උත්සුකයන් ඉදිරිපත් කිරීමට සහ සාකච්ඡා කිරීමට වේදිකාවක් සැපයීමයි. මෙන්ම ක්ෂේත්‍රයේ ඇති ප්‍රායෝගික අභියෝග සහ ඒවාට පිළියම් යොදා ඇත.",
        "\"වඩා ගුණාත්මක ලෝකයක්\" සඳහා දායක වීම සඳහා සහභාගිවන්නන්ට මග පෙන්වන ඉහළ මට්ටමේ ඉදිරිපත් කරන්නන් කණ්ඩායමක් ප්‍රදර්ශනය කරමින්, මෙම උත්සවය අත්දැකීම් නිර්මාණය, ක්‍රියාවලි විශිෂ්ටත්වය, කාර්ය සාධන පරීක්ෂාව, අඛණ්ඩ පරීක්ෂණ, ආරක්ෂක පරීක්ෂණ, දත්ත ඇතුළත් ප්‍රධාන විෂය ක්ෂේත්‍ර ආවරණය කරයි. විද්‍යාව, කඩිසර, කෘතිම බුද්ධිය, යන්ත්‍ර ඉගෙනීම, රොබෝ ක්‍රියාවලි ස්වයංක්‍රීයකරණය, දෙමුහුන් සේවා ස්ථානයක ගුණාත්මක ඉංජිනේරු විද්‍යාව සහ Lean QE (අපද්‍රව්‍ය ඉවත් කිරීම).",
        "මෙම අවස්ථාවට ප්‍රධාන දේශන, තාක්ෂණික සැසි සහ ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රමුඛ විශේෂඥයින් සමඟ සම්බන්ධ වීමට සහ ඵලදායී මෘදුකාංග පරීක්ෂණ ක්‍රියාවලීන් පිළිබඳ අදහස් හුවමාරු කර ගැනීමට සමාජ සහ ජාලකරණ අවස්ථා ගණනාවක් ඇතුළත් වේ.",
        "සමුළුව අතරතුර අපේක්ෂා කළ හැකි දේ පිළිබඳ අවබෝධයක් ලබා දෙමින් SLASSCOM තත්ත්ව සංසදයේ උපදේශක මණ්ඩල සාමාජික සහ හිටපු තත්ත්‍ව සංසදයේ ප්‍රධානී තරින්ද්‍ර ජයමහ මහතා මෙසේ පැවසීය: “මෙවර සමුළුව මෘදුකාංග තත්ත්ව සහතිකය සහ පරීක්ෂණ ක්ෂේත්‍රයේ නවතම ප්‍රගතිය කෙරෙහි අවධානය යොමු කර ඉහළට ගෙන එනු ඇත. -මට්ටමේ විධායකයින් සහ තාක්ෂණික විශේෂඥයින් විවිධ කර්මාන්තවල මෘදුකාංග පරීක්ෂණ සහ තත්ත්ව සහතිකයේ භූ දර්ශනය හැඩගස්වන මෑත කාලීන ප්‍රවණතා සහ භාවිතයන් සාකච්ඡා කිරීමට.",
        "“නව තාක්‍ෂණයන් අනුගමනය කිරීම, බුද්ධිමත් ස්වයංක්‍රීයකරණය ක්‍රියාත්මක කිරීම, ගුණාත්මක ඉංජිනේරු භාවිතයන් වැඩිදියුණු කිරීම සහ සමස්ත පරීක්ෂණ සහ QA අත්දැකීම් පරිවර්තනය කිරීමට උපකාරී වන අනෙකුත් අංගයන් සඳහා නවතම උපාය මාර්ග බෙදා ගැනීමට ගෝලීය සන්නාමවල ප්‍රමුඛ පෙළේ වෘත්තිකයන් පැමිණේ.",
        "\"එබැවින්, මෙම උත්සවය ගුණාත්මක සහ මෘදුකාංග ඉංජිනේරුවන්ට කර්මාන්තයේ ප්‍රමුඛයන් සමඟ ජාලගත වීමට සහ මෘදුකාංග පරීක්ෂණ සහ QA හි මෑත කාලීන වර්ධනයන් පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට මෙන්ම ඔවුන්ගේ ව්‍යාපාර සහ තාක්ෂණික උපාය මාර්ග ඉදිරියට ගෙනයාම සඳහා විසඳුම් නිර්මාණය කිරීම සඳහා මග පෙන්වීමක් ලබා දෙනු ඇත.\"",
        "තත්ත්ව සංසදයේ ප්‍රධානී දර්ශිකා ජයපාල තවදුරටත් පැහැදිලි කළේ මෙම සමුළුව 100% පාහේ සත්කාරකත්වය දරන බවත්, ගුණාත්මක ඉංජිනේරුවන්ට ඉගෙනීමට, ජාලගත කිරීමට, සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමට සහ ගෝලීය වශයෙන් ඔවුන්ගේ පරීක්ෂණ ක්‍රමවේද වැඩිදියුණු කිරීමට ඔප්පු කර ඇති ක්‍රම ඉගෙන ගැනීමට පරීක්‍ෂණවලදී දීප්තිමත් මනස හමුවීමට කදිම වේදිකාවක් බවත්ය. කඩිසර, AI, සන්නිවේදනය, DevOps, කළමනාකරණය, පරීක්ෂණ ස්වයංක්‍රීයකරණය සහ තවත් බොහෝ දේවල නවෝත්පාදකයින්.",
        "සමුළු ඉසව්වේ සභාපති ධාරා ජයසිංහ තවදුරටත් මෙසේ පැවසුවාය: “අපි මේ වසරේ සමුළුව QE හි විවිධ ක්ෂේත්‍ර සහ බොහෝ දුරට නවතම මෙවලම් සහ  ප්‍රවණතා ආවරණය වන මාතෘකා වෙත ස්පර්ශ කිරීමට උත්සාහ කරමු. අපි පසුගිය වසර කිහිපය තුළ සමුළුව කිහිප වතාවක්ම සිදු කර ඇති අතර සෑම වසරකම නවතම ප්‍රවණතා ග්‍රහණය කර ගත්තෙමු.",
        "මෙම වසරේ උත්සවය Dialog Smart-home (https://www.dialog.lk/smart-home) මගින් බලගන්වා ඇති අතර Dialog Enterprise සහ HCL Technologies ආයතනික අනුග්‍රහකයින් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLASSCOM",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "6 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "ගුණාත්මක සමුළුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLASSCOM තත්ත්ව සංසද උපදේශක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තරින්ද්‍ර ජයමහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASSCOM",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුණාත්මක සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුණාත්මක ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණාත්මක ඉංජිනේරු සහ කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙට්ටු QE",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLASSCOM තත්ත්ව සංසද උපදේශක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තරින්ද්‍ර ජයමහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "QA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "QA",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "AI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DevOps",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "HCL Technologies",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"புதிய இயல்பில் சிறந்து விளங்கு\": SLASSCOM தொடர்ந்து 6வது தர உச்சி மாநாட்டை நடத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இடமிருந்து: SLASSCOM தர மன்ற ஆலோசனைக் குழு உறுப்பினர் தரிந்திர ஜெயமஹா, நிகழ்வுத் தலைவர் தாரா ஜெயசிங்க மற்றும் தர மன்றத் தலைவர் தர்ஷிகா ஜெயபால",
        "IT/BPM தொழில்துறைக்கான இலங்கையின் தேசிய அறையான SLASSCOM, தொடர்ச்சியாக 6 வது ஆண்டாக அவர்களின் தர உச்சி மாநாட்டை நடத்த உள்ளது, இது இலங்கையில் இன்றுவரை நடைபெறும் மிகப்பெரிய சோதனை ஆட்டோமேஷன் மாநாட்டாகும். தரமான பொறியியல் துறைகளில் ஏற்பட்டுள்ள முன்னேற்றம் மற்றும் சமீபத்திய பரிணாமங்களை முன்வைத்து விவாதிக்க, தொழில்துறையின் சமீபத்திய நுண்ணறிவுகள் மற்றும் பயன்பாடுகளைப் பகிர்ந்துகொள்வதற்கான நாட்டின் முன்னணி மன்றமாக, இந்த ஆண்டு உச்சிமாநாடு  “புதிய இயல்பில் சிறந்து விளங்குங்கள்” என்ற தலைப்பில் நடைபெறும். ”.",
        "இந்த நிகழ்வின் முக்கிய நோக்கம், தரமான பொறியியல் மற்றும் நிர்வாகத்தின் அனைத்து அம்சங்களிலும் தங்கள் அனுபவங்களை பரிமாறிக்கொள்ளவும் பகிர்ந்து கொள்ளவும் முன்னணி தொழில் வல்லுநர்களை ஒன்றிணைப்பது மற்றும் அனுபவம் வாய்ந்த தொழில் பயிற்சியாளர்களுக்கு சமீபத்திய கண்டுபிடிப்புகள், போக்குகள் மற்றும் கவலைகளை முன்வைக்கவும் விவாதிக்கவும் ஒரு தளத்தை வழங்குவதாகும். அத்துடன் அந்தத் துறையில் எதிர்கொள்ளப்பட்ட நடைமுறைச் சவால்கள் மற்றும் தீர்வுகள்.",
        "\"தரமான சிறந்த உலகிற்கு\" பங்களிப்பதில் பங்கேற்பாளர்களுக்கு வழிகாட்டும் உயர்மட்ட வழங்குநர்களின் குழுவைக் காண்பிக்கும் இந்த நிகழ்வானது, அனுபவ வடிவமைப்பு, செயல்முறை சிறப்பம்சம், செயல்திறன் சோதனை, தொடர்ச்சியான சோதனை, பாதுகாப்பு சோதனை, தரவு உள்ளிட்ட முக்கிய பாடப் பகுதிகளை உள்ளடக்கும். அறிவியல், சுறுசுறுப்பான, செயற்கை நுண்ணறிவு, இயந்திர கற்றல், ரோபோடிக் செயல்முறை ஆட்டோமேஷன், ஒரு கலப்பின பணியிடத்தில் தரமான பொறியியல் மற்றும் லீன் QE (கழிவுகளை நீக்குதல்).",
        "இந்த நிகழ்வில் முக்கிய உரைகள், தொழில்நுட்ப அமர்வுகள் மற்றும் பல சமூக மற்றும் நெட்வொர்க்கிங் வாய்ப்புகள் தொழில்துறையில் முன்னணி நிபுணர்களுடன் இணைவதற்கு மற்றும் பயனுள்ள மென்பொருள் சோதனை செயல்முறைகள் பற்றிய கருத்துக்களை பரிமாறிக்கொள்ளும்.",
        "உச்சிமாநாட்டின் போது என்ன எதிர்பார்க்கலாம் என்பது பற்றிய நுண்ணறிவை வழங்கிய SLASSCOM தர மன்றத்தின் ஆலோசனைக் குழு உறுப்பினரும் முன்னாள் தர மன்றத்தின் தலைவருமான தரிந்திர ஜெயமஹா கூறினார்: “இந்த ஆண்டு உச்சிமாநாடு மென்பொருள் தர உத்தரவாதம் மற்றும் சோதனைத் துறையில் சமீபத்திய முன்னேற்றங்கள் குறித்து கவனம் செலுத்தும். பல்வேறு தொழில்களில் மென்பொருள் சோதனை மற்றும் தர உத்தரவாதத்தின் நிலப்பரப்பை வடிவமைக்கும் சமீபத்திய போக்குகள் மற்றும் நடைமுறைகளைப் பற்றி விவாதிக்க நிலை நிர்வாகிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள்.",
        "\"புதிய தொழில்நுட்பங்களைப் பின்பற்றுதல், அறிவார்ந்த ஆட்டோமேஷனைச் செயல்படுத்துதல், தரமான பொறியியல் நடைமுறைகளை மேம்படுத்துதல் மற்றும் ஒட்டுமொத்த சோதனை மற்றும் QA அனுபவங்களை மாற்றுவதற்கு உதவும் பிற அம்சங்களைப் பகிர்ந்துகொள்வதற்கான சமீபத்திய உத்திகளைப் பகிர்ந்து கொள்ள உலகளாவிய பிராண்டுகளின் முன்னணி வல்லுநர்கள் கலந்துகொள்வார்கள்.",
        "\"இதுபோன்று, இந்த நிகழ்வு தரம் மற்றும் மென்பொருள் பொறியாளர்களுக்கு தொழில்துறை தலைவர்களுடன் பிணையத்தை உருவாக்குவதற்கும், மென்பொருள் சோதனை மற்றும் QA ஆகியவற்றில் சமீபத்திய முன்னேற்றங்களைப் பற்றி விவாதிக்கவும், அத்துடன் அவர்களின் வணிக மற்றும் தொழில்நுட்ப உத்திகளை முன்னோக்கி நகர்த்துவதற்கான தீர்வுகளை உருவாக்குவதற்கான வழிகாட்டுதலைப் பெறவும் ஒரு சிறந்த வாய்ப்பை வழங்கும்.\"",
        "இந்த உச்சிமாநாடு 100% மெய்நிகராக நடத்தப்படும் என்றும், உலக அளவில் தங்கள் சோதனை முறைகளை மேம்படுத்துவதற்கான நிரூபிக்கப்பட்ட வழிகளைக் கற்றுக்கொள்வதற்கும், நெட்வொர்க் செய்வதற்கும், ஒத்துழைப்பதற்கும், சோதனையில் பிரகாசமான மனதைச் சந்திப்பதற்கும், தரமான  பொறியியலாளர்களுக்கு இது ஒரு சிறந்த தளமாகும் என்று தர மன்றத் தலைவர் தர்ஷிகா ஜெயபால மேலும் விளக்கினார். சுறுசுறுப்பான, AI, தகவல் தொடர்பு, DevOps, மேலாண்மை, சோதனை ஆட்டோமேஷன் மற்றும் பலவற்றில் கண்டுபிடிப்பாளர்கள்.",
        "உச்சிமாநாட்டின் நிகழ்வின் தலைவர் தாரா ஜெயசிங்க மேலும் மேலும் கூறியதாவது: “இந்த ஆண்டு உச்சிமாநாட்டை QE இல் பல பகுதிகள் மற்றும் பெரும்பாலும் சமீபத்திய கருவிகள் மற்றும்  போக்குகளை உள்ளடக்கிய தலைப்புகளில் தொடுவதற்கு நாங்கள் முயற்சிக்கிறோம். கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளாக நாங்கள் உச்சிமாநாட்டை பலமுறை நடத்தியுள்ளோம், மேலும் ஒவ்வொரு ஆண்டும் சமீபத்திய போக்குகளை எப்போதும் கைப்பற்றி வருகிறோம்.",
        "இந்த ஆண்டு நிகழ்வானது Dialog Smart-home (https://www.dialog.lk/smart-home) மூலம் இயக்கப்படுகிறது, மேலும் நிறுவன அனுசரணையாளர்களான Dialog Enterprise மற்றும் HCL டெக்னாலஜிஸ்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLASSCOM",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "6வது",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "தர உச்சி மாநாடு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLASSCOM தர மன்ற ஆலோசனை குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரிந்திர ஜெயமஹா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASSCOM",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தர உச்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தரமான பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரமான பொறியியல் மற்றும் மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லீன் QE",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLASSCOM தர மன்ற ஆலோசனை குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரிந்திர ஜெயமஹா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேள்வி பதில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேள்வி பதில்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "AI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெவொப்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "HCL டெக்னாலஜிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}