{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/military-raid-on-sri-lanka-protest-site-mars-cabinet-swearing-in-nine-injured-97820/",
  "time_ut": 1658495220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Military raid on Sri Lanka protest site mars cabinet swearing in; nine injured",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Military raid on Sri Lanka protest site mars cabinet swearing in; nine injured",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – A cabinet swearing-in ceremony in Sri Lanka was marred by scenes chaos that unfolded in Colombo after nine people were hospitalised following a pre-dawn raid of an anti-government protest site, hours after the protestors had announced a withdrawal cum ruse.",
        "Government or security officials have yet to officially comment on the incident, but protestors told EconomyNext that the GotaGoGama agitation site came under an unprovoked attack around 2am Friday July 22, with security personnel seemingly determined to clear the area of protestors and their tents.",
        "GotaGoGama, or ‘Gota Go Village’, named after ex-President Gotabaya Rajapaksa who was forced to resign and flee the country after months of protes, is an organic Occupy Wall Street-style protest site located at Galle Face in the vicinity of the Presidential Secretariat.It previously came under attack on May 09 by supporters of then Prime Minister Mahinda Rajapaksa who laid waste to much of the site allegedly at the instigation and backing of some government ministers. Retaliatory mob violence saw the private residences of scores of ministers go up in flames that night; and one MP was killed.",
        "Potestors present during Friday’s raid said that tents were dismantled and other protestors were beaten and manhandled. Video footage shared on social media showed two people being forcibly removed from the area.",
        "Everyone had been asleep and not expecting any violence considering the organisers of the protests had indicated their intention to withdraw. Protestors were told not to run and remain where they were lest they get hurt, one eyewitness claimed. They claimed that people had then started to shout in protest after they were beaten with clubs and steel clubs wrapped in cloth.",
        "The military personnel had “wrecked all the tents” including a tent for retired and disabled soldiers, a food tent and some storage units, the witness said.",
        "“Nearly half of the protestors that had camped near the Secretariat have lost their phones, wallets and phone chargers. Not a scrap was left behind,” they added.",
        "The witnesses claimed that some of the female protestors fled home after being hurled abuse at them. A makeshift IT centre had also been dismantled and some 15 computers taken away, they said.",
        "Military, police and its paramilitary unit the Special Task Force (STF) were deployed around Galle Face to block more protestors from coming in after news broke of the morning’s violence.",
        "The joint raid was conducted by the army, the navy and the air force to vacate the protestors who were occupying the Presidential Secretariat, which was broken into on July 09. It was the only government property that was not handed over by the protestors after they vacated the President’s House, Temple Trees (the PM’s official residence) and the Prime Minister’s Office. The Presidential Secretariat, which was once the country’s parliament, was converted into the GotaGoGama library by the protestors who had stormed it by their hundreds on July 09.",
        "Sri Lanka’s youth-led protest movement, known as the Aragalya (or the struggle), rose in response to the country’s worst economic crisis since Independence. Protestors had been demanding the resignation of former President Rajapaksa, but following his ouster and the subsequent appoint of President Ranil Wickremesinghe in his place, some groups linked to the Aragalaya demanded his resignation too.",
        "Wickremesinghe, who was elected by parliament on Wednesday July 20, had claimed “fascist” elements within the Aragalaya were attempting to destabilise the country. The government pointed to alleged plans by some protestors to surround parliament.",
        "Hours before Friday’s raid, spokespersons for the Aragalaya made a surprise announcement. ““The Galle Face protestors have taken a collective decision to withdraw from both the Presidential Secretariat and Gate Zero on the 22nd of July at 2.00pm.”",
        "Gate Zero is the main entrance to the Presidential Secretariat.",
        "There is still no clear communication from the authorities why the raid was conducted despite this announcement.",
        "Police said Friday morning that nine protestors aged between 26 and 58 were arrested. They are residents of Kelaniya, Embilipitiya, Ja Ela, Rathnapura, Sevanagala, Wellampititya, Pitigala, Wadduwa and Nugegoda. Two have sustained injuries and have been admitted to hospital, police said in a statement.",
        "The police spokesman said the Colombo Fort Police together with the Criminal Investigation Department (CID) were gathering evidence of any crimes committed at the Secretariat premises.",
        "Sri Lanka peaceful protest site raided as military called under emergency law",
        "The incident drew widespread condemnation, with international actors also raising concerns.",
        "Sri Lanka Bar Association, opposition, EU slam assault on protestors, UK, US concerned"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "nine",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Friday July 22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Nearly half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday July 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "“The Galle Face",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the 22nd of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.00pm",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between 26 and 58",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rathnapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sevanagala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wellampititya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pitigala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wadduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Fort Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Bar Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ විරෝධතා භූමියට හමුදා ප්‍රහාරයක් අඟහරු කැබිනට් මණ්ඩලය දිවුරුම් දෙයි; නව දෙනෙක් තුවාල ලැබූහ",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ කැබිනට් දිවුරුම් දීමේ උත්සවයක් විරෝධතාකරුවන් ඉල්ලා අස්කර ගැනීමට සහ උපක්‍රමයක් ප්‍රකාශ කර පැය කිහිපයකට පසු, රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතා අඩවියක් අලුයම වැටලීමෙන් පුද්ගලයින් 9 දෙනෙකු රෝහල් ගත කිරීමෙන් පසු කොළඹ දී දිග හැරුණු දර්ශන අවුල් සහගත දර්ශනවලින් විනාශ විය.",
        "මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් රජයේ හෝ ආරක්ෂක නිලධාරීන් තවමත් නිල වශයෙන් අදහස් දක්වා නැත, නමුත් විරෝධතාකරුවන් EconomyNext වෙත පැවසුවේ ජුලි 22 සිකුරාදා අලුයම 2 ට පමණ GotaGoGama උද්ඝෝෂණ භූමියට ප්‍රකෝපකාරී ප්‍රහාරයක් එල්ල වූ බවත්, විරෝධතාකරුවන් සහ ඔවුන්ගේ කූඩාරම් ඉවත් කිරීමට ආරක්ෂක නිලධාරීන් අදිටන් කරගෙන ඇති බවත්ය.",
        "මාස ගණනක උද්ඝෝෂණවලින් පසු ඉල්ලා අස්වී රටින් පලා යාමට බලකෙරුණු හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ නමින් ‘ගෝටගොගම’ හෙවත් ‘ගෝඨා ගෝ ගම්මානය’ නම් කර ඇත්තේ වෝල් වීදිය වාඩිලාගැනීමේ පන්නයේ ඓන්ද්‍රීය විරෝධතා භූමියක් වන අතර එය ජනාධිපති කාර්යාලය ආසන්නයේ ගාලු මුවදොර පිහිටා ඇත. ලේකම් කාර්යාලය. මීට පෙර මැයි 09 වැනි දින එවකට අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂගේ ආධාරකරුවන් විසින් ප්‍රහාරයට ලක් වූ අතර ඔවුන් රජයේ සමහර ඇමතිවරුන්ගේ උසිගැන්වීම් සහ අනුග්‍රහය මත එම වෙබ් අඩවියේ බොහෝමයක් නාස්ති කළහ. පළිගැනීමේ මැර ප්‍රචණ්ඩත්වය එදින රාත්‍රියේ ඇමතිවරුන් ගණනකගේ පෞද්ගලික නිවාස ගිනිබත් විය. සහ එක් මන්ත්‍රීවරයෙකු ඝාතනය විය.",
        "සිකුරාදා වැටලීමේදී පැමිණ සිටි පෝස්ටර්කරුවන් පැවසුවේ කූඩාරම් කඩා ඉවත් කර ඇති අතර අනෙකුත් විරෝධතාකරුවන්ට පහර දී මිනිසුන්ට පහර දුන් බවයි. පුද්ගලයන් දෙදෙනෙකු බලහත්කාරයෙන් එම ප්‍රදේශයෙන් ඉවත් කරන ආකාරය සමාජ මාධ්‍යවල හුවමාරු වූ වීඩියෝ දර්ශනවල දැක්වේ.",
        "සියලු දෙනාම නිදාගෙන සිට ඇති අතර කිසිදු ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවක් අපේක්ෂා නොකළ බව සැලකිල්ලට ගත් විරෝධතා සංවිධායකයින් ඉවත් වීමට අදහස් කර ඇත. එක් ඇසින් දුටු සාක්ෂිකරුවෙකු කියා සිටියේ විරෝධතාකරුවන්ට දුව ගොස් ඔවුන් සිටින තැනට නොයන ලෙස දන්වා ඇති බවයි. ඔවුන් කියා සිටියේ පොලු මුගුරුවලින් සහ රෙදිවලින් ඔතා වානේ පොලුවලින් පහර දීමෙන් අනතුරුව ජනතාව විරෝධය පළ කරමින් කෑ ගැසීමට පටන් ගත් බවයි.",
        "විශ්‍රාමික සහ ආබාධිත සොල්දාදුවන් සඳහා වූ කූඩාරමක්, ආහාර කූඩාරමක් සහ ගබඩා ඒකක කිහිපයක් ඇතුළුව “සියලු කූඩාරම් විනාශ කර දැමූ” බව සාක්ෂිකරු පැවසීය.",
        "“ලේකම් කාර්යාලය අසල කඳවුරු බැඳ සිටි විරෝධතාකරුවන්ගෙන් අඩකට ආසන්න සංඛ්‍යාවකට ඔවුන්ගේ දුරකථන, මුදල් පසුම්බි සහ දුරකථන චාජර් නැති වී ඇත. සුන්බුන් එකක්වත් ඉතිරි කළේ නැහැ, ”ඔවුන් වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "සාක්ෂිකරුවන් කියා සිටියේ විරෝධතාකරුවන්ගෙන් සමහරක් ඔවුන්ට අපයෝජනය කිරීමෙන් පසු නිවෙස්වලට පලා ගිය බවයි. තාවකාලික තොරතුරු තාක්ෂණ මධ්‍යස්ථානයක් ද කඩා ඉවත් කර පරිගණක 15 ක් පමණ රැගෙන ගොස් ඇති බව ඔවුහු පැවසූහ.",
        "උදෑසන ප්‍රචණ්ඩත්වය පිළිබඳ ප්‍රවෘත්ති පළ වීමෙන් පසු තවත් විරෝධතාකරුවන් පැමිණීම වැලැක්වීම සඳහා ගාලු මුවදොර අවට හමුදාව, පොලිසිය සහ එහි පැරාමිලිටරි ඒකකය (STF) යොදවා තිබුණි.",
        "ජුලි 09 වැනිදා ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට කඩා වැදුණු විරෝධතාකරුවන් ඉවත් කිරීම සඳහා යුද, නාවික සහ ගුවන් හමුදාව ඒකාබද්ධ වැටලීම සිදුකළා. ඔවුන්ගෙන් පසු විරෝධතාකරුවන් විසින් භාර නොදුන් එකම රජයේ දේපළ එයයි. ජනාධිපති මන්දිරය, අරලියගහ මන්දිරය (අගමැති නිල නිවස) සහ අගමැති කාර්යාලය හිස් කළේය. ජුලි 09 වැනි දින සිය ගණනින් කඩා වැදුණු විරෝධතාකරුවන් විසින් කලක් රටේ පාර්ලිමේන්තුව වූ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ගෝඨගොගම පුස්තකාලය බවට පත් කරන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ නායකත්වයෙන් යුත් විරෝධතා ව්‍යාපාරය, අරගලය (හෝ අරගලය) ලෙස හඳුන්වනු ලබන්නේ නිදහසින් පසු රටේ ඇති වූ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට ප්‍රතිචාර වශයෙන් ය. විරෝධතාකරුවන් හිටපු ජනාධිපති රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්විය යුතු බව බලකරමින් සිටි නමුත් ඔහු නෙරපා හැරීමෙන් පසුව ඔහු වෙනුවට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත්කිරීමෙන් පසු අරගලයට සම්බන්ධ ඇතැම් කණ්ඩායම් ඔහුටද ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකර සිටියේය.",
        "ජූලි 20 බදාදා පාර්ලිමේන්තුවෙන් තේරී පත් වූ වික්‍රමසිංහ, අරගලය තුල සිටින \"ෆැසිස්ට්\" කොටස් රට අස්ථාවර කිරීමට උත්සාහ කරන බව කියා සිටියේය. පාර්ලිමේන්තුව වටලන්නට ඇතැම් විරෝධතාකරුවන් සැලසුම් කර ඇතැයි රජය පෙන්වා දුන්නේය.",
        "සිකුරාදා වැටලීමට පැය කිහිපයකට පෙර අරගලයේ ප්‍රකාශකයෝ විස්මිත නිවේදනයක් නිකුත් කළහ. “ජූලි 22 වැනිදා පස්වරු 2.00ට ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයෙන් සහ ගේට් සීරෝවෙන් ඉවත් වීමට ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන් සාමූහික තීරණයක් ගෙන තිබෙනවා.",
        "ගේට් සීරෝ යනු ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ ප්‍රධාන දොරටුවයි.",
        "මෙම නිවේදනය නොතකා වැටලීම සිදු කළේ මන්දැයි බලධාරීන්ගෙන් තවමත් පැහැදිලි සන්නිවේදනයක් නොමැත.",
        "පොලිසිය පැවසුවේ සිකුරාදා උදෑසන වයස අවුරුදු 26 ත් 58 ත් අතර විරෝධතාකරුවන් 9 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගත් බවයි. ඔවුන් කැලණිය, ඇඹිලිපිටිය, ජා ඇල, රත්නපුර, සෙවනගල, වැල්ලම්පිටිය, පිටිගල, වාද්දුව සහ නුගේගොඩ යන ප්‍රදේශවල පදිංචිකරුවන්. දෙදෙනෙකු තුවාල ලබා රෝහල් ගත කර ඇති බව පොලිසිය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශකවරයා පැවසුවේ, කොළඹ කොටුව පොලිසිය සහ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව (CID)   ලේකම් කාර්යාල පරිශ්‍රයේ සිදු වූ අපරාධ සම්බන්ධයෙන් සාක්ෂි රැස් කරමින් සිටින බව ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සාමකාමී විරෝධතා මධ්‍යස්ථානය හදිසි නීතිය යටතේ හමුදාව කැඳවා වටලා",
        "මෙම සිද්ධිය පුලුල්ව හෙලා දැකීමට ලක් වූ අතර ජාත්‍යන්තර ක්‍රියාකාරීන් ද කනස්සල්ලට පත් විය.",
        "ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය, විපක්ෂය, EU විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම, UK, US සැලකිල්ල"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "නවය",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව. 2",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් භාගයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20 බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "\"ගාලු මුවදොර",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.00 ප.ව",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26 සහ 58 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙවනගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වැල්ලම්පිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිටිගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වාද්දුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை எதிர்ப்பு தளத்தில் இராணுவத் தாக்குதல் செவ்வாய் அமைச்சரவை பதவிப் பிரமாணம்; ஒன்பது பேர் காயமடைந்தனர்",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "எகானமினெக்ஸ்ட் - இலங்கையில் அமைச்சரவைப் பதவியேற்பு விழா, கொழும்பில் அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டத் தளத்தை விடியற்காலையில் நடத்தப்பட்ட சோதனையைத் தொடர்ந்து, ஒன்பது பேர் மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் வாபஸ் பெறுவதாக அறிவித்த சில மணிநேரங்களுக்குப் பிறகு, குழப்பமான காட்சிகளால் சிதைக்கப்பட்டது.",
        "இந்த சம்பவம் குறித்து அரசாங்கமோ அல்லது பாதுகாப்பு அதிகாரிகளோ இன்னும் உத்தியோகபூர்வமாக கருத்து தெரிவிக்கவில்லை, ஆனால் எதிர்ப்பாளர்கள் EconomyNext இடம், ஜூலை 22 வெள்ளிக்கிழமை அதிகாலை 2 மணியளவில் GotaGoGama கிளர்ச்சி தளம் ஒரு தூண்டுதலற்ற தாக்குதலுக்கு உள்ளாகியதாகத் தெரிவித்தனர்.",
        "பல மாத போராட்டங்களுக்குப் பிறகு ராஜினாமா செய்து நாட்டை விட்டு வெளியேற நிர்ப்பந்திக்கப்பட்ட முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பெயரால் பெயரிடப்பட்ட கோட்டகோகாமா அல்லது 'கோட்டா கோ கிராமம்', ஜனாதிபதி தேர்தலுக்கு அருகாமையில் காலி முகத்திடலில் அமைந்துள்ள ஆர்கானிக் வோல் ஸ்ட்ரீட் பாணியிலான போராட்ட தளமாகும். செயலகம். இது முன்னர் மே 09 அன்று அப்போதைய பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் ஆதரவாளர்களால் தாக்குதலுக்கு உள்ளானது. அவர்கள் சில அரசாங்க அமைச்சர்களின் தூண்டுதலாலும் ஆதரவுடனும் அந்த இடத்தின் பெரும்பகுதியை வீணடித்தனர். பழிவாங்கும் கும்பல் வன்முறை அன்றிரவு ஏராளமான அமைச்சர்களின் தனியார் இல்லங்கள் தீப்பிடித்து எரிவதைக் கண்டது; மேலும் ஒரு பாராளுமன்ற உறுப்பினர் கொல்லப்பட்டார்.",
        "வெள்ளிக்கிழமை சோதனையின் போது அங்கிருந்த போஸ்டர்கள் கூடாரங்கள் அகற்றப்பட்டதாகவும், மற்ற போராட்டக்காரர்கள் தாக்கப்பட்டதாகவும், தாக்கப்பட்டதாகவும் தெரிவித்தனர். சமூக ஊடகங்களில் பகிரப்பட்ட வீடியோ காட்சிகளில் இரண்டு பேர் வலுக்கட்டாயமாக அப்பகுதியில் இருந்து வெளியேற்றப்பட்டனர்.",
        "அனைவரும் உறங்கிக் கொண்டிருந்தனர், வன்முறையை எதிர்பார்க்காமல், போராட்ட ஏற்பாட்டாளர்கள் தங்கள் விருப்பத்தை வாபஸ் பெறச் சுட்டிக்காட்டினர். போராட்டக்காரர்கள் காயமடையாமல் இருக்க, ஓடிப்போய் தங்கியிருக்க வேண்டாம் என்று கூறப்பட்டதாக நேரில் பார்த்த ஒருவர் கூறினார். அப்போது மக்கள் கிளப்பிகள் மற்றும் எஃகுக் கட்டைகளால் துணியில் சுற்றப்பட்டதையடுத்து தாக்கியதையடுத்து மக்கள் எதிர்ப்புத் தெரிவிக்க ஆரம்பித்ததாக அவர்கள் கூறினர்.",
        "ஓய்வுபெற்ற மற்றும் ஊனமுற்ற வீரர்களுக்கான கூடாரம், உணவு கூடாரம் மற்றும் சில சேமிப்பு அலகுகள் உட்பட \"அனைத்து கூடாரங்களையும் இராணுவ வீரர்கள் உடைத்துள்ளனர்\" என்று சாட்சி கூறினார்.",
        "“செயலகம் அருகே முகாமிட்டிருந்த போராட்டக்காரர்களில் கிட்டத்தட்ட பாதி பேர் தொலைபேசிகள், பணப்பைகள் மற்றும் தொலைபேசி சார்ஜர்களை இழந்துள்ளனர். ஒரு ஸ்கிராப் கூட விட்டு வைக்கப்படவில்லை, ”என்று அவர்கள் மேலும் கூறினர்.",
        "சில பெண் எதிர்ப்பாளர்கள் தங்கள் மீது துஷ்பிரயோகம் செய்யப்பட்ட பின்னர் வீட்டை விட்டு வெளியேறியதாக சாட்சிகள் கூறினர். ஒரு தற்காலிக தகவல் தொழில்நுட்ப மையமும் அகற்றப்பட்டு சுமார் 15 கணினிகள் எடுத்துச் செல்லப்பட்டதாக அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "இராணுவம், பொலிஸ் மற்றும் அதன் துணை இராணுவப் பிரிவு சிறப்பு அதிரடிப் படை (STF) காலை வன்முறை பற்றிய செய்தி வெளியானதையடுத்து, மேலும் போராட்டக்காரர்கள் வருவதைத் தடுக்க, காலி முகத்திடலைச் சுற்றி நிறுத்தப்பட்டது.",
        "ஜூலை 09ஆம் திகதி ஜனாதிபதி செயலகத்தை ஆக்கிரமித்து ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை வெளியேற்றுவதற்காக இராணுவம், கடற்படை மற்றும் விமானப்படையினர் இணைந்து நடத்திய கூட்டுச் சுற்றிவளைப்பு, கடந்த ஜூலை 09ஆம் திகதி உடைக்கப்பட்டது. ஜனாதிபதி மாளிகை, டெம்பிள் ட்ரீஸ் (பிரதமரின் அதிகாரப்பூர்வ இல்லம்) மற்றும் பிரதமர் அலுவலகம் ஆகியவற்றை காலி செய்தார். ஒரு காலத்தில் நாட்டின் பாராளுமன்றமாக இருந்த ஜனாதிபதி செயலகம், ஜூலை 09 அன்று நூற்றுக்கணக்கானவர்களால் முற்றுகையிடப்பட்ட ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களால் கோட்டகோகம நூலகமாக மாற்றப்பட்டது.",
        "அரகல்யா (அல்லது போராட்டம்) என அழைக்கப்படும் இலங்கையின் இளைஞர்கள் தலைமையிலான எதிர்ப்பு இயக்கம், சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் நாட்டின் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு விடையிறுக்கும் வகையில் எழுந்தது. முன்னாள் ஜனாதிபதி ராஜபக்சவை ராஜினாமா செய்யுமாறு போராட்டக்காரர்கள் கோரி வந்தனர்.",
        "ஜூலை 20 புதன் அன்று பாராளுமன்றத்தால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட விக்கிரமசிங்க, அரகலயத்திற்குள் உள்ள \"பாசிச\" கூறுகள் நாட்டை ஸ்திரமின்மைக்கு உட்படுத்த முயற்சிப்பதாக கூறியிருந்தார். சில எதிர்ப்பாளர்கள் பாராளுமன்றத்தை சுற்றி வளைக்க திட்டமிட்டுள்ளதாக அரசாங்கம் சுட்டிக்காட்டியது.",
        "வெள்ளிக்கிழமை சோதனைக்கு சில மணிநேரங்களுக்கு முன்பு, அரகலயாவின் செய்தித் தொடர்பாளர்கள் ஒரு ஆச்சரியமான அறிவிப்பை வெளியிட்டனர். \"\"ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் கேட் ஜீரோ ஆகிய இரண்டிலும் இருந்து ஜூலை 22 ஆம் திகதி பிற்பகல் 2.00 மணிக்கு வெளியேறுவதற்கு காலி முகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கூட்டுத் தீர்மானத்தை எடுத்துள்ளனர்.",
        "கேட் ஜீரோ என்பது ஜனாதிபதி செயலகத்தின் பிரதான நுழைவாயிலாகும்.",
        "இந்த அறிவிப்பை மீறி எதற்காக சோதனை நடத்தப்பட்டது என்பது குறித்து அதிகாரிகளிடம் இருந்து இன்னும் தெளிவான தகவல் இல்லை.",
        "26 முதல் 58 வயதுடைய ஒன்பது போராட்டக்காரர்கள் கைது செய்யப்பட்டதாக வெள்ளிக்கிழமை காலை போலீசார் தெரிவித்தனர். இவர்கள் களனி, எம்பிலிப்பிட்டிய, ஜா எல, இரத்தினபுரி, செவனகல, வெல்லம்பிட்டி, பிடிகல, வாதுவ மற்றும் நுகேகொட ஆகிய பகுதிகளில் வசிப்பவர்கள். இருவர் படுகாயமடைந்து மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாக காவல்துறை அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்துடன் (CID) கொழும்பு கோட்டை பொலிஸாரும் இணைந்து செயலக வளாகத்தில் ஏதேனும் குற்றச் செயல்கள் நடைபெற்றதற்கான ஆதாரங்களை சேகரித்து வருவதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் தெரிவித்தார்.",
        "அவசரகாலச் சட்டத்தின் கீழ் இராணுவம் அழைக்கப்பட்டதன் பேரில் இலங்கையின் அமைதியான போராட்டத் தளம் தாக்கப்பட்டது",
        "இந்த சம்பவம் பரவலான கண்டனத்தை ஈர்த்தது, சர்வதேச நடிகர்களும் கவலைகளை எழுப்பினர்.",
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம், எதிர்ப்பு, ஐரோப்பிய ஒன்றியம் எதிர்ப்பாளர்கள் மீதான தாக்குதல், இங்கிலாந்து, அமெரிக்கா கவலை"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஒன்பது",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிகாலை 2 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "\"காலி முகம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதியம் 2.00 மணி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26 மற்றும் 58 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவனகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெல்லம்பிட்டியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிடிகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாதுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}