{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/ceylinco-life-invests-in-a-substantial-stake-in-kings-hospital/",
  "time_ut": 1661791740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ceylinco Life invests in a substantial stake in Kings Hospital",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ceylinco Life invests in a substantial stake in Kings Hospital",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Ceylinco Life has entered into an exciting partnership with Kings Hospital (Private) Ltd, one of the newest and most modern private hospitals in Sri Lanka, through a major equity investment, thereby significantly enlarging the Company’s footprint in the healthcare sector and diversifying its investment portfolio.",
        "The Company said this strategic investment has been made via a private placement with an option to further increase its holding in the 120-bed hospital.",
        "Ceylinco Life will take up proportionate representation in the Kings Hospital Board which will catalyse its next growth phase. Synergies between Ceylinco Life and Kings will enhance value for all stakeholders, the Company said.",
        "Ceylinco Life is the market leader in the country’s life insurance sector and is already a pioneer in the healthcare sector. The Company’s wholly-owned subsidiary Ceylinco Healthcare Services Limited (CHSL) set up the first private sector radiation therapy centre in Sri Lanka for the treatment of cancer, and installed the country’s first Linear Accelerator as well as the first TomoTherapy unit, which is to date the only facility of its kind in Sri Lanka. Ceylinco Life also manages the Golden Key Eye and ENT Hospital.",
        "Commenting on this latest milestone in the Company’s evolution, Ceylinco Life Chairman Rajkumar Renganathan said: “Globally, life insurers and healthcare providers have established strategic partnerships with each other to reap the inherent and complementary synergies. This strategic investment capitalizes on synergies, thus creating additional value for all stakeholders including Ceylinco Life policyholders.”",
        "“Ceylinco Life is already a leader in cancer treatment, with major investments in infrastructure and equipment and an impeccable record of success. We have established strong links, affiliations and collaborations with numerous healthcare institutions including Apollo Hospitals of India and now Kings Hospital, Colombo, to widen access to affordable treatment and diagnostics,” Renganathan added. “The acquisition of equity in Kings Hospital signals our serious intentions to increase Ceylinco Life’s presence in healthcare for the benefit of the people of Sri Lanka and as an investment strategy.”",
        "Dr Palitha Abeykoon, Chairman of Kings Hospital said: “We are delighted to welcome Ceylinco Life as a key partner in our Hospital and look forward to working closely with the Company’s management team to execute the next phase of our development. Kings Hospital was established with a vision of bringing high quality, value- based patient, family and community centric health care to the country. Ceylinco Life too is deeply involved in community-centric healthcare initiatives and hence we believe there is an excellent strategic and synergistic fit between our two institutions.”",
        "“We hope to benefit from the extensive experience and expertise of Ceylinco Life in the establishment, expansion and management of healthcare facilities and in the marketing of such facilities and building strong brands. Additionally, the Ceylinco insures more than a million lives, and this would enable us to provide them with the best possible health care that is available to enrich the quality of their lives.”",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ceylinco Life",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Kings Hospital",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kings Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kings Hospital Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Healthcare Services Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Linear Accelerator",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TomoTherapy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Golden Key Eye",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ENT Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajkumar Renganathan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Apollo Hospitals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kings Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kings Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palitha Abeykoon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kings Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kings Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than a million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෙලින්කෝ ලයිෆ් කිංග්ස් රෝහලේ සැලකිය යුතු කොටස් ආයෝජනය කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "සෙලින්කෝ ලයිෆ් ප්‍රධාන කොටස් ආයෝජනයක් හරහා ශ්‍රී ලංකාවේ නවතම සහ නවීනතම පෞද්ගලික රෝහල්වලින් එකක් වන Kings Hospital (Private) Ltd සමඟ උද්යෝගිමත් හවුල්කාරිත්වයකට එළැඹී ඇත. .",
        "ඇඳන් 120 කින් යුත් මෙම රෝහලේ හිමිකාරීත්වය තවදුරටත් ඉහළ නැංවීම සඳහා විකල්පයක් සහිතව පුද්ගලික ස්ථානගත කිරීමක් හරහා මෙම උපායමාර්ගික ආයෝජනය සිදු කර ඇති බව සමාගම පවසයි.",
        "සෙලින්කෝ ලයිෆ් කිංග්ස් හොස්පිට්ල් මණ්ඩලයේ සමානුපාතික නියෝජනයක් ලබා ගන්නා අතර එමඟින් එහි මීළඟ වර්ධන අදියර උත්ප්‍රේරණය වනු ඇත. සෙලින්කෝ ලයිෆ් සහ කිංග්ස් අතර සහයෝගීතාවය සියලු පාර්ශ්වකරුවන් සඳහා වටිනාකම් ඉහළ නංවන බව සමාගම පවසයි.",
        "සෙලින්කෝ ලයිෆ් මෙරට ජීවිත රක්‍ෂණ අංශයේ වෙළෙඳපොළ ප්‍රමුඛයා වන අතර දැනටමත් සෞඛ්‍ය සේවා අංශයේ පුරෝගාමියෙකි. සමාගමේ පූර්ණ අනුබද්ධිත සමාගමක් වන සෙලින්කෝ හෙල්ත්කෙයාර් සර්විසස් ලිමිටඩ් (CHSL) පිළිකා සඳහා ප්‍රතිකාර කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම පෞද්ගලික අංශයේ විකිරණ ප්‍රතිකාර මධ්‍යස්ථානය පිහිටුවූ අතර, රටේ ප්‍රථම රේඛීය ත්වරණකාරකය මෙන්ම පළමු TomoTherapy ඒකකය ද ස්ථාපනය කර ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ එවැනි එකම පහසුකම. Ceylinco Life විසින් Golden Key Eye සහ ENT රෝහලද කළමනාකරණය කරයි.",
        "සමාගමේ පරිණාමයේ මෙම නවතම සන්ධිස්ථානය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් සෙලින්කෝ ලයිෆ් සභාපති රාජ්කුමාර් රෙන්ගනාදන් මහතා මෙසේ පැවසීය: “ගෝලීය වශයෙන්, ජීවිත රක්‍ෂණකරුවන් සහ සෞඛ්‍ය සේවා සපයන්නන් සහජ සහ අනුපූරක සහයෝගීතාවයන් නෙලා ගැනීම සඳහා එකිනෙකා සමඟ උපායමාර්ගික හවුල්කාරිත්වයක් ඇති කර ගෙන ඇත. මෙම උපායමාර්ගික ආයෝජනය සහයෝගීතාවයන් මත ප්‍රාග්ධනය වන අතර එමඟින් සෙලින්කෝ ලයිෆ් රක්ෂණ ඔප්පු හිමියන් ඇතුළු සියලුම පාර්ශවකරුවන් සඳහා අමතර වටිනාකමක් නිර්මාණය වේ.",
        "“සෙලින්කෝ ලයිෆ් දැනටමත් පිළිකා ප්‍රතිකාර ක්‍ෂේත්‍රයේ ප්‍රමුඛයා වන අතර යටිතල පහසුකම් සහ උපකරණ සඳහා විශාල ආයෝජනයක් සිදු කර ඇති අතර සාර්ථකත්වයේ අපිරිසිදු වාර්තාවක් ඇත. දැරිය හැකි මිලකට ප්‍රතිකාර සහ රෝග විනිශ්චය සඳහා ප්‍රවේශය පුළුල් කිරීම සඳහා අපි ඉන්දියාවේ ඇපලෝ රෝහල් සහ දැන් කොළඹ කිංග්ස් රෝහල ඇතුළු බොහෝ සෞඛ්‍ය සේවා ආයතන සමඟ ශක්තිමත් සම්බන්ධතා, අනුබද්ධතා සහ සහයෝගීතාවක් ඇති කර ගෙන ඇත්තෙමු, ”රෙන්ගනාදන් වැඩිදුරටත් පැවසීය. \"කිංග්ස් හොස්පිටල් හි කොටස් හිමිකම ලබා ගැනීම, ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ ප්‍රයෝජනය සඳහා සහ ආයෝජන උපාය මාර්ගයක් ලෙස සෞඛ්‍ය සේවයේ සෙලින්කෝ ලයිෆ් හි පැවැත්ම ඉහළ නැංවීමේ අපගේ බරපතල අභිප්‍රායන් සංඥා කරයි.\"",
        "කිංග්ස් රෝහලේ සභාපති වෛද්‍ය පාලිත අබේකෝන් මහතා මෙසේ පැවසීය: “අපගේ රෝහලේ ප්‍රධාන හවුල්කරුවෙකු ලෙස සෙලින්කෝ ලයිෆ් පිළිගැනීමට ලැබීම ගැන අපි සතුටු වන අතර අපගේ සංවර්ධනයේ මීළඟ අදියර ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා සමාගමේ කළමනාකාරීත්ව කණ්ඩායම සමඟ සමීපව කටයුතු කිරීමට බලාපොරොත්තු වෙමු. කිංග්ස් රෝහල ආරම්භ කරන ලද්දේ උසස් තත්ත්වයේ, අගය පදනම් වූ රෝගීන්, පවුල් සහ ප්‍රජා කේන්ද්‍රීය සෞඛ්‍ය සේවාවක් රටට ගෙන ඒමේ දැක්මක් ඇතිවය. සෙලින්කෝ ලයිෆ් ද ප්‍රජා කේන්ද්‍රීය සෞඛ්‍ය සේවා මුලපිරීම්වලට ගැඹුරින් සම්බන්ධ වී සිටින අතර, එබැවින් අපගේ ආයතන දෙක අතර විශිෂ්ට උපායමාර්ගික සහ සහයෝගීතාවයක් ඇති බව අපි විශ්වාස කරමු.",
        "“සෞඛ්‍ය පහසුකම් ස්ථාපිත කිරීම, ව්‍යාප්ත කිරීම සහ කළමනාකරණය කිරීම සහ එවැනි පහසුකම් අලෙවි කිරීම සහ ශක්තිමත් සන්නාමයන් ගොඩනැගීම සම්බන්ධයෙන් සෙලින්කෝ ලයිෆ් හි පුළුල් අත්දැකීම් සහ විශේෂඥභාවයෙන් ප්‍රතිලාභ ලබා ගැනීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා. මීට අමතරව, සෙලින්කෝ විසින් ජීවිත මිලියනයකට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් රක්ෂණය කර ඇති අතර, ඔවුන්ගේ ජීවන තත්ත්වය උසස් කිරීම සඳහා ලබා ගත හැකි හොඳම සෞඛ්‍ය සේවාව ලබා දීමට මෙමගින් අපට හැකි වේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කිංග්ස් රෝහල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිංග්ස් රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිංග්ස් රෝහල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත සෙලින්කෝ හෙල්ත්කෙයාර් සර්විසස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රේඛීය ත්වරණකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටොමෝතෙරපි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝල්ඩන් කී ඇස",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ENT රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඇපලෝ රෝහල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිංග්ස් රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිංග්ස් රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාලිත අබේකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිංග්ස් රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිංග්ස් රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියනයකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செலிங்கோ லைஃப் கிங்ஸ் மருத்துவமனையில் கணிசமான பங்குகளில் முதலீடு செய்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "செலிங்கோ லைஃப், கிங்ஸ் ஹாஸ்பிடல் (பிரைவேட்) லிமிடெட், இலங்கையின் புதிய மற்றும் நவீன தனியார் மருத்துவமனைகளில் ஒன்றான, ஒரு பெரிய சமபங்கு முதலீட்டின் மூலம் ஒரு அற்புதமான பங்காளித்துவத்தில் நுழைந்துள்ளது. .",
        "இந்த மூலோபாய முதலீடு 120 படுக்கைகள் கொண்ட மருத்துவமனையில் தனது இருப்பை மேலும் அதிகரிக்க ஒரு விருப்பத்துடன் தனியார் வேலை வாய்ப்பு மூலம் செய்யப்பட்டுள்ளதாக நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "செலிங்கோ லைஃப் கிங்ஸ் மருத்துவமனை வாரியத்தில் விகிதாசார பிரதிநிதித்துவத்தை எடுத்துக் கொள்ளும், இது அதன் அடுத்த வளர்ச்சிக் கட்டத்தை ஊக்குவிக்கும். செலிங்கோ லைஃப் மற்றும் கிங்ஸ் இடையேயான சினெர்ஜிகள் அனைத்து பங்குதாரர்களுக்கும் மதிப்பை அதிகரிக்கும் என்று நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "செலிங்கோ லைஃப் நாட்டின் ஆயுள் காப்புறுதித் துறையில் சந்தையில் முன்னணியில் இருப்பதுடன், சுகாதாரத் துறையில் ஏற்கனவே முன்னோடியாகவும் உள்ளது. கம்பனியின் முழுச் சொந்தமான துணை நிறுவனமான செலிங்கோ ஹெல்த்கேர் சர்வீசஸ் லிமிடெட் (CHSL) புற்றுநோய் சிகிச்சைக்காக இலங்கையில் முதல் தனியார் துறை கதிர்வீச்சு சிகிச்சை மையத்தை நிறுவியதுடன், நாட்டின் முதல் லீனியர் ஆக்சிலரேட்டரையும், முதல் டோமோதெரபி பிரிவையும் நிறுவியுள்ளது. இலங்கையில் உள்ள ஒரே ஒரு வசதி. செலிங்கோ லைஃப் கோல்டன் கீ கண் மற்றும் ENT மருத்துவமனையையும் நிர்வகிக்கிறது.",
        "நிறுவனத்தின் பரிணாம வளர்ச்சியின் இந்த சமீபத்திய மைல்கல் குறித்து செலிங்கோ லைஃப் தலைவர் ராஜ்குமார் ரெங்கநாதன் கருத்துத் தெரிவிக்கையில், \"உலகளவில், ஆயுள் காப்பீட்டாளர்கள் மற்றும் சுகாதார வழங்குநர்கள் உள்ளார்ந்த மற்றும் நிரப்பு ஒருங்கிணைப்புகளை அறுவடை செய்வதற்காக ஒருவருக்கொருவர் மூலோபாய கூட்டாண்மைகளை நிறுவியுள்ளனர். இந்த மூலோபாய முதலீடு சினெர்ஜிகளை மூலதனமாக்குகிறது, இதனால் செலிங்கோ லைஃப் பாலிசிதாரர்கள் உட்பட அனைத்து பங்குதாரர்களுக்கும் கூடுதல் மதிப்பை உருவாக்குகிறது.",
        "\"செலிங்கோ லைஃப் ஏற்கனவே புற்றுநோய் சிகிச்சையில் முன்னணியில் உள்ளது, உட்கட்டமைப்பு மற்றும் உபகரணங்களில் பெரிய முதலீடுகள் மற்றும் வெற்றியின் பாவம் செய்ய முடியாத சாதனை. மலிவு விலையில் சிகிச்சை மற்றும் நோயறிதலுக்கான அணுகலை விரிவுபடுத்துவதற்காக, இந்தியாவின் அப்பல்லோ மருத்துவமனைகள் மற்றும் இப்போது கிங்ஸ் மருத்துவமனை, கொழும்பு உள்ளிட்ட பல சுகாதார நிறுவனங்களுடன் வலுவான இணைப்புகள், இணைப்புகள் மற்றும் ஒத்துழைப்புகளை நாங்கள் நிறுவியுள்ளோம்\" என்று ரெங்கநாதன் மேலும் கூறினார். \"கிங்ஸ் மருத்துவமனையில் சமபங்கு கையகப்படுத்தப்பட்டதன் மூலம், இலங்கை மக்களின் நலனுக்காகவும் முதலீட்டு உத்தியாகவும் செலிங்கோ லைஃப் சுகாதார சேவையில் பிரசன்னத்தை அதிகரிப்பதற்கான எங்களின் தீவிர நோக்கங்களை சமிக்ஞை செய்கிறது.\"",
        "கிங்ஸ் மருத்துவமனையின் தலைவர் டாக்டர் பாலித அபேகோன் கூறினார்: \"எங்கள் மருத்துவமனையில் முக்கிய பங்குதாரராக செலிங்கோ லைஃப் நிறுவனத்தை வரவேற்பதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம், மேலும் எங்களது அடுத்த கட்ட வளர்ச்சியை செயல்படுத்த நிறுவனத்தின் நிர்வாகக் குழுவுடன் இணைந்து பணியாற்ற எதிர்பார்த்துள்ளோம். கிங்ஸ் மருத்துவமனை உயர்தர, மதிப்பு அடிப்படையிலான நோயாளி, குடும்பம் மற்றும் சமூகத்தை மையமாகக் கொண்ட சுகாதாரப் பாதுகாப்பை நாட்டுக்குக் கொண்டு வரும் நோக்குடன் நிறுவப்பட்டது. செலிங்கோ லைஃப் சமூகத்தை மையமாகக் கொண்ட சுகாதாரப் பாதுகாப்பு முன்முயற்சிகளில் ஆழமாக ஈடுபட்டுள்ளது, எனவே எங்கள் இரு நிறுவனங்களுக்கிடையில் சிறந்த மூலோபாய மற்றும் ஒருங்கிணைந்த பொருத்தம் இருப்பதாக நாங்கள் நம்புகிறோம்.",
        "“சுகாதார வசதிகளை ஸ்தாபித்தல், விரிவுபடுத்துதல் மற்றும் முகாமைத்துவம் செய்தல் மற்றும் அத்தகைய வசதிகளை சந்தைப்படுத்துதல் மற்றும் வலுவான வர்த்தக நாமங்களை உருவாக்குதல் ஆகியவற்றில் செலிங்கோ லைஃப்பின் விரிவான அனுபவம் மற்றும் நிபுணத்துவம் ஆகியவற்றிலிருந்து பயனடைவோம் என்று நம்புகிறோம். கூடுதலாக, செலிங்கோ ஒரு மில்லியனுக்கும் அதிகமான உயிர்களை காப்பீடு செய்கிறது, மேலும் இது அவர்களின் வாழ்க்கைத் தரத்தை மேம்படுத்துவதற்கு கிடைக்கக்கூடிய சிறந்த சுகாதார சேவையை அவர்களுக்கு வழங்க எங்களுக்கு உதவும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கிங்ஸ் மருத்துவமனை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிங்ஸ் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிங்ஸ் மருத்துவமனை வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஹெல்த்கேர் சர்வீசஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நேரியல் முடுக்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டோமோதெரபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோல்டன் கீ கண்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ENT மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜ்குமார் ரெங்கநாதன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "அப்பல்லோ மருத்துவமனைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிங்ஸ் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிங்ஸ் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாலித அபேகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிங்ஸ் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிங்ஸ் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியனுக்கும் அதிகமானவை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}