{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83414/foreign-ministrys-consular-affairs-division-resumes-regular-services",
  "time_ut": 1656914100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Foreign Ministry’s Consular Affairs Division resumes regular services",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Foreign Ministry’s Consular Affairs Division resumes regular services",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Considering the heavy demand for Consular Services and in order to provide for the public needs in this regard, the Ministry of Foreign Affairs said its Consular Affairs Division will be open to the public on all weekdays, Monday to Friday commencing today (July 04).",
        "The Regional Consular offices in Jaffna, Matara, Kandy, Trincomalee and Kurunegala will also follow the same working arrangements, the Ministry of Foreign Affairs said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Foreign Ministry’s Consular Affairs Division",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Consular Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Consular Affairs Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 04",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ අමාත්‍යාංශයේ කොන්සියුලර් කටයුතු අංශය නිතිපතා සේවා ආරම්භ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කොන්සියුලර් සේවා සඳහා පවතින අධික ඉල්ලුම සැලකිල්ලට ගනිමින් සහ මේ සම්බන්ධයෙන් මහජන අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය පැවසුවේ, එහි කොන්සියුලර් කටයුතු අංශය අද (ජූලි 04) සිට සඳුදා සිට සිකුරාදා දක්වා සතියේ සියලුම දිනවල මහජනතාව සඳහා විවෘතව පවතින බව ය.",
        "යාපනය, මාතර, මහනුවර, ත්‍රිකුණාමලය සහ කුරුණෑගල යන ප්‍රාදේශීය කොන්සියුලර් කාර්යාල ද එම වැඩ පිළිවෙලම අනුගමනය කරන බව විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශයේ කොන්සියුලර් කටයුතු අංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොන්සියුලර් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොන්සියුලර් කටයුතු අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 04",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் தூதரக விவகாரங்கள் பிரிவு வழக்கமான சேவைகளை மீண்டும் தொடங்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தூதரக சேவைகளுக்கான அதிக தேவையை கருத்திற்கொண்டு, இது தொடர்பான பொதுத் தேவைகளை வழங்குவதற்காக, வெளிவிவகார அமைச்சு, அதன் தூதரக அலுவல்கள் பிரிவு இன்று (ஜூலை 04) முதல் திங்கள் முதல் வெள்ளி வரை அனைத்து வார நாட்களிலும் பொதுமக்களுக்கு திறந்திருக்கும் என்று தெரிவித்துள்ளது.",
        "யாழ்ப்பாணம், மாத்தறை, கண்டி, திருகோணமலை மற்றும் குருநாகல் ஆகிய இடங்களில் உள்ள பிராந்திய தூதரக அலுவலகங்களும் இதே வேலை ஏற்பாடுகளை பின்பற்றும் என வெளிவிவகார அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் தூதரக விவகாரங்கள் பிரிவு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தூதரக சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தூதரக விவகாரங்கள் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 04",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}