{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Private-bus-operations-at-half-strength-from-tomorrow-Gemunu/342-243736",
  "time_ut": 1661425860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Private bus operations at half-strength from tomorrow: Gemunu",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Private bus operations at half-strength from tomorrow: Gemunu",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Lanka Private Bus Owners' Association (LPBOA) today said that they have decided to limit the private bus operation by 50% from tomorrow due to the absence of adequate fuel for the buses.",
        "Addressing the media, LPBOA Chairman Gemunu Wijerathe said that fuel supplied to private buses through the Sri Laka Transport Board (SLTB) depots is now stopped.",
        "The required fuel, provided through SLTB depots, was stopped three days ago and it was also on limited volumes, he said.",
        "As a result, the association has decided to reduce bus operations by half starting tomorrow from the total fleet, Mr. Wijerathne said. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "half",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Gemunu",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Lanka Private Bus Owners' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gemunu Wijerathe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Laka Transport Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three days ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijerathne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෙට සිට පෞද්ගලික බස් රථ ධාවනය අඩාලයි: ගැමුණු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බස් රථ සඳහා ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන නොමැතිවීම හේතුවෙන් හෙට සිට පෞද්ගලික බස් රථ ධාවනය 50% කින් සීමා කිරීමට තීරණය කළ බව ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය අද ප්‍රකාශ කළා.",
        "මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් LPBOA සභාපති ගැමුණු විජේරත් කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලයේ (ශ්‍රී ලංගම) ඩිපෝ හරහා පෞද්ගලික බස් රථ සඳහා ඉන්ධන සැපයීම මේ වන විට නතර කර ඇති බවයි.",
        "ලංගම ඩිපෝ හරහා ලබාදුන් අවශ්‍ය ඉන්ධන මීට දින තුනකට පෙර නවතා දැමූ අතර එයද සීමිත ප්‍රමාණයක පැවති බව ඔහු පැවසීය.",
        "මේ හේතුවෙන් හෙට දිනයේ සිට බස් රථ ධාවනය අඩකින් අඩු කිරීමට එම සංගමය තීරණය කර ඇති බව විජේරත්න මහතා පැවසීය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අඩක්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ගැමුණු",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරතෙ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස් තුනකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தனியார் பேருந்து சேவைகள் நாளை முதல் பாதியில்: கெமுனு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பேருந்துகளுக்கு போதிய எரிபொருள் இல்லாத காரணத்தினால் நாளை முதல் தனியார் பேருந்து சேவையை 50% வரை மட்டுப்படுத்த தீர்மானித்துள்ளதாக இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கம் (LPBOA) இன்று தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஸ்ரீலங்கா போக்குவரத்து சபையின் (SLTB) டிப்போக்கள் ஊடாக தனியார் பேருந்துகளுக்கு வழங்கப்படும் எரிபொருள் தற்போது நிறுத்தப்பட்டுள்ளதாக LPBOA தலைவர் கெமுனு விஜேரத்தே ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்தார்.",
        "SLTB களஞ்சியசாலைகள் ஊடாக வழங்கப்பட்ட தேவையான எரிபொருள் கடந்த மூன்று நாட்களுக்கு முன்னர் நிறுத்தப்பட்டதுடன் அதுவும் குறைந்த அளவிலேயே இருந்ததாக அவர் கூறினார்.",
        "இதன் விளைவாக, மொத்த வாகனங்களில் இருந்து நாளை முதல் பேருந்து சேவைகளை பாதியாக குறைக்க சங்கம் தீர்மானித்துள்ளதாக திரு.விஜேரத்ன தெரிவித்தார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாதி",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "கெமுனு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரதே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ லகா போக்குவரத்து சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}