{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/16/3-hour-power-cuts-from-16th-19th/",
  "time_ut": 1660620780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "3-Hour Power Cuts from 16th – 19th",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "3-Hour Power Cuts from 16th – 19th",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) approved power cuts of 3-Hours from 16th -19th August as follows;",
        "Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekara said that the daily power outage had to be extended for 3-Hours due to the breakdown in Unit 1 of the Norochcholai Power Plant.",
        "\"Technical staff is working to identify the fault. Unit 2 is undergoing scheduled maintenance work. Unit 3 will continue to operate,\" he tweeted.",
        "The Minister said that West Coast & other Fuel Power Plants will be used to manage the supply.",
        "Chinese Research / Survey Vessel Yuan Wang 5 reaches Sri Lanka’s Hambantota"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3-Hour Power Cuts",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3-Hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "16th -19th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3-Hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Norochcholai Power Plant",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West Coast &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fuel Power Plants",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese Research / Survey Vessel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "16 සිට 19 දක්වා පැය 3ක විදුලි කප්පාදුවක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව (PUCSL) විසින් අගෝස්තු 16 සිට 19 දක්වා පැය 3 ක විදුලි කප්පාදුවක් පහත පරිදි අනුමත කරන ලදී.",
        "නොරොච්චෝලේ බලාගාරයේ පළමු ඒකකයේ බිඳවැටීම හේතුවෙන් දෛනික විදුලිය බිඳවැටීම පැය 3ක කාලයක් දීර්ඝ කිරීමට සිදුවූ බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "\"තාක්ෂණික කාර්ය මණ්ඩලය දෝෂය හඳුනා ගැනීමට කටයුතු කරමින් සිටී. 2 වන ඒකකය නියමිත නඩත්තු කටයුතු සිදු කරමින් පවතී. ඒකකය 3 දිගටම ක්‍රියාත්මක වනු ඇත,\" ඔහු ට්වීට් කළේය.",
        "සැපයුම කළමනාකරණය කිරීම සඳහා බටහිර වෙරළ සහ අනෙකුත් ඉන්ධන බලාගාර භාවිතා කරන බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "චීන පර්යේෂණ / සමීක්ෂණ යාත්‍රාව යුවාන් වැන්ග් 5 ශ්‍රී ලංකාවේ හම්බන්තොටට ළඟා වේ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පැය 3ක විදුලි කප්පාදුව",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 3",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "16 - 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 3",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ බලාගාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර වෙරළ &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන බලාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන පර්යේෂණ / සමීක්ෂණ යාත්‍රාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "16 முதல் 19 வரை 3 மணி நேர மின்வெட்டு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு (PUCSL) ஆகஸ்ட் 16 முதல் 19 வரை 3 மணி நேர மின்வெட்டுக்கு பின்வருமாறு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது.",
        "நொரோச்சோலை மின் உற்பத்தி நிலையத்தின் முதலாம் அலகில் ஏற்பட்ட கோளாறு காரணமாக தினசரி மின்வெட்டு 3 மணித்தியாலங்களுக்கு நீடிக்கப்பட்டுள்ளதாக மின்வலு மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"தொழில்நுட்பப் பணியாளர்கள் பிழையைக் கண்டறியும் பணியில் ஈடுபட்டுள்ளனர். யூனிட் 2 திட்டமிடப்பட்ட பராமரிப்புப் பணிகளை மேற்கொண்டு வருகிறது. யூனிட் 3 தொடர்ந்து செயல்படும்\" என்று அவர் ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "விநியோகத்தை நிர்வகிக்க மேற்கு கடற்கரை மற்றும் பிற எரிபொருள் மின் நிலையங்கள் பயன்படுத்தப்படும் என்று அமைச்சர் கூறினார்.",
        "சீன ஆராய்ச்சி / ஆய்வுக் கப்பல் யுவான் வாங் 5 இலங்கையின் அம்பாந்தோட்டை சென்றடைந்தது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3 மணி நேர மின்வெட்டு",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "16-19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை மின் உற்பத்தி நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு கடற்கரை &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரிபொருள் மின் நிலையங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன ஆராய்ச்சி / ஆய்வுக் கப்பல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}