{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பலம்வாய்ந்த-கட்சியாக-ஐ-தே-க-உருவெடுக்கும்/175-303559",
  "time_ut": 1662305588,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பலம்வாய்ந்த கட்சியாக  ஐ.தே.க உருவெடுக்கும்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "United Nations will emerge as a strong party",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "United National Party's Ratnapura district organizer S. Ananthakumar has said that the party will be strengthened again with the 76th National Conference of the United National Party and will work with dedication to find solutions to all kinds of economic problems faced by the people.",
        "He also mentioned that only President Ranil Wickremesinghe can build the country's economy.",
        "The 76th National Conference of the party will be held on the 6th in a grand manner at Sugatadasa Indoor Stadium in Colombo under the leadership of party leader Ranil Wickramavinga.",
        "Ranil Wickramasinghe, the contemporary leader of this traditional party, which was the oldest party in Sri Lanka and the leading party in getting the country's independence, mentioned that as the president of the country, he is promoting good governance and working with a vision to build the economy.",
        "He also pointed out that President Ranil Wickremesinghe has given the power to breathe again to Sri Lanka, which is reeling under severe economic crisis.",
        "He said that the President is also engaged in activities to re-strengthen the rule of law which was in disarray in the country and unite all parties to form an all-party government.",
        "Celebrating its 76th year, the United Nations is the premier party in the development and introduction of sound economic policies in this country.",
        "He pointed out that the cost of living of the people of the country was very low during the last period of good governance and due to improper administration, the country was pushed into the economic abyss.",
        "The statement mentioned that the President has convinced the people of the country through his mid-term budget and concrete resolutions that only the United Nations can stabilize the economy."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "United Nations",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United National Party's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "S. Ananthakumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "76th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "76th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "6th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sugatadasa Indoor Stadium",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramavinga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "76th year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ශක්තිමත් පක්ෂයක් ලෙස මතුවනු ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතික පක්‍ෂයේ 76 වැනි ජාතික සමුළුවෙන් පක්‍ෂය යළි ශක්තිමත් වන බවත් ජනතාව මුහුණ දෙන සියලු ආකාරයේ ආර්ථික ගැටලුවලට විසඳුම් සෙවීමට කැපවීමෙන් කටයුතු කරන බවත් එක්සත් ජාතික පක්‍ෂයේ රත්නපුර දිස්ත්‍රික් සංවිධායක එස්.අනන්තකුමාර් මහතා පැවසීය.",
        "රටේ ආර්ථිකය ගොඩනැගිය හැක්කේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට පමණක් බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "පක්‍ෂයේ 76 වැනි ජාතික සමුළුව ලබන 6 වැනිදා පක්‍ෂ නායක රනිල් වික‍්‍රමවිංග මහතාගේ ප‍්‍රධානත්වයෙන් කොළඹ සුගතදාස ගෘහස්ත ක‍්‍රීඩාංගණයේදී අති උත්කර්ෂවත් අන්දමින් පැවැත්වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පැරණිතම පක්ෂය සහ රටට නිදහස ලබාදුන් ප්‍රමුඛ පක්ෂය වූ මෙම සම්ප්‍රදායික පක්ෂයේ සමකාලීන නායකයා වන රනිල් වික්‍රමසිංහ සඳහන් කළේ රටේ ජනාධිපතිවරයා ලෙස තමන් යහපාලනය ඉදිරියට ගෙන යන අතර ගොඩනැගීමට දැක්මක් ඇතිව කටයුතු කරන බවයි. ආර්ථිකය.",
        "දැඩි ආර්ථික අර්බුදයකට ලක්ව සිටින ශ්‍රී ලංකාවට යළි හුස්ම ගැනීමේ බලය ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් ලබා දී ඇති බවද ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "රටේ අවුල්සහගතව තිබූ නීතියේ ආධිපත්‍යය යළි ශක්තිමත් කර සියලු පක්ෂ එකතු කර සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමේ කටයුතුවල ද ජනාධිපතිවරයා නිරතව සිටින බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "76 වැනි වසර සමරන එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය මේ රටේ යහපත් ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති සංවර්ධනය කිරීමේ සහ හඳුන්වාදීමේ ප්‍රමුඛතම පක්ෂයයි.",
        "පසුගිය යහපාලන රජය සමයේ රටේ ජනතාවගේ ජීවන වියදම ඉතා පහළ මට්ටමක පැවති බවත් නිසි පරිපාලනය නොකිරීම හේතුවෙන් රට ආර්ථික අගාධයට තල්ලු වූ බවත් ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ආර්ථිකය ස්ථාවර කළ හැක්කේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට පමණක් බව ජනාධිපතිවරයා සිය මධ්‍ය කාලීන අයවැය සහ සංයුක්ත යෝජනා තුළින් රටේ ජනතාවට ඒත්තු ගැන්වූ බව එම නිවේදනයේ සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජාතීන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එස්.අනන්තකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "76 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "76 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "6 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සුගතදාස ගෘහස්ථ ක්‍රීඩාංගණය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමවිංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "76 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பலம்வாய்ந்த கட்சியாக  ஐ.தே.க உருவெடுக்கும்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் 76ஆவது தேசிய மாநாடுடன் கட்சி மீண்டும் பலப்படுத்தப்படும் என்பதுடன், மக்கள் எதிர்கொண்டுள்ள அனைத்துவிதமான பொருளாதார பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வை பெற்றுக்கொடுக்க அர்ப்பணிப்புடன் செயல்படும் என்று ஐ.தே.கவின் இரத்தினபுரி மாவட்ட அமைப்பாளர் எஸ்.ஆனந்தகுமார் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும், நாட்டின் பொருளாதாரத்தை ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவால் மாத்திரமே கட்டியெழுப்ப முடியும் என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "கட்சியின் 76ஆவது தேசிய மாநாடு எதிர்வரும் 6ஆம் திகதி கொழும்பு சுகததாச உள்ளக விளையாட்டரங்கில் கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமவிங்க தலைமையில் பிரமாண்டமாக நடைபெறவுள்ளது.",
        "இலங்கையின் பழமையான கட்சியும் நாட்டுக்கு சுதந்திரத்தை பெற்றுக்கொடுப்பதில் முன்னணி கட்சியாகவும் செயற்பட்ட பாரம்பரியமிக்க இந்தக் கட்சியின் சமகால தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க நாட்டின் ஜனாதிபதியாக சிறந்த நிர்வாகத்தை முன்னெடுத்துவருவதுடன் பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்ப தொலைநோக்கு பார்வையுடன் செயல்பட்டு வருகிறார் என்று குறிப்பிட்டார்.",
        "கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியில் தத்தளித்துவந்த இலங்கைக்கு மீண்டும் சுவாசிக்கும் சக்தியை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கதான் கொடுத்துள்ளார் எனவும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "நாட்டில் சீர்குலைந்திருந்த சட்டவாட்சியை மீண்டும் வலுப்படுத்தி சகல தரப்பினரை இணைத்து சர்வக்கட்சி அரசாங்கமொன்றை அமைப்பதற்கான செயல்பாடுகளிலும் ஜனாதிபதி ஈடுபட்டுள்ளார் என்றார்.",
        "76ஆவது ஆண்டு விழாவை கொண்டாடும் ஐ.தே.க இந்த நாட்டின் வளர்ச்சியிலும் சிறந்த பொருளாதார கொள்கைகளை அறிமுகப்படுத்தியதில் முதன்மை கட்சியாகும்",
        "கடந்த நல்லாட்சி காலத்தில் நாட்டு மக்களின் வாழ்க்கைச் செலவு மிகவும் குறைந்த அளவிலேயே இருந்தது எனவும் முறையற்ற நிர்வாகத்தின் காரணமாக நாட்டின் பொருளாதார அதலபாதாளத்தில் தள்ளப்பட்டது என்பதையும் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "பொருளாதாரத்தை மீண்டும் ஐ.தே.கவால் மாத்திரமே ஸ்திரப்படுத்த முடியும் என்பதை ஜனாதிபதி நாட்டு மக்களுக்கு தமது இடைகால பட்ஜெட் மற்றும் உறுதியான தீர்மானங்கள் மூலம் உணர்த்தியுள்ளார் என்று அறிக்கையில் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஆனந்தகுமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "76வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "76வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "6வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சுகததாச உள்ளக அரங்கம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமவிங்கா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "76 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}