{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/technology/ADSTUDIO-CLOUD-‘ශ්‍රී-ලංකාවේ-වැඩසටහන්කරණ-ප්‍රචාරණ-සමාගම’-ලෙස-ජාතිය-සවිබල-ගන්වයි-/5-373476",
  "time_ut": 1609736406,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ADSTUDIO.CLOUD ‘ශ්‍රී ලංකාවේ වැඩසටහන්කරණ ප්‍රචාරණ සමාගම’ ලෙස ජාතිය සවිබල ගන්වයි.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ADSTUDIO.CLOUD empowers the nation as 'Sri Lanka's Programmatic Advertising Company'.",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Even as businesses around the world, including Sri Lanka, have collapsed due to a pandemic, the trend of relying on digital advertising and internet marketing is rapidly growing and breaking boundaries. Also, the steps taken by the Sri Lankan government to register foreign digital operators have caught the attention of many.",
        "Due to the growing mutual concern about the security of social media users worldwide, this decision will help prevent intrusions of user information and business data from global digital spaces as well as destructive marketing activities. It also protects the Sri Lankan economy by preventing large amounts of money from leaving the country.",
        "In addition, this crisis has further confirmed the recent problems between Apple and Facebook. Facebook has slammed Apple's new iOS 14 privacy policy, saying it has limited businesses' ability to run personalized ads and effectively reach their customers. iOS 14's 'App Tracking Transparency' requires permission first, as the way it's used must be approved.",
        "This can be a hindrance to the businesses of social media giants, and programmatic advertising can be considered as a solution to this global problem.",
        "In a related research survey held in London, more than 60% of respondents expressed their preference for Programmatic Advertising as it improves personalization and improves the overall brand experience for the customer. (concern) will further enhance this experience. By making consent from social media users a priority, research shows that three out of four UK consumers value transparency and are often willing to give their consent. .",
        "In addition, updated privacy regulations mean the need to create competitive and relevant high-quality as well as directly targeted ads. Therefore, this is the best time for Programmatic Advertising to be a pioneer in making a difference in ad strategy by updating privacy requirements.",
        "'Programmatic Advertising' through ADSTUDIO.CLOUD will have a positive impact on the Sri Lankan economy and generate additional advertising revenue for local publishers. ADSTUDIO.CLOUD is Sri Lanka's first programmatic advertising platform that follows global standards with a 'standardized programmatic advertising ecosystem' that enables publishers, advertisers, brands and every other user to select channels through smart advertising tools. It also enables you to get maximum income from",
        "ADSTUDIO.CLOUD's revolutionary network of connections connects various advertisers, over 250 publishers (including mainstream, regional and niche publishers) as well as brands across various industries. and has paid over 28 million Sri Lanka Rupees to local publishers providing their services to consumer electronics, digital media and advertising agencies. Another unique step of ADSTUDIO.CLOUD is the first of its kind program called 'Programmatic Colombo Program' held in Sri Lanka in September 2020 represented by Matt Prohaska (USA) as a series of knowledge sharing sessions on Programmatic Advertising and its related scope.",
        "Founded in 2019, ADSTUDIO.CLOUD is an adtech company engaged in digitalization solutions and programmatic advertising through data driven portals with 'artificial intelligence'. Thereby, end-to-end solutions have empowered publishers to benefit SMEs by targeting the right audience at the right time (even through second and third tiers) to generate higher revenue through high return advertising programs.",
        "Having successfully generated over a billion impressions for its local publishers in all three languages ​​is a testament to ADSTUDIO.CLOUD's high results-driven advertising. ADSTUDIO.CLOUD is poised for future transformation as an industry leader, maximizing digital earnings for publishers and brand target markets. It will continue to act as a catalyst to connect and enable advertisers to launch high-profile ad campaigns with confidence."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Programmatic Advertising Company'",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "App Tracking Transparency'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Programmatic Advertising",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Programmatic Advertising",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Programmatic Advertising'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "over 250",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 28 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "'Programmatic Colombo Program'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "September 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Matt Prohaska",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Programmatic Advertising",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ADSTUDIO.CLOUD ‘ශ්‍රී ලංකාවේ වැඩසටහන්කරණ ප්‍රචාරණ සමාගම’ ලෙස ජාතිය සවිබල ගන්වයි.",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වසංගතයක් හමුවේ ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු මුලු මහත් ලෝකය පුරා ව්‍යාපාර බිඳ වැටී තිබුණ ද, ඩිජිටල් වෙළඳ දැන්වීම්කරණය සහ අන්තර්ජාල අලෙවිකරණය මත යැපීමේ ප්‍රවණතාව වේගයෙන් වර්ධනය වෙමින් සීමාවන් බිඳ දමමින් සිටී. එසේම, විදේශීය ඩිජිටල් ක්‍රියාකරුවන් ලියාපදිංචි කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් ගෙන ඇති පියවර බොහෝ දෙනෙකුගේ අවධානයට ලක්ව තිබේ.",
        "ලොව පුරා සමාජ මාධ්‍ය පරිශීලකයින්ගේ ආරක්ෂාව පිළිබඳ වැඩිවෙමින් පවතින අන්‍යෝන්‍ය අවධානය හේතුවෙන්, මෙම තීරණය ගෝලීය ඩිජිටල් අවකාශයන්ගෙන් පරිශීලක තොරතුරු හා ව්‍යාපාර දත්ත ආක්‍රමණය කිරීම් වලින් මෙන්ම විනාශකාරී අලෙවිකරණය කටයුතු ද වළක්වාලීමට උපකාරී වේ.මෙය මධ්‍ය පරිමාණයේ දේශීය සමාගම් කෙරෙහි ඇති අහිතකර බලපෑම වළක්වන අතරම මෙම ඩිජිටල් අවකාශයන් හරහා විශාල මුදල් ප්‍රමාණයක් රටින් පිටවීම වැළැක්වීමෙන් ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය ද ආරක්ෂා කරයි.",
        "මීට අමතරව Apple සහ Facebook අතර මෑතකදී ඇති වූ ගැටලුකාරී බව මෙම අර්බුධය තවදුරටත් තහවුරු කර තිබේ. Facebook විසින් Apple සමාගමේ නව iOS 14 රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්තියට දෝෂාරෝපණය කරමින් කියා සිටින්නේ ඔවුන් ව්‍යාපාරවලට පුද්ගලාරෝපිත දැන්වීම් ධාවනය කිරීමට සහ ඔවුන්ගේ ගණුදෙණුකරුවන් වෙත ඵලදායී ලෙස ළඟා වීමට ඇති හැකියාව සීමා කර ඇති බවයි.මීට ප්‍රතිචාර දක්වන Apple සමාගම  කියා සිටින්නේ සමාජ මාධ්‍ය භාවිතා කරන්නන් ඔවුන් පිළිබඳ රැස්කරගත් දත්ත සහ එය භාවිතා කරන ආකාරය අනුමත කළ යුතු වන බැවින් iOS 14 හි ‘යෙදුම් ලුහුබැඳීමේ විනිවිදභාවය’ (App Tracking Transparency) සඳහා පළමුව අවසර අවශ්‍ය වන බවයි.",
        "මෙය සමාජ මාධ්‍ය දැවැන්තයින්ගේ ව්‍යාපාර වලට අවහිරතාවක් විය හැකි අතර, වැඩසටහන්කරණ වෙළඳ ප්‍රචාරණය (Programmatic Advertising) මෙම ගෝලීය ගැටලුව සඳහා විසඳුමක් ලෙස සැලකිය හැකියි.",
        "මීට අදාලව ලන්ඩනයේ පැවති පර්යේෂණ සමීක්ෂණයකදී, ඊට ප්‍රතිචාර දැක්වූවන්ගෙන් 60% කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් Programmatic Advertising පිළිබඳව සිය කැමැත්ත පලකලේ  එය පුද්ගලාරෝපණය(personalization) වැඩි දියුණු කරන සහ පාරිභෝගිකයාට සමස්ත වෙළඳ ආරම්භයේ නාම අත්දැකීම් වැඩිදියුණු කරන්නක් ලෙස හඳුන්වා දෙමින්.අලෙවිකරුවන් විසින් පළමුවෙන්ම අනුමත අවධානය(consent concern) වෙත වැඩි සැලකිල්ලක් යොමු කරන අවස්ථාවලදී මෙම අත්දැකීම තවදුරටත් ඉහළ නංවනු ඇත.සමාජ මාධ්‍ය භාවිතා කරන්නන්ගෙන් කැමැත්ත ලබා ගැනීම ප්‍රමුඛතාවයක් බවට පත් කිරීමෙන්, පර්යේෂණයන් පෙන්වා දෙන්නේ එක්සත් රාජධානියේ පාරිභෝගිකයින් සිව් දෙනෙකුගෙන් තිදෙනෙකුම විනිවිදභාවය අගය කරන අතර බොහෝ විට ඔවුන්ගේ එකඟතාව ලබා දීමට ද කැමැත්තෙන් සිටින බවයි.",
        "ඊට අමතරව, යාවත්කාලීන කරන ලද රහස්‍යතා රෙගුලාසි (updated privacy regulations) වලින් අදහස් වන්නේ තරඟකාරී හා අදාළ උසස් තත්ත්වයේ මෙන්ම සෘජුවම කේන්ද්‍රගත වූ දැන්වීම් නිර්මාණය කිරීමේ අවශ්‍යතාවයි.එබැවින්, රහස්‍ය අවශ්‍යතා යාවත්කාලීන කරමින් දැන්වීම් ක්‍රමෝපාය තුළ වෙනසක් සහිත පෙරගමන්කරුවෙකු වීමට Programmatic Advertising සඳහා මෙය හොඳම කාලයයි'",
        "ADSTUDIO.CLOUD හරහා ‘Programmatic Advertising’ ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකයට ධනාත්මක බලපෑමක් ඇති කරන අතර එය දේශීය ප්‍රකාශකයින්ට අමතර දැන්වීම් ආදායමක් ද උපයා දෙන්නක්. ADSTUDIO.CLOUD ශ්‍රී ලංකාවේ 'ප්‍රමිතිගත වැඩසටහන්කරණ වෙළඳ ප්‍රචාරණ පරිසර පද්ධතියක්' සමඟ ගෝලීය ප්‍රමිතීන් අනුගමනය කරන පළමු වැඩසටහන්කරණ ප්‍රචාරණ වේදිකාව වන අතර එමඟින් ප්‍රකාශකයන්ට(publishers), දැන්වීම්කරුවන්ට, වෙළඳ නාමවලට සහ අනෙකුත් සෑම පරිශීලකයෙකුටම ස්මාර්ට් වෙළඳ දැන්වීම් මෙවලම්(smart advertising tools) හරහා තෝරාගත් නාලිකා වලින් උපරිම ආදායමක් ලබා ගැනීමට ද හැකියාව ලබාදෙයි.",
        "ADSTUDIO.CLOUD හි විප්ලවීය සම්බන්ධතා ජාලය විවිධ වෙළඳ දැන්වීම්කරුවන්, 250කට අධික ප්‍රකාශකයින් (ප්‍රධාන ධාරාවේ, ප්‍රාදේශීය සහ නිකේතන ප්‍රකාශකයින් ඇතුළුව) මෙන්ම විවිධ කර්මාන්ත හරහා වෙළඳ නාම සම්බන්ධ කරයි.අද වන විට ADSTUDIO.CLOUD විසින් බැංකු, විදුලි සංදේශ, අධ්‍යාපන, FMCG, සිල්ලර හා පාරිභෝගික ඉලෙක්ට්‍රොනික්, ඩිජිටල් මාධ්‍ය සහ වෙළඳ ප්‍රචාරණ ආයතනවලට සිය සේවාව ලබාදෙමින් දේශීය ප්‍රකාශකයින්ට ශ්‍රී ලංකා රුපියල් මිලියන 28 කට අධික මුදලක් ගෙවා ඇත. ADSTUDIO.CLOUD හි තවත් සුවිශේෂී පියවරක් වන්නේ, Programmatic Advertising සහ ඊට අදාළ විෂය පථය පිළිබඳ දැනුම බෙදා ගැනීමේ සැසි මාලාවක් ලෙස 2020 සැප්තැම්බරයේ Matt Prohaskaගේ (ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ) නියෝජනයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ දී පවත්වන ලද ‘Programmatic Colombo Program’ නම් වූ මේ ආකාරයේ පළමු වැඩසටහනයි.",
        "2019 වසරේ දී ආරම්භ කරන ලද ADSTUDIO.CLOUD සමාගම ඩිජිටල්කරණ විසඳුම් සහ 'කෘතිම බුද්ධිය' සහිත දත්ත පදනම් කරගත් පිවිසුම් හරහා වැඩසටහන්කරණ වෙළඳ දැන්වීම්කරණයේ නිරත ඇඩ්ටෙක් සමාගමකි. එමඟින්, ආරම්භයේ සිට අවසානය දක්වා වූ විසඳුම් මඟින් ඉහළ ප්‍රතිලාභ ලබා දෙන ප්‍රචාරණ වැඩසටහන් හරහා වඩා ඉහළ ඉපැයීමක් නියම වේලාවට නිවැරදි ප්‍රේක්ෂකයින් ඉලක්ක කර ගනිමින් (දෙවන හා තෙවන ස්ථර හරහා පවා) සුළු හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින්ට ප්‍රතිලාභ ලබා දීමට ප්‍රකාශකයින්ට බලය ලබා දී ඇත.",
        "භාෂා තුනෙන්ම එහි දේශීය ප්‍රකාශකයින් සඳහා බිලියනයකට අධික සංකල්පනාවන් සාර්ථකව ජනනය කර තිබීම ADSTUDIO.CLOUD හි ඉහළ ප්‍රතිඵල මත පදනම් වූ වෙළඳ දැන්වීම් සඳහා සාක්ෂියකි.ADSTUDIO.CLOUD සමාගම, කර්මාන්තයේ ප්‍රමුඛයෙකු ලෙස අනාගත පරිවර්තනයක් සඳහා, ප්‍රකාශකයින්ගේ ඩිජිටල් ඉපැයීම් උපරිම කිරීමටත්, වෙළඳ නාම ඉලක්කගත වෙළඳපල සමඟ සම්බන්ධ කිරීමටත් ඉහළ දැන්වීම් ප්‍රචාරණ ව්‍යාපාරයක් විශ්වාසයෙන් යුතුව දියත් කිරීමට දැන්වීම්කරුවන්ට හැකියාව ලබා දීමටත් උත්ප්‍රේරකයක් ලෙස අඛණ්ඩව කටයුතු කරනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ක්‍රමලේඛන ප්‍රචාරණ සමාගම'",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යෙදුම් ලුහුබැඳීමේ විනිවිදභාවය'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60% ට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ක්‍රමලේඛන ප්‍රචාරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්‍රමලේඛන ප්‍රචාරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්‍රමලේඛන ප්‍රචාරණය'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "250 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 28 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "'වැඩසටහන් කොළඹ වැඩසටහන'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැට් ප්‍රොහස්කා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්‍රමලේඛන ප්‍රචාරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ADSTUDIO.CLOUD ஆனது 'இலங்கையின் நிரல் விளம்பர நிறுவனம்' என தேசத்திற்கு அதிகாரம் அளிக்கிறது.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை உட்பட உலகெங்கிலும் உள்ள வணிகங்கள் ஒரு தொற்றுநோயால் சரிந்துள்ள நிலையில், டிஜிட்டல் விளம்பரம் மற்றும் இணைய சந்தைப்படுத்தல் ஆகியவற்றை நம்பியிருக்கும் போக்கு வேகமாக வளர்ந்து வரம்புகளை உடைக்கிறது. அத்துடன் வெளிநாட்டு டிஜிட்டல் ஆபரேட்டர்களை பதிவு செய்வதற்கு இலங்கை அரசாங்கம் எடுத்துள்ள நடவடிக்கைகள் பலரது கவனத்தையும் ஈர்த்துள்ளது.",
        "உலகளவில் சமூக ஊடகப் பாவனையாளர்களின் பாதுகாப்பு தொடர்பில் அதிகரித்துவரும் பரஸ்பர அக்கறையின் காரணமாக, உலகளாவிய டிஜிட்டல் இடங்களிலிருந்து பயனர் தகவல் மற்றும் வணிகத் தரவு ஊடுருவல் மற்றும் அழிவுகரமான சந்தைப்படுத்தல் நடவடிக்கைகளைத் தடுக்க இந்த முடிவு உதவும். நாட்டை விட்டு வெளியேறும் பணம்.",
        "கூடுதலாக, இந்த நெருக்கடி ஆப்பிள் மற்றும் பேஸ்புக்கிடையே சமீபத்திய சிக்கல்களை மேலும் உறுதிப்படுத்தியுள்ளது. ஆப்பிளின் புதிய iOS 14 தனியுரிமைக் கொள்கையை ஃபேஸ்புக் கடுமையாக விமர்சித்துள்ளது, இது வணிகங்களின் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட விளம்பரங்களை இயக்குவதற்கும், வாடிக்கையாளர்களை திறம்படச் சென்றடைவதற்கும் வரையறுக்கப்பட்டுள்ளது. iOS 14 இன் 'ஆப் டிராக்கிங் டிரான்ஸ்பரன்சி'க்கு முதலில் அனுமதி தேவை, ஏனெனில் அது பயன்படுத்தப்படும் விதம் அங்கீகரிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "சமூக ஊடக நிறுவனங்களின் வணிகத்திற்கு இது ஒரு தடையாக இருக்கலாம், மேலும் இந்த உலகளாவிய பிரச்சனைக்கு நிரல் விளம்பரம் ஒரு தீர்வாக கருதப்படலாம்.",
        "லண்டனில் நடத்தப்பட்ட ஒரு தொடர்புடைய ஆய்வுக் கணக்கெடுப்பில், 60% க்கும் அதிகமானோர் நிரல் விளம்பரத்திற்கான தங்கள் விருப்பத்தை வெளிப்படுத்தினர், ஏனெனில் இது தனிப்பயனாக்கத்தை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் வாடிக்கையாளருக்கான ஒட்டுமொத்த பிராண்ட் அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது. (கவலை) இந்த அனுபவத்தை மேலும் மேம்படுத்தும். சமூக ஊடகங்களில் இருந்து ஒப்புதல் பயனர்களுக்கு முன்னுரிமை, நான்கு UK நுகர்வோரில் மூன்று பேர் வெளிப்படைத்தன்மையை மதிக்கிறார்கள் மற்றும் பெரும்பாலும் தங்கள் ஒப்புதலை வழங்க தயாராக இருப்பதாக ஆராய்ச்சி காட்டுகிறது.",
        "கூடுதலாக, புதுப்பிக்கப்பட்ட தனியுரிமை விதிமுறைகள் என்பது போட்டி மற்றும் பொருத்தமான உயர்தர மற்றும் நேரடியாக இலக்கு விளம்பரங்களை உருவாக்க வேண்டியதன் அவசியத்தைக் குறிக்கிறது. எனவே, தனியுரிமைத் தேவைகளைப் புதுப்பிப்பதன் மூலம் விளம்பர உத்தியில் மாற்றத்தை ஏற்படுத்துவதில் புரோகிராமடிக் விளம்பரம் முன்னோடியாக இருக்க இதுவே சிறந்த நேரம்.",
        "ADSTUDIO.CLOUD ஊடாக 'நிரல் விளம்பரம்' இலங்கையின் பொருளாதாரத்தில் சாதகமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்துவதோடு, உள்ளூர் வெளியீட்டாளர்களுக்கு கூடுதல் விளம்பர வருவாயையும் உருவாக்கும். ADSTUDIO.CLOUD என்பது இலங்கையின் முதல் நிரலாக்க விளம்பரத் தளமாகும்",
        "ADSTUDIO.CLOUD இன் புரட்சிகர இணைப்பு வலையமைப்பு பல்வேறு விளம்பரதாரர்கள், 250க்கும் மேற்பட்ட வெளியீட்டாளர்கள் (முக்கிய, பிராந்திய மற்றும் முக்கிய வெளியீட்டாளர்கள் உட்பட) மற்றும் பல்வேறு தொழில்களில் உள்ள வர்த்தக நாமங்களை இணைக்கிறது. டிஜிட்டல் மீடியா மற்றும் விளம்பர முகவர். ADSTUDIO.CLOUD இன் இன்னுமொரு தனித்துவமான படியானது, 'புரோகிராமடிக் கொழும்பு ப்ரோகிராம்' எனப்படும் அதன் வகையிலான முதல் நிகழ்ச்சியாகும், இது 2020 செப்டம்பரில் இலங்கையில் மாட் ப்ரோஹாஸ்கா (அமெரிக்கா) பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது, இது நிரல் விளம்பரம் மற்றும் அதன் தொடர்புடைய நோக்கம் பற்றிய அறிவுப் பகிர்வு அமர்வுகளின் தொடராகும்.",
        "2019 இல் நிறுவப்பட்டது, ADSTUDIO.CLOUD என்பது 'செயற்கை நுண்ணறிவு' மூலம் தரவு இயக்கப்படும் போர்டல்கள் மூலம் டிஜிட்டல் மயமாக்கல் தீர்வுகள் மற்றும் நிரல் விளம்பரங்களில் ஈடுபட்டுள்ள ஒரு adtech நிறுவனமாகும். இதன் மூலம், அதிக வருமானம் தரும் விளம்பரத் திட்டங்களின் மூலம் அதிக வருவாயை ஈட்ட, சரியான நேரத்தில் (இரண்டாம் மற்றும் மூன்றாம் அடுக்குகள் மூலமாகவும்) சரியான பார்வையாளர்களை இலக்காகக் கொண்டு, SME களுக்கு பயனளிக்கும் வெளியீட்டாளர்களுக்கு எண்ட்-டு-எண்ட் தீர்வுகள் அதிகாரம் அளித்துள்ளன.",
        "மூன்று மொழிகளிலும் அதன் உள்ளூர் வெளியீட்டாளர்களுக்கு பில்லியனுக்கும் அதிகமான இம்ப்ரெஷன்களை வெற்றிகரமாக உருவாக்கியது, ADSTUDIO.CLOUD இன் உயர் முடிவு-உந்துதல் விளம்பரத்திற்கு ஒரு சான்றாகும். இலக்கு சந்தைகள். இது தொடர்ந்து இணைக்கும் ஊக்கியாக செயல்படும் மற்றும் விளம்பரதாரர்கள் நம்பிக்கையுடன் உயர்தர விளம்பர பிரச்சாரங்களை தொடங்குவதற்கு உதவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "நிரல் விளம்பர நிறுவனம்'",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப் ட்ராக்கிங் வெளிப்படைத்தன்மை'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "நிரல் விளம்பரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிரல் விளம்பரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிரல் விளம்பரம்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "250க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28 மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "'நிரல் கொழும்பு திட்டம்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாட் ப்ரோஹாஸ்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிரல் விளம்பரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ADSTUDIO.CLOUD",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}