{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Man-with-drugs-money-worth-Rs-10Mn-nabbed-in-Kotahena/108-243294",
  "time_ut": 1660799928,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Man with drugs, money worth Rs. 10Mn nabbed in Kotahena",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Man with drugs, money worth Rs. 10Mn nabbed in Kotahena",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The STF has arrested a suspect in possession of 670g of ice and more than Rs. 1.45 million in cash during a raid in Kotahena last night.",
        "The STF said the street value of the seized drugs is more than Rs. 8 million.",
        "The suspect, a resident of Borella was handed over to the Kotahena Police."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "10Mn",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Kotahena",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "670",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.45 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kotahena",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Borella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kotahena Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මත්ද්‍රව්‍ය අතැති මිනිසා, රුපියල් කෝටි 100ක මුදලක්. කොටහේනේදී මිලියන 10ක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය ග්‍රෑම් 670ක් සහ රුපියල් කෝටියකට අධික මුදලක් සන්තකයේ තබාගෙන සිටි සැකකරුවෙකු පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා. ඊයේ රාත්‍රියේ කොටහේන ප්‍රදේශයේ සිදුකළ වැටලීමකදී රුපියල් මිලියන 1.45ක මුදල් තොගයක් සොයාගෙන තිබෙනවා.",
        "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය පැවසුවේ අත්අඩංගුවට ගත් මත්ද්‍රව්‍යවල වටිනාකම රුපියල් කෝටියකට අධික බවයි. මිලියන 8 කි.",
        "සැකකරු කොටහේන පොලිසියට භාරදී ඇත්තේ බොරැල්ල ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවෙකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිලියන 10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කොටහේන",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "670",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.45 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටහේන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොරැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටහේන පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போதைப்பொருள் வைத்திருந்த நபர், பணம் ரூ. கொட்டாஞ்சேனையில் 10 மில்லியன் கைப்பற்றப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "670 கிராம் ஐஸ் மற்றும் 1000 ரூபாய்க்கும் அதிகமான பணத்தை வைத்திருந்த சந்தேக நபர் ஒருவரை STF கைது செய்துள்ளது. கொட்டாஞ்சேனையில் நேற்று இரவு மேற்கொள்ளப்பட்ட சுற்றிவளைப்பின் போது 1.45 மில்லியன் ரூபா பணம் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளது.",
        "கைப்பற்றப்பட்ட போதைப்பொருளின் மதிப்பு ரூ.1000க்கும் அதிகமாக இருக்கும் என எஸ்டிஎஃப் தெரிவித்துள்ளது. 8 மில்லியன்.",
        "பொரளை பிரதேசத்தை சேர்ந்த சந்தேக நபர் கொட்டாஞ்சேனை பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "10 மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கொட்டாஞ்சேனை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "670",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.45 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொட்டாஞ்சேனை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொரளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொட்டாஞ்சேனை பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}