{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130718",
  "time_ut": 1656867448,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "22 ஐ நிறைவேற்ற ஒத்துழைக்காவிட்டால் நாடு மேலும் அராஜக நிலைக்குச் செல்லும் - அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "If we do not cooperate to implement 22, the country will go further into anarchy - Minister Wijetasa Rajapaksa",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The Budujana Peramuna, which has a majority in Parliament, has no power to rule. At the same time, 150 votes are required to pass the 22nd constitutional amendment. Minister of Justice, Prisons Affairs and Constitutional Reform Wijetasa Rajapaksa said that the power to dismiss the Prime Minister has been given to the President as an interim arrangement to resolve the conflict between the two issues.",
        "The Minister pointed out that if the people's representatives do not cooperate in the implementation of the 22nd Constitutional Amendment, the country will go further into anarchy and said that this amendment was not proposed with the aim of strengthening any party or individual.",
        "He said this at a press conference held at the Government Information Department on Sunday.",
        "The 22nd constitutional amendment has been presented in such a way that no representative of the people can oppose it. On the contrary, if anyone expects it, it is an act of treachery against the people. We have conducted negotiations with many parties including the International Monetary Fund, United Nations, European Union, India, Australia and Japan.",
        "During this, the main condition presented by them is, 'If we want to receive aid and cooperation from us, the rule of law should be stabilized to solve the economic crisis in the country.' means They have said that it is problematic for us to provide assistance until it is stabilized.",
        "Interim provisions have been made in the 22nd Amendment regarding the dismissal of the Prime Minister, appointment and removal of ministers. It has been amended that the matter which was mentioned that the Prime Minister should be consulted on the appointment and removal of ministers, can be carried forward according to the position of the Prime Minister for the current parliamentary term.",
        "Similarly, for the amendment made regarding the removal of the Prime Minister, the amendment has been included that the President can remove the Prime Minister if he is deemed to not have a majority in the Parliament. This is an interim arrangement. The Sri Lanka Podujana Peramuna, which has a majority in Parliament, has put forward two arguments.",
        "One of them is the appointment of Ranil Wickremesinghe as Prime Minister who has only one seat in Parliament. Another is that the President was able to remove Mahinda Rajapaksa and bring about a regime change due to the fact that the President had the power to remove the Prime Minister. Such interim arrangements are included because the Budujana Peramuna has a majority in Parliament and 22 cannot be passed without 150 votes.",
        "The present is an unusual regime. It means that the party with the majority strength does not have the power to rule. As a solution to this problem the above mentioned amendments are included in 22. If anyone has an idea that can solve this problem more smoothly, we are ready to accept it. I would like to convey one thing to the politicians who criticize this beyond certain limits.",
        "I am ready to hand over the Ministry of Justice to anyone who can come up with an amendment to resolve this issue that can get only 150 votes and pass it without going to a referendum. If we do not cooperate to implement the 22nd Amendment, the country will move further towards anarchy. So we have to think whether this is the responsibility of the people's representatives.",
        "19 will see the Prime Minister, the Leader of the Opposition and the Speaker as members of the Constituent Assembly. The President will also be a representative in it. It was observed that the remaining three could be selected in consultation with the Leader of the Opposition and the Prime Minister. By amending this, this power has been given to the ruling party and the opposition party. Parliament is empowered to form the national government. But the size of the cabinet cannot be increased.",
        "The amendment has been made so that even if the minister of any ministry resigns, its secretary continues to hold that post. In 2004, the Council signed the Anti-Corruption Declaration with the United Nations. Amendment 22 to enact legislation to implement this is included. This amendment is not proposed with the aim of strengthening any party or individual. Therefore, we expect that all people's representatives will be able to achieve this with the cooperation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "22",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Wijetasa Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitutional Amendment",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Government Information Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22nd Amendment",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only 150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 22nd Amendment",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Constituent Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Anti-Corruption Declaration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amendment 22",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "22 ක්‍රියාත්මක කිරීමට සහයෝගය නොදුන්නොත් රට තවත් අරාජික වෙනවා - ඇමති විජේතාස රාජපක්ෂ",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර බලයක් ඇති බුදුජන පෙරමුණට ආණ්ඩු බලයක් නැත. ඒ සමගම 22 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය සම්මත කිරීමට ඡන්ද 150ක් අවශ්‍ය වේ. කරුණු දෙක අතර පවතින ගැටුම සමථයකට පත් කිරීමේ අතුරු වැඩපිළිවෙළක් ලෙස අග්‍රාමාත්‍යවරයා ඉවත් කිරීමේ බලය ජනාධිපතිවරයා වෙත ලබාදී ඇති බව අධිකරණ, බන්ධනාගාර කටයුතු සහ ව්‍යවස්ථා ප්‍රතිසංස්කරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂ මහතා පැවසීය.",
        "22 වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය ක්‍රියාත්මක කිරීමට මහජන නියෝජිතයින් සහයෝගය නොදැක්වුවහොත් රට තවත් අරාජික වන බව පෙන්වා දුන් අමාත්‍යවරයා මෙම සංශෝධනය කිසිදු පක්ෂයක් හෝ පුද්ගලයෙකු ශක්තිමත් කිරීමේ අරමුණින් යෝජනා කළ එකක් නොවන බවද පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුවේ ඉරිදා පැවැති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදීය.",
        "22 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය ඉදිරිපත් කර තිබෙන්නේ කිසිදු ජනතා නියෝජිතයකුට විරුද්ධ විය නොහැකි ආකාරයටයි. ඊට පටහැනිව, යමෙකු එය අපේක්ෂා කරන්නේ නම්, එය ජනතාවට කරන ද්‍රෝහී ක්‍රියාවකි. ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල, එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය, යුරෝපා සංගමය, ඉන්දියාව, ඕස්ට්‍රේලියාව, ජපානය ඇතුළු පාර්ශව රැසක් සමඟ අපි සාකච්ඡා පවත්වා තිබෙනවා.",
        "මේ අතරතුර ඔවුන් ඉදිරිපත් කරන ප්‍රධාන කොන්දේසිය වන්නේ ‘අපෙන් ආධාර සහ සහයෝගය ලබා ගැනීමට අවශ්‍ය නම් රටේ ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට නීතියේ ආධිපත්‍යය ස්ථාවර කළ යුතුයි’ යන්නයි. යන්නෙන් අදහස් වේ එය ස්ථාවර වනතුරු අපට ආධාර ලබාදීම ගැටලු සහගත බව ඔවුන් පවසා තිබෙනවා.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයා ඉවත් කිරීම, අමාත්‍යවරුන් පත් කිරීම සහ ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් 22 වැනි සංශෝධනයේ අතුරු ප්‍රතිපාදන සකස් කර තිබෙනවා. අමාත්‍යවරුන් පත් කිරීම සහ ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ අදහස් විමසිය යුතු බවට සඳහන් කර තිබූ කරුණ වත්මන් පාර්ලිමේන්තු වාරය සඳහා අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ ස්ථාවරය අනුව ඉදිරියට ගෙන යා හැකි බවට සංශෝධනය වී තිබෙනවා.",
        "එලෙසම අගමැතිවරයා ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් සිදු කර ඇති සංශෝධනය සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතරය නොමැති බව සැලකෙන්නේ නම් ජනාධිපතිවරයාට අගමැතිවරයා ඉවත් කළ හැකි බවට වන සංශෝධනය ඇතුළත් කර තිබෙනවා. මේක අන්තර්කාලීන වැඩපිළිවෙලක්. පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර බලය හිමි ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ තර්ක දෙකක් ඉදිරිපත් කර තිබේ.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ එක ආසනයක් පමණක් ඇති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස පත් කිරීම ඉන් එකක්. තව එකක් තමයි මහින්ද රාජපක්ෂ අයින් කරලා රෙජීම වෙනසක් ඇති කරන්න ජනාධිපතිතුමාට පුළුවන් වුණේ අගමැති ඉවත් කිරීමේ බලය ජනාධිපතිතුමාට තිබුණු නිසා. බුදුජන පෙරමුණට පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර බලය තිබෙන නිසාත් ඡන්ද 150කින් තොරව 22 සම්මත කළ නොහැකි නිසාත් මෙවැනි අතුරු විධිවිධාන ඇතුළත් වෙනවා.",
        "වර්තමානය අසාමාන්‍ය පාලනයකි. ඒ කියන්නේ බහුතර බලය තියෙන පක්ෂයට ආණ්ඩු බලයක් නැහැ කියන එක. මෙම ගැටලුවට විසඳුමක් ලෙස ඉහත සඳහන් සංශෝධන 22 හි ඇතුළත් කර ඇත. මේ ප්‍රශ්නය මීට වඩා සුමටව විසඳන්න පුළුවන් අදහසක් කාට හරි තියෙනවා නම් අපි ඒක පිළිගන්න සූදානම්. මෙය යම් සීමාවන් ඉක්මවා විවේචනය කරන දේශපාලකයන්ට මම එක දෙයක් කියන්න කැමතියි.",
        "ඡන්ද 150ක් පමණක් ලබාගෙන ජනමත විචාරණයකට නොගොස් සම්මත කර ගත හැකි මේ ප්‍රශ්නය විසඳීමට සංශෝධනයක් ගෙන ඒමට හැකි ඕනෑම කෙනෙකුට අධිකරණ අමාත්‍යාංශය භාරදීමට මම සූදානම්. 22 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය ක්‍රියාත්මක කිරීමට සහයෝගය නොදැක්වුවහොත් රට තවදුරටත් අරාජිකත්වය කරා ගමන් කරනු ඇත. ඉතින් මේක මහජන නියෝජිතයන්ගේ වගකීමද කියලා හිතන්න වෙනවා.",
        "19 ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සම්පාදක මණ්ඩලයේ සාමාජිකයන් ලෙස අග්‍රාමාත්‍යවරයා, විපක්ෂ නායකවරයා සහ කථානායකවරයා දකිනු ඇත. ජනාධිපතිවරයා ද එහි නියෝජිතයකු වනු ඇත. ඉතිරි තිදෙනා විපක්ෂ නායකවරයා සහ අගමැතිවරයා සමඟ සාකච්ඡා කර තෝරා ගත හැකි බව නිරීක්ෂණය විය. මෙය සංශෝධනය කිරීමෙන් ආණ්ඩු පක්ෂයට සහ විපක්ෂයට මෙම බලය ලබාදී තිබෙනවා. ජාතික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට පාර්ලිමේන්තුවට බලය තිබෙනවා. නමුත් කැබිනට් මණ්ඩලයේ ප්‍රමාණය වැඩි කරන්න බැහැ.",
        "ඕනෑම අමාත්‍යාංශයක අමාත්‍යවරයා ඉල්ලා අස්වුවත් එහි ලේකම්වරයා එම තනතුරේ දිගටම කටයුතු කරන පරිදි සංශෝධනය කර ඇත. 2004 දී කවුන්සිලය එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සමඟ දූෂණ විරෝධී ප්‍රකාශය අත්සන් කළේය. මෙය ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා නීති සම්පාදනය කිරීම සඳහා වන 22 සංශෝධනය ඇතුළත් වේ. මෙම සංශෝධනය කිසිදු පක්ෂයක් හෝ පුද්ගලයෙකු ශක්තිමත් කිරීමේ අරමුණින් ඉදිරිපත් කරන ලද්දක් නොවේ. ඒ නිසා අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා සියලුම මහජන නියෝජිතයන් සහයෝගයෙන් මෙය ඉටුකර ගැනීමට හැකිවේවි කියලා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "22",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථා සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපනු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකරණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්‍යවස්ථාදායක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සභා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දූෂණ විරෝධී ප්රකාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංශෝධනය 22",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "22 ஐ நிறைவேற்ற ஒத்துழைக்காவிட்டால் நாடு மேலும் அராஜக நிலைக்குச் செல்லும் - அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மையைக் கொண்டுள்ள பொதுஜன பெரமுனவிடம் ஆட்சி அதிகாரம் இல்லை. இதே வேளை 22 ஆவது அரசியலமைப்பு திருத்தத்தினை நிறைவேற்றுவதற்கு 150 வாக்குகள் தேவைப்படுகிறது. இவ்விரு விடயங்களுக்குமிடையில் காணப்படும் சிக்கல் நிலைமை தீர்ப்பதற்காகவே பிரதமரை பதவி நீக்கும் அதிகாரம் இடைக்கால ஏற்பாடாக ஜனாதிபதிக்கு வழங்கப்பட்டுள்ளதாக நீதி, சிறைச்சாலைகள் விவகாரங்கள் மற்றும் அரசியலமைப்பு மறுசீரமைப்பு அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ தெரிவித்தார்.",
        "22 ஆவது அரசியலமைப்பு திருத்தத்தினை நிறைவேற்றுவதற்கு மக்கள் பிரதிநிதிகள் ஒத்துழைக்காவிட்டால் நாடு மேலும் மேலும் அராஜக நிலைமைக்கே செல்லும் என சுட்டிக்காட்டிய அமைச்சர் , இந்த திருத்தமானது எந்தவொரு கட்சியையோ அல்லது தனிநபரையோ பலப்படுத்துவதை இலக்காகக் கொண்டு முன்வைக்கப்பட்டதல்ல என்றும் குறிப்பிட்டார்.",
        "அரசாங்க தகவல் திணைக்களத்தில் இன்று ஞாயிற்றுக்கிழமை நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "மக்கள் பிரதிநிதிகள் எவரும் எதிர்க்க முடியாத வகையிலேயே 22 ஆவது அரசியலமைப்பு திருத்தம் முன்வைக்கப்பட்டுள்ளது. மாறாக எவரேனும் அதனை எதிர்பார்ப்பார்களாயின் அது மக்களுக்கு எதிராக இழைக்கப்படும் துரோ செயலாகும். சர்வதேச நாணய நிதியம் , ஐக்கிய நாடுகள் சபை, ஐரோப்பிய ஒன்றியம், இந்தியா, அவுஸ்திரேலியா மற்றும் ஜப்பான் உள்ளிட்ட பல தரப்பினருடன் நாம் பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுத்திருக்கின்றோம்.",
        "இதன் போது அவர்களால் முன்வைக்கப்பட்ட பிரதான நிபந்தனை யாதெனில் , 'எம்மிடமிருந்து உதவி ஒத்துழைப்புக்களை பெற்றுக் கொள்ள வேண்டுமெனில் நாட்டிலுள்ள பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு தீர்வு காண்பதற்காக சட்டத்தின் ஆட்சியை ஸ்திரப்படுத்திக் காட்ட வேண்டும்.' என்பதாகும். அதனை ஸ்திரப்படுத்தும் வரை எம்மால் உதவிகளை வழங்குவது சிக்கலுக்குரியதாகும் என்று தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "பிரதமரை பதவி நீக்குதல் , அமைச்சர்களை நியமித்தல் மற்றும் நீக்குதல் தொடர்பில் 22 ஆவது திருத்தத்தில் இடைக்கால ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளன. அமைச்சர்கள் நியமனம் மற்றும் நீக்குதல் விவகாரத்தில் பிரதமரின் ஆலோசனைக்கமைய முன்னெடுக்க வேண்டும் என்று குறிப்பிடப்பட்டிருந்த விடயம் , தற்போதைய பாராளுமன்ற காலத்திற்கமைய பிரதமரின் நிலைப்பாட்டிற்கு அமைய முன்னெடுக்க முடியும் என்று திருத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "இதே போன்று பிரதமரை பதவி நீக்குவது தொடர்பில் மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ள திருத்தத்திற்கமைய , பாராளுமன்றத்தில் பிரதமருக்கு பெரும்பான்மை இல்லை என்று கருதும் பட்சத்தில் ஜனாதிபதியால் அவரை பதவி நீக்க முடியும் என்ற திருத்தம் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளது. இது இடைக்கால ஏற்பாடாகும். அதற்கமைய பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மையைக் கொண்டுள்ள ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன இரு வாதங்களை முன்வைத்துள்ளது.",
        "அவற்றில் ஒன்று பாராளுமன்றத்தில் ஒரு ஆசனத்தை மாத்திரமே கொண்டுள்ள ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளமையாகும். மற்றையது பிரதமரை நீக்கும் அதிகாரம் ஜனாதிபதிக்கு காணப்பட்டமையின் காரணமாகவே அவரால் மஹிந்த ராஜபக்ஷவை பதவி நீக்கி , ஆட்சி மாற்றத்தை ஏற்படுத்த முடிந்தது என்பதாகும். பாராளுமன்றத்தில் பொதுஜன பெரமுனவிடம் பெரும்பான்மை பலம் காணப்படுகின்றமையினாலும் , 150 வாக்குகள் இன்றி 22 ஐ நிறைவேற்ற முடியாது என்பதாலும் இவ்வாறான இடைக்கால ஏற்பாடுகள் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "தற்போதிருப்பது வழமைக்கு மாறான ஆட்சியாகும். அதாவது பெரும்பான்மை பலம் கொண்ட கட்சியிடம் ஆட்சி அதிகாரம் இல்லை. இந்த பிரச்சினைக்கு தீர்வாகவே மேற்கூறப்பட்ட திருத்தங்கள் 22 இல் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளன. இந்த பிரச்சினையை இதனை விட சுமூகமாக தீர்க்கக் கூடிய யோசனை எவரிடமேனும் காணப்படுமாயின் அதனை ஏற்பதற்கு நாம் தயாராகவே இருக்கின்றோம். சில வரையறைகளுக்கும் அப்பால் சென்று இதனை விமர்சிக்கும் அரசியல்வாதிகளிடம் நான் ஒரு விடயத்தினை தெரிவிக்க விரும்புகின்றேன்.",
        "இந்த பிரச்சினையை தீர்ப்பதற்கு 150 வாக்குகளை மாத்திரம் பெற்று , சர்வசன வாக்கெடுப்பிற்கு செல்லாமல் நிறைவேற்றிக் கொள்ளக் கூடிய திருத்தத்தினை எவரேனும் முன்வைப்பார்களாயின் அவர்களிடம் நீதித்துறை அமைச்சினை கையளிப்பதற்கு நான் தயாராக இருக்கின்றேன். 22 ஆவது திருத்தத்தினை நிறைவேற்றுவதற்கு ஒத்துழைக்காவிடின் நாடு மேலும் மேலும் அராஜக நிலைமையை நோக்கியே செல்லும். எனவே மக்கள் பிரதிநிதிகளின் பொறுப்பு இதுவா என்பதை சிந்திக்க வேண்டும்.",
        "19 இல் அரசியலமைப்பு சபையின் அங்கத்தவர்களாக பிரதமர், எதிர்க்கட்சி தலைவர் மற்றும் சபாநாயகர் ஆகியோர் காணப்படுவர். ஜனாதிபதியும் அதில் ஒரு பிரதிநிதியாக இருப்பார். எஞ்சிய மூவரை எதிர்க்கட்சிதலைவர் மற்றும் பிரதமர் கலந்தாலோசித்து தெரிவு செய்ய முடியும் என்று காணப்பட்டது. இதனை திருத்தி இந்த அதிகாரம் ஆளுங்கட்சிக்கும் , எதிர்க்கட்சிக்கும் வழங்கப்பட்டுள்ளது. தேசிய அரசாங்கத்தை அமைக்கும் அதிகாரம் பாராளுமன்றத்திற்கு வழங்கப்பட்டுள்ளது. ஆனால் அமைச்சரவையின் எண்ணிக்கையை அதிகரிக்க முடியாது.",
        "ஏதேனுமொரு அமைச்சின் அமைச்சர் பதவி விலகினாலும் , அதன் செயலாளர் அந்த பதவியைத் தொடரும் வகையில் திருத்தம் மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளது. ஐக்கிய நாடுகளுடன் சபையின் ஊழல் ஒழிப்பு பிரகடனத்தில் கடந்த 2004 ஆம் ஆண்டு கையெழுத்திடப்பட்டுள்ளது. இதனை நடைமுறைப்படுத்தும் சட்டத்தை அமைப்பதற்கான திருத்தம் 22 இல் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளது. இந்த திருத்தமானது எந்தவொரு கட்சியையோ அல்லது தனிநபரையோ பலப்படுத்துவதை இலக்காகக் கொண்டு முன்வைக்கப்பட்டதல்ல. எனவே மக்கள் பிரதிநிதிகள் அனைவரதும் ஒத்துழைப்புடன் இதனை நிறைவேற்ற முடியும் என்று எதிர்பார்க்கின்றோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "22",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசாங்க தகவல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22 வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊழல் எதிர்ப்பு பிரகடனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருத்தம் 22",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}