{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/22/mtv-goes-to-hrcsl-against-intimidation-tactics-used-to-harass-the-senior-management-of-capital-maharaja-group/",
  "time_ut": 1661177700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "MTV goes to HRCSL against intimidation tactics used to harass the Senior Management of Capital Maharaja Group",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "MTV goes to HRCSL against intimidation tactics used to harass the Senior Management of Capital Maharaja Group",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A letter of complaint was handed over to the Human Rights Commission of Sri Lanka from MTV Channel (Private) Limited this morning.",
        "The letter pointed out that it is regrettable that intimidation tactics are being used by the administrative and executive arm of the State to harass the Senior Management of the Capital Maharaja Group in the aftermath of the recent brutal and inhumane assault on journalists of MTV Channel Private Limited.",
        "On 9th July, several police and Special Task Force officers using batons and the blunt end of weapons attacked several journalists who were covering the protests taking place near the private residence of Mr Ranil Wickremesinghe. Their colleagues who rushed to the location to provide urgent medical care for those attacked, were also assaulted.",
        "The letter notes that whilst MTV Channel (Private) Limited has made itself available before each of the forums that has sought its presence – from the police, to the Hon. Human Rights Commission, to the Court system, it is evident that:",
        "a. there are sinister moves afoot to discredit MTV Channel (Private) Limited and its media operations by once again targeting and harassing its senior management, directors and journalists;",
        "b. There is a CID investigation launched targeting MTV Channel (Private) Limited while those who assaulted journalists and the Superior officers who were present at the location remain in positions of power despite HRCSL recommendations, including SSP Romesh Liyanage, and SSP Nizam Jamaldeen who both function as important figures in the President’s Security Division. This is so in flagrant disregard of the HRCSL recommendations;",
        "c. Further, the letter pointed out that regrettably, a long line of individuals who were brave enough to protest against the deep-rooted injustice, broken systems, and political manipulation over the years which spilled over into the recent islandwide protests by a citizenry that was exhausted with keeping still while being dehumanised by political manipulation – too have been subjected to mindlessly being taken into custody, questioned,",
        "arrested, at times under the provisions of the draconian Prevention of Terrorism Act.",
        "d. The letter notes that this has been done in an attempt to shift blame towards MTV Channel (Private) Limited and its senior management ahead of the upcoming 51st Regular Session of Human Rights Council in Geneva – for the government and law enforcement agencies to absolve themselves of their responsibility for the attack and to re-direct the attention another way;",
        "e. The letter notes that in the present backdrop, if the truth comes to light along with evidence, at the 51st Session of Human Rights Council in Geneva, it will appear deeply problematic for the current Sri Lankan government that is already facing the brunt of the aftermath of the brutal and inhumane assault on our journalists and all the other ramifications of the protest movements in Sri Lanka.",
        "f. The letter adds that MTV plays an indispensably pro-active and progressive role to ensure that any government gives due adherence to democratic norms and practices, during the course of the governance of a country and any undue and illegal intrusion on media freedom has always condemned by our Media.",
        "The letter calls on the Honourable Chairperson of the HRCSL Retired Supreme Court Justice Rohini Marasinghe to intervene in preventing further harassment, and suppression of freedom of speech and free media, by directing the Inspector General of Police, among other things:",
        "a) To stop using the Police and CID to arbitrarily/ baselessly intimidate and suppress free media by misusing their authority under the guise of maintaining law and order;",
        "b) To not use MTV Channel (Private) Limited as a scapegoat by shifting attention away from the assault, specially given that the 51st regular session of the Geneva Human Rights Council is coming up;",
        "c) To expeditiously and fairly conclude investigations into the assault and to take legal action against the perpetrators;",
        "d) To immediately suspend/ transfer those Police Officers against whom there are accusations/pending investigations/fundamental rights violations/human rights actions for torture/brutality specially against media persons – so that a fair trial can be carried out.",
        "Assault on Deshabandu: Eight suspects plead guilty, and released on bail",
        "Sri Lankan Apparel exporters at Sourcing at Magic in Las Vegas",
        "MTV goes to HRCSL against intimidation tactics used to harass the Senior Management of Capital Maharaja Group"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "MTV",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "the Senior Management of Capital Maharaja Group",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Human Rights Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MTV Channel (Private) Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Senior Management of the Capital Maharaja Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MTV Channel Private Limited",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9th July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV Channel (Private) Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV Channel (Private) Limited",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MTV Channel (Private) Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP Romesh Liyanage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP Nizam Jamaldeen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Security Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "c. Further",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the draconian Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV Channel (Private) Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51st",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Regular Session of Human Rights Council",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51st",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Session of Human Rights Council",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Media",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohini Marasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV Channel (Private) Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51st",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Geneva Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Eight",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan Apparel",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Magic",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Las Vegas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Senior Management of Capital Maharaja Group",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැපිටල් මහරාජා සමූහ ව්‍යාපාරයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වයට හිරිහැර කිරීමට යොදාගත් බිය ගැන්වීමේ උපක්‍රමවලට එරෙහිව MTV HRCSL වෙත යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සීමාසහිත MTV Channel (Private) Limited වෙතින් අද පෙරවරුවේ ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව වෙත පැමිණිලි ලිපියක් භාර දෙන ලදී.",
        "MTV Channel Private Limited හි මාධ්‍යවේදීන්ට පසුගියදා එල්ල වූ ම්ලේච්ඡ සහ අමානුෂික ප්‍රහාරයෙන් පසුව කැපිටල් මහරාජා සමූහ ව්‍යාපාරයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වයට හිරිහැර කිරීම සඳහා රාජ්‍ය පරිපාලන හා විධායක අංශය විසින් බිය ගැන්වීමේ උපක්‍රම භාවිතා කිරීම කණගාටුවට කරුණක් බව එම ලිපිය පෙන්වා දෙයි. .",
        "ජුලි 09 වැනිදා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවස අසල පැවති විරෝධතා වාර්තා කිරීමට පැමිණි මාධ්‍යවේදීන් කිහිප දෙනෙකුට පොලිස් සහ විශේෂ කාර්ය බළකායේ නිලධාරීන් කිහිප දෙනෙකු බැටන් පොලු සහ මොට ආයුධ යොදා ගනිමින් ප්‍රහාරයක් එල්ල කළහ. පහරකෑමට ලක්වූවන්ට හදිසි වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර ලබාදීමට එම ස්ථානයට දිව ගිය ඔවුන්ගේ සගයන්ටද පහරදීම්වලට ලක්විය.",
        "එම්ටීවී චැනල් (පෞද්ගලික) ලිමිටඩ් තම පැමිණීම ඉල්ලා සිටින සෑම සංසදයකටම පෙර ලබා දී ඇති බව ලිපියේ සටහන් කරයි - පොලිසියේ සිට ගරු. මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව, අධිකරණ පද්ධතියට, එය පැහැදිලි වන්නේ:",
        "ඒ. නැවත වරක් එහි ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වය, අධ්‍යක්ෂවරුන් සහ මාධ්‍යවේදීන් ඉලක්ක කර හිරිහැර කිරීම මගින් MTV Channel (Private) Limited සහ එහි මාධ්‍ය මෙහෙයුම් අපකීර්තියට පත් කිරීමේ දුෂ්ට ක්‍රියා සිදුවෙමින් පවතී.",
        "බී. ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිසාම් ජමාල්ඩීන් ඇතුළු මානව හිමිකම් කොමිසමේ නිර්දේශ නොතකා එම ස්ථානයේ සිටි මාධ්‍යවේදීන්ට සහ එම ස්ථානයේ සිටි උසස් නිලධාරීන් බලතලවල රැඳී සිටින අතර එම්ටීවී නාලිකාව (පෞද්ගලික) සීමාසහිත CID පරීක්ෂණයක් ආරම්භ කර තිබේ. ජනාධිපති ආරක්ෂක අංශයේ වැදගත් චරිත. මෙය මානව හිමිකම් කොමිසමේ නිර්දේශ නොතකා හරිමින් ය;",
        "c. තවද, පසුගිය වසර කිහිපය තුළ දීපව්‍යාප්තව විඩාවට පත් වූ මහජනතාවගේ විරෝධතාවලට කාන්දු වූ ගැඹුරින් මුල් බැසගත් අයුක්තිය, බිඳවැටුණු පද්ධති සහ දේශපාලන උපාමාරුවලට එරෙහිව විරෝධය දැක්වීමට තරම් නිර්භීත පුද්ගලයන්ගේ දිගු පෙළක් කනගාටුදායක ලෙස ලිපියෙන් පෙන්වා දී ඇත. දේශපාලන උපාමාරුවලින් අමානුෂිකභාවයට පත්වෙමින් නිශ්චලව සිටීමත් සමඟ - සිහිකල්පනාවෙන් තොරව අත්අඩංගුවේ තබා ගැනීමටත්, ප්‍රශ්න කිරීමටත් යටත් කර ඇත.",
        "කුරිරු ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනතේ විධිවිධාන යටතේ විටෙක අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "ඈ ජිනීවා මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ 51 වැනි නිත්‍ය සැසිවාරයට පෙර MTV Channel (Private) Limited සහ එහි ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වය වෙත වරද පැටවීමේ උත්සාහයක් ලෙස මෙය සිදු කර ඇති බව ලිපියේ සඳහන් වේ - රජයට සහ නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ආයතනවලට නිදහස දීම සඳහා. ප්රහාරය සම්බන්ධයෙන් ඔවුන්ගේ වගකීම සහ අවධානය වෙනත් ආකාරයකින් යොමු කිරීම;",
        "ඊ. වත්මන් පසුබිම තුළ, ජිනීවා මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ 51 වැනි සැසිවාරයේදී, සත්‍යය සාක්ෂි සහිතව හෙළිදරව් වුවහොත්, එහි ප්‍රතිවිපාකවලට දැනටමත් මුහුණ දී සිටින වත්මන් ශ්‍රී ලංකා රජයට එය දැඩි ගැටලුකාරී බවක් පෙනෙනු ඇති බව ලිපියේ සඳහන් වේ. අපගේ මාධ්‍යවේදීන්ට එල්ල වූ ම්ලේච්ඡ හා අමානුෂික ප්‍රහාරය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ විරෝධතා ව්‍යාපාරවල අනෙකුත් සියලුම ප්‍රතිවිපාක.",
        "f. රටක පාලන කාලය තුළ ඕනෑම රජයක් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සම්මතයන් සහ භාවිතයන් නිසි ලෙස පිළිපැදීම සහතික කිරීම සඳහා MTV අනිවාර්යයෙන් ම ක්‍රියාකාරී සහ ප්‍රගතිශීලී කාර්යභාරයක් ඉටු කරන බව සහ මාධ්‍ය නිදහසට අනවශ්‍ය සහ නීති විරෝධී ආක්‍රමණයක් සැමවිටම හෙළා දකින බව එම ලිපියේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ. අපේ මාධ්‍ය.",
        "පොලිස්පතිවරයාට උපදෙස් ලබා දීමෙන්, තවදුරටත් හිරිහැර කිරීම සහ භාෂණයේ නිදහස සහ මාධ්‍ය නිදහස මර්දනය කිරීම වැළැක්වීමට මැදිහත් වන ලෙස මානව හිමිකම් කොමිසමේ ගරු සභාපති විශ‍්‍රාමික ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරු රෝහිණී මාරසිංහ මහත්මියගෙන් එම ලිපිය ඉල්ලා සිටී.",
        "අ) නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කිරීමේ මුවාවෙන් තම අධිකාරිය අනිසි ලෙස භාවිතා කරමින් නිදහස් මාධ්‍ය අත්තනෝමතික ලෙස / පදනම් විරහිතව බිය ගැන්වීමට සහ මර්දනය කිරීමට පොලිසිය සහ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව භාවිතා කිරීම නැවැත්වීම;",
        "ආ) ජිනීවා මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ 51 වැනි නිත්‍ය සැසිවාරය එළඹෙන බැවින්, විශේෂයෙන්ම, ප්‍රහාරයෙන් අවධානය වෙනතකට යොමු කරමින්, සීමාසහිත එම්ටීවී නාලිකාව (පුද්ගලික) බිල්ලෙකු ලෙස භාවිතා නොකිරීමට;",
        "ඇ) පහරදීම සම්බන්ධ පරීක්ෂණ කඩිනමින් සහ සාධාරණව අවසන් කිරීමට සහ අපරාධකරුවන්ට එරෙහිව නීතිමය පියවර ගැනීමට;",
        "ඈ) සාධාරණ නඩු විභාගයක් පැවැත්විය හැකි වන පරිදි, විශේෂයෙන්ම මාධ්‍යවේදීන්ට එරෙහිව වධහිංසා පැමිණවීම් / ම්ලේච්ඡ ක්‍රියා සම්බන්ධයෙන් චෝදනා/පොලිස් පරීක්ෂණ/මූලික අයිතිවාසිකම් කඩකිරීම්/මානව හිමිකම් ක්‍රියාමාර්ග පවතින පොලිස් නිලධාරීන් වහාම අත්හිටුවීම/මාරු කිරීම.",
        "දේශබන්දුට පහරදීම: සැකකරුවන් අට දෙනෙකු වරද පිළිගෙන ඇප මත මුදා හැරේ",
        "ලාස් වේගාස් හි මැජික් හි සෝර්සිං හි ශ්‍රී ලංකා ඇඟලුම් අපනයනකරුවන්",
        "කැපිටල් මහරාජා සමූහ ව්‍යාපාරයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වයට හිරිහැර කිරීමට යොදාගත් බිය ගැන්වීමේ උපක්‍රමවලට එරෙහිව MTV HRCSL වෙත යයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "MTV",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කැපිටල් මහරාජා සමූහයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MTV නාලිකාව (පුද්ගලික) සීමාසහිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැපිටල් මහරාජා සමූහයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MTV Channel Private Limited",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV නාලිකාව (පුද්ගලික) සීමාසහිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV නාලිකාව (පුද්ගලික) සීමාසහිත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MTV නාලිකාව (පුද්ගලික) සීමාසහිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිසාම් ජමාල්ඩීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "c. තව දුරටත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරිරු ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV නාලිකාව (පුද්ගලික) සීමාසහිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ නිත්‍ය සැසිවාරය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ සැසිවාරය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝහිණී මාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV නාලිකාව (පුද්ගලික) සීමාසහිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඇඟලුම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මැජික්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ලාස් වේගාස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MTV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැපිටල් මහරාජා සමූහයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கேபிட்டல் மஹாராஜா குழுமத்தின் மூத்த நிர்வாகத்தை துன்புறுத்த பயன்படுத்தப்படும் மிரட்டல் தந்திரங்களுக்கு எதிராக எம்டிவி HRCSL க்கு செல்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று காலை MTV Channel (Private) Limited நிறுவனத்திடம் இருந்து இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவிடம் முறைப்பாடு கடிதம் ஒன்று கையளிக்கப்பட்டது.",
        "MTV சேனல் பிரைவேட் லிமிடெட் பத்திரிகையாளர்கள் மீது சமீபத்தில் நடந்த கொடூரமான மற்றும் மனிதாபிமானமற்ற தாக்குதலுக்குப் பிறகு, கேபிடல் மஹாராஜா குழுமத்தின் மூத்த நிர்வாகத்தை துன்புறுத்துவதற்கு அரசின் நிர்வாக மற்றும் நிர்வாகப் பிரிவினரால் மிரட்டல் தந்திரங்கள் பயன்படுத்தப்படுவது வருந்தத்தக்கது என்று அந்தக் கடிதத்தில் சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளது. .",
        "ஜூலை 9 ஆம் திகதி, திரு ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு அருகில் இடம்பெற்ற போராட்டங்களை செய்தி சேகரிக்கச் சென்ற பல ஊடகவியலாளர்கள் மீது பொலிஸாரும் விசேட அதிரடிப்படையினரும் பல தடியடிகளையும் ஆயுதங்களையும் பயன்படுத்தி தாக்கினர். தாக்குதலுக்கு உள்ளானவர்களுக்கு அவசர மருத்துவ சிகிச்சை அளிப்பதற்காக அந்த இடத்திற்கு விரைந்த அவர்களது சக ஊழியர்களும் தாக்கப்பட்டனர்.",
        "MTV சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட் தனது இருப்பைக் கோரும் ஒவ்வொரு மன்றங்களுக்கும் முன்பாக தன்னைக் கிடைக்கச் செய்துள்ளதாக அந்தக் கடிதம் குறிப்பிடுகிறது - காவல்துறை, மாண்புமிகு. மனித உரிமைகள் ஆணையம், நீதிமன்ற அமைப்புக்கு, இது தெளிவாகிறது:",
        "அ. MTV சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட் மற்றும் அதன் ஊடக செயல்பாடுகளை மீண்டும் ஒருமுறை குறிவைத்து, அதன் மூத்த நிர்வாகம், இயக்குநர்கள் மற்றும் பத்திரிகையாளர்களை குறிவைத்து துன்புறுத்துவதன் மூலம் இழிவுபடுத்தும் மோசமான நகர்வுகள் நடந்து வருகின்றன;",
        "பி. MTV சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட் நிறுவனத்தை குறிவைத்து CID விசாரணை தொடங்கப்பட்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் ஊடகவியலாளர்களைத் தாக்கியவர்கள் மற்றும் அந்த இடத்தில் இருந்த உயர் அதிகாரிகள் HRCSL பரிந்துரைகளை மீறி அதிகாரப் பதவிகளில் உள்ளனர், SSP ரொமேஷ் லியனகே மற்றும் SSP நிசாம் ஜமால்தீன் உட்பட ஜனாதிபதியின் பாதுகாப்பு பிரிவில் முக்கிய பிரமுகர்கள். இது HRCSL பரிந்துரைகளை அப்பட்டமாக புறக்கணிப்பதில் உள்ளது;",
        "c. மேலும், வருந்தத்தக்க வகையில், ஆழமான வேரூன்றிய அநீதிகள், உடைந்த அமைப்புகள் மற்றும் அரசியல் சூழ்ச்சிகளுக்கு எதிராகத் துணிச்சலான தனிநபர்களின் நீண்ட வரிசை பல ஆண்டுகளாக சோர்ந்து போயிருந்த நாடளாவிய ரீதியிலான போராட்டங்களில் பரவியது. அரசியல் சூழ்ச்சியால் மனிதாபிமானம் இல்லாத நிலையில் அமைதியாக இருந்து - அவர்களும் மனமில்லாமல் காவலில் வைக்கப்பட்டு, விசாரிக்கப்பட்டனர்,",
        "சில சமயங்களில் கொடூரமான பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தின் விதிகளின் கீழ் கைது செய்யப்பட்டார்.",
        "ஈ. ஜெனீவாவில் நடைபெறவுள்ள மனித உரிமைகள் பேரவையின் 51வது வழக்கமான அமர்வுக்கு முன்னதாக, எம்டிவி சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட் மற்றும் அதன் மூத்த நிர்வாகத்தின் மீது பழியை மாற்றும் முயற்சியில் இது செய்யப்பட்டுள்ளது என்று கடிதம் குறிப்பிடுகிறது - அரசாங்கமும் சட்ட அமலாக்க முகவர்களும் தங்களைத் தாங்களே விடுவிக்க வேண்டும். தாக்குதலுக்கான அவர்களின் பொறுப்பு மற்றும் கவனத்தை வேறு வழியில் திருப்பிவிடுவது;",
        "இ. தற்போதைய பின்னணியில், ஜெனிவாவில் நடைபெறும் மனித உரிமைகள் பேரவையின் 51 ஆவது கூட்டத்தொடரில், உண்மை ஆதாரங்களுடன் வெளிச்சத்திற்கு வந்தால், அதன் விளைவுகளை ஏற்கனவே எதிர்கொண்டுள்ள தற்போதைய இலங்கை அரசாங்கத்திற்கு அது மிகவும் சிக்கலாகத் தோன்றும் என்று அந்தக் கடிதம் குறிப்பிடுகிறது. எமது ஊடகவியலாளர்கள் மீதான மிருகத்தனமான மற்றும் மனிதாபிமானமற்ற தாக்குதல்கள் மற்றும் இலங்கையில் நடந்த போராட்ட இயக்கங்களின் ஏனைய அனைத்து மாற்றங்களும்.",
        "f. ஒரு நாட்டின் நிர்வாகத்தின் போது எந்தவொரு அரசாங்கமும் ஜனநாயக நெறிமுறைகள் மற்றும் நடைமுறைகளை உரிய முறையில் கடைப்பிடிப்பதை உறுதிசெய்வதற்கு MTV இன்றியமையாத சார்பு மற்றும் முற்போக்கான பாத்திரத்தை வகிக்கிறது என்றும், ஊடக சுதந்திரத்தின் மீதான எந்தவொரு தேவையற்ற மற்றும் சட்டவிரோத ஊடுருவல் எப்போதும் கண்டனம் செய்யப்படுவதாகவும் அந்தக் கடிதம் கூறுகிறது. எங்கள் ஊடகங்கள்.",
        "HRCSL இன் கௌரவத் தலைவி ஓய்வுபெற்ற உச்ச நீதிமன்ற நீதியரசர் ரோஹினி மாரசிங்க அவர்கள் மேலும் துன்புறுத்தப்படுவதைத் தடுப்பதற்கும், பேச்சு சுதந்திரம் மற்றும் ஊடக சுதந்திரத்தை நசுக்குவதற்கும் தலையிடுமாறும், பொலிஸ் மா அதிபருக்கு வழிகாட்டுதலின் ஊடாக தலையிடுமாறும் கடிதம் அழைப்பு விடுக்கிறது.",
        "அ) சட்டம் ஒழுங்கைப் பேணுதல் என்ற போர்வையில் சுதந்திர ஊடகங்களைத் தவறாகப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் தன்னிச்சையாக/அடிப்படையின்றி மிரட்டுவதற்கும் ஒடுக்குவதற்கும் காவல்துறை மற்றும் சிஐடியைப் பயன்படுத்துவதை நிறுத்துதல்;",
        "ஆ) ஜெனிவா மனித உரிமைகள் பேரவையின் 51வது வழக்கமான அமர்வு வரவிருப்பதால், தாக்குதலிலிருந்து கவனத்தை திசை திருப்புவதன் மூலம் MTV Channel (Private) Limited ஐ பலிகடாவாகப் பயன்படுத்த வேண்டாம்;",
        "c) தாக்குதல் தொடர்பான விசாரணைகளை விரைவாகவும் நியாயமாகவும் முடிக்கவும், குற்றவாளிகளுக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கவும்;",
        "ஈ) குற்றச் சாட்டுகள் / நிலுவையில் உள்ள விசாரணைகள் / அடிப்படை உரிமை மீறல்கள் / மனித உரிமைகள் மீறல்கள் / சித்திரவதை / மிருகத்தனமான மனித உரிமைகள் நடவடிக்கைகள் குறிப்பாக ஊடகவியலாளர்களுக்கு எதிராக - நியாயமான விசாரணையை மேற்கொள்ளக்கூடிய காவல்துறை அதிகாரிகளை உடனடியாக இடைநீக்கம் / இடமாற்றம் செய்தல்.",
        "தேசாபாண்டுவில் தாக்குதல்: எட்டு சந்தேக நபர்கள் குற்றத்தை ஒப்புக்கொள்கிறார்கள், ஜாமீனில் விடுவிக்கப்பட்டனர்",
        "லாஸ் வேகாஸில் உள்ள மேஜிக் அட் சோர்ஸிங்கில் இலங்கை ஆடை ஏற்றுமதியாளர்கள்",
        "கேபிட்டல் மஹாராஜா குழுமத்தின் மூத்த நிர்வாகத்தை துன்புறுத்த பயன்படுத்தப்படும் மிரட்டல் தந்திரங்களுக்கு எதிராக எம்டிவி HRCSL க்கு செல்கிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எம்டிவி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கேபிடல் மகாராஜா குழுமத்தின் மூத்த நிர்வாகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்டிவி சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேபிடல் மகாராஜா குழுமத்தின் மூத்த நிர்வாகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்டிவி சேனல் பிரைவேட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்டிவி சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்டிவி சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்டிவி சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP ரொமேஷ் லியனகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி நிஜாம் ஜமால்தீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "c. மேலும்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொடூரமான பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்டிவி சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவையின் வழக்கமான அமர்வு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவையின் அமர்வு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்டிவி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊடகம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோஹினி மாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்டிவி சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெனிவா மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை ஆடை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மந்திரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "லாஸ் வேகஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்டிவி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேபிடல் மகாராஜா குழுமத்தின் மூத்த நிர்வாகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}