{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131688",
  "time_ut": 1658138737,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "குறுந்தூர் மலையில் விகாரைகட்ட சாணக்கியனும் சுமந்திரனும் பாரிய தடை – புலம்பும் தேரர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sanakyan and Sumanthran to build temple on Kurundur hill massive obstacle – laments Thera",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "A video is being shared on the internet in which a Thera complains that Tamil National Federation Parliamentarians MA Sumanthran and Ira Sanakyan are facing massive obstacles in building a temple on Kurundur Hill.",
        "In the said video, \"The position of the Tamil National Federation is based on the principles of the Liberation Tigers of Tamil Eelam (LTTE).",
        "They say that there should be no Sinhalese in the North, they have no right. However, unfortunately everyone addresses the Parliament beautifully. They also mention that everyone should work together.",
        "Sumanthran and Chanakyan Rajamanickam have held talks with the protestors. They mention that the country should be developed, corruption should be eradicated and humane action should be taken.",
        "Humanitarian commentators do not pay attention to the preservation of archaeological monuments in the North.",
        "People benefit economically from archaeological sites in the south. Most of the archaeological remains are in the north.",
        "Over 600 archaeological sites have been identified so far. If the archaeological sites are developed in the north, the north will prosper economically.",
        "Why are the so-called Tamil leaders not cooperating with this? In the south they are commenting on one nation - one law, in the north they are commenting on separate Eelam and creating problems,” said the Thera.",
        "\"Both of us are strongly protesting against various illegal activities in the North and East.",
        "In particular, we have taken action in connection with the illegal vicarage on Kurundur Hill. That is why this thera has taken the mudslinging action against us.",
        "At present, when all races are traveling together in Sri Lanka, there is a danger of ethnic harmony being affected by the activities of such few people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sanakyan",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Sumanthran",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Thera",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil National Federation Parliamentarians MA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ira Sanakyan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurundur Hill",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Eelam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chanakyan Rajamanickam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Humanitarian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Eelam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North and East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundur Hill",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සානක්‍යන් සහ සුමන්ත‍්‍රන් කුරුඳුර් කන්දේ පන්සලක් ඉදිකිරීමට දැවැන්ත බාධාවක් - හිමියෝ දුක් වෙති",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන එම්ඒ සුමන්ත‍්‍රන් සහ ඉරා සානක්‍යන් කුරුඳුර් කන්දේ විහාරස්ථානයක් ඉදිකිරීමට දැවැන්ත බාධාවකට මුහුණ දී සිටින බවට හිමි නමක් මැසිවිලි නගන වීඩියෝවක් අන්තර්ජාලයේ හුවමාරු වනවා.",
        "එම වීඩියෝවේ, \"දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ ස්ථාවරය දෙමළ ඊළාම් විමුක්ති කොටි (එල්ටීටීඊ) මූලධර්ම මත පදනම් වේ.",
        "උතුරේ සිංහලයෙක් සිටිය යුතු නැහැ, ඔවුන්ට අයිතියක් නැහැ කියලා කියනවා. හැබැයි අවාසනාවට හැමෝම ලස්සනට පාර්ලිමේන්තුව අමතනවා. සියලු දෙනා එක්ව කටයුතු කළ යුතු බවද ඔවුන් සඳහන් කරයි.",
        "සුමන්ත‍්‍රන් සහ චානක්‍යන් රාජමානික්කම් විරෝධතාකරුවන් සමඟ සාකච්ඡා කර ඇත. රට සංවර්ධනය කළ යුතු බවත් දූෂණය පිටුදැකිය යුතු බවත් මානුෂීය ක්‍රියාමාර්ග ගත යුතු බවත් ඔවුන් සඳහන් කරයි.",
        "උතුරේ පුරාවිද්‍යා ස්මාරක සංරක්ෂණය කිරීම ගැන මානව හිතවාදී විචාරකයන්ගේ අවධානය යොමු නොවේ.",
        "දකුණේ පුරාවිද්‍යා ස්ථානවලින් ජනතාව ආර්ථික වශයෙන් ප්‍රතිලාභ ලබයි. බොහෝ පුරාවිද්‍යා නටඹුන් ඇත්තේ උතුරේ ය.",
        "මේ වන විට පුරාවිද්‍යාත්මක ස්ථාන 600කට අධික ප්‍රමාණයක් හඳුනාගෙන ඇත. උතුරේ පුරාවිද්‍යා ස්ථාන දියුණු කළොත් උතුර ආර්ථික වශයෙන් දියුණු වෙනවා.",
        "ඊනියා දෙමළ නායකයන් මේ සඳහා සහයෝගය නොදක්වන්නේ ඇයි? දකුණේ එක ජාතියක් - එක නීතියක් ගැන අදහස් දක්වති, උතුරේ වෙනම ඊළමක් ගැන අදහස් දක්වමින් ප්‍රශ්න ඇති කරනවා” යැයිද උන්වහන්සේ පැවසූහ.",
        "“උතුරු නැඟෙනහිර විවිධ නීති විරෝධී ක්‍රියාවලට අපි දෙන්නම දැඩි විරෝධය පළ කරනවා.",
        "විශේෂයෙන්ම කුරුඳුර් කන්දේ නීති විරෝධී විහාරස්ථානය සම්බන්ධයෙන් අපි කටයුතු කර තිබෙනවා. ඒ නිසා තමයි මේ හාමුදුරුවෝ අපිට මඩ ගහන ක්‍රියාමාර්ගය අරගෙන තියෙන්නේ.",
        "මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාව තුළ සියලු ජාතීන් එකට ගමන් කරන විට මෙවැනි සුළු පිරිසකගේ ක්‍රියාකාරකම් නිසා වාර්ගික සහජීවනයට බලපෑම් එල්ල වීමේ අවදානමක් මතුව තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සානක්යන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "හිමියෝය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හිමියෝය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන එම්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ira Sanakyan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඊළම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චානක්යන් රාජමානික්කම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානුෂීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊළාම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හිමියෝය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குறுந்தூர் மலையில் விகாரைகட்ட சாணக்கியனும் சுமந்திரனும் பாரிய தடை – புலம்பும் தேரர்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களான எம்.ஏ சுமந்திரன் மற்றும் இரா.சாணக்கியன் ஆகியோர் குறுந்தூர் மலையில் விகாரைகட்டுவதற்கு பாரிய தடையாக இருப்பதாக தேரர் ஒருவர் விசனம் தெரிவிக்கும் காணொளி இணையத்தில் பகிரப்பட்டு வருகின்றது.",
        "குறித்த காணொளியில், “தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் நிலைப்பாடு  விடுதலை புலிகள் அமைப்பின் கொள்கையினை அடிப்படையாக கொண்டுள்ளது.",
        "வடக்கில் சிங்களவர்கள் இருக்க கூடாது, அவர்களுக்கு உரிமையில்லை என்றே இவர்கள் குறிப்பிடுகிறார்கள். இருப்பினும் துரதிஷ்டவசமாக அனைவரும் நாடாளுமன்றில் அழகாக உரையாற்றுகிறார்கள். அனைவரும் ஒன்றினைந்து செயல்பட வேண்டும் எனவும் குறிப்பிடுகிறார்கள்.",
        "போராட்டகாரர்களுடன் சுமந்திரன், சாணக்கியன் இராசமாணிக்கம் ஆகியோர் பேச்சுவார்த்தையினை மேற்கொண்டுள்ளார்கள். நாட்டை முன்னேற்றவும், ஊழல் மோசடியை ஒழிக்க வேண்டும் எனவும் மனிதாபிமானத்துடன் செயற்பட வேண்டும் எனவும் குறிப்பிடுகிறார்கள்.",
        "மனிதாபிமானத்துடன் கருத்துரைக்கும் நபர்கள் வடக்கில் உள்ள தொல்பொருள் சின்னங்களை பாதுகாக்க அவதானம் செலுத்தவில்லை.",
        "தெற்கில் உள்ள தொல்பொருள் சின்னங்களினால் மக்கள் பொருளாதார ரீதியில் பயனடைகிறார்கள். வடக்கில் பெரும்பாலான தொல்பொருள் சின்னங்கள் உள்ளன.",
        "600 தொல்பொருள் சின்னங்கள் இதுவரை அடையாளப்படுத்தப்பட்டுள்ளன. வடக்கில் தொல்பொருள் சின்னங்கள் அபிவிருத்தி செய்தால் வடக்கு பொருளாதார ரீதியில் முன்னேற்றமடையும்.",
        "இதற்கு ஏன் தமிழ் தலைமைகள் என குறிப்பிட்டுக்கொள்கிறவர்கள் ஒத்துழைப்பு வழங்குவதில்லை. தெற்கில் ஒரு நாடு - ஒரு சட்டம் தொடர்பில் கருத்துரைக்கிறார்கள், வடக்கில் தனி ஈழம் தொடர்பில் கருத்துரைத்து பிரச்சினைகளை தோற்றுவிக்கிறார்கள்.“ எனக் அந்த தேரர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "‘நாங்கள் இருவரும் வடக்கு, கிழக்கில் சட்டவிரோதமான முறையில் இடம்பெறும் பல்வேறு விடயங்களுக்கு கடுமையான முறையில் எதிர்ப்பினை வெளியிட்டு வருகின்றோம்.",
        "குறிப்பாக குறுந்தூர் மலையில் சட்டவிரோதமான முறையில் அமைக்கப்பட்டுள்ள விகாரை தொடர்பிலும் நடவடிக்கை எடுத்துள்ளோம். எனவேதான் எங்களுக்கு எதிராக சேறு பூசும் நடவடிக்கையினை இந்த தேரர் முன்னெடுத்துள்ளார்.",
        "தற்போது இலங்கையில் அனைத்து இனங்களும் ஒற்றுமையாக ஒருமித்து பயணிக்கும் நிலையில் இவ்வாறான சிலரின் செயற்பாடுகளினால் இன நல்லிணக்கம் பாதிக்கப்படும் அபாயம் காணப்படுகின்றது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சாணக்யன்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சுமந்திரன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தேரா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களான எம்.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரா சாணக்கியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் ஈழம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாணக்கியன் ராஜமாணிக்கம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனிதாபிமானம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஈழம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு மற்றும் கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}