{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83901/supreme-court-extends-travel-ban-on-mahinda-and-basil",
  "time_ut": 1658905620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Supreme Court extends travel ban on Mahinda and Basil",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Supreme Court extends travel ban on Mahinda and Basil",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Supreme Court has extended the travel ban imposed on former President Mahinda Rajapaksa and former minister Basil Rajapaksa until August 02, as they were named as respondents in a case filed over the economic crisis."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Supreme Court",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Mahinda",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Basil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 02",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහින්දට සහ බැසිල්ට පනවා තිබූ විදෙස් ගමන් තහනම ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය දීර්ඝ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආර්ථික අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් ගොනුකර ඇති නඩුවක වගඋත්තරකරුවන් ලෙස නම් කර තිබූ හිටපු ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාට සහ හිටපු අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ මහතාට පනවා තිබූ විදෙස් ගමන් තහනම අගෝස්තු 02 වැනිදා දක්වා දීර්ඝ කිරීමට ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය නියෝග කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මහින්ද",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බැසිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 02",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மஹிந்த மற்றும் பசிலுக்கு விதிக்கப்பட்ட பயணத்தடையை உச்ச நீதிமன்றம் நீடித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ மற்றும் முன்னாள் அமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ ஆகியோர் பொருளாதார நெருக்கடி தொடர்பில் தாக்கல் செய்யப்பட்ட வழக்கில் பிரதிவாதிகளாக குறிப்பிடப்பட்டிருந்த நிலையில், அவர்களுக்கு விதிக்கப்பட்ட பயணத்தடையை ஆகஸ்ட் மாதம் 02 ஆம் திகதி வரை நீடிக்க உயர் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மஹிந்த",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "துளசி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 02",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}