{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/ශ්‍රී-ලංකාවේ-නිපදවූ-ප්‍රථම-පූර්ණ--ඉලෙක්ට්‍රික්-කාරය--Moksha-එළිදකී/7-395835",
  "time_ut": 1659006477,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ශ්‍රී ලංකාවේ නිපදවූ ප්‍රථම පූර්ණ  ඉලෙක්ට්‍රික් කාරය, Moksha එළිදකී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka's first fully electric car, Moksha launched",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Ideal Motors has launched the first fully electric car made in Sri Lanka called 'Ideal Moksha' on July 28, 2022 in Colombo.",
        "It is said that Ideal Moksha, which was inspired by the Austin Mini Mok, which has won high popularity all over the world, will be a car capable of revolutionizing the Sri Lankan car market.",
        "Also, this can be introduced as a more sustainable and environmentally friendly solution to the current transportation problem. The name 'Moksha' has been used for this car because it provides a more satisfying driving experience with the use of advanced technology and design concepts. Perfectly suited to the roads of Sri Lanka, this car stands out in terms of looks, space, comfort and connectivity.",
        "Ideal Moksha, which belongs to the four-wheel electric quadricycle vehicle model, is equipped with a 22.46 kWh lithium battery. It can be charged in a few hours by plugging into a 15-amp household outlet and has a range of up to 200 km on a single charge. It weighs 870 kg and has a speed of 1080 rpm. A more spacious vehicle, the driver and 3 other passengers can travel comfortably. The outer appearance is a two-tone combination. Also equipped with a 7-inch multimedia touchscreen that supports Apple CarPlay and Android Auto inputs, customers have easy access to their favorite songs, information or maps.",
        "A fully air-conditioned car, it also includes features like Push Start and alloy wheels. Also, the Ideal Moksha comes with a 2-year full warranty on the electric motor and a 5-year warranty on the battery from the date of purchase. We also offer unparalleled services through our island-wide sales network. Ideal Moksha, an affordable electric car for people of all walks of life, is introduced as the most suitable vehicle for domestic use in Sri Lanka.",
        "For a country like Sri Lanka with 1.5 million registered tricycles and 4.5 million registered motorcycles, this is an economical and safe mass transit solution. A fully automatic car, it delivers 100% torque from start without gear shifting. Ideal Moksha enables you to understand easily and enjoy a comfortable driving experience. The customer also has the opportunity to get rid of one of the biggest headaches in terms of transportation because there is no need for fuel.",
        "Ideal Moksha, which comes to you with all these combinations, will undoubtedly provide a new approach to Sri Lanka's travel culture. Ideal Moksha also unmistakably presents itself as a car suitable for anyone ranging from a car dreamer to a business executive. Ideal Moksha is led by Nalin Welgama, Founder/Chairman, Ideal Group, a leading entrepreneur who plays a prominent role in sustainable transportation solutions, and a group of experts with an interest in climate change. Here all the manufacturing activities were done at Ideal Company's Green Work premises in Rathmalane. (This workspace is fully solar powered).",
        "Commenting on this, Mr. Naleen Welgama said, \"With the introduction of Ideal Moksha to the market, today I was able to fulfill my dream of producing an electric car in Sri Lanka. An entry-level car, it also incorporates a number of innovative features related to the world's best automotive technologies. Introducing something like this to my mother country is a milestone in my 35 years of automotive business experience. And this also marks the inauguration of the era of electric vehicles manufactured in Sri Lanka.",
        "Mr. Naleen Welgama, who further commented on this, said, \"Two more of our products have been unveiled today. One of them is the electric moped. At the same time, we have converted a scooter with an engine into an electric one. It has been introduced under the name of retrofit. In Sri Lanka There are about 55 lakh houses. Majority of those houses usually use 100-200 units of electricity. For that group, especially the moped and converted electric scooter and Moksha car are suitable. For them we can be completely free from the electricity bill. As such, arrangements have also been made to introduce a solar system that can be installed in their homes. After determining the size required by the customer, they can install the solar system on the roof of their house and then reduce their electricity bill to zero. This is a great help to carry out work in their daily life and maintain their vehicle. happening.\" said.",
        "This is just one of the beginnings of Ideal Motors Company's journey forward. It is equipped with an electric engine instead of a combustion engine because it includes a full electric moped and a retrofit kit. Ideal Moksha and other electric vehicles are only one part of the solution. Ideal Group is not only a company that works to reduce electricity costs, but also a company that has a strong interest in sustainable energy sources.",
        "Accordingly, Ideal Group presents to you customers as Ideal Moksha, a completely green transportation solution produced using sustainable energy, targeting a community of 5.5 million domestic consumers who consume 100-200 kilowatts of electricity per month. Accordingly, they say that this package also includes a 4 kilowatt solar panel that can be mounted on top, thus giving an opportunity to an average consumer to reduce the consumption of electricity for their daily needs. Ideal Group is a company that offers solutions to problems through such organized, integrated thinking. Ideal Moksha is its first step. But the company adds that it will definitely lead to a future revolution."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Moksha",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ideal Motors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 28, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Austin Mini Mok",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moksha",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22.46",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a few hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "up to 200 km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "870 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1080",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7-inch",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Apple CarPlay",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Android Auto",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Push Start",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Welgama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Founder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideal Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideal Company's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Green Work",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rathmalane",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Naleen Welgama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "35 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Naleen Welgama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100-200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Moksha",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ideal Motors Company's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ideal Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ideal Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100-200 kilowatts",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "4 kilowatt",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ideal Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideal Moksha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ නිපදවූ ප්‍රථම පූර්ණ  ඉලෙක්ට්‍රික් කාරය, Moksha එළිදකී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අයිඩියල් මෝටර්ස් විසින් ‘Ideal Moksha’ නමින්, ශ්‍රී ලංකාවේ නිෂ්පාදිත පළමු පූර්ණ ඉලෙක්ට්‍රික් මෝටර් රථය එළිදැක්වීම 2022 ජුලි 28දා කොළඹදී එළිදක්වන ලදී.",
        "ලෝකය පුරා ඉහළ ජනප්‍රියත්වයක් දිනූ ඔස්ටින් මිනි මොක් රථයෙන් ආභාසය ලබා නිපදවනු ලැබූ Ideal Moksha ශ්‍රී ලංකාවේ මෝටර් රථ වෙළෙඳපොළ තුළ පෙරළියක් ඇති කරන්නට සමත් මෝටර් රථයක් වනු ඇති බව කියයි.",
        "එමෙන්ම, වර්තමානයේ පවතින ප්‍රවාහන ගැටලුවට වඩාත් තිරසාර සහ පරිසර හිතකාමී විසඳුමක් ලෙසින් ද මෙය හඳුන්වා දිය හැකිය. උසස්ම තාක්ෂණය සහ නිර්මාණ සංකල්ප භාවිතය සමග වඩාත් තෘප්තිමත් රිය පැදවීමේ අත්දැකීමක් ලබාදෙන නිසාම මෙම රථයට ‘Moksha’ යන නම යොදා ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ මාර්ගවලටත් හොඳින්ම ගැළපෙන මෙම මෝටර් රථය පෙනුම, ඉඩකඩ, සුවපහසුව සහ සම්බන්ධතාව අතින්ද කැපී පෙනෙයි.",
        "රෝද හතරේ ඉලෙක්ට්‍රික් කොඩ්‍රිසයිකල් වාහන මාදිලියට අයත් වන Ideal Moksha මෝටර් රථය 22.46 kWh ලිතියම් බැටරියකින් සමන්විත වේ. ඇම්පියර් 15 ගෘහස්ථ විදුලි පේනුවකට සම්බන්ධ කර පැය කිහිපයකින් ආරෝපණය කිරීමේ හැකියාව ඇති අතර එක් ආරෝපණයකින් කිලෝමීටර් 200ක් දක්වා දුරක් ගමන් කිරීමේ හැකියාව ද ඇත. කිලෝග්‍රෑම් 870ක බරින් යුතු මෙය 1080 rpm වේගයකින්ද සමන්විතය. වඩාත් ඉඩකඩ සහිත වාහනයක් වූ මෙහි රියදුරු සහ තවත් මගීන් 3 දෙනෙකුට සුවපහසුවෙන් ගමන් කළ හැකිය. මෙහි පිටත පෙනුම ද්වි වර්ණ සංකලනයකින් යුක්තය. Apple CarPlay සහ Android Auto යෙදවුම් භාවිත කළ හැකි අඟල් 7ක මල්ටිමීඩියා ස්පර්ෂ තිරයකින් ද සමන්විත නිසා පාරිභෝගිකයන්ට තමන් ප්‍රියකරන ගීත, තොරතුරු හෝ සිතියම් වැනි දෑ සඳහා පහසුවෙන් පිවිසීමේ හැකියාව පවතී.",
        "පූර්ණ වායුසමනය කළ මෝටර් රථයක් වන මෙහි Push Start සහ ඇලෝයි වීල් වැනි විශේෂාංග ද ඇතුළත් වේ. එමෙන්ම, Ideal Moksha රථයේ ඉලෙක්ට්‍රික් මෝටරය සඳහා වසර 2ක පූර්ණ වගකීමක් සහ බැටරියට මිලදී ගත් දින සිට වසර 5ක් දක්වා වගකීමක් හිමි වේ. දිවයින පුරා පිහිටි අපගේ අලෙවි ජාලය හරහා අසමසම සේවාවන් ලබා ගැනීමේ හැකියාව ද ඇත.‍ ඕනෑම සමාජ තරාතිරමක අයෙකුට දැරිය හැකි මිලකට ලබාගත හැකි ඉලෙක්ට්‍රික් මෝටර් රථයක් වන Ideal Moksha ශ්‍රී ලංකාවේ ගෘහස්ථ භාවිතය සඳහා වඩාත් හොඳින් ගැළපෙන රථයක් ලෙස හඳුන්වා දෙයි.",
        "මිලියන 1.5ක් ලියාපදිංචි ත්‍රිරෝද රථ සහ මිලියන 4.5ක් ලියාපදිංචි මෝටර් සයිකල් භාවිත වන ශ්‍රී ලංකාව වැනි රටකට මෙය පිරිමැසුම්දායී මෙන්ම ආරක්ෂාකාරී, ස්මා ප්‍රවාහන විසඳුමකි. පූර්ණ ස්වයංක්‍රීය මෝටර් රථයක් වන මෙහි ගියර් මාරුවක් නොමැතිව ආරම්භයේ සිටම 100%ක ව්‍යවර්ථයක් ලබාදෙයි. පහසුවෙන් අවබෝධ කරගැනීමටත් සුවපහසු රියදුරු අත්දැකීමක් විඳගැනීමටත් Ideal Moksha ඔබට ඉඩකඩ සලසයි. ඉන්ධන අවශ්‍යතාවක් නොමැති නිසා ප්‍රවාහන කටයුතු සම්බන්ධයෙන් පවතින ලොකුම හිසරදයකින් මිදීමටද පාරිභෝගිකයාට අවස්ථාව පවතී.",
        "මේ සියලු සංකලනයන් සමග ඔබ වෙත පැමිණි Ideal Moksha, ශ්‍රී ලංකාවේ ගමන් බිමන් සංස්කෘතියට නව ප්‍රවේශයක් ලබාදෙන බවට සැක නැත. මෝටර් රථයක් ගැන සිහින දකින සාමාන්‍ය පුද්ගලයාගේ සිට වෙළඳ ක්ෂේත්‍රයේ විධායක නිලධාරියෙකු දක්වා පරාසයක ඕනෑම අයෙකුට ගැළපෙන මෝටර් රථයක් ලෙසද Ideal Moksha අවිවාදයෙන්ම හඳුන්වා දෙයි. තිරසර ප්‍රවාහන විසඳුම් සම්බන්ධයෙන් කැපී පෙනෙන භූමිකාවක් ඉටු කරන ප්‍රමුඛ පෙළේ ව්‍යවසායකයෙකු වූ, අයිඩියල් සමූහයේ නිර්මාතෘ/සභාපති, නලින් වෙල්ගම සහ කාලගුණ විපර්යාස පිළිබඳ උනන්දුවක් දක්වන ප්‍රවීණයන් පිරිසකගේ මෙහෙයවීමෙන් Ideal Moksha නිර්මාණය වී තිබේ. මෙහි සියලු නිෂ්පාදන කටයුතු සිදු කරන ලද්දේ අයිඩියල් සමාගමට අයත් රත්මලානේ පිහිටි හරිත වැඩබිම් පරිශ්‍රයේ දීය. (මෙම වැඩබිම පූර්ණ වශයෙන් සූර්ය ශක්තියෙන් බලගන්වා ඇත).",
        "මේ පිළිබඳ අදහස් දක්වමින් නලීන් වෙල්ගම මහතා පවසා සිටියේ, “Ideal Moksha වෙළෙඳපොළට හඳුන්වා දීමත් සමග ශ්‍රී ලංකාවේ ඉලෙක්ට්‍රික් මෝටර් රථයක් නිපදවීමේ මගේ සිහිනය සැබෑ කරගන්නට අද දවසේ මට හැකියාව ලැබුණා. ප්‍රවේශ මට්ටමේ මොටර් රථයක් වන මෙහි, ලෝකයේ හොඳම මෝටර් රථ තාක්ෂණයන්ට අදාළ නව්‍ය විශේෂාංග ගණනාවක් ද ඇතුළත් කොට තිබෙනවා. මෙවැන්නක් මගේ මවු රටට හඳුන්වා දෙන්නට ලැබීම, මගේ 35 වසරක මෝටර් රථ ව්‍යාපාරික අත්දැකීම් අතර සුවිශේෂී සන්ධිස්ථානයක්. එමෙන්ම මෙය ශ්‍රී ලංකාවේ නිෂ්පාදිත ඉලෙක්ට්‍රික් වාහන යුගයේ සමාරම්භය ද සනිටුහන් කරනවා” යනුවෙනි.",
        "මේ පිළිබඳව වැඩිදුරටත් අදහස් දැක්වූ නලීන් වෙල්ගම මහතා, \"අපේ තවත් නිෂ්පාදන දෙකක් අද එළිදක්වා තිබෙනවා. ඉන් එකක් තමයි විදුලියෙන් ක්‍රියාත්මක වන ඉලෙක්ට්‍රික් මෝපෙඩ් රථය. ඒත් එක්කම එන්ජිමක් සහිත ස්කූටර් එකක් අප ඉලෙක්ට්‍රික් එකක් බවට පරිවර්තනය කර තිබෙනවා. එය retrofit නමින් හඳුන්වාදී තිබෙනවා. ශ්‍ රීලංකාවේ නිවාස ලක්ෂ 55ක් පමණ තියෙනවා. එම නිවෙස්වලින් බහුතර ප්‍රමාණයක් සාමාන්‍යයෙන් විදුලි ඒකක 100-200ත් අතර ප්‍රමාණයක් තමයි භාවිත වෙන්නේ. එම පිරිසට තමයි, විශේෂයෙන් මෝපෙඩ් රථය සහ විදුලියට පරිවර්තනය කළ ස්කූටරය හා Moksha මෝටර් රථය උචිත වෙන්නේ. ඒ අයට අපි සම්පූර්ණයෙන්ම විදුලි බිලෙන් නිදහස් විය හැකි පරිදි තමන්ගේ නිවෙස්වල සවිකරගත හැකි සෝලා පද්ධතියක් හඳුන්වාදීමටත් කටයුතු යොදා තිබෙනවා. එය පාරිභෝගිකයාට අවශ්‍ය ප්‍රමාණය තීරණය කිරීමෙන් පසු එම සෝලා පද්ධතිය තමන්ගේ නිවසේ වහලය මත සවිකර ගැනීමෙන් පසුව ඔවුන්ගේ විදුලිබිල ශුන්‍ය කරගත හැකි වෙනවා. එමගින් ඔවුන්ගේ දෙයිනික ජීවිතයේ වැඩකටයුතු කර ගැනීමට සහ වාහනයේ නඩත්තු කර ගැනීමට විශාල රුකුලක් වෙනවා.\" යැයි කියා සිටියේය.",
        "මෙය අයිඩියල් මෝටර්ස් සමාගමේ ඉදිරි ගමනේ එක් ආරම්භයක් පමණි. පූර්ණ ඉලෙක්ට්‍රික් මෝපඩ් සහ retrofit kit ඇතුළත් නිසා දහන එන්ජිම වෙනුවට ඉලෙක්ට්‍රික් එන්ජිමකින් මෙය සමන්විතය. Ideal Moksha සහ අනෙකුත් ඉලෙක්ට්‍රික් වාහන විසඳුමේ එක් කොටසක් පමණි. අයිඩියල් සමූහය හුදෙක්ම විදුලි පිරිවැය අවම කිරීමට කටයුතු කරන සමාගමක් පමණක් නොව තිරසර බලශක්ති මූලාශ්‍රයන් කෙරෙහි ද දැඩි උනන්දුවක් දක්වන සමාගමක් ලෙසිනි.",
        "ඒ අනුව අයිඩියල් සමූහය විසින් Ideal Moksha ලෙස පාරිභෝගික ඔබ වෙත ඉදිරිපත් කරන්නේ තිරසර බලශක්තිය යොදා නිපදවනු ලැබූ පූර්ණ හරිතවත් ප්‍රවාහන විසඳුමක් වන අතර, මාසිකව කිලෝවොට් 100 - 200 විදුලි ඒකක ප්‍රමාණයක් පරිභෝජනය කරනු ලබන, මිලියන 5.5ක ගෘහස්ථ පාරිභෝගික ප්‍රජාවක් මෙමඟින් ඉලක්ක කරනු ලබයි. ඒ අනුව, මත සවි කළ හැකි කිලෝවොට් 4ක සූර්ය පැනලයක්ද මෙම පැකේජයට ඇතුළත් නිසා සාමාන්‍ය පාරිභෝගිකයෙකුට තමන්ගේ දෛනික අවශ්‍යතා සඳහා විදුලිය වැය වීමද අවම කරගැනීමට මෙමඟින් අවස්ථාව උදාවන බව ඔවුන් පවසයි. අයිඩියල් සමූහය යනු එවැනි සංවිධිත, ඒකාබද්ධ චින්තන රටාවක් තුළින් ගැටලුවලට විසඳුම් ඉදිරිපත් කරන සමාගමකි. Ideal Moksha යනු එහි පළමු පියවරයි. නමුත් එය නිසැක අනාගත පෙරළියකට හේතුවනු නොඅනුමාන බව එම සමාගම වැඩිදුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "මෝක්ෂය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අයිඩියල් මෝටර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 28, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔස්ටින් මිනි මොක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෝක්ෂය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22.46 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 200 දක්වා",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 870 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1080",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අඟල් 7",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Apple CarPlay",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Android Auto",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තල්ලු ආරම්භය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 2ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 5ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් වෙල්ගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් සමාගමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරිත වැඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්මලානේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නලින් වෙල්ගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 35 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නලින් වෙල්ගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "55 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100-200 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෝක්ෂය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයිඩියල් මෝටර්ස් සමාගමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයිඩියල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 5.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝවොට් 100-200",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කිලෝවොට් 4 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරමාදර්ශී මෝක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் முதல் முழு மின்சார கார் மோக்ஷா அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐடியல் மோட்டார்ஸ் இலங்கையில் தயாரிக்கப்பட்ட முதல் முழு மின்சார காரை 'ஐடியல் மோக்ஷா' ஜூலை 28, 2022 அன்று கொழும்பில் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.",
        "உலகம் முழுவதிலும் அதிக பிரபல்யம் பெற்ற ஒஸ்டின் மினி மோக்கினால் ஈர்க்கப்பட்ட ஐடியல் மோக்ஷா, இலங்கை கார் சந்தையில் புரட்சியை உருவாக்கும் திறன் கொண்ட காராக இருக்கும் என்று கூறப்படுகிறது.",
        "மேலும், தற்போதைய போக்குவரத்து பிரச்சனைக்கு மிகவும் நிலையான மற்றும் சுற்றுச்சூழலுக்கு உகந்த தீர்வாக இது அறிமுகப்படுத்தப்படலாம். இந்த காருக்கு 'மோக்ஷா' என்ற பெயர் பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது, ஏனெனில் இது மேம்பட்ட தொழில்நுட்பம் மற்றும் வடிவமைப்பு கருத்துகளுடன் மிகவும் திருப்திகரமான ஓட்டுநர் அனுபவத்தை வழங்குகிறது. இலங்கையின் சாலைகளுக்கு மிகவும் பொருத்தமான இந்த கார் தோற்றம், இடம், வசதி மற்றும் இணைப்பு போன்றவற்றில் தனித்து நிற்கிறது.",
        "நான்கு சக்கர மின்சார குவாட்ரிசைக்கிள் வாகன மாடலைச் சேர்ந்த ஐடியல் மோக்ஷாவில் 22.46 kWh லித்தியம் பேட்டரி பொருத்தப்பட்டுள்ளது. 15-ஆம்ப் வீட்டு அவுட்லெட்டில் செருகுவதன் மூலம் சில மணிநேரங்களில் சார்ஜ் செய்ய முடியும் மற்றும் ஒருமுறை சார்ஜ் செய்தால் 200 கிமீ வரை செல்லும். இதன் எடை 870 கிலோ மற்றும் 1080 ஆர்பிஎம் வேகம் கொண்டது. அதிக விசாலமான வாகனம், டிரைவர் மற்றும் 3 பயணிகள் வசதியாக பயணிக்க முடியும். வெளிப்புற தோற்றம் இரண்டு-தொனி கலவையாகும். ஆப்பிள் கார்ப்ளே மற்றும் ஆண்ட்ராய்டு ஆட்டோ உள்ளீடுகளை ஆதரிக்கும் 7-இன்ச் மல்டிமீடியா தொடுதிரையுடன், வாடிக்கையாளர்கள் தங்களுக்குப் பிடித்த பாடல்கள், தகவல் அல்லது வரைபடங்களை எளிதாக அணுகலாம்.",
        "முழு குளிரூட்டப்பட்ட கார், இது புஷ் ஸ்டார்ட் மற்றும் அலாய் வீல்கள் போன்ற அம்சங்களையும் கொண்டுள்ளது. மேலும், ஐடியல் மோக்ஷா மின்சார மோட்டாருக்கு 2 வருட முழு உத்திரவாதம் மற்றும் வாங்கிய நாளிலிருந்து பேட்டரிக்கு 5 வருட வாரண்டியுடன் வருகிறது. எமது நாடளாவிய ரீதியிலான விற்பனை வலையமைப்பின் ஊடாக நாம் இணையற்ற சேவைகளை வழங்குகின்றோம்.எல்லாத் தரப்பு மக்களுக்கும் மலிவு விலையில் இலத்திரனியல் காரான Ideal Moksha, இலங்கையில் உள்நாட்டு பாவனைக்கு மிகவும் பொருத்தமான வாகனமாக அறிமுகம் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "1.5 மில்லியன் பதிவுசெய்யப்பட்ட முச்சக்கரவண்டிகள் மற்றும் 4.5 மில்லியன் பதிவுசெய்யப்பட்ட மோட்டார் சைக்கிள்களைக் கொண்ட இலங்கை போன்ற ஒரு நாட்டிற்கு, இது ஒரு பொருளாதார மற்றும் பாதுகாப்பான வெகுஜன போக்குவரத்து தீர்வாகும். முழு தானியங்கி கார், கியர் ஷிஃப்ட் இல்லாமல் தொடக்கத்தில் இருந்து 100% டார்க்கை வழங்குகிறது. ஐடியல் மோக்ஷா உங்களை எளிதாக புரிந்து கொள்ளவும், வசதியான ஓட்டும் அனுபவத்தை அனுபவிக்கவும் உதவுகிறது. எரிபொருள் தேவை இல்லாததால், போக்குவரத்தில் பெரும் தலைவலியில் இருந்து விடுபடவும் வாடிக்கையாளருக்கு வாய்ப்பு உள்ளது.",
        "இந்த அனைத்து சேர்க்கைகளுடன் உங்களிடம் வரும் Ideal Moksha, சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி இலங்கையின் பயண கலாச்சாரத்திற்கு ஒரு புதிய அணுகுமுறையை வழங்கும். ஐடியல் மோக்ஷா, கார் கனவு காண்பவர் முதல் வணிக நிர்வாகி வரை எவருக்கும் ஏற்ற காராக தன்னைக் காட்டிக் கொள்கிறது. Ideal Moksha ஐடியல் குழுமத்தின் நிறுவனர்/தலைவர் நளின் வெல்கம, நிலையான போக்குவரத்து தீர்வுகளில் முக்கிய பங்கு வகிக்கும் முன்னணி தொழில்முனைவோர் மற்றும் காலநிலை மாற்றத்தில் ஆர்வமுள்ள நிபுணர்கள் குழுவால் வழிநடத்தப்படுகிறது. இங்கு அனைத்து உற்பத்தி நடவடிக்கைகளும் இரத்மலானையில் உள்ள ஐடியல் கம்பனியின் Green Work வளாகத்தில் மேற்கொள்ளப்பட்டன. (இந்த பணியிடம் முழுமையாக சூரிய சக்தியில் இயங்குகிறது).",
        "இது குறித்து கருத்து தெரிவித்த திரு.நளீன் வெல்கம, “ஐடியல் மோக்ஷாவை சந்தைக்கு அறிமுகப்படுத்தியதன் மூலம், இலங்கையில் மின்சார காரை உற்பத்தி செய்யும் எனது கனவை இன்று நிறைவேற்ற முடிந்தது. ஒரு நுழைவு நிலை கார், இது உலகின் சிறந்த வாகன தொழில்நுட்பங்கள் தொடர்பான பல புதுமையான அம்சங்களையும் உள்ளடக்கியது. எனது தாய் நாட்டிற்கு இதுபோன்ற ஒன்றை அறிமுகப்படுத்துவது எனது 35 ஆண்டுகால வாகன வணிக அனுபவத்தில் ஒரு மைல்கல். மேலும் இது இலங்கையில் உற்பத்தி செய்யப்படும் மின்சார வாகனங்களின் சகாப்தத்தின் தொடக்கத்தையும் குறிக்கிறது.",
        "இது தொடர்பில் மேலும் கருத்து தெரிவித்த திரு.நளீன் வெல்கம, எங்களின் மேலும் இரண்டு தயாரிப்புகள் இன்று அறிமுகம் செய்யப்பட்டுள்ளன.அதில் ஒன்று மின்சார மொபட்.அதேநேரம் எஞ்சினுடன் கூடிய ஸ்கூட்டரை மின்சாரமாக மாற்றியுள்ளோம். ரெட்ரோஃபிட் என்ற பெயரில் அறிமுகம் செய்யப்பட்டுள்ளது.இலங்கையில் சுமார் 55 லட்சம் வீடுகள் உள்ளன.பெரும்பாலான வீடுகள் 100-200 யூனிட் மின்சாரத்தையே பயன்படுத்துகின்றன.அந்த குழுவிற்கு குறிப்பாக மொபட் மற்றும் மாற்றப்பட்ட எலக்ட்ரிக் ஸ்கூட்டர், மோக்ஷா கார் போன்றவை பொருத்தமானவை. அவர்களுக்காக மின்கட்டணத்தில் இருந்து முற்றிலும் விடுபடலாம்.அதுபோல, அவர்களின் வீடுகளில் பொருத்தக்கூடிய சோலார் சிஸ்டம் அறிமுகப்படுத்தவும் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளது.வாடிக்கையாளருக்கு தேவையான அளவை நிர்ணயித்த பின், சோலார் சிஸ்டத்தை நிறுவலாம். அவர்களின் வீட்டின் மேற்கூரை மற்றும் பின்னர் அவர்களின் மின்சார கட்டணத்தை பூஜ்ஜியமாகக் குறைக்கவும். இது அவர்களின் அன்றாட வாழ்க்கையில் வேலைகளைச் செய்வதற்கும் அவர்களின் வாகனத்தைப் பராமரிக்கவும் பெரும் உதவியாக இருக்கிறது. கூறினார்.",
        "ஐடியல் மோட்டார்ஸ் நிறுவனத்தின் முன்னோக்கிய பயணத்தின் தொடக்கங்களில் இதுவும் ஒன்று. இது முழு மின்சார மொபெட் மற்றும் ரெட்ரோஃபிட் கிட் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியதால், எரிப்பு இயந்திரத்திற்கு பதிலாக மின்சார இயந்திரம் பொருத்தப்பட்டுள்ளது. ஐடியல் மோக்ஷா மற்றும் பிற மின்சார வாகனங்கள் தீர்வின் ஒரு பகுதி மட்டுமே. ஐடியல் குரூப் என்பது மின்சாரச் செலவைக் குறைக்கும் ஒரு நிறுவனம் மட்டுமல்ல, நிலையான எரிசக்தி ஆதாரங்களில் வலுவான ஆர்வம் கொண்ட நிறுவனமாகும்.",
        "அதன்படி, ஐடியல் குழுமம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஐடியல் மோக்ஷாவை வழங்குகிறது, இது நிலையான ஆற்றலைப் பயன்படுத்தி தயாரிக்கப்பட்ட முழுமையான பசுமையான போக்குவரத்துத் தீர்வாகும், இது மாதத்திற்கு 100-200 கிலோவாட் மின்சாரத்தை பயன்படுத்தும் 5.5 மில்லியன் உள்நாட்டு நுகர்வோரை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது. அதன்படி, இந்த தொகுப்பில் 4 கிலோவாட் சோலார் பேனலையும் உள்ளடக்கியதாக அவர்கள் கூறுகிறார்கள், இதன் மூலம் ஒரு சராசரி நுகர்வோர் தங்கள் அன்றாட தேவைக்கான மின்சார பயன்பாட்டைக் குறைக்கும் வாய்ப்பை வழங்குகிறது. ஐடியல் குரூப் என்பது இதுபோன்ற ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட, ஒருங்கிணைந்த சிந்தனை மூலம் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வுகளை வழங்கும் நிறுவனம். இலட்சிய மோட்சம் அதன் முதல் படி. ஆனால் இது நிச்சயமாக எதிர்கால முன்னேற்றத்திற்கு வழிவகுக்கும் என்று நிறுவனம் கூறுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "மோக்ஷா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐடியல் மோட்டார்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 28, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்டின் மினி மோக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மோக்ஷா",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22.46",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "200 கிமீ வரை",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "870 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1080",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7-இன்ச்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள் கார்ப்ளே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்ட்ராய்டு ஆட்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புஷ் ஸ்டார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறந்த மோட்சம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிறுவனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் நிறுவனத்தின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசுமை வேலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரத்மலானே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நளீன் வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "35 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நளீன் வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100-200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மோக்ஷா",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐடியல் மோட்டார்ஸ் நிறுவனத்தின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐடியல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100-200 கிலோவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "4 கிலோவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் மோக்ஷா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}