{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/චීන-ණය-උගුල-චෝදනාව-බොරුවක්---චීනය-හෙළා-දකී/3-396441",
  "time_ut": 1660916179,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "චීන ණය උගුල චෝදනාව බොරුවක් - චීනය හෙළා දකී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "China Debt Trap Allegation False - China Condemns",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The so-called \"China debt trap\" is a lie concocted to exclude responsibility and blame the United States and some other Western countries, said Chinese Foreign Ministry spokesman Wang Wenbin.",
        "\"Their accusation against China is simply unacceptable,\" Wang said in response to the accusation made by US Secretary of State Antony Blinken during his visit to Africa.",
        "Wang said developing countries mainly borrow from commercial and multilateral lenders. According to the World Bank's international debt statistics, by the end of 2020, commercial and multilateral creditors accounted for 40% and 34% of public external debt in 82 low-income and lower-middle-income countries, respectively.",
        "Bilateral official creditors took 26% and China less than 10%, Wang said.",
        "In recent years, developing countries have taken their new loans mainly from Western commercial creditors and multilateral institutions, he said. According to World Bank statistics, between 2015 and 2020, commercial, multilateral and bilateral official debt accounted for 42%, 35% and 2%3 respectively of the public debt of low-income and lower-middle-income countries of $475.2 billion.",
        "Most commercial debt, or 39% of total new debt, is financed by sovereign bonds in international financial markets. A Eurodad study of 31 major debtor countries revealed that 95% of their sovereign bonds were held by Western financial institutions.",
        "He emphasized that developing countries' medium and long-term debt payments flow mainly to Western commercial creditors and multilateral institutions.",
        "According to World Bank estimates, low-income and lower-middle-income countries will have to repay $940 billion worth of premiums and interest over the next seven years. The total payment owed is 67%, including $356.6 billion to Western commercial creditors and $273 billion to multilateral institutions. Only 14%, or $130.8 billion, of their total payments will go to the Chinese government and commercial institutions.",
        "They will have to pay more than $300 billion to sovereign bondholders, most of which are Western financial institutions, clearly the biggest source of debt service pressure for borrowing countries, Wang said.",
        "Borrowing from Western commercial lenders is much more expensive than in China, he said. In Africa, for example, according to UK debt equity estimates based on World Bank data, interest rates on China's official and commercial loans to African countries are lower than interest rates on commercial loans from other countries (5 percent). According to figures disclosed by the African Development Bank, they are much lower than interest rates on 10-year government bonds (4-10 percent).",
        "In addition, sovereign debt provided by China comes with a fixed interest rate, while Western commercial creditors often charge fluctuating interest rates. As the US dollar enters its rate-hiking cycle, debtor countries are facing repayment pressure, Wang said.",
        "The spokesman pointed out that Western commercial creditors and multilateral institutions are staying out of the global debt relief and service freeze effort.",
        "China has implemented the G20 debt service moratorium initiative, and is the largest contributor to that effort. In contrast, Western commercial creditors and multilateral institutions, which claim to want to maintain their credit ratings, have refused to be part of the effort and failed to make a proportionate contribution to debt relief in developing countries, Wang noted. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China Debt Trap Allegation False - China Condemns",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wang",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State Antony Blinken",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wang",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "34%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "82",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "less than 10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Wang",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "recent years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 2015 and 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "42%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "35%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2%3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$475.2 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Eurodad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$940 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the next seven years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "$356.6 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$273 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Only 14%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "$130.8 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than $300 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wang",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the African Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4-10 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wang",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wang",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීන ණය උගුල චෝදනාව බොරුවක් - චීනය හෙළා දකී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඊනියා “චීන ණය උගුල” එක්සත් ජනපදය සහ තවත් සමහර බටහිර රටවල් වගකීමෙන් බැහැර කිරීමට සහ දොස් පැවරීමට ගොතන ලද බොරුවක් බව චීන විදේශ අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක වැන්ග් වෙන්බින් පවසයි.",
        "\"චීනයට එරෙහි ඔවුන්ගේ චෝදනාව සරලව පිළිගත නොහැකියි\" වැන්ග් අප්‍රිකානු සංචාරයේදී එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය ලේකම් ඇන්ටනි බ්ලින්කන් විසින් කරන ලද චෝදනාවට ප්‍රතිචාර වශයෙන් පැවසීය.",
        "වැන්ග් පැවසුවේ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් ප්‍රධාන වශයෙන් වාණිජ සහ බහුපාර්ශ්වික ණය දෙන්නන්ගෙන් ණය ලබා ගන්නා බවයි. ලෝක බැංකුවේ ජාත්‍යන්තර ණය සංඛ්‍යාලේඛනවලට අනුව, 2020 අවසානය වන විට, අඩු ආදායම්ලාභී සහ පහළ මධ්‍යම ආදායම්ලාභී රටවල් 82ක රාජ්‍ය බාහිර ණය සඳහා වාණිජ සහ බහුපාර්ශ්වික ණය හිමියන් පිළිවෙලින් 40% සහ 34%ක් විය.",
        "ද්විපාර්ශ්වික නිල ණය හිමියන් 26%ක් සහ චීනය 10%ට වඩා අඩුවෙන් ලබා ගත් බව වැන්ග් පැවසීය.",
        "මෑත වසරවලදී, සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් ප්‍රධාන වශයෙන් බටහිර වාණිජ ණය හිමියන්ගෙන් සහ බහුපාර්ශ්වික ආයතනවලින් ඔවුන්ගේ නව ණය ලබාගෙන ඇති බව ඔහු පැවසීය. ලෝක බැංකු සංඛ්‍යාලේඛනවලට අනුව, 2015 සහ 2020 අතර, ඩොලර් බිලියන 475.2 ක අඩු ආදායම්ලාභී සහ පහළ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල රාජ්‍ය ණයවලින් වාණිජ, බහුපාර්ශ්වික සහ ද්විපාර්ශ්වික නිල ණය පිළිවෙලින් 42%, 35% සහ 2%3 ක් විය.",
        "බොහෝ වාණිජ ණය, නැතහොත් සමස්ත නව ණයවලින් 39%ක්, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය වෙළඳපොලේ ස්වෛරීත්ව බැඳුම්කර මගින් මූල්‍යනය කරනු ලැබේ. ප්‍රධාන ණයගැති රටවල් 31ක් පිළිබඳව යුරෝඩෑඩ් විසින් කරන ලද පර්යේෂණයකින් හෙළිවී ඇත්තේ එම රටවල ස්වෛරී බැඳුම්කරවලින් 95%ක්ම බටහිර මූල්‍ය ආයතන විසින් රඳවාගෙන ඇති බවයි.",
        "සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල මධ්‍යම හා දිගුකාලීන ණය ගෙවීම ප්‍රධාන වශයෙන් බටහිර වාණිජ ණය හිමියන්ට සහ බහුපාර්ශ්වික ආයතන වෙත ගලා යන බව ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "ලෝක බැංකු ඇස්තමේන්තුවලට අනුව, අඩු ආදායම්ලාභී සහ පහළ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල් ඉදිරි වසර හත තුළ ඩොලර් බිලියන 940ක් වටිනා වාරික හා පොලී ආපසු ගෙවීමට සිදුවේ. බටහිර වාණිජ ණය හිමියන්ට ඩොලර් බිලියන 356.6ක් සහ බහුපාර්ශ්වික ආයතනවලට ඩොලර් බිලියන 273ක් ඇතුළුව, ගෙවිය යුතු මුළු ගෙවීම 67%කි.. ඔවුන්ගේ මුළු ගෙවීම්වලින් 14%ක් හෙවත් ඩොලර් බිලියන 130.8ක් පමණක් චීන රජයට සහ වාණිජ ආයතන වෙත ලැබෙනු ඇත.",
        "ඔවුන් ස්වෛරී බැඳුම්කර හිමියන්ට ඩොලර් බිලියන 300කට වඩා ගෙවීමට සිදුවනු ඇති අතර, ඒවායින් බොහොමයක් බටහිර මූල්‍ය ආයතන වන අතර, පැහැදිලිවම ණය ගන්නා රටවලට ණය සේවා පීඩනයේ විශාලතම මූලාශ්‍රය වන බව වැන්ග් පැවසීය.",
        "බටහිර වාණිජ ණය දෙන්නන්ගෙන් ණය ගැනීම චීනයට වඩා බෙහෙවින් මිල අධික බව ඔහු පැවසීය. උදාහරණයක් ලෙස අප්‍රිකාව සැලකීමේදී, ලෝක බැංකු දත්ත මත පදනම්ව එක්සත් රාජධානියේ ණය යුක්තිය පිළිබඳ ඇස්තමේන්තුවලට අනුව, අප්‍රිකානු රටවලට චීනයේ නිල සහ වාණිජ ණයවල පොලී අනුපාත වෙනත් රටවලින් වාණිජ ණය සඳහා වන පොලී අනුපාතයට (සියයට 5) වඩා අඩුය. අප්‍රිකානු සංවර්ධන බැංකුව විසින් අනාවරණය කරන ලද සංඛ්‍යාවලට අනුව, ඒවා වසර 10ක රජයේ බැඳුම්කරවල පොලී අනුපාතවලට වඩා (සියයට 4-10) බෙහෙවින් අඩු ය.",
        "මීට අමතරව, චීනය විසින් සපයනු ලබන ස්වෛරී ණය ස්ථාවර පොලී අනුපාතයක් සමඟ එන අතර බටහිර වාණිජ ණය හිමියන් බොහෝ විට උච්චාවචන පොලී අනුපාත යෙදේ. එක්සත් ජනපද ඩොලරය එහි අනුපාත ඉහළ දැමීමේ චක්‍රයට ඇතුල් වනවිට, ණයගැති රටවල් ආපසු ගෙවීමේ පීඩනයට මුහුන දෙමින් සිටින බව වැන්ග් පැවසීය.",
        "බටහිර වාණිජ ණය හිමියන් සහ බහුපාර්ශ්වික ආයතන ගෝලීය ණය සහන සහ සේවා අත්හිටුවීමේ ප්‍රයත්නයෙන් ඉවත්ව සිටින බව ප්‍රකාශකයා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "චීනය G20 ණය සේවා අත්හිටුවීමේ මුලපිරීම ක්‍රියාවට නංවා ඇති අතර, එම උත්සාහයට විශාලතම දායකයා වේ. ඊට හාත්පසින්ම වෙනස්ව, බටහිර වාණිජ ණය හිමියන් සහ බහුපාර්ශ්වික ආයතන, ඔවුන්ගේ ණය ශ්‍රේණිගත කිරීම පවත්වා ගැනීමට අවශ්‍ය බව කියා සිටි අතර, එම නිසා එම උත්සාහයේ කොටස්කරුවන් වීම ප්‍රතික්ෂේප කර සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල ණය බරින් මිදීමට සමානුපාතික දායකත්වයක් ලබා දීමට අපොහොසත් වී ඇති බවද වැන්ග් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන ණය උගුල් චෝදනාව අසත්‍ය - චීනය හෙළා දකියි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වැන්ග්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය ඇන්ටනි බ්ලින්කන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැන්ග්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020 අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "34%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "82",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10% ට අඩු",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වැන්ග්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසරවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015 සහ 2020 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "42%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "35%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2%3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 475.2 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "යුරෝඩෑඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 940 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ අවුරුදු හත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 356.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 273 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "14%ක් පමණයි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 130.8 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 300 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වැන්ග්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියයට 5 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අප්‍රිකානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 10ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 4-10",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වැන්ග්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැන්ග්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீனாவின் கடன் பொறி குற்றச்சாட்டு பொய் - சீனா கண்டனம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "\"சீனா கடன் பொறி\" என்று அழைக்கப்படுவது, அமெரிக்கா மற்றும் சில மேற்கத்திய நாடுகளை குற்றம் சாட்டுவதற்காக உருவாக்கப்பட்ட பொய்யாகும் என்று சீன வெளியுறவு அமைச்சக செய்தித் தொடர்பாளர் வாங் வென்பின் கூறினார்.",
        "\"சீனாவிற்கு எதிரான அவர்களின் குற்றச்சாட்டு ஏற்றுக்கொள்ள முடியாதது\" என்று வாங் தனது ஆப்பிரிக்கா பயணத்தின் போது அமெரிக்க வெளியுறவு அமைச்சர் ஆண்டனி பிளிங்கன் கூறிய குற்றச்சாட்டிற்கு பதிலளித்தார்.",
        "வளரும் நாடுகள் முக்கியமாக வணிக மற்றும் பலதரப்பு கடன் வழங்குபவர்களிடமிருந்து கடன் வாங்குகின்றன என்று வாங் கூறினார். உலக வங்கியின் சர்வதேச கடன் புள்ளிவிவரங்களின்படி, 2020 ஆம் ஆண்டின் இறுதியில், வணிக மற்றும் பலதரப்பு கடனளிப்பவர்கள் முறையே 82 குறைந்த வருமானம் மற்றும் குறைந்த நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகளில் பொது வெளி கடனில் 40% மற்றும் 34% ஆக உள்ளனர்.",
        "இருதரப்பு உத்தியோகபூர்வ கடனாளிகள் 26% மற்றும் சீனா 10% க்கும் குறைவாக எடுத்துக் கொண்டனர், வாங் கூறினார்.",
        "சமீபத்திய ஆண்டுகளில், வளரும் நாடுகள் தங்கள் புதிய கடன்களை முக்கியமாக மேற்கத்திய வணிக கடன் வழங்குநர்கள் மற்றும் பலதரப்பு நிறுவனங்களிடமிருந்து பெற்றுள்ளன, என்றார். உலக வங்கியின் புள்ளிவிவரங்களின்படி, 2015 மற்றும் 2020 க்கு இடையில், வணிக, பலதரப்பு மற்றும் இருதரப்பு உத்தியோகபூர்வ கடன் முறையே 42%, 35% மற்றும் 2%3 குறைந்த வருமானம் மற்றும் குறைந்த நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகளின் பொதுக் கடனில் $475.2 பில்லியன் ஆகும்.",
        "பெரும்பாலான வணிகக் கடன், அல்லது மொத்த புதிய கடனில் 39%, சர்வதேச நிதிச் சந்தைகளில் இறையாண்மைப் பத்திரங்களால் நிதியளிக்கப்படுகிறது. 31 முக்கிய கடனாளி நாடுகளின் யூரோடாட் ஆய்வு, அவர்களின் இறையாண்மை பத்திரங்களில் 95% மேற்கத்திய நிதி நிறுவனங்களால் வைத்திருப்பதாக வெளிப்படுத்தியது.",
        "வளரும் நாடுகளின் நடுத்தர மற்றும் நீண்ட கால கடன் கொடுப்பனவுகள் முக்கியமாக மேற்கத்திய வணிக கடன் வழங்குநர்கள் மற்றும் பலதரப்பு நிறுவனங்களுக்கு பாய்கின்றன என்று அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "உலக வங்கி மதிப்பீட்டின்படி, குறைந்த வருமானம் மற்றும் குறைந்த நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகள் அடுத்த ஏழு ஆண்டுகளில் $940 பில்லியன் மதிப்புள்ள பிரீமியங்களையும் வட்டியையும் திருப்பிச் செலுத்த வேண்டும். மேற்கத்திய வணிகக் கடனாளிகளுக்கு $356.6 பில்லியன் மற்றும் பலதரப்பு நிறுவனங்களுக்கு $273 பில்லியன் உட்பட மொத்தப் பணம் 67% ஆகும். அவர்களின் மொத்தப் பணம் 14% அல்லது $130.8 பில்லியன் மட்டுமே சீன அரசு மற்றும் வணிக நிறுவனங்களுக்குச் செல்லும்.",
        "அவர்கள் இறையாண்மை பத்திரதாரர்களுக்கு $300 பில்லியனுக்கும் அதிகமாக செலுத்த வேண்டும், அவற்றில் பெரும்பாலானவை மேற்கத்திய நிதி நிறுவனங்கள், கடன் வாங்கும் நாடுகளுக்கு கடன் சேவை அழுத்தத்தின் மிகப்பெரிய ஆதாரம், வாங் கூறினார்.",
        "மேற்கத்திய வணிகக் கடன் வழங்குபவர்களிடமிருந்து கடன் வாங்குவது சீனாவை விட மிகவும் விலை உயர்ந்தது, என்றார். எடுத்துக்காட்டாக, ஆப்பிரிக்காவில், உலக வங்கியின் தரவுகளின் அடிப்படையில் UK கடன் சமபங்கு மதிப்பீடுகளின்படி, ஆப்பிரிக்க நாடுகளுக்கான சீனாவின் உத்தியோகபூர்வ மற்றும் வணிகக் கடன்களுக்கான வட்டி விகிதங்கள் மற்ற நாடுகளின் வணிகக் கடன்களுக்கான வட்டி விகிதங்களைக் காட்டிலும் குறைவாக உள்ளன (5 சதவீதம்). ஆப்பிரிக்க வளர்ச்சி வங்கி வெளிப்படுத்திய புள்ளிவிவரங்களின்படி, அவை 10 ஆண்டு அரசாங்கப் பத்திரங்களின் (4-10 சதவீதம்) வட்டி விகிதங்களை விட மிகக் குறைவு.",
        "கூடுதலாக, சீனாவால் வழங்கப்படும் இறையாண்மைக் கடன் நிலையான வட்டி விகிதத்துடன் வருகிறது, அதே நேரத்தில் மேற்கத்திய வணிகக் கடன் வழங்குபவர்கள் பெரும்பாலும் ஏற்ற இறக்கமான வட்டி விகிதங்களை வசூலிக்கின்றனர். அமெரிக்க டாலர் அதன் விகித உயர்வு சுழற்சியில் நுழைவதால், கடனாளி நாடுகள் திருப்பிச் செலுத்தும் அழுத்தத்தை எதிர்கொள்கின்றன, வாங் கூறினார்.",
        "மேற்கத்திய வர்த்தக கடன் வழங்குநர்கள் மற்றும் பலதரப்பு நிறுவனங்கள் உலகளாவிய கடன் நிவாரணம் மற்றும் சேவை முடக்கம் முயற்சியில் இருந்து விலகி இருப்பதாக பேச்சாளர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "சீனா G20 கடன் சேவை தடை முயற்சியை செயல்படுத்தியுள்ளது, மேலும் அந்த முயற்சியில் மிகப்பெரிய பங்களிப்பாளராக உள்ளது. இதற்கு நேர்மாறாக, மேற்கத்திய வணிகக் கடன் வழங்குநர்கள் மற்றும் பலதரப்பு நிறுவனங்கள், தங்கள் கடன் மதிப்பீடுகளைத் தக்கவைக்க விரும்புவதாகக் கூறி, முயற்சியின் ஒரு பகுதியாக இருக்க மறுத்து, வளரும் நாடுகளில் கடன் நிவாரணத்திற்கு விகிதாசார பங்களிப்பை வழங்கத் தவறிவிட்டன, வாங் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனாவின் கடன் பொறி குற்றச்சாட்டு பொய் - சீனா கண்டனம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாநில ஆண்டனி பிளிங்கன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020 இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "34%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "82",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10% க்கும் குறைவாக",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "வாங்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமீபத்திய ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015 மற்றும் 2020 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "42%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "35%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2% 3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$475.2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "யூரோடாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$940 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஏழு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "$356.6 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$273 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "14% மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "$130.8 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300 பில்லியன் டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வாங்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4-10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாங்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாங்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}