{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132750",
  "time_ut": 1659449411,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கைது செய்யபப்டுவதை தடுக்கக் கோரி  அருட்தந்தை ஜீவந்த பீரிஸ் மனுத் தாக்கல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Reverend Jeevanta Peiris filed a petition seeking to prevent his arrest",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "A fundamental rights violation petition has been filed in the High Court today (2) on behalf of Aruth Father Jeevanta Peiris, who is known as the leading activist of the people's protest against the government.",
        "This petition has been filed seeking an order restraining his arrest.",
        "Western Province Senior Deputy Inspector General of Police Deshabandhu Thennakone, Inspector General of Police Chandana Wickramaratne, three army commanders, Attorney General and others have been named.",
        "Reverend Jeevanta Peiris has mentioned in his petition that those named as the defendants are planning to arrest him without any reasonable grounds or issues.",
        "Puripikkumar has claimed that his fundamental rights have been violated and has sought an interim order restraining his arrest till the case is investigated and adjudicated."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jeevanta Peiris",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jeevanta Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Deshabandhu Thennakone",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inspector General of Police Chandana Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jeevanta Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තමන් අත්අඩංගුවට ගැනීම වළක්වන ලෙස ඉල්ලා ජීවන්ත පීරිස් පියතුමා පෙත්සමක් ගොනු කළේය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "රජයට එරෙහි ජනතා විරෝධයේ ප්‍රමුඛ ක්‍රියාකාරිකයෙකු ලෙස ප්‍රසිද්ධියට පත් ජීවන්ත පීරිස් පියතුමා වෙනුවෙන් අද (2) මහාධිකරණයට මූලික අයිතිවාසිකම් කඩකිරීමේ පෙත්සමක් ගොනු කර තිබේ.",
        "තමන් අත්අඩංගුවට ගැනීම වළක්වන නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස ඉල්ලා මෙම පෙත්සම ගොනු කර තිබේ.",
        "බස්නාහිර පළාත් ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජ්‍ය පොලිස්පති දේශබන්ධු තෙන්නකෝන්, පොලිස්පති චන්දන වික්‍රමරත්න, ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්, නීතිපතිවරයා ඇතුළු පිරිසක් නම් කර තිබේ.",
        "විත්තිකරුවන් ලෙස නම් කර ඇති පුද්ගලයන් සාධාරණ හේතු හෝ ප්‍රශ්නයක් නොමැතිව තමන්ව අත්අඩංගුවට ගැනීමට සැලසුම් කර ඇති බව ජීවන්ත පීරිස් පියතුමා සිය පෙත්සමේ සඳහන් කර ඇත.",
        "තම මූලික අයිතිවාසිකම් කඩ වී ඇති බව පවසමින් පූරිපික්කුමාර් නඩුව විභාග කර තීන්දුවක් දෙන තුරු තමා අත්අඩංගුවට ගැනීම වළක්වමින් අතුරු නියෝගයක් ඉල්ලා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජීවන්ත පීරිස්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජීවන්ත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දේශබන්ධු තෙන්නකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති චන්දන වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජීවන්ත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கைது செய்யபப்டுவதை தடுக்கக் கோரி  அருட்தந்தை ஜீவந்த பீரிஸ் மனுத் தாக்கல்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்துக்கு எதிரான மக்கள் போராட்டத்தின் முன்னனி செயற்பாட்டாளராக  அறியப்படும், அருட் தந்தை ஜீவந்த பீரிஸ் சார்பில் உயர் நீதிமன்றில் இன்று ( 2) அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுவொன்று தாக்கல்ச் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "தன்னை கைது செய்வதை தடுத்து உத்தரவொன்றினை பிறப்பிக்குமாறு கோரியே இந்த மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "மேல் மாகாண சிரேஷ்ட பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபர் தேசபந்து தென்னகோன், பொலிஸ் மா அதிபர் சந்தன விக்ரமரத்ன,  முப்படை தளபதிகள், சட்ட மா அதிபர் உள்ளிட்டோர் பெயரிடப்பட்டுள்ளனர்.",
        "எவ்வித  நியாயமான காரணங்கள்,  விடயங்களும் இன்றி, பிரதிவாதிகளாக பெயர் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளவர்கள் தன்னை கைது செய்ய திட்டமிட்டுள்ளதாக அருட்தந்தை ஜீவந்த பீரிஸ் தனது மனுவில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இதனூடாக தனது அடிப்படை உரிமை மீறப்பட்டுள்ளதாக  தீர்ப்பலிக்குமாரும்,  வழக்கு விசாரணை செய்து தீர்ப்பரிவிக்கும் வரையில் தான்  கைது செய்யப்படுவதை தடுத்து இடைக்கால  உத்தரவை பிறப்பிக்குமாரும்  குறித்த மனுவில் மனுவூடாக கோரப்ப்ட்டுள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜீவந்த பீரிஸ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜீவந்த பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தேசபந்து தென்னகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் மா அதிபர் சந்தன விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜீவந்த பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}