{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84554/will-not-tolerate-any-infringement-on-sri-lankas-sovereignty-territorial-integrity-china",
  "time_ut": 1661502960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Will not tolerate any infringement on Sri Lanka’s sovereignty, territorial integrity: China",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will not tolerate any infringement on Sri Lanka’s sovereignty, territorial integrity: China",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "China has always been supporting Sri Lanka in the international fora for protecting its sovereignty, independence and territorial integrity, Ambassador of China to Sri Lanka Qi Zhenhong says.",
        "In an article titled, “From One-China Principle to Yuan Wang 5: Let’s Join Hands and Resolutely Safeguard Our Sovereignty, Independence and Territorial Integrity”, he reiterated China’s continued commitment to support the island nation.",
        "In contrast, some countries always make various groundless excuses to bully Sri Lanka and trample on the island’s sovereignty and independence repeatedly, the Chinese envoy said further.",
        "He noted that human rights issues in Sri Lanka are likely to be stirred up again at the 51st session of the UN Human Rights Council to be held in Geneva next month.",
        "“As the Sri Lankan people are still grappling with severe economic and humanitarian difficulties, many might wonder what those countries who have been always preaching about human rights will actually do. Will they help Sri Lanka to ease its human rights crisis by providing concrete support? Or will they again use human rights as a cover-up tool to interfere into the island nation’s internal affairs and continue to rub salt into the wound of Sri Lankan people? Just let’s wait and see.”",
        "The Chinese envoy said any infringement on the national sovereignty, independence and territorial integrity of Sri Lanka will not be tolerated.",
        "With regard to the visit of the Chinese research vessel Yuan Wang 5 to Sri Lanka, Mr. Qi said approving a foreign vessel’s port call at Hambantota or any other port for replenishment is a decision made by the Sri Lankan government completely within its sovereignty.",
        "All scientific research activities of Yuan Wang 5 complied with the international law and common international practice, he said further, adding that external obstruction based on so called “security concerns” but without any evidence from certain forces is de facto a thorough interference into Sri Lanka’s sovereignty and independence.",
        "“Fortunately, with China and Sri Lanka’s joint efforts, the incident was resolved properly, which not only safeguards Sri Lanka’s sovereignty and independence, but also defend the international fairness and justice once again.”",
        "The Chinese ambassador also slammed the visit of Nancy Pelosi to Taiwan, claiming that it is a serious violation of the One-China Principle and the provisions of the three China-U.S. joint communiqués.",
        "Mr. Qi remarked that it seriously infringes on China’s sovereignty and territorial integrity, gravely undermines peace and stability across the Taiwan Strait, and sends a seriously wrong signal to the “Taiwan independence” separatist forces.",
        "He also dismissed the claims that China has overreacted, escalated the tension and changes the Taiwan Strait status quo. “It is the US and the Taiwan separatists that commits irresponsible acts, changes and escalates the Taiwan Strait situation, not China. China has every reason to respond unhesitantly to the severe impacts caused by the Taiwan visit of Speaker Pelosi, second in line to the US presidency and the No. 3 official of the US government.”",
        "Upholding the One-China Principle is not only about safeguarding China’s core interests, but also safeguarding the UN Charter and the basic norms of international relations, the Chinese envoy said further."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Qi Zhenhong",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "51st",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the UN Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "As the Sri Lankan",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nancy Pelosi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Taiwan Strait",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Taiwan Strait",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pelosi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරීත්වය, භෞමික අඛණ්ඩතාව උල්ලංඝනය කිරීම නොඉවසන්නේ: චීනය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරීභාවය, ස්වාධීනත්වය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තර වේදිකාවලදී චීනය සැමවිටම සහාය දක්වන බව ශ්‍රී ලංකාවේ චීන තානාපති Qi Zhenhong පවසයි.",
        "“එක්-චීන මූලධර්මයේ සිට යුවාන් වැන්ග් 5 දක්වා: අත්වැල් බැඳගනිමු සහ අපගේ ස්වෛරීභාවය, ස්වාධීනත්වය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව අධිෂ්ඨානශීලීව සුරකිමු” ​​යන මාතෘකාවෙන් යුත් ලිපියක, ඔහු දිවයින ජාතියට සහයෝගය දැක්වීමට චීනයේ අඛණ්ඩ කැපවීම නැවත අවධාරණය කළේය.",
        "ඊට වෙනස්ව, ඇතැම් රටවල් ශ්‍රී ලංකාවට හිරිහැර කිරීමට සහ දිවයිනේ ස්වෛරීභාවය සහ ස්වාධීනත්වය නැවත නැවතත් පාගා දැමීමට විවිධ පදනම් විරහිත නිදහසට කරුණු ඉදිරිපත් කරන බව චීන නියෝජිතයා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ලබන මාසයේ ජිනීවා නුවර පැවැත්වෙන එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ 51 වැනි සැසිවාරයේදී ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් පිළිබඳ ගැටලු යළිත් ඇවිස්සීමට ඉඩ ඇති බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "“ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාව තවමත් දැඩි ආර්ථික හා මානුෂීය දුෂ්කරතා සමඟ පොරබදමින් සිටින බැවින්, මානව හිමිකම් ගැන නිතරම දේශනා කරන එම රටවල් ඇත්ත වශයෙන්ම කුමක් කරනු ඇත්දැයි බොහෝ දෙනා කල්පනා කළ හැකිය. ස්ථිර සහයෝගයක් ලබා දීමෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් අර්බුදය සමනය කිරීමට ඔවුන් උදව් කරයිද? එසේත් නැතිනම් ඔවුන් නැවතත් මානව හිමිකම් වසන් කිරීමේ මෙවලමක් ලෙස දිවයිනේ ජාතියේ අභ්‍යන්තර කටයුතුවලට ඇඟිලි ගැසීමට සහ ශ්‍රී ලාංකික ජනතාවගේ තුවාලයේ ලුණු තවරා ගැනීමට යොදා ගනීවිද? අපි බලාගෙන ඉමු.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික ස්වෛරීභාවය, ස්වාධීනත්වය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව උල්ලංඝනය කිරීම කිසිසේත් නොඉවසන බව චීන තානාපතිවරයා පැවසීය.",
        "චීන පර්යේෂණ නෞකාවක් වන Yuan Wang 5 ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීම සම්බන්ධයෙන්, Qi මහතා පැවසුවේ, විදේශ යාත්‍රාවක් නැවත පිරවීම සඳහා හම්බන්තොට හෝ වෙනත් ඕනෑම වරායක් වෙත පැමිණීම අනුමත කිරීම ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් සම්පූර්ණයෙන්ම සිය ස්වෛරීභාවය තුළ ගත් තීරණයක් බවයි.",
        "යුවාන් වැන්ග් 5 හි සියලුම විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ ක්‍රියාකාරකම් ජාත්‍යන්තර නීතියට සහ සාමාන්‍ය ජාත්‍යන්තර පරිචයට අනුකූල වූ බවත්, ඊනියා “ආරක්ෂක අවශ්‍යතා” මත පදනම් වූ නමුත් ඇතැම් බලවේගවල කිසිදු සාක්ෂියකින් තොරව බාහිර බාධා කිරීම් ශ්‍රී ලංකාවට සැබවින්ම මැදිහත්වීමක් බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. ස්වෛරීත්වය සහ ස්වාධීනත්වය.",
        "\"වාසනාවකට මෙන්, චීනයේ සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ඒකාබද්ධ ප්‍රයත්නයන් සමඟ, සිද්ධිය නිසි ලෙස විසඳා ඇති අතර, එය ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරීභාවය සහ ස්වාධීනත්වය ආරක්ෂා කරනවා පමණක් නොව, ජාත්‍යන්තර සාධාරණත්වය සහ යුක්තිය නැවත වරක් ආරක්ෂා කරයි.\"",
        "චීන තානාපතිවරයා නැන්සි පෙලෝසිගේ තායිවාන සංචාරය ද දැඩි ලෙස විවේචනය කළේ, එය චීනය-එක්සත් ජනපද තුනේ ප්‍රතිපාදන බරපතල ලෙස උල්ලංඝනය කිරීමක් බව පවසමිනි. ඒකාබද්ධ ප්රකාශන.",
        "එය චීනයේ ස්වෛරීභාවය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව බරපතල ලෙස උල්ලංඝනය කරන බවත්, තායිවාන සමුද්‍ර සන්ධිය හරහා සාමය සහ ස්ථාවරත්වය බරපතල ලෙස කඩාකප්පල් කරන බවත්, \"තායිවානයේ ස්වාධීනත්වය\" බෙදුම්වාදී බලවේග වෙත බරපතල වැරදි සංඥාවක් යවන බවත්, Qi මහතා සඳහන් කළේය.",
        "චීනය ඕනෑවට වඩා ප්‍රතික්‍රියා කර, ආතතිය තීව්‍ර කර ඇති සහ තායිවාන් සමුද්‍ර සන්ධියේ තත්ත්වය වෙනස් කර ඇති බවට කරන ප්‍රකාශ ද ඔහු ප්‍රතික්ෂේප කළේය. “තායිවාන් සමුද්‍ර සන්ධියේ තත්ත්වය වගකීම් විරහිත ක්‍රියා, වෙනස් කිරීම් සහ උත්සන්න කරන්නේ එක්සත් ජනපදය සහ තායිවාන් බෙදුම්වාදීන් මිස චීනය නොවේ. එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ධූරයට සහ එක්සත් ජනපද ආන්ඩුවේ අංක 3 නිළධාරියාට අනුගතව, කථානායක පෙලෝසිගේ තායිවාන සංචාරය නිසා ඇති වූ දරුණු බලපෑම් වලට නොපැකිලව ප්‍රතිචාර දැක්වීමට චීනයට සෑම හේතුවක්ම තිබේ.",
        "එක් චීනයක් මූලධර්මය ආරක්ෂා කිරීම චීනයේ මූලික අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කිරීම පමණක් නොව, එක්සත් ජාතීන්ගේ ප්‍රඥප්තිය සහ ජාත්‍යන්තර සබඳතාවල මූලික සම්මතයන් ද ආරක්ෂා කිරීම බව චීන නියෝජිතයා වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Qi Zhenhong",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "51 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා හැටියට",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නැන්සි පෙලෝසි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවාන් සමුද්‍ර සන්ධිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවාන් සමුද්‍ර සන්ධිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙලෝසි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் இறையாண்மை, பிராந்திய ஒருமைப்பாடு மீறப்படுவதை சகித்துக் கொள்ள முடியாது: சீனா",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் இறையாண்மை, சுதந்திரம் மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைப் பாதுகாப்பதற்காக சர்வதேச அரங்கில் சீனா எப்போதும் இலங்கைக்கு ஆதரவளித்து வருவதாக இலங்கைக்கான சீனத் தூதுவர் Qi Zhenhong தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“ஒரு சீனாவின் கொள்கையில் இருந்து யுவான் வாங் 5 வரை: கைகோர்ப்போம், நமது இறையாண்மை, சுதந்திரம் மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாடு ஆகியவற்றை உறுதியுடன் பாதுகாப்போம்” என்ற தலைப்பில் அவர் எழுதிய கட்டுரையில், தீவு தேசத்தை ஆதரிப்பதற்கான சீனாவின் தொடர்ச்சியான உறுதிப்பாட்டை அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "இதற்கு நேர்மாறாக, சில நாடுகள் எப்போதுமே இலங்கையை கொடுமைப்படுத்துவதற்கும், தீவின் இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரத்தை மீண்டும் மீண்டும் காலில் போட்டு மிதிக்கவும் பல்வேறு ஆதாரமற்ற சாக்குகளை கூறுவதாக சீன தூதுவர் மேலும் கூறினார்.",
        "அடுத்த மாதம் ஜெனிவாவில் நடைபெறவுள்ள ஐ.நா மனித உரிமைகள் பேரவையின் 51 ஆவது கூட்டத்தொடரில் இலங்கையில் மனித உரிமைகள் விவகாரங்கள் மீண்டும் கிளர்ச்சியடைய வாய்ப்புள்ளதாக அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "“இலங்கை மக்கள் இன்னும் கடுமையான பொருளாதார மற்றும் மனிதாபிமான சிக்கல்களை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில், மனித உரிமைகள் பற்றி எப்பொழுதும் பிரசங்கிக்கும் அந்த நாடுகள் உண்மையில் என்ன செய்யும் என்று பலர் ஆச்சரியப்படலாம். உறுதியான ஆதரவை வழங்குவதன் மூலம் இலங்கையின் மனித உரிமைகள் நெருக்கடியைத் தணிக்க அவர்கள் உதவுவார்களா? அல்லது அவர்கள் மீண்டும் மனித உரிமைகளை ஒரு மூடிமறைக்கும் கருவியாகப் பயன்படுத்தி தீவு தேசத்தின் உள்விவகாரங்களில் தலையிட்டு இலங்கை மக்களின் காயத்தில் தொடர்ந்து உப்புத் தேய்ப்பார்களா? பொறுத்திருந்து பார்ப்போம்.\"",
        "இலங்கையின் தேசிய இறையாண்மை, சுதந்திரம் மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாடு ஆகியவற்றில் எந்தவிதமான மீறல்களையும் பொறுத்துக்கொள்ள முடியாது என சீனத் தூதுவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சீன ஆராய்ச்சிக் கப்பலான யுவான் வாங் 5 இலங்கைக்கு விஜயம் செய்வது தொடர்பாக, ஹம்பாந்தோட்டை அல்லது வேறு எந்த துறைமுகத்திலும் வெளிநாட்டுக் கப்பலின் துறைமுக அழைப்பை அங்கீகரிப்பது இலங்கை அரசாங்கத்தால் முழுமையாக அதன் இறையாண்மைக்கு உட்பட்டு எடுக்கப்பட்ட முடிவாகும் என்று திரு.",
        "யுவான் வாங் 5 இன் அனைத்து விஞ்ஞான ஆராய்ச்சி நடவடிக்கைகளும் சர்வதேச சட்டம் மற்றும் பொதுவான சர்வதேச நடைமுறைக்கு இணங்குவதாக அவர் மேலும் கூறினார், \"பாதுகாப்பு கவலைகள்\" என்று அழைக்கப்படும் வெளிப்புற தடைகள், ஆனால் சில சக்திகளின் ஆதாரம் இல்லாமல், இலங்கையின் முழுமையான தலையீடு நடைமுறையில் உள்ளது. இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரம்.",
        "\"அதிர்ஷ்டவசமாக, சீனா மற்றும் இலங்கையின் கூட்டு முயற்சிகளுடன், சம்பவம் சரியாக தீர்க்கப்பட்டது, இது இலங்கையின் இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரத்தைப் பாதுகாப்பது மட்டுமல்லாமல், சர்வதேச நியாயத்தையும் நீதியையும் மீண்டும் பாதுகாக்கிறது.\"",
        "சீன தூதர் நான்சி பெலோசியின் தைவான் வருகையை கடுமையாக சாடினார், இது ஒரு சீனா கொள்கை மற்றும் மூன்று சீனா-அமெரிக்காவின் விதிகளை கடுமையாக மீறுவதாகக் கூறினார். கூட்டு அறிக்கைகள்.",
        "இது சீனாவின் இறையாண்மை மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைத் தீவிரமாக மீறுவதாகவும், தைவான் ஜலசந்தி முழுவதும் அமைதி மற்றும் ஸ்திரத்தன்மையைக் கடுமையாகக் குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்துவதாகவும், \"தைவான் சுதந்திரம்\" பிரிவினைவாத சக்திகளுக்கு தீவிரமான தவறான சமிக்ஞையை அனுப்புவதாகவும் திரு. குய் குறிப்பிட்டார்.",
        "சீனா மிகைப்படுத்தியது, பதட்டத்தை அதிகரித்தது மற்றும் தைவான் ஜலசந்தியின் நிலையை மாற்றியது என்ற கூற்றுகளையும் அவர் நிராகரித்தார். “அமெரிக்காவும் தைவான் பிரிவினைவாதிகளும்தான் பொறுப்பற்ற செயல்களைச் செய்கிறார்கள், மாற்றுகிறார்கள் மற்றும் தைவான் ஜலசந்தி நிலைமையை அதிகரிக்கிறார்கள், சீனா அல்ல. சபாநாயகர் பெலோசியின் தைவான் வருகையால் ஏற்பட்ட கடுமையான பாதிப்புகளுக்கு தயக்கமின்றி பதிலளிக்க சீனாவுக்கு எல்லா காரணங்களும் உள்ளன.",
        "ஒரு சீனா கோட்பாட்டை நிலைநிறுத்துவது என்பது சீனாவின் முக்கிய நலன்களைப் பாதுகாப்பது மட்டுமல்ல, ஐ.நா சாசனம் மற்றும் சர்வதேச உறவுகளின் அடிப்படை நெறிமுறைகளைப் பாதுகாப்பதும் ஆகும் என்று சீனத் தூதர் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Qi Zhenhong",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "51வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையராக",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நான்சி பெலோசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான் ஜலசந்தி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான் ஜலசந்தி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெலோசி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}