{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131121",
  "time_ut": 1657343989,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையில் வரலாறு காணாத மக்கள் வெள்ளம் கொழும்பை நோக்கி படையெடுப்பு : ஸ்தம்பித்தது கொழும்பு : கண்ணீர்பபுகை பிரயோகம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unprecedented flood of people in Sri Lanka Invasion towards Colombo: Stalled Colombo: Tear gas used",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "People from many parts of the country are flocking towards the capital Colombo like never before in history.",
        "Colombo, the capital city, has come to a standstill as a major protest is taking place today with the support of many parties in Galle to depose President Gotabaya Rajapaksa.",
        "COLOMBO - Today marks the completion of 3 months since the self-insurgency started by young people in the Galle face-off protest demanding the resignation of President Gotabaya Rajapaksa and his government. A demonstration is underway.",
        "Today's demonstration has been organized by empty-faced demonstrators without the involvement of any political party.",
        "Kota - Today's demonstration is being carried out under the theme that we will make the Ranil government resign.",
        "Following the anti-government protest, security has been strengthened by the army and police in several areas of the Colombo Fort."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota - Today's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Fort",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ පෙර නොවූ විරූ ජන ගංවතුරක් කොළඹ දෙසට ආක්‍රමණය: ඇනහිට ඇති කොළඹ: කඳුළු ගෑස් භාවිතා කරයි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ඉතිහාසයේ කිසිදා නොවූ විරූ අන්දමින් දිවයිනේ බොහෝ ප්‍රදේශවලින් ජනතාව කොළඹ අගනුවර දෙසට ඇදී එති.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා බලයෙන් පහ කිරීම සඳහා ගාල්ලේ පක්ෂ රැසක සහය ඇතිව අද පැවැත්වෙන ප්‍රධාන විරෝධතාවක් හේතුවෙන් කොළඹ අගනුවර ඇණහිට තිබේ.",
        "COLOMBO - ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහ ඔහුගේ රජයට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් තරුණ තරුණියන් ගාලු මුවදොර විරෝධතාවයේ ආරම්භ කළ ස්වයං කැරැල්ලට අදට මාස 3ක් සම්පූර්ණ වෙයි.උද්ඝෝෂණයක් ක්‍රියාත්මකයි.",
        "අද දින පෙළපාළිය සංවිධානය කර ඇත්තේ කිසිදු දේශපාලන පක්‍ෂයක මැදිහත්වීමකින් තොරව හිස් මුහුණු ඇති පෙළපාලිකරුවන් විසිනි.",
        "කොටා - රනිල් ආණ්ඩුව ඉල්ලා අස්කර ගනිමු යන තේමාව යටතේ අද පෙළපාලිය ක්‍රියාත්මකයි.",
        "රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතාවයෙන් අනතුරුව කොළඹ කොටුවේ ප්‍රදේශ කිහිපයක යුද හමුදාව සහ පොලිසිය එක්ව ආරක්ෂාව තර කර තිබෙනවා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 3 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා - අද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் வரலாறு காணாத மக்கள் வெள்ளம் கொழும்பை நோக்கி படையெடுப்பு : ஸ்தம்பித்தது கொழும்பு : கண்ணீர்பபுகை பிரயோகம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் பல பாகங்களில் இருந்தும் வரலாற்றில் என்றும் இல்லாதவகையில் தலைநகர் கொழும்பை நோக்கி மக்கள் படையெடுத்து வருகின்றனர்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பதவி நீக்க காலி முகத்திடலில் இன்று பெரும் போராட்டம் பல தரப்புக்களின் ஆதரவுடன் இடம்பெறவுள்ள நிலையில், தலைநகர் கொழும்பு ஸ்தம்பித்துள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவர் தலைமையிலான அரசாங்கத்தை பதவி விலகுமாறு வலியுறுத்தி கொழும்பு - காலி முகத்திடலில் இளைஞர்களால் ஆரம்பிக்கப்பட்ட தன்னெழுச்சி போராட்டத்திற்கு இன்றுடன் 3 மாதங்கள் நிறைவடைகின்றமையை முன்னிட்டும், மே 9 ஆம் திகதி காலி முகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டத்தின் மீது தாக்குல்கள் மேற்கொள்ளப்பட்டு இரு மாதங்கள் நிறைவடைந்தும் அதனுடன் தொடர்புடையவர்களுக்கு எதிராக உரிய நடவடிக்கை எடுக்கப்படாமை உள்ளிட்டவற்றை அடிப்படையாகக் கொண்டு இன்று சனிக்கிழமை கொழும்பில் பாரிய ஆர்ப்பாட்டமொன்று முன்னெடுக்கப்பட்டு வருகின்றது.",
        "எவ்வித அரசியல் கட்சிகளினதும் தலையீடு இன்றி காலி முகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களினால் இன்றைய ஆர்ப்பாட்டம் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "கோட்டா - ரணில் அரசாங்கத்தை பதவி விலகச் செய்வோம் என்ற தொனிப்பொருளிலேயே இன்றைய ஆர்ப்பாட்டம் முன்னெடுக்கப்படுகின்றது.",
        "அரச எதிர்ப்பு போராட்டத்தையடுத்து கொழும்பு கோட்டையின் பல பகுதிகளிலும் இராணுவம் மற்றும் பொலிஸார் குவிக்கப்பட்டு பாதுகாப்பு பலப்படுத்தப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா - இன்றைய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}