{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/The-house-Rajapaksas-built-comes-tumbling-down/172-241463",
  "time_ut": 1658355797,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The “house” Rajapaksas built comes tumbling down",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The “house” Rajapaksas built comes tumbling down",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former president Gotabaya Rajapaksa, who even at the height of the political and economic crisis and his rapidly dwindling popularity, often boasted that the 6.9 million votes he garnered at the 2019 presidential election was a good enough mandate to continue in office and while a couple of weeks ago he had even told his party members that he did not wish to step down from the presidency as a failed president; in a dramatic turn of events and in the face of the unprecedented people’s uprising, was compelled to flee Sri Lanka not only as a failed president but as an inefficient and incompetent occupant of the executive presidency leaving behind Sri Lanka in turmoil and at boiling point.",
        "Given the current circumstances, it will by no means be an easy task for his successor to resuscitate Sri Lanka from the political and economic calamity that is threatening to strangle this country.",
        "In the wake of beleaguered President Gotabaya fleeing the country under cover of darkness on July 13 even as thousands of protesters, determined and angry, stormed the president’s official residence and his office, Prime Minister Ranil Wickremesinghe, by virtue of his office, was appointed acting president a day later on July 14, subsequent to Speaker Mahinda Yapa Abeywardena receiving the President’s letter of resignation that too via email -- Mr. Wickremesinghe, who was at the right place at the right time -- was sworn in as the interim President of Sri Lanka.",
        "Last Wednesday was a red letter day for the apolitical unarmed protesters especially the youth, who described themselves as part of the new generation and had as their main slogan #GotaGoHome. For the first time in the history of Sri Lanka’s electoral process, the incumbent president was compelled to step down from the presidency before secretly fleeing the country to the Maldives and then to Singapore, not after being ousted at an election, but in the face of mounting pressure from angry people, who have had to pay and are paying an extremely high price for the former president’s short-sighted, capricious and irrational policy decisions from day one of his tenure, resulting in Sri Lanka’s worst-ever political and economic crises reminding us of this timeless quote from H. L. Mencken:",
        "“On some great and glorious day, the plain folks of the land will reach their heart’s desire at last, and the presidency will be adorned by a downright moron.",
        "The popular people’s uprising had earlier resulted in former president Gotabaya Rajapaksa fleeing from his private residence in Mirihana and last Wednesday from his well-fortified official residence in Colombo Fort, before finally fleeing from Sri Lanka leaving behind a bloodied, bruised and battered country.",
        "Sri Lankans are known to have a short memory and often history has repeated itself for the important reason that it has been ignored. If it should happen again, we will undoubtedly be in a worst plight than we are currently in with the country in shambles. Please remember not to forget what we went through and are going through and make an informed choice at decision making times. Let there be no place in our country and in our political culture any more for scheming politicians who fan the flames of communal, ethnic and religious divisions like it has repeatedly happened in the past.",
        "In the aftermath of the detested Rajapaksa legacy now in smithereens, comes the hard part, that of building a new Sri Lanka with the cooperative and collective effort of every single child of Mother Lanka with the political establishment having to give particular heed to the “GotaGoGama” message for an all-party interim government different from the present model of governance where opportunistic, self-serving and scheming will find no welcome in new and renewed Sri Lanka.",
        "The months’ long countrywide street protests, which culminated on April 9 at the Galle Face Green in the vicinity of the presidential secretariat, the epicenter of the ‘Aragalaya or the ‘Struggle’ underscored the fact that no matter where we are from -- the North, South, East or West or what religious persuasion we adhere to whether Buddhists, Hindus, Christians, Muslims or free-thinkers, we are sons and daughters of our dearest Mother Lanka.We have a long way to go as we come to grips with reality, but we will eventually get there if we begin moving right now and in the right direction all the while not forgetting but learning from history."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a couple of weeks ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a day later on July 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "day one",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "H. L. Mencken",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mirihana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GotaGoGama",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the ‘Aragalaya or the ‘Struggle’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "North, South",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Buddhists",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hindus",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Christians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muslims",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mother Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජපක්ෂලා හදපු “ගෙය” කඩා වැටෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදයේ උච්චතම අවස්ථාවෙහි සහ ශීඝ්‍රයෙන් පිරිහෙන ජනප්‍රියත්වයේ උච්චතම අවස්ථාවෙහි පවා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ, 2019 ජනාධිපතිවරණයේදී තමා ලබාගත් ඡන්ද මිලියන 6.9 බලයේ දිගටම සිටීමට හොඳ ජනවරමක් බව බොහෝ විට උදම් අනයි. සති කිහිපයකට පෙර ඔහු තම පාක්ෂිකයන්ට පවා කියා තිබුණේ අසාර්ථක ජනාධිපතිවරයකු ලෙස ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉවත් වීමට තමා කැමති නැති බවයි. පෙර නොවූ විරූ ජනතා නැගිටීම හමුවේ නාටකාකාර සිදුවීම්වල පෙරළියක් තුළ, අසාර්ථක ජනාධිපතිවරයෙකු ලෙස පමණක් නොව, විධායක ජනාධිපති ධුරයේ අකාර්යක්ෂම සහ අකාර්යක්ෂම හිමිකරුවෙකු ලෙස ශ්‍රී ලංකාවෙන් පලා යාමට බල කෙරුනේ, ශ්‍රී ලංකාව කැළඹීමකින් සහ තාපාංකය තුළ තබමින්ය.",
        "පවතින තත්ත්වය අනුව, ඔහුගේ අනුප්‍රාප්තිකයාට මේ රට බෙල්ල මිරිකීමට තර්ජනයක් වී ඇති දේශපාලන හා ආර්ථික ව්‍යසනයෙන් ශ්‍රී ලංකාව පණ ගැන්වීම කිසිසේත් පහසු කාර්යයක් නොවනු ඇත.",
        "දැඩි අධිෂ්ඨානයෙන් හා කෝපයෙන් දහස් සංඛ්‍යාත විරෝධතාකරුවන් ජනාධිපති නිල නිවසට සහ කාර්යාලයට කඩා වැදී තිබියදීත් ජුලි 13 වෙනිදා අඳුරට මුවා වී රටින් පලා ගිය ජනාධිපති ගෝඨාභයගේ ඉක්බිත්තේ, අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩබලන තනතුරට පත් කරනු ලැබුවේ ඔහුගේ නිල බලයෙනි. ඉන් දිනකට පසු ජූලි 14 වැනිදා, කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතාට එයද විද්‍යුත් තැපෑලෙන් ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය ලැබීමෙන් අනතුරුව -- නියම වේලාවට නියමිත ස්ථානයේ සිටි වික්‍රමසිංහ මහතා -- අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දුන්නේය. ශ්රී ලංකාව.",
        "පසුගිය බදාදා අදේශපාලනික නිරායුධ විරෝධතාකරුවන්ට විශේෂයෙන් තරුණ පරපුරට රතු අකුරු දිනයක් විය, ඔවුන් තමන් නව පරම්පරාවේ කොටසක් ලෙස හඳුන්වා ගත් සහ ඔවුන්ගේ ප්‍රධාන සටන් පාඨය #GotaGoHome විය. ශ්‍රී ලංකා මැතිවරණ ක්‍රියාවලියේ ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වතාවට වත්මන් ජනාධිපතිවරයාට රහසේ රටින් මාලදිවයිනට පළා ගොස් සිංගප්පූරුවට යාමට පෙර ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉවත් වීමට සිදු වූයේ මැතිවරණයකින් නෙරපා හැරීමෙන් පසුව නොව, හිටපු ජනාධිපතිවරයාගේ අදූරදර්ශී, චපල සහ අතාර්කික ප්‍රතිපත්තිමය තීරණ සඳහා ඔහුගේ ධූර කාලයෙන් පළමු දිනයේ සිටම ගෙවීමට සිදු වූ සහ අතිශයින් ඉහළ මිලක් ගෙවීමට සිදු වූ කෝපයට පත් මිනිසුන්ගෙන් වැඩි වන පීඩනය, ශ්‍රී ලංකාවේ මෙතෙක් ඇති වූ දරුණුතම දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුද සිහිපත් කරයි H.L. Mencken ගේ මෙම කාලානුරූපී උපුටා දැක්වීම අපට:",
        "“යම් ශ්‍රේෂ්ඨ සහ තේජාන්විත දිනයක, දේශයේ තැනිතලා ජනතාව අවසානයේ ඔවුන්ගේ හදවතේ ආශාවට ළඟා වනු ඇති අතර, ජනාධිපතිකම අමනෝඥයෙකු විසින් අලංකාර කරනු ඇත.",
        "ජනතා නැගිටීමේ ප්‍රතිඵලය වූයේ මීට පෙර හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මිරිහානේ පිහිටි සිය පෞද්ගලික නිවසින් සහ පසුගිය බදාදා කොළඹ කොටුවේ සිය බලකොටු සහිත නිල නිවසින් පලා ගොස් අවසානයේ ශ්‍රී ලංකාවෙන් පලා යාමට පෙර ලේ වැගිරුණු, තැළුණු සහ බැට කෑ රටක් ඉතිරි කරමිනි.",
        "ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට කෙටි මතකයක් ඇති බව දන්නා අතර බොහෝ විට ඉතිහාසය නැවත නැවත සිදු වන්නේ එය නොසලකා හැර ඇති වැදගත් හේතුව නිසාය. එය නැවත සිදු වුවහොත්, අප රට සමඟ දැනට සිටින තත්ත්වයට වඩා නරකම අවාසනාවන්ත තත්ත්වයකට පත්වනු නොඅනුමානය. අප අත්විඳින සහ සිදුවෙමින් පවතින දේ අමතක නොකිරීමට සහ තීරණ ගැනීමේ වේලාවන්හි දැනුවත් තේරීමක් කිරීමට කරුණාකර මතක තබා ගන්න. අතීතයේ සිදු වූවාක් මෙන් වාර්ගික, වාර්ගික හා ආගමික භේදවල ගිනිදැල් අවුස්සන කූට දේශපාලනඥයන්ට අපේ රටේ සහ අපේ දේශපාලන සංස්කෘතිය තුළ තවත් ඉඩක් නැත.",
        "දැන් විනාශ වෙමින් පවතින පිළිකුල් සහගත රාජපක්ෂ උරුමයේ ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, දුෂ්කර කොටස පැමිණෙන්නේ, “ගෝඨාගෝගමට විශේෂ සැලකිල්ලක් දැක්විය යුතු දේශපාලන සංස්ථාපිතය සමඟ ලංකා මාතාවේ සෑම දරුවෙකුගේම සහයෝගයෙන් සහ සාමූහික උත්සාහයෙන් නව ශ්‍රී ලංකාවක් ගොඩනැගීමේ දුෂ්කර කොටසයි. \"අලුත් සහ අලුත් ශ්‍රී ලංකාව තුළ අවස්ථාවාදී, ස්වයං-සේවා සහ කූට උපායන්ට පිළිගැනීමක් නොලැබෙන වත්මන් පාලන ආකෘතියට වඩා වෙනස් සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර රජයක් සඳහා වූ පණිවිඩය.",
        "‘අරගලයේ’ හෝ ‘අරගලයේ’ කේන්ද්‍රස්ථානය වූ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අවට අපේ‍්‍රල් 9 වැනිදා ගාලුමුවදොර පිටියේදී අවසන් වූ මාස ගණනක රටපුරා වීදි උද්ඝෝෂණවලින් අවධාරනය කෙරුණේ අප කොතැනක සිට පැමිණියත් -- බෞද්ධ, හින්දු, ක්‍රිස්තියානි, මුස්ලිම් හෝ නිදහස් මතධාරීන් වේවා, අපි අපේ දයාබර ලංකා මාතාවගේ දූ පුතුන් වෙමු. උතුර, දකුණ, නැඟෙනහිර හෝ බටහිර හෝ කුමන ආගමික මතයකට අපි අනුගත වෙමුද? යථාර්ථය සමඟ, නමුත් අපි මේ මොහොතේම නිවැරදි දිශාවට ගමන් කිරීමට පටන් ගන්නේ නම්, අමතක නොකර නමුත් ඉතිහාසයෙන් පාඩම් ඉගෙන ගැනීමට පටන් ගත්තොත් අවසානයේ අපි එතැනට පැමිණෙනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනකට පසුව ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එච්.එල්.මෙන්කන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිරිහාන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාගෝගම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර පිටිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "'අරගලය' නොහොත් 'අරගල'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "උතුර, දකුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කිතුනුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලංකා මාතාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜபக்சேக்கள் கட்டிய \"வீடு\" இடிந்து விழுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடியின் உச்சக்கட்டத்திலும், தனது பிரபல்யமும் வெகுவாகக் குறைந்து வரும் நிலையில் கூட, 2019 ஜனாதிபதித் தேர்தலில் தான் பெற்ற 6.9 மில்லியன் வாக்குகள், பதவியில் நீடிக்க போதுமான நல்ல ஆணை என்று அடிக்கடி பெருமையடித்துக் கொண்டிருந்தார் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச. தோல்வியுற்ற ஜனாதிபதியாக ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து விலக விரும்பவில்லை என்று சில வாரங்களுக்கு முன்னர் அவர் தனது கட்சி உறுப்பினர்களிடம் கூறியிருந்தார். நிகழ்வுகளின் வியத்தகு திருப்பத்தில் மற்றும் முன்னோடியில்லாத மக்கள் எழுச்சிக்கு முகங்கொடுத்து, ஒரு தோல்வியுற்ற ஜனாதிபதியாக மட்டுமன்றி, இலங்கையை கொந்தளிப்பிலும் கொதிநிலையிலும் விட்டுவிட்டு, நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி பதவியில் திறமையற்ற மற்றும் திறமையற்றவராக இலங்கையை விட்டு வெளியேற வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது.",
        "தற்போதைய சூழ்நிலையில், இந்த நாட்டின் கழுத்தை நெறிக்க அச்சுறுத்தும் அரசியல் மற்றும் பொருளாதார பேரிடரில் இருந்து இலங்கையை மீட்டெடுப்பது அவரது வாரிசுக்கு எந்த வகையிலும் எளிதான காரியமாக இருக்காது.",
        "ஜனாதிபதியின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தையும் அவரது அலுவலகத்தையும் முற்றுகையிட்ட ஆயிரக்கணக்கான எதிர்ப்பாளர்கள், உறுதியான மற்றும் கோபமடைந்த ஆயிரக்கணக்கான எதிர்ப்பாளர்கள் ஜூலை 13 அன்று இருளில் மூழ்கி நாட்டை விட்டு வெளியேறியதை அடுத்து, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, தனது அலுவலகத்தின் காரணமாக, செயலாளராக நியமிக்கப்பட்டார். ஒரு நாளின் பின்னர் ஜூலை 14 ஆம் திகதி ஜனாதிபதி, சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தனவிற்கு ஜனாதிபதியின் இராஜினாமா கடிதம் மின்னஞ்சல் மூலம் கிடைத்ததைத் தொடர்ந்து -- சரியான நேரத்தில் சரியான இடத்தில் இருந்த திரு. விக்கிரமசிங்க - இடைக்கால ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றார். இலங்கை.",
        "கடந்த புதன்கிழமை அரசியலற்ற நிராயுதபாணி எதிர்ப்பாளர்களுக்கு சிவப்பு கடிதம் நாள், குறிப்பாக இளைஞர்கள், தங்களை புதிய தலைமுறையின் ஒரு பகுதியாக விவரித்தனர் மற்றும் அவர்களின் முக்கிய முழக்கமான #GotaGoHome. இலங்கையின் தேர்தல் நடைமுறை வரலாற்றில் முதல் தடவையாக, ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து விலக வேண்டிய நிர்ப்பந்தம் தற்போதைய ஜனாதிபதி, நாட்டை விட்டு இரகசியமாக மாலைதீவுக்கும் பின்னர் சிங்கப்பூருக்கும் தப்பிச் சென்றது, தேர்தலின் போது வெளியேற்றப்பட்ட பின்னர் அல்ல, மாறாக முன்னாள் ஜனாதிபதியின் தொலைநோக்கு பார்வையற்ற மற்றும் பகுத்தறிவற்ற கொள்கை முடிவுகளுக்கு அவரது பதவிக்காலத்தின் முதல் நாளிலிருந்தே மிக அதிக விலை கொடுக்க வேண்டிய மற்றும் செலுத்த வேண்டிய கோபமான மக்களிடமிருந்து அதிகரித்து வரும் அழுத்தம், இலங்கையின் மிக மோசமான அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிகளை நினைவூட்டுகிறது. எச்.எல். மென்கனின் இந்த காலமற்ற மேற்கோள்:",
        "\"சில பெரிய மற்றும் புகழ்பெற்ற நாளில், நிலத்தின் வெற்று மக்கள் கடைசியாக தங்கள் இதய விருப்பத்தை அடைவார்கள், மேலும் ஜனாதிபதி பதவி ஒரு வெளிப்படையான முட்டாள்தனத்தால் அலங்கரிக்கப்படும்.",
        "மக்கள் எழுச்சியின் விளைவாக முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மிரிஹானவில் உள்ள தனது தனிப்பட்ட இல்லத்திலிருந்தும், கடந்த புதன்கிழமை கொழும்பு கோட்டையில் உள்ள தனது உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திலிருந்தும் தப்பிச் சென்றதுடன், இறுதியாக இலங்கையிலிருந்து இரத்தம் சிந்திய, காயப்பட்ட மற்றும் தாக்கப்பட்ட நாட்டை விட்டு வெளியேறினார்.",
        "இலங்கையர்கள் குறுகிய நினைவாற்றலைக் கொண்டவர்களாக அறியப்பட்டுள்ளனர் மற்றும் பெரும்பாலும் வரலாறு புறக்கணிக்கப்பட்டதற்கான முக்கியமான காரணத்திற்காக மீண்டும் மீண்டும் வருகிறது. அது மீண்டும் நடந்தால், சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி, நாட்டில் தற்போது நாம் இருப்பதை விட மோசமான அவல நிலைக்கு நாம் ஆளாக நேரிடும். தயவு செய்து நாங்கள் கடந்து வந்ததையும் கடந்து வருவதையும் மறந்துவிடாதீர்கள் மற்றும் முடிவெடுக்கும் நேரங்களில் தகவலறிந்த தேர்வு செய்யுங்கள். கடந்த காலங்களில் மீண்டும் மீண்டும் நடந்ததைப் போன்று இன, இன, மதப் பிளவுகளை எரியூட்டும் சூழ்ச்சி அரசியல்வாதிகளுக்கு இனியும் நம் நாட்டிலும், அரசியல் கலாச்சாரத்திலும் இடமில்லை.",
        "வெறுக்கப்படும் ராஜபக்ச மரபுக்குப் பின்னர், தற்போது அரசியல் அமைப்புக்களுடன் இணைந்து, “கோட்டகோகம’வுக்கு சிறப்பு கவனம் செலுத்த வேண்டியதன் மூலம், இலங்கைத் தாயின் ஒவ்வொரு குழந்தையின் ஒத்துழைப்பு மற்றும் கூட்டு முயற்சியுடன் புதிய இலங்கையைக் கட்டியெழுப்புவது கடினமான பகுதியாகும். \"புதிய மற்றும் புதுப்பிக்கப்பட்ட இலங்கையில் சந்தர்ப்பவாத, சுயநலம் மற்றும் சூழ்ச்சிக்கு வரவேற்பு கிடைக்காத தற்போதைய ஆட்சி மாதிரியிலிருந்து வேறுபட்ட அனைத்துக் கட்சி இடைக்கால அரசாங்கத்திற்கான செய்தி.",
        "பல மாதங்களாக நாடளாவிய ரீதியில் நடைபெற்ற வீதிப் போராட்டம், ஏப்ரல் 9ஆம் திகதி ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு அருகாமையிலுள்ள காலி முகத்திடலில் உச்சக்கட்டத்தை அடைந்தது, 'அறகலயா' அல்லது 'போராட்டம்' ஆகியவற்றின் மையப்பகுதியானது நாம் எங்கிருந்து வந்தாலும் சரி -- வடக்கு, தெற்கு, கிழக்கு அல்லது மேற்கு அல்லது பௌத்தர்கள், இந்துக்கள், கிறிஸ்தவர்கள், முஸ்லீம்கள் அல்லது சுதந்திர சிந்தனையாளர்களாக இருந்தாலும் நாம் எந்த மத நம்பிக்கையை கடைபிடிக்கிறோம், நாங்கள் எங்கள் அன்பான தாய் லங்காவின் மகன்கள் மற்றும் மகள்கள். யதார்த்தத்துடன், ஆனால் நாம் இப்போதே சரியான திசையில் நகரத் தொடங்கினால் இறுதியில் நாம் அங்கு வருவோம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள் கழித்து ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதல் நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எச்.எல்.மென்கென்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மிரிஹானா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டகோகாமா",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "'அரகலயா அல்லது 'போராட்டம்'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "வடக்கு தெற்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பௌத்தர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்துக்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்தவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தாய் லங்கா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}