{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/aitken-spence-records-its-historically-highest-ever-q1-pbt-of-rs-7-2-billion/",
  "time_ut": 1660478340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Aitken Spence records its historically highest ever Q1 PBT of Rs. 7.2 billion",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Aitken Spence records its historically highest ever Q1 PBT of Rs. 7.2 billion",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Aitken Spence PLC reported a strong performance during the Q1 that ended 30th June 2022. The conglomerate recorded a significant increase on its profit before tax (PBT) of Rs. 7.2 billion compared to a loss of Rs. 467 million a year ago. This is the highest Q1 performance in the Group’s history despite the multiple obstacles stemming from the current economic crisis. The Group recorded a 553% increase in EBITDA (earnings-inclusive of equity accounted investees, before interest expenses, tax, depreciation, and amortization) of Rs.10.9 billion compared to Rs.1.7 billion in the previous year. Moreover, the Group’s profit after tax increased to Rs. 6.3 billion compared to a loss of Rs. 683 million in the previous year.",
        "The Group’s maritime and freight logistics sector recorded a growth in PBT of 221.9% to reach Rs. 2.7 billion which was driven by an improved performance from overseas operations, liner shipping segments and the maritime higher education segment (CINEC).",
        "The Group’s strategic investments sector recorded a PBT of Rs. 4.5 billion which was augmented by the contribution from the Group’s apparel, plantations, and printing and packaging segments together with the substantial exchange gain recorded in the holding company contributed greatly towards the profits of the sector. The Group’s services sector performance was commendable, recording a growth in PBT of 162.8% to reach Rs. 307 million with a strong contribution from the money transfer segment due to the flexible exchange rate.",
        "The Group’s tourism sector showed a strong turnaround to record a growth in revenue of 205.9% to reach Rs. 10.1 billion whilst they recorded a sharp reduction in losses of 80.2% despite the prevailing conditions and fuel shortages which mainly impacted tourists travelling to Sri Lanka. Amidst these challenges, the Group’s tourism sector demonstrated a robust performance from some of their hotels overseas and the destination management operations. The rupee devaluation further contributed substantially to the increased revenue and reduced losses for this sector.",
        "“Amidst another extremely challenging quarter, the transformational and resilient strategies across the Group that are executed by our hard-working teams have contributed to our robust top and bottom-line performance. As we continue in our struggle and move ahead, we remain confident for a stronger recovery in the Group and particularly in the tourism sector,” commented Dr. Parakrama Dissanayake, Deputy Chairman and Managing Director, Aitken Spence PLC.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Aitken Spence",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Q1 PBT of Rs",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "7.2 billion",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30th June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.2 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "467 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a year ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "553%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the previous year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6.3 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "683 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the previous year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "221.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2.7 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.5 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "162.8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "307 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "205.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10.1 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80.2%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parakrama Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Aitken Spence එහි ඓතිහාසික වශයෙන් ඉහළම Q1 PBT වන රු. බිලියන 7.2 කි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Aitken Spence PLC 2022 ජූනි 30 දිනෙන් අවසන් වූ Q1 තුළ ශක්තිමත් කාර්ය සාධනයක් වාර්තා කළේය. සමූහ ව්‍යාපාරය සිය බදු පෙර ලාභයේ (PBT) රු. බිලියන 7.2 ක අලාභයට සාපේක්ෂව රු. වසරකට පෙර මිලියන 467 කි. වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයෙන් පැන නගින බහුවිධ බාධක මධ්‍යයේ වුවද සමූහයේ ඉතිහාසයේ ඉහළම Q1 කාර්ය සාධනය මෙය වේ. සමූහය පෙර වසරේ රුපියල් බිලියන 1.7 ට සාපේක්ෂව රුපියල් බිලියන 10.9 ක EBITDA (ඉපැයීම්-කොටස් ගිණුම්ගත ආයෝජකයින් ඇතුළුව, පොලී වියදම්, බදු, ක්ෂයවීම් සහ ක්ෂයවීම් ඇතුළුව) 553% ක වර්ධනයක් වාර්තා කළේය. තවද, සමූහයේ බදු ගෙවීමෙන් පසු ලාභය රු. බිලියන 6.3 ක අලාභයට සාපේක්ෂව රු. පෙර වසරේ රුපියල් මිලියන 683 කි.",
        "සමූහයේ සමුද්‍රීය හා භාණ්ඩ ප්‍රවාහන අංශයේ PBT හි 221.9% වර්ධනයක් වාර්තා කර රු. බිලියන 2.7 ක් වූ අතර එය විදේශීය මෙහෙයුම්, ලයිනර් නැව් අංශ සහ සමුද්‍රීය උසස් අධ්‍යාපන අංශයෙන් (CINEC) වැඩිදියුණු වූ කාර්ය සාධනයක් මගින් මෙහෙයවනු ලැබීය.",
        "සමූහයේ උපාය මාර්ගික ආයෝජන අංශයේ PBT රු. සමූහයේ ඇඟලුම්, වැවිලි සහ මුද්‍රණ සහ ඇසුරුම් අංශයන්හි දායකත්වය සහ හිමිකාර සමාගමෙහි වාර්තා වූ සැලකිය යුතු විනිමය ලාභය සමඟින් වර්ධනය වූ රුපියල් බිලියන 4.5 ක් මෙම අංශයේ ලාභයට බෙහෙවින් දායක විය. සමූහයේ සේවා අංශයේ කාර්ය සාධනය ප්‍රශංසනීය වූ අතර, PBT හි 162.8% ක වර්ධනයක් වාර්තා කරමින් රු. නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාතිකය හේතුවෙන් මුදල් හුවමාරු අංශයෙන් ශක්තිමත් දායකත්වයක් සහිතව මිලියන 307ක්.",
        "සමූහයේ සංචාරක අංශය ප්‍රබල පෙරළියක් පෙන්නුම් කරමින් 205.9% ක ආදායමක් වාර්තා කරමින් රු. බිලියන 10.1 ක් වූ අතර, ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන සංචාරකයින්ට ප්‍රධාන වශයෙන් බලපෑ පවතින තත්ත්වයන් සහ ඉන්ධන හිඟය නොතකා ඔවුන් පාඩුවේ 80.2% ක තියුණු අඩුවීමක් වාර්තා කර ඇත. මෙම අභියෝග මධ්‍යයේ, සමූහ ව්‍යාපාරයේ සංචාරක අංශය ඔවුන්ගේ විදේශීය හෝටල්වලින් සහ ගමනාන්ත කළමනාකරණ මෙහෙයුම්වලින් ශක්තිමත් කාර්ය සාධනයක් පෙන්නුම් කළේය. රුපියල අවප්‍රමාණය වීම මෙම අංශයේ ආදායම වැඩිවීමට සහ පාඩු අඩුවීමට තවදුරටත් සැලකිය යුතු ලෙස දායක විය.",
        "“තවත් අතිශය අභියෝගාත්මක කාර්තුවක් මධ්‍යයේ, අපගේ වෙහෙස මහන්සි වී වැඩ කරන කණ්ඩායම් විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලද සමූහය පුරා ඇති පරිවර්තනීය සහ ඔරොත්තු දෙන උපාය මාර්ග අපගේ ශක්තිමත් ඉහළ සහ පහළ මට්ටමේ ක්‍රියාකාරිත්වයට දායක වී ඇත. අපි අපේ අරගලය දිගටම කරගෙන යමින් ඉදිරියට යන විට, සමූහයේ සහ විශේෂයෙන්ම සංචාරක ක්ෂේත්‍රයේ ශක්තිමත් ප්‍රකෘතියක් සඳහා අපට විශ්වාසයක් ඇත,” Aitken Spence PLC හි නියෝජ්‍ය සභාපති සහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය පරාක්‍රම දිසානායක මහතා අදහස් දැක්වීය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එයිට්කන් ස්පෙන්ස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Q1 PBT රු",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "බිලියන 7.2 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජුනි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 7.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 467 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "553%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 6.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 683 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "221.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 4.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "162.8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මිලියන 307 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "205.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 10.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80.2%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාර්තුවේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරාක්‍රම දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எய்ட்கென் ஸ்பென்ஸ் அதன் வரலாற்றில் எப்போதும் இல்லாத மிக உயர்ந்த Q1 PBT ரூ. 7.2 பில்லியன்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஜூன் 30, 2022 இல் முடிவடைந்த Q1 இன் போது Aitken Spence PLC ஒரு வலுவான செயல்திறனைப் பதிவு செய்துள்ளது. குழுமமானது அதன் வரிக்கு முந்தைய லாபத்தில் (PBT) கணிசமான அதிகரிப்பை பதிவு செய்துள்ளது. 7.2 பில்லியன் இழப்புடன் ஒப்பிடுகையில் ரூ. ஒரு வருடத்திற்கு முன்பு 467 மில்லியன். தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து பல தடைகள் இருந்தாலும் குழுமத்தின் வரலாற்றில் இதுவே மிக உயர்ந்த Q1 செயல்திறன் ஆகும். குழுமம் EBITDA இல் 553% அதிகரிப்பை பதிவு செய்துள்ளது (ஈக்விட்டி கணக்கு முதலீட்டாளர்களின் வருவாய் உட்பட, வட்டி செலவுகள், வரி, தேய்மானம் மற்றும் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துதல்) முந்தைய ஆண்டு ரூ.1.7 பில்லியனுடன் ஒப்பிடுகையில் ரூ.10.9 பில்லியன். மேலும், குழுமத்தின் வரிக்கு பிந்தைய லாபம் ரூ. 6.3 பில்லியன் இழப்புடன் ஒப்பிடுகையில் ரூ. முந்தைய ஆண்டில் 683 மில்லியன்.",
        "குழுமத்தின் கடல்சார் மற்றும் சரக்கு தளவாடத் துறையானது PBTயில் 221.9% வளர்ச்சியைப் பதிவுசெய்து ரூ. 2.7 பில்லியன் வெளிநாட்டு செயல்பாடுகள், லைனர் ஷிப்பிங் பிரிவுகள் மற்றும் கடல்சார் உயர் கல்விப் பிரிவு (சிஐஎன்இசி) ஆகியவற்றின் மேம்பட்ட செயல்திறனால் இயக்கப்பட்டது.",
        "குழுமத்தின் மூலோபாய முதலீட்டுத் துறையின் PBT ரூ. குழுமத்தின் ஆடைகள், தோட்டங்கள் மற்றும் பிரிண்டிங் மற்றும் பேக்கேஜிங் பிரிவுகளின் பங்களிப்பால் 4.5 பில்லியனாக அதிகரிக்கப்பட்டது, அத்துடன் ஹோல்டிங் நிறுவனத்தில் பதிவு செய்யப்பட்ட கணிசமான பரிவர்த்தனை ஆதாயமும் இத்துறையின் லாபத்திற்கு பெரிதும் பங்களித்தது. குழுமத்தின் சேவைத் துறையின் செயல்திறன் பாராட்டத்தக்கது, PBT இல் 162.8% வளர்ச்சியைப் பதிவுசெய்து ரூ. நெகிழ்வான மாற்று விகிதத்தின் காரணமாக பணப் பரிமாற்றப் பிரிவில் இருந்து வலுவான பங்களிப்புடன் 307 மில்லியன்.",
        "குழுமத்தின் சுற்றுலாத் துறையானது வருவாயில் 205.9% வளர்ச்சியைப் பதிவுசெய்து ரூ. 10.1 பில்லியனைப் பதிவுசெய்த அதேவேளை, இலங்கைக்கு பயணிக்கும் சுற்றுலாப் பயணிகளை பிரதானமாகப் பாதித்த நிலமைகள் மற்றும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு இருந்தபோதிலும், 80.2% இழப்புக்களை அவர்கள் பதிவுசெய்துள்ளனர். இந்த சவால்களுக்கு மத்தியில், குழுமத்தின் சுற்றுலாத் துறையானது வெளிநாடுகளில் உள்ள சில ஹோட்டல்கள் மற்றும் இலக்கு மேலாண்மை செயல்பாடுகளில் இருந்து வலுவான செயல்திறனை வெளிப்படுத்தியது. ரூபாய் மதிப்பு சரிவு இந்த துறையின் வருவாய் அதிகரிப்பதற்கும் இழப்புகளை குறைப்பதற்கும் கணிசமாக பங்களித்தது.",
        "\"மற்றொரு மிகவும் சவாலான காலாண்டிற்கு மத்தியில், எங்கள் கடின உழைப்பாளி குழுக்களால் செயல்படுத்தப்படும் குழு முழுவதும் மாற்றும் மற்றும் நெகிழ்ச்சியான உத்திகள் எங்கள் வலுவான மேல் மற்றும் கீழ்நிலை செயல்திறனுக்கு பங்களித்துள்ளன. நாம் எமது போராட்டத்தைத் தொடர்ந்து முன்னெடுத்துச் செல்லும்போது, ​​குழுமத்திலும் குறிப்பாக சுற்றுலாத் துறையிலும் வலுவான மீட்சிக்கான நம்பிக்கையுடன் இருக்கிறோம்” என Aitken Spence PLC இன் பிரதித் தலைவரும் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளருமான கலாநிதி பராக்கிரம திஸாநாயக்க கருத்துத் தெரிவித்தார்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐட்கென் ஸ்பென்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Q1 PBT இன் ரூ",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "7.2 பில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிபிடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.2 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "467 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "553%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6.3 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "683 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "221.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2.7 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.5 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "162.8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "307 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "205.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10.1 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80.2%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கால்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பராக்கிரம திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}