{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Police-cites-UN-resolution-as-relevant-for-detention-of-activists-under-PTA/56-739107",
  "time_ut": 1661469064,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Police cites UN resolution as relevant for detention of activists under PTA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Police cites UN resolution as relevant for detention of activists under PTA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka Police has cited the UN Security Council Resolution 1566 of October 2004 as relevant in the use of the Prevention of Terrorism Act (PTA) to investigate Inter-University Students Federation (IUSF) Convener Wasantha Mudalige and two others.",
        "After being arrested over a protest in Colombo last week, President Ranil Wickremesinghe as the Minister of Defence has approved the order to detain for 90 days and interrogate Wasantha Mudalige, Inter-University Bhikku Federation Convener Galwewa Siridhamma Thera and Kelaniya University Students’ Union activist Hashantha Gunathilake, under the PTA.",
        "The Police said the Criminal Investigation Department, as directed by the Inspector General of Police has undertaken further investigations to proceed under the provisions of the Prevention of Terrorism (Temporary Provisions) (Amendment) Act No. 12 of 2022 and currently all three suspects are held at the Tangalle old prison complex.",
        "The Police highlighted the relevancy of the definition made by the United Nations Security Council in its resolution 1566 of October 2004 to these investigations.",
        "This definition elaborates that the terrorists’ acts are ‘criminal acts including against civilians, committed with the intent to cause death or serious bodily injury, or taking of hostages with the purpose to provoke a state of terror in the general public or in a group of persons or particular persons, intimidate a population or compel a Government or an international organisation to do or to abstain from doing any act’."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UN",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the UN Security Council Resolution 1566 of October 2004",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Inter-University Students Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "90 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inter-University Bhikku Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelaniya University Students’ Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hashantha Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism (Temporary Provisions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tangalle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations Security Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "resolution 1566 of",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "October 2004",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ ක්‍රියාකාරීන් රඳවා තබා ගැනීම සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ යෝජනාව අදාළ බව පොලිසිය උපුටා දක්වයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ (අවිශිබම) කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ සහ තවත් දෙදෙනෙකු විමර්ශනය කිරීම සඳහා ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) භාවිතා කිරීමේදී ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය 2004 ඔක්තෝම්බර් 1566 දරන එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ යෝජනාව අදාළ වේ.",
        "පසුගිය සතියේ කොළඹ පැවති විරෝධතාවයක් සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගැනීමෙන් පසු දින 90ක් රඳවාගෙන වසන්ත මුදලිගේ, අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල භික්ෂු බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු ගල්වැවේ සිරිධම්ම හිමි සහ කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ මහා ශිෂ්‍ය සංගමයේ ක්‍රියාකාරික හශාන්ත යන මහත්වරුන්ගෙන් ප්‍රශ්න කිරීමට ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයා ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අනුමැතිය ලබාදී තිබේ. ගුණතිලක, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ",
        "2022 අංක 12 දරන ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ (තාවකාලික විධිවිධාන) (සංශෝධන) පනතේ විධිවිධාන යටතේ ඉදිරියට යාමට පොලිස්පතිවරයාගේ උපදෙස් පරිදි අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව වැඩිදුර පරීක්ෂණ ආරම්භ කර ඇති අතර දැනට සැකකරුවන් තිදෙනාම රඳවාගෙන සිටින බව පොලිසිය පවසයි. තංගල්ල පැරණි බන්ධනාගාර සංකීර්ණයේදී.",
        "2004 ඔක්‌තෝබර් 1566 දරන යෝජනාවෙන් එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්‍ෂක කවුන්සිලය විසින් කරන ලද නිර්වචනයේ අදාළත්වය මෙම පරීක්‍ෂණ සඳහා පොලිසිය විසින් ඉස්මතු කරන ලදී.",
        "ත්‍රස්තවාදීන්ගේ ක්‍රියාවන් සාමාන්‍ය ජනතාව තුළ හෝ කණ්ඩායමක් තුළ භීෂණකාරී තත්ත්වයක් ඇති කිරීමේ අරමුණින් මරණයට හෝ බරපතළ තුවාල සිදු කිරීමට හෝ ප්‍රාණ ඇපයට ගැනීම සඳහා සිදු කරන ලද සිවිල් වැසියන්ට එරෙහි සාපරාධී ක්‍රියාවන් බව මෙම නිර්වචනය විස්තර කරයි. පුද්ගලයන් හෝ විශේෂිත පුද්ගලයන්, ජනගහනයක් බිය ගැන්වීම හෝ රජයකට හෝ ජාත්‍යන්තර සංවිධානයකට කිසියම් ක්‍රියාවක් කිරීමට හෝ කිරීමෙන් වැළකී සිටීමට බල කිරීම."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004 ඔක්තෝම්බර් 1566 එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ යෝජනාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල භික්ෂු බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ මහා ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හශාන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීම (තාවකාලික විධිවිධාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යෝජනාව 1566 හි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2004 ඔක්තෝබර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் செயற்பாட்டாளர்களை தடுத்து வைப்பதற்கு ஐ.நா தீர்மானம் பொருத்தமானது என காவல்துறை மேற்கோளிட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே மற்றும் மேலும் இருவரை விசாரணை செய்வதற்கு பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தை (PTA) பயன்படுத்துவது தொடர்பான ஐ.நா. பாதுகாப்புச் சபையின் 2004 ஆம் ஆண்டு அக்டோபர் தீர்மானம் 1566 ஐ இலங்கை காவல்துறை மேற்கோள் காட்டியுள்ளது.",
        "கடந்த வாரம் கொழும்பில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டம் தொடர்பாக கைது செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, 90 நாட்கள் தடுத்து வைத்து, வசந்த முதலிகே, பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான பிக்கு சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் மற்றும் களனிப் பல்கலைக்கழக மாணவர் சங்க செயற்பாட்டாளர் ஹசாந்த ஆகியோரை விளக்கமறியலில் வைக்க உத்தரவுக்கு பாதுகாப்பு அமைச்சர் என்ற ரீதியில் அனுமதி வழங்கியுள்ளார். குணதிலக்க, PTA இன் கீழ்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு 12 ஆம் இலக்க பயங்கரவாதத் தடுப்பு (தற்காலிக ஏற்பாடுகள்) (திருத்தம்) சட்டத்தின் விதிகளின் கீழ் தொடர குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம் மேலதிக விசாரணைகளை முன்னெடுத்துள்ளதாகவும் தற்போது சந்தேகநபர்கள் மூவரும் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் பொலிஸார் தெரிவித்தனர். தங்காலை பழைய சிறைச்சாலை வளாகத்தில்.",
        "இந்த விசாரணைகளுக்கு அக்டோபர் 2004 இன் தீர்மானம் 1566 இல் ஐக்கிய நாடுகளின் பாதுகாப்பு கவுன்சில் வழங்கிய வரையறையின் பொருத்தத்தை காவல்துறை எடுத்துக்காட்டுகிறது.",
        "இந்த வரையறை, பயங்கரவாதிகளின் செயல்கள், 'பொதுமக்களுக்கு எதிரான குற்றச் செயல்கள், மரணம் அல்லது கடுமையான உடல் காயத்தை ஏற்படுத்தும் நோக்கத்துடன் செய்யப்பட்டவை, அல்லது பொது மக்கள் அல்லது ஒரு குழுவில் பயங்கரவாத நிலையைத் தூண்டும் நோக்கத்துடன் பணயக்கைதிகளை எடுத்துக்கொள்வது' என்று விவரிக்கிறது. நபர்கள் அல்லது குறிப்பிட்ட நபர்கள், மக்களை அச்சுறுத்துவது அல்லது எந்த ஒரு செயலையும் செய்ய அல்லது செய்யாமல் இருக்குமாறு ஒரு அரசாங்கத்தை அல்லது சர்வதேச அமைப்பை நிர்ப்பந்தித்தல்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐ.நா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 2004 இன் ஐ.நா. பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானம் 1566",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "90 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான பிக்கு கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹஷாந்த குணதிலக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத தடுப்பு (தற்காலிக விதிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தங்கல்லை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் பாதுகாப்பு கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தீர்மானம் 1566 இன்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 2004",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}