{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130738",
  "time_ut": 1656925195,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஐஸ் போதைப்பொருளுடன் நபரொருவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Man arrested with ice drug",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Kalmunai Special Task Force has arrested a suspect who smuggled 20 grams of ice drug on a motorcycle.",
        "The arrest took place in an operation carried out by the Kalmunai Special Task Force in Amparai District on Sunday night of the 03rd Batticaloa Banana Paper Mill Military Intelligence Unit.",
        "The arrested suspect is a 30-year-old from Kalmunai area and was ready to smuggle the drug to Otamawadi area of ​​Batticaloa when he was arrested at a ground near Kalmunai beach school in Amparai district.",
        "It is worth noting that the special task force seized a motorcycle containing 20 grams of ice drug packed with two mobile phones from the arrested suspect.",
        "The operation was conducted under the guidance of Special Task Force Commanding Officer Deputy Inspector General of Police Varuna Jayasundhara, Ampara Zonal Officer Siresta Police Superintendent JR Senathira, District Assistant Superintendent of Police DC Vevidavithana, Kalmunai Special Task Force Camp Officer-in-Charge Police Inspector R.A.T.C.S. Police Sergeants Bandara (13443), Weerakoon (33354), Police Constables Nimes (90699), Rajapaksa (24812), Driver WM Gunapala (19401) and the Investigation Unit, headed by Rathnayake, conducted the operation. They proceeded and arrested the suspect.",
        "During this, after making a call to purchase drugs from the said suspect, Banana Paper Investigation Officers made a call.",
        "The suspect was summoned to a certain place and arrested by Kalmunai Special Task Force who went in disguise at that place.",
        "It is noted that later the arrested person was taken to the Kalmunai police along with the evidence by the Special Task Force for court proceedings."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kalmunai Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 grams",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kalmunai Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amparai District",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sunday night of",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the 03rd",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Batticaloa Banana Paper Mill Military Intelligence Unit",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kalmunai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Otamawadi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kalmunai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Amparai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 grams",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Special Task Force Commanding Officer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Varuna Jayasundhara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ampara Zonal",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Superintendent JR Senathira",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalmunai Special Task Force Camp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R.A.T.C.S.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sergeants Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13443",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Weerakoon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "33354",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Police Constables Nimes",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90699",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24812",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gunapala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19401",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Investigation Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rathnayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Banana Paper Investigation Officers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalmunai Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalmunai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය සමඟ පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය ග්‍රෑම් 20ක් යතුරුපැදියකින් රැගෙන ආ සැකකරුවෙකු කල්මුණේ විශේෂ කාර්ය බලකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "අම්පාර දිස්ත්‍රික්කයේ කල්මුණේ විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් ඉරිදා රාත්‍රියේ මඩකලපුව කෙසෙල් කඩදාසි කම්හල 03 හමුදා බුද්ධි අංශයේ සිදුකළ මෙහෙයුමකදී මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම සිදු විය.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු 30 හැවිරිදි කල්මුණේ ප්‍රදේශයේ අයෙක් වන අතර ඔහු මෙම මත්ද්‍රව්‍ය තොගය මඩකලපුව ඔටමාවඩි ප්‍රදේශයට රැගෙන යාමට සූදානම්ව සිටියදී අම්පාර දිස්ත්‍රික්කයේ කල්මුණේ වෙරළ පාසල අසල ක්‍රීඩාංගණයකදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු සන්තකයේ තිබී ජංගම දුරකථන දෙකක් සමඟ අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය ග්‍රෑම් 20ක් අසුරා තිබූ යතුරුපැදියක් විශේෂ කාර්ය බළකාය භාරයට ගෙන ඇති බව සඳහන් කිරීම වටී.",
        "විශේෂ කාර්ය බළකායේ අණදෙන නිලධාරී නියෝජ්‍ය පොලිස්පති වරුණ ජයසුන්දර, අම්පාර කලාප නිලධාරී සිරෙස්ටා පොලිස් අධිකාරී ජේ.ආර්. සේනාධිර, දිස්ත්‍රික් සහකාර පොලිස් අධිකාරී ඩී.සී. වේවිදවිතාන, කල්මුණේ විශේෂ කාර්ය බළකායේ කඳවුරු භාර නිලධාරී පොලිස් පරීක්ෂක යන මහත්වරුන්ගේ මඟපෙන්වීම යටතේ මෙම මෙහෙයුම සිදු කෙරිණි. රත්නායක මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් R.A.T.C.S පොලිස් සැරයන් බණ්ඩාර (13443), වීරකෝන් (33354), පොලිස් කොස්තාපල්වරුන් වන නිමේස් (90699), රාජපක්ෂ (24812), රියදුරු ඩබ්ලිව් එම් ගුණපාල (19401) සහ විමර්ශන ඒකකය විසින් මෙහෙයුම සිදු කර සැකකරු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත. .",
        "මේ අතරතුර එම සැකකරුගෙන් මත්ද්‍රව්‍ය මිලදී ගැනීමට ඇමතුමක් ගැනීමෙන් පසු කෙසෙල් කඩදාසි විමර්ශන නිලධාරීන් ඇමතුමක් ලබා ගත්තේය.",
        "සැකකරු කිසියම් ස්ථානයකට කැඳවා එම ස්ථානයට වෙස්වලාගෙන ගිය කල්මුණේ විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "පසුව අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයා අධිකරණ කටයුතු සඳහා විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් සාක්ෂි සහිතව කල්මුණේ පොලිසිය වෙත රැගෙන ගිය බව සඳහන්."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කල්මුණේ විශේෂ කාර්ය බළකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 20 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කල්මුණේ විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්පාර දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා රාත්‍රියේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "03 වැනි",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව කෙසෙල් කඩදාසි කම්හල හමුදා බුද්ධි අංශය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කල්මුණේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔටමාවාඩි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කල්මුණේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්පාරයි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ග්රෑම් 20 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බළකායේ අණදෙන නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරුණ ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අම්පාර කලාපය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සේනාධිර අධිකාරී ජේ.ආර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කල්මුණේ විශේෂ කාර්ය බළකා කඳවුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්.ඒ.ටී.සී.එස්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැරයන් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13443",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වීරකෝන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "33354",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස් කොස්තාපල් නිමේස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90699",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24812",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගුණපාල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19401",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විමර්ශන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්නායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙසෙල් කඩදාසි විමර්ශන නිලධාරීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කල්මුණේ විශේෂ කාර්ය බළකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කල්මුණේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐஸ் போதைப்பொருளுடன் நபரொருவர் கைது",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "மோட்டார் சைக்கிளில் 20 கிராம் ஐஸ் போதைப்பொருளை கடத்திய சந்தேக நபரை கல்முனை  விசேட அதிரடிப்படையினர் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "03 ஆம் திகதி ஞாயிற்றுக்கிழமை இரவு மட்டக்களப்பு வாழைச்சேனை காகித ஆலை இராணுவ புலனாய்வு பிரிவினரின் தகவலுக்கமைய  அம்பாறை மாவட்டத்தில் உள்ள   கல்முனை விசேட அதிரடிப்படையினர் மேற்கொண்ட நடவடிக்கையில் இக் கைது இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "இவ்வாறு கைதுசெய்யப்பட்ட சந்தேகநபர் கல்முனை பகுதியை சேர்ந்த 30 வயது மதிக்கத்தக்கவர் என்பதுடன் மட்டக்களப்பு ஓட்டமாவடி பகுதிக்கு குறித்த போதைப்பொருளை கடத்தி செல்வதற்கு தயாராக இருந்த வேளை அம்பாறை மாவட்டம் கல்முனை கடற்கரைப்பள்ளி அருகில் உள்ள மைதானத்தில் வைத்து சந்தேக நபர் கைதானார்.",
        "இவ்வாறு கைதான சந்தேக நபரிடம் இருந்து இரு கைத்தொலைபேசிகள் பொதி செய்யப்பட்ட  20 கிராம்  ஐஸ் போதைப்பொருள்  பயணம் செய்த மோட்டார் சைக்கிள் என்பன  விசேட அதிரடிப்படையினரால் கைப்பற்றப்பட்டமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இந்நடவடிக்கையானது விசேட அதிரடிப்படையின் கட்டளை அதிகாரி பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபர் வருண ஜெயசுந்தரவின் பணிப்புரைக்கமைய அம்பாறை வலயக்கட்டளை அதிகாரி சிரேஸ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் ஜே.ஆர் சேனாதீரவின் அறிவுறுத்தலுக்கமைய  மாவட்ட உதவி பொலிஸ் அத்தியட்சகர்  டி.சி வேவிடவிதான ஆகியோரின் வழிகாட்டலில் கல்முனை விசேட அதிரடிப்படை முகாம் பொறுப்பதிகாரி பொலிஸ் பரிசோதகர் ஆர்.ஏ.டி.சி.எஸ்.ரத்நாயக்க தலைமையிலான உப பொலிஸ் பரிசோதகர் எச்.ஜி.பி.கே நிசங்க  உள்ளிட்ட பொலிஸ் சார்ஜன்ட்களான பண்டார (13443), வீரகோன் (33354) பொலிஸ் கன்ஸ்டபிள்களான நிமேஸ் (90699), ராஜபக்ஸ(24812) வாகனச்சாரதி டபிள்யு.எம் குணபால (19401) அதிகாரிகள் மற்றும்  புலனாய்வு பிரிவினர் இணைந்தே இந்நடவடிக்கையை முன்னெடுத்து சந்தேக நபரை கைது செய்தனர்.",
        "இதன் போது குறித்த சந்தேக நபரிடமிருந்து போதைப்பொருளை கொள்வனவு செய்வதற்காக  வாழைச்சேனை காகித புலனாய்வு  அதிகாரிகள் அழைப்பை ஏற்படுத்திய பின்னர்",
        "குறிப்பிட்ட இடமொன்றிற்கு வரவழைத்ததுடன்  அவ்விடத்தில் மாறுவேடத்தில்  சென்ற கல்முனை  விசேட அதிரடிப்படையினரால் சந்தேக நபர்  கைது செய்யப்பட்டார்.",
        "பின்னர்  கைது செய்யப்பட்ட நபர் சான்று பொருட்களுடன் கல்முனை  பொலிஸாரிடம் விசேட அதிரடிப்படையினர் நீதிமன்ற நடவடிக்கைக்காக பாரப்படுத்தியமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கல்முனை விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்முனை விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை மாவட்டம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிறு இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "03 வது",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு வாழைப்பழ காகித ஆலை இராணுவ புலனாய்வு பிரிவு",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கல்முனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓட்டமாவடி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கல்முனை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படையின் கட்டளை அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வருணா ஜெயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை வலயம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கண்காணிப்பாளர் ஜே.ஆர்.சேனாதிரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்முனை விசேட அதிரடிப்படை முகாம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.ஏ.டி.சி.எஸ்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சார்ஜென்ட்கள் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13443",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீரகோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "33354",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "போலீஸ் கான்ஸ்டபிள்கள் நிம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90699",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24812",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குணபால",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19401",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரத்நாயக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாழைத்தாள் விசாரணை அதிகாரிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்முனை விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்முனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}