{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/දුෂ්කර-අවස්ථාවේ-ශ්‍රී-ලංකාවට-සහාය-දැක්වීමට-IMF-සූදානම්/7-394994",
  "time_ut": 1656636335,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දුෂ්කර අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දැක්වීමට IMF සූදානම්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF is ready to support Sri Lanka in difficult times",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The delegation of the International Monetary Fund on a visit to Sri Lanka says that it reaffirms its commitment to support Sri Lanka in this difficult time in accordance with the policies of the International Monetary Fund.",
        "An International Monetary Fund (IMF) delegation headed by Mr. Peter Brewer and Mr. Masahiro Nozaki arrived in Colombo from June 20 to 30, 2022 to discuss the IMF support for Sri Lanka and the comprehensive economic reform program of the authorities. This has been said.",
        "They say that they reaffirm their commitment to support Sri Lanka in this difficult time in accordance with the policies of the International Monetary Fund. They also say that the staff team and the authorities have made significant progress in defining a macroeconomic and structural policy package.",
        "Discussions continue with a view to reaching a staff-level agreement on the IMF Extended Fund Facility (EFF) arrangement in the near term, and adequate financial assurances from Sri Lanka's creditors that debt sustainability will be restored for Executive Board approval, as the public debt has been assessed as unsustainable. It is also indicated that it is necessary.",
        "Also, as revenues remain low, long-term tax reforms are urgently needed to achieve these goals, and other challenges that need to be addressed include controlling rising inflation, addressing tight balance of payments pressures, reducing corruption risks and initiating growth-enhancing reforms. The IMF statement added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peter Brewer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June 20 to 30, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the IMF Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Executive Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුෂ්කර අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දැක්වීමට IMF සූදානම්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව මෙම දුෂ්කර අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දැක්වීමට සිය කැපවීම යළි තහවුරු කරන බව ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරයක නිරත ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ දූත කණ්ඩායම පවසයි.",
        "පීටර් බෘවර් සහ මසහිරෝ නොසාකි යන මහත්වරුන්ගේ නායකත්වයෙන් යුතු ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) දූත කණ්ඩායමක් 2022 ජූනි 20දා සිට 30දා දක්වා කොළඹට පැමිණ ශ්‍රී ලංකාව සඳහා IMF සහය සහ බලධාරීන්ගේ විස්තීරණ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහන පිළිබඳව සාකච්ඡා කළ අතර එම සාකච්ඡා අවසානයේදී ඊයේ (30දා) නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් මේ බව පවසා ඇත.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව මෙම දුෂ්කර අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දැක්වීමට සිය කැපවීම යළි තහවුරු කරන බව පවසන ඔවුන්, සාර්ව ආර්ථික සහ ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිපත්ති පැකේජයක් නිර්වචනය කිරීමේදී කාර්ය මණ්ඩල කණ්ඩායම සහ බලධාරීන් සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් ලබා ඇති බවද කියයි.",
        "නුදුරු කාලීනව IMF විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම (EFF) විධිවිධානය පිළිබඳ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට පැමිණීමේ අරමුණින් සාකච්ඡා දිගටම පවතින ඇති අතර, රාජ්‍ය ණය තිරසාර නොවන ලෙස තක්සේරු කර ඇති බැවින්, විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය සඳහා ණය තිරසාර බව ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කරන බවට ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගෙන් ප්‍රමාණවත් මූල්‍ය සහතික අවශ්‍ය බවද පෙන්වා දෙයි.",
        "එමෙන්ම, ආදායම් අඩු මට්ටමක පවතින බැවින්, මෙම අරමුණු සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා දිගුකාලීන බදු ප්‍රතිසංස්කරණ වහා අවශ්‍ය බවත්, ආමන්ත්‍රණය කිරීමට අවශ්‍ය අනෙකුත් අභියෝග අතරට උද්ධමනය ඉහළයාම පාලනය, දැඩි ගෙවුම් ශේෂ පීඩනය ආමන්ත්‍රණය, දූෂණ අවදානම් අවම කිරීම සහ වර්ධනය ඉහළ නංවන ප්‍රතිසංස්කරණ ආරම්භ කිරීම ඇතුළත් බවද IMF නිවේදනයෙන් වැඩිදුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීටර් බෲවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 20 සිට 30 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடினமான காலங்களில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிக்க சர்வதேச நாணய நிதியம் தயாராக உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு விஜயம் செய்துள்ள சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பிரதிநிதிகள், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு இணங்க இந்த இக்கட்டான நேரத்தில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிப்பதற்கான தனது உறுதிப்பாட்டை மீண்டும் உறுதிப்படுத்துவதாக தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இலங்கைக்கான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவு மற்றும் அதிகாரிகளின் விரிவான பொருளாதார சீர்திருத்த வேலைத்திட்டம் குறித்து கலந்துரையாடுவதற்காக, திரு. பீட்டர் ப்ரூவர் மற்றும் திரு. மசாஹிரோ நோசாகி தலைமையிலான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) குழு 2022 ஜூன் 20 முதல் 30 வரை கொழும்பு வந்தடைந்தது. கூறினார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு இணங்க இந்த இக்கட்டான நேரத்தில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிப்பதற்கான தமது உறுதிப்பாட்டை மீண்டும் உறுதிப்படுத்துவதாக அவர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.மேலும், ஒரு பெரிய பொருளாதார மற்றும் கட்டமைப்புக் கொள்கைப் பொதியை வரையறுப்பதில் பணியாளர் குழுவும் அதிகாரிகளும் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றம் கண்டுள்ளதாகவும் அவர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி (EFF) ஏற்பாட்டில் பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை விரைவில் எட்டுவது மற்றும் பொதுக் கடனாக நிறைவேற்றுச் சபையின் ஒப்புதலுக்காக கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுக்கப்படும் என்று இலங்கையின் கடனாளிகளிடமிருந்து போதுமான நிதி உறுதிமொழியுடன் கலந்துரையாடல்கள் தொடர்கின்றன. நீடிக்க முடியாதது என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.அது அவசியம் என்றும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும், வருவாய் குறைவாக இருப்பதால், இந்த இலக்குகளை அடைய நீண்ட கால வரி சீர்திருத்தங்கள் அவசரமாகத் தேவைப்படுகின்றன, மேலும் உயரும் பணவீக்கத்தைக் கட்டுப்படுத்துதல், இறுக்கமான கட்டணச் சமநிலையை நிவர்த்தி செய்தல், ஊழல் அபாயங்களைக் குறைத்தல் மற்றும் வளர்ச்சியை மேம்படுத்தும் சீர்திருத்தங்களைத் தொடங்குதல் ஆகியவை அடங்கும். IMF அறிக்கை மேலும் கூறியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 20 முதல் 30, 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}