{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132146",
  "time_ut": 1658652202,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஸ்டாலினின் தயக்கம் ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Stalin's reluctance?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "It is a defined tradition that the state governors appointed by the President should act as representatives of the government in support of the government elected by the people, give necessary advice and act as representative of the government.",
        "But RN who has been appointed as the Governor of Tamil Nadu. Ravi has been against Dravidian thought since its inception.. BJP. He is working as a propagandist who is constantly promoting the politics and thinking about Sanatana Dharma.",
        "In every platform he participates in, he has been speaking against the existing social harmony in Tamil Nadu and in a way that is detrimental to it, and has been supporting the central government's new education policy as a pressure amendment.",
        "It has been a tradition that people in responsible positions among the students of education use words that instill love and encourage them by talking about confidence-inspiring things, stories and ideas.",
        "But Governor RN Ravi has been propagating the ideology of the RSS movement by mentioning it in his speeches on every platform. Recently, while talking about Panku at the Madurai Kamarasar University graduation ceremony, he said, 'The British divided India into East, West, North and South. Then they divided the north as Aryans and the south as Dravidians. After that they tried to dilute the freedom struggle by dividing them into Pancha Aryans and Dravidians.",
        "Historians criticizing his speech said, “India was not a united nation before the arrival of the British. It was ruled by hundreds of petty kings. It was they who brought the vast expanse of India under one rule. Aryans and Dravidians have been living here for centuries.",
        "In addition to this, Governor Ravi also mentioned in another event on role, \"India can achieve integrated development only if we look at the states in India as one family rather than separate them\".",
        "Social anthropologists said, \"The RSS has shown that many states in India are diverse and unique. Governor Ravi, a loyalist of the movement, could not bear it. And because he has a strong interest in a single ideology of one nation, one people, one policy, his speech is a sign of his refusal to recognize that states are developing individually.",
        "In another event, Governor Ravi said, “We do not see the nation as multi-faceted. We see it together,\" he says. Sociologists point out that this clearly shows that he refuses to accept India's diverse culture and heritage.",
        "Meanwhile, regarding the comments of Governor RN Ravi, DMK's senior executives said, \"Higher Education Minister Ponmudi gave an explanation by politely, elegantly and clearly rejecting what the Governor said on that stage. And Tamil Nadu is ruled by a government elected by the people. Madurai Kamaraj University is run by the taxpayers of Tamil Nadu. It is administered by Tamil Nadu Higher Education Department. The Governor will be the only special guest to participate in its graduation ceremony. He should have realized his limits and addressed the students. But that does not mean that leader Stalin is not quietly protesting. The government, which has introduced the Dravidian system and is implementing it successfully, will show appropriate response at the right time,” he said.",
        "Thus, the West Bengal Government and the Telangana State Government have embarked on a firm protest over the issue of Governors. The Tamil Nadu government should be fully involved in such a move. Because it is widely felt that Governor Ravi is not only the praise singer of the central government, but also a powerful person who continuously imposes the ideologies of the RSS movement on the people of Tamil Nadu.",
        "Also, Governor Ravi is continuously involved in activities outside the activities of a government elected by the people. Anthropologists worldwide have accepted the existence of both the Dravidian race and the Aryan race in India. But the Governor says that Dravidianism is not a race, it is only a landmass.",
        "Not only that, recently on behalf of the Governor's House, an essay competition has been announced for school and college students. Suspicions have been raised that the motive of these competitions is based on inculcating RSS ideologies among students and using them as a brainwashing tool.",
        "Meanwhile, Mrs. Vanathi Srinivasan, a member of the Tamil Nadu Legislative Assembly from the BJP, said, 'The emergence of justice parties is a divisive strategy of the British like the partition of Bengal. Obviously if the individual country asks. Speaking of separatism, DMK There will be no such party. If there is no party, there will be no government. DMK knows all this very well. That is why they talk about separatism from time to time under the guise of 'state autonomy, state rights'. Their aim is to instill in the minds of the youth the seeds of segregation. Governor Ravi understood this; He speaks the truth while addressing the youth.” He also mentioned.",
        "However, Tamil Nadu has its own uniqueness. To maintain it forever, DMK, ADMK. Bipolarity is the main duty of Dravidian political parties. The Governor should realize that other political parties, public and student community who have community consciousness and awareness continue to operate in Tamil Nadu.",
        "Also he should realize his jurisdiction and shape the course of action. If he acts defiantly, the anger of political parties, the support of the general public, and the stand against him, the conditions that will develop in Tamil Nadu are high."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Stalin",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sanatana Dharma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "East, West",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Aryans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Pancha Aryans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dravidians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aryans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dravidians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "centuries",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Governor Ravi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "RN Ravi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ponmudi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Madurai Kamaraj University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu Higher Education Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the West Bengal Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Telangana State Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Governors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Aryan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RSS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vanathi Srinivasan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil Nadu Legislative Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Bengal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bipolarity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ස්ටාලින්ගේ අකමැත්ත?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපතිවරයා විසින් පත් කරනු ලබන රාජ්‍ය ආණ්‌ඩුකාරවරුන් මහජන ඡන්දයෙන් පත්වන රජයට සහාය දක්වන රජයේ නියෝජිතයන් ලෙස කටයුතු කිරීම, අවශ්‍ය උපදෙස්‌ ලබා දීම සහ රජයේ නියෝජිතයන් ලෙස ක්‍රියා කිරීම නිර්වචනය කළ සම්ප්‍රදායකි.",
        "එහෙත් තමිල්නාඩු ආණ්ඩුකාරවරයා ලෙස පත් කර ඇති ආර්.එන්. රවී ද්‍රවිඩ චින්තනය ආරම්භයේ සිටම විරුද්ධයි.. BJP. ඔහු නිරතුරුවම දේශපාලනය ප්‍රවර්ධනය කරමින් සනාතන දර්මය ගැන සිතන ප්‍රචාරකයෙකු ලෙස කටයුතු කරයි.",
        "ඔහු සහභාගී වන සෑම වේදිකාවකදීම තමිල්නාඩුවේ පවතින සමාජ සංහිඳියාවට එරෙහිව සහ එයට අහිතකර ලෙස කතා කරමින් මධ්‍යම රජයේ නව අධ්‍යාපන ප්‍රතිපත්තියට බලපෑම් සංශෝධන ලෙස සහාය පළ කරමින් සිටියි.",
        "අධ්‍යාපනය හදාරන සිසුන් අතර වගකිවයුතු තනතුරු දරන පුද්ගලයන් විශ්වාසය ඇති කරන දේවල්, කතාන්දර සහ අදහස් ගැන කතා කරමින් ආදරය දනවන සහ ඔවුන්ව දිරිගන්වන වචන භාවිතා කිරීම සම්ප්‍රදායකි.",
        "එහෙත් ආණ්ඩුකාර ආර්.එන්.රවී සෑම වේදිකාවකම සිය දේශනවල සඳහන් කරමින් ආර්එස්එස් ව්‍යාපාරයේ මතවාදය ප්‍රචාරය කරමින් සිටී. පසුගියදා මදුරෙයි කාමරාසර් විශ්වවිද්‍යාලයේ උපාධි ප්‍රදානෝත්සවයේදී පන්කු ගැන කතා කරමින් ඔහු කියා සිටියේ 'ඉංග්‍රීසින් ඉන්දියාව නැගෙනහිර, බටහිර, උතුර සහ දකුණ ලෙස බෙදා වෙන් කළා. ඉන්පසු උතුර ආර්යයන් ලෙසත් දකුණ ද්‍රවිඩයන් ලෙසත් බෙදූහ. ඊට පස්සේ පංච ආර්ය, ද්‍රවිඩ කියලා බෙදලා නිදහස් අරගලය දියාරු කරන්න හැදුවා.",
        "ඔහුගේ කතාව විවේචනය කරන ඉතිහාසඥයින් පැවසුවේ, “බ්‍රිතාන්‍යයන් පැමිණීමට පෙර ඉන්දියාව එක්සත් ජාතියක් නොවේ. එය පාලනය කළේ සිය ගණනක් කුඩා රජවරුන් විසිනි. ඉන්දියාවේ සුවිසල් භූමි ප්‍රදේශය එකම පාලනයක් යටතට ගෙන ආවේ ඔවුන්ය. ආර්යයන් සහ ද්‍රවිඩයන් සියවස් ගණනාවක් තිස්සේ මෙහි වාසය කරති.",
        "මීට අමතරව, ආණ්ඩුකාර රවී භූමිකාව පිළිබඳ තවත් උත්සවයකදී සඳහන් කළේ, \"ඉන්දියාවේ ඒකාබද්ධ සංවර්ධනයක් ළඟා කර ගත හැක්කේ අප ඉන්දියාවේ ප්‍රාන්ත වෙන් කිරීමට වඩා එක පවුලක් ලෙස බැලුවහොත් පමණි\" යනුවෙනි.",
        "සමාජ මානව විද්‍යාඥයින් පැවසුවේ, \"ආර්එස්එස් ඉන්දියාවේ බොහෝ ප්‍රාන්ත විවිධ හා අද්විතීය බව පෙන්වා දී ඇත. ව්‍යාපාරයේ හිතවත් ආණ්ඩුකාර රවීට එය දරාගත නොහැකි විය. ඒ වගේම එක ජාතියක්, එක ජාතියක්, එක ප්‍රතිපත්තියක් කියන එක මතවාදයක් ගැන ඔහු දැඩි උනන්දුවක් දක්වන නිසා, ඔහුගේ කතාව රාජ්‍යයන් තනි තනිව වර්ධනය වන බව හඳුනාගැනීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමේ ලකුණක්.",
        "තවත් ඉසව්වකදී ආණ්ඩුකාර රවී පැවසුවේ “අපි ජාතිය බහුවිධ ලෙස දකින්නේ නැහැ. අපි එය එකට දකිමු, ”ඔහු පවසයි. ඔහු ඉන්දියාවේ විවිධ සංස්කෘතිය හා උරුමයන් පිළිගැනීම ප්‍රතික්ෂේප කරන බව මෙයින් මනාව පෙන්නුම් කරන බව සමාජ විද්‍යාඥයෝ පෙන්වා දෙති.",
        "මේ අතර ආණ්ඩුකාර ආර්.එන්.රවීගේ ප්‍රකාශය සම්බන්ධයෙන් ඩී.එම්.කේ ජ්‍යෙෂ්ඨ විධායකයින් පැවසුවේ “උසස් අධ්‍යාපන අමාත්‍ය පොන්මුඩි ආණ්ඩුකාරවරයා එම වේදිකාවේදී පැවසූ දේ ආචාරශීලීව, අලංකාරව සහ පැහැදිලිව ප්‍රතික්ෂේප කරමින් පැහැදිලි කිරීමක් කළා. ඒ වගේම තමිල්නාඩුව පාලනය කරන්නේ මහජන ඡන්දයෙන් පත් වූ රජයක්. මදුරෙයි කාමරාජ් විශ්වවිද්‍යාලය පවත්වාගෙන යනු ලබන්නේ තමිල්නාඩු බදු ගෙවන්නන් විසිනි. එය පරිපාලනය කරනු ලබන්නේ තමිල්නාඩු උසස් අධ්‍යාපන දෙපාර්තමේන්තුව විසිනි. එහි උපාධි ප්‍රදානෝත්සවයට සහභාගී වන එකම විශේෂ ආරාධිතයා ආණ්ඩුකාරවරයා වේ. ඔහු තම සීමාවන් වටහාගෙන සිසුන්ට කතා කළ යුතුව තිබුණි. එහෙත් නායක ස්ටාලින් නිහඬව විරෝධය පළ නොකරන බව මින් අදහස් නොවේ. ද්‍රවිඩ ක්‍රමය හඳුන්වා දී එය සාර්ථකව ක්‍රියාත්මක කරන රජය නිසි වේලාවට නිසි ප්‍රතිචාර දක්වනු ඇත,” ඔහු පැවසීය.",
        "මේ අනුව, බටහිර බෙංගාල රජය සහ තෙලන්ගානා ප්‍රාන්ත රජය ආණ්ඩුකාරවරුන්ගේ ප්‍රශ්නය සම්බන්ධයෙන් දැඩි විරෝධයක් දියත් කර ඇත. එවැනි පියවරකට තමිල්නාඩු රජය සම්පූර්ණයෙන්ම මැදිහත් විය යුතුයි. ආණ්ඩුකාර රවී යනු මධ්‍යම ආණ්ඩුවේ ප්‍රශංසා ගායකයා පමණක් නොව, තමිල්නාඩුවේ ජනතාව මත දිගින් දිගටම RSS ව්‍යාපාරයේ මතවාද පටවන ප්‍රබල පුද්ගලයකු බව බොහෝ දෙනාගේ හැඟීමයි.",
        "එසේම ආණ්ඩුකාර රවී ජනතාව විසින් තෝරා පත් කර ගන්නා ලද රජයක කටයුතුවලට පරිබාහිර කටයුතුවල නිරත වෙමින් සිටියි. ලොව පුරා සිටින මානව විද්‍යාඥයන් ද්‍රවිඩ ජාතිය සහ ආර්ය ජාතිය යන දෙකම ඉන්දියාවේ පවතින බව පිළිගෙන ඇත. එහෙත් ආණ්ඩුකාරවරයා පවසන්නේ ද්‍රවිඩවාදය යනු ජාතියක් නොවන බවත් එය ගොඩබිමක් පමණක් බවත්ය.",
        "ඒ විතරක් නෙවෙයි පසුගියදා ආණ්ඩුකාර මන්දිරය වෙනුවෙන් පාසල් හා විද්‍යාල සිසුන් සඳහා රචනා තරගයක් ප්‍රකාශයට පත් කර තිබෙනවා. මෙම තරඟවල චේතනාව සිසුන් අතර RSS මතවාද ඇති කිරීම සහ ඒවා මොළ සේදීමේ මෙවලමක් ලෙස භාවිතා කිරීම මත පදනම් වී ඇති බවට සැක මතු වී තිබේ.",
        "මේ අතර භාරතීය ජනතා පක්‍ෂයේ තමිල්නාඩු ව්‍යවස්ථාදායක සභාවේ සභික වනති ශ්‍රීනිවාසන් මහත්මිය පැවසුවේ, 'යුක්තිය පක්‍ෂ බිහිවීම බෙංගාලය බෙදීම වැනි බ්‍රිතාන්‍යයන්ගේ බෙදුම්වාදී උපාය මාර්ගයකි. එක් එක් රට ඉල්ලන්නේ නම් පැහැදිලිවම. බෙදුම්වාදය ගැන කතා කරන ඩී.එම්.කේ එහෙම පක්ෂයක් ඇති වෙන්නේ නැහැ. පක්ෂයක් නැත්නම් ආණ්ඩුවක් නැහැ. DMK පක්ෂය මේ සියල්ල හොඳින් දනී. ‘රාජ්‍ය ස්වාධීනත්වය, රාජ්‍ය අයිතීන්’ යන මුවාවෙන් විටින් විට බෙදුම්වාදය ගැන කතා කරන්නේ එබැවිනි. ඔවුන්ගේ අරමුණ තාරුණ්‍යය තුළ වෙන්වීමේ බීජ ඇති කිරීමයි. ආණ්ඩුකාර රවීට මෙය තේරුණා; තරුණයන් අමතමින් ඔහු ඇත්ත කතා කරයි.” යැයිද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත් තමිල්නාඩුවට එහිම සුවිශේෂත්වයක් ඇත. එය සදහටම පවත්වා ගැනීමට ඩී.එම්.කේ., ඒ.ඩී.එම්.කේ. ද්‍රවිඩ දේශපාලන පක්ෂවල ප්‍රධාන රාජකාරිය වන්නේ ද්විධ්‍රැවීයතාවයි. ප්‍රජා විඥානය සහ දැනුවත්භාවය ඇති අනෙකුත් දේශපාලන පක්ෂ, මහජනතාව සහ ශිෂ්‍ය ප්‍රජාව තමිල්නාඩුවේ දිගටම ක්‍රියාත්මක වන බව ආණ්ඩුකාරවරයා තේරුම් ගත යුතුය.",
        "එසේම ඔහු තම අධිකරණ බලය අවබෝධ කරගෙන ක්‍රියා මාර්ගය සකස් කළ යුතුය. ඔහු නොහොබිනා ලෙස ක්‍රියා කළහොත් දේශපාලන පක්ෂවල කෝපය, සාමාන්‍ය ජනතාවගේ සහයෝගය සහ ඔහුට එරෙහි ස්ථාවරය තමිල්නාඩුවේ වර්ධනය වන තත්ත්වයන් ඉහළ ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ස්ටාලින්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සනාතන ධර්ම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර බටහිර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ආර්යයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පංච ආර්යයෝ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආර්යයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියවස්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුකාර රවී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර් එන් රවී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොන්මුඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මදුරෙයි කාමරාජ් විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩු උසස් අධ්‍යාපන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර බෙංගාල රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙලන්ගානා ප්‍රාන්ත රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුකාරවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආර්යන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්එස්එස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වනති ශ්‍රීනිවාසන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩු ව්‍යවස්ථාදායක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෙංගාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බයිපෝලරිටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்டாலினின் தயக்கம் ?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "குடியரசு தலைவரால் நியமிக்கப்படும் மாநில ஆளுநர்கள், மக்களால் தேர்ந்தெடுக்கப்படும் அரசுக்கு ஆதரவாகவும், தேவையான ஆலோசனைகளை வழங்கி, அரசை செயல்படுவதற்கான பிரதிநிதியாகத் தான் செயல்பட வேண்டும் என்பது வரையறுக்கப்பட்ட மரபு.",
        "ஆனால் தமிழகத்திற்கு ஆளுநராக நியமிக்கப்பட்டிருக்கும் ஆர்.என். ரவி தொடக்க காலத்திலிருந்தே, திராவிட சிந்தனைக்கு எதிரான.. பா.ஜ.க. வலியுறுத்தும் சனாதன தர்மம் குறித்த அரசியலை, சிந்தனையை தொடர்ந்து பரப்புரை செய்யும் பிரசாரகராகத்தான் இயங்கி வருகிறார்.",
        "அவர் பங்குபற்றும் ஒவ்வொரு மேடையிலும், தமிழகத்தில் நிலவி வரும் சமூக நல்லிணக்கத்திற்கு எதிராகவும், அதற்கு குந்தகம் விளைவிக்கும் வகையிலும், மத்திய அரசின் புதிய கல்விக் கொள்கையை அழுத்தம் திருத்தமாக ஆதரவு தெரிவித்தும் பேசி வருகிறார்.",
        "கல்வி கற்கும் மாணவர்களிடையே பொறுப்பான பதவியில் இருக்கும் நபர்கள், அன்பை விதைக்கும் வார்த்தைகளை தான் பயன்படுத்துவார்கள் என்பதும், தன்னம்பிக்கை ஊட்டும் விடயங்களையும், கதைகளையும், கருத்துகளையும் பேசி உற்சாகப்படுத்துவது என்பதும் தான் இதுவரை கடைபிடிக்கப்பட்டு வரும் மரபு.",
        "ஆனால் ஆளுநர் ஆர்.என்.ரவி, ஆர்.எஸ்.எஸ் இயக்கத்தின் சித்தாந்தத்தை மெல்ல மெல்ல ஒவ்வொரு மேடையிலும் தன்னுடைய பேச்சில் குறிப்பிட்டு பரப்புரை செய்து வருகிறார். அண்மையில் மதுரை காமராசர் பல்கலைக்கழக பட்டமளிப்பு விழாவிலும் பங்கு பற்றி பேசிய போது, 'இந்தியாவை கிழக்கு, மேற்கு, வடக்கு, தெற்கு என்று ஆங்கிலேயர் பிரித்தனர். பின்பு வடக்கு ஆரியர்கள் என்றும், தென்பகுதியை திராவிடர்கள் எனக்கூறியும் பிரித்தனர். அதன் பிறகு பஞ்ச ஆரியர்கள், திராவிடர்கள் என்று பிரித்து, சுதந்திரப் போராட்டத்தை நீர்த்துப் போக முயற்சி செய்தனர்” எனக் குறிப்பிட்டார்.",
        "அவரது பேச்சை விமர்சிக்கும் வரலாற்று ஆய்வாளர்கள், “இந்தியா என்பது ஆங்கிலேயர் வருகைக்கு முன்பு ஒன்றுபட்ட தேசமாக இல்லை. பல நூற்றுக்கணக்கான சிற்றரசர்களால் ஆட்சி செய்யப்பட்டு வந்தது. அவர்கள் தான் இந்திய பெரும் பரப்பை ஒரே ஆளுகையின் கீழ் கொண்டு வந்தனர். ஆரியர்கள், திராவிடர்கள் என்பது பல நூற்றாண்டுகளாக இங்கே வாழ்கிறார்கள்” என்று குறிப்பிடுகின்றார்கள்.",
        "இது மட்டுமல்லாமல் ஆளுநர் ரவி பங்கு பற்றிய மற்றொரு நிகழ்வில், “இந்தியாவில் உள்ள மாநிலங்களை தனித்தனியாக பிரித்துப் பார்க்காமல், ஒரே குடும்பமாக பார்த்தால்தான் இந்தியா ஒருங்கிணைந்த வளர்ச்சியை எட்ட முடியும்” என்றும் குறிப்பிட்டார்.",
        "சமூக மானுடவியலாளர்கள், இதுகுறித்து கூறுகையில், “இந்தியாவில் உள்ள பல மாநிலங்கள் பன்முக தன்மையுடனும், தனி தன்மையுடனும் இருப்பதை, ஆர்.எஸ்.எஸ். இயக்கத்தின் விசுவாசியான ஆளுநர் ரவியால் தாங்கிக் கொள்ள இயலவில்லை. மேலும் ஒரே தேசம் ஒரே மக்கள் ஒரே கொள்கை என்ற ஒற்றை சித்தாந்தத்தில் அவர் பெருவிருப்பம் கொண்டிருப்பதால், மாநிலங்கள் தனித்தன்மையுடன் வளர்ச்சி பெற்று வருவதை அங்கீகரிக்க மறுப்பதன் அடையாளம் தான் அவரது இந்த பேச்சு” என்று குறிப்பிடுகிறார்கள்.",
        "மற்றொரு நிகழ்வில், ஆளுநர் ரவி, “தேசத்தை நாம் பன்முகத்தன்மை கொண்டதாக பார்க்கவில்லை. அதை ஒன்றாகத்தான் பார்க்கிறோம்” என்கிறார். இதன் மூலம் இந்தியாவின் பன்முக கலாசார பண்பாட்டு மற்றும் பாரம்பரியத்தை ஏற்கவும் அவர் மறுக்கிறார் என்பது உறுதியாக தெரிய வருகிறது என்று சமூகவியலாளர்கள் குறிப்பிடுகிறார்கள்.",
        "இதனிடையே ஆளுநர் ஆர்.என் ரவியின் கருத்துக்கள் குறித்து,  தி.மு.க.வின் மூத்த நிர்வாகிகள் கூறுகையில், “ஆளுநர் பேசியதற்கு அந்த மேடையிலேயே கண்ணியமாகவும், நேர்த்தியாகவும், தெளிவாகவும் மறுத்து, உயர் கல்வித்துறை அமைச்சர் பொன்முடி விளக்கமளித்தார். மேலும் தமிழகத்தை ஆட்சி செய்வது மக்களால் தேர்வு செய்யப்பட்ட ஒரு அரசாங்கம். மதுரை காமராஜர் பல்கலைக்கழகம் தமிழக மக்களின் வரிப்பணத்தில் நடத்தப்படுகிறது. அதனை நிர்வாகிப்பது தமிழக உயர்கல்வித்துறை. அதன் பட்டமளிப்பு விழாவில் பங்குபற்றும் ஆளுநர், ஒரு சிறப்பு அதிதி மட்டும் தான். அவர் தன் எல்லைகளை உணர்ந்து கொண்டு, மாணவர்களிடம் உரையாற்றிருக்க வேண்டும். அதேநேரம் தலைவர் ஸ்டாலின் அமைதியாக எதிர்ப்பு தெரிவிக்காமல் இருக்கிறார் என்று அர்த்தமல்ல. திராவிட முறைமையை அறிமுகப்படுத்தி, அதனை வெற்றிகரமாக செயல்படுத்தி வரும் அரசு, உரிய பதிலடியை சரியான தருணத்தில் வெளிப்படுத்தும்” என்றனர்.",
        "இவ்வாறிருக்க, ஆளுநர்கள் விவகாரத்தில் மேற்கு வங்காள அரசு மற்றும் தெலுங்கானா மாநில அரசு உறுதியான எதிர்ப்பு நடவடிக்கையில் இறங்கி இருக்கிறது. அது போன்றதொரு நடவடிக்கையில் தமிழக அரசும் முழுமனதுடன் ஈடுபட வேண்டும். ஏனெனில் ஆளுநர் ரவி மத்திய அரசின் துதி பாடியாக மட்டுமில்லாமல், ஆர்.எஸ்.எஸ் இயக்கத்தின் சித்தாந்தங்களை தமிழக மக்கள் மீது தொடர்ச்சியாக திணிக்கும் அதிகாரம் மிக்க நபராகவும் வலம் வருகிறார் என்பது வெகுவாக உணரப்பட்டுள்ளது.",
        "அத்துடன், ஆளுநர் ரவி மக்களால் தெரிவு செய்யப்பட்ட ஓர் அரசின் செயற்பாடுகளுக்கு புறம்பான செயல்களில் அவர் தொடர்ந்து ஈடுபட்டு வருகிறார். திராவிட இனம், ஆரிய இனம் என்று இரண்டும் இந்திய நாட்டில் இருப்பதை உலகளவில் மானிடவியல் அறிஞர்கள் ஏற்றுக் கொண்டிருக்கிறார்கள்.  ஆனால் இவ்விடயத்தில் திராவிடம் என்பது இனம் அல்ல, அது நிலப்பரப்பு மட்டுமே என்று ஆளுநர் கூறுகிறார்.",
        "அது மட்டுமல்ல அண்மையில் ஆளுநர் மாளிகையின் சார்பாக, பாடசாலை மற்றும் கல்லூரி மாணவ மாணவிகளுக்கு கட்டுரை போட்டி ஒன்று அறிவிக்கப்பட்டிருக்கிறது. இந்த போட்டிகளின் உள்நோக்கம், ஆர்.எஸ்.எஸ் சித்தாந்தங்களை மாணவர்களிடத்தில் பரப்பி, அவர்களை மூளை சலவை செய்யும் கருவியாக பயன்படுத்துவதை அடிப்படையாகக் கொண்டதா என்ற சந்தேகங்கள் வலுத்துள்ளன.",
        "இதனிடையே பா.ஜ.க.வைச்சேர்ந்த தமிழக சட்டமன்ற உறுப்பினரான திருமதி வானதி சீனிவாசன், 'நீதி கட்சிகள் தோற்றம் என்பதே வங்காள பிரிவினை போன்றதொரு ஆங்கிலேயரின் பிரித்தாளும் சூழ்ச்சி தான். வெளிப்படையாக தனி நாடு கேட்டால். பிரிவினைவாதம் பேசினால், தி.மு.க. என்ற கட்சியே இருக்காது. கட்சி இல்லை என்றால் ஆட்சியும் இருக்காது. இதுவெல்லாம் தி.மு.க.வுக்கும் நன்றாகவே தெரியும். அதனால்தான் ‘மாநில சுயாட்சி, மாநில உரிமை’ என்ற போர்வையை போர்த்திக்கொண்டு, அவ்வப்போது பிரிவினைவாதம் பேசுகின்றனர். அவர்களின் நோக்கம் இளைஞர்களின் மனதில் பிரிவினை என்ற நஞ்சை விதைப்பது தான். இதை புரிந்துதான் ஆளுநர் ரவி; இளைஞர்களிடத்தில் உரையாற்றும் போது உண்மையை பேசி வருகிறார்.” என்றும் அவர் குறிப்பிட்டிருக்கிறார்.",
        "எவ்வாறாயினும், தமிழ் நாட்டிற்கென தனித்தன்மை உண்டு. அதனை என்றென்றும் பேணி காப்பது, தி.மு.க., அ.தி.மு.க. என்ற இருமுனை திராவிட அரசியல் கட்சிகளின் தலையாய கடமையாகும். சமுதாய உணர்வும், விழிப்புணர்வும் கொண்ட ஏனைய அரசியல் கட்சியினரும், பொதுமக்களும், மாணவர் சமுதாயமும் தமிழகத்தில் தொடர்ந்து இயங்கிக் கொண்டே இருக்கிறது என்பதனை ஆளுநர் உணர்ந்து கொள்ள வேண்டும்.",
        "அத்துடன் தனது அதிகார எல்லையை உணர்ந்து, நடவடிக்கையை வடிவமைத்துக் கொள்ள வேண்டும். அவர் மீறி செயல்பட்டால்.. அரசியல் கட்சிகளின் கோபம், பொது மக்களின் ஆதரவு,  அவருக்கு எதிரான நிலைப்பாடு, ஆகியன தமிழகத்தில் உருவாகும் நிலைமைகளும் அதிகமாகவே உள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்டாலின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனாதன தர்மம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கில் இருந்து மேற்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆரியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பஞ்ச ஆரியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திராவிடர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆரியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திராவிடர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நூற்றாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வட்டாட்சியர் ரவி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆர்.என்.ரவி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொன்முடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மதுரை காமராஜர் பல்கலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு உயர்கல்வித்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு வங்க அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெலுங்கானா மாநில அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆளுநர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆர்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.எஸ்.எஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வானதி சீனிவாசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு சட்டமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வங்காளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இருமுனையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}