{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/திடீரென-CIDக்கு-அழைக்கப்பட்டார்-சஜித்தின்-சகோதரி-காரணம்-என்ன/175-302688",
  "time_ut": 1661004881,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "திடீரென CIDக்கு அழைக்கப்பட்டார் சஜித்தின் சகோதரி; காரணம் என்ன?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sajith's sister is suddenly called to CID; What is the reason?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Opposition leader Sajith Premadasa's sister Dulanjali Premadasa has been summoned to the Criminal Investigation Department today in connection with the burning of President Ranil Wickremesinghe's residence.",
        "He said that he was near the then Prime Minister's house when the incident took place and that the crime investigation department told him to give a statement to help the investigations and he did so. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sajith",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dulanjali Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සජිත්ගේ සහෝදරිය හදිසියේ CIDයට කැඳවයි; හේතුව කුමක්ද?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නිවසට ගිනි තැබීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාගේ සොයුරිය දුලාංජලී ප්‍රේමදාස මහත්මිය අද අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට කැඳවා තිබේ.",
        "සිද්ධිය වන විට තමන් සිටියේ එවකට අගමැතිවරයාගේ නිවස අසල බවත්, පරීක්ෂණවලට උදව් කිරීමට ප්‍රකාශයක් ලබා දෙන ලෙස අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව තමාට පැවසූ බවත් එසේ කළ බවත් ඔහු කියා සිටියේය. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සජිත්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුලංජලී ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திடீரென CIDக்கு அழைக்கப்பட்டார் சஜித்தின் சகோதரி; காரணம் என்ன?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் இல்லத்திற்கு தீ வைத்து எரிக்கப்பட்ட சம்பவம் தொடர்பில்  எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவின் சகோதரி துலாஞ்சலி பிரேமதாச இன்று குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவிற்கு அழைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "சம்பவம் இடம்பெற்ற போது அப்போதைய பிரதமரின் வீட்டிற்கு அருகில் தான் இருந்ததாகவும், விசாரணைகளுக்கு உதவுவதற்காக வாக்குமூலமொன்றை வழங்குமாறு குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் தன்னிடம் கூறியதாகவும், அதன்படியே தாம் வந்ததாகவும் தெரிவித்தார். (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சஜித்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துலாஞ்சலி பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}