{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131111",
  "time_ut": 1657300249,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரயில் சேவை குறித்து புகையிரத திணைக்களம் விடுத்துள்ள அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Notification issued by Railway Department regarding train service",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The Railway Department has informed that the train service will not be operated in the areas under police curfew.",
        "A police curfew has been imposed as people prepare for a massive protest against the government tomorrow.",
        "Police have been enforced in Colombo North, Colombo South, Colombo Madhi, Nukegoda, Kelani, Negombo Police Divisions from 9pm tonight until further notice.",
        "It is noteworthy that the Railway Department has informed that the train service will not be operated in the areas under police curfew."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Railway Department",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Railway Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo North, Colombo South, Colombo Madhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Railway Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුම්රිය සේවාව සම්බන්ධයෙන් දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව නිකුත් කළ නිවේදනය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පවතින ප්‍රදේශවල දුම්රිය ධාවනය සිදු නොකරන බව දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව දැනුම් දී ඇත.",
        "රජයට එරෙහිව හෙට දිනයේ දැවැන්ත විරෝධතාවයකට ජනතාව සූදානම් වීමත් සමඟ පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පනවා තිබේ.",
        "කොළඹ උතුර, කොළඹ දකුණ, කොළඹ මඩි, නුකේගොඩ, කැලණි, මීගමුව යන පොලිස් බල ප්‍රදේශවලට අද රාත්‍රී 9 සිට නැවත දැනුම් දෙන තුරු පොලිසිය ක්‍රියාත්මක කර ඇත.",
        "පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පවතින ප්‍රදේශවල දුම්රිය ධාවනය සිදුනොකරන බව දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව දැනුම්දීම විශේෂත්වයක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ උතුර, කොළඹ දකුණ, කොළඹ මදි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප.ව.9",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரயில் சேவை குறித்து புகையிரத திணைக்களம் விடுத்துள்ள அறிவிப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பொலிஸ் ஊரடங்கு அமுலில் உள்ள பிரதேசங்களில் புகையிரத சேவை முன்னெடுக்கப்பட மாட்டாது என புகையிரத திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "நாளையதினம் அரசாங்கத்திற்கு எதிராக மக்கள் பெரும் போராட்டத்திற்கு தயாராகிக்கொண்டிருக்கும் வேளையில் பொலிஸ் ஊரடங்கு அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "கொழும்பு வடக்கு, கொழும்பு தெற்கு , கொழும்பு மத்தி , நுகேகொட, களனி, நீர்கொழும்பு ஆகிய பொலிஸ் பிரிவுகளில் பொலிஸ் இன்று இரவு 9 மணி முதல் மறு அறிவித்தல் வரை அமுல் படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்நிலையிலேயே பொலிஸ் ஊரடங்கு அமுலில் உள்ள பிரதேசங்களில் புகையிரத சேவை முன்னெடுக்கப்பட மாட்டாது என புகையிரத திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரயில்வே துறை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரயில்வே துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு வடக்கு, கொழும்பு தெற்கு, கொழும்பு மத்தி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரவு 9 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரயில்வே துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}