{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/front_page/President-orders-removal-of-British-Instagrammer-from-SL/238-243472",
  "time_ut": 1661138281,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "President orders removal of British Instagrammer from SL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President orders removal of British Instagrammer from SL",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Immigration says they never probed her for backing the Aragalaya, but for violating her visa status",
        "Foreigner on medical visa has promoted her services as psychological therapist",
        "President Ranil Wickremesinghe has ordered to remove the British Instagrammer Kayleigh Fraser, who was in the centre of a controversy for backing the Galle Face Aragalaya through her social media platforms, from Sri Lanka with immediate effect, the Immigration Department said.",
        "A senior official at the Department of Immigration and Emigration told the Daily Mirror that the President who is also being the subject Minister had signed for papers last week to remove the British tourist from the country. Fraser who had been approached by a group of Immigration officials at her residence in Battaramulla on August 2nd had been informed to surrender her travel documents to the department for an inquiry and to report to its head office within seven days to conduct an inquiry.",
        "A live video aired by the foreigner showed how the arriving Immigration officials inquiring after her at her residence, which went viral on many platforms and created controversy that the state officials are trying to arrest a tourist for merely documenting events of the Galle Face Aragalaya through her Instagram and Facebook.",
        "When Fraser arrived at the Immigration head office on August 11th to face the inquiry a statement was recorded from her and the officials gave her a deadline to legally leave Sri Lanka on or before August 15th.    She had then however filed a writ petition at the Appeal Court asking to invalidate the Immigration Department’s order saying she wishes to remain in the country further more. The CA however dismissed this petition straight away saying she had no grounds for such a request.",
        "However, as soon as this order was passed Fraser was reported to have gone missing and is apparently evading arrest, the Immigration sources said.",
        "According to Immigration sources, Kayleigh Fraser had arrived in Sri Lanka in 2019 citing medical reasons. She had stated that she was suffering from back pains in her medical reports submitted with the visa application and had sought indigenous medication.  The officials when they conducted these recent investigations had found that the foreigner had never taken such medication for herself as requested in the visa but had instead engaged herself in various promotional works of medicines and her services as a therapist in psychology, adult relationship issues, drug addiction etc.",
        "She had used a website to promote these services and introduces herself as an expert of mental health nursing and as a healer.",
        "The senior official said that this was the reason that she was asked to leave Sri Lanka as she had violated her visa conditions and that it was untrue that they were investigating her for her involvement in the Galle Face Aragalaya.    The President who is also being the subject Minister in charge of the Department of Immigration and Emigration has the sole authority to remove a foreigner from Sri Lanka under the powers vested in him under clauses 28 /2 and 28 /4 of the 1948 No.20 of Immigrants and Emigrants Act and Amendments.",
        "The Immigration Department requested the general public and the police to assist them find the missing tourist in order to remove her from the country. Immigration Deputy Controller M. G. V. Kariyawasam and a team are conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "British",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kayleigh Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Immigration Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 2nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "seven days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Instagram",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 11th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 15th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Immigration Department’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kayleigh Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Galle Face Aragalaya",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Immigrants",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Immigration Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Controller M. G. V. Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බ්‍රිතාන්‍ය Instagrammer ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉවත් කිරීමට ජනපති නියෝග කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව පවසන්නේ ඔවුන් කිසි විටෙකත් ඇයව අරගලයට පිටුබලය දීම ගැන පරීක්‍ෂා නොකළ බවත්, නමුත් ඇයගේ වීසා තත්ත්වය උල්ලංඝනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් බවත්ය",
        "වෛද්‍ය වීසා මත සිටින විදේශිකයෙකු ඇයගේ සේවය මනෝ චිකිත්සකවරියක් ලෙස උසස් කර ඇත",
        "ගාලුමුවදොර අරගලයට සිය සමාජ මාධ්‍ය ජාලා ඔස්සේ සහය පළකරමින් ආන්දෝලනයට තුඩුදුන් බ්‍රිතාන්‍ය ඉන්ස්ටග්‍රෑම් සභික කේලී ෆ්‍රේසර් වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉවත් කිරීමට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නියෝග කර ඇති බව ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරියෙකු ඩේලි මිරර් වෙත කියා සිටියේ විෂය භාර අමාත්‍යවරයා ද වන ජනාධිපතිවරයා පසුගිය සතියේ බ්‍රිතාන්‍ය සංචාරකයා රටින් ඉවත් කිරීමට ලිපි ලේඛනවලට අත්සන් කළ බවයි. අගෝස්තු 2 වැනිදා බත්තරමුල්ලේ පිහිටි ඇයගේ නිවසට ආගමන විගමන නිලධාරීන් පිරිසක් ගෙන්වා ගත් ෆ්‍රේසර්ට ඇයගේ ගමන් ලියකියවිලි පරීක්‍ෂණයක් සඳහා දෙපාර්තමේන්තුවට භාර දෙන ලෙසත් පරීක්‍ෂණයක් පැවැත්වීමට දින හතක් ඇතුළත එහි ප්‍රධාන කාර්යාලයට වාර්තා කරන ලෙසත් දන්වා ඇත.",
        "විදේශිකයෙකු විසින් විකාශය කරන ලද සජීවී වීඩියෝවකින් දැක්වෙන්නේ පැමිණි ආගමන විගමන නිලධාරීන් ඇයගේ නිවසට පැමිණ ඇයගෙන් විමසන ආකාරය බොහෝ වේදිකාවල පැතිර ගිය අතර එය රාජ්‍ය නිලධාරීන් විසින් ගාලුමුවදොර අරගලයේ සිදුවීම් ඇය හරහා වාර්තා කළ සංචාරකයෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීමට උත්සාහ කරන බවට ආන්දෝලනයක් ඇති කළේය. Instagram සහ Facebook.",
        "පරීක්ෂණයට මුහුණ දීම සඳහා ෆ්‍රේසර් අගෝස්තු 11 වැනි දින ආගමන විගමන ප්‍රධාන කාර්යාලයට පැමිණි අවස්ථාවේදී ඇයගෙන් ප්‍රකාශයක් සටහන් කරගත් අතර නිලධාරීන් ඇයට නීත්‍යානුකූලව අගෝස්තු 15 වැනිදා හෝ ඊට පෙර ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටව යන ලෙසට අවසන් දිනය ලබා දුන්නේය. කෙසේ වෙතත්, ඇය තවදුරටත් රට තුළ රැඳී සිටීමට කැමති බව පවසමින් ආගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ නියෝගය බලරහිත කරන ලෙස ඉල්ලා ඇය අභියාචනාධිකරණයට රිට් පෙත්සමක් ගොනු කර තිබුණි. කෙසේ වෙතත්, එවැනි ඉල්ලීමක් සඳහා තමාට කිසිදු හේතුවක් නොමැති බව පවසමින් CA විසින් මෙම පෙත්සම වහාම ප්‍රතික්ෂේප කරන ලදී.",
        "කෙසේ වෙතත්, මෙම නියෝගය ලැබුණු විගස ෆ්‍රේසර් අතුරුදන්ව ඇති බවට වාර්තා වූ අතර ඔහු අත්අඩංගුවට ගැනීම් මඟහරිමින් සිටින බව ද ආගමන විගමන ආරංචි මාර්ග සඳහන් කළේය.",
        "ආගමන විගමන ආරංචි මාර්ග පවසන පරිදි, වෛද්‍ය හේතූන් මත Kayleigh Fraser 2019 දී ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණ ඇත. වීසා අයදුම්පත්‍රය සමඟ ඉදිරිපත් කළ වෛද්‍ය වාර්තාවල තමා කොන්දේ අමාරුවකින් පෙළෙන බව පවසා දේශීය ඖෂධ ලබා ගැනීමට උත්සාහ කර ඇත. මෙම විදේශිකයා වීසා බලපත්‍රයේ ඉල්ලා ඇති පරිදි කිසි විටෙක තමාට එවැනි ඖෂධ ලබා නොගත් නමුත් ඒ වෙනුවට විවිධ ඖෂධ ප්‍රවර්ධන කටයුතුවල නියැලී ඇති බවත් මනෝවිද්‍යාව, වැඩිහිටි සබඳතා ගැටළු, මත්ද්‍රව්‍ය පිළිබඳ චිකිත්සකවරියක් ලෙස ඇයගේ සේවයත් යෙදී ඇති බව නිලධාරීන් විසින් මෙම මෑතකාලීන විමර්ශන සිදු කරන විට සොයාගෙන ඇත. ඇබ්බැහි වීම ආදිය.",
        "මෙම සේවාවන් ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා ඇය වෙබ් අඩවියක් භාවිතා කර ඇති අතර ඇය මානසික සෞඛ්‍ය හෙද සේවයේ ප්‍රවීණයෙකු ලෙසත් සුව කරන්නියක් ලෙසත් හඳුන්වා දුන්නාය.",
        "වීසා කොන්දේසි උල්ලංඝණය කර ඇති බැවින් ඇයට ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටව යන ලෙස ඉල්ලා ඇත්තේ මේ නිසා බවත් ඇය ගාලු මුවදොර අරගලයට සම්බන්ධ බවට පරීක්ෂණ පවත්වන බව අසත්‍ය බවත් එම ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරියා පැවසීය. 1948 අංක 20 දරන 28/2 සහ 28/4 වගන්ති යටතේ ඔහුට පැවරී ඇති බලතල යටතේ විදේශිකයෙකු ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉවත් කිරීමට ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව විෂයභාර අමාත්‍යවරයා ද වන ජනාධිපතිවරයාට තනි බලය ඇත. සංක්‍රමණ සහ විගමන පනත සහ සංශෝධන.",
        "අතුරුදන් වූ සංචාරකයා රටින් ඉවත් කර ගැනීම සඳහා ඇය සොයා දෙන ලෙස ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව මහජනතාවගෙන් සහ පොලිසියෙන් ඉල්ලා සිටියේය. ආගමන විගමන නියෝජ්‍ය පාලක එම්.ජී.වී.කාරියවසම් මහතා ඇතුළු කණ්ඩායමක් වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බ්රිතාන්ය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kayleigh Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 2 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Instagram",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 15 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kayleigh Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර අරගලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සංක්‍රමණිකයන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාලක M. G. V. කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரித்தானிய இன்ஸ்டாகிராமரை இலங்கையிலிருந்து நீக்க ஜனாதிபதி உத்தரவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரகலயாவை ஆதரித்ததற்காக அவர்கள் அவளை ஒருபோதும் விசாரிக்கவில்லை, ஆனால் அவரது விசா நிலையை மீறியதற்காக அவர்கள் ஒருபோதும் விசாரிக்கவில்லை என்று குடியேற்றம் கூறுகிறது",
        "மருத்துவ விசாவில் உள்ள வெளிநாட்டவர் தனது சேவைகளை உளவியல் சிகிச்சையாளராக உயர்த்தியுள்ளார்",
        "காலி முகத்திடலுக்கு ஆதரவாக சமூக வலைத்தளங்கள் மூலம் சர்ச்சையில் சிக்கிய பிரித்தானிய இன்ஸ்டாகிராமர் கெய்லி பிரேசரை உடனடியாக இலங்கையிலிருந்து நீக்குமாறு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க உத்தரவிட்டுள்ளதாக குடிவரவு திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் உயர் அதிகாரி ஒருவர் டெய்லி மிரருக்கு கருத்துத் தெரிவிக்கையில், பிரித்தானிய சுற்றுலாப் பயணியை நாட்டிலிருந்து வெளியேற்றுவதற்கான ஆவணங்களில் கடந்த வாரம் ஜனாதிபதியும் கையொப்பமிட்டுள்ளார். ஆகஸ்ட் 2 ஆம் தேதி பத்தரமுல்லையில் உள்ள அவரது இல்லத்தில் குடிவரவு அதிகாரிகள் குழுவொன்றை அணுகிய பிரேசருக்கு அவரது பயண ஆவணங்களை விசாரணைக்காக திணைக்களத்திடம் ஒப்படைக்குமாறும் விசாரணையை நடத்துவதற்காக அதன் தலைமை அலுவலகத்திற்கு ஏழு நாட்களுக்குள் தெரிவிக்குமாறும் அறிவிக்கப்பட்டது.",
        "வெளிநாட்டவரால் ஒளிபரப்பப்பட்ட ஒரு நேரடி வீடியோவில், வந்த குடிவரவு அதிகாரிகள் அவரது இல்லத்தில் எப்படி விசாரிக்கிறார்கள் என்பதைக் காட்டுகிறது, இது பல தளங்களில் வைரலாகி, காலி முகத்திடலில் நடந்த நிகழ்வுகளை ஆவணப்படுத்தியதற்காக ஒரு சுற்றுலாப் பயணியை அரச அதிகாரிகள் கைது செய்ய முயற்சிக்கிறார்கள் என்று சர்ச்சையை உருவாக்கியது. Instagram மற்றும் Facebook.",
        "விசாரணையை எதிர்கொள்வதற்காக ஆகஸ்ட் 11 ஆம் தேதி பிரேசர் குடிவரவுத் தலைமை அலுவலகத்திற்கு வந்தபோது அவரிடமிருந்து வாக்குமூலம் பதிவு செய்யப்பட்டதுடன், ஆகஸ்ட் 15 ஆம் தேதி அல்லது அதற்கு முன்னர் சட்டப்பூர்வமாக இலங்கையை விட்டு வெளியேறுமாறு அதிகாரிகள் காலக்கெடுவை வழங்கினர். இருப்பினும், அவர் மேலும் நாட்டில் இருக்க விரும்புவதாகக் கூறி குடிவரவுத் திணைக்களத்தின் உத்தரவை செல்லுபடியாகாதபடி மேன்முறையீட்டு நீதிமன்றத்தில் மனு தாக்கல் செய்தார். எவ்வாறாயினும், அத்தகைய கோரிக்கைக்கு தனக்கு எந்த ஆதாரமும் இல்லை என்று கூறி இந்த மனுவை சிஏ உடனடியாக தள்ளுபடி செய்தது.",
        "எவ்வாறாயினும், இந்த உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டவுடன், ஃப்ரேசர் காணாமல் போனதாகவும், அவர் கைது செய்யப்படுவதைத் தவிர்த்து வருவதாகவும், குடிவரவுத் துறை வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "குடிவரவுத் துறை வட்டாரங்களின்படி, மருத்துவ காரணங்களுக்காக கெய்லி பிரேசர் 2019 இல் இலங்கைக்கு வந்திருந்தார். விசா விண்ணப்பத்துடன் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட மருத்துவ அறிக்கைகளில் முதுகுவலியால் அவதிப்படுவதாகவும், சுதேச மருந்துகளை நாடியதாகவும் அவர் குறிப்பிட்டிருந்தார். அதிகாரிகள் இந்த சமீபத்திய விசாரணைகளை நடத்தியபோது, ​​அந்த வெளிநாட்டவர் விசாவில் கேட்டபடி தனக்கென்று அத்தகைய மருந்தை எடுத்துக் கொள்ளவில்லை, மாறாக மருந்துகளின் பல்வேறு ஊக்குவிப்பு வேலைகளில் தன்னை ஈடுபடுத்திக் கொண்டார் மற்றும் உளவியல், வயது வந்தோருக்கான உறவு பிரச்சினைகள், போதைப்பொருள் ஆகியவற்றில் சிகிச்சையாளராக தனது சேவைகளை மேற்கொண்டார். போதை முதலியன",
        "இந்தச் சேவைகளை மேம்படுத்துவதற்காக ஒரு இணையதளத்தைப் பயன்படுத்திய அவர், மனநல மருத்துவத்தில் நிபுணராகவும், குணப்படுத்துபவர் என்றும் தன்னை அறிமுகப்படுத்திக் கொண்டார்.",
        "விசா நிபந்தனைகளை மீறியதால், இலங்கையை விட்டு வெளியேறுமாறு கேட்டுக் கொள்ளப்பட்டதற்கு இதுவே காரணம் என்றும், காலி முகத்திடலில் அவர் ஈடுபட்டது குறித்து விசாரணை நடத்துவது உண்மைக்குப் புறம்பானது என்றும் மூத்த அதிகாரி தெரிவித்தார். குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்திற்குப் பொறுப்பான அமைச்சராகவும் இருக்கும் ஜனாதிபதிக்கு 1948 இலக்கம் 20 இன் 28/2 மற்றும் 28/4 ஆகிய சரத்துக்களின் கீழ் அவருக்கு வழங்கப்பட்டுள்ள அதிகாரங்களின் கீழ் ஒரு வெளிநாட்டவரை இலங்கையிலிருந்து நீக்குவதற்கான முழு அதிகாரமும் உள்ளது. புலம்பெயர்ந்தோர் மற்றும் புலம்பெயர்ந்தோர் சட்டம் மற்றும் திருத்தங்கள்.",
        "காணாமல் போன சுற்றுலாப்பயணியை நாட்டிலிருந்து வெளியேற்றுவதற்கு உதவுமாறு குடிவரவுத் திணைக்களம் பொதுமக்களையும் பொலிஸாரையும் கோரியுள்ளது. குடிவரவு குடியகழ்வு பிரதி கட்டுப்பாட்டாளர் எம்.ஜி.வி காரியவசம் மற்றும் குழுவினர் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரிட்டிஷ்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கெய்லீ ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2ம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏழு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Instagram",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவுத் துறையின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெய்லீ ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி முகத்த அரகலய",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குடியேறியவர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிவரவுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்பாட்டாளர் எம்.ஜி.வி. காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}