{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Norochcholai-Unit-1-added-to-national-grid/108-243853",
  "time_ut": 1661575158,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Norochcholai Unit 1 added to national grid",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Norochcholai Unit 1 added to national grid",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Unit 1 of the Norochcholai Coal Power Plant, which experienced a breakdown on August 15, has been restored and added to the national grid yesterday, the Ceylon Electricity Board (CEB) said.",
        "CEB media spokesman Andrew Navamoni said after resuming operation, 300 MW of power added to the main grid and it would help to reduce the power cut duration.",
        "Owing to the malfunction, the duration of daily power interruptions was also extended to three hours.",
        "Meanwhile, the Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) has requested the CEB General Manager to inquire about the possibility of reducing the daily powercut duration as the power plant resumed operations (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Norochcholai Unit 1",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "August 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Andrew Navamoni",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නොරොච්චෝලේ 1 ඒකකය ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට එක් කරන ලදී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගිය අගෝස්තු 15 වැනිදා බිඳවැටුණු නොරොච්චෝලේ ගල් අඟුරු බලාගාරයේ පළමු ඒකකය යථා තත්ත්වයට පත් කර ඊයේ ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට එක් කළ බව ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය පවසයි.",
        "විදුලිබල මණ්ඩලයේ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ඇන්ඩෲ නවමෝනි කියා සිටියේ නැවත ක්‍රියාත්මක වීමෙන් පසු මෙගාවොට් 300 ක විදුලිය ප්‍රධාන විදුලිබල පද්ධතියට එක් වූ අතර එය විදුලිය විසන්ධි කිරීමේ කාලසීමාව අඩු කිරීමට උපකාරී වනු ඇති බවයි.",
        "අක්‍රිය වීම හේතුවෙන් දෛනික විදුලිය විසන්ධි කිරීමේ කාලය ද පැය තුනක් දක්වා දීර්ඝ කර ඇත.",
        "මේ අතර, බලාගාරය නැවත ක්‍රියාත්මක වීමත් සමඟ (චතුරංග සමරවික්‍රම) දෛනික විදුලිය විසන්ධි කිරීමේ කාලය අඩු කිරීමේ හැකියාව පිළිබඳව විමසන ලෙස ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව (PUCSL) ලංවිම සාමාන්‍යාධිකාරීවරයාගෙන් ඉල්ලීමක් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නොරොච්චෝලේ ඒකකය 1",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇන්ඩෲ නවමෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙ.වො",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நோரோச்சோலை அலகு 1 தேசிய கட்டத்திற்கு சேர்க்கப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நொரோச்சோலை நிலக்கரி மின் உற்பத்தி நிலையத்தின் அலகு 1, ஆகஸ்டு 15 ஆம் திகதி பழுதடைந்த நிலையில், நேற்று மீளப் புனரமைக்கப்பட்டு தேசிய மின்வலயத்துடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை மின்சார சபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "செயற்பாடுகளை மீள ஆரம்பித்ததன் பின்னர், பிரதான கட்டத்திற்கு 300 மெகாவாட் மின்சாரம் சேர்க்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அது மின்வெட்டு காலத்தை குறைக்க உதவும் எனவும் CEB ஊடகப் பேச்சாளர் அன்ட்ரூ நவமோனி தெரிவித்தார்.",
        "கோளாறு காரணமாக, தினசரி மின்சாரம் துண்டிக்கப்படும் காலமும் மூன்று மணி நேரமாக நீட்டிக்கப்பட்டது.",
        "இதற்கிடையில், மின் உற்பத்தி நிலையம் மீண்டும் இயங்கத் தொடங்கியுள்ள நிலையில் (சதுரங்க சமரவிக்ரம) தினசரி மின்வெட்டு நேரத்தைக் குறைப்பதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து விசாரிக்குமாறு இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு (PUCSL) CEB பொது முகாமையாளரிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நொரோச்சோலை அலகு 1",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்ட்ரூ நவமோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெகாவாட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}