{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131296",
  "time_ut": 1657594911,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாட்டிலிருந்து வெளியேற முயன்ற பசில் திரும்பிச்செல்ல நிர்பந்திக்கப்பட்டார்- விமானநிலையத்தில் நடந்தது என்ன?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Basil tried to leave the country and was forced to turn back - what happened at the airport?",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "When Basil Rajapaksa went to the Colombo airport to leave the country, there was an incident where the employees of the immigration and immigration department went on strike.",
        "Basil Rajapaksa has returned to Katunayake Airport to leave Sri Lanka after the former Finance Minister went on strike at the Silk Route lounge at the airport's immigration and immigration department."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Basil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silk Route",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බැසිල් රට යන්න හැදුවා ආපහු හැරෙන්න බල කළා - ගුවන් තොටුපළේ මොකද වුණේ?",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "බැසිල් රාජපක්ෂ රටින් පිටවීම සඳහා කොළඹ ගුවන් තොටුපළට ගිය අවස්ථාවේදී ආගමන හා ආගමන දෙපාර්තමේන්තු සේවකයන් වර්ජනයක නිරත වීමේ සිද්ධියක් ද ඇති විය.",
        "හිටපු මුදල් අමාත්‍යවරයා ගුවන් තොටුපළ ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ සේද මාවතේ විවේකාගාරයේ වැඩ වර්ජනයක නිරත වීමෙන් පසු බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටවීම සඳහා කටුනායක ගුවන් තොටුපළ වෙත පැමිණ තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බැසිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සේද මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டிலிருந்து வெளியேற முயன்ற பசில் திரும்பிச்செல்ல நிர்பந்திக்கப்பட்டார்- விமானநிலையத்தில் நடந்தது என்ன?",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "நாட்டிலிருந்து வெளியேறுவதற்காக பசில் ராஜபக்ச கொழும்பு விமானநிலையத்திற்கு சென்றவேளை அங்கு குடிவரவு குடியகல்வு பிரிவில் பணியிலிருந்தவர்கள்  பணிபுறக்கணிப்பு செய்த சம்பவம் இடம்பெற்றுள்ளது",
        "முன்னாள் நிதியமைச்சர் இலங்கையிலிருந்து வெளியேறுவதற்காக கட்டுநாயக்க விமானநிலையத்திற்கு சென்றவேளை விமானநிலையத்தின் குடிவரவு குடியகல்வு பிரிவில் Silk Route’ lounge  பணியிலிருந்தவர்கள் பணிபுறக்கணிப்பு செய்தததை தொடர்ந்து பசில் ராஜபக்ச திரும்பிச்சென்றுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "துளசி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பட்டு பாதை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}