{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/remembering-a-peoples-president/",
  "time_ut": 1656075180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "REMEMBERING A PEOPLES’ PRESIDENT",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "REMEMBERING A PEOPLES’ PRESIDENT",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "JUNE 23 WAS THE 98TH birth anniversary of our country’s former Prime Minister and President, Ranasinghe Premadasa. He served as Prime Minister from 1978 to 1988 and as President from 1989 to 1993 and was assassinated by an LTTE suicide bomber on May 1, 1993.",
        "President Premadasa was born on June 23, 1924 at Dias Place in the Keselwatte neighbourhood in Colombo Central. The eldest of five children, he had his primary education at Harvard Methodist Girl’s School and Lorenz College and thereafter his secondary education at St. Joseph’s College, Colombo.",
        "President Premadasa had been a long-time friend of my father, the late E. P. De Silva, who was a well –informed political reporter before he became Editor of the Daily Mirror and Times and kept him touch with him through frequent early morning telephone calls.",
        "President Premadasa started his political career in 1946 joining the Labour Party as a full time member. He was elected as the President of the youth league of the same party in 1949.",
        "In 1950 he contested the Colombo Municipal ward San Sebastian and won the seat and became a Member of the Colombo Municipal Council. He was re-elected in 1954 and in 1955 became the Deputy Mayor.",
        "He faced many challenges without fear. The biggest challenge he faced after he joined the United National Party somewhere in 1956 was contesting Dr.N. M.Perera, the LSSP leader, at the Ruwanwella electorate in 1956. Born and bred in Colombo and had no connection to that area and was defeated by 6,228 votes. He thereafter ran at his native Colombo Central.",
        "In July 1977, when the UNP won 141 out of 168 seats, Premadasa was re-elected as the first MP for Colombo Central with a 94,128 votes. He was appointed as the Minister of Local Government, Housing and Construction as well as the Leader of the House.",
        "After the executive presidency was estabished and JR became president in 1978, Premadasa, the man of the masses, was appointed prime minister holding that office from 1978 to 1988. After more than four decades of active politics, at the age of 65-years, he became the Executive President of Sri Lanka in 1999. He was a dedicated man with a positive vision and a mission for Sri Lanka.",
        "President Premadasa was one who had feeling for the common man and reached out to uplift their living conditions. Whenever, he visited me when I was planting, he was very concerned about the living conditions of estate workers such as housing, drinking water, electricity etc. He has told me that whatever development we may bring about, it should be to the benefit of the poor people whether they lived in the village or on estates. What he meant was to remove the distinction between the haves and have-not’s altogether.",
        "Whatever is said and done, with his assassination the country lost a dynamic leader who was action and result oriented. He launched many programmes on uplifting of the rural economy, Janasaviya and the 200 garment factories programmes among them. The garments industry became the largest industrial exporter from Sri Lanka thanks to the vision of the late President. As a planter, I’ve seen estate workers, specially young girls, leaving line rooms for jobs in the garments sector in Colombo and Katunayake. They lived in boarding houses but despite that did better than in the plantations and were able to help their families. Both these major programmes made a significant contribution to the economic emancipation of the rural people which comprised nearly 75% of the population of this country.",
        "Today our people are facing untold hardships. The efforts of our youth at Galle Face fighting to obtain economic progress and social security have been unsuccessful. We can solve our problems. Scarcity of foreign exchange is no obstacle. To earn foreign exchange, we must increase production. To increase production, we must develop our national resources. The late President had the common touch. That’s why he always believed the common people should be made to share the responsibility of finding solutions to their problems.",
        "The late President wanted those with a “Must Do” attitude to lead his programmes not caring whether they were Red, Blue or Green. He made it a point to monitor and evaluate progress in his programmes, sending his staff to visit work sites and report to him. When such inspection reports were received, he compared them with statistics maintained by the ministries. This enabled him to identify officials who worked tirelessly towards achieving results and act against bluffers.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "JUNE 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1978 to 1988",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1989 to 1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May 1, 1993",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 23, 1924",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Keselwatte",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Harvard Methodist Girl’s School and Lorenz College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "St. Joseph’s College, Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "E. P. De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Daily Mirror and Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "early morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1946",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Labour Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1949",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "San Sebastian",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Colombo Municipal Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1954",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1955",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1956",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "N. M.Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LSSP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruwanwella",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1956",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6,228",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "141",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "168",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "94,128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Housing and Construction",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JR",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1978 to 1988",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than four decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the age of 65-years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1999",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janasaviya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly 75%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Red, Blue or Green",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතා ජනාධිපතිවරයෙකු සිහිපත් කිරීම",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "ජූනි 23 අපේ රටේ හිටපු අගමැති සහ ජනාධිපති රණසිංහ ප්‍රේමදාස මහතාගේ 98 වැනි ජන්ම දිනයයි. 1978 සිට 1988 දක්වා අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙසත් 1989 සිට 1993 දක්වා ජනාධිපති ලෙසත් කටයුතු කළ ඔහු 1993 මැයි 1 වැනිදා එල්.ටී.ටී.ඊ මරාගෙන මැරෙන බෝම්බ ප්‍රහාරයකින් ඝාතනය විය.",
        "ප්‍රේමදාස ජනාධිපතිවරයා 1924 ජුනි 23 වැනිදා මැද කොළඹ කෙසෙල්වත්ත ප්‍රදේශයේ ඩයස් පෙදෙසේ උපත ලැබීය. දරුවන් පස් දෙනෙකුගෙන් වැඩිමලා වූ ඔහු හාවඩ් මෙතෝදිස්ත බාලිකා විද්‍යාලයෙන් සහ ලොරන්ස් විද්‍යාලයෙන් ප්‍රාථමික අධ්‍යාපනය ලැබූ අතර ඉන් අනතුරුව කොළඹ ශාන්ත ජෝශප් විද්‍යාලයෙන් ද්විතීයික අධ්‍යාපනය ලබා ඇත.",
        "ජනාධිපති ප්‍රේමදාස මහතා ඩේලි මිරර් සහ ටයිම්ස් කතුවරයා වීමට පෙර හොඳින් දන්නා දේශපාලන වාර්තාකරුවෙකු වූ මගේ පියා දිවංගත ඊ.පී. ද සිල්වාගේ දිගුකාලීන මිතුරෙකු වූ අතර උදේ පාන්දර නිතර දුරකථන ඇමතුම් මගින් ඔහු සමඟ සම්බන්ධ විය.",
        "ප්‍රේමදාස ජනාධිපතිවරයා සිය දේශපාලන ජීවිතය ආරම්භ කළේ 1946 දී කම්කරු පක්ෂයට පූර්ණ කාලීන සාමාජිකයකු ලෙස සම්බන්ධ වෙමිනි. ඔහු 1949 දී එම පක්ෂයේ තරුණ ලීගයේ සභාපති ලෙස තේරී පත් විය.",
        "1950 දී ඔහු කොළඹ නාගරික වාට්ටුවට සැන් සෙබස්තියන් තරග කර එම ආසනය ජයගෙන කොළඹ මහ නගර සභාවේ මන්ත්‍රීවරයකු විය. ඔහු 1954 දී නැවත තේරී පත් වූ අතර 1955 දී නියෝජ්ය නගරාධිපති විය.",
        "ඔහු නොබියව අභියෝග රැසකට මුහුණ දුන්නේය. 1956 දී එක්සත් ජාතික පක්ෂයට කොතැනක හෝ සම්බන්ධ වීමෙන් පසු ඔහු මුහුණ දුන් ලොකුම අභියෝගය වූයේ ආචාර්ය එන්. 1956 රුවන්වැල්ල ආසනයේ සමසමාජ නායක එම්.පෙරේරා ඉපදී හැදී වැඩුණු කොළඹ, එම ප්‍රදේශයට කිසිදු සම්බන්ධයක් නොතිබූ අතර ඔහු ඡන්ද 6,228 කින් පරාජයට පත් විය. ඉන්පසු ඔහු දිව ගියේ ඔහුගේ උපන් ගම වන මැද කොළඹටය.",
        "1977 ජූලි මාසයේදී එජාපය ආසන 168 න් 141 ක් දිනාගත් විට ප්‍රේමදාස ඡන්ද 94,128 කින් මැද කොළඹ පළමු මන්ත්‍රීවරයා ලෙස නැවත තේරී පත් විය. ඔහු පළාත් පාලන, නිවාස හා ඉදිකිරීම් අමාත්‍යවරයා මෙන්ම සභානායකවරයා ලෙසද පත් කරන ලදී.",
        "විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය ස්ථාපිත කර 1978 දී ජේ.ආර්. ජනාධිපති වූ පසු 1978 සිට 1988 දක්වා එම ධූරය දරමින් ජනතාවගේ මිනිසා වූ ප්‍රේමදාස මහතා අගමැති ලෙස පත් කරන ලදී. දශක හතරකට වැඩි කාලයක් ක්‍රියාකාරී දේශපාලනයෙන් පසු වයස අවුරුදු 65 දී, ඔහු 1999 දී ශ්‍රී ලංකාවේ විධායක ජනාධිපති බවට පත් විය. ඔහු ශ්‍රී ලංකාව වෙනුවෙන් ධනාත්මක දැක්මක් සහ මෙහෙවරක් කළ කැපවූ පුද්ගලයෙකි.",
        "ප්‍රේමදාස ජනාධිපතිතුමා සාමාන්‍ය ජනතාව ගැන හැඟීමක් ඇතිව ඔවුන්ගේ ජීවන තත්ත්වය නඟා සිටුවීමට කැප වූ අයෙකි. වතුකම්කරුවන්ගේ නිවාස, පානීය ජලය, විදුලිය ආදී වතු කම්කරුවන්ගේ ජීවන තත්ත්වයන් පිළිබඳව ඔහු මා වෙත පැමිණි සෑම අවස්ථාවකම ඔහු මා සමඟ පවසා ඇත්තේ අප විසින් කුමන සංවර්ධනයක් සිදු කළත් එහි ප්‍රතිලාභය විය යුතු බවයි. ගමේ හිටියත් වතුවල හිටියත් දුප්පත් මිනිස්සු. ඔහු අදහස් කළේ ඇති සහ නැති-නැති අතර වෙනස සම්පූර්ණයෙන්ම ඉවත් කිරීමයි.",
        "කුමක් කීවත්, කළත් ඔහුගේ ඝාතනයත් සමඟ රටට අහිමි වූයේ ක්‍රියාකාරී හා ප්‍රතිඵලයට නැඹුරු වූ ගතික නායකයෙකි. ඔහු ග්‍රාමීය ආර්ථිකය නඟා සිටුවීමේ වැඩසටහන්, ජනසවිය සහ ඇඟලුම් කම්හල් 200 වැඩසටහන් ඒ අතර දියත් කළේය. දිවංගත ජනාධිපතිතුමාගේ දැක්මට පින්සිදු වන්නට ඇඟලුම් කර්මාන්තය ශ්‍රී ලංකාවෙන් විශාලතම කාර්මික අපනයනකරු බවට පත් විය. වැවිලිකරුවෙකු ලෙස, වතු කම්කරුවන්, විශේෂයෙන්ම තරුණ ගැහැණු ළමයින්, කොළඹ සහ කටුනායක ඇඟලුම් අංශයේ රැකියා සඳහා ලයින් කාමර හැර යන අයුරු මම දැක ඇත්තෙමි. ඔවුන් බෝඩිමක ජීවත් වූ නමුත් එය තිබියදීත් වතුකරයට වඩා හොඳින් කටයුතු කළ අතර ඔවුන්ගේ පවුල්වලට උපකාර කිරීමට හැකි විය. මෙම ප්‍රධාන වැඩසටහන් දෙකම මෙරට ජනගහනයෙන් 75%කට ආසන්න ප්‍රතිශතයක් වූ ග්‍රාමීය ජනතාවගේ ආර්ථික විමුක්තිය සඳහා සුවිශේෂී දායකත්වයක් ලබා දුන්නේය.",
        "අද අපේ ජනතාව කියන්න බැරි තරම් දුෂ්කරතාවලට මුහුණ දෙනවා. ආර්ථික ප්‍රගතිය සහ සමාජ ආරක්‍ෂාව ලබා ගැනීම සඳහා ගාලු මුවදොර පිටියේ අපේ තරුණ තරුණියන් දැරූ උත්සාහය අසාර්ථකයි. අපිට පුළුවන් අපේ ප්‍රශ්න විසඳගන්න. විදේශ විනිමය හිඟකම බාධාවක් නොවේ. විදේශ විනිමය උපයා ගැනීමට නම් නිෂ්පාදනය වැඩි කළ යුතුයි. නිෂ්පාදනය වැඩි කිරීමට නම් අපි අපේ ජාතික සම්පත් දියුණු කළ යුතුයි. දිවංගත ජනාධිපතිතුමාට පොදු ස්පර්ශය තිබුණා. සාමාන්‍ය ජනතාව තම ගැටලුවලට විසඳුම් සෙවීමේ වගකීම බෙදාහදා ගත යුතු බව ඔහු නිතරම විශ්වාස කළේ එබැවිනි.",
        "දිවංගත ජනාධිපතිවරයාට අවශ්‍ය වූයේ “කළ යුතු” ආකල්පයක් ඇති අය රතු, නිල් හෝ කොළ කියා නොසලකා තම වැඩසටහන් මෙහෙයවීමයි. ඔහු තම වැඩසටහන්වල ප්‍රගතිය නිරීක්ෂණය කිරීම සහ ඇගයීමට ලක් කිරීම, තම කාර්ය මණ්ඩලය වැඩබිම් නැරඹීමට සහ ඔහුට වාර්තා කිරීමට යැවීමට කරුණක් බවට පත් කළේය. එවැනි පරීක්ෂණ වාර්තා ලැබුණු විට ඔහු ඒවා අමාත්‍යාංශ විසින් පවත්වාගෙන යන සංඛ්‍යාලේඛන සමඟ සංසන්දනය කළේය. මෙමගින් ප්‍රතිඵල ලබා ගැනීම සඳහා වෙහෙස නොබලා කටයුතු කළ නිලධාරීන් හඳුනාගෙන වැරදිකරුවන්ට එරෙහිව ක්‍රියා කිරීමට ඔහුට හැකි විය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජූනි 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1978 සිට 1988 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1989 සිට 1993 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1993 මැයි 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1924 ජූනි 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෙසෙල්වත්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හාවඩ් මෙතෝදිස්ත බාලිකා පාසල සහ ලොරන්ස් විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ශාන්ත ජෝශප් විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊ.පී.ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර් සහ ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිමිදිරි උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1946",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කම්කරු පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1949",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැන් සෙබස්තියන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ මහ නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1954",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1955",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1956",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එන්.එම්.පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසසප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුවන්වැල්ල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1956",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6,228 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1977 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "141",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "168",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "94,128 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවාස හා ඉදිකිරීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.ආර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1978 සිට 1988 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දශක හතරකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 65 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1999",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනසවිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් 75%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රතු, නිල් හෝ කොළ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு மக்கள் தலைவரை நினைவுகூர்கிறோம்",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "நமது நாட்டின் முன்னாள் பிரதமரும் ஜனாதிபதியுமான ரணசிங்க பிரேமதாசவின் 98வது பிறந்தநாள் ஜூன் 23. அவர் 1978 முதல் 1988 வரை பிரதமராகவும், 1989 முதல் 1993 வரை ஜனாதிபதியாகவும் பணியாற்றினார், மே 1, 1993 இல் விடுதலைப் புலிகளின் தற்கொலை குண்டுதாரியால் படுகொலை செய்யப்பட்டார்.",
        "ஜனாதிபதி பிரேமதாச 1924 ஆம் ஆண்டு ஜூன் மாதம் 23 ஆம் திகதி மத்திய கொழும்பு கெசல்வத்தை சுற்றுவட்டாரத்தில் உள்ள டயஸ் பிளேஸில் பிறந்தார். ஐந்து பிள்ளைகளில் மூத்தவரான இவர், தனது ஆரம்பக் கல்வியை ஹார்வர்ட் மெதடிஸ்ட் பெண்கள் பாடசாலை மற்றும் லோரன்ஸ் கல்லூரியில் பயின்றார், அதன் பின்னர் இடைநிலைக் கல்வியை கொழும்பு புனித ஜோசப் கல்லூரியில் பயின்றார்.",
        "ஜனாதிபதி பிரேமதாச அவர்கள் டெய்லி மிரர் மற்றும் டைம்ஸின் ஆசிரியராவதற்கு முன்னர் நன்கு அறிந்த அரசியல் நிருபராக இருந்த எனது தந்தை மறைந்த ஈ.பி. டி சில்வாவின் நீண்டகால நண்பராக இருந்தார்.",
        "ஜனாதிபதி பிரேமதாச 1946 இல் தொழிற்கட்சியில் முழுநேர உறுப்பினராக இணைந்து தனது அரசியல் வாழ்க்கையை ஆரம்பித்தார். 1949 இல் அதே கட்சியின் இளைஞர் கழகத்தின் தலைவராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்.",
        "1950 இல் அவர் கொழும்பு மாநகர சபையில் போட்டியிட்ட சான் செபாஸ்டியன் தொகுதியில் வெற்றி பெற்று கொழும்பு மாநகர சபை உறுப்பினரானார். அவர் 1954 இல் மீண்டும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார் மற்றும் 1955 இல் துணை மேயரானார்.",
        "பல சவால்களை அச்சமின்றி எதிர்கொண்டார். 1956 ஆம் ஆண்டு எங்கோ ஐக்கிய தேசியக் கட்சியில் இணைந்த பின்னர் அவர் எதிர்கொண்ட மிகப் பெரிய சவால் டொக்டர் என். 1956 ஆம் ஆண்டு ருவன்வெல்ல தேர்தல் தொகுதியில் சமசமாஜக் கட்சியின் தலைவரான எம்.பெரேரா. கொழும்பில் பிறந்து வளர்ந்தாலும் அந்தப் பிரதேசத்துடன் தொடர்பில்லாத அவர் 6,228 வாக்குகளால் தோற்கடிக்கப்பட்டார். அதன்பிறகு அவர் தனது சொந்த இடமான மத்திய கொழும்புக்கு ஓடினார்.",
        "ஜூலை 1977 இல், 168 ஆசனங்களில் 141 ஐ ஐக்கிய தேசியக் கட்சி வென்றபோது, ​​பிரேமதாச 94,128 வாக்குகளைப் பெற்று மத்திய கொழும்புக்கான முதல் பாராளுமன்ற உறுப்பினராக மீண்டும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். அவர் உள்ளூராட்சி, வீட்டுவசதி மற்றும் கட்டுமான அமைச்சராகவும், அவைத் தலைவராகவும் நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறை நிறுவப்பட்டு 1978 இல் ஜே.ஆர் ஜனாதிபதியான பின்னர், 1978 முதல் 1988 வரை அந்த பதவியை வகித்த பிரேமதாச, பிரதம மந்திரியாக நியமிக்கப்பட்டார். நான்கு தசாப்தங்களுக்கும் மேலாக தீவிர அரசியலுக்குப் பிறகு, 65-வது வயதில், அவர் 1999 இல் இலங்கையின் நிறைவேற்று ஜனாதிபதியானார். அவர் ஒரு நேர்மறையான பார்வை மற்றும் இலங்கைக்கான பணியைக் கொண்ட அர்ப்பணிப்புள்ள மனிதர்.",
        "ஜனாதிபதி பிரேமதாச சாதாரண மக்கள் மீது உணர்வு கொண்டவர் மற்றும் அவர்களின் வாழ்க்கை நிலைமைகளை உயர்த்த முனைந்தவர். நான் நடவு செய்யும் போது என்னைச் சந்திக்கும் போதெல்லாம் தோட்டத் தொழிலாளர்களின் வீடு, குடிநீர், மின்சாரம் போன்றவற்றின் மீது மிகுந்த அக்கறை கொண்ட அவர், எந்த வளர்ச்சியை நாங்கள் கொண்டு வந்தாலும் அது பயனடைய வேண்டும் என்று என்னிடம் கூறினார். ஏழை மக்கள் கிராமத்தில் வாழ்ந்தாலும் சரி, தோட்டங்களில் வாழ்ந்தாலும் சரி. அவர் கூறியது என்னவென்றால், உள்ளவன், இல்லாதவன் என்ற வேறுபாட்டை முழுவதுமாக அகற்றுவதுதான்.",
        "எதைச் சொன்னாலும் செய்தாலும், அவரது படுகொலையின் மூலம் நாடு செயல் மற்றும் விளைவு சார்ந்த ஒரு ஆற்றல்மிக்க தலைவரை இழந்தது. கிராமிய பொருளாதாரத்தை மேம்படுத்துதல், ஜனசவிய மற்றும் 200 ஆடைத்தொழிற்சாலைகள் போன்ற திட்டங்களை அவர் முன்னெடுத்தார். மறைந்த ஜனாதிபதியின் தொலைநோக்குப் பார்வையால் ஆடைத் தொழில் இலங்கையில் இருந்து மிகப்பெரிய தொழில்துறை ஏற்றுமதியாளராக மாறியுள்ளது. தோட்டத் தொழிலாளியாக, தோட்டத் தொழிலாளர்கள், குறிப்பாக இளம் பெண்கள், கொழும்பு மற்றும் கட்டுநாயக்கவில் ஆடைத் துறையில் வேலைக்காக லைன் அறைகளை விட்டு வெளியேறுவதை நான் பார்த்திருக்கிறேன். அவர்கள் தங்கும் வீடுகளில் வாழ்ந்தனர், ஆனால் தோட்டங்களை விட சிறப்பாகச் செய்து அவர்களது குடும்பங்களுக்கு உதவ முடிந்தது. இந்த இரண்டு முக்கிய திட்டங்களும் இந்த நாட்டின் 75% மக்கள் தொகையைக் கொண்ட கிராமப்புற மக்களின் பொருளாதார விடுதலைக்கு குறிப்பிடத்தக்க பங்களிப்பைச் செய்தன.",
        "இன்று எமது மக்கள் சொல்லொணா இன்னல்களை எதிர்கொண்டுள்ளனர். பொருளாதார முன்னேற்றம் மற்றும் சமூகப் பாதுகாப்பைப் பெறுவதற்காக காலி முகத்திடலில் எமது இளைஞர்கள் மேற்கொண்ட முயற்சிகள் வெற்றியளிக்கவில்லை. நமது பிரச்சனைகளை நாமே தீர்க்க முடியும். அந்நியச் செலாவணி தட்டுப்பாடு தடையல்ல. அந்நியச் செலாவணியைப் பெற, உற்பத்தியை அதிகரிக்க வேண்டும். உற்பத்தியை அதிகரிக்க, நமது தேசிய வளங்களை மேம்படுத்த வேண்டும். மறைந்த ஜனாதிபதிக்கு பொதுவான தொடர்பு இருந்தது. அதனால்தான், சாமானிய மக்கள் தங்கள் பிரச்சினைகளுக்குத் தீர்வு காணும் பொறுப்பைப் பகிர்ந்து கொள்ள வேண்டும் என்று அவர் எப்போதும் நம்பினார்.",
        "\"கட்டாயம் செய்ய வேண்டும்\" என்ற மனப்பான்மை கொண்டவர்கள் சிவப்பு, நீலம் அல்லது பச்சை நிறமா என்பதைப் பொருட்படுத்தாமல் தனது திட்டங்களை வழிநடத்த வேண்டும் என்று மறைந்த ஜனாதிபதி விரும்பினார். அவர் தனது திட்டங்களின் முன்னேற்றத்தைக் கண்காணித்து மதிப்பீடு செய்வதை ஒரு குறியீடாகக் கொண்டார், வேலைத் தளங்களைப் பார்வையிடவும் அவருக்கு அறிக்கை செய்யவும் தனது ஊழியர்களை அனுப்பினார். அத்தகைய ஆய்வு அறிக்கைகள் கிடைத்தபோது, ​​அமைச்சகங்களால் பராமரிக்கப்படும் புள்ளிவிவரங்களுடன் அவற்றை ஒப்பிட்டுப் பார்த்தார். முடிவுகளை அடைவதற்கு அயராது உழைத்த அதிகாரிகளை அடையாளம் காணவும், மோசடி செய்பவர்களுக்கு எதிராக செயல்படவும் இது அவருக்கு உதவியது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜூன் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1978 முதல் 1988 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1989 முதல் 1993 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 1, 1993",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 23, 1924",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கெசல்வத்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹார்வர்ட் மெதடிஸ்ட் பெண்கள் பள்ளி மற்றும் லோரன்ஸ் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புனித ஜோசப் கல்லூரி, கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈ.பி.டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர் மற்றும் டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1946",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1949",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சான் செபாஸ்டியன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1954",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1955",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1956",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "என்.எம்.பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ல.ச.ச.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருவன்வெல்ல",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1956",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6,228",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "141",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "168",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "94,128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீட்டுவசதி மற்றும் கட்டுமானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.ஆர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1978 முதல் 1988 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்கு தசாப்தங்களுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வயது 65-வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1999",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனசவியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 75%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிவப்பு, நீலம் அல்லது பச்சை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}