{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Jet-fuel-shortage-worsens-SLAs-woes/342-243978",
  "time_ut": 1661800118,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Jet fuel shortage worsens SLA’s woes",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jet fuel shortage worsens SLA’s woes",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "SLA posted a loss of US $ 1.5 million in July, as the airline was forced to make fuel stops outside the country, due to the jet fuel shortage in the country.",
        "After 16 years, SLA reported a US $ 10.66 million profit in December 2021 and a profit of US $ 1.7 million in the March 2022 quarter.",
        "This was a direct result of various measures taken in the 2021-22 financial year, including scaling down staff costs and overheads, renegotiating supplier contracts, increasing cargo revenue and creating an ambitious growth plan capitalising on pent-up travel demand.",
        "However, SLA Chairman Ashok Pathirage said the airline returned to losses in July, as it had to incur additional costs up to US $ 7 million a month, due to the jet fuel shortage. Altogether, SLA is estimated to have incurred over US $ 20 million additional costs, due to the jet fuel shortage. SLA along with other airlines were forced to make fuel stops in other countries such as Ind ia to refuel, as a result of the jet fuel shortage in the country.  Ports, Shipping and Aviation Minister Nimal Siripala de Silva however yesterday said Ceylon Petroleum Corporation (CPC) has taken measures to resolve the jet fuel issue. “CPC has assured us with jet fuel for the next three to four months,” he said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.5 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 10.66 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "December 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.7 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the March 2022 quarter",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021-22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ashok Pathirage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 7 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 20 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ind",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aviation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next three to four months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගුවන් යානා ඉන්ධන හිඟය SLA හි දුක්ඛිත තත්වය නරක අතට හැරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගුවන් යානා ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් රටින් පිටත ඉන්ධන නැවැත්වීමට ගුවන් සමාගමට සිදු වූ බැවින්, ජූලි මාසයේදී SLA US $ මිලියන 1.5 ක පාඩුවක් වාර්තා කළේය.",
        "වසර 16කට පසු, SLA විසින් 2021 දෙසැම්බර් මාසයේදී ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 10.66ක ලාභයක් සහ 2022 මාර්තු කාර්තුවේදී ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 1.7ක ලාභයක් වාර්තා කළේය.",
        "මෙය 2021-22 මූල්‍ය වර්ෂය තුළ ගනු ලැබූ විවිධ ක්‍රියාමාර්ගවල සෘජු ප්‍රතිඵලයක් වූ අතර, කාර්ය මණ්ඩල පිරිවැය සහ පොදු කාර්ය අඩු කිරීම, සැපයුම්කරුවන්ගේ කොන්ත්‍රාත්තු නැවත සාකච්ඡා කිරීම, භාණ්ඩ ආදායම වැඩි කිරීම සහ සංචාලන සංචාරක ඉල්ලුම ප්‍රාග්ධනය කර ගනිමින් අභිලාෂකාමී වර්ධන සැලැස්මක් නිර්මාණය කිරීම ඇතුළුව.",
        "කෙසේ වෙතත්, SLA හි සභාපති අශෝක් පතිරගේ පැවසුවේ, ගුවන් යානා ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් මසකට ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 7 ක් දක්වා අමතර වියදම් දැරීමට සිදු වූ බැවින්, ගුවන් සමාගම ජූලි මාසයේදී පාඩු ලැබූ බවයි. සමස්තයක් වශයෙන්, ගුවන් යානා ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් SLA හට ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 20 කට අධික අමතර වියදම් දැරීමට සිදුවී ඇතැයි ගණන් බලා ඇත. රට තුළ ඇති වූ ජෙට් ඉන්ධන හිඟයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඉන්ධන පිරවීම සඳහා ඉන්දියාව වැනි වෙනත් රටවල ඉන්ධන නැවැත්වීමට SLA සහ අනෙකුත් ගුවන් සමාගම්වලට සිදු විය. කෙසේ වෙතත්, ගුවන් යානා ඉන්ධන ගැටළුව විසඳීමට ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව පියවර ගෙන ඇති බව වරාය, නාවික සහ ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා ඊයේ ප්‍රකාශ කළා. ඉදිරි මාස තුන හතර සඳහා ගුවන් යානා ඉන්ධන ලබා දීමට CPC අපට සහතික වී ඇත,” ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 16 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්.එල්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 10.66 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 1.7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021-22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.එල්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අශෝක් පතිරගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 7 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එස්.එල්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 20 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ind",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස තුන හතර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜெட் எரிபொருள் பற்றாக்குறை SLA இன் துயரங்களை மோசமாக்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் ஜெட் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக, நாட்டிற்கு வெளியே எரிபொருள் நிறுத்தங்களைச் செய்ய வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டதால், ஜூலை மாதத்தில் SLA 1.5 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் இழப்பை பதிவு செய்தது.",
        "16 ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, SLA ஆனது டிசம்பர் 2021 இல் US $ 10.66 மில்லியன் லாபத்தையும், மார்ச் 2022 காலாண்டில் US $ 1.7 மில்லியன் லாபத்தையும் பெற்றுள்ளது.",
        "இது 2021-22 நிதியாண்டில் எடுக்கப்பட்ட பல்வேறு நடவடிக்கைகளின் நேரடி விளைவாகும், இதில் ஊழியர்களின் செலவுகள் மற்றும் மேல்நிலைகளைக் குறைத்தல், சப்ளையர் ஒப்பந்தங்களை மறுபரிசீலனை செய்தல், சரக்கு வருவாயை அதிகரித்தல் மற்றும் பயணத் தேவையைக் கருத்தில் கொண்டு லட்சிய வளர்ச்சித் திட்டத்தை உருவாக்குதல்.",
        "எவ்வாறாயினும், விமான எரிபொருள் பற்றாக்குறையால் மாதம் ஒன்றுக்கு 7 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் வரை கூடுதல் செலவுகளை மேற்கொள்ள வேண்டியிருந்ததால், ஜூலை மாதத்தில் விமான நிறுவனம் நஷ்டத்திற்கு திரும்பியதாக SLA தலைவர் அசோக் பத்திரகே தெரிவித்தார். மொத்தத்தில், ஜெட் எரிபொருள் பற்றாக்குறையால், SLA ஆனது US $ 20 மில்லியனுக்கும் அதிகமான கூடுதல் செலவுகளைச் செய்துள்ளதாக மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது. நாட்டில் ஜெட் எரிபொருள் பற்றாக்குறையின் விளைவாக, மற்ற விமான நிறுவனங்களுடன் SLA ஆனது எரிபொருள் நிரப்ப இந்தியா போன்ற பிற நாடுகளில் எரிபொருள் நிறுத்தங்களைச் செய்ய வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது. எவ்வாறாயினும், விமான எரிபொருள் பிரச்சினைக்கு தீர்வு காண இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் (CPC) நடவடிக்கை எடுத்துள்ளதாக துறைமுகங்கள், கப்பல் மற்றும் விமான போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா நேற்று தெரிவித்தார். \"அடுத்த மூன்று முதல் நான்கு மாதங்களுக்கு ஜெட் எரிபொருளை CPC எங்களுக்கு உறுதி செய்துள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.5 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16 வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 10.66 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.7 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022 காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021-22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அசோக் பத்திரகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 7 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 20 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்திய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}