{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sysco-labs-hosts-engaging-fourth-edition-of-perfup-on-improving-business-through-performance-engineering/",
  "time_ut": 1657822080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sysco LABS hosts engaging fourth edition of PerfUp on Improving Business through Performance Engineering",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sysco LABS hosts engaging fourth edition of PerfUp on Improving Business through Performance Engineering",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sysco LABS Sri Lanka hosted the 4th edition of its PerfUp series recently on the theme ‘Improving Business with Performance Engineering’ with the aim of sharing knowledge and increasing general awareness on the facets of Performance Engineering. Initiated last year by Sysco LABS, the series seeks to bring industry professionals together to develop best practices in the Performance Engineering space and beyond.PerfUp #4 examined how Performance Engineering can assist organizations optimize application performance, navigate competition, and retain users.",
        "Speakers for the event were Yoosuf Maktoum, Senior Manager, Quality Engineering from Sysco Corporation and Ranil Weerasinghe, Assistant Director, Software Quality Engineering from Cambio Software Engineering, who shared their expertise.",
        "The speakers addressed how in a post-pandemic world, all technology organizations from start-ups to large enterprises need to embrace digitization for business survival and generate new business. They explained how this has compelled larger organizations to re-evaluate and modernize legacy technology solution to remain ahead of the curve.",
        "The speakers pointed out that as technology evolves and applications multiply, performance engineering plays a vital role in business growth. The successful integration of performance engineering in business will help deliver higher quality, efficient and responsive systems that are capable of leveraging market value and withstanding customer expectations. Sharing his insights, Yoosuf Maktoum, Senior Manager, Quality Engineering from Sysco Corporation said, ‘The success of the product depends on usability and reliability. Enabling performance engineering is challenging, but it is vital to your product’s success. Do not shy away from challenges, strive for precision, and use Performance Engineering to deliver successful solutions.’",
        "Learning for Sri Lanka on SOE Reforms – Malaysia’s Khazanah Nasional Berhad",
        "Treasury Bill rate hikes notably as investors switch to govt. securities",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "fourth",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Performance Engineering",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Performance Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sysco LABS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Performance Engineering",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yoosuf Maktoum",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quality Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Software Quality Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cambio Software Engineering",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Yoosuf Maktoum",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quality Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sysco Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Performance Engineering",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Khazanah Nasional Berhad",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Sysco LABS විසින් කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු විද්‍යාව තුළින් ව්‍යාපාර වැඩිදියුණු කිරීම පිළිබඳ PerfUp හි සිව්වන සංස්කරණයට සත්කාරකත්වය සපයයි.",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Sysco LABS Sri Lanka විසින් කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු විද්‍යාවේ පැතිකඩයන් පිළිබඳ දැනුම හුවමාරු කර ගැනීමේ සහ සාමාන්‍ය දැනුවත්භාවය වැඩි කිරීමේ අරමුණින් ‘කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු විද්‍යාව සමඟ ව්‍යාපාර වැඩිදියුණු කිරීම’ යන තේමාව මත සිය PerfUp මාලාවේ 4 වන සංස්කරණය පසුගියදා පවත්වන ලදී. Sysco LABS විසින් පසුගිය වසරේ ආරම්භ කරන ලද මෙම මාලාව කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු අවකාශයේ සහ ඉන් ඔබ්බෙහි හොඳම භාවිතයන් වර්ධනය කිරීම සඳහා කර්මාන්තයේ වෘත්තිකයන් එක් කිරීමට උත්සාහ කරයි. PerfUp #4 විසින් යෙදුම් කාර්ය සාධනය ප්‍රශස්ත කිරීමට, තරඟකාරීත්වයට සහ පරිශීලකයින් රඳවා ගැනීමට ආයතනවලට කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු විද්‍යාවට සහාය විය හැකි ආකාරය පරීක්ෂා කරන ලදී.",
        "මෙම අවස්ථාව සඳහා කථිකයන් ලෙස සිස්කෝ කෝපරේෂන් හි තත්ත්‍ව ඉංජිනේරු අංශයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකරු යූසුෆ් මක්ටූම් සහ කැම්බියෝ මෘදුකාංග ඉංජිනේරු ආයතනයේ මෘදුකාංග තත්ත්ව ඉංජිනේරු සහකාර අධ්‍යක්ෂ රනිල් වීරසිංහ සිය විශේෂඥ දැනුම බෙදාහදා ගත්හ.",
        "පශ්චාත් වසංගත ලෝකයක, ආරම්භක සිට විශාල ව්‍යවසායන් දක්වා සියලුම තාක්‍ෂණ සංවිධාන ව්‍යාපාර පැවැත්ම සඳහා ඩිජිටල්කරණය වැලඳගෙන නව ව්‍යාපාර උත්පාදනය කළ යුතු ආකාරය කථිකයන් විසින් ආමන්ත්‍රණය කළහ. වක්‍රයෙන් ඉදිරියෙන් සිටීමට පැරණි තාක්‍ෂණ විසඳුම නැවත ඇගයීමට හා නවීකරණය කිරීමට මෙය විශාල සංවිධානවලට බල කර ඇති ආකාරය ඔවුහු පැහැදිලි කළහ.",
        "තාක්‍ෂණය පරිණාමය වන විට සහ යෙදුම් ගුණ කරන විට කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු විද්‍යාව ව්‍යාපාර වර්ධනය සඳහා වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරන බව කථිකයෝ පෙන්වා දුන්හ. ව්‍යාපාරයේ කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු විද්‍යාව සාර්ථක ලෙස ඒකාබද්ධ කිරීම වෙළඳපල වටිනාකම ඉහළ නැංවීමට සහ පාරිභෝගික අපේක්ෂාවන්ට ඔරොත්තු දීමට හැකි ඉහළ ගුණාත්මක, කාර්යක්ෂම සහ ප්‍රතිචාරාත්මක පද්ධති ලබා දීමට උපකාරී වේ. සිස්කෝ කෝපරේෂන් හි තත්ත්‍ව ඉංජිනේරු අංශයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකරු යූසුෆ් මක්ටූම් සිය අදහස් බෙදාහදා ගනිමින් පැවසුවේ, ‘නිෂ්පාදනයේ සාර්ථකත්වය රඳාපවතින්නේ උපයෝගීතාවය සහ විශ්වසනීයත්වය මතය. කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු විද්‍යාව සක්‍රීය කිරීම අභියෝගාත්මක ය, නමුත් එය ඔබේ නිෂ්පාදනයේ සාර්ථකත්වයට අත්‍යවශ්‍ය වේ. අභියෝගවලින් පසුබට නොවන්න, නිරවද්‍යතාවය සඳහා උත්සාහ කරන්න, සාර්ථක විසඳුම් ලබා දීමට කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු විද්‍යාව භාවිතා කරන්න.’",
        "SOE ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ ශ්‍රී ලංකාව සඳහා ඉගෙනීම - මැලේසියාවේ Khazanah Nasional Berhad",
        "ආයෝජකයින් රජයට මාරුවීමත් සමඟ භාණ්ඩාගාර බිල්පත් අනුපාතිකය සැලකිය යුතු ලෙස ඉහළ යයි. සුරැකුම්පත්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතරවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sysco LABS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යූසුෆ් මක්ටූම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුණාත්මක ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෘදුකාංග තත්ත්ව ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cambio Software Engineering",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යූසුෆ් මක්ටූම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුණාත්මක ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිස්කෝ සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්ය සාධන ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Khazanah Nasional Berhad",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செயல்திறன் பொறியியல் மூலம் வணிகத்தை மேம்படுத்துவதில் PerfUp இன் நான்காவது பதிப்பை சிஸ்கோ LABS வழங்குகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Sysco LABS Sri Lanka தனது PerfUp தொடரின் 4வது பதிப்பை, 'செயல்திறன் பொறியியலுடன் வணிகத்தை மேம்படுத்துதல்' என்ற கருப்பொருளில், செயல்திறன் பொறியியலின் அம்சங்களைப் பற்றிய அறிவைப் பகிர்ந்துகொள்வது மற்றும் பொது விழிப்புணர்வை அதிகரிக்கும் நோக்கத்துடன் சமீபத்தில் நடத்தியது. Sysco LABS ஆல் கடந்த ஆண்டு தொடங்கப்பட்ட இந்தத் தொடர், செயல்திறன் பொறியியல் இடத்திலும் அதற்கு அப்பாலும் சிறந்த நடைமுறைகளை உருவாக்க தொழில் வல்லுநர்களை ஒன்றிணைக்க முயல்கிறது. PerfUp #4 ஆனது பயன்பாட்டு செயல்திறனை மேம்படுத்தவும், போட்டியை வழிநடத்தவும் மற்றும் பயனர்களைத் தக்கவைக்கவும் செயல்திறன் பொறியியல் எவ்வாறு நிறுவனங்களுக்கு உதவுகிறது என்பதை ஆய்வு செய்தது.",
        "இந்நிகழ்வில் சிஸ்கோ கூட்டுத்தாபனத்தின் தரப் பொறியியலின் சிரேஷ்ட முகாமையாளர் யூசுப் மக்தூம் மற்றும் கேம்பியோ மென்பொருள் பொறியியலின் மென்பொருள் தரப் பொறியியல் உதவிப் பணிப்பாளர் ரணில் வீரசிங்க ஆகியோர் கலந்து கொண்டு தமது நிபுணத்துவத்தைப் பகிர்ந்துகொண்டனர்.",
        "தொற்றுநோய்க்குப் பிந்தைய உலகில், ஸ்டார்ட்-அப்கள் முதல் பெரிய நிறுவனங்கள் வரை அனைத்து தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களும் வணிக உயிர்வாழ்விற்காக டிஜிட்டல் மயமாக்கலைத் தழுவி புதிய வணிகத்தை உருவாக்குவது எப்படி என்று பேச்சாளர்கள் உரையாற்றினர். இது பெரிய நிறுவனங்களை வளைவுக்கு முன்னால் இருக்க மரபு தொழில்நுட்ப தீர்வை மறுமதிப்பீடு செய்வதற்கும் நவீனப்படுத்துவதற்கும் எவ்வாறு கட்டாயப்படுத்தியுள்ளது என்பதை அவர்கள் விளக்கினர்.",
        "தொழில்நுட்ப வளர்ச்சி மற்றும் பயன்பாடுகள் பெருகும்போது, ​​வணிக வளர்ச்சியில் செயல்திறன் பொறியியல் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது என்று பேச்சாளர்கள் சுட்டிக்காட்டினர். வணிகத்தில் செயல்திறன் பொறியியலின் வெற்றிகரமான ஒருங்கிணைப்பு, சந்தை மதிப்பை மேம்படுத்தும் மற்றும் வாடிக்கையாளர் எதிர்பார்ப்புகளைத் தாங்கும் திறன் கொண்ட உயர் தரமான, திறமையான மற்றும் பதிலளிக்கக்கூடிய அமைப்புகளை வழங்க உதவும். சிஸ்கோ கார்ப்பரேஷனின் தரப் பொறியியல் துறையின் மூத்த மேலாளர் யூசுஃப் மக்தூம் தனது நுண்ணறிவைப் பகிர்ந்துகொண்டு, 'தயாரிப்புகளின் வெற்றியானது பயன்பாட்டினை மற்றும் நம்பகத்தன்மையைப் பொறுத்தது. செயல்திறன் பொறியியலை இயக்குவது சவாலானது, ஆனால் இது உங்கள் தயாரிப்பின் வெற்றிக்கு இன்றியமையாதது. சவால்களில் இருந்து வெட்கப்படாதீர்கள், துல்லியத்திற்காக பாடுபடுங்கள், வெற்றிகரமான தீர்வுகளை வழங்க செயல்திறன் பொறியியலைப் பயன்படுத்துங்கள்.",
        "SOE சீர்திருத்தங்கள் குறித்து இலங்கைக்கான கற்றல் - மலேசியாவின் Khazanah Nasional Berhad",
        "முதலீட்டாளர்கள் அரசாங்கத்திற்கு மாறுவதால் கருவூல பில் விகிதம் அதிகரிக்கிறது. பத்திரங்கள்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நான்காவது",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "செயல்திறன் பொறியியல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "செயல்திறன் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிஸ்கோ லேப்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "செயல்திறன் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூசுப் மக்தூம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தரமான பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மென்பொருள் தர பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேம்பியோ மென்பொருள் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "யூசுப் மக்தூம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தரமான பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஸ்கோ கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செயல்திறன் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கசானா நேஷனல் பெர்ஹாட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}