{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/miss-sri-lanka-2021-sade-greenwood-is-cjs-first-youth-ambassador/",
  "time_ut": 1656434640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Miss Sri Lanka 2021 Sade Greenwood is CJS first Youth Ambassador",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Miss Sri Lanka 2021 Sade Greenwood is CJS first Youth Ambassador",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Adding to the glitz and glamour of its legacy of 100 years showcasing the finest Sri Lankan gems and jewellery, Colombo Jewellery Stores steps into its dazzling next chapter with its first youth ambassador collaborating on its newest collection, ‘Sri Lanka – the Sapphire Island’.",
        "Miss Sri Lanka for Miss World 2021 Sade Greenwood embodies what CJS envisions for its future – young and energetic with a daring sense of style. The collection is symbolic not just of Sade’s personality, but the beauty of the country she comes from, Sri Lanka. “The sapphire exemplifies Sri Lanka, being one of the oldest sources of rare blue sapphires in the world,” explains CEO of CJS Akram Cassim. “It was blue sapphires from the alluvial gem mines of Sri Lanka that have travelled across the globe, adorning some of the world’s most recognised historical figures. However, sapphires are timeless and Sade epitomizes that timelessness, making her the perfect muse for our youthful new collection featuring the spectacular blue sapphire.”",
        "Working passionately to uplift society and environmental conservation, Sade echoes the CJS brand ethos of 360 degree sustainability, adding lustre to this collection of artisanal pieces, stunning in their beauty and unique in their design.",
        "“I’m extremely honoured to be named Youth Ambassador for CJS and join CJS to celebrate the brand’s centenary,” says Sade. “The brand’s strong ethos of working for the betterment of the environment and our communities is one that resonates deeply with me. As the Youth Ambassador, I hope to inspire the next generation of youth to dream big and actively support meaningful causes they are passionate about. I believe many exciting projects will unfold in the coming months and I am thrilled to be involved.”",
        "Cassim who is looking forward to a new decade of collaborating with the vibrant Youth Ambassador says, “Sade is ideal to showcase CJS to Gen Y and Gen Z, while creating a new appreciation of the stunning natural beauty our country has. Sri Lanka – The Sapphire Island will resonate with young generations and being an environmentalist herself, will turn the spotlight on our efforts to promote and conserve the amazing biodiversity Sri Lanka has been blessed with.”",
        "Cassim adds that Sade will be at the forefront of the elephant conservation project which CJS actively supports through the Sri Lanka Wildlife Conservation Society (SLWCS) and the Wildlife and Nature Protection Society (WNPS).",
        "SLT-MOBITEL’s mCash supports Peoples Leasing customers with convenient collection and repayment process",
        "Lassana Flora’s New Bicycle Delivery Team Beats Fuel Queues to Make Ontime Deliveries",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2021",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "CJS",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Youth",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "100 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo Jewellery Stores",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "World 2021",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CJS Akram Cassim",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "360 degree",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Youth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Youth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the coming months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cassim",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a new decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Youth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cassim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Wildlife Conservation Society",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Wildlife and Nature Protection Society (",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peoples Leasing",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lassana Flora’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New Bicycle Delivery Team Beats Fuel Queues",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මිස් ශ්‍රී ලංකා 2021 Sade Greenwood යනු CJS හි පළමු තරුණ තානාපතිවරියයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලාංකේය මැණික් හා ස්වර්ණාභරණ ප්‍රදර්ශනය කරමින් වසර 100 ක සිය උරුමයේ දීප්තියට සහ ප්‍රබෝධයට එක් කරමින් Colombo Jewellery Stores එහි නවතම එකතුව වන ‘Sri Lanka – the Sapphire Island’ සමඟ එක්ව එහි පළමු තරුණ තානාපතිවරයා සමඟ එක්ව එහි විස්මිත මීළඟ පරිච්ඡේදයට පිවිසෙයි.",
        "2021 ලෝක රූ රැජින සඳහා වන ශ්‍රී ලංකා රූ රැජින සේඩ් ග්‍රීන්වුඩ් සිය අනාගතය සඳහා CJS අපේක්ෂා කරන දේ මූර්තිමත් කරයි - තරුණ හා ජවසම්පන්න විලාසිතා පිළිබඳ හැඟීමක්. මෙම එකතුව සංකේතවත් කරන්නේ Sade ගේ පෞරුෂය පමණක් නොව, ඇය පැමිණි රටේ සුන්දරත්වය, ශ්‍රී ලංකාවයි. CJS හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී අක්‍රම් කැසිම් පැහැදිලි කරන්නේ, \"නිල් මැණික් ශ්‍රී ලංකාව, ලෝකයේ දුර්ලභ නිල් මැණික්වල පැරණිතම මූලාශ්‍රවලින් එකකි. “එය ලෝකයේ වඩාත්ම පිළිගත් ඓතිහාසික චරිත අලංකාර කරමින් ලොව පුරා සංචාරය කර ඇති ශ්‍රී ලංකාවේ ඇලූවියල් මැණික් පතල්වලින් ලබාගත් නිල් මැණික් ය. කෙසේ වෙතත්, නිල් මැණික් සදාකාලික වන අතර Sade එම අකාලිකත්වය සංකේතවත් කරයි, දර්ශනීය නිල් මැණික් ඇතුළත් අපගේ තරුණ නව එකතුව සඳහා ඇය පරිපූර්ණ කෞතුකාගාරය බවට පත් කරයි.",
        "සමාජය සහ පරිසර සංරක්ෂණය නඟා සිටුවීමට උද්‍යෝගයෙන් ක්‍රියා කරන Sade, අංශක 360 ක තිරසාරත්වයේ CJS සන්නාම ආචාර ධර්ම ප්‍රතිරාවය කරයි, මෙම ශිල්පීය කොටස් එකතුවට දීප්තිය එක් කරයි, ඒවායේ අලංකාරයෙන් විස්මිත සහ ඔවුන්ගේ නිර්මාණයේ අද්විතීය වේ.",
        "\"CJS සඳහා තරුණ තානාපති ලෙස නම් කිරීම සහ සන්නාමයේ ශත සංවත්සරය සැමරීමට CJS හා සම්බන්ධ වීමට ලැබීම ගැන මම අතිශයින් ගෞරවයට පත් වෙමි,\" Sade පවසයි. “පරිසරයේ සහ අපගේ ප්‍රජාවන්ගේ අභිවෘද්ධිය සඳහා වැඩ කිරීමේ සන්නාමයේ ශක්තිමත් ආචාර ධර්ම මා සමඟ ගැඹුරින් අනුනාද වන එකකි. තරුණ තානාපතිවරයා වශයෙන්, මම අනාගත තරුණ පරම්පරාවට විශාල සිහින දැකීමට සහ ඔවුන් උනන්දු වන අර්ථවත් අරමුණු සඳහා ක්‍රියාකාරීව සහයෝගය දැක්වීමට පොළඹවා ගැනීමට බලාපොරොත්තු වෙමි. ඉදිරි මාසවලදී බොහෝ ආකර්ෂණීය ව්‍යාපෘති එළිදක්වනු ඇතැයි මම විශ්වාස කරන අතර ඊට සම්බන්ධ වීමට ලැබීම ගැන මම සතුටු වෙමි.",
        "ජවසම්පන්න තරුණ තානාපතිවරයා සමඟ සහයෝගයෙන් නව දශකයක් අපේක්ෂා කරන කැසිම් පවසන්නේ, “අපේ රටේ ඇති විස්මිත ස්වභාවික සෞන්දර්යය පිළිබඳ නව ඇගයීමක් ඇති කරන අතරම, Gen Y සහ Gen Z වෙත CJS ප්‍රදර්ශනය කිරීමට Sade වඩාත් සුදුසුය. ශ්‍රී ලංකාව - Sapphire Island තරුණ පරම්පරාවන් සමඟ අනුනාද වන අතර පරිසරවේදියෙකු වීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවට ආශීර්වාද කර ඇති විස්මිත ජෛව විවිධත්වය ප්‍රවර්ධනය කිරීමට සහ සංරක්ෂණය කිරීමට අප ගන්නා උත්සාහයන් කෙරෙහි අවධානය යොමු කරනු ඇත.",
        "CJS ශ්‍රී ලංකා වනජීවී සංරක්ෂණ සංගමය (SLWCS) සහ වනජීවී හා ස්වභාව ආරක්ෂණ සංගමය (WNPS) හරහා CJS සක්‍රීයව සහාය දක්වන අලි සංරක්ෂණ ව්‍යාපෘතියේ ප්‍රමුඛයා වන බව කැසිම් වැඩිදුරටත් පවසයි.",
        "SLT-MOBITEL හි mCash පහසු එකතුකිරීම් සහ ආපසු ගෙවීමේ ක්‍රියාවලියක් සමඟ පීපල්ස් ලීසිං පාරිභෝගිකයින්ට සහාය වේ.",
        "Lassana Flora හි නව බයිසිකල් බෙදා හැරීමේ කණ්ඩායම නියමිත වේලාවට බෙදා හැරීම සඳහා ඉන්ධන පෝලිම් පරදවයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2021",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "CJS",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "තරුණ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 100 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ස්වර්ණාභරණ වෙළඳසැල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝකය 2021",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CJS අක්‍රම් කැසිම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අංශක 360",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තරුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තරුණ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැසිම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව දශකයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තරුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙනරාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙනරාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැසිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වනජීවී සංරක්ෂණ සංගමය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වනජීවී හා ස්වභාව ආරක්ෂණ සංගමය (",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීපල්ස් ලීසිං",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lassana Flora's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව බයිසිකල් බෙදා හැරීමේ කණ්ඩායම ඉන්ධන පෝලිම් පරාජය කරයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மிஸ் ஸ்ரீலங்கா 2021 சேட் கிரீன்வுட் CJS இன் முதல் இளைஞர் தூதுவர்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் மிகச்சிறந்த ரத்தினங்கள் மற்றும் ஆபரணங்களை காட்சிப்படுத்தும் 100 ஆண்டுகால பாரம்பரியத்தின் மிளிர்வு மற்றும் கவர்ச்சியுடன், கொழும்பு ஜூவல்லரி ஸ்டோர்ஸ் அதன் புதிய தொகுப்பான 'Sri Lanka - the Sapphire Island' உடன் இணைந்து அதன் முதல் இளைஞர் தூதுவருடன் அதன் அடுத்த அத்தியாயத்தில் காலடி எடுத்து வைத்துள்ளது.",
        "மிஸ் ஸ்ரீலங்கா 2021 சேட் கிரீன்வுட், அதன் எதிர்காலத்திற்காக CJS எதைக் கருதுகிறதோ அதை உள்ளடக்கியது - தைரியமான பாணியில் இளமை மற்றும் ஆற்றல் மிக்கது. இந்த தொகுப்பு சேட்டின் ஆளுமைக்கு அடையாளமாக இல்லை, ஆனால் அவர் இலங்கையில் இருந்து வரும் நாட்டின் அழகை குறிக்கிறது. \"உலகில் உள்ள அரிய நீல சபையர்களின் பழமையான ஆதாரங்களில் ஒன்றாக விளங்கும் இலங்கையை நீலக்கல் எடுத்துக்காட்டுகிறது\" என்று CJS இன் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி அக்ரம் காசிம் விளக்குகிறார். “இலங்கையின் வண்டல் மாணிக்கச் சுரங்கங்களில் இருந்து எடுக்கப்பட்ட நீல நிற சபையர்களே உலகம் முழுவதும் பயணித்து, உலகின் மிகவும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட சில வரலாற்று நபர்களை அலங்கரித்தன. இருப்பினும், சபையர்கள் காலமற்றவை மற்றும் சேட் அந்த காலமற்ற தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறார், கண்கவர் நீல சபையர் இடம்பெறும் எங்களின் இளமைக்கால புதிய தொகுப்புக்கான சிறந்த அருங்காட்சியகமாக அவரை உருவாக்குகிறார்.",
        "சமூகம் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதற்கு ஆர்வத்துடன் உழைக்கும் சேட், 360 டிகிரி நிலைத்தன்மையின் CJS பிராண்ட் நெறிமுறைகளை எதிரொலிக்கிறது, இந்த கைவினைப் பொருட்களின் தொகுப்பிற்கு பளபளப்பைச் சேர்க்கிறது, அவற்றின் அழகில் பிரமிக்க வைக்கிறது மற்றும் அவற்றின் வடிவமைப்பில் தனித்துவமானது.",
        "\"CJS இன் இளைஞர் தூதராக நியமிக்கப்பட்டதற்கும், பிராண்டின் நூற்றாண்டு விழாவைக் கொண்டாட CJS இல் இணைந்ததற்கும் நான் மிகவும் பெருமைப்படுகிறேன்\" என்கிறார் சேட். “சுற்றுச்சூழல் மற்றும் எங்கள் சமூகங்களின் முன்னேற்றத்திற்காக உழைக்கும் பிராண்டின் வலுவான நெறிமுறை என்னுடன் ஆழமாக எதிரொலிக்கிறது. இளைஞர் தூதர் என்ற முறையில், அடுத்த தலைமுறை இளைஞர்களை பெரிய கனவு காணவும், அவர்கள் ஆர்வமுள்ள அர்த்தமுள்ள காரணங்களை தீவிரமாக ஆதரிக்கவும் ஊக்குவிப்பேன் என்று நம்புகிறேன். வரவிருக்கும் மாதங்களில் பல அற்புதமான திட்டங்கள் வெளிவரும் என்று நான் நம்புகிறேன், அதில் ஈடுபடுவதில் நான் மகிழ்ச்சியடைகிறேன்.",
        "துடிப்பான இளைஞர் தூதருடன் இணைந்து பணியாற்றும் புதிய தசாப்தத்தை எதிர்பார்க்கும் காசிம் கூறுகிறார், “நமது நாட்டின் அற்புதமான இயற்கை அழகைப் பற்றிய புதிய பாராட்டுகளை உருவாக்கும் அதே வேளையில், ஜெனரல் ஒய் மற்றும் ஜெனரல் இசட் ஆகியோருக்கு CJS ஐ காட்சிப்படுத்த சேட் சிறந்தது. இலங்கை - சபையர் தீவு இளம் தலைமுறையினருடன் எதிரொலிக்கும் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் ஆர்வலராக இருப்பதால், இலங்கை ஆசீர்வதிக்கப்பட்ட அற்புதமான பல்லுயிரியலை மேம்படுத்துவதற்கும் பாதுகாப்பதற்கும் நாங்கள் எடுக்கும் முயற்சிகளின் கவனத்தை ஈர்க்கும்.",
        "இலங்கை வனவிலங்கு பாதுகாப்பு சங்கம் (SLWCS) மற்றும் வனவிலங்கு மற்றும் இயற்கை பாதுகாப்பு சங்கம் (WNPS) மூலம் CJS தீவிரமாக ஆதரிக்கும் யானை பாதுகாப்பு திட்டத்தில் சேட் முன்னணியில் இருக்கும் என்று காசிம் மேலும் கூறுகிறார்.",
        "SLT-MOBITEL இன் mCash, பீப்பிள்ஸ் லீசிங் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வசதியான சேகரிப்பு மற்றும் திருப்பிச் செலுத்தும் செயல்முறையை ஆதரிக்கிறது.",
        "லஸ்ஸானா ஃப்ளோராவின் புதிய சைக்கிள் டெலிவரி குழு, எரிபொருள் வரிசையை முறியடித்து, நேர டெலிவரிகளை செய்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2021",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "CJS",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இளைஞர்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "100 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு நகைக் கடைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலகம் 2021",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CJS அக்ரம் காசிம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "360 டிகிரி",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இளைஞர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இளைஞர்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வரும் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காசிம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு புதிய தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இளைஞர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனரல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெனரல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காசிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வனவிலங்கு பாதுகாப்பு சங்கம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு மற்றும் இயற்கை பாதுகாப்பு சங்கம் (",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL இன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீப்பிள்ஸ் லீசிங்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசானா ஃப்ளோராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதிய சைக்கிள் டெலிவரி டீம் எரிபொருள் வரிசையை முறியடிக்கிறது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}