{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130274",
  "time_ut": 1656326200,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பதில் கல்வி அமைச்சராக பந்துல",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Answer Bandula as Minister of Education",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Transport, Highways and Media Minister Bandula Gunawardena has been appointed Minister of Education by President Gotabhaya Rajapaksa.",
        "Education Minister Susil Premajayantha has been appointed Minister of Education by President Bandula Gunawardena as he has gone abroad on an official visit.",
        "Bandula Gunawardena, Minister of Transport, Highways and Media, served as the Minister of Education from 2005 to 2010."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Susil Premajayantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Media",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අධ්‍යාපන ඇමති විදියට බන්දුල උත්තර දෙන්න",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ප්‍රවාහන, මහාමාර්ග හා ජනමාධ්‍ය අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා අධ්‍යාපන අමාත්‍යවරයා ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විසින් පත් කර තිබේ.",
        "අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත මහතා නිල සංචාරයක් සඳහා විදේශ ගතවීම හේතුවෙන් ජනාධිපති බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා විසින් අධ්‍යාපන අමාත්‍යවරයා ලෙස පත් කර තිබේ.",
        "ප්‍රවාහන, මහාමාර්ග හා ජනමාධ්‍ය අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා 2005 සිට 2010 දක්වා අධ්‍යාපන අමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பதில் கல்வி அமைச்சராக பந்துல",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "போக்குவரத்து,நெடுஞ்சாலைகள் மற்றும் ஊடகத்துறை அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன பதில் கல்வி அமைச்சராக ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவினால் நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேமஜயந்த உத்தியோகபூர்வ விஜயத்தை மேற்கொண்டு வெளிநாடு சென்றுள்ளதால் பந்துல குணவர்தன ஜனாதிபதியால் பதில் கல்வி அமைச்சராக நியமிக்கப்ட்டார்.",
        "போக்குவரத்து,நெடுஞ்சாலைகள் மற்றும் ஊடகத்துறை அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன 2005 ஆம் ஆண்டு முதல் 2010ஆம் ஆண்டு வரையான காலப்பகுதியில் கல்வி அமைச்சராக பதவி வகித்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஊடகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}