{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/විරෝධතාකරුවෝ-බලශක්ති-අමාත්‍ය-ලේකම්-සිරකරති/1-615496",
  "time_ut": 1656331201,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "විරෝධතාකරුවෝ බලශක්ති අමාත්‍ය ලේකම් සිරකරති",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protesters detain Energy Secretary",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Employees of the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) staged a protest at the Power and Energy Ministry premises at Mal Road, Colombo 7 this afternoon (27) against the proposal to hand over petrol stations to foreign companies.",
        "The protesters surrounded the vehicles of the Secretary to the Ministry of Energy MPDUK Mapa Pathirana and later detained him at the Ministry premises.",
        "Afterwards, Secretary to the Ministry Mapa Pathirana gave a discussion to the protesters."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Power and Energy Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mal Road, Colombo 7",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Energy MPDUK Mapa Pathirana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry Mapa Pathirana",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවෝ බලශක්ති අමාත්‍ය ලේකම් සිරකරති",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල් විදේශීය සමාගම්වලට ලබාදීමට කර ඇති යෝජනාවට විරුද්ධය දක්වමින් ඛනිජ සංස්ථාවේ සේවකයන් පිරිසක් කොළඹ 7, මල් පාරේ පිහිටි බලශක්ති අමාත්‍ය පරිශ්‍රය තුළ විරෝධතාවක් අද (27) පස්වරුවේ පැවැත්වූහ.",
        "එහිදී එම විරෝධකරුවෝ බලශක්ති අමාත්‍යංශයේ ලේකම් එම්.පී.ඩී.යූ.කේ මාපා පතිරණ මහතාගේ වාහන වට කර පසුව අමාත්‍යංශයේ පරිශ්‍රයේ ඒ මහතා සිරගත්හ.",
        "ඉන් පසුව අමාත්‍යංශ ලේකම් මාපා පතිරණ මහතා විරෝධතාකරුවන්ට සාකච්ඡාවක් ද ලබාදුන්නේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මල් පාර, කොළඹ 7",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලශක්ති අමාත්‍යාංශය MPDUK මාපා පතිරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමාත්යාංශ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්‍යාංශය මාපා පතිරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர்கள் எரிசக்தி செயலாளரைக் கைது செய்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை வெளிநாட்டு நிறுவனங்களுக்கு வழங்கும் முன்மொழிவுக்கு எதிராக இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபன ஊழியர்கள் இன்று (27) பிற்பகல் கொழும்பு 7, மால் வீதியிலுள்ள மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சின் வளாகத்தில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "எரிசக்தி அமைச்சின் செயலாளர் எம்.பி.டி.யு.கே மாபா பத்திரனவின் வாகனங்களை சுற்றிவளைத்த ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் பின்னர் அவரை அமைச்சு வளாகத்தில் தடுத்து வைத்தனர்.",
        "அதனைத் தொடர்ந்து அமைச்சின் செயலாளர் மாபா பத்திரன ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களுடன் கலந்துரையாடினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மால் வீதி, கொழும்பு 7",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிசக்தி அமைச்சு MPDUK மாபா பத்திரன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமைச்சகம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைச்சு மாபா பத்திரன",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}