{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/’’සාමය-හා-නීතිය-රකින්න-හමුදාවට-බලය-දුන්නා’’/1-616360",
  "time_ut": 1657707525,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "’’සාමය හා නීතිය රකින්න හමුදාවට බලය දුන්නා’’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"Army was empowered to maintain peace and law\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Acting President and Prime Minister Ranil Wickramasinghe said today (13) that the fascist threat must be eliminated and for that a committee consisting of the Inspector General of Police and three armed forces commanders was given full power.",
        "The Acting President also said that it is not possible to allow the country's Presidential Palace, Araliyagaha Palace and Presidential Office to be seized and the files in them destroyed.",
        "Mr. Ranil Wickramasinghe made a special statement regarding the current situation in the country and said:",
        "Party leaders met on Monday afternoon to discuss the situation after the resignation of the President Gotabhaya Rajapaksa. We have decided to hold the election for the election of the President next week and to provide security to the MPs.",
        "I also gave a pledge that I would step down as Prime Minister when we were going to form an all-party government. Accordingly, we dispersed for the meeting on Friday.",
        "After that, some people interested in this candidacy discussed with the other MPs and worked to get their support. There was such a democratic atmosphere in the country.",
        "President Gotabhaya Rajapaksa left the country yesterday (12). He said that he would give the letter of resignation to the Speaker. had done",
        "Also, because the President was given a plane to go to the Maldives, it was decided to surround the Air Force Commander's house and also the Army Commander's and Navy Commander's residences. They wanted to get the power of this country from there.",
        "At the same time, they had organized a program for the Parliament to work. In good time, the Speaker agreed to protect the Parliament after discussing with the Chief of Staff. Therefore, they did not have a chance to come to the Parliament.",
        "The groups that came here have started rioting around the Prime Minister's office. They have no reason to go to the Prime Minister's office.",
        "What these people want is for me to legally become the Acting President and join with the Speaker to stop electing a new President of this country. They want to elect their own candidate.",
        "Some have said that the country's constitution is useless. Parliament is useless. They have said to do what we say.",
        "In the country's constitution, the people's universal power and sovereignty is exercised by the parliament. That constitution cannot be torn.",
        "Some people said that the constitution is not necessary. It is an unconstitutional work. They are trying to spread fascist politics in the country. Some of our politicians have also joined it. Because of this, the security forces advised me to implement the state of emergency in the situation that has arisen today. Also, curfew in the Western Province. He also instructed to implement the law. Accordingly, I will continue to implement the emergency law and curfew. We must eliminate this fascist threat.",
        "The houses of the common people should be protected. We cannot allow the President's House, Araliagaha House, and the President's Office to be seized and destroyed in this manner. Therefore, I have instructed the security forces to apply emergency law and curfew to bring the situation back to normal. A committee consisting of the head of the Security Council and the Inspector General of Police and the commanders of the three armed forces has been given full powers. There is no political interference. I have also been informed to report when this work is completed.",
        "This is your future. This is a time to protect law and order. It is for your children. Therefore, we request you to give full support to the armed forces and the police."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Army",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Araliyagaha Palace",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Presidential Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Air Force Commander's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Araliagaha House",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Security Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "’’සාමය හා නීතිය රකින්න හමුදාවට බලය දුන්නා’’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ෆැසිස්ට්වාදී  තර්ජනය නැති කළ යුතු අතර ඒ සඳහා පොලිස්පති සහ  ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්ගෙන් යුතු  කමිටුවකට සම්පූර්ණ බලය ලබාදුන් බව වැඩබලන ජනාධිපති සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් අද (13) පැවසීය.",
        "තර්ජනකාරීව රටේ ජනාධිපති මන්දිරය ,අරලියගහ මන්දිරය, ජනාධිපති  කාර්යාලය අල්ලාගෙන ඒවායේ තිබෙන  ලිපිගොනු නැති කරන්නට ඉඩ දෙන්නට නොහැකි බව ද වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා කීය.",
        "රටේ ඇතිවී තිබෙන වත්මන්  තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් වැඩිදුරටත් අදහස් දැක්වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මෙසේද කීය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනපති ඉල්ලා අස් වීමෙන් පසුව ඇතිවන තත්ත්වය සාකච්ඡා කිරීම සඳහා සඳුදා දහවල් පක්ෂ නායකයින් මුණ ගැසුණා.ලබන සතියේ දී ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත්කර ගැනීම සඳහා නිලවරණය පැවැත්වීමටත් මන්ත්‍රීවරුන්ට ආරක්ෂාව ලබාදීමටත් අප තීරණයක් අරගත්තා.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් ඇති කිරීමට යන අවස්ථාවේදී අගමැති ධුරයෙන් ඉවත්වන ඉවත් වන බවටත් මා ප්‍රතිඥාවක් දුන්නා.ඒ අනුව සිකුරාදා රැස්වීම සඳහා අප විසිරී ගියා.",
        "ඊට පසුව මේ අපේක්ෂකත්වයට කැමති සමහර අය අනෙක් මන්ත්‍රීවරුන් සමග සාකච්ඡා කොට ඒ අයගේ සහයෝගය ලබා ගැනීමට කටයුතු කළා.රටේ තිබුණේ මෙවැනි ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වාතාවරණයක්.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයා පෙරේදා(12) රටින් පිටවී ගියා.කතානායකවරයාට ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය ලබා දෙන බව ඔහු පැවසුවා.බුද්ධි අංශයට ලැබුණු ලැබී තිබූ සමහර තොරතුරු ගැන අප පුදුම වුණා.එතුමා රටින් පිටවී අප ජනාධිපතිවරයෙක් තෝරා ගන්නට පියවර ගත්තත් අරගලයේ සිටි සමහර කණ්ඩායම් අගමැති කාර්යාලය අල්ලන්න සංවිධානය කර තිබුණා.",
        "එමෙන්ම ජනාධිපතිතුමාට මාලදිවයිනට යන්න ගුවන් යානයක් දුන් නිසා ගුවන් හමුදාපති ගේ ගෙදර වට කරන්නත් එ් සමගම යුද  හමුදාපතිගේ සහ නාවික හමුදාපතිගේ නිවාස වට කරන්නැයි තීරණය කර තිබුණා.ඔවුන් බැලූවේ මේ රටේ බලය එතනින් ලබා ගන්නයි.",
        "ඒ සමඟම පාර්ලිමේන්තුව වැඩ කරන වැඩසටහනකුත් ඔවුන් සංවිධාන කර තිබුණා.හොඳ වෙලාවට කථානායකතුමා මාණ්ඩලික ප්‍රධානී සමඟ සාකච්ඡා කිරීමෙන් අනතුරුව පාර්ලිමේන්තුව ආරක්ෂා කිරීමට ඔහු එකඟ වුණා.ඒ නිසා ඔවුන්ට පාර්ලිමේන්තුවට එන්නට අවස්ථාවක් තිබුනේ නැහැ.",
        "මෙහි පැමිණි කණ්ඩායම් අගමැති  කාර්යාලය වටේ කැරලි ගසන්නට පටන් ගෙන තිබෙනවා.ඔවුන්ට අගමැති කාර්යාලයට යන්නට කිසිම හේතුවක් නැහැ.",
        "මේ අයට උවමනා වී තිබෙන්නේ  නීත්‍යානුකූලව මා වැඩබලන ජනාධිපති බවට පත්වී කථානායකතුමා සමග එකතු වී මේ රටේ අලුත් ජනාධිපතිවරයෙක් තෝරන එක නතර කරන්නයි.ඒ අයට අවශ්‍ය වී තිබෙන්නේ තමන්ගේ අපේක්ෂකයා තෝරා ගැනීමයි.",
        "රටේ ව්‍යවස්ථාව  වැඩක් නැතැයි සමහරුන් කියා තිබෙනවා.පාර්ලිමේන්තුව වැඩක් නැහැ .අප කියන දේ කරන්නැයි  ඔවුන් කියා තිබෙනවා.",
        "රටේ ව්‍යවස්ථාවේ  ජනතාවගේ සර්ව ජන බලයත් පරමාධිපත්‍යයත් ක්‍රියාත්මක කරන්නේ පාර්ලිමේන්තුවෙන්.ඒ ව්‍යවස්ථාව ඉරා දමන්නට බැහැ.",
        "සමහරුන් ව්‍යවස්ථාව උවමනා නැතැයි කීවා.එය ව්‍යවස්ථා විරෝධී වැඩ කටයුත්තක්.මේ උත්සාහ කරන්නේ රටේ ෆැසිස්ට්වාදී දේශපාලනය පතුරුවන්න යි.ඊට  අපේ සමහර දේශපාලකයන් ද එකතු වී තිබෙනවා.මේ නිසා අද ඇතිවූ තත්ත්වයේදී හදිසි නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස ආරක්ෂක අංශ මට උපදෙස් දුන්නා.එමෙන්ම බස්නාහිර පළාතට ඇඳිරි නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ලෙසත් උපදෙස් දුන්නා.ඒ අනුව මම හදිසි නීතිය සහ ඇඳිරි නීතිය ක්‍රියාත්මක කරගෙන යනවා.මේ ෆැසිස්ට්වාදී  තර්ජනය අප නැති කළ යුතුයි.",
        "සාමාන්‍ය ජනතාවගේ නිවාස ආරක්ෂා කළ යුතුයි.මෙලෙස තර්ජන කාරීව රටේ ජනාධිපති මන්දිරය ,අරලියගහ මන්දිරය, ජනාධිපති  කාර්යාලය අල්ලාගෙන ඒවායේ තිබෙන  ලිපිගොනු නැති කරන්නට ඉඩ දෙන්න බැහැ.එමනිසා හදිසි නීතිය සහ ඇඳිරි නීතිය යොදවා පවතින තත්වය සාමාන්‍ය තත්ත්වයකට ගන්නැයි මා ආරක්ෂක  අංශවලට උපදෙස් දී තිබෙනවා.ඒ සඳහා ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ ප්‍රධානියාත් පොලිස්පති තුමා හා ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්ගෙන් යුතු කොමිටියකට සම්පූර්ණ බලතල ලබා දී තිබෙනවා.මීට දේශපාලන ඇඟිලි ගැසීමක් නැහැ.මේ වැඩ කටයුතු අවසන් කළ විට මට වාර්තා කරන ලෙස ද දැනුම් දී තිබෙනවා.",
        "මේ ඔබේ අනාගතයයි.මේ නීතිය සාමය ආරක්ෂා කරගෙන යන්න තිබෙන කාලයක්.ඒ ඔබේ දරුවන් සඳහා යි.ඒ නිසා ත්‍රිවිධ හමුදාවට සහ පොලිසියට සම්පූර්ණ සහාය ලබා දෙන ලෙස ඉල්ලා සිටිනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හමුදා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ වලව්ව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාපතිවරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ නිවස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"அமைதியையும் சட்டத்தையும் நிலைநாட்ட ராணுவம் அதிகாரம் பெற்றது\"",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாசிச அச்சுறுத்தல் இல்லாதொழிக்கப்பட வேண்டும், அதற்காக பொலிஸ் மா அதிபர் மற்றும் முப்படைத் தளபதிகள் அடங்கிய குழுவொன்றுக்கு முழு அதிகாரம் வழங்கப்பட்டுள்ளதாக பதில் ஜனாதிபதியும் பிரதமருமான ரணில் விக்கிரமசிங்க இன்று (13) தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டின் ஜனாதிபதி மாளிகை, அரலியகஹா மாளிகை மற்றும் ஜனாதிபதி அலுவலகம் என்பவற்றை கைப்பற்றி அதிலுள்ள கோப்புகளை அழிக்க இடமளிக்க முடியாது எனவும் பதில் ஜனாதிபதி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டின் தற்போதைய நிலைமை தொடர்பில் திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க விசேட அறிக்கையொன்றை விடுத்து கருத்துத் தெரிவிக்கையில்,",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் இராஜினாமாவை அடுத்து ஏற்பட்டுள்ள நிலைமைகள் தொடர்பில் கலந்துரையாடுவதற்காக கட்சித் தலைவர்கள் திங்கட்கிழமை பிற்பகல் கூடினர்.அடுத்த வாரம் ஜனாதிபதித் தேர்தலை நடத்தவும் எம்.பி.க்களுக்கு பாதுகாப்பு வழங்கவும் தீர்மானித்துள்ளோம்.",
        "அனைத்துக் கட்சி ஆட்சி அமைக்கும் போது, ​​பிரதமர் பதவியில் இருந்து விலகுவதாகவும் உறுதிமொழி கொடுத்தேன்.அதன்படி, வெள்ளிக்கிழமை கூட்டத்திற்காக நாங்கள் கலைந்து சென்றோம்.",
        "அதன்பிறகு, இந்த வேட்புமனுவில் ஆர்வமுள்ள சிலர், மற்ற எம்.பி.க்களுடன் கலந்துரையாடி, அவர்களின் ஆதரவைப் பெறும் முயற்சியில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.அத்தகைய ஜனநாயக சூழல் நாட்டில் நிலவியது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நேற்று (12) நாட்டை விட்டு வெளியேறினார்.ராஜினாமா கடிதத்தை சபாநாயகரிடம் கொடுப்பதாக அவர் தெரிவித்தார்.",
        "அத்துடன் ஜனாதிபதிக்கு மாலைதீவு செல்ல விமானம் வழங்கப்பட்டதால் விமானப்படை தளபதியின் வீட்டை சுற்றி வளைத்து இராணுவ தளபதி மற்றும் கடற்படை தளபதியின் குடியிருப்புகளையும் சுற்றி வளைப்பது என தீர்மானிக்கப்பட்டது.அங்கிருந்து இந்த நாட்டின் அதிகாரத்தை பெற நினைத்தனர்.",
        "அதேநேரம் பாராளுமன்றம் செயற்படுவதற்கான வேலைத்திட்டத்தை ஏற்பாடு செய்திருந்தனர்.நல்ல நேரத்தில் சபாநாயகர் தலைமை செயலக அதிகாரியுடன் கலந்துரையாடி பாராளுமன்றத்தை பாதுகாக்க சம்மதித்தார்.எனவே அவர்கள் பாராளுமன்றத்திற்கு வர வாய்ப்பில்லை.",
        "இங்கு வந்த குழுக்கள் பிரதமர் அலுவலகத்தை சுற்றி ரகளையில் ஈடுபட ஆரம்பித்துள்ளனர்.அவர்கள் பிரதமர் அலுவலகம் செல்வதற்கு எந்த காரணமும் இல்லை.",
        "இந்த மக்கள் விரும்புவது என்னவெனில், நான் சட்டரீதியாக பதில் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்று, சபாநாயகருடன் இணைந்து இந்த நாட்டின் புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதை நிறுத்த வேண்டும், அவர்கள் தமது வேட்பாளரை தெரிவு செய்ய விரும்புகிறார்கள்.",
        "நாட்டின் அரசியல் சாசனத்தால் பயனில்லை.பாராளுமன்றம் பயனற்றது.நாம் சொல்வதைச் செய்யுங்கள் என்று சிலர் கூறியுள்ளனர்.",
        "நாட்டின் அரசமைப்புச் சட்டத்தில் மக்கள் சர்வ அதிகாரமும் இறையாண்மையும் நாடாளுமன்றத்தால் செயல்படுத்தப்படுகிறது.அந்த அரசியலமைப்பை கிழிக்க முடியாது.",
        "அரசியல் சாசனம் தேவையில்லை.அரசியலமைப்புக்கு முரணான வேலை என்று சிலர் சொன்னார்கள்.நாட்டில் பாசிச அரசியலை பரப்ப முயல்கிறார்கள்.அதில் நமது அரசியல்வாதிகள் சிலரும் இணைந்துள்ளனர்.இதனாலேயே அந்த அரசை அமல்படுத்த பாதுகாப்பு தரப்பினர் அறிவுறுத்தினர். இன்று ஏற்பட்டுள்ள சூழ்நிலையில் அவசர நிலை.மேலும் மேல்மாகாணத்தில் ஊரடங்கு சட்டம் அமுல்படுத்துமாறும் பணிப்புரை விடுத்தார்.அதன் பிரகாரம் அவசர சட்டம் மற்றும் ஊரடங்கு சட்டத்தை தொடர்ந்து அமுல்படுத்துவேன்.இந்த பாசிச அச்சுறுத்தலை களைய வேண்டும்.",
        "பொது மக்களின் வீடுகள் பாதுகாக்கப்பட வேண்டும்.ஜனாதிபதி மாளிகை, அரலியகஹ இல்லம், ஜனாதிபதி அலுவலகம் போன்றவற்றை இவ்வாறு கைப்பற்றி அழிக்க அனுமதிக்க முடியாது.எனவே அவசர சட்டம் மற்றும் ஊரடங்கு சட்டம் கொண்டு வருமாறு பாதுகாப்பு தரப்பினருக்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளேன். நிலைமை வழமைக்குத் திரும்பியுள்ளது.பாதுகாப்புச் சபையின் தலைவர் மற்றும் பொலிஸ் மா அதிபர் மற்றும் முப்படைகளின் தளபதிகள் அடங்கிய குழுவொன்றுக்கு முழு அதிகாரம் வழங்கப்பட்டுள்ளது.அரசியல் தலையீடு இல்லை.எப்போது அறிக்கை தருமாறும் எனக்கு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது. வேலை முடிந்தது.",
        "இது உங்களின் எதிர்காலம்.சட்டம் ஒழுங்கை பாதுகாக்கும் தருணம் இது.உங்கள் குழந்தைகளுக்கானது.எனவே ஆயுதப்படை மற்றும் காவல்துறைக்கு முழு ஆதரவை வழங்குமாறு கேட்டுக்கொள்கிறோம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரலியகஹா அரண்மனை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கள் மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை தளபதியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரலியாகா வீடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}