{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83940/sri-lanka-hopes-for-4bn-in-china-aid-soon-as-envoy-defends-ties",
  "time_ut": 1659032280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka hopes for $4bn in China aid ‘soon’ as envoy defends ties",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka hopes for $4bn in China aid ‘soon’ as envoy defends ties",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka hopes to conclude discussions with China “soon” on a $4 billion aid package, the country’s ambassador to Beijing told Nikkei Asia.",
        "Ambassador Palitha Kohona said in an email that talks were progressing. “We hope that these discussions could be concluded soon, as a positive outcome would definitely assist Sri Lanka to reestablish confidence in the financial markets and recover from its unprecedented and dire financial circumstances.”",
        "China has been a major creditor of Sri Lanka, though it remains a burning question exactly how much the latter owes the former. Since Sri Lanka plunged into a severe foreign exchange crisis this year and defaulted for the first time in May, Beijing has reportedly been reluctant to go along with debt restructuring.",
        "But new Sri Lankan President Ranil Wickremesinghe, who was elected by parliament on July 20 after the resignation of much-criticized Gotabaya Rajapaksa, is looking to China again as he attempts to cement his grip and quell unrest.",
        "Since early this week, police have been rounding up frontline demonstrators and leaders of the anti-government movement. A state of emergency is to remain in effect for another month after parliament approved it on Wednesday.",
        "Persistent resentment and protests against the new government threaten to disrupt efforts to secure a long-awaited bailout from the International Monetary Fund. Wickremesinghe, in his previous role as prime minister, had expressed optimism in June that such a deal would be in place by the end of this month, but that now appears unlikely.",
        "IMF Managing Director Kristalina Georgieva told Nikkei shortly before Wickremesinghe became president that the fund wanted to offer aid as quickly as possible and would work with any administration -- “as long as the next leader enjoys support and has the longevity to lead the country.”",
        "In the meantime, Sri Lanka appears to be pinning hopes on the $4 billion aid package from China, which would include a $1.5 billion credit line and implementation of a $1.5 billion currency swap with Beijing.",
        "Last Friday, the day after Wickremesinghe was sworn in, Chinese President Xi Jinping sent a congratulatory message and promised to “provide support and assistance to the best of my ability.”",
        "Ambassador Kohona stressed that Sri Lanka had never been unable to meet its loan repayment obligations in the past. While protesters and many observers have accused the previous Rajapaksa government of economic mismanagement, the envoy said it was only an unexpected convergence of factors including the COVID-19 pandemic that led to the default.",
        "“However, with the easing of the COVID situation and the return to constitutional governance, we hope to take our discussions with China toward positive conclusions in the near future,” he said.",
        "Average Sri Lankans continue to deal with painful shortages of fuel, food and other essentials, as dwindling foreign reserves have left the country unable to import what it needs. The energy minister said this week that fuel imports must be restricted for the next 12 months, and that fuel would be available only through a quota system starting this month.",
        "Kohona said he has also been holding discussions with large Chinese companies to encourage them to invest in Sri Lanka and bring in more foreign currency. His sales pitch notes that Sri Lanka’s Indian Ocean location puts it within easy air and sea access to promising markets, from Africa and the Middle East to India and Southeast Asia.",
        "“A number of Chinese companies have already made commitments to invest in Sri Lanka and we are actively discussing potential investment options with others, including in steel, renewable energy, tire production, yacht building and infrastructure development,” the ambassador said.",
        "He also said he expects that with a “return to normalcy,” investors in existing big-ticket projects like Colombo Port City and the Hambantota Port area will “proceed with their intended investment plans.” The Chinese government, he said, is “actively” encouraging companies to invest in Sri Lanka.",
        "The ambassador rejected claims that Sri Lanka has fallen into a Chinese “debt trap,” arguing that only around 10% of external debt is owed to China, though some observers have questioned whether that number covers everything.",
        "“Much more is owed to multilateral institutions like the World Bank and the Asian Development Bank,” he said. “Similarly, a considerable amount is owed to institutional investors, mainly from the West, including Wall Street. The interest rates charged by the Chinese lenders have also been favorable.”",
        "Suggestions that Sri Lanka’s financial situation has been caused by the debts owed to China are “inaccurate and misplaced,” he said.",
        "Kohona was also quick to deny that China had abandoned Sri Lanka while India stepped in with around $3.8 billion in financial assistance.",
        "“India, also a long-standing friend, did in fact come to Sri Lanka’s assistance very early and promptly, and we are indeed grateful to India for what it has done,” he said. “But it is an unfair exaggeration to say that China deserted Sri Lanka during its time of need.” According to the ambassador, since 2021, China and Chinese banks have made available almost $1.2 billion worth of assistance in various forms.",
        "Kohona pointed to China’s provision of a 500 million yuan ($74 million) emergency assistance package that included rice, medicines, fertilizer and fuel.",
        "The ambassador suggested that over the longer term, exports to the lucrative Chinese market could help ensure a sustainable recovery. He said that Beijing was encouraging this as well, and that free trade talks were underway.",
        "Not to be outdone, Indian Prime Minister Narendra Modi made it clear this week that his government also remains willing to help. “India will continue to be supportive of the request of the people of Sri Lanka for stability and economic recovery, through established democratic means, institutions and constitutional frameworks,” Modi said in a congratulatory message to Wickremesinghe on Monday."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "4bn",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palitha Kohona",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "early this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "another month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the end of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$1.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$1.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the next 12 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Southeast Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Port City",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Hambantota Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "around 10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "around $3.8 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "almost $1.2 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kohona",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 million yuan",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$74 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තානාපති සබඳතා ආරක්ෂා කරන බැවින් ‘ඉක්මනින්’ ඩොලර් බිලියන 4 ක චීන ආධාරයක් ශ්‍රී ලංකාව බලාපොරොත්තු වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඩොලර් බිලියන 4 ක ආධාර පැකේජයක් පිළිබඳව \"ඉක්මනින්\" චීනය සමඟ සාකච්ඡා අවසන් කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව බලාපොරොත්තු වන බව බීජිං හි රටේ තානාපති Nikkei Asia වෙත පැවසීය.",
        "තානාපති පාලිත කොහොන මහතා ඊමේල් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ සාකච්ඡා සිදුවෙමින් පවතින බවයි. \"ධනාත්මක ප්‍රතිඵලයක් ශ්‍රී ලංකාවට මූල්‍ය වෙලඳපොලවල විශ්වාසය යළි තහවුරු කර ගැනීමටත්, එහි පෙර නොවූ විරූ සහ දරුණු මූල්‍ය තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒමට නියත වශයෙන්ම උපකාර වන බැවින්, මෙම සාකච්ඡා ඉක්මනින් අවසන් කිරීමට හැකිවනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු.\"",
        "චීනය ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන ණයහිමියා වී ඇතත්, දෙවැන්නා කලින් සිටි ශ්‍රී ලංකාවට කොපමණ ණයද යන්න දැවෙන ප්‍රශ්නයකි. ශ්‍රී ලංකාව මේ වසරේ දරුණු විදේශ විනිමය අර්බුදයකට ඇද වැටී පළමු වරට මැයි මාසයේදී ණය පැහැර හැරීමෙන් පසු, බීජිං ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සමඟ යාමට අකමැති වූ බව වාර්තා වේ.",
        "එහෙත් බොහෝ විවේචනයට ලක් වූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු ජූලි 20 වැනිදා පාර්ලිමේන්තුවෙන් තේරී පත් වූ නව ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, තම ග්‍රහණය තහවුරු කර ගැනීමට සහ නොසන්සුන්තාව සමනය කිරීමට උත්සාහ කරන විට නැවතත් චීනය දෙස බලා සිටී.",
        "මෙම සතිය මුල සිට පොලිසිය පෙරටුගාමී පෙලපාලිකරුවන් සහ ආන්ඩු විරෝධී ව්‍යාපාරයේ නායකයින් වටකර තිබේ. හදිසි නීතිය බදාදා පාර්ලිමේන්තුව අනුමත කිරීමෙන් පසු තවත් මාසයක කාලයක් ක්‍රියාත්මක වීමට නියමිතය.",
        "නව ආන්ඩුවට එරෙහි නොනවතින අමනාපය සහ විරෝධතා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් දිගු කලක් බලා සිටි ඇපදීමක් ලබා ගැනීමේ උත්සාහයන් කඩාකප්පල් කිරීමට තර්ජනය කරයි. වික්‍රමසිංහ, අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස ඔහුගේ පෙර භූමිකාව තුළ, ජූනි මාසයේ දී, එවැනි ගනුදෙනුවක් මේ මස අවසන් වන විට සිදුවනු ඇතැයි ශුභවාදීව ප්‍රකාශ කර තිබුණත්, දැන් එය කළ නොහැකි බව පෙනේ.",
        "IMF කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂිකා Kristalina Georgieva වික්‍රමසිංහ ජනාධිපති වීමට ටික වේලාවකට පෙර Nikkei වෙත පැවසුවේ අරමුදලට හැකි ඉක්මනින් ආධාර ලබා දීමට අවශ්‍ය බවත් ඕනෑම පරිපාලනයක් සමඟ කටයුතු කරන බවත්ය -- “ඊළඟ නායකයාට සහයෝගය ලැබෙන තාක් කල් සහ රට මෙහෙයවීමට දීර්ඝායුෂ ඇති තාක්”.",
        "මේ අතර, ශ්‍රී ලංකාව චීනයෙන් ඩොලර් බිලියන 4 ක ආධාර පැකේජයක් කෙරෙහි බලාපොරොත්තු තබා ඇති බව පෙනේ, එයට ඩොලර් බිලියන 1.5 ක ණය මාර්ගයක් සහ බීජිං සමඟ ඩොලර් බිලියන 1.5 ක මුදල් හුවමාරුවක් ක්‍රියාත්මක කිරීම ඇතුළත් වේ.",
        "පසුගිය සිකුරාදා, එනම් වික්‍රමසිංහ දිවුරුම් දීමෙන් පසු දින, චීන ජනාධිපති ෂී ජින්පින් සුබපැතුම් පණිවිඩයක් යවමින්, “මට හැකි උපරිමයෙන් සහයෝගය සහ සහාය ලබා දෙන” බවට පොරොන්දු විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට අතීතයේ දී ණය ආපසු ගෙවීමේ වගකීම් ඉටු කිරීමට නොහැකි වූ බව තානාපති කොහොන අවධාරණය කළේය. විරෝධතාකරුවන් සහ බොහෝ නිරීක්ෂකයින් පසුගිය රාජපක්ෂ රජයට ආර්ථික අවභාවිතාවක් ඇති බවට චෝදනා කරන අතර, තානාපතිවරයා පැවසුවේ එය පැහැර හැරීමට තුඩු දුන් COVID-19 වසංගතය ඇතුළු සාධකවල අනපේක්ෂිත අභිසාරීතාවයක් පමණක් බවයි.",
        "\"කෙසේ වෙතත්, COVID තත්ත්වය ලිහිල් කිරීම සහ ව්‍යවස්ථාපිත පාලනය වෙත නැවත පැමිණීමත් සමඟ, නුදුරු අනාගතයේ දී චීනය සමඟ අපගේ සාකච්ඡා ධනාත්මක නිගමන කරා ගෙන යාමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා,\" ඔහු පැවසීය.",
        "විදේශ සංචිත අඩුවීම නිසා රටට අවශ්‍ය දේ ආනයනය කිරීමට නොහැකි වී ඇති බැවින් සාමාන්‍ය ශ්‍රී ලාංකිකයන් ඉන්ධන, ආහාර සහ අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල වේදනාකාරී හිඟය සමඟ දිගටම කටයුතු කරයි. ඉදිරි මාස 12 සඳහා ඉන්ධන ආනයනය සීමා කළ යුතු බවත්, මේ මාසයේ ආරම්භ වන කෝටා ක්‍රමයකින් පමණක් ඉන්ධන ලබා ගත හැකි බවත් බලශක්ති අමාත්‍යවරයා මේ සතියේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජනය කිරීමට සහ වැඩි විදේශ මුදල් ගෙන ඒමට ඔවුන් දිරිමත් කිරීම සඳහා තමන් විශාල චීන සමාගම් සමඟ ද සාකච්ඡා කරමින් සිටින බව කොහොන පැවසීය. ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දියානු සාගරයේ පිහිටීම අප්‍රිකාවේ සහ මැදපෙරදිග සිට ඉන්දියාව සහ අග්නිදිග ආසියාව දක්වා පොරොන්දු වූ වෙළඳපල වෙත පහසු ගුවන් සහ මුහුදු ප්‍රවේශයක් තුළ එය තබන බව ඔහුගේ විකුණුම් තණතීරුව සටහන් කරයි.",
        "\"චීන සමාගම් ගණනාවක් දැනටමත් ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජනය කිරීමට කැපවී ඇති අතර වානේ, පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, ටයර් නිෂ්පාදනය, යාත්‍රා තැනීම සහ යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනය ඇතුළුව විභව ආයෝජන විකල්ප පිළිබඳව අපි ක්‍රියාකාරීව සාකච්ඡා කරමින් සිටිමු,\" තානාපතිවරයා පැවසීය.",
        "“සාමාන්‍ය තත්ත්වයට” පැමිණීමත් සමඟ කොළඹ වරාය නගරය සහ හම්බන්තොට වරාය ප්‍රදේශය වැනි දැනට පවතින විශාල ප්‍රවේශපත්‍ර ව්‍යාපෘතිවල ආයෝජකයින් “ඔවුන්ගේ අපේක්ෂිත ආයෝජන සැලසුම් සමඟ ඉදිරියට යනු ඇතැයි” ඔහු අපේක්ෂා කරන බව ද ඔහු පැවසීය. චීන රජය, ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජනය කිරීමට සමාගම් “ක්‍රියාකාරීව” දිරිමත් කරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව චීන “ණය උගුලකට” හසු වී ඇති බවට කරන ප්‍රකාශයන් තානාපතිවරයා ප්‍රතික්ෂේප කළේ විදේශ ණයවලින් 10%ක් පමණ චීනයට ගෙවිය යුතු බවට තර්ක කරමින්, නමුත් එම සංඛ්‍යාව සියල්ල ආවරණය කරන්නේ දැයි සමහර නිරීක්ෂකයින් ප්‍රශ්න කර ඇත.",
        "“ලෝක බැංකුව සහ ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව වැනි බහුපාර්ශ්වික ආයතනවලට තවත් බොහෝ දේ ණයයි,” ඔහු පැවසීය. “ඒ හා සමානව, ප්‍රධාන වශයෙන් වෝල් වීදිය ඇතුළු බටහිර රටවල ආයතනික ආයෝජකයින්ට සැලකිය යුතු මුදලක් ගෙවිය යුතුය. චීන ණය දෙන්නන් විසින් අය කරන ලද පොලී අනුපාත ද වාසිදායක ය.",
        "චීනයට ගෙවිය යුතු ණය නිසා ශ්‍රී ලංකාවේ මූල්‍ය තත්ත්වය ඇති වී ඇති බවට වන යෝජනා “නිවැරදි සහ අස්ථානගත” ඒවා බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඉන්දියාව ඩොලර් බිලියන 3.8 ක පමණ මූල්‍ය ආධාරයක් ලබා දෙද්දී චීනය ශ්‍රී ලංකාව අතහැර දැමූ බව කොහොන ප්‍රතික්ෂේප කිරීමට ඉක්මන් විය.",
        "\"දිර්ඝකාලීන මිත්‍රයෙකු ද වන ඉන්දියාව, ඇත්ත වශයෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවේ සහයට ඉතා ඉක්මනින් හා ඉක්මනින් පැමිණ ඇති අතර, එය සිදු කර ඇති දේ සම්බන්ධයෙන් අපි සැබවින්ම ඉන්දියාවට ස්තූතිවන්ත වෙමු,\" ඔහු පැවසීය. \"නමුත් චීනය අවශ්‍ය කාලයේදී ශ්‍රී ලංකාව හැර ගිය බව පැවසීම අසාධාරණ අතිශයෝක්තියකි.\" තානාපතිවරයාට අනුව, 2021 සිට, චීනය සහ චීන බැංකු විවිධ ආකාරවලින් ඩොලර් බිලියන 1.2 කට ආසන්න ආධාර ලබා දී ඇත.",
        "සහල්, ඖෂධ, පොහොර සහ ඉන්ධන ඇතුළත් යුවාන් මිලියන 500ක (ඩොලර් මිලියන 74ක) හදිසි ආධාර පැකේජයක් චීනය විසින් ලබා දීම කොහොනා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "දිගු කාලීනව, ලාභදායී චීන වෙළඳපොළට අපනයනය කිරීම තිරසාර ප්‍රකෘතියක් සහතික කිරීමට උපකාරී වන බව තානාපතිවරයා යෝජනා කළේය. බීජිනය ද මෙය දිරිමත් කරන බවත්, නිදහස් වෙළඳ සාකච්ඡා පැවැත්වෙන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ඉන්දියා අගමැති නරේන්ද්‍ර මෝදි මේ සතියේ පැහැදිලි කළේ තම රජය ද උදව් කිරීමට කැමැත්තෙන් සිටින බවයි. \"ස්ථාපිත ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මාධ්‍යයන්, ආයතන සහ ව්‍යවස්ථාපිත රාමු හරහා ස්ථාවරත්වය සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ ඉල්ලීමට ඉන්දියාව දිගටම සහාය දක්වනු ඇත\" යනුවෙන් සඳුදා වික්‍රමසිංහ වෙත සුබපැතුම් පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් මෝදි පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "බිලියන 4ක්",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාලිත කොහොන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ සතියේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තවත් මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිනිකොනදිග ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "10% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.8 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් ඩොලර් බිලියන 1.2 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොහොන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුවාන් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 74 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தூதுவர் உறவுகளைப் பாதுகாப்பதால், சீனாவின் உதவியாக 4 பில்லியன் டாலர்களை இலங்கை எதிர்பார்க்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "4 பில்லியன் டாலர் உதவிப் பொதி தொடர்பாக சீனாவுடன் \"விரைவில்\" கலந்துரையாடலை முடிக்க இலங்கை நம்புகிறது என்று பெய்ஜிங்கிற்கான நாட்டின் தூதுவர் Nikkei Asia இடம் கூறினார்.",
        "பேச்சுவார்த்தைகள் முன்னேறி வருவதாக தூதுவர் பாலித கொஹொன மின்னஞ்சலில் தெரிவித்தார். \"இந்த விவாதங்கள் விரைவில் முடிவடையும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், ஏனெனில் ஒரு நேர்மறையான முடிவு, நிதிச் சந்தைகளில் நம்பிக்கையை மீண்டும் நிலைநாட்டவும் அதன் முன்னோடியில்லாத மற்றும் மோசமான நிதிச் சூழ்நிலைகளில் இருந்து மீளவும் இலங்கைக்கு நிச்சயம் உதவும்.\"",
        "சீனா இலங்கைக்கு ஒரு முக்கிய கடன் வழங்குனராக இருந்து வருகிறது, இருப்பினும் பிந்தைய நாடு எவ்வளவு கடன்பட்டுள்ளது என்பது எரியும் கேள்வியாக உள்ளது. இலங்கை இந்த ஆண்டு கடுமையான அந்நியச் செலாவணி நெருக்கடியில் மூழ்கி, மே மாதம் முதல் முறையாகத் திருப்பிச் செலுத்தாததால், பெய்ஜிங் கடன் மறுசீரமைப்புடன் செல்ல தயக்கம் காட்டுவதாக கூறப்படுகிறது.",
        "ஆனால், மிகவும் விமர்சிக்கப்பட்ட கோத்தபய ராஜபக்ச ராஜினாமா செய்த பின்னர் ஜூலை 20 அன்று பாராளுமன்றத்தால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட புதிய இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, தனது பிடியை உறுதிப்படுத்தவும் அமைதியின்மையைத் தணிக்கவும் முயற்சிக்கையில் மீண்டும் சீனாவை நோக்குகிறார்.",
        "இந்த வார தொடக்கத்தில் இருந்து, முன்னணி ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மற்றும் அரசாங்க எதிர்ப்பு இயக்கத்தின் தலைவர்களை போலீசார் சுற்றி வளைத்து வருகின்றனர். நாடாளுமன்றம் புதன்கிழமை ஒப்புதல் அளித்ததையடுத்து, அவசரகாலச் சட்டம் மேலும் ஒரு மாதத்திற்கு அமலில் இருக்கும்.",
        "புதிய அரசாங்கத்திற்கு எதிரான தொடர்ச்சியான அதிருப்தி மற்றும் எதிர்ப்புக்கள் சர்வதேச நாணய நிதியத்திடமிருந்து நீண்டகாலமாக எதிர்பார்க்கப்பட்ட பிணையெடுப்பைப் பெறுவதற்கான முயற்சிகளை சீர்குலைக்கும் அச்சுறுத்தலை ஏற்படுத்துகின்றன. விக்கிரமசிங்க, பிரதம மந்திரியாக தனது முந்தைய பாத்திரத்தில், ஜூன் மாதம் அத்தகைய ஒப்பந்தம் இந்த மாத இறுதிக்குள் இருக்கும் என்று நம்பிக்கை தெரிவித்திருந்தார், ஆனால் இப்போது அது சாத்தியமில்லை என்று தோன்றுகிறது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் கிறிஸ்டலினா ஜோர்ஜீவா, விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக வருவதற்கு சற்று முன்னர், நிதியானது கூடிய விரைவில் உதவிகளை வழங்க விரும்புவதாகவும், எந்தவொரு நிர்வாகத்துடனும் இணைந்து செயற்படுவதாகவும் கூறினார் -- \"அடுத்த தலைவர் ஆதரவை அனுபவித்து, நாட்டை வழிநடத்தும் நீண்ட ஆயுளைக் கொண்டிருக்கும் வரை.\"",
        "இதற்கிடையில், சீனாவின் 4 பில்லியன் டாலர் உதவிப் பொதியில் இலங்கை நம்பிக்கை வைத்திருப்பதாகத் தெரிகிறது, அதில் $1.5 பில்லியன் கடன் வரி மற்றும் பெய்ஜிங்குடன் $1.5 பில்லியன் நாணய பரிமாற்றத்தை செயல்படுத்துவது ஆகியவை அடங்கும்.",
        "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை, விக்கிரமசிங்க பதவியேற்ற மறுநாள், சீன ஜனாதிபதி ஷி ஜின்பிங் வாழ்த்துச் செய்தியை அனுப்பியதோடு, \"என்னால் இயன்றவரை ஆதரவையும் உதவிகளையும் வழங்குவதாக\" உறுதியளித்தார்.",
        "கடந்த காலங்களில் இலங்கை தனது கடனை திருப்பிச் செலுத்தும் கடப்பாடுகளை ஒருபோதும் பூர்த்தி செய்யவில்லை என தூதுவர் கொஹொன வலியுறுத்தினார். எதிர்ப்பாளர்கள் மற்றும் பல பார்வையாளர்கள் முந்தைய ராஜபக்ச அரசாங்கத்தின் பொருளாதார தவறான நிர்வாகத்தை குற்றம் சாட்டினாலும், கோவிட்-19 தொற்றுநோய் உள்ளிட்ட காரணிகளின் எதிர்பாராத ஒருங்கிணைப்புதான் இயல்புநிலைக்கு வழிவகுத்தது என்று தூதர் கூறினார்.",
        "\"இருப்பினும், கோவிட் நிலைமையை எளிதாக்குவது மற்றும் அரசியலமைப்பு நிர்வாகத்திற்குத் திரும்புவதன் மூலம், சீனாவுடனான எங்கள் விவாதங்களை எதிர்காலத்தில் நேர்மறையான முடிவுகளை நோக்கி கொண்டு செல்வோம் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "வெளிநாட்டு இருப்புக்கள் குறைந்து வருவதால், நாட்டிற்குத் தேவையானதை இறக்குமதி செய்ய முடியாமல் போனதால், சராசரி இலங்கையர்கள் எரிபொருள், உணவு மற்றும் பிற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் வலிமிகுந்த தட்டுப்பாட்டைத் தொடர்ந்து எதிர்கொள்கின்றனர். அடுத்த 12 மாதங்களுக்கு எரிபொருள் இறக்குமதியை கட்டுப்படுத்த வேண்டும் என்றும், இந்த மாதம் முதல் கோட்டா முறையின் மூலம் மட்டுமே எரிபொருள் கிடைக்கும் என்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் இந்த வாரம் கூறினார்.",
        "இலங்கையில் முதலீடு செய்வதற்கும் அதிக வெளிநாட்டு நாணயங்களை கொண்டு வருவதற்கும் ஊக்குவிப்பதற்காக பெரிய சீன நிறுவனங்களுடன் கலந்துரையாடல்களை மேற்கொண்டு வருவதாக கொஹொன கூறினார். இலங்கையின் இந்தியப் பெருங்கடலின் இருப்பிடம், ஆபிரிக்கா மற்றும் மத்திய கிழக்கிலிருந்து இந்தியா மற்றும் தென்கிழக்கு ஆசியா வரையிலான நம்பிக்கைக்குரிய சந்தைகளுக்கு எளிதான வான் மற்றும் கடல் அணுகலுக்குள் வைக்கிறது என்று அவரது விற்பனை சுருதி குறிப்பிடுகிறது.",
        "\"பல சீன நிறுவனங்கள் ஏற்கனவே இலங்கையில் முதலீடு செய்வதற்கு உறுதியளித்துள்ளன, மேலும் எஃகு, புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி, டயர் உற்பத்தி, படகுக் கட்டுமானம் மற்றும் உள்கட்டமைப்பு மேம்பாடு உட்பட, சாத்தியமான முதலீட்டுத் தெரிவுகள் குறித்து நாங்கள் தீவிரமாக விவாதித்து வருகிறோம்\" என்று தூதுவர் கூறினார்.",
        "கொழும்பு துறைமுக நகரம் மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகப் பகுதி போன்ற தற்போதுள்ள பெரிய பயணத் திட்டங்களில் முதலீட்டாளர்கள் \"வழக்கமான நிலைக்குத் திரும்புவதன் மூலம்\" \"தங்கள் உத்தேசித்துள்ள முதலீட்டுத் திட்டங்களைத் தொடர்வார்கள்\" என்று எதிர்பார்ப்பதாகவும் அவர் கூறினார். சீன அரசாங்கம், இலங்கையில் முதலீடு செய்வதற்கு நிறுவனங்களை \"தீவிரமாக\" ஊக்குவித்து வருவதாக அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கை ஒரு சீன \"கடன் வலையில்\" விழுந்துள்ளது என்ற கூற்றுக்களை தூதுவர் நிராகரித்து, வெளிநாட்டுக் கடனில் சுமார் 10% மட்டுமே சீனாவிற்கு செலுத்த வேண்டியுள்ளது என்று வாதிட்டார், இருப்பினும் சில பார்வையாளர்கள் அந்த எண்ணிக்கை அனைத்தையும் உள்ளடக்கியதா என்று கேள்வி எழுப்பினர்.",
        "\"உலக வங்கி மற்றும் ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி போன்ற பலதரப்பு நிறுவனங்களுக்கு இன்னும் நிறைய கடன்கள் உள்ளன,\" என்று அவர் கூறினார். \"அதேபோல், வால் ஸ்ட்ரீட் உட்பட முக்கியமாக மேற்கு நாடுகளைச் சேர்ந்த நிறுவன முதலீட்டாளர்களுக்கு கணிசமான தொகை செலுத்த வேண்டியுள்ளது. சீன கடன் வழங்குநர்கள் வசூலிக்கும் வட்டி விகிதங்களும் சாதகமாக உள்ளன.",
        "சீனாவுக்கு செலுத்த வேண்டிய கடன்களால் இலங்கையின் நிதி நிலைமை ஏற்பட்டுள்ளது என்ற பரிந்துரைகள் \"தவறானவை மற்றும் தவறானவை\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இந்தியா சுமார் 3.8 பில்லியன் டாலர் நிதியுதவியுடன் முன்வந்தபோது, ​​சீனா இலங்கையை கைவிட்டதையும் கோஹோனா உடனடியாக மறுத்தார்.",
        "\"நீண்ட கால நட்பு நாடான இந்தியா, உண்மையில் இலங்கையின் உதவிக்கு மிக விரைவாகவும் உடனடியாகவும் வந்தது, மேலும் இந்தியா செய்ததற்கு நாங்கள் உண்மையிலேயே நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார். ஆனால் சீனா தனது தேவையின் போது இலங்கையை விட்டு வெளியேறியது என்று கூறுவது நியாயமற்ற மிகைப்படுத்தல் ஆகும். தூதரின் கூற்றுப்படி, 2021 முதல், சீனா மற்றும் சீன வங்கிகள் பல்வேறு வடிவங்களில் கிட்டத்தட்ட $1.2 பில்லியன் மதிப்புள்ள உதவிகளை வழங்கியுள்ளன.",
        "அரிசி, மருந்துகள், உரம் மற்றும் எரிபொருளை உள்ளடக்கிய 500 மில்லியன் யுவான் ($74 மில்லியன்) அவசர உதவிப் பொதியை சீனா வழங்கியதை கோஹோனா சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "நீண்ட காலத்திற்கு, லாபகரமான சீன சந்தைக்கான ஏற்றுமதிகள் நிலையான மீட்சியை உறுதிப்படுத்த உதவும் என்று தூதுவர் பரிந்துரைத்தார். பெய்ஜிங்கும் இதை ஊக்குவித்து வருவதாகவும், சுதந்திர வர்த்தகப் பேச்சு வார்த்தை நடந்து வருவதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "இந்த வாரம் இந்தியப் பிரதமர் நரேந்திர மோடி, தனது அரசாங்கமும் உதவ தயாராக இருப்பதாக இந்த வாரம் தெளிவுபடுத்தினார். \"ஸ்தாபிக்கப்பட்ட ஜனநாயக வழிமுறைகள், நிறுவனங்கள் மற்றும் அரசியலமைப்பு கட்டமைப்புகள் மூலம், ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் பொருளாதார மீட்சிக்கான இலங்கை மக்களின் கோரிக்கைக்கு இந்தியா தொடர்ந்து ஆதரவளிக்கும்\" என்று திங்களன்று விக்ரமசிங்கவுக்கு வாழ்த்துச் செய்தியில் மோடி கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "4 பில்லியன்",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிக்கி ஆசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாலித கொஹோன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வார ஆரம்பத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
