{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132326",
  "time_ut": 1658898074,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மக்கள் பலத்துடன் ரணில் விக்ரமசிங்கவை ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து நீக்கவேண்டும் - வாசுதேவ நாணயக்கார",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "People should remove Ranil Wickramasinghe from the post of President with strength - Vasudeva Nanayakkara",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "If the President-led All-Party Government is formed, we will decide whether to join it or not based on its economic policy. We are of the position that Ranil Wickramasinghe should be removed from that post with the strength of the people, said Vasudeva Nanayakkara, leader of the Democratic Left Front and Member of Parliament.",
        "He mentioned this while attending a press conference held by the Socialist People's Front in Colombo yesterday.",
        "We brought Gotabaya Rajapakse to the presidency to bring a new socialist economic policy against neo-liberalism. But through the 20th Amendment, Basil Rajapakse, an American citizen, was brought into Parliament and given the Finance Ministry.",
        "It seemed to us that it was not possible to advance our economic policy through this. We in the Cabinet kept rejecting Basil Rajapakse's proposals to take decisions along liberal lines.",
        "Later, when the coalition of 10 parties took steps to remove Basil Rajapaksh from the cabinet, Basil Rajapaksh took steps to remove us from the cabinet on March 2nd. However, the people's struggle came to a head due to the benefit of our campaign among the people and due to the economic hardship caused to the people. Because of this, Basil Rajapaksh resigned. Subsequently, Mahinda Rajapaksh, who was the Prime Minister, resigned.",
        "Also, he appointed Ranil Wickramasinghe as Prime Minister in violation of our agreement of an all-party government that we made with Gotabaya Rajapaksa to solve the problems. However, the President resigned due to the continued protest of the protesters demanding that both the President and the Prime Minister resign.",
        "But Ranil Wickramasinghe, who was the Prime Minister, is holding the post of President against the people's mandate. Therefore, we are of the position that Ranil Wickramasinghe should be removed by people by force.",
        "Also, we have been saying from the beginning that an all-party government should be formed for the economic crisis the country is facing and the National Assembly should be formed on how to solve it.",
        "Currently, steps are being taken to form an all-party government under the leadership of President Ranil Wickramasinghe. Whoever forms an all-party government, if the economic policy of that government is neoliberalism, we will not join that government. So we will support the socialist economic policy.",
        "Also, President Ranil Wickramasinghe is currently working to strengthen the United National Party rather than building the country. For that he has taken steps to pull the opposition MPs to his side. He is trying to take MPs from United People's Shakti. He said that 2 people have already joined him."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Wickramasinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "All-Party Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vasudeva Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Democratic Left Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Socialist People's Front in Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapakse's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "March 2nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Assembly",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතාව ශක්තියෙන් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉවත් කළ යුතුයි - වාසුදේව නානායක්කාර",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපතිතුමාගේ නායකත්වයෙන් යුත් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන්නේ නම් එහි ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිය අනුව ඊට සම්බන්ධ වෙනවාද නැද්ද යන්න අපි තීරණය කරනවා. ජන ශක්තියෙන් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා එම තනතුරෙන් ඉවත් කළ යුතුය යන ස්ථාවරයේ අප සිටින බව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වාමාංශික පෙරමුණේ නායක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී වාසුදේව නානායක්කාර මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ ඊයේ කොළඹදී පැවති සමාජවාදී ජනතා පෙරමුණේ මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින්.",
        "නව ලිබරල්වාදයට එරෙහිව නව සමාජවාදී ආර්ථික ප්‍රතිපත්තියක් ගෙන ඒමට අපි ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපති පුටුවට ගෙන ආවා. එහෙත් 20 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය හරහා ඇමෙරිකානු පුරවැසියකු වූ බැසිල් රාජපක්ෂ පාර්ලිමේන්තුවට ගෙනැවිත් මුදල් ඇමැතිකම ලබා දුන්නේය.",
        "මේ හරහා අපේ ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිය ඉදිරියට ගෙන යාමට නොහැකි බව අපට පෙනුණා. කැබිනට් මණ්ඩලයේ අපි දිගින් දිගටම ලිබරල් මාර්ගයෙන් තීන්දු තීරණ ගන්න බැසිල් රාජපක්ෂගේ යෝජනා ප්‍රතික්ෂේප කළා.",
        "පසුව පක්‍ෂ 10ක එකමුතුව බැසිල් රාජපක්‍ෂ මහතා කැබිනට්‌ටුවෙන් ඉවත් කිරීමට කටයුතු කරන විට මාර්තු 2 වැනිදා අපිව කැබිනට්‌ටුවෙන් ඉවත් කිරීමට බැසිල් රාජපක්‍ෂ කටයුතු කළා. නමුත් අපි කළ ව්‍යාපාරයේ වාසිය ජනතාව අතරට ගෙන ඒම නිසාත්, ජනතාවට ඇති වූ ආර්ථික අපහසුතා නිසාත් ජන අරගලය ඉහළට ආවා. මේ නිසා බැසිල් රාජපක්ෂ ඉල්ලා අස්විය. ඉන් අනතුරුව අගමැති ධුරය දැරූ මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්විය.",
        "ඒ වගේම එතුමා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ධූරයට පත් කළේ අපි ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ මහතා සමඟ ඇතිකරගත් ප්‍රශ්න විසඳන්න සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් සඳහා වූ ගිවිසුම කඩ කරලා. කෙසේ වෙතත් ජනාධිපතිවරයා සහ අග්‍රාමාත්‍යවරයා යන දෙදෙනාටම ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට විරෝධතාකරුවන් දිගින් දිගටම විරෝධතාවයේ නිරත වීම හේතුවෙන් ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්විය.",
        "නමුත් අගමැති ධූරය දැරූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනවරමට එරෙහිව ජනාධිපති ධුරය දරනවා. ඒ නිසා රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනතාව බලහත්කාරයෙන් ඉවත් කළ යුතුයි කියන ස්ථාවරයේ අපි ඉන්නවා.",
        "ඒ වගේම අපි මුල ඉඳන්ම කියනවා රට මුහුණ දීලා තියෙන ආර්ථික අර්බුදයට සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් හදලා ඒක විසඳන්නේ කොහොමද කියලා ජාතික සභාවක් හදන්න ඕන කියලා.",
        "මේ වන විට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නායකත්වයෙන් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට කටයුතු කරමින් පවතී. කවුරු සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් හැදුවත් ඒ ආණ්ඩුවේ ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිය නවලිබරල්වාදය නම් අපි ඒ ආණ්ඩුවට එකතු වෙන්නේ නැහැ. ඒ නිසා අපි සමාජවාදී ආර්ථික ප්‍රතිපත්තියට සහාය දෙනවා.",
        "ඒ වගේම රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමා මේ වන විට රට ගොඩනැගීමට වඩා එක්සත් ජාතික පක්ෂය ශක්තිමත් කිරීමට කටයුතු කරනවා. ඒ සඳහා ඔහු විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් තම පැත්තට ඇද ගැනීමට කටයුතු කර ඇත. ඔහු එක්සත් ජනතා ශක්තියෙන් මන්ත්‍රීවරුන් ගන්න හදනවා.දැනටමත් 2 දෙනෙක් එකතු වෙලා ඉන්නවා කිව්වා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාසුදේව නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වාම පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමාජවාදී ජනතා පෙරමුණ කොළඹදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාර්තු 2 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்கள் பலத்துடன் ரணில் விக்ரமசிங்கவை ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து நீக்கவேண்டும் - வாசுதேவ நாணயக்கார",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி தலைமையிலாள சர்வகட்சி அரசாங்கம் அமைத்தால் அதன் பொருளதாரா கொள்கையின் அடிப்படையிலேயே அதில் இணைவதா இல்லையா என தீர்மானிப்போம். மக்கள் பலத்துடன் ரணில் விக்ரமசிங்கை அந்த பதவியில் இருந்து நீக்கவேண்டும் என்ற நிலைப்பாட்டிலே நாங்கள் இருக்கின்றோம் என ஜனநாயக இடதுசாரி முன்னணியின் தலைவரும் பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான வாசுதேவ நாணயக்கார தெரிவித்தார்.",
        "சோசலிச மக்கள் முன்னணி நேற்று கொழும்பில் நடத்திய செய்தியாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கையிலேயே இவ்வாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "புதிய லிபரல்வாதத்துக்கு எதிராக புதிய சோசலிச பொருளாதார கொள்கையை கொண்டுவரவே கோத்தாபய ராஜபக்ஷ்வை நாங்கள் ஜனாதிபதி பதவிக்கு கொண்டுவந்தோம். ஆனால் 20ஆவது திருத்தம் மூலம், அமெரிக்க பிரஜையான பசில் ராஜபக்ஷ்வை பாராளுமன்றத்துக்குகொண்டுவந்து, நிதி அமைச்சு வழங்கப்பட்டது,",
        "இதன் மூலம் எமது சோலசலி பொருளாதார கொள்கையை முன்னெடுப்பது சாத்தியமில்லை என எமக்கு தோன்றியது. லிபரல்வாத கொள்கையின் பிரகாரம் தீர்மானங்களை மேற்கொள்ள பசில் ராஜபக்ஷ் முன்வைத்த பிரேரணைகளை நாங்கள் அமைச்சரவையில் தொடர்ந்து நிராகரித்து வந்தோம்.",
        "பின்னர் அமைச்சரவையில் இருந்து பசில் ராஜபக்ஷ்வை நீக்குவதற்கு 10கட்சிகள் இணைந்த கூட்டணி நடவடிக்கை எடுத்தபோதும் மார்ச் 2 ஆம் திகதி பசில் ராஜபக்ஷ் எங்களை அமைச்சரவையில் இருந்து வெளியில் போட நடவடிக்கை எடுத்தார். என்றாலும் நாங்கள் மக்கள் மத்தியில் மேற்கொண்ட பிரசாரத்தின் பயனாகவும் மக்களுக்கு ஏற்பட்ட பொருளாதார கஷ்டம் காரணமாகவும் மக்கள் போராட்டம் தலைதூக்கியது. இதன் காரணமாக பசில் ராஜபக்ஷ் பதவி விலகினார். அதனைத்தொடர்ந்து பிரதமராக இருந்த மஹிந்த ராஜபக்ஷ் பதவி விலகினார்.",
        "அத்துடன் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வுகாண கோத்தாபய ராஜபக்ஷ்வுடன் நாங்கள் ஏற்படுத்திக்கொண்ட சர்வகட்சி அரசாங்கம் என்ற எமது உடன்படிக்கையை மீறி அவர் ரணில் விக்ரமசிங்கவை பிரதமாக நியமித்தார். என்றாலும் போராட்டக்கார்கள் ஜனாதிபதி, பிரதமர் இரண்டு பேரும் பதவி விலகவேண்டும் என தொடர்ந்து போராட்டம் செய்த காரணமாக ஜனாதிபதி பதவி விலகினார்.",
        "ஆனால் பிரதமராக இருந்த ரணில் விக்ரமசிங்க மக்கள் ஆணைக்கு மாறாக ஜனாதிபதியாக பதவி வகிக்கின்றார். அதனால் ரணில் விக்ரமசிங்கவை மக்கள் பலத்துடன் நீக்கவேண்டும் அந்த நிலைப்பாட்டிலேயே நாங்கள் இருக்கின்றோம்.",
        "மேலும் நாடு எதிர்கொண்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடிக்கு சர்வகட்சி அரசாங்கம் அமைத்து, அதற்கு எவ்வாறு தீர்வுகாண்பது தொடர்பில் தேசிய சபை அமைக்கவேண்டும் என்றே நாங்கள் ஆரம்பத்தில் இருந்து தெரிவித்து வருகின்றோம்.",
        "தற்போது ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க தலைமையில் சர்வகட்சி அரசாங்கம் அமைப்பதற்கு நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டு வருகின்றது. யார் தலைமையில் சர்வகட்சி அரசாங்கம் அமைத்தாலும் அந்த அரசாங்கத்தின் பொருளாதார கொள்கை புதிய லிபரல்வாத கொள்கையாக இருந்தால் அந்த அரசாங்கத்தில் நாங்கள் இணைந்துகொள்ளப்போவதில்லை. அதனால் சோசலிச பொருளாதார கொள்கைக்கே நாங்கள் ஆதரவளிப்போம்.",
        "அத்துடன் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க தற்போது நாட்டை கட்டியெழுப்புவதை விட ஐக்கிய தேசிய கட்சியை பலப்படுத்தவே செயற்பட்டு வருகின்றார். அதற்காக எதிர்க்கட்சி பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களை தனது பக்கம் இழுக்கும் நடவடிக்கையை மேற்கொண்டுள்ளார். ஐக்கிய மக்கள் சக்தியில் இருந்தே எம்.பிக்களை எடுத்துக்கொள்ள முயற்சிக்கின்றார்.ஏற்கனவே 2 பேர் அவருடன் இணைந்துகொண்டுள்ளனர் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாசுதேவ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக இடது முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பில் சோசலிச மக்கள் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய சட்டமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}