{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/US-delegation-arrives-in-Sri-Lanka/108-239805",
  "time_ut": 1656221906,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US delegation arrives in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US delegation arrives in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A high-level delegation from the US Treasury and the State Department arrived in Sri Lanka this morning for a three-day official visit.",
        "The delegation arrived for talks to \"explore the most effective ways for the US to support Sri Lankans in need\", the US embassy in Colombo said.",
        "\"As Sri Lankans endure some of the greatest economic challenges in their history, our efforts to support economic growth and strengthen democratic institutions have never been more critical,\" US ambassador Julie Chung said in a statement.",
        "The embassy said it had committed $158.75 million in new financing in the past two weeks to help Sri Lankans."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the US Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "three-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$158.75 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the past two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමෙරිකානු නියෝජිත පිරිසක් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "තෙදින නිල සංචාරයක් සඳහා අමෙරිකානු භාණ්ඩාගාරයේ සහ රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුවේ ඉහළ පෙළේ නියෝජිත පිරිසක් අද පෙරවරුවේ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණියා.",
        "\"අවශ්‍යතාවයෙන් පෙළෙන ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට සහාය වීම සඳහා එක්සත් ජනපදයට වඩාත් ඵලදායී ක්‍රම ගවේෂණය කිරීම\" සඳහා සාකච්ඡා සඳහා නියෝජිත පිරිස පැමිණි බව කොළඹ එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය පවසයි.",
        "\"ශ්‍රී ලාංකිකයන් ඔවුන්ගේ ඉතිහාසයේ දැවැන්තම ආර්ථික අභියෝගවලට මුහුණ දෙන බැවින්, ආර්ථික වර්ධනයට සහය දැක්වීමට සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ආයතන ශක්තිමත් කිරීමට අප ගන්නා උත්සාහය කිසිදා වඩා විවේචනාත්මක නොවීය,\" එක්සත් ජනපද තානාපති ජුලී චුන්ග් නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට උපකාර කිරීම සඳහා පසුගිය සති දෙක තුළ නව මූල්‍යකරණය සඳහා ඩොලර් මිලියන 158.75 ක් කැප කර ඇති බව තානාපති කාර්යාලය පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දින තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 158.75 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සති දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்க தூதுக்குழு இலங்கை வந்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க திறைசேரி மற்றும் இராஜாங்க திணைக்களத்தின் உயர்மட்டக் குழுவொன்று மூன்று நாள் உத்தியோகபூர்வ விஜயமொன்றை மேற்கொண்டு இன்று காலை இலங்கை வந்தடைந்தது.",
        "\"தேவையில் உள்ள இலங்கையர்களுக்கு அமெரிக்கா ஆதரவளிப்பதற்கான மிகவும் பயனுள்ள வழிகளை ஆராய்வதற்காக\" பேச்சுவார்த்தைக்காக இந்த பிரதிநிதிகள் வந்துள்ளனர் என்று கொழும்பில் உள்ள அமெரிக்க தூதரகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"இலங்கையர்கள் தங்கள் வரலாற்றில் மிகப்பெரிய பொருளாதார சவால்களை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில், பொருளாதார வளர்ச்சிக்கு ஆதரவளிப்பதற்கும் ஜனநாயக நிறுவனங்களை வலுப்படுத்துவதற்கும் நாங்கள் எடுக்கும் முயற்சிகள் மிகவும் முக்கியமானதாக இருந்ததில்லை\" என்று அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சுங் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையர்களுக்கு உதவுவதற்காக கடந்த இரண்டு வாரங்களில் 158.75 மில்லியன் டொலர்களை புதிய நிதியுதவியாக வழங்கியுள்ளதாக தூதரகம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$158.75 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}