{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/top_story/PM-says-Ranil-a-good-friend-but-no-national-government/155-232887",
  "time_ut": 1647019435,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "PM says Ranil a good friend, but no national government",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "PM says Ranil a good friend, but no national government",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Amidst rising reports that a national government was being discussed between the Rajapaksa brothers and UNP Leader Ranil Wickremesinghe which would see President Gotabaya Rajapaksa as head of state and Wickremesinghe as the new Prime Minister, Prime Minister Mahinda Rajapaksa yesterday firmly denied these reports saying such a matter was not discussed with the UNP.",
        "In a meeting with some senior journalists at Temple Trees, Prime Minister Rajapaksa said that while Wickremesinghe and he were very good friends, their policies and political ideologies were different hence they could not work together in a joint government. Rajapaksa who was however of praise for Wickremesinghe also said that a national government, amidst the present crises, was not being discussed with any political parties and the government would resolve all the issues soon.",
        "The Daily Mirror learns that proposals and recommendations by all political parties to address the present issues, will be discussed at an All Party Conference chaired by President Gotabaya Rajapaksa and Mahinda Rajapaksa, when they meet on March 23 at 10 pm.",
        "All political party members have been told to attend the conference, where several issues will be discussed. Meanwhile. when questioned as to why he made a statement last week stating that the fuel shortage was artificially created, Prime Minister Rajapaksa said that at a time when former minister Udaya Gammanpila had made a public statement saying there was fuel to last only 4 days in the country, the Prime Minister had immediately telephoned the Chairman of the Ceylon Petroleum Corporation who informed him that ships with fuel had already docked at the Colombo Port.",
        "The CPC Chairman had also informed the Prime Minister that they had the necessary funds to purchase the fuel and it was surprising that Gammanpila had made such a statement. However Gammanpila's statement had caused panic among the public and excess buying which led to an immediate shortage at the fuel stations. He said this could have been avoided.",
        "The Prime Minister further at the meeting yesterday said that the forex crisis was being looked into and soon the power and fuel crisis would also be resolved. (JAMILA HUSAIN)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Temple Trees",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "an All Party Conference",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "March 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udaya Gammanpila",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Port",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gammanpila",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gammanpila",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැති රනිල් හොඳ මිත්‍රයෙක් නමුත් ජාතික ආණ්ඩුවක් නැත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රාජ්‍ය නායකයා ලෙසත් වික්‍රමසිංහ මහතා නව අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙසත් පත් කෙරෙන ජාතික ආණ්ඩුවක් පිළිබඳව රාජපක්ෂ සහෝදරයන් සහ එජාප නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අතර සාකච්ඡා වෙමින් පවතින බවට නැගෙන වාර්තා මධ්‍යයේ අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා එම වාර්තා තරයේ ප්‍රතික්ෂේප කර තිබේ. එජාපය සමඟ සාකච්ඡා කළේ නැහැ.",
        "අරලියගහ මන්දිරයේදී ජ්‍යෙෂ්ඨ මාධ්‍යවේදීන් කිහිප දෙනෙකු සමඟ පැවති හමුවකදී අග්‍රාමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ වික්‍රමසිංහ සහ තමන් ඉතා හොඳ මිතුරන් වන අතර ඔවුන්ගේ ප්‍රතිපත්ති සහ දේශපාලන මතවාද වෙනස් බැවින් හවුල් ආණ්ඩුවක් තුළ එක්ව කටයුතු කළ නොහැකි බවයි. කෙසේ වෙතත් වික්‍රමසිංහ මහතාට ප්‍රශංසා කළ රාජපක්ෂ මහතා වත්මන් අර්බුද මධ්‍යයේ ජාතික ආණ්ඩුවක් පිළිබඳව කිසිදු දේශපාලන පක්ෂයක් සමඟ සාකච්ඡා නොකරන බවත් රජය සියලු ගැටලු ඉක්මනින් විසඳන බවත් පැවසීය.",
        "වත්මන් ගැටලු විසඳීම සඳහා සියලු දේශපාලන පක්ෂවල යෝජනා සහ නිර්දේශ මාර්තු 23 වැනි දින රාත්‍රී 10 ට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ සහ මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවැත්වෙන සර්ව පාක්ෂික සමුළුවේදී සාකච්ඡා කිරීමට නියමිත බව ඩේලි මිරර් වෙත වාර්තා වේ.",
        "මෙම සමුළුවට සහභාගී වන ලෙස සියලුම දේශපාලන පක්ෂ සාමාජිකයින්ට දැනුම් දී ඇති අතර එහිදී කරුණු කිහිපයක් සාකච්ඡා කෙරෙනු ඇති. මේ අතර. ඉන්ධන හිඟය කෘතිමව ඇති කළ බවට පසුගිය සතියේ ප්‍රකාශයක් කළේ ඇයි දැයි ප්‍රශ්න කළ විට අගමැති රාජපක්ෂ කියා සිටියේ රට තුළ ඉන්ධන ඇත්තේ දින 4ක් පමණක් යැයි හිටපු අමාත්‍ය උදය ගම්මන්පිල ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කළ අවස්ථාවක බවයි. , අගමැතිවරයා වහාම ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ සභාපතිවරයාට දුරකථනයෙන් කතා කර ඇති අතර ඔහු දන්වා ඇත්තේ මේ වන විටත් ඉන්ධන සහිත නැව් කොළඹ වරායට ගොඩගසා ඇති බවයි.",
        "තෙල් මිලදී ගැනීමට අවශ්‍ය මුදල් ඔවුන් සතුව ඇති බව ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ සභාපතිවරයාද අගමැතිවරයාට දන්වා තිබූ අතර ගම්මන්පිල මහතා එවැනි ප්‍රකාශයක් කිරීම පුදුමයට කරුණක්. කෙසේ වෙතත් ගම්මන්පිලගේ ප්‍රකාශය මහජනතාව අතර භීතියට හේතු වූ අතර අතිරික්ත මිලදී ගැනීම් හේතුවෙන් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල ක්ෂණික හිඟයක් ඇති විය. මෙය වළක්වා ගත හැකිව තිබූ බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඊයේ පැවති රැස්වීමේදී අග්‍රාමාත්‍යවරයා වැඩිදුරටත් ප්‍රකාශ කළේ විදේශ විනිමය අර්බුදය පිළිබඳව සොයා බලන බවත් නුදුරේදීම විදුලිබල හා ඉන්ධන අර්බුදයටද විසඳුම් ලැබෙන බවයි. (ජමිලා හුසේන්)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික සමුළුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාර්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප.ව. 10",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදය ගම්මන්පිල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්මන්පිල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගම්මන්පිල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில் நல்ல நண்பர், ஆனால் தேசிய அரசாங்கம் இல்லை என்று பிரதமர் கூறுகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவை அரச தலைவராகவும், விக்கிரமசிங்கவை புதிய பிரதமராகவும் தெரிவுசெய்வதற்காக ராஜபக்ச சகோதரர்களுக்கும் ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கும் இடையில் தேசிய அரசாங்கம் குறித்து பேசப்படுவதாக எழுந்துள்ள செய்திகளுக்கு மத்தியில், பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ நேற்று இந்த செய்தியை உறுதியாக மறுத்துள்ளார். ஐக்கிய தேசியக் கட்சியுடன் கலந்துரையாடப்படவில்லை.",
        "அலரிமாளிகையில் சில மூத்த ஊடகவியலாளர்களுடனான சந்திப்பில் பிரதமர் ராஜபக்ச, விக்கிரமசிங்கவும் தானும் மிகவும் நல்ல நண்பர்களாக இருந்தபோதும், அவர்களது கொள்கைகள் மற்றும் அரசியல் சித்தாந்தங்கள் வேறுபட்டவை, எனவே அவர்களால் கூட்டு அரசாங்கத்தில் இணைந்து பணியாற்ற முடியாது என்று கூறினார். எவ்வாறாயினும், தற்போதைய நெருக்கடிகளுக்கு மத்தியில் ஒரு தேசிய அரசாங்கம் குறித்து எந்த அரசியல் கட்சிகளுடனும் விவாதிக்கப்படவில்லை என்றும், அனைத்து பிரச்சினைகளையும் அரசாங்கம் விரைவில் தீர்க்கும் என்றும் விக்ரமசிங்கவை பாராட்டிய ராஜபக்சே கூறினார்.",
        "தற்போதைய பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண்பதற்கான அனைத்து அரசியல் கட்சிகளின் முன்மொழிவுகள் மற்றும் பரிந்துரைகள், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் மஹிந்த ராஜபக்ஷ தலைமையில் மார்ச் 23 இரவு 10 மணிக்கு சந்திக்கும் சர்வகட்சி மாநாட்டில் விவாதிக்கப்படும் என்று டெய்லி மிரர் அறிகிறது.",
        "பல்வேறு விவகாரங்கள் குறித்து விவாதிக்கப்படும் இந்த மாநாட்டில் அனைத்து அரசியல் கட்சி உறுப்பினர்களும் பங்கேற்க வேண்டும் என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. இதற்கிடையில். எரிபொருள் தட்டுப்பாடு செயற்கையாக உருவாக்கப்பட்டதாக கடந்த வாரம் ஏன் அறிக்கை வெளியிட்டார் என வினவியபோது, ​​நாட்டில் 4 நாட்களுக்கு மட்டுமே எரிபொருள் இருப்பதாக முன்னாள் அமைச்சர் உதய கம்மன்பில பகிரங்கமாக அறிக்கை வெளியிட்ட போது பிரதமர் ராஜபக்ச தெரிவித்தார். , பிரதமர் உடனடியாக இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் தலைவருக்கு தொலைபேசியில் தொடர்பு கொண்டு, எரிபொருளுடன் கூடிய கப்பல்கள் ஏற்கனவே கொழும்பு துறைமுகத்தில் தரித்திருப்பதாகத் தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருளைக் கொள்வனவு செய்வதற்குத் தேவையான நிதி தங்களிடம் இருப்பதாகவும் இ.தொ.கா தலைவர் பிரதமரிடம் தெரிவித்திருந்த நிலையில், கம்மன்பில இவ்வாறு தெரிவித்தமை ஆச்சரியத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது. எவ்வாறாயினும், கம்மன்பிலவின் அறிக்கையானது பொதுமக்களிடையே பீதியை ஏற்படுத்தியிருந்ததுடன், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் உடனடி தட்டுப்பாடு ஏற்படுவதற்கு வழிவகுத்தது. இதை தவிர்த்திருக்கலாம் என்றார்.",
        "நேற்றைய கூட்டத்தில் பிரதமர் மேலும் கூறுகையில், அந்நிய செலாவணி நெருக்கடி குறித்து ஆராயப்பட்டு வருவதாகவும், விரைவில் மின்சாரம் மற்றும் எரிபொருள் நெருக்கடியும் தீர்க்கப்படும் என்றும் கூறினார். (ஜமிலா ஹுசைன்)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதய கம்மன்பில",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்மன்பில",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கம்மன்பில",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}