{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132122",
  "time_ut": 1658645497,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டாவுக்கு எதிராக சட்டநடவடிக்கை : புலம்பெயர் தமிழ் அமைப்புக்கள் முயற்சி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Legal Action Against Quota: Efforts of Diaspora Tamil Organisations",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Efforts have been made to initiate legal proceedings against the former president of Sri Lanka, Gotabaya Rajapaksa, in the courts of the United States, Britain, Canada and the International Court of Justice.",
        "Diaspora organizations working in the respective countries have entered the field in this process. At the same time, it is reported that some diaspora organizations are preparing to carry out the steps to set up an international court.",
        "While Gotabaya Rajapaksa is currently staying in Singapore, it is reported that he is taking steps to seek refuge in another country as the next step.",
        "In this situation, diaspora organizations in the United States, Britain, and Canada have intensified in taking legal action.",
        "In particular, these diaspora organizations have decided to bring international parties and carry out activities in the situation where he has lost the privileges seen to the president of a country and has been hated and driven away by the people of South Sri Lanka.",
        "In particular, it is reported that efforts have been made to file cases focusing on the crimes committed during the last war and the connection with the abducted and disappeared persons.",
        "However, it is learned that appropriate action will be taken if Gotabaya leaves Singapore."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Court of Justice",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diaspora",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "diaspora",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කෝටාවට එරෙහි නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග: ඩයස්පෝරා දෙමළ සංවිධානවල ප්‍රයත්න",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට එරෙහිව අමෙරිකාව, බ්‍රිතාන්‍යය, කැනඩාව සහ ජාත්‍යන්තර අධිකරණයේ නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ආරම්භ කිරීමට කටයුතු යොදා තිබේ.",
        "ඒ ඒ රටවල සේවය කරන ඩයස්පෝරා සංවිධාන මේ ක්‍රියාවලියට ක්ෂේත්‍රයට පිවිසිලා. ඒ සමගම ජාත්‍යන්තර අධිකරණයක් පිහිටුවීමේ කටයුතු සිදුකිරීමට ඇතැම් ඩයස්පෝරා සංවිධාන සූදානම් වන බවද වාර්තා වේ.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා මේ වන විට සිංගප්පූරුවේ රැඳී සිටින අතරේ මීළඟ පියවර ලෙස වෙනත් රටක සරණාගතභාවය ලබාගැනීමට කටයුතු කරමින් සිටින බව වාර්තා වේ.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ අමෙරිකාව, බ්‍රිතාන්‍ය, කැනඩාව යන රටවල ඩයස්පෝරා සංවිධාන නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීම දැඩි කර ඇත.",
        "විශේෂයෙන්ම රටක ජනාධිපතිවරයාට පෙනෙන වරප්‍රසාද අහිමි වී දකුණු ලංකාවේ ජනතාවගේ වෛරයට පාත්‍ර වී එළවා දමා ඇති තත්ත්වය තුළ ජාත්‍යන්තර පක්‍ෂ ගෙන්වා කටයුතු කිරීමට මෙම ඩයස්පෝරා සංවිධාන තීරණය කර ඇත.",
        "විශේෂයෙන්ම පසුගිය යුද සමයේ සිදුවූ අපරාධ සහ පැහැරගෙන ගොස් අතුරුදන් කළ පුද්ගලයන් සමඟ ඇති සබඳතා පිළිබඳව අවධානය යොමුකරමින් නඩු පැවරීමට කටයුතු කර ඇති බවද වාර්තා වේ.",
        "කෙසේ වෙතත් ගෝඨාභය සිංගප්පූරුවෙන් පිටව ගියහොත් සුදුසු ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බවද දැනගන්නට ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாவுக்கு எதிராக சட்டநடவடிக்கை : புலம்பெயர் தமிழ் அமைப்புக்கள் முயற்சி",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு எதிராக அமெரிக்கா, பிரித்தானியா, கனடா உள்ளிட்ட நாடுகளின் நீதிமன்றங்கள் மற்றும் சர்வதேச நீதிமன்றம் ஆகியவற்றில் சட்ட நடவடிக்கைகளை முன்னெடுப்பதற்கு முயற்சிகள் எடுக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "குறித்த நாடுகளை மையப்படுத்தி செயற்படும் புலம்பெயர் அமைப்புக்களே இந்தச் செயற்பாட்டில் களமிறங்கியுள்ளன. அதேநேரம், சர்வதேச நீதிமன்றத்தினை நடுவதற்குரிய நடவடிக்கைகள் சில புலம்பெயர் அமைப்புக்கள் கூட்டிணைந்து முன்னெடுக்கத் தயாராகி வருவதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தற்போது சிங்கப்பூரில் தங்கியிருக்கும் நிலையில் அடுத்த கட்டமாக அவர் பிறிதொரு நாட்டில் தஞ்சமடைவதற்குரிய நடவடிக்கைகளை முன்னெடுத்து வருவதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "இவ்வாறன நிலையில், அமெரிக்கா, பிரித்தானியா, கனடா ஆகிய நாடுகளில் உள்ள புலம்பெயர் அமைப்புக்கள் சட்டரீதியாக நடவடிக்கைகளை முன்னெடுப்பதில் தீவிரமடைந்துள்ளன.",
        "குறிப்பாக, நாடொன்றின் ஜனாதிபதிக்கு காணப்பட்ட சிறப்புரிமைகளை அவர் இழந்துள்ள நிலையிலும், தென்னிலங்கை மக்களாலும் வெறுத்து விரட்டியடிக்கப்பட்ட நிலையிலும் சர்வதேச தரப்புக்களை உள்ளீர்த்து நடவடிக்கைகளை முன்னெடுப்பதற்கு இந்தப் புலம்பெயர் அமைப்புக்கள் தீர்மானித்துள்ளன.",
        "குறிப்பாக, இறுதிப்போரின்போது இழைக்கப்பட்ட குற்றங்கள் மற்றும் கடத்தப்பட்டு காணாமலாக்கப்பட்டவர்களுடன் தொடர்பு பட்டமை ஆகிய விடயங்களை மையப்படுத்தியே வழக்குக்களை தாக்கல் செய்வதற்கு செயற்பாடுகள் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "எவ்வாறாயினும், கோட்டாபய சிங்கப்பூரை விட்டு வெளியேறும் பட்சத்தில் உரிய நடவடிக்கைகள் முன்னெடுக்கப்படும் என்று தெரியவருகின்றது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தென் இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}