{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/mineka-mickey-wickremasingha-entrepreneur-and-artist/",
  "time_ut": 1656075900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "MINEKA [MICKEY] WICKREMASINGHA: ENTREPRENEUR AND ARTIST",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "MINEKA [MICKEY] WICKREMASINGHA: ENTREPRENEUR AND ARTIST",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "I first met Mickey over 40 years ago with Esmond Wickremesinghe. They owned a small hotel near the beach in Passikudah which Esmond wickedly named ‘’Sun and Fun’’. They would travel a long distance over bad roads from Colombo to the Eastern Province to spend holidays on that fantastic shoreline.",
        "I led a research team on family planning in the eighties and we would spend time in the old Kalkudah Rest House planning our survey of family health in Kattankudy which much later in time became notorious as the home of the Easter Sunday bombers. From then on Mickey and I became the best of friends , a relationship which unfortunately came to an end with his death last week at a ripe old age.",
        "Mickey was a ‘’Renaissance Man’’. His interests ranged far and wide. He was a superb national entrepreneur.He, his family and staff built an international ‘’Brand ‘’in Munchee which catered to both domestic and international markets. He was a consummate marketeer. I remember leading a delegation of our businessmen to Vietnam which included Mickey.",
        "He had no hesitation in bringing a suitcase full of Munchee products which he unveiled before Vietnamese businessmen while making a sales pitch in French – a language which was his passion. While other businessmen were giving ‘’Pora Talk’’about their enterprises Mickey was filling up his orderbook.",
        "Again, when he opened his factory in Bangladesh he took PB Jayasundera and me for the inauguration. We spoke to Bangaldeshi Finance Minister Muhith who was my friend who gave his blessings for the new investment. He was a personal friend of politicians of different hues including the leftists of the LSSP.",
        "This wide ranging interest in politics was shown in his genuine concern for his workers. This was testified by the large number of his workers of different levels who thronged Kanatte in spite of the difficulties of transportation and livelihood. The senior staff put out a video song which is a heartfelt tribute to their father figure entitled ‘’Piyanani’’which is going viral.",
        "As a young man Mickey spent time in England and France where he gathered a number of loyal friends. Among them was Manu Ginige who worked for Air Ceylon and later Air Lanka. Manu was also the live wire in our embassy in Paris. We would all meet at Ginige’s apartment when Mickey came to Paris. Both were great cooks who loved French cuisine.",
        "Mickey was a great connoisseur of good food and loved to entertain his friends for meals. At one stage he opened a restaurant on Duplication Road for food lovers where he could feed them and also have interesting conversations . He had a similar interest in literature. He wrote several books of short stories which were based on his life experiences. I think he was proudest of his writings among his other achievements. He was a strong believer in the talent and resilience of the Lankan people and would argue forcefully against over-dependence on external interventions.",
        "He was a proponent of ethical behavior and business which was buttressed by his adherence to the ‘’Mother’’in Pondicherry whom he used to visit periodically. Here too he appreciated the French ambiance which pervaded the Ashram. All in all he lived a full and eventful life.",
        "But perhaps more than all of that I will remember a sincere and generous friend who was there for you in all seasons. He was full of life and vitality and now that his life is stilled we will remember him with gratitude and cherish his memory. Our condolences go to Romayne, his devoted daughters and the rest of the family. We will miss him.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Mickey",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Esmond Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Passikudah",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Esmond",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Fun",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Eastern Province",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the eighties",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kalkudah Rest House",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Kattankudy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mickey",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mickey",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vietnam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mickey",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vietnamese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "French",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "Mickey",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PB Jayasundera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bangaldeshi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muhith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LSSP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanatte",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mickey",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "England",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Manu Ginige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Air Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Paris",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mickey",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Paris",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "French",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mickey",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Duplication Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pondicherry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "French",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ashram",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Romayne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මිනේකා [මිකී] වික්‍රමසිංහ: ව්‍යවසායකයා සහ කලාකරු",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "මිකී මට මුලින්ම මුණගැසුණේ මීට වසර 40කට පෙර එස්මන්ඩ් වික්‍රමසිංහ සමඟයි. ඔවුන්ට පාසිකුඩා වෙරළ ආසන්නයේ කුඩා හෝටලයක් හිමිව තිබුණි. ඔවුන් එම අපූරු වෙරළ තීරයේ නිවාඩුවක් ගත කිරීමට කොළඹ සිට නැඟෙනහිර පළාතට නරක මාර්ග හරහා බොහෝ දුර ගමන් කරනු ඇත.",
        "මම අසූව දශකයේ පවුල් සැලසුම් පිළිබඳ පර්යේෂණ කණ්ඩායමකට නායකත්වය දුන් අතර, කාලයාගේ ඇවෑමෙන් පාස්කු ඉරිදා බෝම්බකරුවන්ගේ නිවස ලෙස කුප්‍රකට වූ කාත්තන්කුඩියේ පවුල් සෞඛ්‍ය පිළිබඳ අපගේ සමීක්ෂණය සැලසුම් කරමින් අපි කල්කුඩා පැරණි තානායමේ කාලය ගත කළෙමු. එතැන් පටන් මිකී සහ මම හොඳම මිතුරන් බවට පත් වූ අතර, එම සම්බන්ධය අවාසනාවන්ත ලෙස අවසන් වූයේ පසුගිය සතියේ පරිණත වියේදී ඔහුගේ මරණයත් සමඟය.",
        "මිකී \"පුනරුදයේ මිනිසෙක්\" විය. ඔහුගේ රුචිකත්වයන් බොහෝ දුරට පැතිර ගියේය. ඔහු විශිෂ්ට ජාතික ව්‍යවසායකයෙක් විය.ඔහු, ඔහුගේ පවුලේ අය සහ කාර්ය මණ්ඩලය එක්ව දේශීය සහ ජාත්‍යන්තර වෙළඳපොළවල් දෙකටම ගැලපෙන ජාත්‍යන්තර සන්නාමයක් මන්චි හි ගොඩනැගූහ. ඔහු සම්පූර්ණ අලෙවිකරුවෙකු විය. මට මතකයි මිකී ඇතුළු අපේ ව්‍යාපාරිකයන් පිරිසක් වියට්නාමයට ගියා.",
        "ඔහුගේ ආශාව වූ භාෂාවක් වූ ප්‍රංශ භාෂාවෙන් විකුණුම් තණතීරුවක් සාදන අතරතුර වියට්නාම ව්‍යාපාරිකයන් ඉදිරියේ ඔහු නිරාවරණය කළ මන්චි නිෂ්පාදනවලින් පිරුණු ගමන් මල්ලක් ගෙන ඒමට ඔහුට කිසිදු පැකිලීමක් නොවීය. අනෙක් ව්‍යාපාරිකයන් තම ව්‍යාපාර ගැන පොර ටෝක් දෙන අතරේ මිකී ඔහුගේ ඇණවුම් පොත පුරවා ගනිමින් සිටියේය.",
        "නැවතත් ඔහු බංගලාදේශයේ තම කර්මාන්ත ශාලාව විවෘත කරන විට එහි සමාරම්භක උත්සවයට මාවත්, පී.බී.ජයසුන්දරත් රැගෙන ගියා. නව ආයෝජනයට ආශිර්වාද කළ මගේ මිතුරා වූ බංගලාදේශ මුදල් ඇමැති මුහිත්ට අපි කතා කළා. ඔහු සමසමාජ පක්‍ෂයේ වාමාංශිකයින් ඇතුළු විවිධ වර්‍ගවල දේශපාලනඥයන්ගේ පුද්ගලික මිතුරෙක් විය.",
        "දේශපාලනය කෙරෙහි ඇති මෙම පුළුල් උනන්දුව පෙන්නුම් කළේ ඔහුගේ සේවකයන් කෙරෙහි ඔහු තුළ තිබූ අවංක සැලකිල්ලයි. ප්‍රවාහන හා ජීවනෝපාය දුෂ්කරතා මධ්‍යයේ වුවද කනත්තේ රොක් වූ විවිධ තරාතිරම්වල ඔහුගේ සේවකයන් විශාල සංඛ්‍යාව මෙයට සාක්ෂි දරයි. ජ්‍යෙෂ්ඨ කාර්ය මණ්ඩලය විසින් තම පියාගේ චරිතයට හෘදයාංගම උපහාරයක් වන ‘‘පියානානි’’ නමින් වීඩියෝ ගීතයක් නිකුත් කර ඇති අතර එය මේ වනවිට වෛරස් වෙමින් පවතී.",
        "තරුණ වියේදී මිකී එංගලන්තයේ සහ ප්‍රංශයේ කාලය ගත කළ අතර එහිදී ඔහු විශ්වාසවන්ත මිතුරන් ගණනාවක් රැස් කළේය. ඒ අතර එයාර් සිලෝන් සමාගමේත් පසුව එයාර් ලංකා සමාගමේත් සේවය කළ මනු ගිනිගේ ද විය. පැරිසියේ අපේ තානාපති කාර්යාලයේ සජීවී වයරය ද මනු විය. මිකී පැරිසියට එන විට අපි සියල්ලෝම ගිනිගේ මහල් නිවාසයේදී හමුවෙමු. දෙදෙනාම ප්‍රංශ ආහාරවලට ප්‍රිය කළ විශිෂ්ට කෝකියෝ වූහ.",
        "මිකී හොඳ ආහාර පිළිබඳ විශිෂ්ට රසිකයෙක් වූ අතර ආහාර සඳහා ඔහුගේ මිතුරන් සංග්‍රහ කිරීමට ප්‍රිය කළේය. එක් අවස්ථාවක ඔහු ආහාර ලෝලීන් සඳහා ඩුප්ලිකේෂන් පාරේ අවන්හලක් විවෘත කළ අතර එහිදී ඔවුන්ට ආහාර ලබා දීමටත් රසවත් සංවාද කිරීමටත් හැකි විය. සාහිත්‍යය ගැනත් ඔහුට තිබුණේ ඒ වගේ උනන්දුවක්. ඔහු සිය ජීවිත අත්දැකීම් ඇසුරින් කෙටිකතා පොත් කිහිපයක් ලිවීය. ඔහුගේ අනෙකුත් ජයග්‍රහණ අතර ඔහුගේ ලේඛන ගැන ඔහු ආඩම්බර වූ බව මම සිතමි. ඔහු ලාංකීය ජනතාවගේ දක්ෂතා සහ ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව කෙරෙහි දැඩි විශ්වාසයක් තැබූ අතර බාහිර මැදිහත්වීම් මත අධික ලෙස යැපීමට එරෙහිව දැඩි ලෙස තර්ක කළේය.",
        "ඔහු සදාචාරාත්මක හැසිරීම් සහ ව්‍යාපාරයේ යෝජකයෙකු වූ අතර, ඔහු වරින් වර සංචාරය කරන පොන්ඩිචෙරි හි \"මව\" වෙත ඔහුගේ අනුගාමිකත්වය නිසා පීඩාවට පත් විය. මෙහිදීද ඔහු ආශ්‍රමය පුරා පැතිරී තිබූ ප්‍රංශ පරිසරය අගය කළේය. සමස්තයක් වශයෙන් ඔහු සම්පූර්ණ හා සිදුවීම් සහිත ජීවිතයක් ගත කළේය.",
        "නමුත් සමහර විට ඒ සියල්ලටම වඩා සෑම කාල වකවානුවකදීම ඔබ වෙනුවෙන් සිටි අවංක ත්‍යාගශීලී මිතුරෙකු මට සිහිපත් වනු ඇත. ඔහු ජීවයෙන් හා ජීව ශක්තියෙන් පිරී සිටි අතර දැන් ඔහුගේ ජීවිතය නිශ්චලව ඇති බැවින් අපි ඔහුව කෘතවේදීව සිහිපත් කර ඔහුගේ මතකය අගය කරමු. අපගේ ශෝකය රොමේන්, ඔහුගේ කැප වූ දියණියන් සහ පවුලේ සෙසු අයට ය. අපට ඔහු නැතිවේවි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මිකී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 40කට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්මන්ඩ් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාසිකුඩා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එස්මන්ඩ්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විනෝද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අසූව දශකය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කල්කුඩා තානායම",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කාත්තන්කුඩි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිකී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිකී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වියට්නාමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිකී",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වියට්නාම",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්රංශ",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "මිකී",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පී බී ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බංගල්දේශී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුහිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසසප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanatte",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිකී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එංගලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මනු ගිනිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එයාර් සිලෝන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැරිස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිකී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැරිස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිකී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩුප්ලිකේෂන් පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොන්ඩිචෙරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රංශ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආශ්රම",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොමේන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மினேகா [மிக்கி] விக்கிரமசிங்க: தொழிலதிபர் மற்றும் கலைஞர்",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "நான் முதன்முதலில் மிக்கியை 40 வருடங்களுக்கு முன்னர் எஸ்மண்ட் விக்கிரமசிங்கவுடன் சந்தித்தேன். பாசிகுடாவில் கடற்கரைக்கு அருகில் அவர்கள் ஒரு சிறிய ஹோட்டலை வைத்திருந்தனர், அதற்கு எஸ்மண்ட் \"சன் அண்ட் ஃபன்\" என்று பெயரிட்டார். அந்த அற்புதமான கடற்கரையில் விடுமுறையைக் கழிப்பதற்காக அவர்கள் கொழும்பிலிருந்து கிழக்கு மாகாணத்திற்கு மோசமான சாலைகளில் நீண்ட தூரம் பயணிப்பார்கள்.",
        "எண்பதுகளில் குடும்பக் கட்டுப்பாடு பற்றிய ஆய்வுக் குழுவை நான் வழிநடத்திச் சென்றேன், காலப்போக்கில் ஈஸ்டர் ஞாயிறு குண்டுதாரிகளின் வீடு என்று பெயர் பெற்ற காத்தான்குடியில் குடும்ப நலம் பற்றிய எங்கள் கணக்கெடுப்பைத் திட்டமிட்டு பழைய கல்குடா ரெஸ்ட் ஹவுஸில் நேரத்தைச் செலவழித்தோம். அப்போதிருந்து, மிக்கியும் நானும் சிறந்த நண்பர்களாகிவிட்டோம், அந்த உறவு துரதிர்ஷ்டவசமாக முதுமையில் கடந்த வாரம் அவரது மரணத்துடன் முடிவுக்கு வந்தது.",
        "மிக்கி ஒரு ‘’மறுமலர்ச்சி மனிதன்’’. அவரது ஆர்வங்கள் வெகு தொலைவில் இருந்தன. அவர் ஒரு சிறந்த தேசிய தொழில்முனைவோராக இருந்தார். அவர், அவரது குடும்பத்தினர் மற்றும் பணியாளர்கள், உள்நாட்டு மற்றும் சர்வதேச சந்தைகளுக்கு ஏற்றவாறு, மஞ்சியில் ஒரு சர்வதேச பிராண்டை உருவாக்கினர். அவர் ஒரு முழுமையான சந்தைப்படுத்துபவராக இருந்தார். வியட்நாமுக்கு எங்கள் தொழிலதிபர்கள் குழுவை வழிநடத்தியது எனக்கு நினைவிருக்கிறது, அதில் மிக்கியும் இருந்தார்.",
        "வியட்நாமிய தொழிலதிபர்கள் முன்னிலையில் பிரெஞ்ச் மொழியில் விற்பனை செய்யும் போது வெளியிட்ட சூட்கேஸ் முழுதும் மஞ்சி தயாரிப்புகளை கொண்டு வர அவருக்கு எந்த தயக்கமும் இல்லை. மற்ற தொழிலதிபர்கள் தங்கள் நிறுவனங்களைப் பற்றி ‘போரா டாக்’ கொடுத்துக் கொண்டிருந்தபோது, ​​மிக்கி தனது ஆர்டர் புத்தகத்தை நிரப்பிக் கொண்டிருந்தார்.",
        "மீண்டும், அவர் பங்களாதேஷில் தனது தொழிற்சாலையைத் திறந்தபோது, ​​திறப்பு விழாவிற்கு பி.பி.ஜெயசுந்தரவையும் என்னையும் அழைத்துச் சென்றார். புதிய முதலீட்டுக்கு ஆசி வழங்கிய எனது நண்பரான வங்கதேச நிதி அமைச்சர் முஹித்திடம் பேசினோம். லங்கா சமசமாஜக் கட்சியின் இடதுசாரிகள் உட்பட பல்வேறு சாயல்களைக் கொண்ட அரசியல்வாதிகளின் தனிப்பட்ட நண்பராக இருந்தார்.",
        "அரசியலில் இந்த பரந்த ஆர்வம், அவரது தொழிலாளர்கள் மீதான அவரது உண்மையான அக்கறையில் காட்டப்பட்டது. போக்குவரத்து மற்றும் வாழ்வாதாரத்தின் சிரமங்களுக்கு மத்தியிலும் கனத்தெருவில் திரண்டிருந்த பல்வேறு மட்டங்களில் உள்ள அவரது ஏராளமான தொழிலாளர்கள் இதற்கு சாட்சியமளித்தனர். மூத்த ஊழியர்கள் தங்கள் தந்தையின் உருவத்திற்கு இதயப்பூர்வமான அஞ்சலி செலுத்தும் வகையில் ‘பியானானி’ என்ற வீடியோ பாடலை வெளியிட்டுள்ளனர், இது வைரலாகி வருகிறது.",
        "ஒரு இளைஞனாக மிக்கி இங்கிலாந்து மற்றும் பிரான்சில் நேரத்தை செலவிட்டார், அங்கு அவர் பல விசுவாசமான நண்பர்களை சேகரித்தார். அவர்களில் மனு கினிகே எயார் சிலோன் மற்றும் பின்னர் எயார் லங்காவில் பணியாற்றினார். பாரிஸில் உள்ள எங்கள் தூதரகத்தின் லைவ் கம்பியாகவும் மனு இருந்தார். மிக்கி பாரிஸுக்கு வரும்போது நாங்கள் அனைவரும் கினிகேயின் குடியிருப்பில் சந்திப்போம். இருவரும் பிரஞ்சு உணவுகளை விரும்பும் சிறந்த சமையல்காரர்கள்.",
        "மிக்கி நல்ல உணவைப் பற்றிய சிறந்த அறிவாளியாக இருந்தார், மேலும் அவர் தனது நண்பர்களை உணவுக்காக மகிழ்விக்க விரும்பினார். ஒரு கட்டத்தில், உணவு பிரியர்களுக்காக டூப்ளிகேஷன் சாலையில் ஒரு உணவகத்தைத் திறந்து, அவர்களுக்கு உணவளித்து, சுவாரஸ்யமான உரையாடல்களையும் நடத்தினார். இலக்கியத்தில் அவருக்கும் அதே ஆர்வம் இருந்தது. அவர் தனது வாழ்க்கை அனுபவங்களை அடிப்படையாகக் கொண்ட பல சிறுகதைகளை எழுதினார். அவரது மற்ற சாதனைகளில் அவர் தனது எழுத்துக்களைப் பற்றி பெருமைப்படுகிறார் என்று நினைக்கிறேன். அவர் இலங்கை மக்களின் திறமை மற்றும் பின்னடைவு ஆகியவற்றில் வலுவான நம்பிக்கை கொண்டவர் மற்றும் வெளித் தலையீடுகளை அதிகமாகச் சார்ந்திருப்பதற்கு எதிராக வலுக்கட்டாயமாக வாதிடுவார்.",
        "அவர் நெறிமுறை நடத்தை மற்றும் வணிகத்தின் ஆதரவாளராக இருந்தார், இது பாண்டிச்சேரியில் அவர் அவ்வப்போது சென்று வரும் ‘‘அம்மாவை’’ கடைப்பிடித்ததன் மூலம் அடிபட்டது. இங்கும் ஆசிரமம் முழுவதும் பரவியிருந்த பிரெஞ்சு சூழலைப் பாராட்டினார். மொத்தத்தில், அவர் ஒரு முழுமையான மற்றும் நிகழ்வு நிறைந்த வாழ்க்கையை வாழ்ந்தார்.",
        "ஆனால், அனைத்திற்கும் மேலாக, எல்லா காலங்களிலும் உங்களுக்காக இருந்த ஒரு நேர்மையான மற்றும் தாராளமான நண்பரை நான் நினைவில் கொள்வேன். அவர் வாழ்வும் உயிர்ப்பும் நிறைந்தவராக இருந்தார், இப்போது அவரது வாழ்க்கை அமைதியாகிவிட்டதால், அவரை நன்றியுடன் நினைவு கூர்வோம், அவரது நினைவைப் போற்றுவோம். ரோமெய்ன், அவரது அர்ப்பணிப்புள்ள மகள்கள் மற்றும் குடும்பத்தினருக்கு எங்கள் இரங்கல்கள் செல்கின்றன. அவரை மிஸ் செய்வோம்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மிக்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்மன்ட் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாசிகுடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்மண்ட்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வேடிக்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எண்பதுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கல்குடா ரெஸ்ட் ஹவுஸ்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "காத்தான்குடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மிக்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மிக்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியட்நாம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மிக்கி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியட்நாமியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பிரஞ்சு",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "மிக்கி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பி பி ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கதேசம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முஹித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ல.ச.ச.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanatte",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மிக்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இங்கிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனு கினிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏர் சிலோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மிக்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரஞ்சு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மிக்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நகல் சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாண்டிச்சேரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரஞ்சு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆசிரமம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோமெய்ன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}