{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/boc-takes-highest-rank-for-a-sri-lankan-bank/",
  "time_ut": 1658424420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘BOC takes highest rank for a Sri Lankan bank’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘BOC takes highest rank for a Sri Lankan bank’",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Bank of Ceylon, Sri Lanka’s No. 1 banking brand was once again listed among the world’s top 1,000 banks listing, with a ranking of 800, up 53 places from the previous year, making BOC the highest ranked Sri Lankan bank in the listing’s history, a BOC press release said.The release added: ‘Highlighting the Bank’s capital health, the inclusion in the ranking by The Banker Magazine UK once again reaffirms Bank of Ceylon’s robust Tier 1 capital adequacy and asset base, further cementing the Bank’s standing as the No. 1 bank in Sri Lanka as announced by Brand Finance Lanka this year.",
        "Compiled annually from a database of over 5,000 banking entities from across the globe, The Banker Magazine’s Top 1,000 World Banks listing is considered as the most comprehensive guide to a bank’s standing globally.",
        "Reviewed against the backdrop of the aftermath of the global pandemic and recession that has financial institutions hard hit, the ranking showcases Bank of Ceylon’s asset base and the steps taken to mitigate the fallout, which are once again, reflected in the Bank’s performance indicators as at March 2022.",
        "“Bank of Ceylon’s stellar performance as a resilient leader amidst a highly volatile environment overcoming many challenges is a clear indicator of both the Bank’s robust performance and role as the clear leader in the banking industry in Sri Lanka. We are justifiably proud of this global recognition and achievement, so richly deserved,” commented Kanchana Ratwatte, chairman of Bank of Ceylon.",
        "As reported in the Group’s interim financial results, Bank of Ceylon is the first local bank to post assets in excess of 4 trillion rupees and deposits of over 3 trillion rupees.Highlighting the contribution of the Bank’s loyal customer base, General Manager of Bank of Ceylon, K. E. D. Sumanasiri said: “much of the success for our continued performance over eight decades of operation are our loyal customers who continue to choose Bank of Ceylon as their preferred financial services provider. We are humbled and thankful for their unstinted loyalty over the years and are pledged to continue to innovate for greater inclusivity as we surge forward.”",
        "With over 2,000 touchpoints spread across the nation, BOC operates over 645 branches connected online, and an ATM/CDM/CRM network of over 1350 located in all 25 districts of the country.",
        "‘As the leading local bank, Bank of Ceylon continues to deliver on its mandate of fostering the SME sector and ensuring funding of large infrastructure development in the nation, furthering the lives of all Sri Lankans.’",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bank of Ceylon, Sri Lanka’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the previous year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Banker Magazine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 5,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The Banker Magazine’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank of Ceylon’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank of Ceylon’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kanchana Ratwatte",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "over 3 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon, K. E. D. Sumanasiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eight decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "over 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "645",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1350",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ බැංකුවක ඉහළම නිලය ගනී",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ලංකා බැංකුව, ශ්‍රී ලංකාවේ අංක 1 බැංකු සන්නාමය වන ලොව හොඳම බැංකු 1,000 අතරට නැවත වරක් ලැයිස්තුගත වූ අතර, ශ්‍රේණිගත කිරීම් 800ක් සමඟින්, පෙර වසරට වඩා ස්ථාන 53ක් ඉහළ ගොස්, BOC ලැයිස්තුගත කිරීමේ ඉතිහාසයේ ඉහළම ශ්‍රේණිගත ශ්‍රී ලාංකේය බැංකුව බවට පත් කළේය. ලංකා බැංකුවේ ප්‍රාග්ධන සෞඛ්‍යය ඉස්මතු කරමින්, එක්සත් රාජධානියේ ද බෑන්කර් සඟරාව විසින් ශ්‍රේණිගත කිරීම්වලට ඇතුළත් කිරීම, ලංකා බැංකුවේ ශක්තිමත් පළමු පෙළ ප්‍රාග්ධන ප්‍රමාණාත්මතාවය සහ වත්කම් පදනම යලිත් තහවුරු කරමින් බැංකුවේ ප්‍රාග්ධන සෞඛ්‍යය ඉස්මතු කරමින් බැංකුවේ ස්ථාවරය තවදුරටත් තහවුරු කරයි. මෙම වසරේ Brand Finance Lanka විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද ශ්‍රී ලංකාවේ 1 බැංකුවකි.",
        "ලොව පුරා බැංකු ආයතන 5,000කට අධික සංඛ්‍යාවක දත්ත ගබඩාවකින් වාර්ෂිකව සම්පාදනය කරන ලද, The Banker Magazine හි හොඳම ලෝක බැංකු 1,000 ලැයිස්තුගත කිරීම ගෝලීය වශයෙන් බැංකුවක ස්ථාවරය සඳහා වඩාත් පුළුල් මාර්ගෝපදේශය ලෙස සැලකේ.",
        "මූල්‍ය ආයතන දැඩි ලෙස පීඩාවට පත්ව ඇති ගෝලීය වසංගතය සහ අවපාතයේ ප්‍රතිවිපාකවලට එරෙහිව සමාලෝචනය කරන ලද ශ්‍රේණිගත කිරීම, ලංකා බැංකුවේ වත්කම් පදනම සහ නැවත වරක් බැංකුවේ කාර්ය සාධන දර්ශකවලින් පිළිබිඹු වන පහත වැටීම අවම කිරීමට ගෙන ඇති පියවර ප්‍රදර්ශනය කරයි. 2022 මාර්තු.",
        "“ඉතා අස්ථාවර පරිසරයක් මධ්‍යයේ අභියෝග රැසක් ජය ගනිමින් ඔරොත්තු දෙන ප්‍රමුඛයෙකු ලෙස ලංකා බැංකුවේ විශිෂ්ට කාර්ය සාධනය ශ්‍රී ලංකාවේ බැංකු ක්ෂේත්‍රයේ පැහැදිලි ප්‍රමුඛයා ලෙස බැංකුවේ ශක්තිමත් ක්‍රියාකාරීත්වය සහ භූමිකාව යන දෙකෙහිම පැහැදිලි දර්ශකයකි. මෙම ගෝලීය පිළිගැනීම සහ ජයග්‍රහණය පිළිබඳව අපි යුක්ති සහගත ලෙස ආඩම්බර වෙමු.",
        "සමූහයේ අතුරු මූල්‍ය ප්‍රතිඵලවල වාර්තා වන පරිදි, රුපියල් ට්‍රිලියන 4 ඉක්මවන වත්කම් සහ රුපියල් ට්‍රිලියන 3කට වැඩි තැන්පතු ප්‍රකාශ කළ පළමු දේශීය බැංකුව ලංකා බැංකුව වේ. , K. E. D. සුමනසිරි මහතා මෙසේ පැවසීය: “දශක අටක් පුරාවට අපගේ අඛණ්ඩ ක්‍රියාකාරිත්වයේ සාර්ථකත්වයෙන් වැඩි කොටසක් ලංකා බැංකුව ඔවුන්ගේ වඩාත් කැමති මූල්‍ය සේවා සපයන්නා ලෙස තෝරා ගන්නා අපගේ විශ්වාසවන්ත ගනුදෙනුකරුවන්ය. වසර ගණනාවක් පුරා ඔවුන්ගේ අසීමිත පක්ෂපාතිත්වය වෙනුවෙන් අපි නිහතමානීව ස්තුතිවන්ත වන අතර අප ඉදිරියට යන විට වැඩි ඇතුළත් කිරීම් සඳහා නව්‍යකරණයන් කිරීමට පොරොන්දු වෙමු. ”",
        "රට පුරා පැතිරී ඇති ටච් පොයින්ට් 2,000කට අධික සංඛ්‍යාවක් සමඟින්, ලංකා බැංකුව ඔන්ලයින් සම්බන්ධිත ශාඛා 645කට අධික සංඛ්‍යාවක් ක්‍රියාත්මක කරන අතර, දිවයිනේ දිස්ත්‍රික්ක 25 පුරාම පිහිටා ඇති ATM/CDM/CRM ජාලය 1350කට අධිකය.",
        "‘ප්‍රමුඛතම දේශීය බැංකුව ලෙස, ලංකා බැංකුව කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකත්ව අංශය පෝෂණය කිරීමේ සහ ජාතියේ විශාල යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනය සඳහා අරමුදල් සැපයීම සහතික කරමින්, සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ජීවිත ඉදිරියට ගෙන යාමේ වගකීම අඛණ්ඩව ඉටු කරයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව, ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද බෑන්කර් සඟරාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5,000 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බෑන්කර් සඟරාවේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාංචන රත්වත්තේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්රිලියන 4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ට්‍රිලියන 3කට වැඩියි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව, කේ.ඊ.ඩී.සුමනසිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක අටක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "645",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1350",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை வங்கிக்கு BOC உயர் பதவி",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் நம்பர் 1 வங்கி வர்த்தக முத்திரையான இலங்கை வங்கி, உலகின் தலைசிறந்த 1,000 வங்கிகளின் பட்டியலில் மீண்டும் ஒருமுறை பட்டியலிடப்பட்டது, 800 தரவரிசையுடன், முந்தைய ஆண்டை விட 53 இடங்கள் முன்னேறி, BOC பட்டியலிடப்பட்ட வரலாற்றில் மிக உயர்ந்த தரவரிசைப் பெற்ற இலங்கை வங்கியாக ஆக்கியது. ஒரு BOC செய்திக்குறிப்பு கூறியது. அந்த வெளியீடு மேலும் கூறியது: 'வங்கியின் மூலதன ஆரோக்கியத்தை சிறப்பித்துக் காட்டும் வகையில், The Banker Magazine UK இன் தரவரிசையில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளமை, இலங்கை வங்கியின் வலுவான அடுக்கு 1 மூலதனப் போதுமான தன்மை மற்றும் சொத்துத் தளத்தை மீண்டும் உறுதிப்படுத்துகிறது. இந்த ஆண்டு பிராண்ட் ஃபைனான்ஸ் லங்காவால் அறிவிக்கப்பட்ட இலங்கையில் 1 வங்கி.",
        "உலகெங்கிலும் உள்ள 5,000 க்கும் மேற்பட்ட வங்கி நிறுவனங்களின் தரவுத்தளத்திலிருந்து ஆண்டுதோறும் தொகுக்கப்படும், தி பேங்கர் இதழின் சிறந்த 1,000 உலக வங்கிகளின் பட்டியல் உலகளவில் ஒரு வங்கியின் நிலைப்பாட்டிற்கான மிகவும் விரிவான வழிகாட்டியாகக் கருதப்படுகிறது.",
        "நிதி நிறுவனங்கள் கடுமையாகப் பாதிக்கப்பட்டுள்ள உலகளாவிய தொற்றுநோய் மற்றும் மந்தநிலையின் பின்னணியில் மதிப்பாய்வு செய்யப்பட்ட தரவரிசை, இலங்கை வங்கியின் சொத்துத் தளத்தையும், வீழ்ச்சியைத் தணிக்க எடுக்கப்பட்ட நடவடிக்கைகளையும் காட்டுகிறது, இது மீண்டும் வங்கியின் செயல்திறன் குறிகாட்டிகளில் பிரதிபலிக்கிறது. மார்ச் 2022.",
        "“அதிக நிலையற்ற சூழலுக்கு மத்தியில் பல சவால்களை கடந்து ஒரு மீள்திறன்மிக்க தலைவராக இலங்கை வங்கியின் நட்சத்திர செயற்பாடுகள், இலங்கையின் வங்கித் துறையில் வங்கியின் வலுவான செயல்திறன் மற்றும் பங்கு ஆகியவற்றின் தெளிவான குறிகாட்டியாகும். இந்த உலகளாவிய அங்கீகாரம் மற்றும் சாதனை குறித்து நாங்கள் நியாயமான முறையில் பெருமிதம் கொள்கிறோம், மிகவும் தகுதியானவர்கள், ”என்று இலங்கை வங்கியின் தலைவர் காஞ்சன ரத்வத்த கருத்து தெரிவித்தார்.",
        "குழுமத்தின் இடைக்கால நிதி முடிவுகளில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளபடி, 4 டிரில்லியன் ரூபாவிற்கும் அதிகமான சொத்துக்களையும் 3 டிரில்லியன் ரூபாவிற்கும் அதிகமான வைப்புகளையும் பதிவு செய்த முதலாவது உள்ளூர் வங்கி இலங்கை வங்கியாகும். , கே.ஈ.டி.சுமணசிறி கூறினார்: “எட்டு தசாப்த கால செயற்பாடுகளில் எங்களின் தொடர்ச்சியான செயற்திறனுக்கான வெற்றியின் பெரும்பகுதி இலங்கை வங்கியை தமது விருப்பமான நிதிச் சேவை வழங்குனராகத் தெரிவு செய்யும் எமது விசுவாசமான வாடிக்கையாளர்களாகும். பல ஆண்டுகளாக அவர்களின் உறுதியற்ற விசுவாசத்திற்காக நாங்கள் பணிவாகவும் நன்றியுடனும் இருக்கிறோம், மேலும் நாங்கள் முன்னேறும்போது அதிக உள்ளடக்கத்திற்கான புதுமைகளைத் தொடர உறுதியளிக்கிறோம்.",
        "நாடு முழுவதும் 2,000 க்கும் மேற்பட்ட தொடு புள்ளிகளுடன், BOC ஆன்லைனில் இணைக்கப்பட்ட 645 கிளைகளை இயக்குகிறது, மேலும் 1350 க்கும் மேற்பட்ட ATM/CDM/CRM நெட்வொர்க் நாட்டின் 25 மாவட்டங்களிலும் அமைந்துள்ளது.",
        "'முன்னணி உள்ளுர் வங்கியாக, இலங்கை வங்கியானது, SME துறையை வளர்ப்பதற்கும், அனைத்து இலங்கையர்களின் வாழ்க்கையை மேம்படுத்துவதற்கும், தேசத்தில் பாரிய உட்கட்டமைப்பு அபிவிருத்திக்கான நிதியுதவியை உறுதி செய்வதற்கும் அதன் கட்டளையை தொடர்ந்து வழங்கி வருகிறது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி, இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி பேங்கர் இதழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்கியாளர் இதழ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா ரத்வத்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "3 டிரில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி, கே.ஈ.டி.சுமணசிறி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எட்டு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "645",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏடிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1350",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}