{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/corruption-irrationality-hilarity-and-pity/",
  "time_ut": 1661792100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Corruption, irrationality, hilarity and pity",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Corruption, irrationality, hilarity and pity",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Winston Churchill derisively called the Soviet Union a riddle wrapped in a mystery inside an enigma. One may, with apologies to him, call the present-day Sri Lanka a paradox enveloped in an irony inside a muddle. What is happening in this country defies comprehension, and is even more puzzling than the Paradox of Rationality, or the so-called ‘rationality of irrationality’. Government leaders and the public behave as if they considered irrational behaviour rewarding, but sadly it is not so unlike in the game theory.",
        "Port trade unions have embarked on a crusade against corruption and criminal waste of state resources. A noble mission indeed! But they are reported to have pinned their hopes on Minister of Port, Shipping and Aviation Nimal Siripala de Silva, of all people, and sought his intervention to have a probe conducted into waste and corruption at the Sri Lanka Ports Authority! Media reports on their request to Minister de Silva must have had the discerning public in stitches. One cannot but pity the port trade unions!",
        "Sri Lanka’s electoral process is characterised by what may be called the circulation of rogues. One of the main campaign promises of the UNP-led Yahapalana coalition ahead of the 2015 presidential election was to probe the crooks in the Mahinda Rajapaksa administration, have them thrown behind bars and recover the stolen public funds. No sooner had the self-proclaimed crusaders against corruption been ensconced in power than they began putting crooked deals through themselves with their political enemies seeking power again purportedly to bring them to justice. ‘Cops’ became robbers, and vice versa, and, today, they have come together to safeguard their own interests!",
        "The 2015 Treasury bond scams were one of the main reasons why the UNP-led Yahapalana government suffered crushing electoral defeats. They sealed the fate of that administration, whose end began in April 2018, when the UNP was trounced at the local government elections. They also enabled the SLPP to contest elections on an anti-corruption platform, and most of those who voted for it expected the bond racketeers to be brought to justice when it formed a government. But the SLPP has handed over the reins of government to the UNP, and those who went into hiding, fearing legal action over their questionable deals, are now crawling out of the woodwork.",
        "The police claimed that former Central Bank Governor Arjuna Mahendran had changed his name and was hiding in Singapore, and therefore it was difficult for them to trace him. But he has written to this newspaper recently and revealed his residential address in Singapore! Will the Attorney General’s Department and the police take notice of this fact, and renew their efforts to have him extradited? This time around, he may come; those who protected him are in power, and certainly do not want to open a can of worms by throwing him to the wolves. Mahendran might emulate the likes of Basil Rajapaksa, who caused all court cases against him to collapse after the 2019 regime change.",
        "The SJB will not dare take up the issue of bond scams because it has, among its MPs, some of those who stooped so low as to defend Mahendran during a COPE (Committee on Public Enterprises) investigation, and seek to dilute the committee report by having a slew of footnotes incorporated thereinto. But the SLPP dissidents’ silence on the issue is deafening. Have they also benefited from the largesse of the bond racketeers?",
        "Singapore has a proud history of cracking down on the corrupt. Prime Minister Lee Kuan Yew did not relent in his efforts to rid Singapore of corruption even at the expense of his friends. Minister Teh Cheang Wan chose to take his own life when a bribery and corruption probe against him got underway in 1986 because he knew nobody in power would protect him. PM Yew, speaking of Minster Wan, subsequently, in Parliament, declared that the system must not be compromised. One can only hope that the present-day leaders of Singapore will fully cooperate with Sri Lanka, which is said to be seeking the extradition of Mahendran, a Singaporean, who has refused to stand trial over one of the biggest financial rackets here.",
        "Meanwhile, trade union leaders should not be so naïve as to try to enlist the support of politicians to eliminate waste and corruption.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Winston Churchill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Port",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arjuna Mahendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahendran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Committee on Public Enterprises",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Teh Cheang Wan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PM Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Minster Wan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahendran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singaporean",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දූෂණය, අතාර්කික බව, හාස්‍යය සහ අනුකම්පාව",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "වින්ස්ටන් චර්චිල් සෝවියට් සංගමය උපහාසාත්මක ලෙස හැඳින්වූයේ ප්‍රහේලිකාවක් තුළ අභිරහසකින් ඔතා ඇති ප්‍රහේලිකාවක් ලෙසය. යමෙක් ඔහුගෙන් සමාව අයැද, වර්තමාන ශ්‍රී ලංකාව මඩක් තුළ ඇති උත්ප්‍රාසයකින් වැසී ගිය පරස්පරයක් ලෙස හැඳින්විය හැක. මේ රටේ සිදුවෙමින් පවතින දේ අවබෝධය නොසලකා හරින අතර, තාර්කිකත්වයේ විරුද්ධාභාසයට හෝ ඊනියා ‘අතර්කත්වයේ තාර්කිකත්වයට’ වඩා ප්‍රහේලිකාවකි. රජයේ නායකයින් සහ මහජනතාව හැසිරෙන්නේ අතාර්කික හැසිරීම් විපාක දෙන ලෙස සලකන නමුත් කනගාටුවට කරුණක් වන්නේ එය ක්‍රීඩා න්‍යායේ මෙන් නොවේ.",
        "වරාය වෘත්තීය සමිති දූෂණයට සහ රාජ්‍ය සම්පත් සාපරාධී නාස්තියට එරෙහි කුරුස යුද්ධයකට අවතීර්ණ වී ඇත. ඇත්තෙන්ම උතුම් මෙහෙවරක්! එහෙත් ඔවුන් සියලු දෙනාගේම බලාපොරොත්තු තබා ඇත්තේ වරාය, නාවික හා ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා කෙරෙහි වන අතර, ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ නාස්තිය සහ දූෂණය පිළිබඳව පරීක්ෂණයක් පැවැත්වීමට ඔහුගේ මැදිහත් වීම ඉල්ලා සිටින බව වාර්තා වේ! ද සිල්වා අමාත්‍යවරයාට ඔවුන් කළ ඉල්ලීම පිළිබඳ මාධ්‍ය වාර්තාවල මැහුම් දමා තිබුණේ බුද්ධිමත් ජනතාවක් විය යුතුය. වරාය වෘත්තීය සමිති ගැන අනුකම්පා නොකර සිටිය නොහැක!",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මැතිවරණ ක්‍රියාවලිය තක්කඩියන්ගේ සංසරණය ලෙස හැඳින්විය හැකි දේ මගින් සංලක්ෂිත වේ. 2015 ජනාධිපතිවරණයට පෙර එජාපය ප්‍රමුඛ යහපාලන හවුලේ ප්‍රචාරක පොරොන්දුවක් වූයේ මහින්ද රාජපක්ෂ පාලනයේ තක්කඩියන් ගැන සොයා බලා ඔවුන්ව සිරගත කර සොරාගත් මහජන මුදල් අයකර ගැනීමයි. දූෂණයට එරෙහි ස්වයං ප්‍රකාශිත කුරුස යුද්ධකරුවන් බලයට පත් වූ විගසම ඔවුන් නීතිය ඉදිරියට ගෙන ඒම සඳහා යලි බලය ඉල්ලන තම දේශපාලන සතුරන් සමඟ කූට ඩීල් දැමීමට පටන් ගත්හ. 'පොලිස්කාරයන්' මංකොල්ලකරුවන් බවට පත් වූ අතර, අනෙක් අතට, අද, ඔවුන් තම අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කර ගැනීමට එකතු වී ඇත!",
        "2015 භාණ්ඩාගාර බැඳුම්කර මගඩිය එජාපය ප්‍රමුඛ යහපාලන රජය මැතිවරණ පරාජයන්ට ලක්වීමට ප්‍රධාන හේතුවක් විය. 2018 අප්‍රේල් මාසයේ පැවති පළාත් පාලන මැතිවරණයෙන් එජාපය පරාජයට පත් වීමත් සමග එහි අවසානය ආරම්භ වූ එම පාලනයේ ඉරණම ඔවුන් විසින් මුද්‍රා තැබුවේය. ඔවුන් විසින් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට දූෂණ විරෝධී වේදිකාවක් මත මැතිවරණයට ඉදිරිපත් වීමටද හැකි වූ අතර, ඊට පක්ෂව ඡන්දය දුන් බොහෝ දෙනා බලාපොරොත්තු වූයේ තමන් ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන විට බැඳුම්කර ජාවාරම්කරුවන් නීතිය හමුවට පමුණුවනු ඇති බවයි. එහෙත් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ආණ්ඩු බලය එජාපයට පවරා ඇති අතර, ඔවුන්ගේ ප්‍රශ්නගත ගනුදෙනු සම්බන්ධයෙන් නීතිමය ක්‍රියාමාර්ගවලට බියෙන් සැඟවී සිටි අය දැන් දර වැඩවලින් බඩගාමින් සිටිති.",
        "හිටපු මහ බැංකු අධිපති අර්ජුන මහේන්ද්‍රන් නම වෙනස් කරගෙන සිංගප්පූරුවේ සැඟවී සිටින බවත්, එබැවින් ඔහු සොයා ගැනීමට අපහසු වූ බවත් පොලිසිය ප්‍රකාශ කළේය. නමුත් ඔහු පසුගියදා මෙම පුවත්පතට ලියා සිංගප්පූරුවේ පදිංචිව සිටින ලිපිනය හෙළිකර ඇත! නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුව සහ පොලිසිය මේ කාරණය සැලකිල්ලට ගෙන ඔහු පිටුවහල් කිරීමට දරන උත්සාහය අලුත් කරයිද? මේ වතාවේ ඔහු පැමිණිය හැකිය; ඔහුව ආරක්ෂා කළ අය බලයේ සිටින අතර, ඔහුව වෘකයන්ට දමා පණුවන් ටින් එකක් විවෘත කිරීමට නිසැකවම කැමති නැත. 2019 පාලන තන්ත්‍ර වෙනසෙන් පසු තමාට එරෙහි සියලු අධිකරණ නඩු බිඳවැටීමට හේතු වූ බැසිල් රාජපක්ෂ වැන්නන් මහේන්ද්‍රන් අනුකරණය කළ හැකිය.",
        "COPE (පොදු ව්‍යාපාර පිළිබඳ කාරක සභාව) විමර්ශනයකදී මහේන්ද්‍රන් ආරක්ෂා කිරීමට තරම් පහත් වී කමිටු වාර්තාව දියාරු කිරීමට උත්සාහ කළ සමහරු එහි මන්ත්‍රීවරුන් අතර සිටින නිසා SJB බැඳුම්කර මගඩි ප්‍රශ්නය ඉදිරියට ගෙන යාමට එඩිතර නොවනු ඇත. පාද සටහන් පෙළක් එහි ඇතුළත් කර තිබීම. එහෙත් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ විරුද්ධවාදීන් මේ ප්‍රශ්නය සම්බන්ධයෙන් නිහඬව සිටීම කන් බිහිරි කරවන්නකි. බැඳුම්කර ජාවාරම්කරුවන්ගෙන් ඔවුන්ටත් වාසියක් තිබෙනවාද?",
        "සිංගප්පූරුවට ඇත්තේ දූෂිතයන් මර්දනය කිරීමේ අභිමානවත් ඉතිහාසයකි. අගමැති ලී ක්වාන් යූ තම මිතුරන්ගේ වියදමින් පවා සිංගප්පූරුව දූෂණයෙන් මුදවා ගැනීමට ගත් උත්සාහය අත් නොහළේය. 1986 දී ඔහුට එරෙහිව අල්ලස් හා දූෂණ විමර්ශනයක් ආරම්භ වූ විට අමාත්‍ය Teh Cheang Wan සිය දිවි නසා ගැනීමට තීරණය කළේ බලයේ සිටින කිසිවෙකු තමාව ආරක්ෂා නොකරන බව ඔහු දැන සිටි බැවිනි. අගමැති යූ, අමාත්‍ය වන් ගැන කතා කරමින්, පසුව, පාර්ලිමේන්තුවේදී, ක්‍රමය සම්මුතියකට පත් නොවිය යුතු බව ප්‍රකාශ කළේය. මෙහි විශාලතම මූල්‍ය ජාවාරමක් සම්බන්ධයෙන් නඩු විභාග කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කළ සිංගප්පූරු ජාතික මහේන්ද්‍රන් පිටුවහල් කිරීමට උත්සාහ කරන බව කියන සිංගප්පූරුවේ වත්මන් නායකයින් ශ්‍රී ලංකාව සමඟ පූර්ණ සහයෝගයෙන් කටයුතු කරනු ඇතැයි කෙනෙකුට බලාපොරොත්තු විය හැකිය.",
        "මේ අතර නාස්තිය දූෂණය පිටුදැකීමට දේශපාලකයන්ගේ සහාය ලබාගැනීමට තරම් වෘත්තීය සමිති නායකයන් බොළඳ නොවිය යුතුය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වින්ස්ටන් චර්චිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරාය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018 අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදු ව්යාපාර පිළිබඳ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Teh Cheang Wan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පී.එම් යූ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමති වන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊழல், பகுத்தறிவின்மை, மகிழ்ச்சி மற்றும் பரிதாபம்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "வின்ஸ்டன் சர்ச்சில் ஏளனமாக சோவியத் யூனியனை ஒரு புதிர்க்குள் ஒரு புதிர் என்று அழைத்தார். அவரிடம் மன்னிப்புடன், இன்றைய இலங்கையை ஒரு குழப்பத்திற்குள் ஒரு முரண்பாடான முரண்பாடாகக் கூறலாம். இந்த நாட்டில் என்ன நடக்கிறது என்பது புரிந்துகொள்ளுதலை மீறுகிறது, மேலும் பகுத்தறிவின் முரண்பாடு அல்லது 'பகுத்தறிவின்மையின் பகுத்தறிவு' என்று அழைக்கப்படுவதை விட இன்னும் புதிராக இருக்கிறது. அரசாங்கத் தலைவர்களும் பொதுமக்களும் பகுத்தறிவற்ற நடத்தை பலனளிப்பதாகக் கருதுவது போல் நடந்துகொள்கிறார்கள், ஆனால் துரதிர்ஷ்டவசமாக இது விளையாட்டுக் கோட்பாட்டில் இல்லை.",
        "துறைமுக தொழிற்சங்கங்கள் ஊழல் மற்றும் அரச வளங்களை கிரிமினல் விரயம் செய்வதற்கு எதிராக அறப்போராட்டத்தில் இறங்கியுள்ளன. உண்மையில் ஒரு உன்னத பணி! ஆனால் அவர்கள் துறைமுகம், கப்பல் மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா மீது அனைத்து மக்களும் நம்பிக்கை வைத்துள்ளதாகவும், இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபையின் கழிவுகள் மற்றும் ஊழல்கள் குறித்து விசாரணை நடத்துவதற்கு அவரது தலையீட்டைக் கோருவதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகிறது. அமைச்சர் டி சில்வாவிடம் அவர்கள் விடுத்த கோரிக்கை தொடர்பான ஊடகச் செய்திகள் தையல் போடுவதில் விவேகமுள்ள பொதுமக்களைக் கொண்டிருக்க வேண்டும். துறைமுக தொழிற்சங்கங்களுக்கு பரிதாபப்படாமல் இருக்க முடியாது!",
        "இலங்கையின் தேர்தல் செயல்முறையானது முரட்டுத்தனமான புழக்கம் என்று அழைக்கப்படுவதன் மூலம் வகைப்படுத்தப்படுகிறது. 2015 ஜனாதிபதித் தேர்தலுக்கு முன்னர் ஐக்கிய தேசியக் கட்சி தலைமையிலான யஹபாலன கூட்டணியின் பிரதான பிரச்சார வாக்குறுதிகளில் ஒன்று, மஹிந்த ராஜபக்ஷ நிர்வாகத்தில் உள்ள ஊழல்வாதிகளை விசாரணை செய்து, அவர்களை கம்பிகளுக்குப் பின்னால் தூக்கி எறிந்து, திருடப்பட்ட பொது நிதியை மீட்டெடுப்பதாகும். ஊழலுக்கு எதிரான சிலுவைப்போர் என்று தங்களைப் பிரகடனப்படுத்தியவர்கள் அதிகாரத்தில் அமர்த்தப்பட்ட உடனேயே, அவர்களை நீதியின் முன் நிறுத்துவதற்காக மீண்டும் அதிகாரம் தேடும் தங்கள் அரசியல் எதிரிகளுடன் வக்கிரமான ஒப்பந்தங்களைத் தாங்களே போடத் தொடங்கினர். ‘காவல்துறையினர்’ கொள்ளையர்களாக மாறினர், அதற்கு நேர்மாறாக, இன்று, அவர்கள் தங்கள் சொந்த நலன்களைப் பாதுகாக்க ஒன்று சேர்ந்துள்ளனர்!",
        "2015 திறைசேரி பிணைமுறி மோசடிகள் ஐக்கிய தேசியக் கட்சி தலைமையிலான யஹபாலன அரசாங்கம் நசுக்கப்பட்ட தேர்தல் தோல்விகளுக்கு முக்கிய காரணங்களில் ஒன்றாகும். 2018 ஏப்ரலில் யூஎன்பி உள்ளூராட்சித் தேர்தலில் தோற்கடிக்கப்பட்டபோது, ​​அந்த நிர்வாகத்தின் தலைவிதியை அவர்கள் சீல் வைத்தனர். அவர்கள் SLPP யை ஊழலுக்கு எதிரான ஒரு தளத்தில் தேர்தலில் போட்டியிட அனுமதித்தார்கள், மேலும் அதற்கு வாக்களித்தவர்களில் பெரும்பாலோர் அது அரசாங்கத்தை அமைக்கும் போது பத்திர மோசடி செய்பவர்கள் நீதியின் முன் நிறுத்தப்படுவார்கள் என்று எதிர்பார்த்தனர். ஆனால் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன UNP க்கு ஆட்சியை கையளித்துள்ளதுடன், தமது சந்தேகத்திற்குரிய ஒப்பந்தங்கள் தொடர்பில் சட்ட நடவடிக்கைகளுக்கு அஞ்சி தலைமறைவாகியவர்கள் தற்போது மரவேலையில் இருந்து வலம் வருகின்றனர்.",
        "மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர் அர்ஜுன மகேந்திரன் தனது பெயரை மாற்றிக் கொண்டு சிங்கப்பூரில் பதுங்கியிருப்பதாகவும் அதனால் அவரைக் கண்டுபிடிப்பதில் சிரமம் இருப்பதாகவும் பொலிஸார் கூறினர். ஆனால் சமீபத்தில் இந்த நாளிதழுக்கு கடிதம் எழுதி சிங்கப்பூரில் உள்ள தனது வசிப்பிட முகவரியை வெளிப்படுத்தியுள்ளார்! சட்டமா அதிபர் திணைக்களமும் பொலிஸாரும் இந்த உண்மையைக் கவனத்தில் கொண்டு, அவரை நாடு கடத்துவதற்கான தமது முயற்சிகளை புதுப்பிப்பார்களா? இம்முறை வரலாம்; அவரைப் பாதுகாத்தவர்கள் அதிகாரத்தில் உள்ளனர், நிச்சயமாக அவரை ஓநாய்களுக்குத் தூக்கி எறிந்து புழுக்களின் கேனைத் திறக்க விரும்பவில்லை. 2019 ஆட்சி மாற்றத்தின் பின்னர் தமக்கு எதிரான அனைத்து நீதிமன்ற வழக்குகளும் வீழ்ச்சியடைய காரணமான பசில் ராஜபக்ச போன்றவர்களை மகேந்திரன் பின்பற்றலாம்.",
        "கோப் (பொது நிறுவனங்களுக்கான கமிட்டி) விசாரணையின் போது மகேந்திரனைப் பாதுகாக்கும் அளவுக்குத் தாழ்ந்தவர்கள் மற்றும் குழுவின் அறிக்கையை நீர்த்துப்போகச் செய்ய முற்பட்டவர்களில் சிலர், அதன் எம்.பி.க்கள் மத்தியில், பத்திர மோசடிப் பிரச்சினையை எடுத்துக் கொள்ளத் துணியாது. அதில் இணைக்கப்பட்ட அடிக்குறிப்புகளின் தொகுப்பைக் கொண்டுள்ளது. ஆனால் இந்த விவகாரத்தில் SLPP அதிருப்தியாளர்களின் மௌனம் காது கேளாதது. பத்திரப் பத்திரக் கொள்ளையர்களின் பெருந்தொகையால் அவர்களும் பலன் அடைந்தார்களா?",
        "ஊழல்வாதிகளை ஒடுக்கிய பெருமைக்குரிய வரலாறு சிங்கப்பூருக்கு உண்டு. பிரதம மந்திரி லீ குவான் யூ தனது நண்பர்களின் செலவில் சிங்கப்பூரை ஊழலில் இருந்து விடுவிப்பதற்கான தனது முயற்சிகளில் சளைக்கவில்லை. 1986 ஆம் ஆண்டு தனக்கு எதிராக லஞ்சம் மற்றும் ஊழல் விசாரணை நடந்தபோது, ​​அதிகாரத்தில் இருக்கும் யாரும் தன்னைப் பாதுகாக்க மாட்டார்கள் என்று தெரிந்ததால், அமைச்சர் தே சியாங் வான் தனது உயிரை மாய்த்துக் கொண்டார். பிரதமர் இயூ, மந்திரி வான் பற்றி பேசுகையில், பின்னர், பாராளுமன்றத்தில், இந்த அமைப்பை சமரசம் செய்யக்கூடாது என்று அறிவித்தார். சிங்கப்பூரின் இன்றைய தலைவர்கள் இலங்கைக்கு முழுமையாக ஒத்துழைப்பார்கள் என்று ஒருவர் நம்பலாம், இங்குள்ள மிகப்பெரிய நிதி மோசடிகளில் ஒன்றின் விசாரணைக்கு நிற்க மறுத்த சிங்கப்பூர் மகேந்திரனை நாடு கடத்த முயற்சிப்பதாகக் கூறப்படுகிறது.",
        "இதற்கிடையில், விரயம் மற்றும் ஊழலை ஒழிக்க அரசியல்வாதிகளின் ஆதரவைப் பெறுவதற்கு தொழிற்சங்கத் தலைவர்கள் மிகவும் அப்பாவியாக இருக்கக்கூடாது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வின்ஸ்டன் சர்ச்சில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறைமுகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன மகேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மகேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகேந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொது நிறுவனங்களுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Teh Cheang Wan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PM இயூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி வான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மகேந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}