{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/MR-visits-GRs-residence-in-Mirihana-after-unrest/342-234266",
  "time_ut": 1648792319,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "MR visits GR’s residence in Mirihana after unrest",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "MR visits GR’s residence in Mirihana after unrest",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Prime Minister Mahinda Rajapaksa and Sports Minister Namal Rajapaksa today visited President Gotabaya Rajapaksa’s private residence in Mirihana where a public protest was held last night.",
        "Tense situation erupted last night after police used teargas and water cannons to disperse the massive crowd who were protesting near the private residence of President in Mirihana.",
        "Several vehicles were set on fire, while several people including security force members, journalists and civilians were injured during the unrest.",
        "Police arrested over 50 persons including journalists in connection with the incident. (Darshana Sanjeewa Balasuriya)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mirihana",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Namal Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mirihana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Mirihana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Darshana Sanjeewa Balasuriya",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නොසන්සුන්තාවයෙන් පසු MR මිරිහානේ GR ගේ නිවසට යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා සහ ක්‍රීඩා අමාත්‍ය නාමල් රාජපක්ෂ මහතා ඊයේ රාත්‍රියේ මහජන විරෝධතාවක් පැවැත් වූ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ මිරිහානේ පිහිටි පෞද්ගලික නිවසට අද පැමිණියා.",
        "මිරිහානේ ජනාධිපති පෞද්ගලික නිවස අසල විරෝධතාවයේ නිරත වූ විශාල පිරිස විසුරුවා හැරීමට පොලීසිය ඊයේ රාත්‍රියේ කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර එල්ල කිරීමත් සමඟ උණුසුම් තත්ත්වයක් ඇති වුණා.",
        "වාහන කිහිපයකට ගිනි තබා ඇති අතර, නොසන්සුන්තාව අතරතුර ආරක්ෂක අංශ සාමාජිකයින්, මාධ්‍යවේදීන් සහ සිවිල් වැසියන් ඇතුළු කිහිප දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇත.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් මාධ්‍යවේදීන් ඇතුළු 50කට අධික පිරිසක් අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිසිය කියයි. (දර්ශන සංජීව බාලසූරිය)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිරිහාන",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාමල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිරිහාන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මිරිහාන",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දර්ශන සංජීව බාලසූරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைதியின்மைக்குப் பிறகு மிரிஹானாவில் உள்ள ஜிஆரின் இல்லத்திற்கு எம்ஆர் வருகை தந்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்ச மற்றும் விளையாட்டுத்துறை அமைச்சர் நாமல் ராஜபக்ஷ ஆகியோர் இன்று இரவு பொதுமக்கள் ஆர்ப்பாட்டம் ஒன்று இடம்பெற்ற மிரிஹானவில் உள்ள ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்குச் சென்றுள்ளனர்.",
        "நேற்றிரவு மிரிஹானவில் ஜனாதிபதியின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு அருகில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்த பாரியளவிலான மக்களை கலைக்க பொலிஸார் கண்ணீர் புகை மற்றும் நீர்த்தாரை பிரயோகங்களை மேற்கொண்டதையடுத்து அங்கு பதற்றமான சூழல் ஏற்பட்டது.",
        "பல வாகனங்களுக்கு தீ வைக்கப்பட்டதுடன், அமைதியின்மையின் போது பாதுகாப்பு படை உறுப்பினர்கள், ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் பொதுமக்கள் உட்பட பலர் காயமடைந்துள்ளனர்.",
        "இந்த சம்பவம் தொடர்பாக பத்திரிக்கையாளர்கள் உள்பட 50க்கும் மேற்பட்டோரை போலீசார் கைது செய்தனர். (தர்ஷன சஞ்சீவ பாலசூரிய)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மிரிஹானா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாமல் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மிரிஹானா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மிரிஹானா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தர்ஷன சஞ்சீவ பாலசூரிய",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}