{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83993/sri-lanka-clarifies-on-chinese-research-vessel-to-dock-at-hambantota-port",
  "time_ut": 1659254280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka clarifies on Chinese research vessel to dock at Hambantota Port",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka clarifies on Chinese research vessel to dock at Hambantota Port",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka has allowed a Chinese research vessel to dock at the Hambantota port next month, the island nation’s Army spokesman said on Sunday, days after India said it carefully monitors any development having a bearing on its security and economic interests.",
        "The southern deep-sea port of Hambantota is considered strategically important for its location. The port, located in the hometown of the Rajapaksa family, has been developed largely with Chinese loans.",
        "Asked for his comment on reports about the possible docking of the Chinese spacecraft tracking ship ‘Yuan Wang 5’ at the Hambantota port, the Sri Lankan Army spokesman Colonel Nalin Herath said Sri Lanka routinely gives clearance to enter commercial and military ships from many countries to go past and also enter Sri Lankan waters.",
        "“We have given permission and clearance to the Chinese vessel in that context,’’ Herath told PTI.",
        "Yuan Wang 5 is expected to dock in Sri Lanka’s Hambantota port from August 11-17 for ‘replenishment’ and will conduct satellite control and research tracking in the north western part of the Indian Ocean region through August and September.",
        "India has said it carefully monitors any development having a bearing on its security and economic interests. ‘‘We are aware of reports of a proposed visit by this vessel to Hambantota in August,’’ India’s External Affairs Ministry Spokesperson Arindam Bagchi said in New Delhi when asked about the reports of a proposed visit by a Chinese vessel.",
        "‘‘ The government carefully monitors any development having a bearing on India’s security and economic interests and takes all necessary measures to safeguard them,’’ he said on Thursday.",
        "Meanwhile, Sri Lanka’s main Tamil minority party TNA on Sunday said China’s military presence in the Indian Ocean would give India a legitimate defence concern and that Colombo should not accentuate that by providing space for Chinese military presence.",
        "“Chinese spacecraft tracking ship Yuan Wang 5 entering the Hambantota Harbour on August 11 has again given rise to tensions in the region. We do not take sides with regard to power struggles between other countries,’’ the TNA said in a statement.",
        "BRISL (Belt & Road Initiative Sri Lanka), a Colombo-based organisation studying China’s ambitious connectivity project, said ‘‘the visit of Yuan Wang-5 to Hambantota port will be an excellent opportunity for Sri Lanka and the regional developing nations to learn and develop their own space programmes.’’ India has traditionally taken a stern view of Chinese military vessels in the Indian ocean and has protested such visits with Sri Lanka in the past.",
        "India’s concerns have been focused on Hambantota port in particular. In 2017, Colombo leased the southern port to China Merchant Port Holdings, after Sri Lanka was unable to keep its loan repayment commitments, fanning fears over potential use of the port for military purposes.",
        "The proposed visit by the vessel comes when Sri Lanka is grappling with a severe economic crisis.",
        "India has been at the forefront of extending economic assistance to Sri Lanka as it is grappling with the worst economic crisis since 1948.",
        "As the new Sri Lankan president looks at pulling the country out of its economic crisis, India last week said that it will continue to assist the island nation and support its people in their quest for stability and prosperity."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Hambantota Port",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday, days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Herath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 11-17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "External Affairs Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China Merchant Port Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හම්බන්තොට වරායේ නැංගුරම් ලෑමට නියමිත චීන පර්යේෂණ නෞකාව පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකාව පැහැදිලි කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "චීනයේ පර්යේෂණ යාත්‍රාවක් ලබන මාසයේ හම්බන්තොට වරායේ නැව්ගත කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව අවසර දී ඇති බව, සිය ආරක්‍ෂාවට සහ ආර්ථික අවශ්‍යතාවලට බලපාන ඕනෑම වර්ධනයක් ප්‍රවේශමෙන් නිරීක්ෂණය කරන බව ඉන්දියාව ප්‍රකාශ කිරීමෙන් දින කිහිපයකට පසු, දිවයිනේ හමුදා ප්‍රකාශක ඉරිදා පැවසීය.",
        "හම්බන්තොට දකුණු ගැඹුරු මුහුදේ වරාය එහි පිහිටීම සඳහා උපාය මාර්ගික වශයෙන් වැදගත් යැයි සැලකේ. රාජපක්ෂ පවුලේ උපන් ගමේ පිහිටි වරාය බොහෝ දුරට සංවර්ධනය කර ඇත්තේ චීන ණයවලින්.",
        "චීන අභ්‍යවකාශ යානා ලුහුබැඳීමේ නෞකාවක් වන 'යුවාන් වැන්ග් 5' හම්බන්තොට වරායේ නැංගුරම් ලෑමේ හැකියාව පිළිබඳ වාර්තා පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදා ප්‍රකාශක කර්නල් නලින් හේරත් මහතාගෙන් අදහස් විමසූ විට ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදා ප්‍රකාශක කර්නල් නලින් හේරත් මහතා පැවසුවේ බොහෝ රටවල වාණිජ හා හමුදා නැව්වලට ඇතුළු වීමට ශ්‍රී ලංකාව නිතිපතා අවසර ලබා දෙන බවයි. පසුකර ගොස් ශ්‍රී ලංකා මුහුදු තීරයට ද ඇතුළු වන්න.",
        "\"අපි එම සන්දර්භය තුළ චීන යාත්‍රාවට අවසරය සහ අවසරය ලබා දී ඇත,\" හේරත් PTI වෙත පැවසීය.",
        "යුවාන් වැන්ග් 5 ‘නැවත පිරවීම’ සඳහා අගෝස්තු 11 සිට 17 දක්වා ශ්‍රී ලංකාවේ හම්බන්තොට වරායේ නැව්ගත කිරීමට බලාපොරොත්තු වන අතර අගෝස්තු සහ සැප්තැම්බර් දක්වා ඉන්දියානු සාගර කලාපයේ වයඹ දිග ප්‍රදේශයේ චන්ද්‍රිකා පාලනය සහ පර්යේෂණ ලුහුබැඳීම සිදු කරනු ඇත.",
        "ඉන්දියාව පවසා ඇත්තේ තම ආරක්‍ෂාව සහ ආර්ථික අවශ්‍යතා කෙරෙහි බලපාන ඕනෑම වර්ධනයක් පරෙස්සමින් නිරීක්‍ෂණය කරන බවයි. ‛‛අගෝස්තු මාසයේදී මෙම යාත්‍රාව හම්බන්තොටට යෝජිත සංචාරයක් පිළිබඳ වාර්තා පිළිබඳව අපි දනිමු,” ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක Arindam Bagchi නවදිල්ලියේදී පැවසුවේ චීන යාත්‍රාවක් යෝජිත සංචාරයක් පිළිබඳ වාර්තා පිළිබඳව විමසූ විටය.",
        "‛‛ඉන්දියාවේ ආරක්‍ෂාව සහ ආර්ථික අවශ්‍යතා කෙරෙහි බලපාන ඕනෑම සංවර්ධනයක් රජය පරෙස්සමින් අධීක්ෂණය කරන අතර ඒවා ආරක්‍ෂා කිරීමට අවශ්‍ය සියලු පියවර ගනී,” ඔහු බ්‍රහස්පතින්දා පැවසීය.",
        "මේ අතර, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන දෙමළ සුළුතර පක්ෂය වන ටීඑන්ඒ ඉරිදා ප්‍රකාශ කළේ චීනය ඉන්දියන් සාගරයේ මිලිටරි රැඳී සිටීම ඉන්දියාවට නීත්‍යානුකූල ආරක්ෂක සැලකිල්ලක් ලබා දෙන බවත්, චීන මිලිටරි පැවැත්මට ඉඩ ලබා දීමෙන් කොළඹ එය අවධාරණය නොකළ යුතු බවත් ය.",
        "චීන අභ්‍යවකාශ යානා ලුහුබැඳීමේ නෞකාවක් වන යුවාන් වැන්ග් 5 අගෝස්තු 11 වන දින හම්බන්තොට වරායට ඇතුළු වීම කලාපය තුළ නැවතත් ආතතීන් ඇති කර තිබේ. වෙනත් රටවල් අතර බල අරගල සම්බන්ධයෙන් අපි පැත්තක් ගන්නේ නැහැ,’’ දෙමළ ජාතික සන්ධානය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "චීනයේ අභිලාෂකාමී සම්බන්ධතා ව්‍යාපෘතිය පිළිබඳව අධ්‍යයනය කරන කොළඹ පදනම් වූ සංවිධානයක් වන BRISL (Belt & Road Initiative Sri Lanka) පැවසුවේ යුවාන් වැන්ග්-5 හම්බන්තොට වරායේ සංචාරය ශ්‍රී ලංකාවට සහ කලාපීය සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලට ඉගෙන ගැනීමට සහ ඉගෙන ගැනීමට හොඳ අවස්ථාවක් වනු ඇති බවයි. ඔවුන්ගේම අභ්‍යවකාශ වැඩසටහන් සංවර්ධනය කරන්න.’’ ඉන්දියාව සාම්ප්‍රදායිකව ඉන්දීය සාගරයේ චීන හමුදා යාත්‍රා සම්බන්ධයෙන් දැඩි දෘෂ්ටියක් ගන්නා අතර අතීතයේදී ශ්‍රී ලංකාව සමඟ එවැනි සංචාරවලට විරෝධය පළ කළේය.",
        "විශේෂයෙන්ම හම්බන්තොට වරාය කෙරෙහි ඉන්දියාවේ අවධානය යොමු වී තිබේ. 2017 දී කොළඹ, දකුණු වරාය චයිනා මර්චන්ට් පෝට් හෝල්ඩිංග්ස් වෙත බදු දුන්නේ, ශ්‍රී ලංකාවට සිය ණය ආපසු ගෙවීමේ වගකීම් තබා ගැනීමට නොහැකි වීමෙන් පසුව, වරාය යුදමය අරමුණු සඳහා භාවිතා කළ හැකි බවට බියක් ඇති කරමිනි.",
        "යාත්‍රාවේ යෝජිත සංචාරය පැමිණෙන්නේ ශ්‍රී ලංකාව දැඩි ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින අවස්ථාවකය.",
        "1948 න් පසු දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාවට ආර්ථික ආධාර ලබාදීමේ දී ඉන්දියාව ඉදිරියෙන්ම සිටී.",
        "නව ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා රට ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ගැනීම දෙස බලා සිටින විට, ඉන්දියාව පසුගිය සතියේ ප්‍රකාශ කළේ දිවයින ජාතියට අඛණ්ඩව සහය වන බවත්, ස්ථාවරත්වය සහ සමෘද්ධිය සඳහා වන ඔවුන්ගේ ගවේෂණයේදී තම ජනතාවට සහාය දෙන බවත්ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "හම්බන්තොට වරාය",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා, දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් හේරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11-17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශක Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චයිනා මර්චන්ට් පෝට් හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் நிறுத்தப்படும் சீன ஆராய்ச்சிக் கப்பல் குறித்து இலங்கை தெளிவுபடுத்தியுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சீனாவின் ஆராய்ச்சிக் கப்பலை அடுத்த மாதம் அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் நிறுத்துவதற்கு இலங்கை அனுமதித்துள்ளதாக, இந்தியா தனது பாதுகாப்பு மற்றும் பொருளாதார நலன்களில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் எந்தவொரு அபிவிருத்தியையும் உன்னிப்பாக அவதானிப்பதாகக் கூறிய சில நாட்களுக்குப் பின்னர், தீவு நாட்டின் இராணுவப் பேச்சாளர் ஞாயிற்றுக்கிழமை தெரிவித்தார்.",
        "தெற்கு ஆழ்கடல் துறைமுகமான ஹம்பாந்தோட்டை அதன் இருப்பிடத்திற்கு மூலோபாய முக்கியத்துவம் வாய்ந்ததாக கருதப்படுகிறது. ராஜபக்ச குடும்பத்தின் சொந்த ஊரில் அமைந்துள்ள துறைமுகமானது சீனக் கடனுதவியில் பெருமளவு அபிவிருத்தி செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் 'யுவான் வாங் 5' என்ற சீன விண்கல கண்காணிப்பு கப்பலை இணைக்கும் சாத்தியக்கூறுகள் பற்றிய செய்திகள் குறித்து தனது கருத்தை கேட்டதற்கு, இலங்கை இராணுவப் பேச்சாளர் கேணல் நளின் ஹேரத், பல நாடுகளின் வர்த்தக மற்றும் இராணுவக் கப்பல்களுக்குள் நுழைவதற்கு இலங்கை வழமையாக அனுமதி வழங்குவதாக தெரிவித்தார். கடந்து சென்று இலங்கை கடற்பரப்பில் நுழையவும்.",
        "“அந்தச் சூழலில் சீனக் கப்பலுக்கு அனுமதியும் அனுமதியும் வழங்கியுள்ளோம்,” என்று ஹெராத் பிடிஐயிடம் தெரிவித்தார்.",
        "யுவான் வாங் 5 ஆனது ஆகஸ்ட் 11-17 வரை இலங்கையின் அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் ‘மறுநிறுத்தம்’ செய்ய எதிர்பார்க்கப்படுகிறது மற்றும் ஆகஸ்ட் மற்றும் செப்டம்பர் மாதங்களில் இந்தியப் பெருங்கடல் பிராந்தியத்தின் வடமேற்கு பகுதியில் செயற்கைக்கோள் கட்டுப்பாடு மற்றும் ஆராய்ச்சி கண்காணிப்பை மேற்கொள்ளும்.",
        "இந்தியா தனது பாதுகாப்பு மற்றும் பொருளாதார நலன்களில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் எந்தவொரு வளர்ச்சியையும் கவனமாகக் கண்காணித்து வருவதாகக் கூறியுள்ளது. இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சின் செய்தித் தொடர்பாளர் அரிந்தம் பாக்சி புது தில்லியில், சீனக் கப்பலின் முன்மொழியப்பட்ட பயணத்தின் அறிக்கைகள் குறித்து கேட்டபோது, ​​“இந்தக் கப்பல் ஆகஸ்ட் மாதம் அம்பாந்தோட்டைக்கு வருகை தருவதற்கான முன்மொழியப்பட்ட செய்திகளை நாங்கள் அறிவோம்.",
        "\"இந்தியாவின் பாதுகாப்பு மற்றும் பொருளாதார நலன்களை பாதிக்கும் எந்தவொரு வளர்ச்சியையும் அரசாங்கம் கவனமாகக் கண்காணித்து, அவற்றைப் பாதுகாக்க தேவையான அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் எடுக்கிறது,\" என்று அவர் வியாழக்கிழமை கூறினார்.",
        "இதற்கிடையில், இலங்கையின் முக்கிய தமிழ் சிறுபான்மைக் கட்சியான TNA ஞாயிற்றுக்கிழமை, இந்தியப் பெருங்கடலில் சீனாவின் இராணுவப் பிரசன்னம் இந்தியாவுக்கு ஒரு நியாயமான பாதுகாப்புக் கவலையைக் கொடுக்கும் என்றும், சீன இராணுவப் பிரசன்னத்திற்கு இடம் கொடுப்பதன் மூலம் கொழும்பு அதை வலியுறுத்தக் கூடாது என்றும் கூறியது.",
        "“சீன விண்கல கண்காணிப்பு கப்பல் யுவான் வாங் 5 ஆகஸ்ட் 11 அன்று ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்குள் நுழைந்தது மீண்டும் பிராந்தியத்தில் பதற்றத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது. மற்ற நாடுகளுக்கு இடையிலான அதிகாரப் போட்டிகள் தொடர்பாக நாங்கள் பக்கபலமாக இருக்க மாட்டோம்’ என தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "BRISL (Belt & Road Initiative Sri Lanka) என்ற கொழும்பை தளமாகக் கொண்ட சீனாவின் லட்சிய இணைப்புத் திட்டத்தைப் பற்றி ஆய்வு செய்து, ''யுவான் வாங்-5 இன் ஹம்பாந்தோட்டைத் துறைமுகத்திற்கு வருகை தருவது, இலங்கை மற்றும் பிராந்திய வளரும் நாடுகளுக்கு கற்றுக்கொள்வதற்கான சிறந்த வாய்ப்பாக இருக்கும். தங்களின் சொந்த விண்வெளித் திட்டங்களை உருவாக்குங்கள்.'' இந்தியப் பெருங்கடலில் உள்ள சீன இராணுவக் கப்பல்களை இந்தியா பாரம்பரியமாக கடுமையாகப் பார்க்கிறது மற்றும் கடந்த காலங்களில் இலங்கையுடனான இத்தகைய வருகைகளுக்கு எதிர்ப்புத் தெரிவித்தது.",
        "குறிப்பாக ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் இந்தியாவின் கவலைகள் குவிந்துள்ளன. 2017 ஆம் ஆண்டில், கொழும்பு தெற்கு துறைமுகத்தை சைனா மெர்ச்சன்ட் போர்ட் ஹோல்டிங்ஸ் நிறுவனத்திற்கு குத்தகைக்கு வழங்கியது, இலங்கை தனது கடனை திருப்பிச் செலுத்தும் கடப்பாடுகளைக் கடைப்பிடிக்க முடியாததால், துறைமுகத்தை இராணுவ நோக்கங்களுக்காகப் பயன்படுத்துவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் பற்றிய அச்சத்தை ஏற்படுத்தியது.",
        "இலங்கை கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கித் தவிக்கும் வேளையில் இந்தக் கப்பலின் உத்தேச விஜயம் வந்துள்ளது.",
        "1948 ஆம் ஆண்டிற்குப் பின்னர் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கித் தவிக்கும் இலங்கைக்கு பொருளாதார உதவிகளை வழங்குவதில் இந்தியா முன்னணியில் உள்ளது.",
        "இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து நாட்டை மீட்டெடுக்கும் முயற்சியில் இலங்கையின் புதிய ஜனாதிபதி காணப்பட்ட நிலையில், ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் செழிப்புக்கான தேடலில் தீவு தேசத்திற்கு தொடர்ந்து உதவுவதாகவும், அதன் மக்களுக்கு ஆதரவளிப்பதாகவும் இந்தியா கடந்த வாரம் கூறியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிறு, நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11-17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் அரிந்தம் பாக்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சைனா மெர்ச்சன்ட் போர்ட் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}