{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/වී-මිලදී-ගැනීම-ගැන-චෝදනා-නැගෙන්න-ඉඩ-තබනු-එපා/101-618259",
  "time_ut": 1660718877,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "වී මිලදී ගැනීම ගැන චෝදනා නැගෙන්න ඉඩ තබනු එපා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Don't let accusations arise about buying rice",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Agriculture Minister Mahinda Amaraweera ordered the Paddy Marketing Board not to allow any accusations to be made by the farmers regarding the purchase of paddy.",
        "The minister said to take steps to buy paddy at the same price and not to harass the farmers for any reason.",
        "The Ministry of Agriculture says that the Paddy Marketing Board has taken all measures to start the procurement of paddy in the Yala season from today (17).",
        "The Minister of Agriculture advised the Paddy Marketing Board to end all the defects that may arise in the purchase of paddy today and to arrange for the purchase without any defects by all regional offices of the Paddy Marketing Board from tomorrow (18).",
        "The Paddy Marketing Board is also issuing a circular to all regional managers to prepare all the equipment related to the purchase of paddy, such as moisture measuring devices, weighing devices etc.",
        "There are 07 regional offices under the Paddy Marketing Board and there are 310 paddy warehouses under it."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "310",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වී මිලදී ගැනීම ගැන චෝදනා නැගෙන්න ඉඩ තබනු එපා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වී මිල දී ගැනීම සම්බන්ධව ගොවි ජනතාවගෙන්  කිසිදු චෝදනාවක් එල්ලවන්නට ඉඩ තබන්න එපා යැයි කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා වී අලෙවි මණ්ඩලයට නියෝග කළේය.",
        "අත්පිට මුදලටම වී මිල දී ගැනීමට පියවර ගන්නා ලෙසත් කිසිම හේතුවක් නිසා  ගොවීන් රස්තියාදු නොකරන ලෙසත් අමාත්‍යවරයා කීය.",
        "යල කන්නයේ වී මිල දී ගැනීම් කටයුතු අද  (17)  සිට ඇරඹීමට වී අලෙවි මණ්ඩලය මේ වනවිට සියලු කටයුතු යොදා තිබෙන බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශ පවසයි.",
        "වී මිල දී ගැනීමේ දී මතුවිය හැකි  සියලු අඩුපාඩු අද දිනයේම අවසන් කර ගන්නැයි ද හෙට (18) සිට වී අලෙවි මණ්ඩලයේ සියලුම ප්‍රාදේශීය කාර්යාල මගින් කිසිදු අඩුපාඩුවකින් තොරව මිල දී ගැනීමට කටයුතු කරන්නැයි කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයා වී අලෙවි මණ්ඩලයට උපදෙස් දුන්නේය.",
        "වී මිල දී ගැනීමට අදාල තෙත මැනිමේ උපකරණ,  කිරුම් උපකරණ යනාදී උපකරණ සියල්ලම කඩිනමින් සකස් කර ගන්නා ලෙස ද වී අලෙවි මණ්ඩලය සියලුම ප්‍රාදේශීය කළමනාකරුවන්ට චක්‍රලේඛයක් නිකුත් කරමින් සඳහන් කරයි.",
        "වී අලෙවි මණ්ඩලය යටතේ ප්‍රාදේශීය කාර්යාල 07ක් තිබෙන අතර ඒ යටතේ වී ගබඩා 310ක් පවතී."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "310",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரிசி வாங்குவதாக குற்றச்சாட்டுகள் எழ வேண்டாம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நெல் கொள்வனவு தொடர்பில் விவசாயிகள் எவ்வித குற்றச்சாட்டுக்களையும் முன்வைக்க இடமளிக்க வேண்டாம் என விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர, நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபைக்கு உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "எக்காரணம் கொண்டும் விவசாயிகளை துன்புறுத்தாமல் அதே விலையில் நெல்லை கொள்வனவு செய்வதற்கு நடவடிக்கை எடுக்குமாறும் அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "இன்று (17) முதல் யாலா பருவத்தில் நெல் கொள்வனவுகளை ஆரம்பிப்பதற்கான அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை மேற்கொண்டுள்ளதாக விவசாய அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இன்று நெல் கொள்வனவு செய்வதில் ஏற்படக்கூடிய சகல குறைபாடுகளையும் முடிவுக்கு கொண்டு வருமாறும், நாளை (18) முதல் நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையின் அனைத்து பிராந்திய அலுவலகங்களிலும் எவ்வித குறைபாடுகளும் இன்றி கொள்வனவு செய்வதற்கு ஏற்பாடு செய்யுமாறும் விவசாய அமைச்சர் நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபைக்கு ஆலோசனை வழங்கினார்.",
        "நெல் கொள்முதல் தொடர்பான அனைத்து உபகரணங்களான ஈரப்பதத்தை அளவிடும் கருவிகள், எடையிடும் கருவிகள் போன்றவற்றை தயார் செய்யுமாறு அனைத்து பிராந்திய மேலாளர்களுக்கும் நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை சுற்றறிக்கை ஒன்றையும் வெளியிட்டுள்ளது.",
        "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையின் கீழ் 07 பிராந்திய அலுவலகங்கள் இருப்பதுடன் அதன் கீழ் 310 நெல் களஞ்சியசாலைகள் உள்ளன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யால",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "310",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}