{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/25/one-dead-5-injured-in-meemure-tragedy/",
  "time_ut": 1656153000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "One dead, 5 injured in Meemure tragedy",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One dead, 5 injured in Meemure tragedy",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); A 19-year-old woman died and 5 others were injured when a a bus fell into a precipice in the Lulwatta area on the Hunnasgiriya – Meemure road.",
        "The accident had taken place when the bus driver attempted to give way to another vehicle on the road, thereby causing for it to fall off the precipice.",
        "Police stated that the injured were admitted to the Medamahanuwara Hospital.",
        "Police stated that the group were identified as residents of the Wariyapola area in Kurunegala.",
        "Fuel protests continue today; Hatton residents allege no kerosene since 9th"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Meemure",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "19-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lulwatta",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Medamahanuwara Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wariyapola",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මීමුරේ ඛේදවාචකයෙන් එක් අයෙක් මරුට, 5කට තුවාල",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); හුන්නස්ගිරිය - මීමුරේ මාර්ගයේ ලුල්වත්ත ප්‍රදේශයේදී බස් රථයක් ප්‍රපාතයකට පෙරලීමෙන් 19 හැවිරිදි කාන්තාවක් මියගොස් තවත් 5 දෙනෙකු තුවාල ලබා තිබෙනවා.",
        "බස් රථයේ රියදුරු මාර්ගයේ ගමන් ගත් තවත් වාහනයකට ඉඩ ලබාදීමට උත්සහ කිරීමේදී එය ප්‍රපාතයෙන් පෙරලීමෙන් මෙම අනතුර සිදුව තිබෙනවා.",
        "පොලීසිය සඳහන් කළේ, තුවාල ලැබූවන් මැදමහනුවර රෝහලට ඇතුළත් කළ බවයි.",
        "මෙම පිරිස කුරුණෑගල - වාරියපොල ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවන් බවට හඳුනාගෙන ඇති බවයි පොලිසිය සඳහන් කළේ.",
        "අදත් ඉන්ධන විරෝධතා; හැටන් ප්‍රදේශවාසීන් චෝදනා කරන්නේ පසුගිය 9 වැනිදා සිට භූමිතෙල් නොමැති බවයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මීමුරේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "19 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලුල්වත්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Medamahanuwara Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාරියපොළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மீமுரே சோகத்தில் ஒருவர் பலி, 5 பேர் காயம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ஹுன்னஸ்கிரிய – மீமுரே வீதியின் லுல்வத்த பிரதேசத்தில் பேருந்து ஒன்று பள்ளத்தில் வீழ்ந்ததில் 19 வயதுடைய பெண் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதுடன் மேலும் 5 பேர் காயமடைந்துள்ளனர்.",
        "பஸ் சாரதி வீதியில் சென்ற மற்றுமொரு வாகனத்திற்கு வழிவிட முற்பட்ட போது, ​​பள்ளத்தாக்கில் இருந்து தவறி விழுந்ததில் இந்த விபத்து இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "காயமடைந்தவர்கள் மெதமஹனுவர வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "குறித்த குழுவினர் குருநாகல் வாரியபொல பிரதேசத்தில் வசிப்பவர்கள் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "எரிபொருள் எதிர்ப்பு போராட்டம் இன்றும் தொடர்கிறது; கடந்த 9ஆம் திகதி முதல் மண்ணெண்ணெய் வழங்கப்படவில்லை என ஹட்டன் பிரதேச மக்கள் குற்றம் சுமத்துகின்றனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மீமுரே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "19 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லுல்வத்தா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Medamahanuwara Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரியபொல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}