{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/gr-has-vacated-office-and-ranils-appointment-is-unconstitutional/",
  "time_ut": 1657981080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "GR has vacated office and Ranil’s Appointment is Unconstitutional",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "GR has vacated office and Ranil’s Appointment is Unconstitutional",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The following views are expressed on the assumption that President Gotabaya Rajapakse has not vacated the office of President by resignation or on any other grounds specified in Art 38.",
        "There are several grounds of impeachment against the President including intentional violation of the Constitution. This process may take too long given the urgency of the prevailing situation.",
        "2. Sri Lanka has no President to exercise executive power as required by Art 4(b)",
        "Article 4(b) of the Constitution vests the executive power of the People including the defence of Sri Lanka in an elected President. This is an aspect of the sovereignty of the People enshrined in Art 3.",
        "Mr Rajapaksa has ceased to function as President. He is not performing executive or diplomatic functions overseas. He may take a vacation but he has not informed any responsible authority of that fact. He may go overseas for medical attention but he has not so informed anyone. He left the country in secrecy for the Republic of Maldives. He is not disclosing his future movements or programme. He has left the nation in the dark about his future intentions. This means that he has self-vacated his office and abandoned his constitutional responsibilities.",
        "Article 38(1) of the Constitution sets out the circumstances in which the President is deemed to have vacated Office. However, Art 38(1) applies only in relation to a serving President. It has no application to the current situation where there is no functioning President.",
        "3. The purported appointment of Mr Ranil Wickremesinghe as Acting President is Invalid",
        "The purported appointment of the Prime Minister to act in the absence of Mr Rajapaksa is of no legal effect inasmuch as Mr Rajapaksa has ceased to be the President. The appointment is fatally flawed in other respects. The appointment is meant to be effective indefinitely as Mr Rajapaksa has left the country and derelicted his constitutional duties indefinitely. Since no appointment of an Acting Prime Minister has been made under Article 37 the validity of the Cabinet of Ministers is called into question.",
        "Mr Wickremesinghe cannot be simultaneously the Acting President and the Prime Minister. There are clear demarcations of powers and responsibilities between the President and the Prime Minister. To take just one example it is the President who assigns functions to Cabinet Ministers and not the Prime Minister. The Prime Minister’s executive functions are determined by the President. President, on the contrary, can assign to himself any power or function. Thus, simultaneous exercise of the powers of President and PM by one person clearly violates the letter and intent of the Constitution.",
        "Since Mr Wickremesinghe cannot be both President and PM, his appointment as Acting President is void or he is no longer the Prime Minister. If he has ceased to be PM, the whole Cabinet of Ministers stand dissolved. This is what Art 49(1) provides.",
        "49. (1) On the Prime Minister ceasing to hold office by death, removal, resignation or otherwise, except during the period intervening between the dissolution of Parliament and the conclusion of the General Election the Cabinet of Ministers shall, unless the President has in the exercise of his powers under Article 70 dissolved Parliament, stand dissolved and the President shall appoint a Prime Minister, Ministers of the Cabinet of Ministers, other Ministers and Deputy Ministers in terms of Articles 43, 44, 45 and 46.",
        "Mr Rajapaksa and Mr Wickremesinghe’s actions amount to a cynical subversion of Sri Lanka’s Constitution. In these circumstances, Parliament has power and a constitutional duty to immediately elect a qualified person to be the President to serve the unexpired period of Mr Rajapaksa’s term of office, as provided by Article 40 of the Constitution. That President may then assemble an interim national unity government that could stabilise the nation, restructure national debt, provide people with their immediate needs, and expeditiously hold elections for a future reformist government.",
        "(The writer is also Board Member International and Comparative Law Society (ICLS)",
        "“When I was born we were in the Third Word and we’re still there as I’m ready to die”",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil’s Appointment is Unconstitutional",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Art 4(b",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 4(b",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Republic of Maldives",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 38(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "38(1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Invalid",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Article 37",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "49",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the General Election the Cabinet of Ministers shall",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Article 70",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Articles 43",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "46",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mr Wickremesinghe’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Article 40 of the Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Board Member International",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "GR ධූරයෙන් ඉවත් වී ඇති අතර රනිල්ගේ පත්වීම ව්‍යවස්ථා විරෝධී ය",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමෙන් හෝ 38 වැනි වගන්තියේ සඳහන් වෙනත් කිසිදු හේතුවක් මත ජනාධිපති ධුරය හිස් කර නොමැති බවට උපකල්පනය කරමින් පහත අදහස් පළ වේ.",
        "චේතනාන්විත ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව උල්ලංඝනය කිරීම ඇතුළු ජනාධිපතිවරයාට එරෙහිව දෝෂාභියෝගයට හේතු කිහිපයක් තිබේ. පවතින තත්වයේ හදිසි අවශ්‍යතාවය අනුව මෙම ක්‍රියාවලියට බොහෝ කාලයක් ගත විය හැක.",
        "2. 4(ආ) වගන්තියට අනුව විධායක බලය ක්‍රියාත්මක කිරීමට ශ්‍රී ලංකාවට ජනාධිපතිවරයෙක් නැත.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 4(ආ) වගන්තිය මගින් ශ්‍රී ලංකාව ආරක්ෂා කිරීම ඇතුළුව ජනතාවගේ විධායක බලය තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයෙකුට පැවරේ. මෙය 3 වන වගන්තියේ දක්වා ඇති ජනතා පරමාධිපත්‍යයේ අංගයකි.",
        "රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපති ලෙස කටයුතු කිරීම නතර කර ඇත. ඔහු විදේශයන්හි විධායක හෝ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික කාර්යයන් ඉටු නොකරයි. ඔහු නිවාඩුවක් ගත කළ හැකි නමුත් ඔහු ඒ බව කිසිදු වගකිවයුතු බලධාරියෙකුට දන්වා නැත. ඔහු වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර සඳහා විදේශ ගත විය හැකි නමුත් ඔහු එසේ කිසිවෙකුට දැනුම් දී නැත. ඔහු මාලදිවයින් ජනරජයට රහසිගතව රට හැර ගියේය. ඔහු තම අනාගත ව්‍යාපාර හෝ වැඩපිළිවෙළ හෙළි නොකරයි. ඔහු තම අනාගත අභිප්‍රාය ගැන ජාතිය අඳුරේ තබා ඇත. මෙයින් අදහස් කරන්නේ ඔහු සිය කාර්යාලයෙන් ස්වයංක්‍රීයව ඉවත් වී ව්‍යවස්ථාපිත වගකීම් අතහැර දමා ඇති බවයි.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 38(1) ව්‍යවස්ථාවේ ජනාධිපතිවරයා ධූරයෙන් ඉවත් වූවා යැයි සැලකෙන තත්ත්වයන් දක්වා ඇත. කෙසේ වෙතත්, 38(1) වගන්තිය අදාළ වන්නේ සේවය කරන ජනාධිපතිවරයෙකු සම්බන්ධයෙන් පමණි. ක්‍රියාකාරී ජනාධිපතිවරයකු නොමැති වත්මන් තත්ත්වයට එහි කිසිදු යෙදුමක් නැත.",
        "3. වැඩ බලන ජනාධිපති ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත් කිරීම වලංගු නැත",
        "රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙස කටයුතු කිරීම නතර කර ඇති බැවින්, රාජපක්ෂ මහතා නොමැති අවස්ථාවක ක්‍රියා කිරීම සඳහා අග්‍රාමාත්‍යවරයා පත් කිරීම නීතිමය බලපෑමක් ඇති නොකරයි. පත්වීම වෙනත් පැතිවලින් මාරාන්තික දෝෂ සහිතය. රාජපක්ෂ මහතා රට හැර ගොස් සිය ව්‍යවස්ථාපිත රාජකාරිය දින නියමයක් නොමැතිව පැහැර හැර ඇති බැවින් මෙම පත් කිරීම දින නියමයක් නොමැතිව බලපැවැත්වේ. 37 වැනි වගන්තිය යටතේ වැඩබලන අගමැතිවරයකු පත්කිරීමක් සිදු කර නොමැති බැවින් අමාත්‍ය මණ්ඩලයේ වලංගුභාවය ප්‍රශ්න කෙරේ.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතාට එකවර වැඩබලන ජනාධිපති සහ අගමැති විය නොහැක. ජනාධිපතිවරයා සහ අගමැතිවරයා අතර බලතල සහ වගකීම් පිළිබඳ පැහැදිලි සීමා මායිම් තිබේ. එක උදාහරණයක් ගත්තොත් කැබිනට් ඇමැතිවරුන්ට වැඩ පවරන්නේ ජනාධිපතිවරයා මිස අගමැතිවරයාට නොවේ. අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ විධායක කටයුතු ජනාධිපතිවරයා විසින් තීරණය කරනු ලැබේ. ඊට පටහැනිව, ජනාධිපතිවරයාට ඕනෑම බලයක් හෝ කාර්යයක් පැවරිය හැකිය. මේ අනුව, එක් පුද්ගලයෙකු විසින් ජනාධිපතිවරයාගේ සහ අගමැතිවරයාගේ බලතල එකවර ක්‍රියාත්මක කිරීම පැහැදිලිවම ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ අකුර සහ අභිප්‍රාය උල්ලංඝනය කරයි.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතාට ජනාධිපති සහ අගමැති යන දෙකම කළ නොහැකි බැවින් ඔහු වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කිරීම බල රහිත හෝ ඔහු තවදුරටත් අගමැති නොවේ. ඔහු අගමැතිකම නැවැත්තුවොත් මුළු ඇමැති මණ්ඩලයම විසිරෙනවා. 49(1) වගන්තියේ දැක්වෙන්නේ මෙයයි.",
        "49. (1) පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීම සහ මහ මැතිවරණය අවසන් වීම අතර මැදිහත් වන කාලසීමාව තුළ හැර, අගමැතිවරයා මිය යාම, ඉවත් කිරීම, ඉල්ලා අස්වීම හෝ වෙනත් ආකාරයකින් ධූරය දැරීම නතර කිරීම සම්බන්ධයෙන්, ජනාධිපතිවරයා විසින් අවසර දී නොමැති නම්, අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් කටයුතු කළ යුතුය. 70 ව්‍යවස්ථාව යටතේ ඔහුගේ බලතල ක්‍රියාත්මක කිරීම විසුරුවා හරින ලද පාර්ලිමේන්තුව, විසුරුවා හරින ලද අතර ජනාධිපතිවරයා විසින් 43, 44, 45 සහ 46 යන වගන්තිවලට අනුව අගමැතිවරයෙකු, අමාත්‍ය මණ්ඩලයේ අමාත්‍යවරුන්, අනෙකුත් අමාත්‍යවරුන් සහ නියෝජ්‍ය අමාත්‍යවරුන් පත් කළ යුතුය.",
        "රාජපක්ෂ මහතාගේ සහ වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ක්‍රියාවන් ශ්‍රී ලංකාවේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව නරුම ලෙස කඩාකප්පල් කිරීමකි. මෙම තත්ත්වයන් තුළ, ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 40 වැනි ව්‍යවස්ථාවෙන් සපයා ඇති පරිදි, රාජපක්ෂ මහතාගේ ධූර කාලය අවසන් නොවන කාලය තුළ සේවය කිරීම සඳහා සුදුසුකම් ලත් පුද්ගලයකු ජනාධිපතිවරයා ලෙස වහාම තෝරා පත් කර ගැනීමට පාර්ලිමේන්තුවට බලය සහ ව්‍යවස්ථානුකූල වගකීමක් ඇත. එම ජනාධිපතිවරයාට ජාතිය ස්ථාවර කළ හැකි, ජාතික ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කළ හැකි, ජනතාවට ඔවුන්ගේ ක්ෂණික අවශ්‍යතා සැපයීමට සහ අනාගත ප්‍රතිසංස්කරණවාදී රජයක් සඳහා කඩිනමින් මැතිවරණයක් පැවැත්විය හැකි අන්තර්වාර ජාතික සමගි ආණ්ඩුවක් එක්රැස් කළ හැකිය.",
        "(ලේඛකයා ද අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල සාමාජික ජාත්‍යන්තර සහ සංසන්දනාත්මක නීති සංගමය (ICLS)",
        "\"මම ඉපදෙන විට අපි තුන්වන වචනයේ සිටියෙමු, මම මැරෙන්න සූදානම් බැවින් අපි තවමත් එහි සිටිමු\"",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්ගේ පත්වීම ව්‍යවස්ථා විරෝධීයි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කලාව 4(ආ",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4 වැනි වගන්තිය(ආ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින ජනරජය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වගන්තිය 38(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "38(1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වලංගු නැත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "37 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "අමාත්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "49",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ මැතිවරණය අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් කළ යුතුය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "70 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වගන්ති 43",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "46",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ මහතාගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාවේ 40 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල සාමාජික ජාත්යන්තර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜி.ஆர் பதவியை விட்டு வெளியேறினார் மற்றும் ரணிலின் நியமனம் அரசியலமைப்பிற்கு முரணானது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகல் மூலமாகவோ அல்லது சரத்து 38 இல் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள வேறு எந்த காரணத்தினாலோ ஜனாதிபதி பதவியை காலி செய்யவில்லை என்ற அனுமானத்தின் அடிப்படையில் பின்வரும் கருத்துக்கள் வெளிப்படுத்தப்படுகின்றன.",
        "வேண்டுமென்றே அரசியலமைப்பை மீறியது உட்பட ஜனாதிபதிக்கு எதிராக பல குற்றச்சாட்டுகள் உள்ளன. தற்போதுள்ள சூழ்நிலையின் அவசரத் தன்மையைக் கருத்தில் கொண்டு இந்த செயல்முறை அதிக நேரம் ஆகலாம்.",
        "2. 4(b) விதியின்படி நிறைவேற்று அதிகாரத்தைப் பயன்படுத்துவதற்கு இலங்கைக்கு ஜனாதிபதி இல்லை",
        "அரசியலமைப்பின் உறுப்புரை 4(b) இலங்கையின் பாதுகாப்பு உட்பட மக்களின் நிறைவேற்று அதிகாரத்தை தெரிவு செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதிக்கு வழங்குகின்றது. இது 3வது சட்டத்தில் கூறப்பட்டுள்ள மக்களின் இறையாண்மையின் ஒரு அம்சமாகும்.",
        "திரு ராஜபக்சே அதிபராக செயல்படுவதை நிறுத்திவிட்டார். அவர் வெளிநாட்டில் நிர்வாக அல்லது இராஜதந்திர செயல்பாடுகளை செய்யவில்லை. அவர் விடுமுறையில் செல்லலாம் ஆனால் அந்த உண்மையை அவர் எந்த பொறுப்பான அதிகாரிக்கும் தெரிவிக்கவில்லை. அவர் மருத்துவ கவனிப்புக்காக வெளிநாடு செல்லலாம் ஆனால் அவர் யாருக்கும் தெரிவிக்கவில்லை. அவர் மாலத்தீவு குடியரசிற்கு ரகசியமாக நாட்டை விட்டு வெளியேறினார். அவர் தனது எதிர்கால இயக்கங்கள் அல்லது திட்டத்தை வெளியிடவில்லை. அவர் தனது எதிர்கால நோக்கங்களைப் பற்றி தேசத்தை இருட்டில் விட்டுவிட்டார். இதன் பொருள் அவர் தனது பதவியை தானே காலி செய்துவிட்டு தனது அரசியலமைப்பு பொறுப்புகளை கைவிட்டார்.",
        "அரசியலமைப்பின் பிரிவு 38(1) ஜனாதிபதி பதவியை காலி செய்ததாக கருதப்படும் சூழ்நிலைகளை அமைக்கிறது. இருப்பினும், சட்டப்பிரிவு 38(1) பதவியில் இருக்கும் ஜனாதிபதிக்கு மட்டுமே பொருந்தும். செயல்படும் குடியரசுத் தலைவர் இல்லாத தற்போதைய சூழ்நிலைக்கு இது பொருந்தாது.",
        "3. திரு ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பதில் ஜனாதிபதியாக நியமித்ததாக கூறப்படுவது செல்லாது",
        "திரு ராஜபக்சே ஜனாதிபதியாக இருந்து விலகியதால், திரு ராஜபக்சே இல்லாத நிலையில் செயல்படுவதற்கு பிரதமரை நியமித்ததாகக் கூறப்படுவது சட்டப்பூர்வமானது அல்ல. இந்த நியமனம் மற்ற விஷயங்களில் மிகவும் குறைபாடுடையது. திரு ராஜபக்ச நாட்டை விட்டு வெளியேறி தனது அரசியலமைப்பு கடமைகளை காலவரையின்றி தவறவிட்டதால் இந்த நியமனம் காலவரையின்றி அமலில் இருக்கும். சட்டப்பிரிவு 37ன் கீழ் எந்த ஒரு செயல் பிரதமர் நியமனமும் செய்யப்படாததால், அமைச்சரவையின் செல்லுபடியாகும் தன்மை கேள்விக்குறியாகியுள்ளது.",
        "திரு விக்கிரமசிங்க ஒரே நேரத்தில் ஜனாதிபதியாகவும் பிரதமராகவும் இருக்க முடியாது. ஜனாதிபதிக்கும் பிரதமருக்கும் இடையில் அதிகாரங்கள் மற்றும் பொறுப்புகள் பற்றிய தெளிவான வரையறைகள் உள்ளன. ஒரே ஒரு உதாரணத்தை எடுத்துக் கொண்டால், கேபினட் அமைச்சர்களுக்கு பணிகளை ஒதுக்குவது ஜனாதிபதியே தவிர, பிரதமருக்கு அல்ல. பிரதமரின் நிர்வாக செயல்பாடுகள் ஜனாதிபதியால் தீர்மானிக்கப்படுகின்றன. ஜனாதிபதி, மாறாக, தனக்கு எந்த அதிகாரத்தையும் செயல்பாடுகளையும் ஒதுக்கிக் கொள்ள முடியும். இவ்வாறு, ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமரின் அதிகாரங்களை ஒரே நேரத்தில் ஒருவர் பயன்படுத்துவது அரசியலமைப்பின் கடிதத்தையும் நோக்கத்தையும் தெளிவாக மீறுகிறது.",
        "விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாகவும் பிரதமராகவும் இருக்க முடியாது என்பதால், அவர் தற்காலிக ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டது செல்லாது அல்லது அவர் இனி பிரதமர் அல்ல. அவர் பிரதமராக பதவி விலகினால், ஒட்டுமொத்த அமைச்சரவையும் கலைக்கப்படும். இதைத்தான் ஆர்ட் 49(1) வழங்குகிறது.",
        "49. (1) பாராளுமன்றம் கலைக்கப்படுவதற்கும் பொதுத் தேர்தலின் முடிவிற்கும் இடைப்பட்ட காலப்பகுதியைத் தவிர, மரணம், பதவி நீக்கம், ராஜினாமா அல்லது வேறுவிதமாக பிரதமர் பதவியை வகிப்பதை நிறுத்தினால், குடியரசுத் தலைவர் இல்லாத வரையில், அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை 70வது சரத்தின் கீழ் அவரது அதிகாரங்களைப் பயன்படுத்தி பாராளுமன்றம் கலைக்கப்பட்டது, கலைக்கப்பட்டது மற்றும் 43, 44, 45 மற்றும் 46 ஆகிய பிரிவுகளின்படி ஜனாதிபதி ஒரு பிரதம மந்திரி, அமைச்சர்கள் அமைச்சரவையின் அமைச்சர்கள், மற்ற அமைச்சர்கள் மற்றும் பிரதி அமைச்சர்களை நியமிக்க வேண்டும்.",
        "திரு ராஜபக்சே மற்றும் திரு விக்ரமசிங்கேவின் நடவடிக்கைகள் இலங்கையின் அரசியலமைப்பை இழிந்த முறையில் சிதைக்கும் செயலாகும். இந்த சூழ்நிலையில், அரசியலமைப்பின் 40 வது பிரிவின்படி, திரு ராஜபக்சவின் பதவிக் காலம் முடிவடையாத காலத்திற்கு சேவை செய்ய தகுதியான நபரை ஜனாதிபதியாக உடனடியாக தேர்ந்தெடுக்கும் அதிகாரமும் அரசியலமைப்பு கடமையும் பாராளுமன்றத்திற்கு உள்ளது. தேசத்தை ஸ்திரப்படுத்தவும், தேசியக் கடனை மறுசீரமைக்கவும், மக்களுக்கு அவர்களின் உடனடித் தேவைகளை வழங்கவும், எதிர்கால சீர்திருத்தவாத அரசாங்கத்திற்கான தேர்தலை விரைவாக நடத்தவும் கூடிய இடைக்கால தேசிய ஐக்கிய அரசாங்கத்தை அந்த ஜனாதிபதி கூட்டலாம்.",
        "(எழுத்தாளர் குழு உறுப்பினர் சர்வதேச மற்றும் ஒப்பீட்டு சட்ட சங்கம் (ICLS)",
        "\"நான் பிறந்தபோது நாங்கள் மூன்றாம் வார்த்தையில் இருந்தோம், நான் இறக்கத் தயாராக இருப்பதால் நாங்கள் இன்னும் இருக்கிறோம்\"",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணிலின் நியமனம் அரசியலமைப்புக்கு முரணானது",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கலை 4(பி",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுரை 4(பி",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவு குடியரசு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிவு 38(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "38(1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செல்லாதது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை 37",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மந்திரிசபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "49",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுத் தேர்தல் அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை 70",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுரைகள் 43",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "46",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திரு விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் பிரிவு 40",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச வாரிய உறுப்பினர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}