{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130665",
  "time_ut": 1656830989,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கட்டுத்துப்பாக்கியினால் மானை வேட்டையாடியவர் புத்தளத்தில் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A man who hunted a deer with a chainsaw was arrested in Putthalam",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "A person has been arrested on suspicion of hunting a deer and selling it for meat in the Puttalam Vannathivillu area by the officials of the Wildlife Department on the 2nd of Saturday afternoon.",
        "A person who hunted deer with a bandana and sold the meat has been arrested by the Karulakasveva Wildlife Department.",
        "A deer horn and a deer skin were seized during a search conducted around the area based on confidential information received by the Wildlife Department officials that deer meat was being sold.",
        "Karulakaswewa Wildlife Department Officer Marasingha said that they are continuing to investigate the arrested suspect.",
        "He said that steps have been taken to produce the arrested suspect and the body parts of the deer in the Puttalam court."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Putthalam",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Puttalam Vannathivillu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Wildlife Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 2nd of Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Karulakasveva Wildlife Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Wildlife Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karulakaswewa Wildlife Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දම්වැලකින් මුවෙකු දඩයම් කළ පුද්ගලයෙකු පුත්තලමේදී අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "පුත්තලම වන්නතිවිල්ලු ප්‍රදේශයේදී මුවෙකු දඩයම් කර මස් සඳහා අලෙවි කළ බවට සැකපිට පුද්ගලයෙකු වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරීන් විසින් 02 වැනි සෙනසුරාදා පස්වරුවේ අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "මුවන් දඩයම් කර මස් අලෙවි කළ පුද්ගලයෙකු කරුලකස්වැව වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරීන් විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "මුව මස් අලෙවි කරන බවට වනජීවී දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන්ට ලද රහසිගත තොරතුරක් මත එම ප්‍රදේශය අවට සිදුකළ සෝදිසියකදී මුව අං සහ මුව හමක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "කරුලකස්වැව වනජීවී දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරි මාරසිංහ මහතා පැවසුවේ අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු සම්බන්ධයෙන් තවදුරටත් විමර්ශන සිදුකරන බවයි.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු සහ මුවාගේ සිරුරු කොටස් පුත්තලම අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පුත්තලම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පුත්තලම වන්නතිවිල්ලූ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා 2 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කරුලකස්වැව වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කරුලකස්වැව වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்டுத்துப்பாக்கியினால் மானை வேட்டையாடியவர் புத்தளத்தில் கைது",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "புத்தளம் வண்ணாத்திவில்லு பகுதியில்  மானொன்றை வேட்டையாடி இறைச்சிக்காக விற்பனை செய்த குற்றத்திற்காக வனஜீவராசிகள் திணைக்கள அதிகாரிகளினால் 2 ஆம் திகதி சனிக்கிழமை பிற்பகல் சந்தேகத்தின் பேரில் ஒருவர் கைது செய்து செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "கட்டுத்துப்பாகியினால் மானை வேட்டையாடி இறைச்சியை விற்பனை செய்த ஒருவர் சந்தேகத்தின் பேரில் கருவலகஸ்வெவ வனஜீவராசிகள் திணக்களத்தினரினால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "மான் இறைச்சி விற்பனை இடம்பெற்று வருவதாக வனஜீவராசிகள் திணைக்கள அதிகாரிகளுக்குக் கிடைக்கெப்பெற்ற இரகசியத் தகவலுக்கமைய குறித்த பகுதியை சுற்றிவளைத்து மேற்கொள்ளப்பட்ட தேடுதலில் மானின் கொம்பு மற்றும் மானின் தோல் இதன்போது கைப்பற்றப்பட்டுள்ளது.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபரிடம் தொடர்ந்தும் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருவதாக கருவலகஸ்வெவ வனஜீவராசிகள் திணைக்கள அதிகாரி மாரசிங்ஹ தெரிவித்தார்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபரையும் மானின் உடற்பாகங்களையும் புத்தளம் நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்த நடவடிக்கைகளை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக இதன்போது அவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "புத்தளம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "புத்தளம் வண்ணாத்திவில்லு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2வது சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருலகஸ்வேவ வனவிலங்கு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வனவிலங்கு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருலகஸ்வெவ வனவிலங்கு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}