{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Health-authorities-warn-on-new-COVID-wave/56-737099",
  "time_ut": 1657066404,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Health authorities warn on new COVID wave",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Health authorities warn on new COVID wave",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Calls on public to obtain second booster or fourth jab against COVID",
        "Health authorities yesterday warned that there is a possibility for another COVID-19 wave, urging the public to obtain all four vaccines.",
        "“We have requested to get the fourth vaccine on many occasions after obtaining the first vaccine. At present, everyone over 20 years of age should get the fourth vaccine to avoid the risk of emerging new variants of COVID-19,” Health Services Director-General Dr. Asela Gunawardena told journalists yesterday.",
        "Noting that the new variant has been identified as highly transmittable, he called on the public to obtain the fourth jab against COVID-19 to protect themselves from the latest variant. It was pointed out that between 97% to 100% of people over 20-years of age had received primary vaccinations.",
        "The Director-General said when the second booster was approved, only 7.9 million individuals had obtained the first vaccine against COVID.",
        "He also pointed out that vaccination can prevent serious illnesses and deaths for those who contract the virus.",
        "Dr. Gunawardena also said that it was essential for those above the age of 60 years and those expecting to travel overseas to receive their second booster dose or the fourth vaccine against COVID.",
        "He said the vaccines can be obtained at all Government hospitals, Medical Officer of Health Departments, and other allocated vaccination centres.",
        "Dr. Gunawardena urged the public to reach out to the vaccination centres and pre-book appointments due to the current situation in the country.",
        "Chief Epidemiologist Dr. Samitha Ginige said the risk of COVID is still prevalent across the world, noting that an increase in cases was witnessed during the past three weeks.",
        "He said Sri Lanka currently records around 10 daily COVID-19 patients and one virus-related death weekly.",
        "Although school children have been urged to obtain the second vaccine, Dr. Ginige said only a limited number of children have obtained the vaccine, adding that one million children between the age of 12 and 15 have not obtained the vaccine.",
        "University of Sri Jayew-ardenepura Department of Immunology and Molecular Medicine Prof. Neelika Malavige said the Omicron variant of the COVID-19 spread rapidly in January and February, adding that the seriousness of the variant was not felt as a majority of the public had obtained two vaccine doses. She insisted that a successful vaccination drive led to the drop in the spread of COVID.",
        "Prof. Malavige also said new variants emerge in countries, whilst pointing out that the variants would not spread only if there is an increased level of immunity among the population."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "COVID",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "COVID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "20 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Asela Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "between 97% to 100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20-years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "only 7.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "COVID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the age of 60 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "COVID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Medical Officer of Health Departments",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samitha Ginige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "COVID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past three weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ginige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between the age of 12 and 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "University of Sri Jayew-ardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Immunology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Neelika Malavige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "January",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "February",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COVID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Malavige",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව කොවිඩ් රැල්ලක් ගැන සෞඛ්‍ය බලධාරීන් අනතුරු අඟවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COVID වලට එරෙහිව දෙවන බූස්ටරය හෝ හතරවන ජබ් එක ලබා ගැනීමට මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටී",
        "සෞඛ්‍ය බලධාරීන් ඊයේ අනතුරු ඇඟවූයේ තවත් COVID-19 රැල්ලක් ඇතිවීමේ හැකියාවක් පවතින බවත්, එන්නත් හතරම ලබා ගන්නා ලෙස ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටින බවත්ය.",
        "“පළමු එන්නත ලබා ගැනීමෙන් පසු හතරවන එන්නත ලබා ගැනීමට අපි අවස්ථා ගණනාවකදී ඉල්ලා සිටියා. මේ වන විට, COVID-19 හි නව ප්‍රභේද මතුවීමේ අවදානම වළක්වා ගැනීම සඳහා වයස අවුරුදු 20 ට වැඩි සෑම දෙනාම සිව්වන එන්නත ලබා ගත යුතු බව සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් වෛද්‍ය අසේල ගුණවර්ධන ඊයේ මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් පැවසීය.",
        "නව ප්‍රභේදය අධික ලෙස සම්ප්‍රේෂණය කළ හැකි එකක් ලෙස හඳුනාගෙන ඇති බව සඳහන් කළ ඔහු, නවතම ප්‍රභේදයෙන් ආරක්ෂා වීමට COVID-19 ට එරෙහිව සිව්වන ජබ් එක ලබා ගන්නා ලෙස මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේය. වයස අවුරුදු 20 ට වැඩි පුද්ගලයින්ගෙන් 97% සිට 100% දක්වා ප්‍රාථමික එන්නත් ලබාගෙන ඇති බව පෙන්වා දෙන ලදී.",
        "අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා පැවසුවේ දෙවන බූස්ටරය අනුමත කරන විට COVID වලට එරෙහි පළමු එන්නත ලබාගෙන ඇත්තේ මිලියන 7.9 ක් පමණක් බවයි.",
        "එන්නත ලබාදීමෙන් වෛරසය වැළදීමෙන් බරපතළ රෝගාබාධ හා මරණ වළක්වා ගත හැකි බවද ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "වයස අවුරුදු 60 ට වැඩි අයට සහ විදේශගත වීමට අපේක්ෂාවෙන් සිටින අයට ඔවුන්ගේ දෙවන බූස්ටර මාත්‍රාව හෝ COVID වලට එරෙහි සිව්වන එන්නත ලබා ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය බව ද වෛද්‍ය ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "සියලුම රජයේ රෝහල්වලින්, සෞඛ්‍ය වෛද්‍ය නිලධාරී දෙපාර්තමේන්තුවලින් සහ වෙනත් වෙන් කර ඇති එන්නත් මධ්‍යස්ථානවලින් එන්නත් ලබා ගත හැකි බව ඔහු පැවසීය.",
        "රටේ පවතින වත්මන් තත්ත්වය හේතුවෙන් එන්නත් මධ්‍යස්ථාන වෙත ළඟා වන ලෙසත්, කලින් වෙන්කරවා ගැනීම් සිදු කරන ලෙසත් වෛද්‍ය ගුණවර්ධන මහතා ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ප්‍රධාන වසංගත රෝග විද්‍යාඥ වෛද්‍ය සමිත ගිනිගේ පැවසුවේ කොවිඩ් අවදානම තවමත් ලොව පුරා පවතින බවත්, පසුගිය සති තුන තුළ රෝගීන්ගේ වැඩිවීමක් දක්නට ලැබුණු බවත් සඳහන් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට දිනකට COVID-19 රෝගීන් 10 ක් පමණ වාර්තා කරන අතර සතිපතා වෛරස් ආශ්‍රිත එක් මරණයක් වාර්තා වන බව ඔහු පැවසීය.",
        "දෙවන එන්නත ලබා ගන්නා ලෙස පාසල් සිසුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියද එම එන්නත ලබාගෙන ඇත්තේ සීමිත ළමුන් සංඛ්‍යාවක් පමණක් බවත්, වයස අවුරුදු 12ත් 15ත් අතර ළමුන් ලක්ෂ 10ක් පමණ එන්නත ලබාගෙන නොමැති බවත් වෛද්‍ය ගිනිගේ මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ජයෙව්-අර්දෙනපුර විශ්වවිද්‍යාලයේ ප්‍රතිශක්තිකරණ හා අණුක වෛද්‍ය අංශයේ මහාචාර්ය නීලිකා මලවිගේ පැවසුවේ, ජනවාරි සහ පෙබරවාරි මාසවලදී COVID-19 හි Omicron ප්‍රභේදය ශීඝ්‍රයෙන් ව්‍යාප්ත වූ බවත්, එම ප්‍රභේදයේ බරපතලකම මහජනතාවගෙන් බහුතරයක් ලබාගෙන ඇති නිසා දැනුණේ නැති බවත්ය. එන්නත් මාත්‍රා දෙකක්. සාර්ථක එන්නත් කිරීමේ මෙහෙයුමක් COVID පැතිරීම පහත වැටීමට හේතු වූ බව ඇය අවධාරනය කළාය.",
        "රට තුළ නව ප්‍රභේද මතුවන බව ද මහාචාර්ය මලවිගේ ප්‍රකාශ කළ අතර ජනගහනය අතර ප්‍රතිශක්තිකරණ මට්ටම ඉහළ ගියහොත් පමණක් එම ප්‍රභේද ව්‍යාප්ත නොවන බව පෙන්වා දුන්නේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොවිඩ්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "20 වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අසේල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "97% සිට 100% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20 වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 7.9 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 60 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය දෙපාර්තමේන්තු වෛද්‍ය නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමිත ගිනිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සති තුන",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ginige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 12 සහ 15 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයෙව්-අර්දෙනපුර විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රතිශක්තිකරණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නීලිකා මලවිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙබරවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මලවිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய கோவிட் அலை குறித்து சுகாதார அதிகாரிகள் எச்சரித்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COVID க்கு எதிராக இரண்டாவது பூஸ்டர் அல்லது நான்காவது ஜப் பெற பொது மக்களை அழைக்கிறது",
        "சுகாதார அதிகாரிகள் நேற்று மற்றொரு COVID-19 அலைக்கான வாய்ப்பு இருப்பதாக எச்சரித்தனர், மேலும் நான்கு தடுப்பூசிகளையும் பெறுமாறு பொதுமக்களை வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "“முதல் தடுப்பூசியைப் பெற்ற பிறகு நான்காவது தடுப்பூசியைப் பெற பல சந்தர்ப்பங்களில் நாங்கள் கோரிக்கை விடுத்துள்ளோம். தற்போது, ​​20 வயதுக்கு மேற்பட்ட அனைவரும், COVID-19 இன் புதிய வகைகளில் உருவாகும் அபாயத்தைத் தவிர்ப்பதற்காக நான்காவது தடுப்பூசியைப் பெற வேண்டும், ”என்று சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகம் டாக்டர் அசேல குணவர்தன நேற்று ஊடகவியலாளர்களிடம் தெரிவித்தார்.",
        "புதிய மாறுபாடு மிகவும் பரவக்கூடியது என அடையாளம் காணப்பட்டதைக் குறிப்பிட்ட அவர், சமீபத்திய மாறுபாட்டிலிருந்து தங்களைப் பாதுகாத்துக் கொள்ள கோவிட்-19 க்கு எதிராக நான்காவது ஜாப் பெறுமாறு பொதுமக்களுக்கு அழைப்பு விடுத்தார். 20 வயதுக்கு மேற்பட்டவர்களில் 97% முதல் 100% பேர் முதன்மை தடுப்பூசிகளைப் பெற்றுள்ளனர் என்று சுட்டிக்காட்டப்பட்டது.",
        "இரண்டாவது பூஸ்டர் அங்கீகரிக்கப்பட்டபோது, ​​7.9 மில்லியன் நபர்கள் மட்டுமே கோவிட்-க்கு எதிரான முதல் தடுப்பூசியைப் பெற்றுள்ளனர் என்று இயக்குநர் ஜெனரல் கூறினார்.",
        "தடுப்பூசி போடுவதன் மூலம் வைரஸால் பாதிக்கப்படுபவர்களுக்கு கடுமையான நோய்கள் மற்றும் இறப்புகளைத் தடுக்க முடியும் என்றும் அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "60 வயதுக்கு மேற்பட்டவர்கள் மற்றும் வெளிநாடுகளுக்குச் செல்ல எதிர்பார்ப்பவர்கள், இரண்டாவது ஊக்கமருந்து டோஸ் அல்லது கோவிட் நோய்க்கு எதிரான நான்காவது தடுப்பூசியைப் பெறுவது அவசியம் என்றும் டாக்டர் குணவர்தன கூறினார்.",
        "அனைத்து அரசு மருத்துவமனைகளிலும், சுகாதாரத் துறை மருத்துவ அதிகாரிகளிலும், ஒதுக்கப்பட்ட தடுப்பூசி மையங்களிலும் தடுப்பூசிகளைப் பெறலாம் என்றார்.",
        "நாட்டில் நிலவும் தற்போதைய சூழ்நிலை காரணமாக தடுப்பூசி மையங்களை அணுகுமாறும் முன்பதிவுகளை முன்பதிவு செய்யுமாறும் டொக்டர் குணவர்தன பொதுமக்களை கேட்டுக்கொண்டார்.",
        "பிரதம தொற்றுநோய் நிபுணர் டாக்டர். சமித்த கினிகே, COVID இன் ஆபத்து இன்னும் உலகம் முழுவதும் பரவலாக உள்ளது, கடந்த மூன்று வாரங்களில் வழக்குகளின் அதிகரிப்பு காணப்படுவதாகக் குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கையில் தற்போது தினசரி 10 COVID-19 நோயாளிகள் மற்றும் ஒரு வாரத்திற்கு ஒரு வைரஸ் தொடர்பான மரணம் பதிவாகி வருவதாக அவர் கூறினார்.",
        "இரண்டாவது தடுப்பூசியைப் பெற்றுக்கொள்ளுமாறு பாடசாலை மாணவர்களிடம் வலியுறுத்தப்பட்ட போதிலும், குறைந்த எண்ணிக்கையிலான சிறுவர்களே தடுப்பூசியைப் பெற்றுள்ளதாகத் தெரிவித்த டொக்டர் கினிகே, 12 முதல் 15 வயதுக்குட்பட்ட ஒரு மில்லியன் சிறுவர்கள் தடுப்பூசியைப் பெறவில்லை என்றும் கூறினார்.",
        "ஜனவரி மற்றும் பிப்ரவரி மாதங்களில் கோவிட்-19 இன் ஓமிக்ரான் மாறுபாடு வேகமாகப் பரவியதாக ஸ்ரீ ஜெய்வ்-அர்தனேபுர பல்கலைக்கழகத்தின் நோயெதிர்ப்பு மற்றும் மூலக்கூறு மருத்துவத் துறை பேராசிரியர் நீலிகா மாளவிகே தெரிவித்தார். இரண்டு தடுப்பூசி அளவுகள். வெற்றிகரமான தடுப்பூசி இயக்கம் கோவிட் பரவுவதைக் குறைக்க வழிவகுத்தது என்று அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "பேராசிரியர். மாளவிகே மேலும் கூறுகையில், நாடுகளில் புதிய வகைகள் தோன்றுகின்றன, அதே நேரத்தில் மக்களிடையே நோய் எதிர்ப்பு சக்தி அதிகரித்தால் மட்டுமே இந்த மாறுபாடுகள் பரவாது என்று சுட்டிக்காட்டினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோவிட்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "20 வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அசேல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "97% முதல் 100% வரை",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20 வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "7.9 மில்லியன் மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "60 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார துறைகளின் மருத்துவ அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமிதா கினிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த மூன்று வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ginige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12 முதல் 15 வயது வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜெய்வ்-அர்தனேபுரா பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நோய்த்தடுப்பு துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீலிகா மாளவிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாளவிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}