{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130294",
  "time_ut": 1656342310,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு மாத்திரமே எரிபொருள் - விசேட அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel for essential services only - Special Notice",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The government has decided to provide fuel only for essential services from midnight today (27) to July 10.",
        "According to Transport Minister Bandula Gunawardena, fuel will be distributed to a limited number of sectors, including ports, health, defense, electricity and the export industry.",
        "Cabinet Spokesperson, Transport Minister Bandula Gunawardena further stated that the issue of fuel shortage in the country was discussed in detail at the Cabinet meeting held today (27) and it was decided to provide fuel only for the current essential services.",
        "It is noteworthy that fuel for essential services should be distributed only at petrol stations of the Sri Lanka Transport Board and the 3rd Battalion."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "midnight today",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Transport Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 3rd Battalion",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන අත්‍යාවශ්‍ය සේවා සඳහා පමණයි - විශේෂ නිවේදනය",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "අද (27) මධ්‍යම රාත්‍රියේ සිට ජූලි 10 දක්වා අත්‍යාවශ්‍ය සේවා සඳහා පමණක් ඉන්ධන ලබාදීමට රජය තීරණය කර තිබේ.",
        "වරාය, සෞඛ්‍ය, ආරක්ෂක, විදුලිය, අපනයන කර්මාන්තය ඇතුළු ක්ෂේත්‍ර කිහිපයකට පමණක් නියමිත කාලයට ඉන්ධන ලබා දෙන බව ප්‍රවාහන අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "අද (27) පැවති අමාත්‍ය මණ්ඩල රැස්වීමේදී රට තුළ පවතින ඉන්ධන හිඟය සම්බන්ධයෙන් දීර්ඝ ලෙස සාකච්ඡා කළ අතර එහිදී දැනට පවතින අත්‍යාවශ්‍ය සේවා සඳහා පමණක් ඉන්ධන ලබාදීමට තීරණය කළ බව කැබිනට් ප්‍රකාශක, ප්‍රවාහන අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය සේවා සඳහා ඉන්ධන බෙදා හැරිය යුත්තේ ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලයේ සහ 3 වැනි බලඇණියේ ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල පමණක් වීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද මධ්‍යම රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 වන බලඇණිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு மாத்திரமே எரிபொருள் - விசேட அறிவிப்பு",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இன்று திங்கட்கிழமை (27) நள்ளிரவு முதல் எதிர்வரும் ஜூலை மாதம் 10 ஆம் திகதி வரையில் அத்தியாவசிய சேவைக்கு மாத்திரம் எரிபொருளை வழங்குவதற்கு அரசாங்கம் தீர்மானித்துள்ளது.",
        "இதற்கமைய, துறைமுகம், சுகாதாரம், பாதுகாப்பு, மின்சாரம், ஏற்றுமதி தொழிற்துறை உள்ளிட்ட சில துறைகளுக்கு மாத்திரம் குறித்த காலப்பகுதியில் எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படும் என போக்குவரத்து அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள எரிபொருள் தட்டுப்பாடு தொடர்பில் இன்று (27) இடம்பெற்ற அமைச்சரவை கூட்டத்தில் விரிவாக கலந்துரையாடப்பட்டதாகவும் இதற்கமைய அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு மாத்திரம் எரிபொருளை வழங்க இதன்போது தீர்மானிக்கப்பட்டதாகவும்  அமைச்சரவை பேச்சாளர், போக்குவரத்து அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை போக்குவரத்து சபை மற்றும் முப்படையினரின் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் மாத்திரம் அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படவுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை போக்குவரத்து சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 வது பட்டாலியன்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}