{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/LPBOA-proposes-NTC-establish-tourist-information-unit/342-243180",
  "time_ut": 1660668453,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "LPBOA proposes NTC establish tourist information unit",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LPBOA proposes NTC establish tourist information unit",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Lanka Private Bus Owners' Association (LPBOA) had made a proposal to the National Transport Commission (NTC) to establish a tourist information unit at the Bastian Mawatha Bus Station in Colombo with a rest room.",
        "LPBOA Chairman Gemunu Wijerathne said that the association is planning to arrange a transport service which the tourists would prefer to use.",
        "Tourists can choose between the Sri Lanka Transport Board (SLTB) and private bus or trains for their tourism needs, according to Wijerathne.",
        "He requested to establish a rest room with comfortable facilities at the Bastian Mawatha Bus Station for tourists to have at least one or two hours of rest.",
        "\"The tourists will get the current ordinary bus fares for their travelling purposes.\" \"Tourists can select the types of buses and/or trains as they wish, but with no additional charges will be levied from them other than the cost for travelling,\" he said.",
        "\"The online service will be promoted by the Tourism Ministry and the Sri Lanka Foreign Employment Bureau (SLFEB). \"We should take immediate action to promote our tourism industry around the world in the hope of bringing dollars into the country,\" he said.",
        "\"I have informed the President about this and he appreciated the effort and told me that he would inform Tourism and Lands Minister Harin Fernando to act according to the proposal by the LPBOA,\" Wijerathne added. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LPBOA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "NTC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Lanka Private Bus Owners' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Transport Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bastian Mawatha Bus Station in Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gemunu Wijerathne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Transport Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijerathne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bastian Mawatha Bus Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Tourism Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Foreign Employment Bureau",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lands",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LPBOA විසින් NTC සංචාරක තොරතුරු ඒකකය පිහිටුවීමට යෝජනා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කොළඹ බැස්ටියන් මාවත බස් නැවතුම්පොළේ විවේකාගාරයක් සහිත සංචාරක තොරතුරු ඒකකයක් ස්ථාපිත කිරීමට ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාවට යෝජනාවක් ඉදිරිපත් කර තිබුණි.",
        "LPBOA හි සභාපති ගැමුණු විජේරත්න පැවසුවේ සංචාරකයින් භාවිතා කිරීමට කැමති ප්‍රවාහන සේවාවක් සංවිධානය කිරීමට සංගමය සැලසුම් කර ඇති බවයි.",
        "විජේරත්න පවසන පරිදි සංචාරකයින්ට තම සංචාරක අවශ්‍යතා සඳහා ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය (ශ්‍රී ලංගම) සහ පෞද්ගලික බස් හෝ දුම්රිය තෝරා ගත හැකිය.",
        "බැස්ටියන් මාවත බස් නැවතුම්පොළේ සංචාරකයන්ට අවම වශයෙන් පැයක් හෝ දෙකක් විවේක ගැනීමට පහසු පහසුකම් සහිත විවේක කාමරයක් ස්ථාපිත කරන ලෙස ඔහු ඉල්ලා සිටියේය.",
        "\"සංචාරකයින්ට ඔවුන්ගේ ගමන් අරමුණු සඳහා දැනට පවතින සාමාන්‍ය බස් ගාස්තු ලැබෙනු ඇත.\" \"සංචාරකයින්ට තමන් කැමති පරිදි බස්රථ සහ/හෝ දුම්රිය වර්ග තෝරා ගත හැකි නමුත් ගමන් වියදම් හැර වෙනත් අමතර ගාස්තුවක් ඔවුන්ගෙන් අය නොකෙරේ,\" ඔහු පැවසීය.",
        "\"සංචාරක අමාත්‍යාංශය සහ ශ්‍රී ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය (SLFEB) ඔන්ලයින් සේවාව ප්‍රවර්ධනය කරනු ඇත.\" ඩොලර් මෙරටට ගෙන ඒමේ අපේක්ෂාවෙන් ලොව පුරා අපගේ සංචාරක ව්‍යාපාරය ප්‍රවර්ධනය කිරීමට අප වහා පියවර ගත යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "\"මම මේ පිළිබඳව ජනාධිපතිතුමාව දැනුවත් කර ඇති අතර, ඔහු මෙම උත්සාහය අගය කළ අතර, LPBOA යෝජනාව අනුව කටයුතු කරන ලෙස සංචාරක හා ඉඩම් අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතාට දැනුම් දෙන බව ඔහු මට ප්‍රකාශ කළේය,\" විජේරත්න වැඩිදුරටත් පැවසීය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LPBOA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "NTC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ බැස්ටියන් මාවත බස් නැවතුම්පොළ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැස්ටියන් මාවත බස් නැවතුම්පොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය දෙකක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සංචාරක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉඩම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LPBOA NTC சுற்றுலா தகவல் பிரிவை நிறுவ முன்மொழிகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு பஸ்டியன் மாவத்தை பஸ் நிலையத்தில் ஓய்வு அறையுடன் கூடிய சுற்றுலா தகவல் பிரிவை நிறுவுவதற்கு லங்கா தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம் (LPBOA) தேசிய போக்குவரத்து ஆணைக்குழுவிடம் (NTC) யோசனையொன்றை முன்வைத்திருந்தது.",
        "LPBOA தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன கூறுகையில், சுற்றுலாப் பயணிகள் பயன்படுத்த விரும்பும் போக்குவரத்து சேவையை ஏற்பாடு செய்ய சங்கம் திட்டமிட்டுள்ளது.",
        "விஜேரத்னவின் கூற்றுப்படி, சுற்றுலாப் பயணிகள் இலங்கை போக்குவரத்து சபை (SLTB) மற்றும் தனியார் பேருந்து அல்லது ரயில்களில் ஒன்றைத் தங்கள் சுற்றுலாத் தேவைகளுக்காக தேர்வு செய்யலாம்.",
        "பஸ்டியன் மாவத்தை பேருந்து நிலையத்தில் சுற்றுலாப் பயணிகள் குறைந்தது ஒன்று அல்லது இரண்டு மணிநேரம் ஓய்வெடுக்க வசதியாக வசதிகளுடன் கூடிய ஓய்வு அறையை ஏற்படுத்துமாறு அவர் கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "\"சுற்றுலாப் பயணிகள் தங்கள் பயண நோக்கங்களுக்காக தற்போதைய சாதாரண பேருந்துக் கட்டணத்தைப் பெறுவார்கள்.\" \"சுற்றுலாப் பயணிகள் தங்கள் விருப்பப்படி பேருந்துகள் மற்றும்/அல்லது ரயில்களின் வகைகளைத் தேர்ந்தெடுக்கலாம், ஆனால் பயணச் செலவைத் தவிர அவற்றிலிருந்து கூடுதல் கட்டணம் வசூலிக்கப்படாது\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஆன்லைன் சேவையானது சுற்றுலா அமைச்சு மற்றும் இலங்கை வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகம் (SLFEB) ஆகியவற்றால் ஊக்குவிக்கப்படும். \"நாட்டிற்கு டாலர்களை கொண்டு வரும் நம்பிக்கையில் உலகம் முழுவதும் எங்களது சுற்றுலாத்துறையை மேம்படுத்துவதற்கு உடனடியாக நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"நான் இது குறித்து ஜனாதிபதிக்கு அறிவித்துள்ளேன், அவர் இந்த முயற்சியைப் பாராட்டினார், மேலும் LPBOA யின் முன்மொழிவின்படி செயல்படுமாறு சுற்றுலா மற்றும் காணி அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோவிடம் அறிவிப்பதாக என்னிடம் கூறினார்,\" என்று விஜேரத்ன மேலும் கூறினார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LPBOA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "என்.டி.சி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.டி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள பாஸ்டியன் மாவத்தை பேருந்து நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை போக்குவரத்து சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாஸ்டியன் மாவத்தை பேருந்து நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்த பட்சம் ஓன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுற்றுலா அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலங்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}