{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130299",
  "time_ut": 1656386229,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழில் சிறுமி கடத்தல் விவகாரம் ; இருவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Girl abduction case in Jaffna; Two arrested",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Two youths have been arrested and police are investigating a complaint lodged at the police station by relatives that a girl had been abducted in Jaffna.",
        "A complaint was lodged at the Jaffna Police Station by relatives that a girl from the vicinity of Jaffna was abducted last Friday in Jaffna.",
        "The girl was rescued by the Kilinochchi Police from the Kilinochchi area on Monday and admitted to the Kilinochchi Base Road.",
        "Meanwhile, the girl's relatives had complained to the Northern Province Governor's Office that the Jaffna police had not carried out a proper investigation into their complaint and that the police had not taken any action to inform the police that they had been subjected to a series of threats by a group of youths living in their area.",
        "Following this, the Jaffna Police have arrested two youths on suspicion and detained them at the Jaffna Police Station based on the confession of the girl's relatives."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Jaffna Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kilinochchi Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Kilinochchi Base Road",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Northern Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Jaffna Police Station",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනයේ දැරිය පැහැරගැනීමේ සිද්ධිය; දෙදෙනෙක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "යාපනයේදී දැරියක් පැහැරගෙන ගොස් ඇති බවට ඥාතීන් විසින් පොලිස් ස්ථානයට කළ පැමිණිල්ලකට අනුව තරුණයින් දෙදෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන විමර්ශන ආරම්භ කර තිබේ.",
        "පසුගිය සිකුරාදා යාපනයේදී යාපනය අවට ප්‍රදේශයේ දැරියක් පැහැරගෙන ගොස් ඇති බවට ඥාතීන් විසින් යාපනය පොලිස් ස්ථානයට පැමිණිල්ලක් ඉදිරිපත් කර තිබුණා.",
        "කිලිනොච්චිය පොලිසිය විසින් සඳුදා දින කිලිනොච්චිය ප්‍රදේශයෙන් දැරිය බේරාගෙන කිලිනොච්චිය මූලික මාර්ගයට ඇතුළත් කර ඇත.",
        "මේ අතර තම පැමිණිල්ල සම්බන්ධයෙන් යාපනය පොලිසිය නිසි පරීක්‍ෂණයක් සිදු නොකළ බවත් තමන්ට තර්ජන රැසක් එල්ල වූ බවට පොලිසිය දැනුවත් කිරීමට පොලිසිය කටයුතු නොකළ බවත් දැරියගේ ඥාතීන් උතුරු පළාත් ආණ්ඩුකාර කාර්යාලයට පැමිණිලි කර තිබිණි. තම ප්‍රදේශයේ පදිංචි තරුණ පිරිසක් විසිනි.",
        "ඉන් අනතුරුව දැරියගේ ඥාතීන්ගේ පාපොච්චාරණයකට අනුව යාපනය පොලිසිය විසින් තරුණයින් දෙදෙනෙකු සැකපිට අත්අඩංගුවට ගෙන යාපනය පොලිස් ස්ථානයේ රඳවා තබා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලිනොච්චිය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි මූලික මාර්ගය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழில் சிறுமி கடத்தல் விவகாரம் ; இருவர் கைது",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாணத்தில் சிறுமி ஒருவர் கடத்தப்பட்டதாக உறவினர்களால் பொலிஸ் நிலையத்தில் மேற்கொள்ளப்பட்ட முறைப்பாட்டின் பிரகாரம் இரு இளைஞர்களை  கைது செய்து பொலிஸார் விசாரணைகளை முன்னெடுத்துள்ளனர்.",
        "யாழ்.நகர் பகுதியை அண்மித்த பகுதியை சேர்ந்த சிறுமி ஒருவர் கடந்த வெள்ளிக்கிழமை யாழ்.நகர் பகுதியில் வைத்து கடத்தப்பட்டதாக உறவினர்களால் யாழ்ப்பாணம் பொலிஸ் நிலையத்தில் முறைப்பாடு பதிவு செய்யப்பட்டது.",
        "இந்நிலையில் நேற்று திங்கட்கிழமை குறித்த சிறுமி, கிளிநொச்சி பகுதியில் வைத்து கிளிநொச்சி பொலிஸாரினால் மீட்கப்பட்டு , கிளிநொச்சி ஆதார வைத்திய சாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "அதேவேளை தமது முறைப்பாடு தொடர்பில் யாழ்ப்பாண பொலிஸார் உரிய விசாரணைகளை முன்னெடுக்கவில்லை எனவும், தமது பகுதிக்கு அண்மையில் வசிக்கும் இளைஞர் குழு ஒன்றினால் தமக்கு தொடர் அச்சுறுத்தல்கள் விடுக்கப்படுவதாகவும் அது தொடர்பிலும் பொலிஸாருக்கு அறிவித்தும் எந்த நடவடிக்கையும் பொலிஸார் எடுக்கவில்லை என சிறுமியின் உறவினர்கள் வடமாகாண ஆளூநர் அலுவலகத்திலும் முறையிட்டு இருந்தனர்.",
        "அதனை அடுத்து துரித விசாரணைகளை முன்னெடுத்துள்ள யாழ்ப்பாண பொலிஸார் சிறுமியின் உறவினர்களின் வாக்குமூலத்தின் அடிப்படையில், சந்தேகத்தின் பேரில் இரு இளைஞர்களை கைது செய்து யாழ்ப்பாண பொலிஸ் நிலையத்தில் தடுத்து வைத்து விசாரணைகளை முன்னெடுத்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளிநொச்சி பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி அடிப்படை வீதி",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}