{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/loan-ecstasy-and-harsh-reality/",
  "time_ut": 1662058800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Loan ecstasy and harsh reality",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Loan ecstasy and harsh reality",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The government is cock-a-hoop that it has been able to reach a staff-level agreement with the IMF for a 2.9-billion-dollar loan to be released over a period of four years. Something is certainly better than nothing, but Sri Lanka needs much more to be able to straighten up its ailing economy. Most of all, it has to get its macroeconomic fundamentals right while curtailing waste and corruption.",
        "While the government is crowing about its agreement with the IMF, it is coming under increasing pressure to hold a snap general election. This time around, the call for early polls has come from no less a person than SLPP Chairman, Prof. G. L. Peiris, who has voted with his feet together with a group of ruling party MPs. The SLPP is now like a temple whose head priest has disrobed himself! Could there be a worse indictment of a ruling party than its Chairman leaving it, sitting in the Opposition and calling for an election? The rebel SLPP MPs maintain that the government has lost its mandate to rule the country.",
        "The SLPP has retained its hold on power despite the resignations of President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Mahinda Rajapaksa. SLPP General Secretary Sagara Kariyawasam, MP, has, in a recent television interview, bragged that the SLPP is still governing the country. His argument holds water; the SLPP has a parliamentary majority, which it used to have UNP leader Ranil Wickremesinghe elected President and appoint MEP leader Dinesh Gunawardena Prime Minister. But what the government is doing is against the SLPP’s election manifestos.",
        "A cursory look at the composition of the government will reveal that the SLPP is without any legitimacy and a moral right to rule the country. The number of SLPP MPs in the government has dropped to about 103, according to the Opposition, and the SLPP is retaining power with the help of other political parties whose policies are diametrically opposed to its. The SLPP would never have been able to secure the support of the voters who made its victories possible at the 2019 presidential election and the 2020 parliamentary polls if they had known that it would seek the TNA’s help in Parliament, appeal for economic assistance from pro-LTTE groups, make Wickremesinghe the President, and privatise state institutions, especially profitable ones.",
        "Above all, those who ruined the country’s foreign currency reserves to the tune of several billions of dollars by defending the rupee in spite of expert advice, refused to ask for IMF assistance, opted for disastrous tax cuts, created a rupee crisis and resorted to excessive money printing, thereby worsening the currency devaluation and inflation, are still in the ruling SLPP. How advisable is it to entrust these elements with the task of managing the much-needed dollars to be received from the IMF? One of the main conditions the IMF has laid down is that a robust state mechanism be set up to fight corruption. The SLPP has become a metaphor for corruption due to its involvement in mega rackets such as the sugar tax scam. So is the UNP, which suffered humiliating electoral losses mainly due to the Treasury bond rackets. Can there be a bigger boost to corruption than the coming together of the SLPP and the UNP as partners in governance!",
        "Meanwhile, Japan has undertaken to help Sri Lanka with external debt restructuring, and all Sri Lankans must be grateful to that country for leaping to their defence despite the current administration’s hostile actions such as the cancellation of the Japanese-funded Light Rail Transit project. The SLPP has also caused an affront to Japan by refusing to conduct a proper investigation into a complaint a Japanese diplomat made against a minister in the current Cabinet. In early July, the then President Gotabaya Rajapaksa asked Minister of Ports, Shipping and Aviation Nimal Siripala de Silva to resign following a complaint that the latter had solicited a bribe from a Japanese company. President Wickremesinghe, true to form, appointed a three-member probe committee, which exonerated de Silva, who has since been reappointed to the Cabinet. That the ad hoc committee would whitewash the tainted minister was a foregone conclusion because he had backed Wickremesinghe to the hilt in the presidential contest in Parliament. It may be recalled that, in 2015, a three-member committee appointed by the then Prime Minister Wickremesinghe to investigate the Treasury bond scams cleared Central Bank Governor Arjuna Mahendran. So much Wickremesinghe’s probe committees!",
        "It is being argued in some quarters that the current situation is not conducive to an election, and Chairman of the Election Commission Nimal Punchihewa has also subscribed to this view, which was widely endorsed a few moons ago because an interim all-party government was apparently on the anvil at the time. But the situation has since changed; the government is not interested in forming an all-party administration, and the SLPP leaders are doing more of what they did at the expense of the economy. Corruption, waste and the abuse of power continue unabated. Government politicians and their cronies are enriching themselves through corrupt petroleum and coal deals while the economy is screaming. What they are doing to the economy in distress is like the rape of a disaster victim. If the people are made to wait until all other issues are sorted out to exercise their franchise, there will be nothing left of the economy or democracy by the time of the next election. A clean break with the corrupt SLPP administration has to be engineered without further delay. An early general election seems to be the only way out whatever the practical difficulties it may entail.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.9-billion-dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "four years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G. L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MEP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 103",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several billions of dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "early July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shipping and Aviation Nimal Siripala de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arjuna Mahendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "some quarters",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Election Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Punchihewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few moons ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ණය ප්‍රීතිය සහ කටුක යථාර්ථය",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "වසර හතරක කාලයක් තුළ නිදහස් කිරීමට නියමිත ඩොලර් බිලියන 2.9 ක ණයක් සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණීමට හැකි වූ බව රජය කුකුළා ය. යමක් නිසැකව ම කිසි දෙයකට වඩා හොඳ ය, නමුත් ශ්‍රී ලංකාවට සිය රෝගී ආර්ථිකය නිවැරදි කිරීමට හැකි වීමට තවත් බොහෝ දේ අවශ්‍ය වේ. සියල්ලටම වඩා, නාස්තිය සහ දූෂණය අවම කරන අතරම එහි සාර්ව ආර්ථික මූලධර්ම නිවැරදි කර ගත යුතුය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ඇතිකරගත් ගිවිසුම ගැන ආණ්ඩුව බෙරිහන් දෙද්දී, හදිසි මහ මැතිවරණයක් පැවැත්වීමට ආණ්ඩුවට වැඩි පීඩනයක් එල්ල වෙමින් තිබේ. මෙවර කල්තියා ඡන්ද විමසීමක් සඳහා කැඳවීම පැමිණ ඇත්තේ ආණ්ඩු පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් පිරිසක් සමඟ එක්ව දෙපයින් ඡන්දය ප්‍රකාශ කළ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ සභාපති මහාචාර්ය ජී එල් පීරිස්ට වඩා නොඅඩු පුද්ගලයෙකුගෙනි. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ දැන් නායක හාමුදුරුවෝ සිවුරු හැරගත් පන්සලක් වැනිය! ආණ්ඩු පක්ෂයකට එහි සභාපතිවරයා එයින් ඉවත් වී විපක්ෂයේ ඉඳගෙන මැතිවරණයක් ඉල්ලා සිටීම තරම් දරුණු චෝදනාවක් තිබිය හැකිද? රජයට රට පාලනය කිරීමේ ජනවරම අහිමි වී ඇති බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ කැරලිකාර මන්ත්‍රීවරු පවසති.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වුවද ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ සිය බලය රඳවාගෙන සිටියි. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ප්‍රධාන ලේකම් සාගර කාරියවසම්, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී, මෑත කාලීන රූපවාහිනී සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී, ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ තවමත් රට පාලනය කරන බවට පුරසාරම් දෙඩුවේය. ඔහුගේ තර්කය ජලය රඳවා තබා ගනී; ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට පාර්ලිමේන්තු බහුතරයක් ඇති අතර, එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ලෙස තේරී පත් වූ අතර මහජන එක්සත් පෙරමුණේ නායක දිනේෂ් ගුණවර්ධන අගමැති ලෙස පත් කිරීමට එය භාවිතා කළේය. නමුත් ආණ්ඩුව කරන්නේ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මැතිවරණ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශවලට විරුද්ධයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට රට පාලනය කිරීමට කිසිදු නීත්‍යානුකූල භාවයක් සහ සදාචාරාත්මක අයිතියක් නොමැති බව ආණ්ඩුවේ සංයුතිය දෙස ගැඹුරින් බැලීමෙන් පෙනී යනු ඇත. විපක්ෂයට අනුව ආණ්ඩුවේ සිටින ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් සංඛ්‍යාව 103 දක්වා පහත වැටී ඇති අතර ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ සිය ප්‍රතිපත්තිවලට සම්පූර්ණයෙන්ම විරුද්ධ වෙනත් දේශපාලන පක්ෂවල සහාය ඇතිව බලය රඳවා ගනිමින් සිටී. 2019 ජනාධිපතිවරණයේදී සහ 2020 පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයේදී තම ජයග්‍රහණ අත්කර දුන් ඡන්දදායකයින්ගේ සහයෝගය ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට ලබා ගැනීමට නොහැකි වනු ඇත, ඔවුන් පාර්ලිමේන්තුවේදී දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ සහය ලබා ගන්නා බව ඔවුන් දැන සිටියේ නම්, ආර්ථික ආධාර සඳහා ආයාචනා කරයි. කොටි කණ්ඩායම්, වික්‍රමසිංහ ජනාධිපති කරන්න, විශේෂයෙන්ම ලාභ ලබන රාජ්‍ය ආයතන පෞද්ගලීකරණය කරන්න.",
        "සියල්ලටත් වඩා, විශේෂඥ උපදෙස් නොතකා රුපියල ආරක්ෂා කරමින් ඩොලර් බිලියන ගණනින් රටේ විදේශ මුදල් සංචිත විනාශ කළ අය, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය ඉල්ලා සිටීම ප්‍රතික්ෂේප කරමින්, ව්‍යසනකාරී බදු කප්පාදුව තෝරාගෙන, රුපියල අර්බුදයක් නිර්මාණය කර අධික ලෙස ක්‍රියා කළහ. මුදල් අච්චු ගැසීම, එමගින් මුදල් අවප්‍රමාණය සහ උද්ධමනය නරක අතට හැරීම, තවමත් පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ තුළ පවතී. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් ලැබිය යුතු අත්‍යවශ්‍ය ඩොලර් කළමනාකරණය කිරීමේ කාර්යය මෙම මූලද්‍රව්‍යවලට පැවරීම කෙතරම් යෝග්‍යද? ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල විසින් පනවා ඇති එක් ප්‍රධාන කොන්දේසියක් වන්නේ දූෂණයට එරෙහිව සටන් කිරීම සඳහා ශක්තිමත් රාජ්‍ය යාන්ත්‍රණයක් පිහිටුවීමයි. සීනි බදු වංචාව වැනි මෙගා ජාවාරම්වලට සම්බන්ධ වීම නිසා ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ දූෂණයේ රූපකයක් වී ඇත. ප්‍රධාන වශයෙන්ම භාණ්ඩාගාර බැඳුම්කර ජාවාරම හේතුවෙන් නින්දිත මැතිවරණ පාඩු ලැබූ එජාපයද එසේමය. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ සහ එජාපය ආණ්ඩුකරණයේ හවුල්කරුවන් ලෙස එකතු වෙනවාට වඩා දූෂණයට විශාල තල්ලුවක් තිබිය හැකිද!",
        "මේ අතර, ජපානය විදේශ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කිරීමට භාරගෙන ඇති අතර, ජපානයේ අරමුදල් සහිත සැහැල්ලු දුම්රිය සංක්‍රමණ ව්‍යාපෘතිය අවලංගු කිරීම වැනි වත්මන් පරිපාලනයේ සතුරු ක්‍රියා නොතකා තම ආරක්ෂාවට පැනීම ගැන සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන් එම රට වෙත කෘතඥ විය යුතුය. වත්මන් කැබිනට් මණ්ඩලයේ සිටින අමාත්‍යවරයෙකුට එරෙහිව ජපාන රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරියෙකු විසින් කරන ලද පැමිණිල්ලක් සම්බන්ධයෙන් නිසි පරීක්ෂණයක් පැවැත්වීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීම තුළින් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ජපානයට ද අප්‍රසාදයක් ඇති කර තිබේ. ජුලි මස මුලදී එවකට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා වරාය, නාවික හා ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස දන්වා සිටියේ ජපාන සමාගමකින් අල්ලස් ඉල්ලා ඇති බවට ලැබුණු පැමිණිල්ලකට අනුවය. ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් ත්‍රිපුද්ගල විමර්ශන කමිටුවක් පත් කරන ලද අතර, ඉන් පසුව නැවත කැබිනට් මණ්ඩලයට පත් කරන ලද ද සිල්වා මහතා නිදහස් කරන ලදී. පාර්ලිමේන්තුවේ ජනාධිපතිවරණ සටනේ දී වික්‍රමසිංහ මහතාට උපරිම සහයෝගය ලබා දුන් නිසා තත්‍යානුකූල කමිටුව විසින් කිලිටි වූ ඇමතිවරයාට සුදු හුනු ගෑම පෙර නිගමනයක් විය. 2015 වසරේදී භාණ්ඩාගාර බැඳුම්කර වංචා විමර්ශනය කිරීමට එවකට අගමැති වික්‍රමසිංහ මහතා පත්කළ ත්‍රිපුද්ගල කමිටුවක් මහ බැංකු අධිපති අර්ජුන මහේන්ද්‍රන් මහතා නිදොස් කොට නිදහස් කළ බව සිහිපත් කළ හැකිය. වික්‍රමසිංහගේ පරීක්ෂණ කමිටු ඔච්චර!",
        "දැනට පවතින තත්ත්වය මැතිවරණයකට හිතකර නොවන බවට ඇතැම් පාර්ශ්වවල තර්කයක් මතුවෙමින් පවතින අතර, අන්තර්වාර සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පෙනෙන්නට තිබෙන නිසා මීට මාස කිහිපයකට පෙර විශාල වශයෙන් අනුමත කළ මෙම මතයට මැතිවරණ කොමිසමේ සභාපති නිමල් පුංචිහේවා ද දායක වී ඇත. ඒ වෙලාවෙ අමුණ උඩ. නමුත් එතැන් සිට තත්ත්වය වෙනස් වී ඇත; සර්ව පාක්ෂික පාලනයක් පිහිටුවීමට රජය උනන්දුවක් නොදක්වන අතර ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ නායකයින් ආර්ථිකයේ වියදමින් ඔවුන් කළ දේ වැඩිපුර කරමින් සිටී. දූෂණය, නාස්තිය සහ බලය අනිසි ලෙස භාවිතා කිරීම නොනැසී පවතී. ආණ්ඩුවේ දේශපාලනඥයන් සහ ඔවුන්ගේ ගජමිතුරන් ආර්ථිකය කෑගසද්දී දූෂිත පෙට්‍රෝලියම් සහ ගල් අඟුරු ගනුදෙනු හරහා ධනවත් වෙමින් සිටිති. විපතට පත්ව සිටින ආර්ථිකයට ඔවුන් කරන්නේ ආපදාවට ලක් වූ දැරියක් දූෂණය කිරීම වැනිය. අනෙක් සියලුම ප්‍රශ්න විසඳා ගන්නා තෙක් ජනතාව බලා සිටීමට සැලැස්වූවොත් ඉදිරි මැතිවරණය වන විට ආර්ථිකය හෝ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය යන කිසිවක් ඉතිරි නොවනු ඇත. දූෂිත ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පරිපාලනයෙන් පිරිසිදු බිඳීමක් තවත් ප්‍රමාදයකින් තොරව සැලසුම් කළ යුතුව ඇත. කුමන ප්‍රායෝගික දුෂ්කරතා ඇති වුවද එයින් මිදීමට ඇති එකම මග ඉක්මන් මහ මැතිවරණයක් බව පෙනේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජී.එල්. පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MEP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "103 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන කිහිපයක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික හා ගුවන් සේවා නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමහර කාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් පුංචිහේවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳ කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடன் பரவசம் மற்றும் கடுமையான உண்மை",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "2.9 பில்லியன் டாலர் கடனுக்காக IMF உடன் ஊழியர்கள் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை நான்காண்டுகளுக்குள் விடுவிக்க முடிந்ததாக அரசாங்கம் மெல்ல ஏங்கிக் கொண்டிருக்கிறது. எதனையும் விட ஏதோ ஒன்று நிச்சயமாக சிறந்தது, ஆனால் இலங்கை அதன் நலிந்த பொருளாதாரத்தை சீரமைக்க இன்னும் நிறைய தேவை. எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, வீணான மற்றும் ஊழலைக் கட்டுப்படுத்தும் அதே வேளையில் அதன் மேக்ரோ பொருளாதார அடிப்படைகளை சரியாகப் பெற வேண்டும்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான தனது உடன்பாட்டைப் பற்றி அரசாங்கம் கூக்குரலிட்டுக் கொண்டிருக்கும் அதே வேளையில், ஒரு உடனடி பொதுத் தேர்தலை நடத்துவதற்கான அழுத்தம் அதிகரித்து வருகிறது. இம்முறை, முன்கூட்டிய வாக்கெடுப்புக்கான அழைப்பு, SLPP தலைவர் பேராசிரியர் G. L. பீரிஸ், ஆளும் கட்சி பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் குழுவுடன் இணைந்து தனது கால்களால் வாக்களித்த ஒருவரிடமிருந்து வந்துள்ளது. ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன இப்போது தலைமைப் பூசாரியே ஆடையைக் களைந்த கோவிலைப் போன்றது! ஆளுங்கட்சியின் தலைவர் அதை விட்டு வெளியேறி, எதிர்க்கட்சியில் அமர்ந்து தேர்தலுக்கு அழைப்பதை விட மோசமான குற்றச்சாட்டு இருக்க முடியுமா? அரசாங்கம் நாட்டை ஆள்வதற்கான ஆணையை இழந்துவிட்டதாக கிளர்ச்சியாளர் SLPP எம்பிக்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ ஆகியோர் பதவி விலகிய போதிலும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன தனது அதிகாரத்தை தக்க வைத்துக் கொண்டுள்ளது. ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பொதுச் செயலாளர் சாகர காரியவசம், எம்.பி., அண்மையில் ஒரு தொலைக்காட்சி நேர்காணலில், ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவே இன்னமும் நாட்டை ஆளுவதாக பெருமையடித்துள்ளார். அவரது வாதம் தண்ணீர் பிடிக்கிறது; SLPP க்கு பாராளுமன்ற பெரும்பான்மை உள்ளது, அது UNP தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஜனாதிபதியாக தேர்ந்தெடுத்து MEP தலைவர் தினேஷ் குணவர்தன பிரதமராக நியமித்தது. ஆனால் அரசாங்கம் செய்வது SLPP யின் தேர்தல் விஞ்ஞாபனங்களுக்கு எதிரானது.",
        "அரசாங்கத்தின் அமைப்பை மேலோட்டமாகப் பார்த்தால், ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவுக்கு நாட்டை ஆளக்கூடிய எந்த சட்டபூர்வ உரிமையும், தார்மீக உரிமையும் இல்லை என்பது தெரியவரும். அரசாங்கத்தில் உள்ள SLPP பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை சுமார் 103 ஆகக் குறைந்துள்ளது, மேலும் SLPP மற்ற அரசியல் கட்சிகளின் உதவியுடன் ஆட்சியைத் தக்க வைத்துக் கொண்டுள்ளது, அதன் கொள்கைகளுக்கு முற்றிலும் எதிரானது. 2019 ஜனாதிபதித் தேர்தலிலும், 2020 நாடாளுமன்றத் தேர்தலிலும் தனது வெற்றியை சாத்தியமாக்கிய வாக்காளர்களின் ஆதரவை SLPP பெற்றிருக்க முடியாது, அது பாராளுமன்றத்தில் தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பினரின் உதவியை நாடப்போவதாக அவர்கள் அறிந்திருந்தால், ஆதரவாளர்களிடம் இருந்து பொருளாதார உதவியை கோருவார்கள். விடுதலைப் புலிகள் குழுக்கள், விக்கிரமசிங்கவை ஜனாதிபதியாக்கி, அரச நிறுவனங்களை, குறிப்பாக இலாபம் ஈட்டும் நிறுவனங்களைத் தனியார்மயமாக்குகின்றன.",
        "எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, நிபுணரின் ஆலோசனையை மீறி ரூபாயை பாதுகாத்து பல பில்லியன் டாலர்கள் மதிப்பில் நாட்டின் வெளிநாட்டு நாணய கையிருப்பை அழித்தவர்கள், IMF உதவியை கேட்க மறுத்து, பேரழிவு தரும் வரி குறைப்புகளை தேர்வு செய்து, ரூபாய் நெருக்கடியை உருவாக்கி, அதீத நடவடிக்கையை மேற்கொண்டனர். பணமதிப்பு நீக்கம் மற்றும் பணவீக்கத்தை மோசமாக்கும் பணம் அச்சிடுதல் இன்னும் ஆளும் SLPP இல் உள்ளது. சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் இருந்து பெறப்படும் மிகவும் தேவையான டாலர்களை நிர்வகிக்கும் பணியை இந்த கூறுகளை ஒப்படைப்பது எவ்வளவு அறிவுறுத்தப்படுகிறது? IMF வகுத்துள்ள முக்கிய நிபந்தனைகளில் ஒன்று ஊழலை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கு ஒரு வலுவான அரச பொறிமுறையை அமைக்க வேண்டும் என்பது. சீனி வரி மோசடி போன்ற மெகா மோசடிகளில் ஈடுபட்டதன் காரணமாக SLPP ஊழலின் உருவகமாக மாறியுள்ளது. முக்கியமாக திறைசேரி பத்திர மோசடிகள் காரணமாக அவமானகரமான தேர்தல் இழப்புகளை சந்தித்த ஐ.தே.க. ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவும் ஐக்கிய தேசியக் கட்சியும் ஆட்சியில் பங்காளிகளாக வருவதை விட ஊழலுக்கு பெரிய ஊக்கம் இருக்க முடியுமா!",
        "இதற்கிடையில், வெளிநாட்டுக் கடன் மறுசீரமைப்பிற்கு இலங்கைக்கு உதவ ஜப்பான் நடவடிக்கை எடுத்துள்ளது, மேலும் ஜப்பானின் நிதியுதவியுடன் கூடிய இலகு ரயில் போக்குவரத்துத் திட்டத்தை ரத்து செய்தல் போன்ற தற்போதைய நிர்வாகத்தின் விரோத நடவடிக்கைகளுக்கு மத்தியிலும் தங்கள் பாதுகாப்பிற்கு குதித்ததற்காக அனைத்து இலங்கையர்களும் அந்த நாட்டுக்கு நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்க வேண்டும். தற்போதைய அமைச்சரவையில் உள்ள அமைச்சர் ஒருவருக்கு எதிராக ஜப்பானிய இராஜதந்திரி ஒருவர் செய்த முறைப்பாடு தொடர்பில் முறையான விசாரணையை மேற்கொள்ள மறுத்ததன் மூலம் SLPP ஜப்பானுக்கு அவமானத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது. ஜப்பானிய நிறுவனத்திடம் லஞ்சம் கேட்டதாக எழுந்த புகாரையடுத்து, துறைமுகங்கள், கப்பல் மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வாவை பதவி விலகுமாறு ஜூலை மாத தொடக்கத்தில் அப்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ கேட்டுக் கொண்டார். ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க, வடிவத்திற்கு உண்மையாக, மூன்று பேர் கொண்ட விசாரணைக் குழுவை நியமித்தார், இது டி சில்வாவை விடுவிக்கிறது, பின்னர் அவர் மீண்டும் அமைச்சரவைக்கு நியமிக்கப்பட்டார். கறைபடிந்த அமைச்சரை தற்காலிகக் குழு வெள்ளையடிக்கும் என்பது முன்கூட்டியே முடிவானது, ஏனெனில் அவர் பாராளுமன்றத்தில் ஜனாதிபதி தேர்தலில் விக்கிரமசிங்கவை இறுதிவரை ஆதரித்திருந்தார். 2015ஆம் ஆண்டு திறைசேரி பிணைமுறி மோசடிகள் தொடர்பில் விசாரணை செய்வதற்காக அப்போதைய பிரதமர் விக்ரமசிங்கவினால் நியமிக்கப்பட்ட மூவரடங்கிய குழு மத்திய வங்கி ஆளுநர் அர்ஜுன மகேந்திரனுக்கு அனுமதி வழங்கியமை நினைவுகூரத்தக்கது. இத்தனைக்கும் விக்கிரமசிங்கவின் விசாரணைக் குழுக்கள்!",
        "தற்போதைய சூழ்நிலை தேர்தலுக்கு உகந்ததல்ல என சில தரப்பினர் வாதிடுகின்றனர், மேலும் தேர்தல்கள் ஆணைக்குழுவின் தலைவர் நிமல் புஞ்சிஹேவாவும் இந்தக் கருத்தை ஏற்றுக்கொண்டார், இது ஒரு சில மாதங்களுக்கு முன்பு பரவலாக அங்கீகரிக்கப்பட்டது, ஏனெனில் இது இடைக்கால சர்வகட்சி அரசாங்கம் வெளிப்படையாக உள்ளது. அந்த நேரத்தில் சொம்பு மீது. ஆனால் பின்னர் நிலைமை மாறிவிட்டது; அரசாங்கம் அனைத்துக் கட்சி நிர்வாகத்தை அமைப்பதில் ஆர்வம் காட்டவில்லை, மேலும் SLPP தலைவர்கள் பொருளாதாரத்தின் இழப்பில் அவர்கள் செய்ததை அதிகம் செய்கிறார்கள். ஊழல், விரயம், அதிகார துஷ்பிரயோகம் தடையின்றி தொடர்கிறது. பொருளாதாரம் அலறிக் கொண்டிருக்கும் வேளையில், அரசாங்க அரசியல்வாதிகளும் அவர்களது கூட்டாளிகளும் ஊழல் நிறைந்த பெட்ரோலியம் மற்றும் நிலக்கரி ஒப்பந்தங்கள் மூலம் தங்களை வளப்படுத்திக் கொள்கின்றனர். நெருக்கடியில் இருக்கும் பொருளாதாரத்திற்கு அவர்கள் செய்வது பேரிடர் பாதிக்கப்பட்ட பெண்ணை பலாத்காரம் செய்வது போன்றது. மக்கள் தங்கள் வாக்குரிமையைப் பயன்படுத்த மற்ற எல்லாப் பிரச்சினைகளும் தீர்க்கப்படும் வரை காத்திருக்க வைத்தால், அடுத்த தேர்தல் நேரத்தில் பொருளாதாரம் அல்லது ஜனநாயகம் எதுவும் மிச்சமிருக்காது. ஊழல் மிகுந்த SLPP நிர்வாகத்தில் இருந்து ஒரு சுத்தமான முறிவு மேலும் தாமதமின்றி பொறிக்கப்பட வேண்டும். நடைமுறைச் சிக்கல்கள் எதுவாக இருந்தாலும் முன்கூட்டியே பொதுத் தேர்தலே ஒரே வழி என்று தோன்றுகிறது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.9 பில்லியன் டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "நான்கு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MEP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 103",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்பல் மற்றும் விமான போக்குவரத்து நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன மகேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில காலாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் புஞ்சிஹேவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சில நிலவுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}