{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ගෝඨාගේ-මිරිහාන-නිවසට-දැඩි-ආරක්‍ෂාව/1-618673",
  "time_ut": 1661326433,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගෝඨාගේ මිරිහාන නිවසට දැඩි ආරක්‍ෂාව",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gota's Mirihana residence heavily guarded",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Measures have been taken to strengthen the security of former President Gotabhaya Rajapaksa's private residence in Mirihan.",
        "It is notable that more security personnel have been deployed in that house than the number previously deployed and commando force officers have been deployed to strengthen the security.",
        "Former President Gotabhaya Rajapaksa had announced earlier that he would return to Sri Lanka today (24), but it was later read that his arrival will be delayed by two weeks."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gota",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Mirihana",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mirihan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාගේ මිරිහාන නිවසට දැඩි ආරක්‍ෂාව",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ මහතාගේ මිරිහානේ පිහිටි පෞද්ගලික නිවසේ ආරක්‍ෂාව තරකිරීමට පියවර ගෙන තිබේ.",
        "එම නිවසේ මීට පෙර යොදවා තිබූ ආරක්‍ෂක අංශ සාමාජිකයන් සංඛ්‍යාවට වඩා වැඩි සංඛ්‍යාවක් මේ වන විට යොදවා ඇති අතර කොමාන්ඩෝ බලකායේ නිලධාරීන් යොදවා ආරක්‍ෂාව ශක්තිමත් කර තිබීම කැපී පෙනේ.",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ මහතා අද (24) දිනයේ නැවත ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන බව මීට පෙර ප්‍රකාශ කර තිබුණ ද ඒ මහතාගේ පැමිණීම සති දෙකක් පමණ ප්‍රමාද වන බව පසුව කියවිණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මිරිහාන",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිරිහාන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සති දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாவின் மிரிஹான இல்லத்திற்கு பலத்த பாதுகாப்பு போடப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் மிரிஹானில் உள்ள தனிப்பட்ட இல்லத்தின் பாதுகாப்பை பலப்படுத்துவதற்கு நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அந்த வீட்டில் முன்பு பாதுகாப்பு பணியில் ஈடுபடுத்தப்பட்ட எண்ணிக்கையை விட அதிக அளவில் பாதுகாப்பு பணியில் ஈடுபடுத்தப்பட்டிருப்பதும், கமாண்டோ படை அதிகாரிகள் பாதுகாப்பை பலப்படுத்துவதும் குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச இன்று (24) இலங்கை திரும்புவார் என முன்னர் அறிவித்திருந்த போதிலும், அவரது வருகை இரண்டு வாரங்கள் தாமதமாகும் என பின்னர் வாசிக்கப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கிடைத்தது ஒரு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மிரிஹானா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மிரிஹான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}