{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/23/poultry-farmer-associations-allege-egg-mafia/",
  "time_ut": 1661252640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Poultry Farmer associations allege egg mafia",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Poultry Farmer associations allege egg mafia",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Organizations for protecting Poultry Farmers allege an egg mafia is currently taking place.",
        "Sanjeeva Karunasagara, the Convener of Organizations for protecting Poultry Farmers alleged that eggs can be sold at a lower price than its current price if the required ingredients for feed is imported.",
        "Accordingly, Karunasagara said that corn, by products of soy and other nutrients should be imported in adequate amounts, and a  network should be created to monitor distribution of the said ingredients among small and medium scale farmers.",
        "He further stated that certain groups attempt to control the supply chain and sell eggs for extreme prices, which in turn affects small and medium scale farmers.",
        "Meanwhile, the President of the Association of Government Veterinary Officers, Sisira Piyasiri mentioned that according to the calculations of the Department of Animal produce and health, the price of eggs remain at Rs. 45 and warned for external parties not to allow for what they have built so far to be destroyed.",
        "In the meantime, farmers alleged that with the creation of a control price for eggs, a shortage of artificial eggs has emerged in the market and egg retailers said that   they can no longer affors to purchase eggs at a loss.",
        "Minister of Trade, Industry and Food Security, Nalin Fernando previously said that raids are being conducted seeking vendors who are selling eggs at higher prices, despite Poultry farmers disagreeing with the MRP implemented.",
        "Sri Lanka: Student activists held under PTA moved to Tangalle Detention Center"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Poultry Farmers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sanjeeva Karunasagara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Convener of Organizations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poultry Farmers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karunasagara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Association of Government Veterinary Officers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sisira Piyasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Animal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Trade, Industry and Food Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MRP",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tangalle Detention Center",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බිත්තර මාෆියාවට කුකුළු ගොවි සංගම් චෝදනා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); මේ වන විට බිත්තර මාෆියාවක් සිදුවන බවට කුකුළු ගොවීන් සුරැකීමේ සංවිධාන චෝදනා කරනවා.",
        "ආහාර සඳහා අවශ්‍ය අමුද්‍රව්‍ය ආනයනය කළහොත් දැනට පවතින මිලට වඩා අඩු මිලට බිත්තර අලෙවි කළ හැකි බව කුකුළු ගොවීන් සුරැකීමේ සංවිධානවල කැඳවුම්කරු සංජීව කරුණාසාගර චෝදනා කළා.",
        "ඒ අනුව බඩ ඉරිඟු, සෝයා සහ අනෙකුත් පෝෂ්‍ය පදාර්ථ ප්‍රමාණවත් ප්‍රමාණයකින් ආනයනය කළ යුතු බවත්, එම අමුද්‍රව්‍ය කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ගොවීන් අතර බෙදාහැරීම නිරීක්ෂණය කිරීම සඳහා ජාලයක් නිර්මාණය කළ යුතු බවත් කරුණාසාගර මහතා පැවසීය.",
        "සැපයුම් දාමය පාලනය කර බිත්තර අධික මිලට අලෙවි කිරීමට ඇතැම් පිරිස් උත්සාහ කරන බවත්, එය සුළු හා මධ්‍ය පරිමාණ ගොවීන්ට බලපාන බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "මේ අතර, රජයේ පශු වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමයේ සභාපති සිසිර පියසිරි සඳහන් කළේ සත්ව නිෂ්පාදන හා සෞඛ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුවේ ගණනය කිරීම්වලට අනුව බිත්තර මිල රු. 45 සහ ඔවුන් මෙතෙක් ගොඩනගා ඇති දේ විනාශ කිරීමට ඉඩ නොදෙන ලෙස බාහිර පාර්ශ්වයන්ට අනතුරු ඇඟවීය.",
        "මේ අතර, බිත්තර සඳහා පාලන මිලක් ඇති කිරීමත් සමඟ වෙළඳපොලේ කෘත්‍රිම බිත්තර හිඟයක් මතුව ඇති බවට ගොවීන් චෝදනා කළ අතර   බිත්තර සිල්ලර වෙළෙන්දෝ කියා සිටියේ   තමන්ට පාඩු පිට බිත්තර මිලදී ගැනීමට නොහැකි බවයි.",
        "කුකුළු ගොවීන් විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලද MRP සඳහා එකඟ නොවූවත් වැඩි මිලට බිත්තර අලෙවි කරන වෙළෙන්දන් සොයා වැටලීම් සිදුකරන බව වෙළඳ, කර්මාන්ත සහ ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු මීට පෙර ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව: ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා සිටි ශිෂ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානය වෙත ගෙන යන ලදී"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුකුළු ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංජීව කරුණාසාගර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංවිධානවල කැඳවුම්කරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුකුළු ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karunasagara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රජයේ පශු වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිසිර පියසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සත්ව දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වෙළඳ, කර්මාන්ත සහ ආහාර සුරක්ෂිතතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MRP",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முட்டை மாஃபியா என்று கோழிப்பண்ணையாளர்கள் சங்கங்கள் குற்றம் சாட்டுகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); தற்போது முட்டை மாபியா நடப்பதாக கோழிப்பண்ணையாளர்களை பாதுகாக்கும் அமைப்புகள் குற்றம் சாட்டுகின்றன.",
        "தீவனத்திற்கு தேவையான பொருட்கள் இறக்குமதி செய்யப்பட்டால் தற்போதுள்ள விலையை விட குறைந்த விலைக்கு முட்டையை விற்க முடியும் என கோழிப்பண்ணையாளர்களை பாதுகாக்கும் அமைப்புகளின் ஒருங்கிணைப்பாளர் சஞ்சீவ கருணாசாகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதன்படி, சோயா மற்றும் இதர சத்துக்களின் தயாரிப்புகள் மூலம் சோளம் போதுமான அளவில் இறக்குமதி செய்யப்பட வேண்டும் என்றும், சிறு மற்றும் நடுத்தர விவசாயிகளிடையே கூறப்பட்ட பொருட்களின் விநியோகத்தை கண்காணிக்க ஒரு வலையமைப்பு உருவாக்கப்பட வேண்டும் என்றும் கருணாசாகர் கூறினார்.",
        "சில குழுக்கள் விநியோகச் சங்கிலியைக் கட்டுப்படுத்தவும், முட்டைகளை அதிக விலைக்கு விற்கவும் முயற்சிப்பதாகவும், இது சிறு மற்றும் நடுத்தர விவசாயிகளைப் பாதிக்கும் என்றும் அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இதேவேளை, கால்நடை உற்பத்தி மற்றும் சுகாதார திணைக்களத்தின் கணிப்பீட்டின் பிரகாரம், முட்டையின் விலை ரூபா 10 ஆக உள்ளதாக அரசாங்க கால்நடை வைத்திய அதிகாரிகள் சங்கத்தின் தலைவர் சிசிர பியசிறி குறிப்பிட்டார். 45 மற்றும் வெளி தரப்பினருக்கு அவர்கள் இதுவரை கட்டியெழுப்பியதை அழிக்க அனுமதிக்க வேண்டாம் என்று எச்சரித்தார்.",
        "இதற்கிடையில், முட்டைக்கு கட்டுப்பாட்டு விலை நிர்ணயம் செய்யப்பட்டதால், சந்தையில் செயற்கை முட்டைகளுக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளதாகவும், மேலும் நஷ்டத்தில் முட்டைகளை வாங்க முடியாது என முட்டை விற்பனையாளர்கள்   கூறியுள்ளனர்.",
        "கோழிப்பண்ணையாளர்கள் MRP சட்டத்தை ஏற்காத போதிலும், அதிக விலைக்கு முட்டைகளை விற்பனை செய்யும் விற்பனையாளர்களைத் தேடி சோதனைகள் நடத்தப்பட்டு வருவதாக வர்த்தக, கைத்தொழில் மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ முன்னர் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை: பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யப்பட்ட மாணவர் ஆர்வலர்கள் தங்காலை தடுப்பு மையத்திற்கு மாற்றப்பட்டனர்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோழி பண்ணையாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஞ்சீவ கருணாசாகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமைப்புகளின் ஒருங்கிணைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோழி பண்ணையாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karunasagara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அரசு கால்நடை மருத்துவர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிசிர பியசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விலங்கு துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வர்த்தகம், தொழில் மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.ஆர்.பி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தங்காலை தடுப்புக்காவல் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}