{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131840",
  "time_ut": 1658247143,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "குருந்தூர் மலை விவகாரம் : திருத்தத்துடன் புதிய கட்டளை பிறப்பித்தது முல்லைத்தீவு நீதிமன்றம் !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kurundur hill issue: Mullaitivu court issued new order with amendment!",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "In relation to the Kurundur hill issue, the Mullaitivu court issued a new order with an amendment. In the amended order, the archeological symbols have been covered up and reconstructed by saying that the archeological symbols are to be protected. In the order dated 14.07.2022, new viharas and buildings should be removed. Orders are taken to remove the said new buildings.",
        "Also, the Department of Information has been ordered to protect the area as it was on 12.06.2022.",
        "The native place of worship of Tamils ​​Mullaitivu - Tannimuruppu, Kurundur Hill Adi Shiv Ayyanar temple premises including the illegal constructions including the vicar and to remove the said constructions and submit a report to the court and should not in any way obstruct the worshipers of Adi Shiv Ayyanar temple in the said area so as not to disturb the peace in this place. On 14.07.2022, the Mullaithivu court had issued an action order to provide security.",
        "When the case AR 673/18 related to Kurundur Hill was taken up in the court in the presence of Mullaidivu Magistrate's Court Judge R. Saravanaraja, the management of Adisivan Iyanar Temple and former member of North Provincial Assembly Durairasa Ravikaran and advocate VSS Dhananjayan and advocate Kengatharan were present on their behalf and the police were not present in the courtroom. Magistrate's Court Judge R. Saravanaraja gave the judgment in the case.",
        "In this situation, the Mullaitivu police informed the Attorney General's Department that there is a problem in implementing the order given by the court and if it is implemented, there is a possibility of confusion between the races. Mullaitivu filed a motion in the Magistrate's Court and the case came back for presentation today (19) and the Attorney General's Department pleaded in this case. General and Director General of Archeology Department were present in the forum.",
        "The Deputy Solicitor General of the Department of Archeology has said that no new Buddhist constructions have been constructed on Kurundur Hill, but the actions to protect the ancient symbols are being carried out under the Act of the Department of Archeology today (19).",
        "The Deputy Solicitor General and two lawyers were present on behalf of the Department of Archeology in today's hearing held in the presence of Mullaitivu Magistrate Court Judge R. Saravanaraja. On behalf of the Ayyanar temple administration, senior lawyer Anton Phunitanayagam and lawyers from the Mullaitivu District Bar Association were present.",
        "The Deputy Solicitor General argued that Kurundurmalai is a Buddhist archeological site and no new constructions are taking place there, instead, the preservation and protection of archeological monuments is being carried out under the archeological laws. He told the court that the lawyers appearing on behalf of the Ayyanar temple have misled the court and obtained this verdict and that another case has been filed in the Supreme Court regarding this temple issue and the lawyers who argued on behalf of the Ayyanar temple administration have not brought this case to the attention of the court.",
        "Lawyers including senior lawyer Anran Phunitanayakam, who argued on behalf of Ayyanar Temple, pointed out in the court that new constructions are being erected in Kurundur Hill and that new constructions have been built under the guise of protecting archaeological monuments and evidence for the same has already been brought to the attention of the court. In accordance with the request of the Hon'ble Council and the Attorney General's Department officials to see the construction, the court proceedings were suspended and the Judge and the Attorney General's Department officials made a field visit to the Kurundur Hill where the construction was taking place.",
        "After reviewing the situation there, the judge again issued a fresh revised order for the said case in the court.",
        "In the amended order passed by the Mullaitivu Magistrate's Court. According to the order dated 14.07.2022 that the archaeological symbols have been covered up and reconstructed for the protection of archeological symbols and the new structures and buildings should be removed, the new structures and buildings should be removed as the archaeological symbols are also removed when they are removed. .An order has been given to protect the area as it was in 2022."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kurundur hill",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Mullaitivu",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Information",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Adi Shiv Ayyanar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mullaithivu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundur Hill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mullaidivu Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R. Saravanaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Adisivan Iyanar Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "North Provincial Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "VSS Dhananjayan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kengatharan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R. Saravanaraja",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Archeology Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Archeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kurundur Hill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Archeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Department of Archeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu Magistrate Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R. Saravanaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ayyanar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anton Phunitanayagam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Mullaitivu District Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundurmalai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ayyanar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ayyanar",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anran Phunitanayakam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ayyanar Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurundur Hill",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Hon'ble Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kurundur Hill",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Mullaitivu Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කුරුඳුර් කන්ද ප්‍රශ්නය: මුලතිව් අධිකරණයෙන් සංශෝධන සහිත නව නියෝගයක්!",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "කුරුඳුර් කඳු ගැට ප්‍රශ්නයට අදාළව මුලතිව් අධිකරණය සංශෝධන සහිතව නව නියෝගයක් නිකුත් කළේය.සංශෝධිත නියෝගයේ පුරාවිද්‍යා සංකේත ආරක්ෂා කරන බව පවසමින් පුරාවිද්‍යා සංකේත යටපත් කර ප්‍රතිනිර්මාණය කර ඇති බව 14.07. 2022 නව විහාර ගොඩනැගිලි ඉවත් කළ යුතුයි, ඉහත කී නව ගොඩනැගිලි ඉවත් කිරීමට නියෝග.",
        "එමෙන්ම එම ප්‍රදේශය 2022.06.12 දින තිබූ පරිදි ආරක්ෂා කරන ලෙස ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුවට නියෝග කර ඇත.",
        "දෙමළ ජනතාවගේ උපන් පූජනීය ස්ථානය වන මුලතිව් - තන්නිමුරුප්පු, කුරුඳුර් කන්ද ආදි ශිව් අයියනාර් කෝවිල් පරිශ්‍ර ඇතුළු විහාරාධිපති ඇතුළු අනවසර ඉදිකිරීම් ඉවත් කර එම ඉදිකිරීම් ඉවත් කර අධිකරණයට වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කරන ලෙසත් වන්දනාකරුවන්ට කිසිදු අයුරකින් බාධා නොකළ යුතුයි. මෙම ස්ථානයේ සාමයට බාධා නොවන පරිදි එම ප්‍රදේශයේ ආදි ශිව් අයියනාර් කෝවිල 2022.07.14 වන දින මුලතිව් අධිකරණය විසින් ආරක්‍ෂාව සලසන ලෙසට ක්‍රියාකාරි නියෝගයක් නිකුත් කර ඇත.",
        "කුරුඳුර් කන්දට අදාළ AR 673/18 දරන නඩුව මුලදිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ විනිසුරු ආර්.සරවනරාජා මහතා ඉදිරියේ උසාවියේ කැඳවූ අවස්ථාවේදී ආදිසිවන් අයියනාර් විහාරස්ථානයේ කළමනාකාරීත්වය සහ උතුරු පළාත් සභාවේ හිටපු මන්ත්‍රී දුරෙයිරාසා රවිකරන්, අධිනීතිඥ වී.එස්.එස්.ධනංජයන් සහ නීතිඥ ඔවුන් වෙනුවෙන් කෙන්ගාතරන් පෙනී සිටි අතර පොලිසිය අධිකරණයේ නොසිටි අතර මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණ විනිසුරු ආර්.සරවනරාජා මහතා නඩුවේ තීන්දුව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ අධිකරණය ලබාදුන් නියෝගය ක්‍රියාත්මක කිරීමේ ගැටලුවක් පවතින බවත් එය ක්‍රියාත්මක කළහොත් ජාතින් අතර ව්‍යාකූල තත්ත්වයක් ඇති විය හැකි බවත් මුලතිව් පොලිසිය නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුවට දන්වා සිටි අතර මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට මෝසමක් ගොනු කළේය. මෙම නඩුව අද (19) නැවත ඉදිරිපත් කිරීමට පැමිණි අතර නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුව මෙම නඩුවට බැගෑපත්ව ඉල්ලා සිටියේය.ජනරාල් සහ පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා මෙම සංසදයට පැමිණ සිටියහ.",
        "කුරුඳුර් කන්දේ නව බෞද්ධ ඉදිකිරීම් කිසිවක් ඉදිකර නොමැති නමුත් පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ පනත යටතේ පෞරාණික සංකේත ආරක්ෂා කිරීමේ කටයුතු අද (19) සිදුකරන බව පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා පවසයි.",
        "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ විනිසුරු ආර්.සරවනරාජා මහතා ඉදිරියේ අද පැවති නඩු විභාගයට පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව වෙනුවෙන් නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා සහ නීතීඥවරු දෙදෙනෙක් පැමිණ සිටියහ.අයියනාර් කෝවිලේ පාලනාධිකාරිය වෙනුවෙන් ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතිඥ ඇන්ටන් ෆුනිතනායගම් සහ මුලතිව් දිස්ත්‍රික්කයේ නීතිඥවරු නීතිඥ සංගමය සහභාගි විය.",
        "නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා තර්ක කළේ කුරුඳුර්මලේ බෞද්ධ පුරාවිද්‍යා භූමියක් වන අතර එහි නව ඉදිකිරීම් සිදු නොවන බවත් ඒ වෙනුවට පුරාවිද්‍යා ස්මාරක සංරක්ෂණය හා ආරක්‍ෂාව පුරාවිද්‍යා නීතිවලට අනුව සිදුකරන බවත්ය. අයියනාර් කෝවිල වෙනුවෙන් පෙනී සිටින නීතීඥවරුන් අධිකරණය නොමග යවා මෙම තීන්දුව ලබාගෙන ඇති බවත්, මෙම විහාරස්ථානයේ ගැටලුව සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ තවත් නඩුවක් පවරා ඇති බවත්, අයියනාර් කෝවිලේ පාලනාධිකාරිය වෙනුවෙන් කරුණු දැක්වූ නීතීඥවරුන් අධිකරණයට කරුණු දක්වමින් කියා සිටියේය. මෙම නඩුව අධිකරණයේ අවධානයට යොමු නොකළේය.",
        "කුරුඳුර් කන්දේ නව ඉදිකිරීම් ඉදිවෙමින් පවතින බවත් පුරාවිද්‍යා ස්මාරක ආරක්ෂා කරන මුවාවෙන් නව ඉදිකිරීම් ඉදිකර ඇති බවත් ඒ සඳහා සාක්ෂි දැනටමත් ලැබී ඇති බවත් අයියනාර් විහාරස්ථානය වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ අන්රන් ෆුනිතනායගම් මහතා ඇතුළු නීතිඥවරු අධිකරණය හමුවේ පෙන්වා දුන්හ. අධිකරණයේ අවධානයට යොමු කර ඇත.ගරු සභාව සහ නීතිපති දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරින් විසින් ඉදිකිරීම් බලන ලෙස කළ ඉල්ලීමට අනුව අධිකරණ කටයුතු අත්හිටුවා විනිසුරුවරයා සහ නීතිපති දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් ක්ෂේත්‍ර සංචාරයක නිරත විය. ඉදිකිරීම් සිදුවෙමින් පවතින කුරුඳුර් කන්ද.",
        "එහිදී තත්ත්වය විමසා බැලූ විනිසුරුවරයා එම නඩුවට අදාළව නැවත වරක් අධිකරණයේ නව සංශෝධිත නියෝගයක් නිකුත් කළේය.",
        "ඒ මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයෙන් ලබාදුන් සංශෝධිත නියෝගයේ. 2022.07.14 දිනැති නියෝගයට අනුව පුරාවිද්‍යා සංකේත ආරක්ෂා කිරීම සඳහා පුරාවිද්‍යා සංකේත වසා දමා ප්‍රතිසංස්කරණය කර ඇති අතර නව ඉදිකිරීම් සහ ගොඩනැගිලි ඉවත් කළ යුතු බවට වූ නියෝගයට අනුව පුරාවිද්‍යා සංකේත ඉවත් කරන විට එම නව ඉදිකිරීම් සහ ගොඩනැගිලි ඉවත් කළ යුතුය. ඒවා අයින් කරනවා.. 2022 වගේ ප්‍රදේශය ආරක්ෂා කරන්න කියලා නියෝගයක් දීලා තියෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "මුලතිව්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022.07.14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තොරතුරු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022.06.12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආදි ශිව් අයියනාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022.07.14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුලදිව් මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර් සරවනරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආදිසිවන් අයියනාර් පන්සල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු පළාත් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීඑස්එස් ධනංජයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෙන්ගාතරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර් සරවනරාජා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෙදපාර්තෙම්න්තුෙව්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර් සරවනරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයියනාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටන් පුනිතනායගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් දිස්ත්‍රික් නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර්මලෙයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අයියනාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයියනාර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්රන් පුනිතනායකම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයියනාර් පන්සල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගරු සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022.07.14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குருந்தூர் மலை விவகாரம் : திருத்தத்துடன் புதிய கட்டளை பிறப்பித்தது முல்லைத்தீவு நீதிமன்றம் !",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "குருந்தூர் மலை விவகாரம் தொடர்பில்  திருத்தத்துடன் புதிய கட்டளையை பிறப்பித்த  முல்லைத்தீவு  நீதிமன்றம் வழங்கிய  திருத்திய கட்டளையில் தொல்லியற் சின்னங்கள் பாதுகாப்பதாக கூறி தொல்லியற் சின்னங்கள் மூடிமறைக்கப்பட்டு புனரமைப்புச் செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும்  14.07.2022 ஆம் திகதி கட்டளையில் புதிய விகாரைகள் மற்றும் கட்டடங்கள் நீக்கப்பட வேண்டும் என்ற கட்டளையின் பால் அவற்றை நீக்கும் போது தொல்லியற் சின்னங்களும் நீக்கப்படும் என்பதால் தொல்லியற் சின்னங்களை பாதுகாக்க வேண்டிய நிலை காணப்படுவதால் குறித்த புதிய விகாரைகள் கட்டடங்கள் நீக்கப்படவேண்டும் என்ற கட்டளை கை வாங்கப்படுகின்றது.",
        "எனவும்  தெல்லியற் திணைக்களம் 12.06.2022 இல் இருந்தது போலவே குறித்த பிரதேசத்தை பாதுகாக்க வேண்டும்.எனவும் கட்டளை வழங்கப்பட்டுள்ளது .",
        "தமிழர்களின் பூர்வீக வழிபாட்டிடமான முல்லைத்தீவு - தண்ணிமுறிப்பு, குருந்தூர் மலை  ஆதி சிவன் அய்யனார் ஆலய வளாகத்தில் சட்டவிரோதமாக அமைக்கப்பட்ட விகாரை உள்ளிட்ட அனைத்து கட்டுமானங்களையும்  அகற்றுமாறும்  குறித்த கட்டுமானங்களை அகற்றி நீதிமன்றுக்கு அறிக்கை சமர்ப்பிக்குமாறும்  குறித்த  பகுதியில் ஆதி சிவன் அய்யனார் ஆலயத்தினர் தங்களுடைய வழிபாடுகளை மேற்கொள்வதற்கு எந்த விதத்திலும் தடை விதிக்க கூடாது எனவும் இந்த இடத்தில் அமைதி குலைவு ஏற்படாத வகையில் பொலிசார் உரிய பாதுகாப்பினையும்  வழங்க வேண்டும் எனவும்  முல்லைதீவு  நீதிமன்றம் கடந்த 14.07.2022 அன்று அதிரடி உத்தரவை பிறப்பித்திருந்தது .",
        "குருந்தூர் மலை தொடர்பான AR 673/18 என்ற குறித்த வழக்கு  நீதிமன்றில் முல்லைதீவு நீதவான் நீதிமன்ற  நீதிபதி ரி.சரவணராஜா முன்னிலையில் எடுத்துக்கொள்ளப்பட்ட்டபோது ஆதிசிவன் ஐயனார் ஆலய நிர்வாகத்தினர் மற்றும், முன்னாள் வடமாகாணசபை உறுப்பினர் துரைராசா ரவிகரனும், இவர்கள் சார்பில் சட்டத்தரணி வி எஸ் எஸ் தனஞ்சயன் மற்றும்  சட்டத்தரணி கெங்காதரன் ஆகியோரும் முன்னிலையாகியதோடு எதிர்தரப்பில் பொலிசார் மன்றில் முன்னிலையாகினர் இதன்போது முல்லைதீவு நீதவான் நீதிமன்ற  நீதிபதி ரி.சரவணராஜா வழக்கினுடைய தீர்ப்பை  வழங்கினார் .",
        "இந்த நிலையில் நீதிமன்று வழங்கிய கட்டளையை நடைமுறைபடுத்துவதில் சிக்கல் இருப்பதாகவும் இதனை நடைமுறை படுத்தினால் இனங்களுக்கிடையில் குழப்ப நிலை தோன்றும் வாய்ப்பு இருப்பதாகவும் தெரிவித்து முல்லைத்தீவு பொலிஸார் சட்டமா அதிபர் திணைக்களத்திடம் தெரிவித்த நிலையில்  முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றில் நகர்தல் பத்திரம் ஒன்றை தாக்கல் செய்து இன்றையதினம் (19)குறித்த வழக்கு மீண்டும் விளக்கத்துக்கு வந்த நிலையில் இந்த வழக்கில் சட்டமா அதிபர் திணைக்கள பிரதி சொலிசிட ஜெனரல் மற்றும் தொல்லியல் திணைக்கள பணிப்பாளர் நாயகம் உள்ளிட்டவர்கள் மன்றில் முன்னிலையாகியிருந்தனர்.",
        "குருந்தூர் மலையில் புதிய பௌத்த கட்டுமானங்கள் எவையும் அமைக்கப்படவில்லை எனவும் மாறாக தொல்லியல் திணைக்கள சட்டத்துக்குட்பட்டு புராதன சின்னங்களை பாதுகாக்கும் நடவடிக்கைகளே முன்னெடுக்கப்படுவதாகவும் இன்றையதினம் (19) முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றில்  முன்னிலையான சட்டமா அதிபர் திணைகள பிரதி சொலிசிட ஜெனரல் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்ற நீதிபதி ரி .சரவணராஜா முன்னிலையில் நடைபெற்ற  இன்றைய வழக்கு விசாரணையில் தொல்லியல் திணைக்களம் சார்பில் பிரதி சொலிசிடர் ஜெனரல் மற்றும் இரு சட்டத்தரணிகள்  ஆஜராகியிருந்தனர்  .அய்யனார் ஆலய நிர்வாகம் சார்பில் மூத்த சட்டதரணி அன்டன் புனிதநாயகம் மற்றும் முல்லைத்தீவு மாவட்ட சட்டதரணிகள் சங்கத்தை சேர்ந்த சட்டத்தரணிகள் ஆஜராகியிருந்தனர்.",
        "இதன்போது வாதிட்ட பிரதி சொலிசிடர் ஜெனரல் குருந்தூர்மலை ஒரு பௌத்த தொல்லியல் இடம் எனவும் அங்கே புதிய கட்டுமானங்கள் எவையும் இடம்பெறவில்லை எனவும் மாறாக தொல்லியல் சட்டங்களுக்கு உட்பட்டு தொல்லியல் சின்னங்களை பராமரித்து பாதுகாக்கும் செயற்பாடே முன்னெடுக்கப்படுவதாகவும் . அய்யனார் ஆலயம் சார்பில் முன்னிலையான சட்டத்தரணிகள் நீதிமன்றை தவறாக வழிநடத்தி இந்த தீர்ப்பை பெற்றுள்ளதாகவும் இந்த ஆலய விவகாரம் தொடர்பில் உச்ச நீதிமன்றில் இன்னொரு வழக்கு தாக்கல் செய்யப்ட்டுள்ளதாகவும் அந்த வழக்கு தொடர்பில் மன்றின் கவனத்துக்கு கொண்டுவராது அய்யனார் ஆலய  நிர்வாகம் சார்பில் வாதிட்ட சட்டத்தரணிகள் நடந்துகொண்டுள்ளதாகவும் மன்றில் தெரிவித்தார்.",
        "அய்யனார் ஆலயம் சார்பில் வாதிட்ட மூத்த சட்டதரணி அன்ரன் புனிதநாயகம் உள்ளிட்ட சட்டத்தரணிகள் குருந்தூர்மலையில் அமைக்கப்பட்டு வருவது புதிய கட்டுமானங்கள் தான் எனவும் தொல்லியல் சின்னங்களை பாதுகாக்கின்றோம் என்ற போர்வையில் புதிய கட்டுமானங்களை அமைத்துள்ளதாகவும் அதற்க்கான ஆதாரங்களை ஏற்கனவே மன்றின் கவனத்துக்கு கொண்டுவந்துள்ளதாகவும் அத்தோடு இந்த கட்டுமானங்கள் ஏற்கனவே மன்று  2018 இல் வழங்கிய கட்டளையை மீறி அமைக்கபட்டுள்ளதாகவும் மன்றில் சுட்டிகாட்டியதோடு குருந்தூர் மலைக்கு நேரடியாக சென்று இடம்பெற்றுவரும் புதிய கட்டுமானத்தை பார்க்க முடியும் எனவும் எனவே கௌரவ மன்று மற்றும் சட்டமா அதிபர் திணைக்கள அதிகாரிகள் இதனை நேரில் சென்று பார்க்க வேண்டும் என கேட்டு கொண்டதற்கு இணங்க வழக்கு விசாரணைகள் இடைநிறுத்தப்பட்டு நீதவான் மற்றும் சட்டமா திணைக்கள அதிகாரிகள் சட்டதரணிகள் கட்டுமானம் இடம்பெற்றுவரும் குருந்தூர் மலைக்கு  கள விஜயம் மேற்கொண்டனர் .",
        "அங்கு நிலைகளை பார்வையிட்டதன் பின்னர் மீண்டும்  நீதிமன்றில் குறித்த வழக்கிற்கான புதிய திருத்திய கட்டளையை நீதிபதி பிறப்பித்துள்ளார.",
        "முல்லைத்தீவு  நீதவான் நீதிமன்றம் வழங்கிய  திருத்திய கட்டளையில் . தொல்லியற் சின்னங்கள் பாதுகாப்பதாக கூறி தொல்லியற் சின்னங்கள் மூடிமறைக்கப்பட்டு புனரமைப்புச் செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் 14.07.2022 ம் திகதி கட்டளையில் புதியவிகாரைகள் மற்றும் கட்டடங்கள் நீக்கப்பட வேண்டும் என்ற கட்டளையின் பால் அவற்றை நீக்கும் போது தொல்லியற் சின்னங்களும் நீக்கப்படும் என்பதால் தொல்லியற் சின்னங்களை பாதுகாக்க வேண்டிய நிலை காணப்படுவதால் குறித்த புதிய விகாரைகள் கட்டடங்கள் நீக்கப்படவேண்டும் என்ற கட்டளை கை வாங்கப்படுகின்றது.எனவும்  தெல்லியற் திணைக்களம் 12.06.2022 இல் இருந்தது போலவே குறித்த பிரதேசத்தை பாதுகாக்க வேண்டும்.எனவும் கட்டளை வழங்கப்பட்டுள்ளது ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குருந்தூர் மலை",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "முல்லைத்தீவு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தகவல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆதி சிவ அய்யனார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சரவணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆதிசிவன் ஐயனார் கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வட மாகாண சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஎஸ்எஸ் தனஞ்செயன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெங்காதரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சரவணராஜா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சரவணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அய்யனார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்டன் புனிதநாயகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு மாவட்ட சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர்மலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அய்யனார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அய்யனார்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்ரன் புனிதநாயகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அய்யனார் கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மாண்புமிகு சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}