{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/17/sri-lanka-seeks-to-strengthen-relationship-with-pacaf-and-quad/",
  "time_ut": 1660719000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Seeks to Strengthen Relationship With PACAF and Quad",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Seeks to Strengthen Relationship With PACAF and Quad",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The tiny Indian Ocean island of Sri Lanka has an outsize geostrategic importance, and its military seeks deeper ties with Pacific Air Forces for maritime security and disaster relief while not roiling China, a senior Sri Lankan Air Force official told Air Force Magazine.",
        "Just 34 miles off the coast of India at its closest point, Sri Lanka aims to further professionalize its Armed Forces and capabilities at a moment when PACAF is seeking to strengthen regional partnerships.",
        "The Sri Lanka Air Force, 30,000 strong, has sought to work more closely with PACAF and is willing to participate in some exercises of the Quadrilateral Security Dialogue, commonly known as “the Quad” grouping, which includes Australia, the United States, Japan, and India.",
        "“We are very concerned about the status quo of the region,” Sri Lankan defense attache Air Vice Marshal Sampath Wickremeratne told Air Force Magazine in a recent meeting at the Embassy of Sri Lanka in Washington, D.C.",
        "“We are very careful, and we do not agitate [any] of the power players in our region,” he said, stressing Sri Lanka’s unaligned status. However, Sri Lanka is worried about shifting security trends in the Indo-Pacific. “There was a status quo, then China coming up with their programs. They are building influence in the region.”",
        "Wickremeratne acknowledged that the United States’ presence in the Indian Ocean traces to the 19th century, and he described China as a “close distant friend,” reflecting its close ties to Sri Lanka while geographically separate.",
        "Sri Lanka’s territorial defense force consists of fewer than 10 fighter jets divided into two small squadrons of Israeli Kfir and Chinese Chengdu F-7G fighters, a licensed version of the Soviet MiG-21 that had been used to contain terrorist groups in the north and east of the island during the insurgency.",
        "The Sri Lanka Air Force’s transport fleet includes two grounded C-130s that lack spare parts due to past U.S. sanctions, the attache said. It relies instead on the Soviet-era Antonov AN-32 and the Chinese-made Xian MA-60. Its helicopter fleet is a mix of Eastern and Western origin, including the Soviet-era Mi-17, Mi-24, and Mi-35 and the American Bell 212, Bell 412, and Bell 206.",
        "For intelligence, surveillance, and reconnaissance, Sri Lanka uses American-supplied Beechcraft turboprop planes.",
        "During the years of internal fighting, many Western countries distanced themselves from defense ties with Sri Lanka, but the country now aspires to reengage globally and strengthen its ability to patrol its territorial waters, which are often used for drug and human trafficking, and illegal fishing.",
        "“We use the satellites and the cloud, and we monitor the dark ships,” Wickremeratne said of illegal vessels.",
        "“For drugs, people recently have used Sri Lanka as a hub for transiting from east to west, from the Afghanistan side to [the Association of Southeast Asian Nations] side,” he said. “The Air Force plays a very big role in that because of the speed, reach, and the height. We are able to react sooner than the other forces.”",
        "Now, Sri Lanka aims to develop its transport and ISR capabilities to better respond to humanitarian and disaster relief and to enhance maritime surveillance, an area where PACAF has shown interest in strengthening collaboration.",
        "One way the attache said Sri Lanka can more closely support PACAF’s goals is by allowing the placement of ISR assets such as the U.S. Department of Transportation application SeaVision or Hawkeye 360, a commercial company that gathers radio frequency data from satellite constellations.",
        "Sri Lanka already partners with India, Australia, and Japan regionally.",
        "“We are getting a lot of support on maritime security,” Wickremeratne said of ties with the United States.",
        "Sri Lanka’s position on participating in Quad activities, and to a lesser extent, those of the newly formed AUKUS group of Australia, the United Kingdom, and United States, is delicate. Sri Lanka agrees with the group’s objectives to maintain the international order, including maritime boundaries, in contrast to China’s numerous, ongoing maritime disputes and aggressive action in the air and the sea.",
        "“Whatever the security structures that are going to be placed in the Indian Ocean region, we would like to play a part of it, but not in a very military angle,” he said, proposing subject matter exchanges, technology, and intelligence sharing. “Anything that we can take and make our territorial security more powerful.”",
        "Inquiries to the PACAF Sri Lanka desk officer were referred to U.S. Indo-Pacific Command, which did not respond to requests for comment by Air Force Magazine.",
        "Command Chief Master Sgt. for Pacific Air Forces David R. Wolfe said PACAF is working on ways to meet Sri Lanka’s defense needs and to respect its neutral status.",
        "“All we’re trying to do is help every country take whatever the next step is for them,” Wolfe told Air Force Magazine at the recent Senior Enlisted Leader International Summit outside Washington, D.C., which did not include the participation of Sri Lankan enlisted officials.",
        "“There’s a very loosely tied, like-minded group of countries that each country for a different reason engages at a different level,” he said. “If they have fears about the geopolitical environment, [we need to] try to allay those fears the best we can, and then find what is the next step for them.”",
        "On the enlisted development side, PACAF aspires to help Sri Lanka grow the education and retention of its enlisted corps with opportunities to reach leadership positions. Wickremeratne admitted that after the country’s conflict period, many former soldiers were released into society without job opportunities.",
        "“Interoperability is the main thing that we want with all of the countries, and Sri Lanka is no different,” he said. “Humanitarian assistance and disaster relief is our most likely five-meter target, the most likely need. I mean, that can happen tomorrow, right",
        "Sri Lanka Seeks to Strengthen Relationship With PACAF and Quad"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pacific Air Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force Magazine",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Just 34 miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Armed Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Quadrilateral Security Dialogue",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Quad",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Air Force Magazine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Embassy of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "D.C.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "traces to the 19th century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "fewer than 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Israeli Kfir",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese Chengdu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Soviet",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Soviet",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "MA-60",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Eastern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Soviet",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mi-35",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Bell 412",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bell 206",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Beechcraft",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremeratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Association of Southeast Asian Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the U.S. Department of Transportation application SeaVision or Hawkeye 360",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S. Indo-Pacific Command",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force Magazine",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pacific Air Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "David R. Wolfe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wolfe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Air Force Magazine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senior Enlisted",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Summit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "D.C.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremeratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Humanitarian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "five-meter",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව PACAF සහ Quad සමඟ සබඳතා ශක්තිමත් කර ගැනීමට උත්සාහ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා ඉන්දියන් සාගර දූපතට විශාල භූ මූලෝපායික වැදගත්කමක් ඇති අතර, එහි හමුදාව චීනයට නොගොස් සමුද්‍ර ආරක්ෂාව සහ ආපදා සහන සඳහා පැසිෆික් ගුවන් හමුදාව සමඟ ගැඹුරු සබඳතා අපේක්ෂා කරන බව ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරියෙක් ගුවන් හමුදා සඟරාවට පැවසීය.",
        "ඉන්දියාවේ වෙරළට සැතපුම් 34ක් ඔබ්බෙන් එහි ආසන්නතම ස්ථානයේ, PACAF කලාපීය හවුල්කාරිත්වයන් ශක්තිමත් කිරීමට උත්සාහ කරන මොහොතක, ශ්‍රී ලංකාව සිය සන්නද්ධ හමුදාවන් සහ හැකියාවන් තවදුරටත් වෘත්තීයකරණය කිරීම අරමුණු කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව 30,000ක්, PACAF සමඟ වඩාත් සමීපව කටයුතු කිරීමට උත්සාහ කර ඇති අතර ඕස්ට්‍රේලියාව, එක්සත් ජනපදය, ජපානය ඇතුළු “The Quad” කණ්ඩායම් ලෙස පොදුවේ හැඳින්වෙන චතුරස්රාකාර ආරක්ෂක සංවාදයේ සමහර අභ්‍යාසවලට සහභාගී වීමට කැමැත්තෙන් සිටී. සහ ඉන්දියාව.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආරක්ෂක අනුයුක්ත එයාර් වයිස් මාර්ෂල් සම්පත් වික්‍රමරත්න පසුගියදා වොෂින්ටන් ඩීසී හි ශ්‍රී ලංකා තානාපති කාර්යාලයේ පැවති රැස්වීමකදී ගුවන් හමුදා සඟරාවට පැවසුවේ “කලාපයේ පවතින තත්ත්වය පිළිබඳව අපි ඉතා කනස්සල්ලට පත්ව සිටිමු.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නොබැඳි තත්ත්වය අවධාරණය කරමින් ඔහු පැවසුවේ, “අපි ඉතා ප්‍රවේශම් සහගත වන අතර, අපගේ කලාපයේ බලවතුන් කිසිවකු [කිසිවෙකු] උද්ඝෝෂණ කරන්නේ නැත. කෙසේ වෙතත්, ඉන්දු පැසිෆික් කලාපයේ ආරක්ෂක ප්‍රවණතා වෙනස් වීම ගැන ශ්‍රී ලංකාව කනස්සල්ලට පත්ව සිටී. “තත්ත්වයක් තිබුණා, පසුව චීනය ඔවුන්ගේ වැඩසටහන් ඉදිරිපත් කරනවා. ඔවුන් කලාපයේ බලපෑම ගොඩනඟමින් සිටී. ”",
        "ඉන්දියන් සාගරයේ එක්සත් ජනපදයේ පැවැත්ම 19 වැනි සියවස දක්වා දිවෙන බව වික්‍රමරත්න පිළිගත් අතර, භූගෝලීය වශයෙන් වෙන්ව තිබියදී ශ්‍රී ලංකාව සමඟ ඇති සමීප සබඳතා පිළිබිඹු කරමින් චීනය “සමීප දුරස්ථ මිතුරෙකු” ලෙස ඔහු විස්තර කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ භෞමික ආරක්ෂක බළකාය සමන්විත වන්නේ ප්‍රහාරක ජෙට් යානා 10කට වඩා අඩු ප්‍රමාණයකින් ඊශ්‍රායල කෆීර් සහ චීන චෙංඩු එෆ්-7ජී ප්‍රහාරක යානා දෙකකින් සමන්විත වන අතර එය උතුරු හා නැඟෙනහිර ත්‍රස්තවාදී කණ්ඩායම් පාලනය කිරීමට භාවිත කළ සෝවියට් මිග්-21 හි බලපත්‍රලාභී අනුවාදයකි. කැරලි සමයේදී දිවයිනේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවේ ප්‍රවාහන බලඇණියට පසුගිය එක්සත් ජනපද සම්බාධක හේතුවෙන් අමතර කොටස් නොමැති C-130 ගුවන් යානා දෙකක් ඇතුළත් බව අනුයුක්තව පවසයි. එය සෝවියට් යුගයේ Antonov AN-32 සහ චීනයේ නිෂ්පාදිත Xian MA-60 මත රඳා පවතී. එහි හෙලිකොප්ටර් ඇණිය සෝවියට් යුගයේ Mi-17, Mi-24, සහ Mi-35 සහ American Bell 212, Bell 412, සහ Bell 206 ඇතුළු නැගෙනහිර සහ බටහිර සම්භවයක් ඇති සම්මිශ්‍රණයකි.",
        "බුද්ධිය, ඔත්තු බැලීම් සහ ඔත්තු බැලීම් සඳහා ශ්‍රී ලංකාව ඇමරිකාව විසින් සපයන ලද Beechcraft turboprop ගුවන් යානා භාවිතා කරයි.",
        "අභ්‍යන්තර සටන් පැවති කාලය තුළ බොහෝ බටහිර රටවල් ශ්‍රී ලංකාව සමඟ ආරක්ෂක සබඳතාවලින් ඈත් වූ නමුත්, රට දැන් ගෝලීය වශයෙන් නැවත සම්බන්ධ වීමට අපේක්ෂා කරන අතර මත්ද්‍රව්‍ය හා මිනිස් ජාවාරම් සහ නීති විරෝධී මසුන් ඇල්ලීම සඳහා බොහෝ විට භාවිතා කරන තම මුහුදු සීමාවේ මුර සංචාරයේ යෙදීමේ හැකියාව ශක්තිමත් කිරීමට අපේක්ෂා කරයි. .",
        "“අපි චන්ද්‍රිකා සහ වලාකුළ භාවිතා කරනවා, අපි අඳුරු නැව් නිරීක්ෂණය කරනවා,” වික්‍රමරත්න නීති විරෝධී යාත්‍රා ගැන පැවසීය.",
        "\"මත්ද්‍රව්‍ය සඳහා, මිනිසුන් මෑතදී ශ්‍රී ලංකාව නැගෙනහිර සිට බටහිරට, ඇෆ්ගනිස්ථානයේ සිට [ගිණිකොනදිග ආසියානු ජාතීන්ගේ සංගමය] පැත්තට සංක්‍රමණය කිරීමේ කේන්ද්‍රස්ථානයක් ලෙස භාවිතා කර ඇත,\" ඔහු පැවසීය. “වේගය, ළඟාවීම සහ උස නිසා ගුවන් හමුදාව ඒ සඳහා ඉතා විශාල කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි. අනෙක් බලවේගවලට වඩා ඉක්මනින් ප්‍රතිචාර දැක්වීමට අපට හැකියාව තිබෙනවා.”",
        "දැන්, ශ්‍රී ලංකාව මානුෂීය සහ ආපදා සහන සඳහා වඩා හොඳින් ප්‍රතිචාර දැක්වීමට සහ සමුද්‍රීය නිරීක්ෂණ වැඩි දියුණු කිරීමට සිය ප්‍රවාහන සහ ISR හැකියාවන් වර්ධනය කිරීම අරමුණු කරයි, PACAF සහයෝගීතාව ශක්තිමත් කිරීමට උනන්දුවක් දක්වන ක්ෂේත්‍රයක්.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට PACAF හි අරමුණු සඳහා වඩාත් සමීපව සහාය දිය හැකි එක් ක්‍රමයක් නම් ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුවේ SeVision හෝ Hawkeye 360 ​​වැනි ISR වත්කම් ස්ථානගත කිරීමට ඉඩ දීම, චන්ද්‍රිකා තාරකා මණ්ඩලවලින් ගුවන්විදුලි සංඛ්‍යාත දත්ත රැස් කරන වාණිජ සමාගමක් වන බව අනුයුක්තකරු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැනටමත් ඉන්දියාව, ඕස්ට්‍රේලියාව සහ ජපානය සමඟ කලාපීය වශයෙන් හවුල් වී සිටී.",
        "\"අපට සමුද්‍ර ආරක්‍ෂාව සම්බන්ධයෙන් විශාල සහයෝගයක් ලැබෙනවා,\" වික්‍රමරත්න එක්සත් ජනපදය සමඟ ඇති සබඳතා ගැන පැවසීය.",
        "Quad ක්‍රියාකාරකම්වලට සහභාගී වීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ස්ථාවරය සහ අඩු වශයෙන්, ඕස්ට්‍රේලියාව, එක්සත් රාජධානිය සහ එක්සත් ජනපදයේ අලුතින් පිහිටුවන ලද AUKUS සමූහයේ ස්ථාවරය සියුම් ය. චීනයේ පවතින නොයෙකුත්, පවතින සමුද්‍ර ආරවුල් සහ ගුවනේ සහ මුහුදේ ආක්‍රමණශීලී ක්‍රියාමාර්ගවලට ප්‍රතිවිරුද්ධව, සමුද්‍රීය සීමාවන් ඇතුළු ජාත්‍යන්තර පිළිවෙල පවත්වාගෙන යාම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව සමූහයේ අරමුණු සමඟ එකඟ වේ.",
        "\"ඉන්දියන් සාගර කලාපයේ තැබීමට යන ආරක්ෂක ව්‍යුහයන් කුමක් වුවත්, අපි එහි කොටසක් ක්‍රීඩා කිරීමට කැමතියි, නමුත් ඉතා මිලිටරි කෝණයකින් නොවේ,\" ඔහු විෂය කරුණු හුවමාරුව, තාක්‍ෂණය සහ බුද්ධි තොරතුරු හුවමාරු කර ගැනීම යෝජනා කළේය. \"අපට ගත හැකි ඕනෑම දෙයක් සහ අපගේ භෞමික ආරක්ෂාව වඩාත් බලවත් කරන්න.\"",
        "PACAF ශ්‍රී ලංකා මේස නිලධාරියාගේ විමසීම් එක්සත් ජනපද ඉන්දු-පැසිෆික් විධානය වෙත යොමු කරන ලද අතර, එය ගුවන් හමුදා සඟරාව විසින් අදහස් දැක්වීම සඳහා කරන ලද ඉල්ලීම්වලට ප්‍රතිචාර නොදැක්වීය.",
        "අණ ප්‍රධාන මාස්ටර් සාජන්ට්. පැසිෆික් ගුවන් හමුදාව සඳහා ඩේවිඩ් ආර්. වුල්ෆ් පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්ෂක අවශ්‍යතා සපුරාලීමට සහ එහි මධ්‍යස්ථ තත්ත්වයට ගරු කිරීමට PACAF කටයුතු කරමින් සිටින බවයි.",
        "“අපි කරන්න උත්සාහ කරන්නේ සෑම රටකටම ඔවුන් සඳහා වන ඊළඟ පියවර ගැනීමට උපකාර කිරීමයි,” වුල්ෆ් ගුවන් හමුදා සඟරාවට පැවසුවේ වොෂින්ටන්, ඩීසී පිටත ජ්‍යෙෂ්ඨ බඳවාගත් නායක ජාත්‍යන්තර සමුළුවේදී ශ්‍රී ලාංකික බඳවා ගැනීම් ඇතුළත් නොවේ. නිලධාරීන්.",
        "\"ඉතා ලිහිල්ව බැඳී ඇති, සමාන අදහස් ඇති රටවල් සමූහයක් ඇත, එක් එක් රටවල් විවිධ හේතුවක් නිසා විවිධ මට්ටම්වල නිරත වේ,\" ඔහු පැවසීය. \"ඔවුන්ට භූ දේශපාලන පරිසරය ගැන බියක් තිබේ නම්, [අපි] එම බිය දුරු කිරීමට අපට හැකි උපරිමයෙන් උත්සාහ කළ යුතු අතර, පසුව ඔවුන් සඳහා ඊළඟ පියවර කුමක්දැයි සොයා බලන්න.\"",
        "ලැයිස්තුගත කර ඇති සංවර්ධන පැත්තෙන්, නායකත්ව තනතුරු කරා ළඟා වීමේ අවස්ථාවන් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවට අධ්‍යාපනය වර්ධනය කිරීමට සහ එහි බඳවා ගත් බළකායේ රඳවා තබා ගැනීමට උපකාර කිරීමට PACAF අපේක්ෂා කරයි. රටේ ගැටුම් සමයෙන් පසු බොහෝ හිටපු සොල්දාදුවන් රැකියා අවස්ථා නොමැතිව සමාජයට මුදා හැර ඇති බව වික්‍රමරත්න පිළිගත්තේය.",
        "“සියලුම රටවල් සමඟ අන්තර් ක්‍රියාකාරීත්වය අපට අවශ්‍ය ප්‍රධානතම දෙය වන අතර ශ්‍රී ලංකාව ඊට වෙනස් නොවේ,” ඔහු පැවසීය. “මානුෂීය ආධාර සහ ආපදා සහන අපගේ බොහෝ දුරට ඉඩ ඇති මීටර් පහක ඉලක්කය, බොහෝ දුරට අවශ්‍ය වේ. මම කිව්වේ ඒක හෙට වෙන්න පුළුවන්, හරි",
        "ශ්‍රී ලංකාව PACAF සහ Quad සමඟ සබඳතා ශක්තිමත් කර ගැනීමට උත්සාහ කරයි"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික් ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා සඟරාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැතපුම් 34 ක් පමණි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සන්නද්ධ හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චතුරස්රාකාර ආරක්ෂක සංවාදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා සඟරාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩී.සී.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "19 වන ශතවර්ෂයේ සලකුණු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 ට අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊශ්‍රායල කෆීර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන චෙංඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෝවියට්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝවියට්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ෂියාන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "MA-60",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සෝවියට්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mi-35",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෙල් 412",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෙල් 206",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Beechcraft",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අග්නිදිග ආසියානු ජාතීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුවේ SeaVision හෝ Hawkeye 360 ​​යෙදුම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ඉන්දු පැසිෆික් විධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා සඟරාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැසිෆික් ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් ආර්. වුල්ෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වුල්ෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා සඟරාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ බඳවාගෙන ඇත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩී.සී.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මානුෂීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මීටර් පහක්",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "PACAF மற்றும் Quad உடனான உறவை வலுப்படுத்த இலங்கை முயல்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்து சமுத்திரத்தின் சிறிய தீவு இலங்கையின் புவிசார் மூலோபாய முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது மற்றும் அதன் இராணுவம் கடல்சார் பாதுகாப்பு மற்றும் பேரழிவு நிவாரணத்திற்காக பசிபிக் விமானப் படைகளுடன் ஆழமான உறவுகளை நாடுகிறது, அதே நேரத்தில் சீனாவை உலுக்கவில்லை என்று இலங்கை விமானப்படையின் மூத்த அதிகாரி ஒருவர் விமானப்படை இதழுக்குத் தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியாவின் கடற்கரையில் இருந்து 34 மைல் தொலைவில், PACAF பிராந்திய பங்காளித்துவத்தை வலுப்படுத்த முற்படும் தருணத்தில், இலங்கை தனது ஆயுதப் படைகள் மற்றும் திறன்களை மேலும் தொழில்முறைமயமாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "இலங்கை விமானப்படை, 30,000 பலம் கொண்டது, PACAF உடன் மிகவும் நெருக்கமாக பணியாற்ற முற்பட்டுள்ளது மற்றும் ஆஸ்திரேலியா, அமெரிக்கா, ஜப்பான் உள்ளிட்ட \"குவாட்\" குழுவாக பொதுவாக அறியப்படும் நாற்கர பாதுகாப்பு உரையாடலின் சில பயிற்சிகளில் பங்கேற்க தயாராக உள்ளது. மற்றும் இந்தியா.",
        "வாஷிங்டன், டி.சி.யில் உள்ள இலங்கை தூதரகத்தில் சமீபத்தில் நடந்த கூட்டத்தில், \"பிராந்தியத்தின் நிலை குறித்து நாங்கள் மிகவும் கவலையடைகிறோம்,\" என்று இலங்கையின் பாதுகாப்பு துணை ஏர் வைஸ் மார்ஷல் சம்பத் விக்கிரமரத்ன விமானப்படை இதழுக்கு தெரிவித்தார்.",
        "\"நாங்கள் மிகவும் கவனமாக இருக்கிறோம், மேலும் எங்கள் பிராந்தியத்தில் உள்ள எந்த சக்தியையும் நாங்கள் கிளர்ச்சி செய்யவில்லை,\" என்று அவர் கூறினார், இலங்கையின் சீரற்ற நிலையை வலியுறுத்தினார். எவ்வாறாயினும், இந்தோ-பசிபிக் பகுதியில் பாதுகாப்பு போக்குகளை மாற்றுவது குறித்து இலங்கை கவலை கொண்டுள்ளது. \"ஒரு நிலை இருந்தது, பின்னர் சீனா அவர்களின் திட்டங்களைக் கொண்டு வந்தது. அவர்கள் பிராந்தியத்தில் செல்வாக்கைக் கட்டியெழுப்புகிறார்கள்.",
        "இந்தியப் பெருங்கடலில் அமெரிக்காவின் பிரசன்னம் 19 ஆம் நூற்றாண்டைச் சேர்ந்தது என்பதை விக்கிரமரத்ன ஒப்புக்கொண்டார், மேலும் புவியியல் ரீதியாக தனித்தனியாக இருக்கும்போது இலங்கையுடன் அதன் நெருங்கிய உறவுகளை பிரதிபலிக்கும் வகையில் சீனாவை \"நெருங்கிய தொலைதூர நண்பர்\" என்று அவர் விவரித்தார்.",
        "இலங்கையின் பிராந்திய பாதுகாப்புப் படையானது 10 க்கும் குறைவான போர் விமானங்களைக் கொண்டுள்ளது கிளர்ச்சியின் போது தீவின்.",
        "இலங்கை விமானப்படையின் போக்குவரத்துக் கடற்படையில் இரண்டு தரையிறக்கப்பட்ட C-130 விமானங்கள் உள்ளடங்குகின்றன, அவை கடந்தகால அமெரிக்கத் தடைகள் காரணமாக உதிரி பாகங்கள் இல்லாதவை என்று இணைப்பு கூறியது. இது சோவியத் காலத்து அன்டோனோவ் AN-32 மற்றும் சீனாவில் தயாரிக்கப்பட்ட Xian MA-60 ஆகியவற்றை நம்பியுள்ளது. சோவியத் காலத்தின் Mi-17, Mi-24, மற்றும் Mi-35 மற்றும் அமெரிக்கன் பெல் 212, பெல் 412, மற்றும் பெல் 206 உட்பட கிழக்கு மற்றும் மேற்கத்திய பூர்வீகத்தின் கலவையாகும் அதன் ஹெலிகாப்டர் கடற்படை.",
        "புலனாய்வு, கண்காணிப்பு மற்றும் உளவுத்துறைக்கு, இலங்கை அமெரிக்காவினால் வழங்கப்பட்ட பீச்கிராஃப்ட் டர்போபிராப் விமானங்களைப் பயன்படுத்துகிறது.",
        "உள்நாட்டுப் போரின் ஆண்டுகளில், பல மேற்கத்திய நாடுகள் இலங்கையுடனான பாதுகாப்பு உறவுகளிலிருந்து தங்களைத் தூர விலக்கிக் கொண்டன. .",
        "\"நாங்கள் செயற்கைக்கோள்கள் மற்றும் மேகங்களைப் பயன்படுத்துகிறோம், மேலும் இருண்ட கப்பல்களை நாங்கள் கண்காணிக்கிறோம்,\" சட்டவிரோத கப்பல்கள் பற்றி விக்கிரமரத்ன கூறினார்.",
        "\"போதைப்பொருளுக்காக, மக்கள் சமீபத்தில் இலங்கையை கிழக்கிலிருந்து மேற்காக, ஆப்கானிஸ்தான் பக்கத்திலிருந்து [தென்கிழக்கு ஆசிய நாடுகளின் சங்கம்] பக்கம் மாற்றுவதற்கான ஒரு மையமாகப் பயன்படுத்தினர்,\" என்று அவர் கூறினார். “விமானப்படை வேகம், அடையும் மற்றும் உயரம் ஆகியவற்றின் காரணமாக அதில் மிகப் பெரிய பங்கு வகிக்கிறது. மற்ற சக்திகளை விட எங்களால் விரைவாக செயல்பட முடியும்.",
        "இப்போது, ​​மனிதாபிமான மற்றும் பேரிடர் நிவாரணங்களுக்கு சிறப்பாகப் பதிலளிப்பதற்காகவும், கடல்சார் கண்காணிப்பை மேம்படுத்துவதற்காகவும், அதன் போக்குவரத்து மற்றும் ISR திறன்களை மேம்படுத்துவதை இலங்கை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "PACAF இன் இலக்குகளை இலங்கை இன்னும் நெருக்கமாக ஆதரிக்க முடியும் என்று இணைப்பு கூறியது ஒரு வழி, அமெரிக்க போக்குவரத்துத் துறையின் பயன்பாடுகளான SeaVision அல்லது Hawkeye 360, செயற்கைக்கோள் விண்மீன்களில் இருந்து ரேடியோ அலைவரிசைத் தரவைச் சேகரிக்கும் வணிக நிறுவனமான ISR சொத்துக்களை வைப்பதை அனுமதிப்பதாகும்.",
        "இலங்கை ஏற்கனவே இந்தியா, அவுஸ்திரேலியா மற்றும் ஜப்பானுடன் பிராந்திய ரீதியாக பங்காளியாக உள்ளது.",
        "அமெரிக்காவுடனான உறவுகள் குறித்து விக்கிரமரத்ன கூறுகையில், கடல்சார் பாதுகாப்பில் எங்களுக்கு நிறைய ஆதரவு கிடைக்கிறது.",
        "குவாட் நடவடிக்கைகளில் பங்கேற்பதில் இலங்கையின் நிலைப்பாடு மற்றும் குறைந்த அளவிற்கு, ஆஸ்திரேலியா, ஐக்கிய இராச்சியம் மற்றும் ஐக்கிய மாகாணங்களின் புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட AUKUS குழுவின் நிலைப்பாடு நுட்பமானது. சீனாவின் பல்வேறு கடல்சார் மோதல்கள் மற்றும் வான் மற்றும் கடலில் ஆக்கிரமிப்பு நடவடிக்கைகளுக்கு மாறாக கடல் எல்லைகள் உட்பட சர்வதேச ஒழுங்கைப் பேணுவதற்கான குழுவின் நோக்கங்களுடன் இலங்கை உடன்படுகிறது.",
        "\"இந்தியப் பெருங்கடல் பகுதியில் எந்த பாதுகாப்பு கட்டமைப்புகள் அமைக்கப்படவிருந்தாலும், நாங்கள் அதில் ஒரு பகுதியை விளையாட விரும்புகிறோம், ஆனால் மிகவும் இராணுவ கோணத்தில் அல்ல,\" என்று அவர் கூறினார், பொருள் பரிமாற்றம், தொழில்நுட்பம் மற்றும் உளவுத்துறை பகிர்வு ஆகியவற்றை முன்மொழிந்தார். \"நாங்கள் எதையும் எடுத்துக்கொண்டு, நமது பிராந்திய பாதுகாப்பை மிகவும் சக்திவாய்ந்ததாக மாற்ற முடியும்.\"",
        "PACAF இலங்கை மேசை அதிகாரியிடம் விசாரணைகள் அமெரிக்க இந்தோ-பசிபிக் கட்டளைக்கு அனுப்பப்பட்டன, இது விமானப்படை இதழின் கருத்துக்கான கோரிக்கைகளுக்கு பதிலளிக்கவில்லை.",
        "கட்டளை தலைமை மாஸ்டர் சார்ஜென்ட். பசுபிக் விமானப் படைகளுக்காக டேவிட் ஆர். வொல்ஃப், இலங்கையின் பாதுகாப்புத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்கும் அதன் நடுநிலை நிலையை மதிப்பதற்குமான வழிகளில் PACAF செயல்பட்டு வருகிறது என்றார்.",
        "வாஷிங்டன், டி.சி.க்கு வெளியே அண்மையில் நடைபெற்ற மூத்த பட்டியலிடப்பட்ட தலைவர் சர்வதேச உச்சி மாநாட்டில், வோல்ஃப் விமானப்படை இதழில் கூறுகையில், \"ஒவ்வொரு நாடும் தங்களுக்கான அடுத்த கட்ட நடவடிக்கையை எடுக்க உதவுவதே நாங்கள் செய்ய முயல்கிறோம். அதிகாரிகள்.",
        "\"ஒவ்வொரு நாடும் வெவ்வேறு காரணங்களுக்காக வெவ்வேறு மட்டத்தில் ஈடுபடும் மிகவும் தளர்வான, ஒத்த எண்ணம் கொண்ட நாடுகளின் குழு உள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார். \"புவிசார் அரசியல் சூழலைப் பற்றி அவர்களுக்கு அச்சம் இருந்தால், அந்த அச்சங்களை நம்மால் முடிந்தவரை போக்க முயற்சிக்க வேண்டும், பின்னர் அவர்களுக்கான அடுத்த படி என்ன என்பதைக் கண்டறியவும்.\"",
        "பட்டியலிடப்பட்ட அபிவிருத்தி பக்கத்தில், தலைமைத்துவ பதவிகளை அடைவதற்கான வாய்ப்புகளுடன் பட்டியலிடப்பட்ட படைகளின் கல்வி மற்றும் தக்கவைப்பை வளர்ப்பதற்கு இலங்கைக்கு உதவ PACAF விரும்புகிறது. நாட்டின் மோதல் காலத்தின் பின்னர், பல முன்னாள் இராணுவத்தினர் வேலை வாய்ப்பின்றி சமூகத்தில் விடுவிக்கப்பட்டதாக விக்கிரமரத்ன ஒப்புக்கொண்டார்.",
        "\"அனைத்து நாடுகளுடனும் நாம் விரும்பும் முக்கிய விஷயம் ஒன்றுக்கொன்று இயங்கக்கூடியது, மற்றும் இலங்கை வேறுபட்டதல்ல,\" என்று அவர் கூறினார். \"மனிதாபிமான உதவி மற்றும் பேரிடர் நிவாரணம் என்பது எங்கள் ஐந்து மீட்டர் இலக்காகும், இது மிகவும் அவசியமாகும். அதாவது, அது நாளை நடக்கலாம்",
        "PACAF மற்றும் Quad உடனான உறவை வலுப்படுத்த இலங்கை முயல்கிறது"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்திய பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பசிபிக் விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை இதழ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெறும் 34 மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயுத படைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PACAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாற்கர பாதுகாப்பு உரையாடல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குவாட்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை இதழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டி.சி.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்திய பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "19 ஆம் நூற்றாண்டுக்கான தடயங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10க்கும் குறைவானது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேலிய கஃபிர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன செங்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சோவியத்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோவியத்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சியான்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எம்ஏ-60",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
