{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/increasing-interest-in-investing-in-tbs-likely-to-negatively-impact-cse/",
  "time_ut": 1657628880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Increasing interest in investing in TBs likely to negatively impact CSE",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Increasing interest in investing in TBs likely to negatively impact CSE",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Treasury Bill rates have reached a higher level and people are now more interested in investing in government securities. This will negatively impact the stock market. The weighted average yield of three- year Treasury Bills has increased to 28 per cent per annum, while there is a 26.5 per cent increase in seven- year Treasury Bills. This has resulted in an increasing interest in investing in government securities due to their risk- free nature, but it does not contribute to stimulate economic growth, stock market analysts said.",
        "Meanwhile, CSE stocks rose in mid-day trade yesterday after opening over 1 per cent higher on positive sentiments. This was attributable to the possibility of the country having a new government soon, stock analysts said.",
        "Further, an increase in investments in government securities will move up the cost of borrowings, which has a negative impact for loans that are being raised for economic stimulation, analysts added.",
        "Amid those developments both indices moved upwards. The All- Share Price Index up by 63.52 points and S and P SL20 rose by 29.1 points. Turnover stood at Rs 1.1 billion with a single crossing. The crossing took place in Nestle, which crossed 50000 shares to the tune of Rs 45 million; its shares traded at Rs 900.",
        "In the retail market top seven companies that mainly contributed to the turnover were, Expolanka Holdings Rs 307 million (1.6 million shares traded), Browns Investments Rs 126 million (16.4 million shares traded), Lanka IOC Rs 111 million (1.5 million shares traded), LOLC Finance Rs 106.6 million (13.9 million shares traded), HNB Rs 40 million (512,000 shares traded), LOLC Holdings Rs 31.7 million (78000 shares traded) and Royal Ceramic Rs 23 million (893,000 shares traded). During the day 56.9 million share volumes changed hands in 15000 transactions.",
        "It is said high net worth and institutional investor participation was noted in JKH. Mixed interest was observed in LOLC Holdings, Lanka IOC and Expolanka Holdings, while retail interest was noted in Browns Investments, LOLC Finance and Industrial Asphalts. Transportation sector was the top contributor to the market turnover (due to Expolanka Holdings).",
        "Lanka IOC, LOLC Finance and LOLC Holdings were also included among the top turnover contributors. The share price of Lanka IOC moved up by 10 cents to close at Rs. 74.30. The share price of LOLC Finance recorded a gain of 90 cents (14.52 per cent) to close at Rs. 7.10.",
        "Yesterday the Central Bank announced dollar buying rate was Rs 356.95 and the selling rate Rs 368.30. So far, the rupee has become stable due to the prudent handling of monetary policies, financial sources said.",
        "AIA’s national safety endeavour, the Poson Safety Programme, successfully concludes with zero deaths",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "26.5 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "seven- year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Treasury Bills",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mid-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 1 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "All-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "63.52",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "29.1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nestle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "45 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "307 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "126 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC Rs 111 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "106.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HNB Rs 40 million",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "512,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "31.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "78000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Royal Ceramic Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "893,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Browns Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Industrial Asphalts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "LOLC Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "10 cents",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "74.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 cents",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "14.52 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "7.10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "368.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Poson Safety Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "TB වල ආයෝජනය කිරීමට ඇති උනන්දුව වැඩි වීම CSE වලට අහිතකර ලෙස බලපානු ඇත",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "භාණ්ඩාගාර බිල්පත් අනුපාතික ඉහළ මට්ටමකට පැමිණ ඇති අතර රජයේ සුරැකුම්පත්වල ආයෝජනය කිරීමට ජනතාව දැන් වැඩි උනන්දුවක් දක්වති. මෙය කොටස් වෙළෙඳපොළට අහිතකර ලෙස බලපානු ඇත. තෙවසරක භාණ්ඩාගාර බිල්පත්වල බරිත සාමාන්‍ය අස්වැන්න වාර්ෂිකව සියයට 28 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති අතර සත් අවුරුදු භාණ්ඩාගාර බිල්පත්වල සියයට 26.5ක වැඩිවීමක් දක්නට ලැබේ. මෙය අවදානම් රහිත ස්වභාවය හේතුවෙන් රජයේ සුරැකුම්පත්වල ආයෝජනය කිරීමට ඇති උනන්දුව වැඩි වීමට හේතු වී ඇති නමුත් එය ආර්ථික වර්ධනය උත්තේජනය කිරීමට දායක නොවන බව කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "මේ අතර, ධනාත්මක මනෝභාවයන් මත CSE කොටස් සියයට 1 ට වඩා ඉහළට විවෘත කිරීමෙන් පසු ඊයේ මධ්‍යම දින වෙළඳාමේ දී ඉහළ ගියේය. මෙයට හේතු වී ඇත්තේ ඉක්මනින්ම රටට නව රජයක් පිහිටුවීමේ හැකියාව බව කොටස් විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "තවද, රාජ්‍ය සුරැකුම්පත්වල ආයෝජන ඉහළ යාම, ණය ගැනීමේ පිරිවැය ඉහළ යනු ඇති අතර, එය ආර්ථික උත්තේජනය සඳහා ලබා ගන්නා ණය සඳහා ඍණාත්මක බලපෑමක් ඇති කරන බව විශ්ලේෂකයෝ වැඩිදුරටත් සඳහන් කරති.",
        "එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ දර්ශක දෙකම ඉහළට ගමන් කළේය. සියලු කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 63.52 කින් සහ S සහ P SL20 ඒකක 29.1 කින් ඉහළ ගියේය. එක් හරස් මාර්ගයකින් පිරිවැටුම රුපියල් බිලියන 1.1 ක් විය. නෙස්ලේ හි මෙම හරස් කිරීම සිදු වූ අතර එය කොටස් 50000 ඉක්මවා රුපියල් මිලියන 45 ක් විය. එහි කොටස් රුපියල් 900 ට ගනුදෙනු විය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ ප්‍රමුඛ සමාගම් හත වූයේ, එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 307 (කොටස් මිලියන 1.6 ක්), බ්‍රවුන්ස් ඉන්වෙස්ට්මන්ට්ස් රුපියල් මිලියන 126 (කොටස් මිලියන 16.4 ක්), ලංකා අයිඕසී රුපියල් මිලියන 111 ක් (කොටස් මිලියන 1.5 ක් ගනුදෙනු විය) , LOLC ෆිනෑන්ස් රුපියල් මිලියන 106.6 (කොටස් මිලියන 13.9 ගනුදෙනු), HNB රුපියල් මිලියන 40 (කොටස් 512,000 ගනුදෙනු), LOLC හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 31.7 (කොටස් 78000 ගනුදෙනු) සහ Royal Ceramic රුපියල් මිලියන 23 (කොටස් 893,000 ගනුදෙනු). දවස තුළ ගනුදෙනු 15000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 56.9 ක් වෙනස් විය.",
        "JKH හි ඉහළ ශුද්ධ වටිනාකමක් සහ ආයතනික ආයෝජකයින්ගේ සහභාගීත්වය සටහන් වූ බව පැවසේ. LOLC හෝල්ඩින්ග්ස්, ලංකා අයිඕසී සහ එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩින්ග්ස් හි මිශ්‍ර පොලී නිරීක්ෂණය වූ අතර, බ්‍රවුන්ස් ඉන්වෙස්ට්මන්ට්ස්, එල්ඕඑල්සී ෆිනෑන්ස් සහ ඉන්ඩස්ට්‍රියල් ඇස්ෆාල්ට්ස් සඳහා සිල්ලර පොලී සටහන් විය. ප්‍රවාහන අංශය වෙළඳපල පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධානතම දායකත්වය සපයන ලදී (එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් හේතුවෙන්).",
        "ලංකා IOC, LOLC ෆිනෑන්ස් සහ LOLC හෝල්ඩිංග්ස් ද ඉහළම පිරිවැටුම් දායකයින් අතරට ඇතුළත් විය. ලංකා IOC හි කොටසක මිල ශත 10 කින් ඉහළ ගොස් රු. 74.30 කි. LOLC ෆිනෑන්ස් හි කොටසක මිල ශත 90 කින් (සියයට 14.52) ඉහළ ගොස් රු. 7.10.",
        "ඊයේ මහ බැංකුව නිවේදනය කළේ ඩොලරයේ ගැනුම් අනුපාතිකය රුපියල් 356.95 ක් සහ විකුණුම් මිල රුපියල් 368.30 ක් ලෙසයි. මේ වන විට රුපියල ස්ථාවර තත්ත්වයකට පත්ව ඇත්තේ මුදල් ප්‍රතිපත්ති සූක්ෂ්ම ලෙස හැසිරවීම හේතුවෙන් බව මූල්‍ය ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "AIA හි ජාතික ආරක්‍ෂක ප්‍රයත්නය වන පොසොන් ආරක්‍ෂාව වැඩසටහන මරණ ශුන්‍යයකින් සාර්ථකව අවසන්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 28 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 26.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැද භාගයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 1 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සියලුම-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "63.52 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "29.1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නෙස්ලේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 45 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 307 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 126 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 16.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 111 යි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 106.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 13.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HNB රුපියල් මිලියන 40ක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "512,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 31.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "78000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජකීය සෙරමික් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 23 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "893,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 56.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC ෆිනෑන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්මික ඇස්ෆල්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "LOLC ෆිනෑන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශත 10 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "74.30 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ෆිනෑන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශත 90 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 14.52 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "7.10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "368.30 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොසොන් ආරක්ෂණ වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காசநோய்களில் முதலீடு செய்வதில் ஆர்வம் அதிகரிப்பது CSE-யை எதிர்மறையாக பாதிக்கும்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "கருவூல உண்டியல் விகிதங்கள் உயர் மட்டத்தை எட்டியுள்ளன, மேலும் மக்கள் இப்போது அரசாங்கப் பத்திரங்களில் முதலீடு செய்வதில் அதிக ஆர்வம் காட்டுகின்றனர். இது பங்குச்சந்தையை எதிர்மறையாக பாதிக்கும். மூன்றாண்டு கருவூல உண்டியல்களின் சராசரி மகசூல் ஆண்டுக்கு 28 சதவீதமாக அதிகரித்துள்ளது, ஏழு ஆண்டு கருவூல உண்டியல்களில் 26.5 சதவீதம் அதிகரித்துள்ளது. இது ஆபத்து இல்லாத தன்மை காரணமாக அரசாங்கப் பத்திரங்களில் முதலீடு செய்வதில் ஆர்வம் அதிகரித்துள்ளது, ஆனால் இது பொருளாதார வளர்ச்சியைத் தூண்டுவதற்கு பங்களிக்காது என்று பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "இதற்கிடையில், சிஎஸ்இ பங்குகள் நேர்மறை உணர்வுகளின் காரணமாக 1 சதவீதத்திற்கும் மேலாக உயர்ந்ததைத் தொடர்ந்து நேற்று மத்திய நாள் வர்த்தகத்தில் உயர்ந்தன. நாட்டில் விரைவில் புதிய அரசாங்கம் அமையும் சாத்தியம் இதற்குக் காரணம் என்று பங்கு ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "மேலும், அரசாங்கப் பத்திரங்களில் முதலீடுகள் அதிகரிப்பது கடன் வாங்கும் செலவை அதிகரிக்கும், இது பொருளாதாரத் தூண்டுதலுக்காக திரட்டப்படும் கடன்களுக்கு எதிர்மறையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் என்று ஆய்வாளர்கள் மேலும் தெரிவித்தனர்.",
        "அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில் இரு குறியீடுகளும் மேல் நோக்கி நகர்ந்தன. அனைத்துப் பங்கு விலைச் சுட்டெண் 63.52 புள்ளிகளாலும், S மற்றும் P SL20 29.1 புள்ளிகளாலும் அதிகரித்தன. விற்றுமுதல் ஒருமுறை கடக்க ரூ.1.1 பில்லியனாக இருந்தது. நெஸ்லே நிறுவனத்தில் கிராசிங் நடந்தது, இது 50000 பங்குகளை ரூ 45 மில்லியனை தாண்டியது; அதன் பங்குகள் 900 ரூபாய்க்கு வர்த்தகம் செய்யப்பட்டது.",
        "சில்லறை விற்பனை சந்தையில், எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ. 307 மில்லியன் (1.6 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ் ரூ. 126 மில்லியன் (16.4 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கா ஐஓசி ரூ. 111 மில்லியன் (1.5 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) ஆகியவை முக்கிய பங்களிப்பை வழங்கிய ஏழு நிறுவனங்களாகும். , LOLC Finance Rs 106.6 மில்லியன் (13.9 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), HNB Rs 40 மில்லியன் (512,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), LOLC ஹோல்டிங்ஸ் Rs 31.7 மில்லியன் (78000 பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் Royal Ceramic Rs 23 மில்லியன் (893,000 பங்குகள் வர்த்தகம்). நாளின் போது 15000 பரிவர்த்தனைகளில் 56.9 மில்லியன் பங்குகள் கைமாறின.",
        "உயர் நிகர மதிப்பு மற்றும் நிறுவன முதலீட்டாளர் பங்கு JKH இல் குறிப்பிடப்பட்டதாக கூறப்படுகிறது. LOLC ஹோல்டிங்ஸ், லங்கா ஐஓசி மற்றும் எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ஆகியவற்றில் கலப்பு வட்டி காணப்பட்டது, அதே சமயம் பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ், எல்ஓஎல்சி ஃபினான்ஸ் மற்றும் இன்டஸ்ட்ரியல் அஸ்பால்ட்ஸ் ஆகியவற்றில் சில்லறை வட்டி குறிப்பிடப்பட்டது. சந்தை வருவாயில் (எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் காரணமாக) போக்குவரத்துத் துறை முதன்மையான பங்களிப்பாளராக இருந்தது.",
        "லங்கா ஐஓசி, எல்ஓஎல்சி ஃபினான்ஸ் மற்றும் எல்ஓஎல்சி ஹோல்டிங்ஸ் ஆகியவையும் சிறந்த புரள்வுப் பங்களிப்பாளர்களில் அடங்கும். லங்கா ஐஓசியின் பங்கு விலை 10 சென்ட்கள் அதிகரித்து ரூ. 74.30. LOLC ஃபைனான்ஸ் பங்கு விலை 90 சென்ட்கள் (14.52 சதவீதம்) அதிகரித்து ரூ. 7.10.",
        "நேற்று மத்திய வங்கி அறிவித்த டொலரின் கொள்வனவு விலை ரூபா 356.95 ஆகவும் விற்பனை விலை 368.30 ரூபாவாகவும் இருந்தது. இதுவரை, நாணயக் கொள்கைகளை விவேகமான முறையில் கையாள்வதால், ரூபாய் நிலையானது என, நிதித்துறை வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "AIA இன் தேசியப் பாதுகாப்பு முயற்சியான போசன் பாதுகாப்புத் திட்டம், வெற்றிகரமாக பூஜ்ஜிய இறப்புடன் முடிவடைகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "26.5 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏழு ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கருவூல மசோதா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்தியானம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அனைத்தும்-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "63.52",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "29.1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நெஸ்லே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "45 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "307 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "126 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி ரூ 111 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "106.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HNB ரூ 40 மில்லியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "512,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "31.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "78000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராயல் செராமிக் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "893,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில்துறை நிலக்கீல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "LOLC நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "10 சென்ட்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "74.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 சென்ட்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "14.52 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "7.10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "368.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போசன் பாதுகாப்பு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}