{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130341",
  "time_ut": 1656416103,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு பூட்டு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lock for multiple gas stations",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The Fuel Station Owners Association says many gas stations have been closed due to fuel shortages.",
        "Despite receiving the token, the public should not go to gas stations until further notice, said S. Fernando, president of the Gas Station Owners Association.",
        "He added that petrol stations will be notified of the supply of fuel as soon as it is available."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Fuel Station Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S. Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Gas Station Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බහු ඉන්ධන පිරවුම්හල් සඳහා අගුලු දමන්න",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් ඉන්ධන පිරවුම්හල් රැසක් වසා දමා ඇති බව ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය පවසයි.",
        "ටෝකනය ලැබුණද නැවත දැනුම් දෙන තුරු ජනතාව ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත නොයන ලෙස ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති එස්.ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "ඉන්ධන ලැබුණු විගස ඉන්ධන සැපයීම පිළිබඳව ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලට දැනුම් දෙන බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு பூட்டு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மூடப்பட்டுள்ளதாக எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "டோக்கன் பெற்ற போதிலும், மறு அறிவித்தல் வரும் வரை எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையங்களுக்கு பொதுமக்கள் செல்ல வேண்டாம் என எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் எஸ்.பெர்னாண்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் கிடைத்தவுடன், டோக்கன் வைத்திருப்பவர்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகம் குறித்து தெரிவிக்கப்படும் என அவர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எரிபொருள் நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ். பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எரிவாயு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}