{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Cardinal-goes-to-Court-seeking-order-to-implement-PCOI-recommendations-against-Deshabandu-Tennakoon/108-240113",
  "time_ut": 1656592966,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Cardinal goes to Court seeking order to implement PCOI recommendations against Deshabandu Tennakoon",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Cardinal goes to Court seeking order to implement PCOI recommendations against Deshabandu Tennakoon",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Colombo Archbishop Malcom Cardinal Ranjith has filed a writ petition in the Court of Appeal seeking an order directing the IGP Chandana Wickremaratne and Secretary to the Ministry of Public Security to implement the recommendations in the final report of the Presidential Commission of Inquiry into the Easter Sunday attacks in relation to Senior DIG Deshabandu Tennakoon and two other police officers.",
        "Cardinal Malcolm Ranjith stated that the Presidential Commission of Inquiry appointed to inquire these attacks had handed over its Final Report with recommendations to the incumbent President on or about the 31st of January 2021.",
        "He further said the final report of the commission had made several findings of serious negligence and lapses on the part of numerous public officials, including officials serving in the Sri Lanka police under the IGP, and recommended taking disciplinary action against them.",
        "The petitioner said to the best of the his knowledge and the information available in the public domain, no steps have been taken so far to implement the recommendations concerning Senior DIG Deshabandu Tennakoon, SSP Sisila Kumara and CI Chaminda Nawaratne.",
        "The Colombo Archbishop further seeking an order impounding the passports of Senior DIG Deshabandu Tennakoon, SSP Sisila Kumara and CI Chaminda Nawaratne or restraining them from fravelling overseas.",
        "This petition had been filed through Attorney-at-law Ms. Ishara Gunawardena."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PCOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Deshabandu Tennakoon",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chandana Wickremaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Public Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Presidential Commission of Inquiry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Malcolm Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Commission of Inquiry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Final Report",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about the 31st of January 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chaminda Nawaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chaminda Nawaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ishara Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශබන්දු තෙන්නකෝන්ට එරෙහිව PCOI නිර්දේශ ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස ඉල්ලා කාදිනල්තුමා උසාවියට ​​යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කරන ජනාධිපති කොමිසමේ අවසන් වාර්තාවේ නිර්දේශ ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස පොලිස්පති චන්දන වික්‍රමරත්නට සහ මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරයාට නියෝග කරන ලෙස ඉල්ලා කොළඹ අගරදගුරු අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් විසින් අභියාචනාධිකරණයට රිට් පෙත්සමක් ගොනු කර තිබේ. ඒ ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජ්‍ය පොලිස්පති දේශබන්දු තෙන්නකෝන් සහ තවත් පොලිස් නිලධාරීන් දෙදෙනෙකු සම්බන්ධයෙන්.",
        "මෙම ප්‍රහාර පිළිබඳ සොයා බැලීම සඳහා පත් කළ ජනාධිපති විමර්ශන කොමිෂන් සභාව එහි නිර්දේශ ඇතුළත් අවසන් වාර්තාව 2021 ජනවාරි 31 වැනි දින හෝ ඊට ආසන්න දිනකදී වත්මන් ජනාධිපතිවරයා වෙත භාරදුන් බව කාදිනල් මැල්කම් රංජිත් හිමිපාණන් ප්‍රකාශ කළා.",
        "පොලිස්පතිවරයා යටතේ ශ්‍රී ලංකා පොලිසියේ සේවය කරන නිලධාරීන් ඇතුළු රාජ්‍ය නිලධාරීන් රැසකගේ බරපතල නොසැලකිලිමත්කම සහ අතපසුවීම් කිහිපයක් කොමිසමේ අවසන් වාර්තාවෙන් අනාවරණය වී ඇති බවත්, ඔවුන්ට එරෙහිව විනය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට නිර්දේශ කර ඇති බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජ්‍ය පොලිස්පති දේශබන්දු තෙන්නකෝන්, ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී සිසිල කුමාර සහ සීඅයි චමින්ද නවරත්න යන මහත්වරුන් සම්බන්ධයෙන් වන නිර්දේශ ක්‍රියාත්මක කිරීමට මෙතෙක් පියවර ගෙන නොමැති බව පෙත්සම්කරු කියා සිටියේ තමාගේ දැනුමේ සහ පොදු වසමේ ඇති තොරතුරු අනුවයි.",
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජ්‍ය පොලිස්පති දේශබන්දු තෙන්නකෝන්, ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී සිසිල කුමාර සහ සීඅයි චමින්ද නවරත්න යන අයගේ විදේශ ගමන් බලපත්‍ර රාජසන්තක කිරීමට හෝ ඔවුන් විදේශගත වීම වළක්වන නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස කොළඹ අගරදගුරු හිමියෝ වැඩිදුරටත් ඉල්ලා සිටිති.",
        "නීතීඥ ඉෂාරා ගුණවර්ධන මෙනවිය මාර්ගයෙන් මෙම පෙත්සම ගොනු කර තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PCOI",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "දේශබන්දු තෙන්නකෝන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චන්දන වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති විමර්ශන කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැල්කම් රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති විමර්ශන කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවසන් වාර්තාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021 ජනවාරි 31 වෙනිදා ගැන",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චමින්ද නවරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චමින්ද නවරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉෂාර ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேசபந்து தென்னகோனுக்கு எதிராக PCOI பரிந்துரைகளை நடைமுறைப்படுத்த உத்தரவிடக் கோரி கார்டினல் நீதிமன்றத்திற்கு செல்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஈஸ்டர் ஞாயிறு தாக்குதல்கள் தொடர்பான ஜனாதிபதி விசாரணை ஆணைக்குழுவின் இறுதி அறிக்கையின் பரிந்துரைகளை நடைமுறைப்படுத்துமாறு பொலிஸ் மா அதிபர் சந்தன விக்கிரமரத்ன மற்றும் பொது பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளருக்கு உத்தரவிடுமாறு கோரி கொழும்பு பேராயர் மல்கோம் கர்தினால் ரஞ்சித் மேன்முறையீட்டு நீதிமன்றில் ரிட் மனுவொன்றை தாக்கல் செய்துள்ளார். சிரேஷ்ட பிரதி பொலிஸ் மா அதிபர் தேசபந்து தென்னகோன் மற்றும் இரண்டு பொலிஸ் அதிகாரிகள் தொடர்பில்.",
        "இத்தாக்குதல்களை விசாரிப்பதற்காக நியமிக்கப்பட்ட ஜனாதிபதி விசாரணை ஆணைக்குழு தனது இறுதி அறிக்கையை சிபாரிசுகளுடன் 2021 ஜனவரி 31 ஆம் திகதி அல்லது அதற்கு அடுத்ததாக தற்போதைய ஜனாதிபதியிடம் கையளித்ததாக கர்தினால் மல்கம் ரஞ்சித் தெரிவித்தார்.",
        "ஆணைக்குழுவின் இறுதி அறிக்கையில் பொலிஸ் மா அதிபரின் கீழ் இலங்கை பொலிஸில் பணியாற்றும் அதிகாரிகள் உட்பட பல அரச அதிகாரிகளின் கடுமையான அலட்சியம் மற்றும் குறைபாடுகள் கண்டறியப்பட்டுள்ளதாகவும், அவர்களுக்கு எதிராக ஒழுக்காற்று நடவடிக்கை எடுக்க பரிந்துரைத்துள்ளதாகவும் அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "சிரேஷ்ட பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபர் தேசபந்து தென்னகோன், சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் சிசில குமார மற்றும் சிஐ சமிந்த நவரத்ன ஆகியோரின் பரிந்துரைகளை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு இதுவரை எந்த நடவடிக்கையும் எடுக்கப்படவில்லை என மனுதாரர் தமக்குத் தெரிந்த வரையிலும் பொதுவெளியில் உள்ள தகவல்களாலும் தெரிவித்தார்.",
        "சிரேஷ்ட பிரதி பொலிஸ் மா அதிபர் தேசபந்து தென்னகோன், சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் சிசில குமார மற்றும் சிஐ சமிந்த நவரத்ன ஆகியோரின் கடவுச்சீட்டுகளை பறிமுதல் செய்யுமாறு உத்தரவிடுமாறும் அல்லது அவர்கள் வெளிநாடுகளுக்குச் செல்வதைத் தடுக்குமாறும் கொழும்பு பேராயர் மேலும் கோரியுள்ளார்.",
        "சட்டத்தரணி திருமதி இஷாரா குணவர்தன ஊடாக இந்த மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிசிஓஐ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "தேசபந்து தென்னகோன்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐஜிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்தன விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி விசாரணை ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மால்கம் ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி விசாரணை ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இறுதி அறிக்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 31, 2021 பற்றி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஜிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமிந்த நவரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமிந்த நவரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இஷார குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}