{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/79039",
  "time_ut": 1660762080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Rebuilding Sri Lanka and countering China go hand in hand.And as home to the largest Sri Lankan diaspora in the world, Canada also carries a moral responsibility for Sri Lanka’s well-being.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rebuilding Sri Lanka and countering China go hand in hand.And as home to the largest Sri Lankan diaspora in the world, Canada also carries a moral responsibility for Sri Lanka’s well-being.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka is in deep turmoil; understanding this crisis is crucial for Canada’s wider interests in the Indo-Pacific.",
        "Prior to the upheaval, Sri Lanka had a thriving economy, among the best human development index scores in South Asia, and wide-ranging trade and preferential market agreements throughout the region and world. With access to global markets, many sectors — notably tea, agriculture, apparel, manufacturing, shipping, and tourism — had expanded. Its economy was strong, growing, and supporting development and prosperity for all.",
        "But these brighter days gave way to troubling warning signs. Sri Lankan politicians were warned as early as 2015 about the risks of an evolving economic crisis.",
        "Reckless spending and ill-considered tax cuts contributed to a monstrous deficit. The 2019 Easter Sunday terror attacks and the pandemic both decimated tourism, Sri Lanka’s third largest source of foreign exchange. The government pursued a notorious, UN-led ideological ban on fertilizers and mandated organic farming, which dramatically deteriorated agricultural productivity.",
        "Sri Lanka now faces its worst sovereign debt and economic crisis since its independence in 1948. It has significant shortages of food, fuel, medicines, and other essentials, with global inflation exacerbating these challenges.",
        "Coupled with this economic crisis is a geopolitical one driven by China. In 2019, Sri Lanka was obliged to lease its Hambantota port, and thus part of its sovereignty, to China for 99 years under the predatory debt schemes of Beijing’s Belt and Road Initiative.",
        "Unsurprisingly, this “commercial” Chinese port received a military PRC surveillance vessel, which has capacity to monitor QUAD submarine and satellite activities despite Indian protestations.",
        "Thus, rebuilding Sri Lanka and countering China go hand in hand. Sri Lanka constitutes a strategic marine theatre, with Beijing seeking to use the country as part of a broader strategy to secure its interests.",
        "And as home to the largest Sri Lankan diaspora in the world, comprising many Tamils who came as refugees, Canada also carries a moral responsibility for Sri Lanka’s well-being."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "Canada",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indo-Pacific",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "as early as 2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "99 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "PRC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව යළි ගොඩනැගීම සහ චීනයට එරෙහිව කටයුතු කිරීම අත්වැල් බැඳගනී. ලොව විශාලතම ශ්‍රී ලාංකික ඩයස්පෝරාවේ නිවහන ලෙස කැනඩාව ද ශ්‍රී ලංකාවේ යහපැවැත්ම සඳහා සදාචාරාත්මක වගකීමක් දරයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව දැඩි කැලඹීමක; මෙම අර්බුදය අවබෝධ කර ගැනීම ඉන්දු පැසිෆික් කලාපයේ කැනඩාවේ පුළුල් අවශ්‍යතා සඳහා තීරනාත්මක වේ.",
        "පෙරළියට පෙර, ශ්‍රී ලංකාව දකුණු ආසියාවේ හොඳම මානව සංවර්ධන දර්ශක ලකුණු අතරට සමෘද්ධිමත් ආර්ථිකයක් ද, කලාපය සහ ලෝකය පුරා පුළුල් පරාසයක වෙළඳ සහ මනාප වෙළඳපොළ ගිවිසුම් ද තිබුණි. ගෝලීය වෙලඳපොලවලට ප්‍රවේශ වීමත් සමඟ, බොහෝ අංශ - විශේෂයෙන් තේ, කෘෂිකර්මාන්තය, ඇඟලුම්, නිෂ්පාදන, නාවික සහ සංචාරක - පුළුල් වී ඇත. එහි ආර්ථිකය ශක්තිමත්, වර්ධනය වූ අතර සැමට සංවර්ධනයට සහ සමෘද්ධියට සහාය විය.",
        "නමුත් මෙම දීප්තිමත් දින කරදරකාරී අනතුරු ඇඟවීමේ සංඥා වලට මග පෑදීය. විකාශනය වන ආර්ථික අර්බුදයක අවදානම පිළිබඳව 2015 තරම් මුල් භාගයේදී ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලනඥයන්ට අනතුරු අඟවා තිබුණි.",
        "නොසැලකිලිමත් වියදම් සහ නොසැලකිලිමත් බදු කප්පාදුව බිහිසුණු හිඟයකට දායක විය. 2019 පාස්කු ඉරිදා ත්‍රස්ත ප්‍රහාරය සහ වසංගතය යන දෙකම ශ්‍රී ලංකාවේ තුන්වන විශාලතම විදේශ විනිමය මූලාශ්‍රය වන සංචාරක ව්‍යාපාරය විනාශ කර දැමීය. කෘෂිකාර්මික ඵලදායිතාව නාටකාකාර ලෙස පිරිහුණු පොහොර සහ අනිවාර්ය කාබනික ගොවිතැන සඳහා කුප්‍රකට, එක්සත් ජාතීන්ගේ ප්‍රමුඛ මතවාදී තහනමක් රජය අනුගමනය කළේය.",
        "1948 නිදහස ලැබීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව දැන් එහි දරුණුතම ස්වෛරී ණය සහ ආර්ථික අර්බුදයට මුහුන දී සිටී. ගෝලීය උද්ධමනය මෙම අභියෝග උග්‍ර කිරීමත් සමඟ එයට ආහාර, ඉන්ධන, ඖෂධ සහ අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල සැලකිය යුතු හිඟයක් ඇත.",
        "මෙම ආර්ථික අර්බුදය සමග එක්ව චීනය විසින් මෙහෙයවනු ලබන භූ දේශපාලනික එකකි. 2019 දී, බීජිං තීරය සහ මාර්ග මුලපිරීමේ කොල්ලකාරී ණය යෝජනා ක්‍රම යටතේ වසර 99කට චීනයට හම්බන්තොට වරාය බදු දීමට ශ්‍රී ලංකාව බැඳී සිටියේය.",
        "පුදුමයට කරුණක් නම්, මෙම \"වාණිජ්‍ය\" චීන වරායට ඉන්දීය විරෝධතා නොතකා QUAD සබ්මැරීන සහ චන්ද්‍රිකා ක්‍රියාකාරකම් නිරීක්ෂණය කිරීමේ හැකියාව ඇති මිලිටරි PRC නිරීක්ෂණ යාත්‍රාවක් ලැබුණි.",
        "මේ අනුව, ශ්‍රී ලංකාව යළි ගොඩනැගීම සහ චීනයට එරෙහිව කටයුතු කිරීම අත්වැල් බැඳගනී. ශ්‍රී ලංකාව මූලෝපායික සමුද්‍ර රංග ශාලාවක් පිහිටුවා ඇති අතර, බීජිං සිය අවශ්‍යතා සුරක්ෂිත කර ගැනීම සඳහා පුළුල් උපාය මාර්ගයක කොටසක් ලෙස රට භාවිතා කිරීමට උත්සාහ කරයි.",
        "සරණාගතයින් ලෙස පැමිණි බොහෝ දෙමළ ජාතිකයන්ගෙන් සමන්විත ලොව විශාලතම ශ්‍රී ලාංකික ඩයස්පෝරාවේ නිවහන ලෙස කැනඩාව ශ්‍රී ලංකාවේ යහපැවැත්ම සඳහා සදාචාරාත්මක වගකීමක් දරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "කැනඩාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දු පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015 තරම් ඉක්මනින්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 99 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "PRC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையை மீளக் கட்டியெழுப்புவதும் சீனாவை எதிர்கொள்வதும் கைகோர்த்துச் செல்கின்றன. மேலும் உலகின் மிகப் பெரிய புலம்பெயர்ந்த இலங்கையர்களின் தாயகமாக கனடாவும் இலங்கையின் நல்வாழ்வுக்கான தார்மீகப் பொறுப்பைக் கொண்டுள்ளது.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ஆழ்ந்த கொந்தளிப்பில் உள்ளது; இந்த நெருக்கடியைப் புரிந்துகொள்வது இந்தோ-பசிபிக் பகுதியில் கனடாவின் பரந்த நலன்களுக்கு முக்கியமானது.",
        "எழுச்சிக்கு முன்னர், இலங்கையானது தெற்காசியாவின் சிறந்த மனித அபிவிருத்தி சுட்டெண் புள்ளிகளில் ஒரு செழிப்பான பொருளாதாரம் மற்றும் பிராந்தியம் மற்றும் உலகம் முழுவதும் பரந்த வர்த்தக மற்றும் முன்னுரிமை சந்தை ஒப்பந்தங்களை கொண்டிருந்தது. உலகளாவிய சந்தைகளுக்கான அணுகலுடன், பல துறைகள் - குறிப்பாக தேயிலை, விவசாயம், ஆடை, உற்பத்தி, கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் சுற்றுலா - விரிவடைந்தது. அதன் பொருளாதாரம் வலுவாகவும், வளர்ச்சியடைவதாகவும், அனைவருக்கும் வளர்ச்சி மற்றும் செழிப்புக்கு ஆதரவாகவும் இருந்தது.",
        "ஆனால் இந்த பிரகாசமான நாட்கள் கவலைக்குரிய எச்சரிக்கை அறிகுறிகளுக்கு வழிவகுத்தன. வளர்ந்து வரும் பொருளாதார நெருக்கடியின் அபாயங்கள் குறித்து 2015 ஆம் ஆண்டிலேயே இலங்கை அரசியல்வாதிகளுக்கு எச்சரிக்கை விடுக்கப்பட்டது.",
        "பொறுப்பற்ற செலவுகள் மற்றும் தவறாகக் கருதப்பட்ட வரி குறைப்புக்கள் ஒரு பயங்கரமான பற்றாக்குறைக்கு பங்களித்தன. 2019 ஈஸ்டர் ஞாயிறு பயங்கரவாதத் தாக்குதல்கள் மற்றும் தொற்றுநோய் இரண்டும் இலங்கையின் மூன்றாவது பெரிய அந்நியச் செலாவணி ஆதாரமான சுற்றுலாவை அழித்துவிட்டது. அரசாங்கம் ஒரு மோசமான, ஐ.நா-தலைமையிலான கருத்தியல் உரங்களின் மீதான கருத்தியல் தடையை பின்பற்றியது மற்றும் இயற்கை விவசாயத்தை கட்டாயமாக்கியது, இது விவசாய உற்பத்தியை வியத்தகு முறையில் மோசமாக்கியது.",
        "1948 இல் சுதந்திரம் பெற்ற பின்னர் இலங்கை இப்போது அதன் மோசமான இறையாண்மைக் கடன் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொள்கிறது. அது உணவு, எரிபொருள், மருந்துகள் மற்றும் பிற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் குறிப்பிடத்தக்க பற்றாக்குறையைக் கொண்டுள்ளது, உலகளாவிய பணவீக்கம் இந்த சவால்களை மோசமாக்குகிறது.",
        "இந்த பொருளாதார நெருக்கடியுடன் இணைந்தது சீனாவால் உந்தப்படும் புவிசார் அரசியல். 2019 ஆம் ஆண்டில், பெய்ஜிங்கின் பெல்ட் மற்றும் ரோடு முன்முயற்சியின் கொள்ளையடிக்கும் கடன் திட்டங்களின் கீழ், இலங்கை தனது அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தை, அதன் இறையாண்மையின் ஒரு பகுதியை 99 ஆண்டுகளுக்கு சீனாவிற்கு குத்தகைக்கு விட வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது.",
        "ஆச்சரியப்படத்தக்க வகையில், இந்த \"வணிக\" சீனத் துறைமுகம் ஒரு இராணுவ PRC கண்காணிப்புக் கப்பலைப் பெற்றது, இது இந்திய எதிர்ப்பையும் மீறி QUAD நீர்மூழ்கிக் கப்பல் மற்றும் செயற்கைக்கோள் நடவடிக்கைகளைக் கண்காணிக்கும் திறன் கொண்டது.",
        "இதனால், இலங்கையை மீளக் கட்டியெழுப்புவதும் சீனாவை எதிர்கொள்வதும் கைகோர்த்துச் செல்கின்றன. பெய்ஜிங் தனது நலன்களைப் பாதுகாப்பதற்கான ஒரு பரந்த மூலோபாயத்தின் ஒரு பகுதியாக நாட்டைப் பயன்படுத்த முற்படுவதைக் கொண்டு, இலங்கை ஒரு மூலோபாய கடல் அரங்கை உருவாக்குகிறது.",
        "அகதிகளாக வந்த பல தமிழர்களை உள்ளடக்கிய உலகின் மிகப் பெரிய புலம்பெயர்ந்த இலங்கையர்களின் தாயகமாக, கனடா இலங்கையின் நல்வாழ்வுக்கான தார்மீகப் பொறுப்பையும் கொண்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "கனடா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோ-பசிபிக்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015 ஆம் ஆண்டிலேயே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "99 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "PRC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}