{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/UN-says-more-need-to-be-done-by-SL-to-win-confidence-of-families-of-victims-enforced-disappearances/56-739290",
  "time_ut": 1661900530,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UN says more need to be done by SL to win confidence of families of victims enforced disappearances",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UN says more need to be done by SL to win confidence of families of victims enforced disappearances",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The United Nations yesterday said Sri Lanka needs to do more to win the confidence of the families of victims enforced disappearances and provide credible processes for addressing their grievances in accordance with international standards.",
        "This recommendation was made by United Nations in Sri Lanka Resident Coordinator Hanaa Singer-Hamdy in a statement marking the International of the Victims of Enforced Disappearances 2022 which fell yesterday. Following is the full text.",
        "“The International Day of the Victims of Enforced Disappearances, marked globally, highlights the need to prevent enforced disappearances and to combat impunity for this heinous crime. Today, we also remember the many families and communities suffering, not knowing the fate of their loved ones. “I have met with many families of the missing from across Sri Lanka. For them, the uncertainty as to the fate of a loved one continues to be a painful reality that is raw and fresh. They relentlessly ask for answers to the whereabouts of their loved ones. Without answers, they suffer every day, wavering between hope and despair. In their search for truth and justice, they too have often been victimised. “By signing the International Convention for the Protection of All Persons from Enforced Disappearance (ICPPED) in 2015, Sri Lanka took a first step in that direction, recognising the right of families to know the truth regarding the circumstances of the enforced disappearance, the progress and results of the investigation, and the fate of the disappeared person.",
        "“The Office on Missing Persons (OMP) was another step in the right direction, and the ‘List of Complaints and Information Regarding Missing and Disappeared Persons’ received and published by the OMP offered a useful baseline against which to measure progress in clarifying cases. More needs to be done to win the confidence of the families of victims and provide credible processes for addressing their grievances in accordance with international standards.",
        "“The United Nations stands in solidarity with the victims and families of victims of enforced disappearances, and we continue to encourage authorities to take steps to urgently determine the fate or whereabouts of victims, provide reparations, and bring perpetrators to justice.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UN",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International of the Victims of Enforced Disappearances",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Enforced Disappearances",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "every day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Convention for the Protection of All Persons",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Office on Missing Persons",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘List of Complaints and Information Regarding Missing and Disappeared Persons",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United Nations",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බලහත්කාර අතුරුදහන්වීම්වලට ගොදුරු වූවන්ගේ පවුල්වල විශ්වාසය දිනා ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව විසින් තවත් බොහෝ දේ කළ යුතු බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය පවසයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බලහත්කාරයෙන් අතුරුදන් කිරීම්වලට ගොදුරු වූවන්ගේ පවුල්වල විශ්වාසය දිනා ගැනීමට සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව ඔවුන්ගේ දුක්ගැනවිලි විසඳීම සඳහා විශ්වසනීය ක්‍රියාදාමයන් සැපයීමට ශ්‍රී ලංකාව වැඩි යමක් කළ යුතු බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ඊයේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ශ්‍රී ලංකාවේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක හනා සිංගර්-හැම්ඩි විසින් ඊයේ දිනට යෙදී ඇති බලහත්කාරයෙන් අතුරුදන් කිරීම්වලට ගොදුරු වූවන්ගේ ජාත්‍යන්තරය 2022 සනිටුහන් කරමින් ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් මෙම නිර්දේශය කර ඇත. පහත දැක්වෙන්නේ සම්පූර්ණ පාඨයයි.",
        "“බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් කිරීම්වලට ගොදුරු වූවන්ගේ ජාත්‍යන්තර දිනය, ගෝලීය වශයෙන් සලකුණු කර ඇති අතර, බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් කිරීම් වැළැක්වීමේ අවශ්‍යතාවය සහ මෙම සාහසික අපරාධයට දණ්ඩමුක්තියට එරෙහිව සටන් කිරීමේ අවශ්‍යතාවය ඉස්මතු කරයි. තම ආදරණීයයන්ගේ ඉරණම නොදැන දුක් විඳින බොහෝ පවුල් සහ ප්‍රජාවන් අද අපට මතකයි. “ශ්‍රී ලංකාව පුරා අතුරුදන් වූවන්ගේ පවුල් ගණනාවක් මට හමු වී තිබෙනවා. ඔවුන් සඳහා, ආදරය කරන කෙනෙකුගේ ඉරණම පිළිබඳ අවිනිශ්චිතභාවය, අමු සහ නැවුම් වේදනාකාරී යථාර්ථයක් ලෙස දිගටම පවතී. ඔවුන් නිර්දය ලෙස තම ආදරණීයයන් සිටින ස්ථානයට පිළිතුරු ඉල්ලා සිටිති. පිළිතුරක් නොමැතිව, ඔවුන් බලාපොරොත්තු සහ බලාපොරොත්තු සුන්වීම අතර සෑම දිනකම දුක් විඳිති. සත්‍යය සහ යුක්තිය සෙවීමේදී ඔවුන්ද බොහෝ විට ගොදුරු වී ඇත. 2015 දී බලහත්කාර අතුරුදහන්වීම්වලින් සියලු පුද්ගලයින් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා වූ ජාත්‍යන්තර සම්මුතියට (ICPPED) අත්සන් කිරීමෙන් ශ්‍රී ලංකාව එම දිශාවේ පළමු පියවර තැබුවේ බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් කිරීමේ තත්ත්වයන්, ප්‍රගතිය පිළිබඳ සත්‍යය දැන ගැනීමට පවුල්වලට ඇති අයිතිය පිළිගනිමිනි. සහ විමර්ශනයේ ප්රතිඵල සහ අතුරුදහන් වූ පුද්ගලයාගේ ඉරණම.",
        "“අතුරුදහන් වූවන් පිළිබඳ කාර්යාලය (OMP) නිවැරදි දිශානතියේ තවත් පියවරක් වූ අතර, OMP විසින් ලැබුණු සහ ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද ‘අතුරුදහන් වූ සහ අතුරුදහන් වූවන් පිළිබඳ පැමිණිලි සහ තොරතුරු ලැයිස්තුව’, සිද්ධීන් පැහැදිලි කිරීමේ ප්‍රගතිය මැනීමට ප්‍රයෝජනවත් මූලික පදනමක් ඉදිරිපත් කළේය. වින්දිතයින්ගේ පවුල්වල විශ්වාසය දිනා ගැනීමට සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව ඔවුන්ගේ දුක්ගැනවිලි විසඳීම සඳහා විශ්වසනීය ක්‍රියාදාමයන් සැපයීමට තවත් බොහෝ දේ කළ යුතුව ඇත.",
        "\"එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය බලහත්කාර අතුරුදහන්වීම්වලට ගොදුරු වූවන්ගේ පවුල් සමඟ සහයෝගීතාවයෙන් සිටින අතර, වින්දිතයන්ගේ ඉරණම හෝ සිටින ස්ථානය කඩිනමින් තීරණය කිරීමට, වන්දි ලබා දීමට සහ අපරාධකරුවන් නීතිය ඉදිරියට ගෙන ඒමට පියවර ගන්නා ලෙස අපි බලධාරීන් දිරිමත් කරන්නෙමු.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බලහත්කාරයෙන් අතුරුදන් කිරීම්වලට ගොදුරු වූවන්ගේ ජාත්‍යන්තරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් කිරීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෑම දිනම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියලු පුද්ගලයන්ගේ ආරක්ෂාව සඳහා වූ ජාත්‍යන්තර සම්මුතිය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අතුරුදන් වූවන් පිළිබඳ කාර්යාලය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'අතුරුදහන් වූ සහ අතුරුදහන් වූ පුද්ගලයන් පිළිබඳ පැමිණිලි සහ තොරතුරු ලැයිස්තුව",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டவர்களின் குடும்பங்களின் நம்பிக்கையை வென்றெடுப்பதற்கு இலங்கை இன்னும் பலவற்றைச் செய்ய வேண்டும் என்று ஐ.நா",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டவர்களின் குடும்பங்களின் நம்பிக்கையைப் பெறுவதற்கும், சர்வதேச தரத்திற்கு ஏற்ப அவர்களின் குறைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கான நம்பகமான செயல்முறைகளை வழங்குவதற்கும் இலங்கை இன்னும் பலவற்றைச் செய்ய வேண்டும் என்று ஐக்கிய நாடுகள் சபை நேற்று கூறியது.",
        "இலங்கையில் ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர் ஹனா சிங்கர்-ஹம்டி நேற்று 2022 ஆம் ஆண்டு வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் போனோர் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் சர்வதேசத்தை குறிக்கும் அறிக்கையில் இந்த பரிந்துரையை முன்வைத்தார். பின்வரும் முழு உரை.",
        "\"உலகளாவிய ரீதியில் குறிக்கப்பட்டுள்ள பலவந்தமாக காணாமல் போனோர்களால் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் சர்வதேச தினம், பலவந்தமாக காணாமல் போதல்களைத் தடுப்பதன் அவசியத்தையும் இந்த கொடூரமான குற்றத்திற்கு தண்டனையிலிருந்து விலக்கப்படுவதை எதிர்த்துப் போராடுவதையும் எடுத்துக்காட்டுகிறது. இன்று, பல குடும்பங்கள் மற்றும் சமூகங்கள், தங்கள் அன்புக்குரியவர்களின் கதி என்னவென்று தெரியாமல் தவிப்பதை நாம் நினைவில் கொள்கிறோம். “இலங்கை முழுவதும் இருந்து காணாமல் போனவர்களின் பல குடும்பங்களை நான் சந்தித்துள்ளேன். அவர்களைப் பொறுத்தவரை, நேசிப்பவரின் தலைவிதியைப் பற்றிய நிச்சயமற்ற தன்மை, பச்சையாகவும் புதியதாகவும் இருக்கும் ஒரு வேதனையான உண்மையாகவே தொடர்கிறது. அவர்கள் தங்கள் அன்புக்குரியவர்கள் எங்கிருக்கிறார்கள் என்ற கேள்விக்கு இடைவிடாமல் பதில்களைக் கேட்கிறார்கள். பதில்கள் இல்லாமல், அவர்கள் ஒவ்வொரு நாளும் கஷ்டப்படுகிறார்கள், நம்பிக்கை மற்றும் விரக்திக்கு இடையில் அலைகிறார்கள். உண்மை மற்றும் நீதிக்கான தேடலில், அவர்களும் அடிக்கடி பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர். 2015 ஆம் ஆண்டு வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டோரிலிருந்து அனைத்து நபர்களையும் பாதுகாப்பதற்கான சர்வதேச உடன்படிக்கையில் (ICPPED) கையெழுத்திட்டதன் மூலம், இலங்கை அந்த திசையில் முதல் படியை எடுத்தது, பலவந்தமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்ட சூழ்நிலைகள், முன்னேற்றம் தொடர்பான உண்மையை அறியும் குடும்பங்களின் உரிமையை அங்கீகரித்துள்ளது. மற்றும் விசாரணையின் முடிவுகள் மற்றும் காணாமல் போன நபரின் தலைவிதி.",
        "\"காணாமல் போனவர்கள் தொடர்பான அலுவலகம் (OMP) சரியான திசையில் மற்றொரு படியாகும், மேலும் OMP ஆல் பெறப்பட்டு வெளியிடப்பட்ட காணாமல் போன மற்றும் காணாமல் போனவர்கள் தொடர்பான புகார்கள் மற்றும் தகவல்களின் பட்டியல், வழக்குகளை தெளிவுபடுத்துவதில் முன்னேற்றத்தை அளவிடுவதற்கு பயனுள்ள அடிப்படையை வழங்கியது. பாதிக்கப்பட்டவர்களின் குடும்பங்களின் நம்பிக்கையைப் பெறுவதற்கும், அவர்களின் குறைகளை சர்வதேச தரத்திற்கு ஏற்ப நிவர்த்தி செய்வதற்கு நம்பகமான செயல்முறைகளை வழங்குவதற்கும் மேலும் பலவற்றைச் செய்ய வேண்டும்.",
        "\"ஐக்கிய நாடுகள் சபை பலவந்தமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டவர்களின் பாதிக்கப்பட்டவர்கள் மற்றும் குடும்பங்களுடன் ஒற்றுமையுடன் நிற்கிறது, மேலும் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் தலைவிதி அல்லது இருப்பிடத்தை அவசரமாக தீர்மானிப்பதற்கும், இழப்பீடுகளை வழங்குவதற்கும், குற்றவாளிகளை நீதியின் முன் நிறுத்துவதற்கும் நடவடிக்கைகளை எடுக்க அதிகாரிகளை நாங்கள் தொடர்ந்து ஊக்குவிக்கிறோம்.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐ.நா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹனா பாடகர்-ஹம்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டவர்களின் சர்வதேசம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் போனவர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அனைத்து நபர்களின் பாதுகாப்பிற்கான சர்வதேச மாநாடு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காணாமல் போனோர் தொடர்பான அலுவலகம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காணாமல் போனவர்கள் மற்றும் காணாமல் போனவர்கள் தொடர்பான முறைப்பாடுகள் மற்றும் தகவல்களின் பட்டியல்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}