{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/காலநிலையில்-ஏற்படவுள்ள-மாற்றம்/175-303037",
  "time_ut": 1661515657,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காலநிலையில் ஏற்படவுள்ள மாற்றம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Climate change",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Department of Meteorology has reported occasional rain in Sabaragamuwa province and Kandy and Nuwara Eliya districts.",
        "Upper and North-Western Provinces and Galle and Matara Districts will experience several spells of rain.",
        "Uva, East and North Central Provinces and Mullaitivu District will experience rain or thundershowers at many places during the evening or night.",
        "During thunderstorms, the public is advised to take adequate precautions to minimize damage caused by temporary strong winds and lightning strikes. (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sabaragamuwa province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North-Western Provinces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North Central Provinces",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu District",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශගුණික විපර්යාස",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සබරගමුව පළාතේ සහ මහනුවර සහ නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කවල විටින් විට වැසි ඇති වන බව කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "ඉහළ සහ වයඹ පළාත්වලත් ගාල්ල සහ මාතර දිස්ත්‍රික්කවලත් වැසි වාර කිහිපයක් ඇති වේ.",
        "ඌව, නැගෙනහිර සහ උතුරු මැද පළාත්වලත් මුලතිව් දිස්ත්‍රික්කයේත් බොහෝ ස්ථානවල සවස් කාලයේ හෝ රාත්‍රී කාලයේ වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති වේ.",
        "ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති වන විට තාවකාලික තද සුළං සහ අකුණු මඟින් සිදුවන අනතුරු අවම කර ගැනීමට අවශ්‍ය පියවර ගන්නා ලෙස මහජනතාවට දැනුම් දෙනු ලැබේ. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සබරගමුව පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයඹ පළාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඌව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු මැද පළාත්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலநிலையில் ஏற்படவுள்ள மாற்றம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "சப்ரகமுவ மாகாணத்திலும் கண்டி மற்றும் நுவரெலியா மாவட்டங்களிலும் அவ்வப்போது மழை பெய்யும் என வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேல் மற்றும் வடமேல் மாகாணங்களிலும் காலி மற்றும் மாத்தறை மாவட்டங்களிலும் பல தடவைகள் மழை பெய்யும்.",
        "ஊவா, கிழக்கு மற்றும் வடமத்திய மாகாணங்களிலும் முல்லைத்தீவு மாவட்டத்திலும் பல இடங்களில் மாலை அல்லது இரவு வேளைகளில் மழை அல்லது இடியுடன் கூடிய மழை பெய்யும்.",
        "இடியுடன் கூடிய மழையின் போது தற்காலிகமாக பலத்த காற்று மற்றும் மின்னல் தாக்கங்களினால் ஏற்படக்கூடிய பாதிப்புகளை குறைத்துக்கொள்ள போதிய முன்னெச்சரிக்கை நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறு பொதுமக்கள்   கேட்டுக்கொள்ளப்படுகிறார்கள். (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சப்ரகமுவ மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடமேற்கு மாகாணங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வட மத்திய மாகாணங்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}