{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84562/imf-delegates-holds-another-meeting-with-president-and-fin-min-officials",
  "time_ut": 1661519760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF delegates holds another meeting with President and Fin. Min. officials",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF delegates holds another meeting with President and Fin. Min. officials",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The visiting IMF delegation held another meeting with Finance Ministry officials today where President Ranil Wickremesinghe also participated through Zoom video conference, the PMD says."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zoom",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PMD",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF නියෝජිතයින් ජනාධිපති සහ ෆින් සමඟ තවත් රැස්වීමක් පවත්වයි. අවම නිලධාරීන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෙරටට පැමිණි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නියෝජිත පිරිස අද මුදල් අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන් සමඟ තවත් සාකච්ඡාවක් පැවැත්වූ අතර එහිදී සූම් වීඩියෝ සම්මන්ත්‍රණය හරහා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ද සහභාගී වූ බව පීඑම්ඩී පවසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විශාලනය කරන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පීඑම්ඩී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF பிரதிநிதிகள் ஜனாதிபதி மற்றும் ஃபினுடன் மற்றொரு சந்திப்பை நடத்துகின்றனர். குறைந்தபட்சம் அதிகாரிகள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வருகை தந்துள்ள சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பிரதிநிதிகள் இன்று நிதியமைச்சின் அதிகாரிகளுடன் மற்றுமொரு சந்திப்பை மேற்கொண்டனர், அதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவும் Zoom காணொளி மாநாட்டின் ஊடாக பங்குபற்றியதாக PMD தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரிதாக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிஎம்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}