{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83443/husband-arrested-over-murder-of-lankapura-ds-administrative-officer",
  "time_ut": 1657018740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Husband arrested over murder of Lankapura DS administrative officer",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Husband arrested over murder of Lankapura DS administrative officer",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The husband of the slain administrative officer of the Polonnaruwa, Lankapura Divisional Secretariat has been arrested on suspicion over her murder, police said today."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lankapura",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lankapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකාපුර ප්‍රාදේශීය සභාවේ පරිපාලන නිලධාරියාගේ ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් සැමියා අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඝාතනයට ලක් වූ පොළොන්නරුව, ලංකාපුර ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලයේ පරිපාලන නිලධාරිනියගේ ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් ඇයගේ සැමියා සැකපිට අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිසිය අද ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංකාපුර",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකාපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லங்காபுர பிரதேச நிர்வாக உத்தியோகத்தரின் கொலை தொடர்பில் கணவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "படுகொலை செய்யப்பட்ட பொலன்னறுவை, லங்காபுர பிரதேச செயலக நிர்வாக அதிகாரியின் கணவர் சந்தேகத்தின் பேரில் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் இன்று தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லங்காபுர",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்காபுர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}