{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/79028",
  "time_ut": 1660591440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "What kind of ship is the Yuan Wang 5? Why is its presence in the Indian Ocean a cause of concern for India?  Explained Through  Questions and Answers",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What kind of ship is the Yuan Wang 5? Why is its presence in the Indian Ocean a cause of concern for India?  Explained Through  Questions and Answers",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "On August 13, Sri Lanka approved the arrival of a Chinese satellite-tracking vessel to its southern Chinese-funded Hambantota port. It was the second approval from the island nation’s Ministry of Foreign Affairs, after it first cleared the visit on July 12. In the weeks in between, India raised concerns over the ship’s visit with President Ranil Wickremesinghe, and officially commented on it, while Indian media splashed headlines of a “Chinese spy ship” hovering in the Indian Ocean. Caught in a delicate diplomatic and geopolitical spot, Colombo gave its nod after “extensive consultations” with “all parties”.",
        "Yuan Wang 5 was described by the Sri Lankan government as a “scientific research ship”. The BRISL (Belt & Road Initiative Sri Lanka), a Colombo-based organisation studying China’s ambitious connectivity project, was the first to draw attention to the visit in a Twitter post late July.",
        "It said that the Yuan Wang 5 will conduct “satellite control and research tracking in the northwestern part of the Indian Ocean Region” through August and September. Vessels of the Yuan Wang class are said to be used for tracking and supporting satellite as well as intercontinental ballistic missiles by the People’s Liberation Army Strategic Support Force.",
        "India has expressed its concern over the Chinese vessel visit. The spokesperson of the Ministry of External Affairs commented twice on the issue. Addressing the weekly media conference in New Delhi, the official initially stated that India “carefully monitors any development having a bearing on its security and economic interests” and later said that they were “rejecting insinuations” that Sri Lanka was “pressured”.",
        "After India raised the matter with President Ranil Wickremesinghe, External Affairs Minister S. Jaishankar took it up with his Sri Lankan counterpart Ali Sabry on the side-lines of the recent ASEAN summit in Cambodia.",
        "In a similar bilateral meeting in Phnom Penh, U. S. Secretary of State Antony Blinken too raised the issue with Mr. Sabry, The Hindu reliably learned from official sources in Colombo.",
        "At the same forum, Mr. Sabry reportedly discussed the matter with Chinese Foreign Minister Wang Yi, sources said. An official statement said the Sri Lankan Foreign Minister firmly backed the ‘One China Policy’ that President Wickremesinghe earlier endorsed.",
        "The developments showed that Colombo was caught between the U.S. and India on the one hand, and China on the other. That too at a time when the Sri Lankan government is counting on all their support as the island nation, hit by a devastating economic crisis, embarks on debt restructuring ahead of a promised International Monetary Fund (IMF) package.",
        "China reacted strongly after Sri Lanka, following concerns voiced by India, requested China to defer the visit of the vessel “in light of the need for further consultations”. Chinese Foreign Ministry spokesperson Wang Wenbin said, “I have noted relevant reports and would like to stress two points.",
        "First, Sri Lanka is a transportation hub in the Indian Ocean. Scientific research vessels from various countries including China have made port calls in Sri Lanka for replenishment. China always exercises freedom of the high seas in accordance with the law and fully respects coastal countries’ jurisdiction over scientific research activities in waters under their jurisdiction.",
        "Second, Sri Lanka is a sovereign country. It has the right to develop relations with other countries based on its development interests. To have normal cooperation is the independent choice made by our two countries. It serves the shared interests of both sides and does not target any third party.” Without directly referring to India, he added that it was “completely unjustified for certain countries to cite the so-called ‘security concerns’ to pressure Sri Lanka.”",
        "Sri Lanka’s Foreign Affairs Ministry said: “having considered all material in place, on 13 August 2022 the clearance to the Embassy of the People’s Republic of China was conveyed for the deferred arrival of the vessel from 16-22 August 2022.” The announcement meant that the controversial vessel visit, earlier scheduled for August 11, was effectively postponed by five days, while its week-long duration remained as was earlier planned.",
        "The developments were “in light of certain concerns raised with the Ministry”, it said, without naming India in its statement. Sri Lanka’s popular weekend newspaper Sunday Times reported that the U.S. and Indian envoys were asked to provide “concrete reasons” for their objections. “Not satisfied with the reasons being sufficient to refuse entry to the Chinese vessel, the Government decided to inform the Chinese embassy in Colombo to inform the ship to continue its journey to Hambantota,” a news report published on August 14 said.",
        "•\tOn August 13, Sri Lanka approved the arrival of a Chinese satellite-tracking vessel to its Chinese-funded Hambantota port.",
        "•\tIndia has expressed its concern over the Chinese vessel visit. The spokesperson of the Ministry of External Affairs’ commented that India “carefully monitors any development having a bearing on its security and economic interests”.",
        "•\tChina reacted strongly after they were asked to defer the vessel visit. Without directly referring to India, China said that it was “completely unjustified for certain countries to cite the so-called ‘security concerns’ to pressure Sri Lanka.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Indian Ocean",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Explained Through  ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "August 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "July 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "late July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Ocean Region",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the People’s Liberation Army Strategic Support Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S. Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ali Sabry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ASEAN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cambodia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Phnom Penh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Antony Blinken",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sabry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wang Yi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the ‘One China Policy’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe earlier",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Foreign Affairs Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13 August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the People’s Republic of China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16-22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "week-long",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "weekend",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "•\tIndia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Ministry of External Affairs’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුවාන් වැන්ග් 5 කුමන වර්ගයේ නෞකාවක්ද? එය ඉන්දියන් සාගරයේ පැවතීම ඉන්දියාවට කනස්සල්ලට හේතුවක් වන්නේ ඇයි? ප්‍රශ්න සහ පිළිතුරු මගින් පැහැදිලි කර ඇත",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "අගෝස්තු 13 වැනි දින ශ්‍රී ලංකාව චීනයේ ආධාර ලබන හම්බන්තොට වරායට චීන චන්ද්‍රිකා ලුහුබැඳීමේ යාත්‍රාවක් පැමිණීම අනුමත කළේය. එය දිවයිනේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ දෙවන අනුමැතිය වූ අතර, එය ජූලි 12 වන දින සංචාරය ප්‍රථම වරට නිෂ්කාශනය කිරීමෙන් පසුව එය විය. ඒ අතර සති කිහිපය තුළ ඉන්දියාව, ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ සමඟ නෞකාවේ සංචාරය පිළිබඳව කනස්සල්ල පළ කළ අතර, ඒ පිළිබඳව නිල වශයෙන් අදහස් දැක්වූ අතර, ඉන්දීය \"චීන ඔත්තු නැවක්\" ඉන්දියන් සාගරයේ සැරිසරන බවට මාධ්‍ය සිරස්තල විහිදී ගියේය. සියුම් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික හා භූ දේශපාලනික ස්ථානයකට හසු වූ කොළඹ, \"සියලු පාර්ශවයන්\" සමග \"පුළුල් උපදේශන\" වලින් පසුව සිය අනුමැතිය ලබා දුන්නේය.",
        "යුවාන් වැන්ග් 5 ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් විස්තර කරනු ලැබුවේ \"විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ නෞකාවක්\" ලෙසිනි. චීනයේ අභිලාෂකාමී සම්බන්ධතා ව්‍යාපෘතිය පිළිබඳව අධ්‍යයනය කරන කොළඹ පදනම් කරගත් සංවිධානයක් වන BRISL (Belt & Road Initiative Sri Lanka) ජූලි මස අගදී ට්විටර් සටහනක් මගින් සංචාරය කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ පළමු පුද්ගලයා විය.",
        "යුවාන් වැන්ග් 5 අගෝස්තු සහ සැප්තැම්බර් දක්වා ඉන්දියානු සාගර කලාපයේ වයඹ දිග ප්‍රදේශයේ චන්ද්‍රිකා පාලනය සහ පර්යේෂණ ලුහුබැඳීම සිදු කරනු ඇති බව එහි සඳහන් වේ. යුවාන් වැන්ග් පන්තියේ යාත්‍රා මහජන විමුක්ති හමුදාවේ උපායමාර්ගික ආධාරක බලකාය විසින් චන්ද්‍රිකා මෙන්ම අන්තර් මහද්වීපික බැලස්ටික් මිසයිල ලුහුබැඳීමට සහ සහාය දැක්වීම සඳහා භාවිතා කරන බව කියනු ලැබේ.",
        "චීන යාත්‍රා සංචාරය සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව සිය කනස්සල්ල පළ කර තිබේ. විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශකයා මේ සම්බන්ධයෙන් දෙවරක් අදහස් පළ කළා. නව දිල්ලියේ සතිපතා මාධ්‍ය සාකච්ඡාව අමතමින්, නිලධාරියා මුලින් ප්‍රකාශ කළේ ඉන්දියාව “එහි ආරක්‍ෂාව සහ ආර්ථික අවශ්‍යතා මත බලපාන ඕනෑම සංවර්ධනයක් ප්‍රවේශමෙන් නිරීක්‍ෂණය කරන” බවත් පසුව ශ්‍රී ලංකාව “පීඩනය” ඇති බවට වන “ඉංග්‍රීසියෙන්” ප්‍රතික්ෂේප කරන බවත්ය.",
        "ඉන්දියාව මේ කාරණය ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඉදිරිපත් කිරීමෙන් පසුව, විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය එස්. ජයශංකර්, පසුගියදා කාම්බෝජයේ පැවති ආසියාන් සමුළුවට සමගාමීව ශ්‍රී ලංකා සහකාර අලි සබ්රි සමඟ එය සාකච්ඡා කළේය.",
        "නොම් පෙන් හි පැවති එවැනිම ද්විපාර්ශ්වික රැස්වීමකදී, එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය ලේකම් ඇන්ටනි බ්ලින්කන් ද සබ්රි මහතා සමඟ ප්‍රශ්නය මතු කළ බව හින්දු විශ්වාසදායක ලෙස කොළඹ නිල මූලාශ්‍රවලින් දැනගත හැකි විය.",
        "එම සංසදයේදීම සබ්රි මහතා චීන විදේශ අමාත්‍ය වැන්ග් යී සමඟ මේ පිළිබඳව සාකච්ඡා කළ බව ආරංචි මාර්ග පවසයි. ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා කලින් අනුමත කළ ‘එක් චීනයක්’ ප්‍රතිපත්තියට ශ්‍රී ලංකා විදේශ අමාත්‍යවරයා දැඩි ලෙස සහාය පළ කළ බව නිල නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "වර්ධනයන් පෙන්නුම් කළේ කොළඹ එක් අතකින් එක්සත් ජනපදය හා ඉන්දියාව අතරත් අනෙක් පැත්තෙන් චීනයත් අතර පැටලී ඇති බවයි. එය ද විනාශකාරී ආර්ථික අර්බුදයකට ලක්ව සිටින දිවයින ජාතිය පොරොන්දු වූ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) පැකේජයකට පෙර ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ආරම්භ කරන බැවින් ශ්‍රී ලංකා රජය ඔවුන්ගේ සියලු සහයෝගය අපේක්ෂා කරන මොහොතක ය.",
        "ඉන්දියාව විසින් ප්‍රකාශ කරන ලද කනස්සල්ලෙන් පසුව ශ්‍රී ලංකාව “තවදුරටත් උපදේශන අවශ්‍යතා අනුව” යාත්‍රාවේ සංචාරය කල් දමන ලෙස චීනයෙන් ඉල්ලා සිටීමෙන් පසුව චීනය දැඩි ප්‍රතිචාරයක් දැක්වීය. චීන විදේශ අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක වැන්ග් වෙන්බින් පැවසුවේ, “මම අදාළ වාර්තා සටහන් කර ඇති අතර කරුණු දෙකක් අවධාරණය කිරීමට කැමැත්තෙමි.",
        "පළමුව, ශ්‍රී ලංකාව ඉන්දියන් සාගරයේ ප්‍රවාහන මධ්‍යස්ථානයකි. චීනය ඇතුළු විවිධ රටවල විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ යාත්‍රා නැවත පිරවීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ වරාය ඇමතුම් ලබාදී ඇත. චීනය සෑම විටම නීතියට අනුකූලව මහ මුහුදේ නිදහස භාවිතා කරන අතර වෙරළබඩ රටවල ඔවුන්ගේ බල ප්‍රදේශය යටතේ ඇති ජලයේ විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ ක්‍රියාකාරකම් සම්බන්ධයෙන් වන අධිකරණ බලයට සම්පූර්ණයෙන්ම ගරු කරයි.",
        "දෙවනුව ශ්‍රී ලංකාව ස්වෛරී රටකි. එහි සංවර්ධන අවශ්‍යතා මත වෙනත් රටවල් සමඟ සබඳතා වර්ධනය කර ගැනීමට අයිතියක් ඇත. සාමාන්‍ය සහයෝගීතාවයක් ඇති කර ගැනීම අපේ රටවල් දෙකේ ස්වාධීන තේරීමයි. එය දෙපාර්ශවයේම හවුල් අවශ්‍යතා ඉටු කරන අතර කිසිදු තෙවන පාර්ශවයක් ඉලක්ක නොකරයි. ඉන්දියාව ගැන සෘජුව සඳහන් නොකරමින් ඔහු වැඩිදුරටත් කියා සිටියේ, “ඇතැම් රටවල් ශ්‍රී ලංකාවට බලපෑම් කිරීම සඳහා ඊනියා ‘ආරක්ෂක අවශ්‍යතා’ උපුටා දැක්වීම සම්පූර්ණයෙන්ම අසාධාරණ බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය පැවසුවේ, “සියලු කරුණු සලකා බලා, 2022 අගෝස්තු 13 වන දින, 2022 අගෝස්තු 16-22 දින දක්වා කල් දැමූ යාත්‍රාව පැමිණීම සඳහා මහජන චීන සමූහාණ්ඩුවේ තානාපති කාර්යාලයට නිෂ්කාශනය දන්වන ලදී.” නිවේදනයෙන් අදහස් වූයේ, කලින් අගෝස්තු 11 දිනට නියමිතව තිබූ මතභේදාත්මක යාත්‍රා සංචාරය ඵලදායී ලෙස දින පහකින් කල් දැමූ අතර, එහි සතියක කාලසීමාව කලින් සැලසුම් කළ පරිදි පැවති බවයි.",
        "මෙම වර්ධනයන් “අමාත්‍යාංශය සමඟ මතු කරන ලද ඇතැම් උත්සුකයන් ආලෝකයේ” බව එහි ප්‍රකාශයේ ඉන්දියාව නම් නොකර එය පැවසීය. ශ්‍රී ලංකාවේ ජනප්‍රිය සති අන්ත පුවත්පතක් වන සන්ඩේ ටයිම්ස් වාර්තා කළේ, එක්සත් ජනපද සහ ඉන්දියානු නියෝජිතයන්ගෙන් ඔවුන්ගේ විරෝධතා සඳහා “නිශ්චිත හේතු” සපයන ලෙස ඉල්ලා ඇති බවයි. \"චීන යාත්‍රාවට ඇතුළුවීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමට ප්‍රමාණවත් හේතු පිළිබඳව සෑහීමකට පත් නොවීම නිසා, නෞකාව හම්බන්තොට දක්වා ගමන් කරන ලෙස දැනුම් දෙන ලෙස කොළඹ චීන තානාපති කාර්යාලයට දැනුම් දීමට රජය තීරණය කළේය\" යනුවෙන් අගෝස්තු 14 දා ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද පුවත් වාර්තාවක සඳහන් විය.",
        "• අගෝස්තු 13 වැනි දින ශ්‍රී ලංකාව චීනයේ ආධාර ලබන හම්බන්තොට වරායට චීන චන්ද්‍රිකා ලුහුබැඳීමේ යාත්‍රාවක් පැමිණීම අනුමත කළේය.",
        "• චීන යාත්‍රා සංචාරය සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව සිය කනස්සල්ල පළ කර ඇත. විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ ඉන්දියාව “එහි ආරක්‍ෂාව සහ ආර්ථික අවශ්‍යතා කෙරෙහි බලපාන ඕනෑම වර්ධනයක් ප්‍රවේශමෙන් නිරීක්ෂණය කරන” බවයි.",
        "• යාත්‍රා සංචාරය කල් දමන ලෙස ඉල්ලා සිටීමෙන් පසු චීනය දැඩි ලෙස ප්‍රතිචාර දැක්වීය. ඉන්දියාව ගැන සෘජුව සඳහන් නොකර චීනය කියා සිටියේ “ඇතැම් රටවල් ශ්‍රී ලංකාවට බලපෑම් කිරීම සඳහා ඊනියා ‘ආරක්ෂක අවශ්‍යතා’ උපුටා දැක්වීම සම්පූර්ණයෙන්ම අසාධාරණ බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "හරහා පැහැදිලි කර ඇත",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්යංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානු සාගර කලාපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති හමුදාවේ උපාය මාර්ගික ආධාරක බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්. ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසියාන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාම්බෝජය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොම් පෙන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටනි බ්ලින්කන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wang Yi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'එක් චීනයේ ප්‍රතිපත්තිය'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ කලින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන චීන සමූහාණ්ඩුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16-22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතියක් පුරාවට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති අන්තය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "•\tඉන්දියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யுவான் வாங் 5 என்ன வகையான கப்பல்? இந்தியப் பெருங்கடலில் அதன் இருப்பு ஏன் இந்தியாவை கவலையடையச் செய்கிறது? கேள்விகள் மற்றும் பதில்கள் மூலம் விளக்கப்பட்டது",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "ஆகஸ்ட் 13 அன்று, இலங்கையின் தெற்கு சீன நிதியுதவி அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு சீன செயற்கைக்கோள் கண்காணிப்பு கப்பல் வருவதற்கு இலங்கை ஒப்புதல் அளித்தது. ஜூலை 12 ஆம் தேதி முதல் பயணத்தை அனுமதித்த பின்னர், தீவு நாட்டின் வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் இரண்டாவது ஒப்புதல் இதுவாகும். இடைப்பட்ட வாரங்களில், ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் கப்பலின் பயணம் குறித்து இந்தியா கவலை தெரிவித்தது, மேலும் அது குறித்து அதிகாரப்பூர்வமாக கருத்து தெரிவித்தது. இந்தியப் பெருங்கடலில் \"சீன உளவுக் கப்பல்\" சுற்றிக் கொண்டிருந்தது என்ற தலைப்புச் செய்திகளை ஊடகங்கள் தெறிக்கவிட்டன. ஒரு நுட்பமான இராஜதந்திர மற்றும் புவிசார் அரசியல் இடத்தில் சிக்கிய கொழும்பு, \"அனைத்து தரப்பினருடனும்\" \"விரிவான ஆலோசனைகளுக்கு\" பிறகு ஒப்புதல் அளித்தது.",
        "யுவான் வாங் 5 இலங்கை அரசாங்கத்தால் \"விஞ்ஞான ஆராய்ச்சி கப்பல்\" என்று வர்ணிக்கப்பட்டது. BRISL (Belt & Road Initiative Sri Lanka) என்ற கொழும்பை தளமாகக் கொண்ட அமைப்பானது, சீனாவின் லட்சிய இணைப்புத் திட்டத்தைப் பற்றி ஆய்வு செய்கிறது, ஜூலை மாத இறுதியில் ட்விட்டர் பதிவில் இந்த விஜயம் குறித்து முதலில் கவனத்தை ஈர்த்தது.",
        "யுவான் வாங் 5 ஆகஸ்ட் மற்றும் செப்டம்பர் வரை இந்தியப் பெருங்கடல் பிராந்தியத்தின் வடமேற்கு பகுதியில் செயற்கைக்கோள் கட்டுப்பாடு மற்றும் ஆராய்ச்சி கண்காணிப்பை நடத்தும் என்று அது கூறியது. யுவான் வாங் வகுப்பின் கப்பல்கள், மக்கள் விடுதலை இராணுவத்தின் மூலோபாய ஆதரவுப் படையால் செயற்கைக்கோள் மற்றும் கண்டம் விட்டு கண்டம் பாயும் ஏவுகணைகளைக் கண்காணிப்பதற்கும் ஆதரிப்பதற்கும் பயன்படுத்தப்படுவதாகக் கூறப்படுகிறது.",
        "சீன கப்பல் பயணம் குறித்து இந்தியா கவலை தெரிவித்துள்ளது. வெளிவிவகார அமைச்சின் செய்தித் தொடர்பாளர் இவ்விவகாரம் குறித்து இரண்டு முறை கருத்து தெரிவித்துள்ளார். புது தில்லியில் வாராந்திர ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் உரையாற்றிய அந்த அதிகாரி, இந்தியா \"தனது பாதுகாப்பு மற்றும் பொருளாதார நலன்கள் மீது தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் எந்தவொரு அபிவிருத்தியையும் கவனமாகக் கண்காணித்து வருவதாக\" ஆரம்பத்தில் கூறியதுடன், பின்னர் இலங்கை \"அழுத்தத்திற்கு உள்ளானது\" என்ற \"ஊடகங்களை நிராகரிப்பதாக\" கூறினார்.",
        "இந்தியா ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் இந்த விடயத்தை எழுப்பியதை அடுத்து, கம்போடியாவில் அண்மையில் நடைபெற்ற ஆசியான் உச்சிமாநாட்டின் பக்கவாட்டில், வெளிவிவகார அமைச்சர் எஸ். ஜெய்சங்கர், தனது இலங்கைப் பிரதமர் அலி சப்ரியுடன் இதனை எடுத்துக் கூறினார்.",
        "புனோம் பென்னில் இதேபோன்ற இருதரப்பு சந்திப்பில், அமெரிக்க இராஜாங்கச் செயலர் ஆண்டனி பிளிங்கனும், திரு. சப்ரியிடம் பிரச்சினையை எழுப்பினார், கொழும்பில் உள்ள உத்தியோகபூர்வ ஆதாரங்களில் இருந்து தி ஹிந்து நம்பகத்தன்மையுடன் அறிந்தது.",
        "அதே மன்றத்தில், திரு. சப்ரி சீன வெளியுறவு மந்திரி வாங் யீயுடன் இந்த விஷயத்தை விவாதித்ததாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன. ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்கே முன்னர் அங்கீகரித்த ‘ஒரு சீனா கொள்கை’யை இலங்கை வெளியுறவு அமைச்சர் உறுதியாக ஆதரிப்பதாக உத்தியோகபூர்வ அறிக்கை ஒன்றில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "கொழும்பு ஒருபுறம் அமெரிக்காவிற்கும் இந்தியாவிற்கும் இடையில் சிக்கிக்கொண்டதையும் மறுபுறம் சீனாவிற்கும் இடையில் சிக்கியிருப்பதை முன்னேற்றங்கள் காட்டுகின்றன. அதுவும் இலங்கை அரசாங்கம் ஒரு அழிவுகரமான பொருளாதார நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள தீவு தேசம், வாக்குறுதியளிக்கப்பட்ட சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) பொதிக்கு முன்னதாக கடன் மறுசீரமைப்பை மேற்கொள்வதால், அவர்களின் அனைத்து ஆதரவையும் எதிர்பார்க்கும் நேரத்தில்.",
        "இந்தியாவால் குரல் எழுப்பப்பட்ட கவலைகளைத் தொடர்ந்து, \"மேலும் ஆலோசனைகளின் தேவையின் வெளிச்சத்தில்\" கப்பலின் வருகையை ஒத்திவைக்குமாறு சீனாவைக் கோரியதை அடுத்து, சீனா கடுமையாக பதிலளித்தது. சீன வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் வாங் வென்பின், “தொடர்பான அறிக்கைகளை நான் குறிப்பிட்டுள்ளேன், மேலும் இரண்டு விஷயங்களை வலியுறுத்த விரும்புகிறேன்.",
        "முதலாவதாக, இலங்கை இந்தியப் பெருங்கடலில் ஒரு போக்குவரத்து மையமாக உள்ளது. சீனா உட்பட பல்வேறு நாடுகளின் விஞ்ஞான ஆய்வுக் கப்பல்கள் இலங்கைக்கு துறைமுகத்தை நிரப்புவதற்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளன. சீனா எப்பொழுதும் சட்டத்தின்படி உயர் கடல்களின் சுதந்திரத்தைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் கடலோர நாடுகளின் அதிகார வரம்பை அவர்களின் அதிகார வரம்பிற்குட்பட்ட நீரில் அறிவியல் ஆராய்ச்சி நடவடிக்கைகள் மீது முழுமையாக மதிக்கிறது.",
        "இரண்டாவதாக, இலங்கை இறைமையுள்ள நாடு. அதன் வளர்ச்சி நலன்களின் அடிப்படையில் மற்ற நாடுகளுடன் உறவுகளை வளர்த்துக் கொள்ள உரிமை உண்டு. இயல்பான ஒத்துழைப்பைப் பெறுவது என்பது நமது இரு நாடுகளின் சுதந்திரமான தேர்வாகும். இது இரு தரப்பினரின் பகிரப்பட்ட நலன்களுக்கு சேவை செய்கிறது மற்றும் எந்த மூன்றாம் தரப்பினரையும் குறிவைக்கவில்லை. இந்தியாவைப் பற்றி நேரடியாகக் குறிப்பிடாமல், \"சிறிலங்காவுக்கு அழுத்தம் கொடுப்பதற்கு சில நாடுகள் 'பாதுகாப்புக் கவலைகள்' என்று கூறுவது முற்றிலும் நியாயமற்றது\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் வெளிவிவகார அமைச்சு கூறியது: \"அனைத்து பொருட்களையும் கருத்தில் கொண்டு, ஆகஸ்ட் 13, 2022 அன்று, சீன மக்கள் குடியரசின் தூதரகத்திற்கு 2022 ஆகஸ்ட் 16-22 வரை ஒத்திவைக்கப்பட்ட வருகைக்காக அனுமதி வழங்கப்பட்டது.\" முன்னதாக ஆகஸ்ட் 11 ஆம் தேதி திட்டமிடப்பட்ட சர்ச்சைக்குரிய கப்பல் பயணம் ஐந்து நாட்களுக்கு ஒத்திவைக்கப்பட்டது, அதே நேரத்தில் அதன் வார கால அளவு முன்பு திட்டமிட்டபடியே இருந்தது.",
        "இந்த வளர்ச்சிகள், “அமைச்சகத்திடம் எழுப்பப்பட்ட சில கவலைகளின் வெளிச்சத்தில்”, அது தனது அறிக்கையில் இந்தியாவின் பெயரைக் குறிப்பிடாமல் கூறியது. இலங்கையின் பிரபல வார இறுதி நாளிதழ் சண்டே டைம்ஸ், அமெரிக்க மற்றும் இந்திய தூதர்கள் தங்கள் ஆட்சேபனைகளுக்கு \"உறுதியான காரணங்களை\" வழங்குமாறு கேட்டுக் கொள்ளப்பட்டதாக தெரிவித்துள்ளது. \"சீனக் கப்பலுக்குள் நுழைய மறுப்பதற்கான காரணங்கள் போதுமானதாக இல்லை, அம்பாந்தோட்டைக்கு கப்பலைத் தொடருமாறு கொழும்பில் உள்ள சீனத் தூதரகத்திற்குத் தெரிவிக்க அரசாங்கம் முடிவு செய்துள்ளது\" என்று ஆகஸ்ட் 14 அன்று வெளியிடப்பட்ட செய்தி அறிக்கை கூறியது.",
        "• ஆகஸ்ட் 13 அன்று, சீனாவின் நிதியுதவியுடன் கூடிய அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு சீன செயற்கைக்கோள் கண்காணிப்பு கப்பல் வருவதற்கு இலங்கை ஒப்புதல் அளித்தது.",
        "• சீனக் கப்பல் வருகை குறித்து இந்தியா தனது கவலையை வெளிப்படுத்தியுள்ளது. வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “அதன் பாதுகாப்பு மற்றும் பொருளாதார நலன்களை பாதிக்கும் எந்தவொரு வளர்ச்சியையும் இந்தியா கவனமாகக் கண்காணிக்கிறது”.",
        "• கப்பல் வருகையை ஒத்திவைக்குமாறு கேட்டுக் கொள்ளப்பட்ட பின்னர் சீனா கடுமையாக பதிலளித்தது. இந்தியாவைப் பற்றி நேரடியாகக் குறிப்பிடாமல், “சிறிலங்காவுக்கு அழுத்தம் கொடுப்பதற்கு சில நாடுகள் ‘பாதுகாப்புக் கவலைகள்’ என்றழைக்கப்படுவதை மேற்கோள் காட்டுவது முற்றிலும் நியாயமற்றது” என்று சீனா கூறியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மூலம் விளக்கப்பட்டது",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு அலுவல்கள் அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல் பகுதி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை இராணுவத்தின் மூலோபாய ஆதரவுப் படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ். ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆசியான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்போடியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புனோம் பென்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டனி பிளிங்கன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wang Yi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "‘ஒரு சீனா கொள்கை’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "முன்னதாக விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
