{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130149",
  "time_ut": 1656088274,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "600 லீற்றர் டீசலை பதுக்கி வைத்திருந்த ஒருவர் கைது - மானிப்பாயில் சம்பவம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Man arrested for hoarding 600 liters of diesel in Manipur",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "In Jaffna, Special Task Force (STF) arrested a man on charges of hoarding 600 liters of diesel.",
        "The arrest took place tonight at a house near the school in Manipay.",
        "It is noteworthy that the suspect has been referred to the Manipay police station for further court proceedings."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "600",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Manipur",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Manipay",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manipay",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මනිපූර් හි ඩීසල් ලීටර් 600ක් ගොඩගසා සිටි අයෙක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "යාපනයේදී ඩීසල් ලීටර් 600ක් ගබඩා කිරීමේ චෝදනාව මත විශේෂ කාර්ය බළකාය (STF) පුද්ගලයකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "අද රාත්‍රියේ මානිප්පායි ප්‍රදේශයේ පාසල අසල නිවසකදී මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම සිදුව තිබේ.",
        "සැකකරු වැඩිදුර අධිකරණ කටයුතු සඳහා මානිප්පායි පොලිස් ස්ථානය වෙත යොමුකර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "600",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මනිපූර්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මනිපායි",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනිපායි",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "600 லீற்றர் டீசலை பதுக்கி வைத்திருந்த ஒருவர் கைது - மானிப்பாயில் சம்பவம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "யாழில், 600 லீற்றர் டீசலை பதுக்கி வைத்திருந்த குற்றச்சாட்டில் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக சிறப்பு அதிரடிப் படையினர் தெரிவித்தனர்.",
        "மானிப்பாய் சோதிவேம்படி பாடசாலைக்கு அண்மையாக உள்ள வீடொன்றில் இன்றிரவு இந்தக் கைது நடவடிக்கை இடம்பெற்றது.",
        "இதையடுத்து குறித்த சந்தேக நபருக்கு நீதிமன்ற நடவடிக்கைகளை முன்னெடுப்பதற்காக மானிப்பாய் பொலிஸ் நிலைத்தில் முற்படுத்தப்பட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "600",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மணிப்பூர்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மானிப்பாய்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மானிப்பாய்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "600 லீற்றர் டீசலை பதுக்கி வைத்திருந்த ஒருவர் கைது - மானிப்பாயில் சம்பவம்",
  "body_lines": [
    "யாழில், 600 லீற்றர் டீசலை பதுக்கி வைத்திருந்த குற்றச்சாட்டில் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக சிறப்பு அதிரடிப் படையினர் தெரிவித்தனர்.",
    "மானிப்பாய் சோதிவேம்படி பாடசாலைக்கு அண்மையாக உள்ள வீடொன்றில் இன்றிரவு இந்தக் கைது நடவடிக்கை இடம்பெற்றது.",
    "இதையடுத்து குறித்த சந்தேக நபருக்கு நீதிமன்ற நடவடிக்கைகளை முன்னெடுப்பதற்காக மானிப்பாய் பொலிஸ் நிலைத்தில் முற்படுத்தப்பட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Man arrested for hoarding 600 liters of diesel in Manipur",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "In Jaffna, Special Task Force (STF) arrested a man on charges of hoarding 600 liters of diesel.",
        "The arrest took place tonight at a house near the school in Manipay.",
        "It is noteworthy that the suspect has been referred to the Manipay police station for further court proceedings."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "600",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Manipur",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Manipay",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manipay",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මනිපූර් හි ඩීසල් ලීටර් 600ක් ගොඩගසා සිටි අයෙක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "යාපනයේදී ඩීසල් ලීටර් 600ක් ගබඩා කිරීමේ චෝදනාව මත විශේෂ කාර්ය බළකාය (STF) පුද්ගලයකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "අද රාත්‍රියේ මානිප්පායි ප්‍රදේශයේ පාසල අසල නිවසකදී මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම සිදුව තිබේ.",
        "සැකකරු වැඩිදුර අධිකරණ කටයුතු සඳහා මානිප්පායි පොලිස් ස්ථානය වෙත යොමුකර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "600",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මනිපූර්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මනිපායි",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනිපායි",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "600 லீற்றர் டீசலை பதுக்கி வைத்திருந்த ஒருவர் கைது - மானிப்பாயில் சம்பவம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "யாழில், 600 லீற்றர் டீசலை பதுக்கி வைத்திருந்த குற்றச்சாட்டில் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக சிறப்பு அதிரடிப் படையினர் தெரிவித்தனர்.",
        "மானிப்பாய் சோதிவேம்படி பாடசாலைக்கு அண்மையாக உள்ள வீடொன்றில் இன்றிரவு இந்தக் கைது நடவடிக்கை இடம்பெற்றது.",
        "இதையடுத்து குறித்த சந்தேக நபருக்கு நீதிமன்ற நடவடிக்கைகளை முன்னெடுப்பதற்காக மானிப்பாய் பொலிஸ் நிலைத்தில் முற்படுத்தப்பட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "600",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மணிப்பூர்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மானிப்பாய்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மானிப்பாய்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}