{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131172",
  "time_ut": 1657379203,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஊடகவியலாளர்கள் மீது தாக்குதல் - பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையின் 3 முக்கிய அதிகாரிகள் பதவி இடைநிறுத்தம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attack on Journalists - Suspension of 3 key officers of Police Special Task Force",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Three key officers of the Police Special Task Force have been suspended in connection with the attack on journalists.",
        "Three other officers including the officer Romesh Lienake of the Police Special Task Force have been immediately suspended.",
        "In this case, it is noteworthy that the Director General of Police has announced that strict disciplinary action will be taken against the said officials."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Police Special Task Force",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Romesh Lienake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මාධ්‍යවේදීන්ට ප්‍රහාරයක් - පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකායේ ප්‍රධාන නිලධාරීන් 3 දෙනෙකුගේ වැඩ තහනම්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකායේ ප්‍රධාන නිලධාරීන් තිදෙනෙකුගේ වැඩ තහනම් කර තිබෙනවා.",
        "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකායේ රොමේෂ් ලියනාකේ නමැති නිලධාරියා ඇතුළු තවත් නිලධාරීන් තිදෙනකුගේ වැඩ තහනම් කර තිබේ.",
        "මෙම නඩුවේදී එම නිලධාරීන්ට එරෙහිව දැඩි විනය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බව පොලිස් අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා නිවේදනය කර තිබීමද විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රොමේෂ් ලියනකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊடகவியலாளர்கள் மீது தாக்குதல் - பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையின் 3 முக்கிய அதிகாரிகள் பதவி இடைநிறுத்தம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ஊடகவியலாளர்கள் தாக்கப்பட்டமை தொடர்பில் பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையின் மூன்று முக்கிய அதிகாரிகள் பதவி இடைநிறுத்தம் செய்யப்பட்டள்ளனர்.",
        "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையின் அதிகாரி ரொமேஷ் லியனகே உள்ளிட்ட ஏனைய மூன்று அதிகாரிகளுமே இவ்வாறு  உடனடியாக பணி இடைநீக்கம் செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இந்நிலையில், பொலிஸ் மா அதிபர் குறித்த அதிகாரிகளுக்கு எதிராக கடுமையான ஒழுக்காற்று நடவடிக்கை எடுக்க உள்ளதாக தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரொமேஷ் லியானகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}