{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-cabinet-clears-plan-allow-new-foreign-fuel-distributors-96577/",
  "time_ut": 1656396540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka cabinet clears plan allow new foreign fuel distributors",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka cabinet clears plan allow new foreign fuel distributors",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s cabinet of ministers has cleared a proposal to allow companies in oil producing countries to distribute fuel as the country is in the grip of a monetary meltdown triggered by mis-targeting of interest rates by a intermediate regime central bank.",
        "At the moment 90 percent of fuel distribution is done by state-run Ceylon Petroleum Corporation and about 10 percent by Lanka IOC.",
        "“Due to the currency crisis faced by Sri Lanka it is a big challenge to supply oil without interruption,” a statement issued after the weekly cabinet meeting said.",
        "“In that situation it is seen as advisable to allow companies in oil producing countries to import and distribute oil using their own resources, without putting pressure on foreign currency problem.”",
        "“The cabinet has approved a proposal by the Minister of Power and Energy to enter into long term agreements with companies selected through an orderly process.”",
        "Energy Minister Kanchana Wijesekera said on June 25 that players may be given 200 to 300 filling stations out of the 1,190 fuel stations operated by state-run Ceylon Petroleum Corporation.",
        "However they have to import and distribute oil on credit for 6 to 12 months, he said.",
        "Sri Lanka has a habit of importing oil on credit and selling every time the soft-pegged central bank prints money to mis-target interest rates and triggers currency trouble. The CPC is already heavily indebted due to the soft-pegging and borrowings.",
        "Shock revelation on how Sri Lanka’s CPC ended up with billions of dollar debt",
        "On June 27, a group of CPC workers held Energy Ministry Secretary Mapa Pathirana hostage inside his vehicle and blocked his vehicle from leaving his office in a protest against the privatization plan.",
        "Sri Lanka has had foreign exchange trouble ever since a soft-pegged central bank was set up in 1950 but the current meltdown is the worst in its history.",
        "The rupee has fallen from 200 to 360 to the US dollar in a botched attempt to float the currency since March 2022.",
        "The currency is still under pressure due to money printing. (Colombo/June27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "90 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 to 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 to 12 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "billions of dollar",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Energy Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mapa Pathirana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 to 360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව විදේශ ඉන්ධන බෙදාහරින්නන්ට ඉඩ සැලසීමට ශ්‍රී ලංකා කැබිනට් මණ්ඩලයේ සැලැස්ම පැහැදිලි කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයක මහ බැංකුවක් විසින් වැරදි ලෙස පොලී අනුපාත ඉලක්ක කිරීම හේතුවෙන් රට මූල්‍ය කඩාවැටීමක ග්‍රහණයට ලක්ව ඇති බැවින් තෙල් නිපදවන රටවල සමාගම්වලට ඉන්ධන බෙදා හැරීමට අවසර දීමේ යෝජනාවක් ශ්‍රී ලංකාවේ අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් අනුමත කර ඇත.",
        "මේ වන විට ඉන්ධන බෙදා හැරීමෙන් සියයට 90ක් රාජ්‍ය පාලනය යටතේ පවතින ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවෙන් ද සියයට 10ක් පමණ ලංකා IOC සමාගමෙන්ද සිදු කෙරේ.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී සිටින මුදල් අර්බුදය හේතුවෙන් බාධාවකින් තොරව තෙල් සැපයීම විශාල අභියෝගයක්\" යනුවෙන් සතිපතා කැබිනට් රැස්වීමෙන් පසු නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "“එම තත්ත්වය තුළ විදේශ මුදල් ප්‍රශ්නයට පීඩනයක් එල්ල නොකර තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල සමාගම්වලට ඔවුන්ගේම සම්පත් භාවිතා කරමින් තෙල් ආනයනය කර බෙදා හැරීමට ඉඩ දීම සුදුසු බව පෙනේ.”",
        "\"පිළිවෙලක් ක්‍රියාවලියක් හරහා තෝරාගත් සමාගම් සමඟ දීර්ඝ කාලීන ගිවිසුම්වලට එළඹීමට විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයා විසින් කරන ලද යෝජනාවක් කැබිනට් මණ්ඩලය විසින් අනුමත කර ඇත.\"",
        "බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර ජූනි 25 වැනි දින ප්‍රකාශ කළේ රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ඉන්ධන හල් 1,190 න් ඉන්ධන පිරවුම්හල් 200 ත් 300 ත් අතර ප්‍රමාණයක් ක්‍රීඩකයින්ට ලබා දිය හැකි බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත් මාස 6 සිට 12 දක්වා ණයට තෙල් ආනයනය කර බෙදා හැරීමට සිදුව ඇති බවද ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ණයට තෙල් ආනයනය කර පොළී අනුපාත වැරදි ලෙස ඉලක්ක කර මුදල් ප්‍රශ්න අවුලුවාලීමට මෘදු මහ බැංකුව මුදල් මුද්‍රණය කරන සෑම අවස්ථාවකම විකිණීමේ පුරුද්දක් ඇත. ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව දැනටමත් ණය ගැනීම් සහ ණය ගැනීම් හේතුවෙන් දැඩි ලෙස ණය වී ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ CPC ඩොලර් බිලියන ගණනක ණයවලින් අවසන් වූ ආකාරය පිළිබඳ කම්පන හෙළිදරව්ව",
        "ජූනි 27දා, CPC කම්කරුවන් පිරිසක්, බලශක්ති අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් මාපා පතිරණ ඔහුගේ වාහනය තුළ ප්‍රාණ ඇපයට තබාගෙන, පුද්ගලීකරන සැලැස්මට එරෙහි විරෝධතාවයක් තුල ඔහුගේ වාහනය ඔහුගේ කාර්යාලයෙන් පිටවීම අවහිර කළහ.",
        "1950 දී මෘදු මහ බැංකුවක් පිහිටවූ දා සිට ශ්‍රී ලංකාව විදේශ විනිමය ගැටලුවකට මුහුණ දී ඇති නමුත් වර්තමාන දියවීම එහි ඉතිහාසයේ නරකම වේ.",
        "2022 මාර්තු මාසයේ සිට මුදල් පාවෙන උත්සාහයක දී එක්සත් ජනපද ඩොලරයට රුපියල 200 සිට 360 දක්වා පහත වැටී ඇත.",
        "මුදල් මුද්‍රණය හේතුවෙන් තවමත් මුදල් ඒකකය පීඩනයට ලක්ව ඇත. (කොළඹ/ජුනි27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "සියයට 90ක්",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 සිට 300 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,190 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 6 සිට 12 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාපා පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 සිට 360 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய வெளிநாட்டு எரிபொருள் விநியோகஸ்தர்களை அனுமதிக்கும் திட்டத்திற்கு இலங்கை அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - மத்திய வங்கியினால் வட்டி விகிதங்களை தவறாகக் குறிவைத்தமையால் தூண்டப்பட்ட பணமதிப்பு சரிவின் பிடியில் நாடு இருப்பதால், எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளில் உள்ள நிறுவனங்களுக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்க அனுமதிக்கும் முன்மொழிவுக்கு இலங்கையின் அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்துள்ளது.",
        "தற்போது எரிபொருள் விநியோகத்தில் 90 வீதமானது அரச நிறுவனமான சிலோன் பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தினாலும் 10 வீதத்தை லங்கா ஐஓசியினாலும் மேற்கொள்ளப்படுகிறது.",
        "\"இலங்கை எதிர்கொள்ளும் நாணய நெருக்கடி காரணமாக தடையின்றி எண்ணெய் வழங்குவது ஒரு பெரிய சவாலாக உள்ளது\" என்று வாராந்திர அமைச்சரவைக் கூட்டத்தின் பின்னர் வெளியிடப்பட்ட அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"அந்தச் சூழ்நிலையில் எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளில் உள்ள நிறுவனங்கள் வெளிநாட்டு நாணய பிரச்சனையில் அழுத்தம் கொடுக்காமல், தங்கள் சொந்த வளங்களைப் பயன்படுத்தி எண்ணெயை இறக்குமதி செய்து விநியோகிக்க அனுமதிப்பது நல்லது என்று பார்க்கப்படுகிறது.\"",
        "\"ஒழுங்குமுறையான செயல்முறையின் மூலம் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட நிறுவனங்களுடன் நீண்ட கால ஒப்பந்தங்களை மேற்கொள்ள மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சரின் முன்மொழிவுக்கு அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்துள்ளது.\"",
        "எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர ஜூன் 25 அன்று, அரசால் நடத்தப்படும் சிலோன் பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தால் நடத்தப்படும் 1,190 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் 200 முதல் 300 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் வீரர்களுக்கு வழங்கப்படலாம் என்று தெரிவித்தார்.",
        "எனினும் அவர்கள் 6 முதல் 12 மாதங்களுக்கு கடனில் எண்ணெய் இறக்குமதி செய்து விநியோகிக்க வேண்டும், என்றார்.",
        "கடனில் எண்ணெயை இறக்குமதி செய்து, வட்டி விகிதங்களைத் தவறாகக் குறிவைத்து நாணயச் சிக்கலைத் தூண்டும் வகையில் மத்திய வங்கி பணத்தை அச்சிடும்போது ஒவ்வொரு முறையும் விற்கும் பழக்கத்தை இலங்கை கொண்டுள்ளது. CPC ஏற்கனவே சாஃப்ட்-பெக்கிங் மற்றும் கடன்கள் காரணமாக பெரும் கடனில் உள்ளது.",
        "இலங்கையின் CPC பில்லியன் டாலர் கடனுடன் எப்படி முடிந்தது என்பது பற்றிய அதிர்ச்சி வெளிப்பாடு",
        "ஜூன் 27 அன்று, CPC தொழிலாளர்கள் குழு ஒன்று எரிசக்தி அமைச்சின் செயலாளர் மாபா பத்திரனை அவரது வாகனத்திற்குள் பணயக்கைதியாக வைத்திருந்ததுடன், தனியார்மயமாக்கல் திட்டத்திற்கு எதிரான போராட்டத்தில் அவரது வாகனத்தை அவரது அலுவலகத்தை விட்டு வெளியேற விடாமல் தடுத்து நிறுத்தியது.",
        "1950 இல் ஒரு மென்மையான மத்திய வங்கி ஸ்தாபிக்கப்பட்டதிலிருந்து இலங்கை அந்நிய செலாவணி சிக்கலை எதிர்கொண்டுள்ளது, ஆனால் தற்போதைய கரைப்பு அதன் வரலாற்றில் மிக மோசமானது.",
        "மார்ச் 2022 முதல் நாணயத்தை மிதக்கும் முயற்சியில் அமெரிக்க டாலருக்கு ரூபாய் 200ல் இருந்து 360 ஆக சரிந்துள்ளது.",
        "பணம் அச்சடிப்பதால் கரன்சி இன்னும் அழுத்தத்தில் உள்ளது. (கொழும்பு/ஜூன்27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "90 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 முதல் 300 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 முதல் 12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாபா பத்திரனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 முதல் 360 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}