{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132623",
  "time_ut": 1659274704,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையை நோக்கி செல்லும் சீன கப்பலின் நடமாட்டத்தை இந்திய கடற்படை கண்காணிக்கின்றது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Indian Navy monitors the movement of a Chinese ship bound for Sri Lanka",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Indian security sources have informed the print that they are monitoring the movement of a Chinese ship traveling towards Sri Lanka.",
        "Security sources said that the movement of a Chinese research vessel bound for Sri Lanka's Ambandottai port was being monitored.",
        "The Indian Navy is monitoring the movement of a Chinese ship bound for Sri Lanka's Ambandottai port",
        "Security sources said that the destination of the ship is not known.",
        "Defense officials have said that such ships will start departing when China or any other country conducts missile tests. They have said that this is not a warship, and we have observed that such ships have moved in this area before.",
        "China's research vessel Yuanwang 5 is engaged in space and satellite surveillance. Sri Lanka's Ministry of Defense, which initially denied the arrival of the particular ship, later confirmed that the ship will dock at Ambantota port between 11th and 17th.",
        "Sri Lanka said this after Indian External Affairs Ministry Spokesperson Arindam Pakshi told the media that India is closely monitoring issues that may affect its security and economic interests."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Indian Navy",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambandottai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Indian Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambandottai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuanwang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "between 11th and 17th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian External Affairs Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Arindam Pakshi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව දෙසට ගමන් කරන චීන නෞකාවක් ඉන්දීය නාවික හමුදාව නිරීක්ෂණය කරයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව දෙසට ගමන් කරන චීන නෞකාවක ගමනාගමනය පිළිබඳව අවධානයෙන් පසුවන බව ඉන්දීය ආරක්ෂක අංශ මුද්‍රණයට දන්වා තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අම්බන්ඩොට්ටායි වරායට යන චීන පර්යේෂණ යාත්‍රාවක ගමනාගමනය නිරීක්ෂණය කරමින් සිටින බව ආරක්ෂක අංශ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අම්බන්ඩොට්ටායි වරායට යන චීන නෞකාවක් ගමන් කිරීම ඉන්දීය නාවික හමුදාව නිරීක්ෂණය කරයි",
        "නෞකාවේ ගමනාන්තය නොදන්නා බව ආරක්ෂක අංශ පවසයි.",
        "චීනය හෝ වෙනත් රටක් මිසයිල අත්හදා බැලීම් කරන විට මෙවැනි නෞකා පිටත් වීමට පටන් ගන්නා බව ආරක්ෂක නිලධාරීන් පවසා ඇත.මෙය යුධ නෞකාවක් නොවන බව පවසා ඇති අතර මීට පෙරද මෙවැනි නෞකා මෙම ප්‍රදේශයේ ගමන් කර ඇති බව අපට නිරීක්ෂණය විය.",
        "චීනයේ යුවාන්වැන්ග් 5 පර්යේෂණ නෞකාව අභ්‍යවකාශ සහ චන්ද්‍රිකා නිරීක්ෂණ කටයුතුවල නිරතව සිටින අතර, එම නෞකාවේ පැමිණීම මුලින් ප්‍රතික්ෂේප කළ ශ්‍රී ලංකා ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය, එම නෞකාව ලබන 11 සහ 17 අතර කාලය තුළ අම්බන්තොට වරායේ නැංගුරම්ලන බව පසුව තහවුරු කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මේ බව ප්‍රකාශ කළේ ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක අරින්දම් පක්ෂි මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කිරීමෙන් අනතුරුව ඉන්දියාව සිය ආරක්ෂාවට සහ ආර්ථික අවශ්‍යතාවලට බලපාන ගැටළු පිළිබඳව සමීපව නිරීක්ෂණය කරන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දීය නාවික හමුදාව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්ඩොට්ටයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්ඩොට්ටයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuanwang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11 සහ 17 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශක අරින්දම් පක්ෂි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையை நோக்கி செல்லும் சீன கப்பலின் நடமாட்டத்தை இந்திய கடற்படை கண்காணிக்கின்றது",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையை நோக்கி பயணித்துக்கொண்டிருக்கும் சீன கப்பலின் நடமாட்டத்தை அவதானித்துக்கொண்டிருப்பதாக இந்திய பாதுகாப்பு வட்டாரங்கள் பிரின்டிற்கு the print தெரிவித்துள்ளன.",
        "இலங்கையின் அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு செல்லவுள்ள சீனாவின் ஆராய்ச்சி கப்பலின் நடமாட்டத்தை கண்காணித்துக்கொண்டிருப்பதாக பாதுகாப்பு வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "இலங்கையின் அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு செல்லும் சீன கப்பலின் நடமாட்டத்தை இந்திய கடற்படை கண்காணிக்கின்றது",
        "இந்த கப்பல் எதற்காக செல்கின்றது என்பது தெரியவில்லை என பாதுகாப்பு வட்டாரங்கள் தெரிவித்துள்ளன.",
        "இவ்வாறான கப்பல்கள் சீனாவோ அல்லது வேறு எந்த நாடோ ஏவுகணை பரிசோதனையை மேற்கொள்ளும்வேளையே புறப்படத்தொடங்கும் என தெரிவித்துள்ள பாதுகாப்பு தரப்பினர் இது போர்கப்பல் இல்லை,இவ்வாறான கப்பல்கள் முன்னரும் இந்த பகுதியில் நடமாடியுள்ளன நாங்கள் கண்காணித்துள்ளோம் என  தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "யுவான்வாங்5 என்ற சீனாவின் ஆராய்ச்சி கப்பல் விண்வெளி மற்றும் செய்மதி கண்காணிப்பில் ஈடுபட்டுள்ளது.குறிப்பிட்ட கப்பல் வரவுள்ளதை முதலில் மறுத்த இலங்கையின் பாதுகாப்பு அமைச்சு பின்னர் 11 முதல் 17ம் திகதிக்குள் கப்பல் அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் தரித்துநிற்க்கும் என்பதை உறுதி செய்துள்ளன.",
        "தனது பாதுகாப்பு பொருளாதார நலன்கள் தொடர்பான விடயங்களில் தாக்கம் செலுத்தக்கூடிய விடயங்களை இந்தியா உன்னிப்பாக அவதானித்துவருகின்றது என இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சக பேச்சாளர் அரின்டம் பக்சி ஊடகங்களிற்கு தெரிவித்ததை தொடர்ந்தே இலங்கை இதனை தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்திய கடற்படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuanwang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11 மற்றும் 17 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் அரிந்தம் பக்ஷி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}