{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/joseph-fraser-unique-and-prestigious-maternal-hospital-introducing-unique-services/",
  "time_ut": 1658570040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Joseph Fraser, unique and prestigious maternal hospital, introducing unique services",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Joseph Fraser, unique and prestigious maternal hospital, introducing unique services",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Joseph Fraser Memorial Hospital, a name synonymous with women and children healthcare in the country, recently introduced birth delivery within the patient’s suite complementing a more home-like experience and water birth, making it a first of its kind initiative and a significant milestone. Celebrating its centenary anniversary next year, Joseph Fraser has come a long way since its takeover in 2018 by one of the leading healthcare providers, Melsta Health, a fully owned subsidiary of the leading diversified conglomerate and one of the 10 largest listed companies, Melstacorp PLC spearheaded by business tycoon Harry Jayawardena.",
        "Joseph Fraser is going from strength to strength, providing unparalleled care to women, from her birth and throughout the many developmental stages of her life, through gynecological and obstetric consultant services, pediatrics, puberty and menopause, and various other services.",
        "The hospital is renovated whilst keeping its colonial style façade and spacious interiors intact and uplifted with new technology with an offering on par with that of a world class healthcare facility. Nestled within a sprawling three-and-a-half acre of beautifully landscaped gardens, the ambience that seamlessly blends with nature is unique to Joseph Fraser unlike any other.",
        "‘Our vision for Joseph Fraser is to be one of the unique healthcare facilities in the country taking new and bold initiatives to revolutionize and transform the healthcare sector together with Melsta Hospitals and Melsta Laboratories which is on a rigorous expansion drive throughout the island. We will continue to be resilient in our commitment to provide the best care that is accessible and affordable to everyone,’ said Dr. K. Thiyagarajah Iraivan, CEO of Hospital Projects of Melsta Health (Pvt) Ltd.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Joseph Fraser",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Joseph Fraser Memorial Hospital",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "next year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Joseph Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melsta Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harry Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joseph Fraser",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Joseph Fraser",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joseph Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Melsta Hospitals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Melsta Laboratories",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K. Thiyagarajah Iraivan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hospital Projects of Melsta Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජෝසප් ෆ්රේසර්, අද්විතීය හා කීර්තිමත් මාතෘ රෝහල, අද්විතීය සේවාවන් හඳුන්වා දෙයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ජෝසප් ෆ්‍රේසර් අනුස්මරණ රෝහල, රටෙහි කාන්තා සහ ළමා සෞඛ්‍ය සේවාවට සමාන නාමයක් වන අතර, වඩාත් නිවසක් වැනි අත්දැකීමක් සහ ජල දරු ප්‍රසූතියකට අනුපූරකව රෝගියාගේ කට්ටලය තුළ උපත් ප්‍රසූතිය හඳුන්වා දුන් අතර, එය එවැනි පළමු පියවරක් සහ වැදගත් සන්ධිස්ථානයක් බවට පත් කළේය. ලබන වසරේ සිය ශත සංවත්සරය සමරමින්, ප්‍රමුඛ පෙළේ විවිධාංගීකරණය වූ සමූහ ව්‍යාපාරයේ පූර්ණ අනුබද්ධිත සහ විශාලතම ලැයිස්තුගත සමාගම් 10 න් එකක් වන Melstacorp PLC විසින් ප්‍රමුඛ පෙළේ සෞඛ්‍ය සේවා සපයන්නන්ගෙන් එකක් වන Melsta Health විසින් 2018 දී අත්පත් කර ගැනීමෙන් පසු ජෝසප් ෆ්‍රේසර් බොහෝ දුර ගොස් ඇත. ව්‍යාපාරික හැරී ජයවර්ධනගේ මූලිකත්වයෙන්.",
        "ජෝසප් ෆ්‍රේසර්, ඇයගේ උපතේ සිට සහ ඇයගේ ජීවිතයේ බොහෝ සංවර්ධන අවධීන් පුරා, නාරිවේද හා ප්‍රසව වෛද්‍ය උපදේශක සේවා, ළමා රෝග, වැඩිවිය පැමිණීම සහ ආර්තවහරණය සහ වෙනත් විවිධ සේවාවන් හරහා කාන්තාවන්ට අසමසම රැකවරණයක් ලබා දෙමින් ශක්තියෙන් ශක්තියට ගමන් කරයි.",
        "රෝහල ප්‍රතිසංස්කරණය කර ඇති අතර එහි යටත් විජිත විලාසිතාවේ මුහුණත සහ ඉඩකඩ සහිත අභ්‍යන්තරය නොවෙනස්ව තබා ගනිමින් නව තාක්‍ෂණයෙන් ඉහළ නංවා ඇත්තේ ලෝක මට්ටමේ සෞඛ්‍ය සේවා පහසුකම් හා සමගාමීව පිරිනැමීමකි. අක්කර තුනහමාරක් පුරා විසිරී ඇති අලංකාර උද්‍යාන වලින් සමන්විත වන අතර, ස්වභාවධර්මය සමඟ බාධාවකින් තොරව මුසු වූ පරිසරය ජෝසෆ් ෆ්‍රේසර්ට අන් කිසිවකට වඩා සුවිශේෂී වේ.",
        "'Joseph Fraser සඳහා වන අපගේ දැක්ම වන්නේ දිවයින පුරා දැඩි ව්‍යාප්ති මෙහෙයුමක යෙදී සිටින Melsta Hospitals සහ Melsta Laboratories සමඟ එක්ව සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ විප්ලවීය වෙනසක් සහ පරිවර්තනයක් සඳහා නව සහ නිර්භීත මුලපිරීම් ගනිමින් රටේ ඇති සුවිශේෂී සෞඛ්‍ය සේවා පහසුකම්වලින් එකක් වීමයි. සෑම කෙනෙකුටම ප්‍රවේශ විය හැකි සහ දැරිය හැකි හොඳම ප්‍රතිකාර ලබාදීමේ අපගේ කැපවීම තුළ අපි දිගටම ඔරොත්තු දෙනවා.’ Melsta Health (Pvt) Ltd හි Hospital Projects හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී වෛද්‍ය K. Thiyagarajah Iraivan පැවසීය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජෝසප් ෆ්රේසර්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජෝසප් ෆ්රේසර් අනුස්මරණ රෝහල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලබන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජෝසප් ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melsta Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හැරී ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝසප් ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෝසප් ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝසප් ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙල්ස්ටා රෝහල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙල්ස්ටා රසායනාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K. Thiyagarajah Iraivan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Melsta Health හි රෝහල් ව්‍යාපෘති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜோசப் ஃப்ரேசர், தனித்துவமான மற்றும் மதிப்புமிக்க தாய்வழி மருத்துவமனை, தனித்துவமான சேவைகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஜோசப் ஃப்ரேசர் மெமோரியல் ஹாஸ்பிட்டல், நாட்டில் பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளின் சுகாதாரப் பராமரிப்புக்கு ஒத்த பெயர், சமீபத்தில் நோயாளியின் தொகுப்பிற்குள் பிரசவத்தை அறிமுகப்படுத்தியது, மேலும் வீடு போன்ற அனுபவம் மற்றும் நீர் பிரசவத்தை நிறைவு செய்கிறது. அடுத்த ஆண்டு தனது நூற்றாண்டு நிறைவைக் கொண்டாடும், ஜோசப் ஃப்ரேசர் 2018 ஆம் ஆண்டில் முன்னணி சுகாதார வழங்குநர்களில் ஒருவரான மெல்ஸ்டா ஹெல்த், முன்னணி பன்முகப்படுத்தப்பட்ட குழுமத்தின் முழுச் சொந்தமான துணை நிறுவனமான மற்றும் 10 பெரிய பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்களில் ஒன்றான மெல்ஸ்டாகார்ப் பிஎல்சியால் கையகப்படுத்தப்பட்டதிலிருந்து நீண்ட தூரம் வந்துள்ளது. வர்த்தக அதிபர் ஹரி ஜயவர்தன தலைமையில்.",
        "ஜோசப் ஃப்ரேசர், பெண் மருத்துவ மற்றும் மகப்பேறியல் ஆலோசகர் சேவைகள், குழந்தை மருத்துவம், பருவமடைதல் மற்றும் மாதவிடாய் நிறுத்தம் மற்றும் பல்வேறு சேவைகள் மூலம், அவரது பிறப்பு மற்றும் அவரது வாழ்க்கையின் பல வளர்ச்சி நிலைகள் முழுவதும், பெண்களுக்கு இணையற்ற பராமரிப்பை வழங்கி, வலிமையிலிருந்து வலிமைக்கு செல்கிறார்.",
        "மருத்துவமனையானது அதன் காலனித்துவ பாணி முகப்பையும், விசாலமான உட்புறங்களையும் அப்படியே புனரமைத்து, உலகத் தரம் வாய்ந்த சுகாதார வசதிக்கு இணையாக புதிய தொழில்நுட்பத்துடன் மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது. பரந்து விரிந்த மூன்றரை ஏக்கர் நிலப்பரப்பில் அமைந்திருக்கும் அழகிய இயற்கைத் தோட்டங்கள், இயற்கையோடு இசைந்து நிற்கும் சூழல் ஜோசப் ஃப்ரேசருக்கு வேறு எதிலும் இல்லாத தனித்தன்மை வாய்ந்தது.",
        "\"ஜோசப் ஃப்ரேசருக்கான எங்கள் பார்வை, மெல்ஸ்டா மருத்துவமனைகள் மற்றும் மெல்ஸ்டா ஆய்வகங்களுடன் இணைந்து தீவு முழுவதும் கடுமையான விரிவாக்க உந்துதலில் உள்ள மெல்ஸ்டா ஹாஸ்பிட்டல்ஸ் மற்றும் மெல்ஸ்டா ஆய்வகங்களுடன் இணைந்து புதிய மற்றும் தைரியமான முயற்சிகளை எடுத்து, புதிய மற்றும் தைரியமான முன்முயற்சிகளை எடுத்து நாட்டிலுள்ள தனித்துவமான சுகாதார வசதிகளில் ஒன்றாக இருக்க வேண்டும். அனைவருக்கும் அணுகக்கூடிய மற்றும் மலிவு விலையில் சிறந்த பராமரிப்பை வழங்குவதற்கான எங்கள் உறுதிப்பாட்டில் நாங்கள் தொடர்ந்து உறுதியுடன் இருப்போம்,’ என மெல்ஸ்டா ஹெல்த் (பிரைவேட்) லிமிடெட்டின் மருத்துவமனை திட்டங்களின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி டாக்டர் கே. தியாகராஜா இறைவன் கூறினார்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜோசப் ஃப்ரேசர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜோசப் ஃப்ரேசர் நினைவு மருத்துவமனை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜோசப் ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டா ஆரோக்கியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டாகார்ப் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரி ஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜோசப் ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜோசப் ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜோசப் ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டா மருத்துவமனைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டா ஆய்வகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே. தியாகராஜா இறைவன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டா ஆரோக்கியத்தின் மருத்துவமனை திட்டங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}