{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Sri-Lanka-faces-risk-of-airlines-pulling-out-as-jet-fuel-issue-worsens/108-241722",
  "time_ut": 1658718820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka faces risk of airlines pulling out as jet fuel issue worsens",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka faces risk of airlines pulling out as jet fuel issue worsens",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "No solutions found yet for jet fuel shortage and fund repatriation issues faced by local aviation industry",
        "Cabinet proposal to allow bunker fuel license holders to import jet fuel, appears to be a non-starter",
        "Airlines have cut air seat capacity to Sri Lanka by 53% over the past couple of months as they carry additional fuel for return trip",
        "Due to fund repatriation issues, Sri Lanka and Pakistan have been moved to IATA’s ‘blocked funds’ list from the ‘watchlist’",
        "With no credible solution in sight to resolve the jet fuel shortage and the fund repatriation issues faced by the country’s aviation industry, several airlines are contemplating on suspending their operations to Sri Lanka threatening tourism industry’s recovery, which depends on air connectivity.",
        "The Cabinet of Ministers last month approved a joint proposal to allow the importation, supply and sale of Jet A-1 aviation fuel by bunker holders registered with the Sri Lanka Ports Authority (SLPA) in order to sustain aviation services after Ceylon Petroleum Corporation (CPC), which holds the fuel supply monopoly, failed to import the required jet fuel due to the foreign exchange crisis.",
        "However, bunker fuel license holders are yet to act on the proposal due to several issues, a leading bunker fuel licence holder told Mirror Business. He said jet fuel (jet A1) trade involves a different supply chain, which requires finding new suppliers, who are willing to provide jet fuel on a minimum 30-day credit basis.",
        "“It’s very difficult. One solution is that four or more bunker fuel license holders should form a consortium and move ahead with imports. In addition, they also need to secure a line of credit from suppliers for a minimum 30-day period. So, they can refuel aircraft, collect payments in US$ and pay up the suppliers. Otherwise, I don’t believe that anyone is in a position to make upfront payments in US$,” he elaborated.",
        "However, he suggested that the government should instead focus on bringing another player into the jet fuel trade or a third player into overall fuel business by setting up a mechanism, which would ensure an uninterrupted supply of jet fuel to aircraft.",
        "BIA officials said currently there are no moves to bring in jet fuel either via CPC or any other alternative method.",
        "“There are potential mechanisms and models, but nothing has been done yet. Airlines are diverting their flights to other airports. As of now, some airlines have already pulled out and some airlines are talking about pulling out. Once they pull out, it would be quite hard to get them back,” a BIA official said.",
        "The situation has been exacerbated with local airline representatives failing to remit about US$ 200 million worth funds collected via ticket sales owed to their principles through banking channels over the past 6-7 months. As a result, Sri Lanka and Pakistan have been moved to IATA’s ‘blocked funds’ list from the ‘watchlist’ recently.",
        "“There is no mechanism to remit these funds.  So, obviously, airlines are increasing airfares in order to mitigate foreign exchange losses. Airfares have doubled compared to 2-3 months ago, it’s a direct result of these issues, “a local airline representative said.",
        "According to industry officials, airlines have cut seat capacity to Sri Lanka by 53 percent over the past couple of months.",
        "“The usual legacy carriers continue to operate, but with less frequencies. However, it’s mostly SriLankan Airlines that makes tech stops in South Indian airports incurring additional costs. Most other carriers fly to Colombo with a full tank and go back. This limits the payload of each flight, which means they can’t carry intended passenger and cargo capacities. Even for a narrow-body aircraft coming from northern India, it needs to be refueled here” he noted.",
        "According to Aviation Worldwide Limited’s airline frequency and capacity trend statistics report, air seat capacity to Sri Lanka declined by 27.6 percent year-on-year in both June and July to-date."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the past couple of months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IATA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mirror Business",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about US$ 200 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the past 6-7 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IATA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airfares",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2-3 months ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "53 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the past couple of months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aviation Worldwide Limited’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "27.6 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June and July",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජෙට් ඉන්ධන ප්‍රශ්නය උග්‍ර වන විට ශ්‍රී ලංකාව ගුවන් සමාගම් ඉවත් වීමේ අවදානමකට මුහුණ දී සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දේශීය ගුවන් සේවා කර්මාන්තය මුහුණ දෙන ගුවන් යානා ඉන්ධන හිඟය සහ අරමුදල් ආපසු ගෙන්වා ගැනීමේ ගැටළු සඳහා තවමත් විසඳුම් සොයාගෙන නොමැත",
        "බංකර් ඉන්ධන බලපත්‍රලාභීන්ට ජෙට් ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට අවසර දීමේ කැබිනට් යෝජනාව ආරම්භක නොවන බව පෙනේ",
        "ආපසු ගමන සඳහා අමතර ඉන්ධන රැගෙන යාම නිසා ගුවන් සමාගම් පසුගිය මාස දෙක තුළ ශ්‍රී ලංකාවට ගුවන් ආසන ධාරිතාව 53% කින් අඩු කර ඇත.",
        "අරමුදල් ආපසු ගෙන්වා ගැනීමේ ගැටළු හේතුවෙන්, ශ්‍රී ලංකාව සහ පකිස්ථානය IATA හි 'මුර ලැයිස්තුවෙන්' 'අවහිර කළ අරමුදල්' ලැයිස්තුවට ගෙන ගොස් ඇත.",
        "ගුවන් යානා ඉන්ධන හිඟය සහ රටේ ගුවන් සේවා කර්මාන්තය මුහුණ දී ඇති අරමුදල් ආපසු ගෙන්වා ගැනීමේ ගැටළු විසඳීමට විශ්වසනීය විසඳුමක් නොපෙනීමත් සමඟ, ගුවන් සම්බන්ධතා මත රඳා පවතින සංචාරක කර්මාන්තයේ ප්‍රකෘතියට තර්ජනයක් වෙමින් ශ්‍රී ලංකාවට සිය මෙහෙයුම් අත්හිටුවීමට ගුවන් සමාගම් කිහිපයක් කල්පනා කරයි.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවෙන් (CPC) පසු ගුවන් සේවා පවත්වාගෙන යාම සඳහා ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ (SLPA) ලියාපදිංචි බංකර් හිමියන්ට Jet A-1 ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය, සැපයීම සහ විකිණීම සඳහා අවසර දීමේ ඒකාබද්ධ යෝජනාවක් අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් පසුගිය මාසයේ අනුමත කරන ලදී. ), ඉන්ධන සැපයුම් ඒකාධිකාරය දරන, විදේශ විනිමය අර්බුදය හේතුවෙන් අවශ්ය ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට අසමත් විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ගැටළු කිහිපයක් හේතුවෙන් බංකර් ඉන්ධන බලපත්‍රලාභීන් මෙම යෝජනාව සම්බන්ධයෙන් තවමත් ක්‍රියා කර නොමැති බව ප්‍රමුඛ පෙළේ බංකර් ඉන්ධන බලපත්‍ර හිමියෙකු මිරර් බිස්නස් වෙත පැවසීය. ජෙට් ඉන්ධන (ජෙට් ඒ 1) වෙළඳාමට වෙනස් සැපයුම් දාමයක් ඇතුළත් වන අතර, අවම වශයෙන් දින 30 ක ණය පදනමක් මත ජෙට් ඉන්ධන සැපයීමට කැමති නව සැපයුම්කරුවන් සොයා ගැනීමට අවශ්‍ය බව ඔහු පැවසීය.",
        "“එය ඉතා අපහසුයි. එක් විසඳුමක් නම්, බංකර් ඉන්ධන බලපත්‍රලාභීන් හතරක් හෝ වැඩි ගණනක් එකමුතුවක් පිහිටුවාගෙන ආනයනය ඉදිරියට ගෙන යාමයි. ඊට අමතරව, ඔවුන්ට අවම වශයෙන් දින 30ක කාලයක් සඳහා සැපයුම්කරුවන්ගෙන් ණය රේඛාවක් ලබා ගැනීමටද අවශ්‍ය වේ. ඒ නිසා, ඔවුන්ට ගුවන් යානාවලට ඉන්ධන පිරවිය හැකිය, US$ වලින් ගෙවීම් එකතු කර සැපයුම්කරුවන්ට ගෙවිය හැකිය. එසේ නොමැති නම්, ඇමරිකානු ඩොලර් වලින් පෙර ගෙවීම් කිරීමට කිසිවෙකුට හැකියාවක් ඇතැයි මම විශ්වාස නොකරමි, ”ඔහු විස්තර කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඒ වෙනුවට රජය අවධානය යොමු කළ යුත්තේ වෙනත් ක්‍රීඩකයෙකු ජෙට් ඉන්ධන වෙළඳාමට හෝ තුන්වන ක්‍රීඩකයෙකු සමස්ත ඉන්ධන ව්‍යාපාරයට ගෙන ඒම සඳහා යාන්ත්‍රණයක් සැකසීමෙන් ගුවන් යානා සඳහා ගුවන් යානා ඉන්ධන අඛණ්ඩව සැපයීම සහතික කරන බවයි.",
        "BIA නිලධාරීන් පැවසුවේ දැනට CPC හරහා හෝ වෙනත් විකල්ප ක්‍රමයක් හරහා ගුවන් යානා ඉන්ධන ගෙන ඒමට කිසිදු පියවරක් නොමැති බවයි.",
        "“විභව යාන්ත්‍රණ සහ ආකෘති ඇත, නමුත් තවමත් කිසිවක් කර නැත. ගුවන් සමාගම් ඔවුන්ගේ ගුවන් ගමන් වෙනත් ගුවන් තොටුපළ වෙත හරවා යවයි. මේ වන විට, සමහර ගුවන් සමාගම් දැනටමත් ඉවත් වී ඇති අතර සමහර ගුවන් සමාගම් ඉවත් කිරීම ගැන කතා කරයි. ඔවුන් ඉවත් වූ පසු, ඔවුන් ආපසු ලබා ගැනීම තරමක් අපහසු වනු ඇත, ”BIA නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "දේශීය ගුවන් සේවා නියෝජිතයන් පසුගිය මාස 6-7 තුළ බැංකු මාර්ග හරහා ඔවුන්ගේ මූලධර්මවලට අනුව ටිකට් අලෙවිය හරහා එකතු කළ ඩොලර් මිලියන 200 ක් පමණ වටිනා අරමුදල් ප්‍රේෂණය කිරීමට අපොහොසත් වීමත් සමඟ තත්වය තවත් උග්‍ර වී ඇත. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස, ශ්‍රී ලංකාව සහ පකිස්ථානය IATA හි 'අවහිර වූ අරමුදල්' ලැයිස්තුවට 'මුර ලැයිස්තුවෙන්' මෑතදී ගෙන ගොස් ඇත.",
        "“මෙම මුදල් ප්‍රේෂණය කිරීමට යාන්ත්‍රණයක් නැහැ. ඉතින්, පැහැදිලිවම, විදේශ විනිමය පාඩු අවම කර ගැනීම සඳහා ගුවන් සමාගම් ගුවන් ගාස්තු වැඩි කරයි. මීට මාස 2-3කට පෙර ගුවන් ගමන් ගාස්තු දෙගුණයකින් වැඩි වී ඇති අතර, එය මෙම ගැටළු වල සෘජු ප්‍රතිඵලයක් බව දේශීය ගුවන් සේවා නියෝජිතයෙක් පැවසීය.",
        "කර්මාන්තයේ නිලධාරීන්ට අනුව, ගුවන් සමාගම් පසුගිය මාස දෙක තුළ ශ්‍රී ලංකාවට ආසන ධාරිතාව සියයට 53 කින් අඩු කර ඇත.",
        "“සාමාන්‍ය උරුම වාහක දිගටම ක්‍රියාත්මක වන නමුත් අඩු සංඛ්‍යාත සමඟ. කෙසේ වෙතත්, වැඩිපුරම අමතර වියදම් දැරීමට දකුණු ඉන්දීය ගුවන් තොටුපලවල තාක්ෂණික නැවතුම් සිදු කරන්නේ ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයයි. අනෙක් බොහෝ වාහකයින් ෆුල් ටෑන්ක් එකකින් කොළඹට පියාසර කර ආපසු යති. මෙමගින් එක් එක් ගුවන් ගමනේ ගෙවීම සීමා කරයි, එයින් අදහස් වන්නේ ඔවුන්ට අපේක්ෂිත මගී සහ භාණ්ඩ ධාරිතාව රැගෙන යා නොහැකි බවයි. උතුරු ඉන්දියාවේ සිට පැමිණෙන පටු බඳ සහිත ගුවන් යානයකට වුවද මෙහි ඉන්ධන පිරවිය යුතු බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "Aviation Worldwide Limited හි ගුවන් සේවා සංඛ්‍යාත සහ ධාරිතා ප්‍රවණතා සංඛ්‍යාලේඛන වාර්තාවට අනුව, මේ දක්වා ජුනි සහ ජූලි යන දෙදින තුළ ශ්‍රී ලංකාවට ගුවන් ආසන ධාරිතාව වසරින් වසර සියයට 27.6 කින් පහත වැටී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IATA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්‍ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිරර් ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30-දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30-දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 200ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස 6-7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IATA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් ගාස්තු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස 2-3 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 53 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඉන්දියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aviation Worldwide Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 27.6 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජුනි සහ ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜெட் எரிபொருள் பிரச்சினை மோசமடைந்து வருவதால் விமான நிறுவனங்கள் வெளியேறும் அபாயத்தை இலங்கை எதிர்கொள்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "விமான எரிபொருள் பற்றாக்குறை மற்றும் உள்ளூர் விமானப் போக்குவரத்துத் துறை எதிர்கொள்ளும் நிதியைத் திருப்பி அனுப்பும் பிரச்சினைகளுக்கு இன்னும் தீர்வுகள் எதுவும் கண்டறியப்படவில்லை",
        "பதுங்கு குழி எரிபொருள் உரிமம் வைத்திருப்பவர்கள் ஜெட் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்ய அனுமதிக்கும் அமைச்சரவை முன்மொழிவு, தொடக்கம் அல்லாதது போல் தெரிகிறது",
        "இலங்கைக்குத் திரும்பும் பயணத்திற்கு கூடுதல் எரிபொருளைக் கொண்டு செல்வதால், கடந்த இரண்டு மாதங்களில் விமானச் சேவைகள் 53% ஆகக் குறைத்துள்ளன.",
        "நிதி திருப்பி அனுப்புவதில் உள்ள சிக்கல்கள் காரணமாக, இலங்கையும் பாகிஸ்தானும் IATAவின் ‘காணப்பட்டியலில்’ இருந்து ‘தடுக்கப்பட்ட நிதிகள்’ பட்டியலுக்கு மாற்றப்பட்டுள்ளன.",
        "விமான எரிபொருள் பற்றாக்குறை மற்றும் நாட்டின் விமானப் போக்குவரத்துத் துறை எதிர்கொள்ளும் நிதியைத் திருப்பி அனுப்புவதில் உள்ள சிக்கல்களைத் தீர்ப்பதற்கு நம்பகமான தீர்வு எதுவும் காணப்படாத நிலையில், பல விமான நிறுவனங்கள் இலங்கைக்கான தங்கள் நடவடிக்கைகளை இடைநிறுத்துவது குறித்து யோசித்து வருகின்றன, இது விமான இணைப்பைச் சார்ந்திருக்கும் சுற்றுலாத் துறையின் மீட்சியை அச்சுறுத்துகிறது.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திற்கு (CPC) பின்னர் விமான சேவைகளை நிலைநிறுத்துவதற்காக இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபையில் (SLPA) பதிவு செய்யப்பட்ட பதுங்கு குழி வைத்திருப்பவர்கள் Jet A-1 விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்தல், வழங்குதல் மற்றும் விற்பனை செய்தல் ஆகியவற்றை அனுமதிக்கும் கூட்டுப் பிரேரணைக்கு அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை கடந்த மாதம் ஒப்புதல் அளித்தது. ), எரிபொருள் விநியோக ஏகபோகத்தை வைத்திருக்கும், அந்நிய செலாவணி நெருக்கடி காரணமாக தேவையான ஜெட் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்யத் தவறிவிட்டது.",
        "எவ்வாறாயினும், பல சிக்கல்கள் காரணமாக பதுங்கு குழி எரிபொருள் உரிமம் வைத்திருப்பவர்கள் இன்னும் முன்மொழிவில் செயல்படவில்லை என்று முன்னணி பதுங்கு குழி எரிபொருள் உரிமம் வைத்திருப்பவர் மிரர் பிசினஸிடம் தெரிவித்தார். ஜெட் எரிபொருள் (ஜெட் ஏ1) வர்த்தகமானது வேறுபட்ட விநியோகச் சங்கிலியை உள்ளடக்கியது, இதற்கு புதிய சப்ளையர்களைக் கண்டறிய வேண்டும், அவர்கள் குறைந்தபட்சம் 30 நாள் கடன் அடிப்படையில் ஜெட் எரிபொருளை வழங்கத் தயாராக உள்ளனர்.",
        "\"இது மிகவும் கடினம். ஒரு தீர்வு என்னவென்றால், நான்கு அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட பதுங்கு குழி எரிபொருள் உரிமம் வைத்திருப்பவர்கள் ஒரு கூட்டமைப்பை உருவாக்கி இறக்குமதிக்கு முன்னேற வேண்டும். கூடுதலாக, அவர்கள் குறைந்தபட்சம் 30-நாள் காலத்திற்கு சப்ளையர்களிடமிருந்து கிரெடிட் வரிசையைப் பாதுகாக்க வேண்டும். எனவே, அவர்கள் விமானத்திற்கு எரிபொருள் நிரப்பலாம், US$ இல் பணம் செலுத்தலாம் மற்றும் சப்ளையர்களுக்கு பணம் செலுத்தலாம். மற்றபடி, யாரும் அமெரிக்க டாலரில் முன்பணம் செலுத்தும் நிலையில் இருப்பதாக நான் நம்பவில்லை,” என்று அவர் விவரித்தார்.",
        "எவ்வாறாயினும், ஒரு பொறிமுறையை அமைப்பதன் மூலம் மற்றொரு வீரரை ஜெட் எரிபொருள் வர்த்தகத்தில் அல்லது மூன்றாவது வீரரை ஒட்டுமொத்த எரிபொருள் வணிகத்தில் கொண்டு வருவதில் அரசாங்கம் கவனம் செலுத்த வேண்டும் என்று அவர் பரிந்துரைத்தார்.",
        "CPC மூலமாகவோ அல்லது வேறு எந்த மாற்று முறை மூலமாகவோ ஜெட் எரிபொருளைக் கொண்டுவருவதற்கான எந்த நடவடிக்கையும் தற்போது இல்லை என்று BIA அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "\"சாத்தியமான வழிமுறைகள் மற்றும் மாதிரிகள் உள்ளன, ஆனால் இதுவரை எதுவும் செய்யப்படவில்லை. விமான நிறுவனங்கள் தங்கள் விமானங்களை வேறு விமான நிலையங்களுக்கு திருப்பி விடுகின்றன. தற்போதைய நிலவரப்படி, சில விமான நிறுவனங்கள் ஏற்கனவே வெளியேறிவிட்டன மற்றும் சில விமான நிறுவனங்கள் வெளியேறுவது பற்றி பேசுகின்றன. அவர்கள் வெளியேறிவிட்டால், அவர்களை திரும்பப் பெறுவது மிகவும் கடினமாக இருக்கும்,” என்று BIA அதிகாரி ஒருவர் கூறினார்.",
        "கடந்த 6-7 மாதங்களில் உள்ளூர் விமான நிறுவனப் பிரதிநிதிகள் தங்கள் கொள்கைகளின்படி டிக்கெட் விற்பனை மூலம் சேகரிக்கப்பட்ட சுமார் 200 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் மதிப்பிலான நிதியை வங்கி வழிகளில் செலுத்தத் தவறியதால் நிலைமை மோசமாகியுள்ளது. இதன் விளைவாக, இலங்கையும் பாகிஸ்தானும் சமீபத்தில் IATAவின் ‘தடுக்கப்பட்ட நிதிகள்’ பட்டியலில் இருந்து ‘காணப்பட்டியலில்’ இருந்து மாற்றப்பட்டுள்ளன.",
        "“இந்த நிதியை அனுப்புவதற்கான வழிமுறை எதுவும் இல்லை. எனவே, அந்நியச் செலாவணி இழப்பைக் குறைக்கும் வகையில் விமான நிறுவனங்கள் விமானக் கட்டணத்தை அதிகரித்து வருகின்றன. 2-3 மாதங்களுக்கு முன்பு இருந்ததை விட விமான கட்டணம் இரட்டிப்பாகியுள்ளது, இது இந்த சிக்கல்களின் நேரடி விளைவாகும், ”என்று உள்ளூர் விமான நிறுவன பிரதிநிதி கூறினார்.",
        "தொழில்துறை அதிகாரிகளின் கூற்றுப்படி, கடந்த இரண்டு மாதங்களில் விமான நிறுவனங்கள் இலங்கைக்கான இருக்கை திறனை 53 சதவீதத்தால் குறைத்துள்ளன.",
        "\"வழக்கமான மரபு கேரியர்கள் தொடர்ந்து செயல்படுகின்றன, ஆனால் குறைந்த அதிர்வெண்களுடன். இருப்பினும், பெரும்பாலும் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் தான் தென்னிந்திய விமான நிலையங்களில் தொழில்நுட்ப நிறுத்தங்களை மேற்கொண்டு கூடுதல் செலவுகளை ஏற்படுத்துகிறது. மற்ற பெரும்பாலான கேரியர்கள் முழு தொட்டியுடன் கொழும்புக்கு பறந்து திரும்பிச் செல்கின்றனர். இது ஒவ்வொரு விமானத்தின் பேலோடையும் கட்டுப்படுத்துகிறது, அதாவது அவர்கள் நோக்கம் கொண்ட பயணிகள் மற்றும் சரக்கு திறன்களை எடுத்துச் செல்ல முடியாது. வட இந்தியாவில் இருந்து வரும் ஒரு குறுகிய உடல் விமானத்திற்கு கூட, இங்கு எரிபொருள் நிரப்ப வேண்டும்” என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "ஏவியேஷன் வேர்ல்டுவைட் லிமிடெட்டின் விமான அலைவரிசை மற்றும் திறன் போக்கு புள்ளிவிவர அறிக்கையின்படி, ஜூன் மற்றும் ஜூலை ஆகிய இரு மாதங்களில் இலங்கைக்கான விமான இருக்கை திறன் ஆண்டுக்கு ஆண்டு 27.6 சதவீதம் குறைந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IATA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரிசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்ணாடி வணிகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30-நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30-நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 200 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த 6-7 மாதங்களில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IATA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமான கட்டணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2-3 மாதங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "53 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தென்னிந்தியா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏவியேஷன் வேர்ல்டுவைட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "27.6 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன் மற்றும் ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}