{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Refrain-interfering-in-duties-of-new-media-activists-MLF-to-IGP/108-239797",
  "time_ut": 1656142949,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Refrain interfering in duties of new media activists - MLF to IGP",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Refrain interfering in duties of new media activists - MLF to IGP",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Media Law Forum (MLF) has requested the police Chief to ‘welcome the rights of the social and new media activists and refrain from influencing and interfering with their work’ which amounts to violation of freedom of speech and expression.",
        "The Media Law Forum which advocates the freedom of speech of the media activists both locally and internationally has observed that police are engaged in a practice of ‘summoning media activists for questioning without informing them of the reasons, as a measure of influencing their work and terrifying them,’ the MLF stated in a letter to the IGP.",
        "It also highlighted that ‘immediate focus is necessary to the matter of calling the media activists who are based on social and new media to police without giving reasons because it is an influence against the freedom of speech and expression and press freedom in general.’",
        "Interfering the duties of the social media and new media activists",
        "Social media and new media are internationally acclaimed for their outstanding and decisive effect on freedom of speech and expression. Also, the actors in these media who focus their attention on the people’s voices and needs are internationally recognized as media activists. These new trends of media are safeguarded by the freedom of speech and expression guaranteed by section 14 of the constitution of Sri Lanka and the legal framework of the state recognizes their decisiveness.",
        "In such a backdrop, the Media Law Forum which advocates the freedom of speech of the media activists both locally and internationally has observed that police are engaged in a practice of summoning media activists for questioning without informing them of the reasons, as a measure of influencing their work and terrifying them.",
        "In the recent past, various sections of the police, including the Computer Crime Investigation Division of the Criminal Investigation Department (CID) have summoned several social media and new media activists such as Manjula Basnayaka, Darshana Handungoda, Manorama Weerasinghe and Thisara Anuruddha Bandara. It was remarkable that on each of these occasions, the reason for the summoning was not disclosed.",
        "The latest development is media activist Tharindu Uduwaragedara receiving a police message asking him to appear before the Computer Crime Investigation Division of CID at 9 a.m. on 28th June 2022. Uduwaragedara is a person who has experience in several newspapers as a professional journalist and he is a former president and presently an active member of the Young Journalists’ Association.",
        "The message was sent to his residence in Bandarawela without mentioning any reason for the summoning. The message further noted to contact Sub Inspector Madhusankha of the Computer Crime Investigation Division of CID for further details. When Uduwaragedara telephoned the relevant officer, he said that he had been summoned to record a statement concerning a complaint by the intelligence wing of the Sri Lanka Air Force against Uduwaragedara’s YouTube channel.",
        "Media Law Forum further highlights that immediate focus is necessary to the matter of calling the media activists who are based on social and new media to police without giving reasons because it is an influence against the freedom of speech and expression and press freedom in general.",
        "Therefore, Media Law Forum earnestly requests police to welcome the rights of the social and new media activists and refrain from influencing and interfering with their work which amounts to violation of freedom of speech and expression."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "MLF",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "IGP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Law Forum",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MLF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Law Forum",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MLF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "section 14",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Computer Crime Investigation Division of the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manjula Basnayaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Darshana Handungoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manorama Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thisara Anuruddha Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tharindu Uduwaragedara",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Computer Crime Investigation Division of CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28th June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Uduwaragedara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Young Journalists’ Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandarawela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sub Inspector Madhusankha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Computer Crime Investigation Division of CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Uduwaragedara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Air Force",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Uduwaragedara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Law Forum",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Law Forum",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන්ගේ රාජකාරිවලට ඇඟිලි ගැසීමෙන් වළකින්න - MLF සිට පොලිස්පති දක්වා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මාධ්‍ය නීති සංසදය (MLF) පොලිස් ප්‍රධානියාගෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ ‘සමාජ සහ නව මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන්ගේ අයිතිවාසිකම් පිළිගන්නා අතර ඔවුන්ගේ වැඩකටයුතුවලට බලපෑම් කිරීමෙන් සහ මැදිහත් වීමෙන් වළකින ලෙසයි’ එය භාෂණයේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස උල්ලංඝනය කිරීමක් වේ.",
        "මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන්ගේ භාෂණයේ නිදහස වෙනුවෙන් පෙනී සිටින දේශීය සහ ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය නීති සංසදය නිරීක්ෂණය කර ඇත්තේ පොලිසිය 'මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන්ව හේතු නොදන්වා ප්‍රශ්න කිරීම සඳහා කැඳවා ඔවුන්ගේ කාර්යයට බලපෑම් කිරීමේ සහ බිය උපදවන පියවරක' යෙදී සිටින බවයි. ඔවුන්,' එම්එල්එෆ් පොලිස්පතිවරයාට ලිපියක් යවමින් සඳහන් කළේය.",
        "‘සාමාජීය සහ නව මාධ්‍ය පදනම් කරගත් මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් හේතු දැක්වීමකින් තොරව පොලිසියට කැඳවීම සම්බන්ධයෙන් වහා අවධානය යොමු කිරීම අවශ්‍ය වන්නේ එය භාෂණයේ හා ප්‍රකාශනයේ නිදහසට සහ පොදුවේ මාධ්‍ය නිදහසට කරන බලපෑමක් නිසා බව’ ද එහි අවධාරණය කර ඇත.",
        "සමාජ මාධ්‍ය හා නව මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන්ගේ රාජකාරියට බාධා කිරීම",
        "සමාජ මාධ්‍ය සහ නව මාධ්‍ය භාෂණයේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස කෙරෙහි ඔවුන්ගේ කැපී පෙනෙන සහ තීරණාත්මක බලපෑම සඳහා ජාත්‍යන්තරව ප්‍රශංසනීය වේ. එසේම, ජනතාවගේ හඬ සහ අවශ්‍යතා කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන මෙම මාධ්‍යවල ක්‍රියාකාරීන් ජාත්‍යන්තරව මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් ලෙස පිළිගැනේ. ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 14 වැනි වගන්තිය මගින් සහතික කර ඇති භාෂණයේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස මගින් මෙම නව මාධ්‍ය ප්‍රවණතා ආරක්ෂා කර ඇති අතර රාජ්‍යයේ නීති රාමුව ඔවුන්ගේ තීරණාත්මක බව පිළිගනී.",
        "මෙවැනි පසුබිමක බලපෑම් කිරීමේ පියවරක් ලෙස හේතු නොදන්වා මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් කැඳවා ප්‍රශ්න කිරීමේ පුරුද්දක පොලිසිය නිරත වන බව දේශීය මෙන්ම ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන්ගේ භාෂණයේ නිදහස වෙනුවෙන් පෙනී සිටින මාධ්‍ය නීති සංසදය නිරීක්ෂණය කළේය. ඔවුන්ගේ වැඩ සහ ඔවුන් බිය ගැන්වීම.",
        "පසුගිය කාලය තුළ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ (CID) පරිගණක අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාසය ඇතුළු පොලිසියේ විවිධ අංශ මංජුල බස්නායක, දර්ශන හඳුන්ගොඩ, මනෝරමා වීරසිංහ, තිසර අනුරුද්ධ බණ්ඩාර වැනි සමාජ මාධ්‍ය සහ නව මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් කිහිප දෙනෙකුට කැදවා ඇත. මේ සෑම අවස්ථාවකදීම කැඳවීමට හේතුව හෙළි නොකිරීම විශේෂත්වයකි.",
        "අලුත්ම සිදුවීම වන්නේ මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරික තරිඳු උඩුවරගෙදරට 2022 ජූනි 28 වැනි දින පෙ.ව 9.00ට CID පරිගණක අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාශය හමුවේ පෙනී සිටින ලෙස දන්වමින් පොලිස් පණිවිඩයක් ලැබීමයි. හිටපු සභාපති සහ වර්තමානයේ තරුණ මාධ්‍යවේදීන්ගේ සංගමයේ ක්‍රියාකාරී සාමාජිකයෙකි.",
        "එම පණිවිඩය එවා තිබුණේ බණ්ඩාරවෙල පිහිටි ඔහුගේ නිවසට කැඳවීමට හේතුවක් සඳහන් නොකරමිනි. වැඩි විස්තර සඳහා අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාශයේ උප පොලිස් පරීක්ෂක මධුසංඛ අමතන ලෙස එම පණිවිඩයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ. උඩුවරගෙදර අදාළ නිලධාරියාට දුරකථනයෙන් කතා කළ විට ඔහු කියා සිටියේ උඩුවරගෙදරගේ යූ ටියුබ් නාලිකාවට එරෙහිව ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවේ බුද්ධි අංශය කළ පැමිණිල්ලකට අදාළව ප්‍රකාශයක් සටහන් කර ගැනීමට තමා කැඳවා ඇති බවයි.",
        "භාෂණයේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහසට සහ පොදුවේ මාධ්‍ය නිදහසට බලපෑම් කරන බැවින් සමාජ හා නව මාධ්‍ය මත පදනම් වූ මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් හේතු දැක්වීමකින් තොරව පොලිසියට කැඳවීම සම්බන්ධයෙන් වහා අවධානය යොමු කළ යුතු බව මාධ්‍ය නීති සංසදය වැඩිදුරටත් අවධාරණය කරයි.",
        "එබැවින් සමාජ සහ නව මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන්ගේ අයිතීන් පිළිගෙන භාෂණයේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස උල්ලංඝනය කිරීමක් වන ඔවුන්ගේ වැඩකටයුතුවලට බලපෑම් කිරීමෙන් හා ඇඟිලි ගැසීමෙන් වළකින ලෙස මාධ්‍ය නීති සංසදය පොලිසියෙන් ඉතා ඕනෑකමින් ඉල්ලා සිටියි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එම්.එල්.එෆ්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පොලිස්පති",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නීති සංසදය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්.එල්.එෆ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීති සංසදය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්.එල්.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "14 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ විමර්ශන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මංජුල බස්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දර්ශන හඳුන්ගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනෝරමා වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිසර අනුරුද්ධ බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තරිඳු උඩුවරගෙදර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 පෙ.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2022 ජුනි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උඩුවරගෙදර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තරුණ මාධ්‍යවේදීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාරවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උප පොලිස් පරීක්ෂක මධුසංඛ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උඩුවරගෙදර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "උඩුවරගෙදර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීති සංසදය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීති සංසදය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஊடக ஆர்வலர்களின் கடமைகளில் தலையிடுவதை தவிர்க்கவும் - MLF முதல் IGP வரை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "‘சமூக மற்றும் புதிய ஊடக ஆர்வலர்களின் உரிமைகளை வரவேற்று, அவர்களின் பணியில் செல்வாக்கு செலுத்துவதையும், தலையிடுவதையும் தவிர்க்க வேண்டும்’ என ஊடக சட்ட மன்றம் (MLF) பொலிஸ் மா அதிபரிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது, இது பேச்சு சுதந்திரத்தை மீறுவதாகும்.",
        "ஊடகச் செயற்பாட்டாளர்களின் பேச்சு சுதந்திரத்தை உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் வலியுறுத்தும் ஊடக சட்ட மன்றம், 'ஊடக ஆர்வலர்களை விசாரணைக்கு வரவழைத்து, காரணங்களைத் தெரிவிக்காமல், அவர்களின் பணியில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் மற்றும் பயமுறுத்தும் நடவடிக்கையில் போலீஸார் ஈடுபட்டுள்ளனர். அவர்கள்,' என ஐஜிபிக்கு எழுதிய கடிதத்தில் MLF கூறியுள்ளது.",
        "மேலும், ‘பொதுவாக பேச்சு, கருத்து சுதந்திரம் மற்றும் பத்திரிகை சுதந்திரத்துக்கு எதிரான தாக்கம் என்பதால், சமூக மற்றும் புதிய ஊடகங்களை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஊடக ஆர்வலர்களை காரணம் கூறாமல் காவல்துறைக்கு அழைப்பது குறித்து உடனடி கவனம் செலுத்த வேண்டியது அவசியம்’ என்றும் அதில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "சமூக ஊடகங்கள் மற்றும் புதிய ஊடக ஆர்வலர்களின் கடமைகளில் தலையிடுதல்",
        "சமூக ஊடகங்கள் மற்றும் புதிய ஊடகங்கள் பேச்சு மற்றும் கருத்துச் சுதந்திரத்தின் மீதான அவர்களின் சிறந்த மற்றும் தீர்க்கமான தாக்கத்திற்காக சர்வதேச அளவில் பாராட்டப்படுகின்றன. மேலும், இந்த ஊடகங்களில் மக்களின் குரல் மற்றும் தேவைகளில் கவனம் செலுத்தும் நடிகர்கள் சர்வதேச அளவில் ஊடக ஆர்வலர்களாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளனர். இந்த புதிய ஊடகப் போக்குகள் இலங்கையின் அரசியலமைப்பின் 14 வது பிரிவின் மூலம் உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்ட பேச்சு மற்றும் கருத்து சுதந்திரத்தால் பாதுகாக்கப்படுகின்றன மற்றும் அரசின் சட்டக் கட்டமைப்பானது அவற்றின் தீர்க்கமான தன்மையை அங்கீகரிக்கிறது.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில், ஊடகச் செயற்பாட்டாளர்களின் பேச்சுச் சுதந்திரத்தை உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் வாதிடும் ஊடகச் சட்ட மன்றம், ஊடகச் செயற்பாட்டாளர்களை தாக்கும் நடவடிக்கையாக, காரணங்களைத் தெரிவிக்காமல் விசாரணைக்கு அழைக்கும் நடவடிக்கையில் பொலிஸார் ஈடுபட்டுள்ளதாக அவதானித்துள்ளது. அவர்களின் வேலை மற்றும் அவர்களை பயமுறுத்துகிறது.",
        "அண்மைக் காலங்களில், குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தின் (CID) கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு உட்பட பொலிஸின் பல்வேறு பிரிவுகள், மஞ்சுள பஸ்நாயக்க, தர்ஷனா ஹந்துங்கொட, மனோரமா வீரசிங்க மற்றும் திசர அனுருத்த பண்டார போன்ற பல சமூக ஊடகங்கள் மற்றும் புதிய ஊடக ஆர்வலர்களுக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளன. இந்த ஒவ்வொரு சந்தர்ப்பத்திலும், அழைப்பிற்கான காரணம் வெளியிடப்படவில்லை என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூன் 28 ஆம் திகதி காலை 9 மணிக்கு CIDயின் கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவில் ஆஜராகுமாறு ஊடக ஆர்வலர் தரிந்து உடுவரகெதர பொலிஸ் செய்தியைப் பெற்றுள்ளார். முன்னாள் தலைவர் மற்றும் தற்போது இளம் பத்திரிக்கையாளர்கள் சங்கத்தின் தீவிர உறுப்பினராக உள்ளார்.",
        "பண்டாரவளையில் உள்ள அவரது இல்லத்திற்கு அழைப்பாணைக்கான காரணம் எதுவும் குறிப்பிடப்படாமல் செய்தி அனுப்பப்பட்டுள்ளது. மேலும் விவரங்களுக்கு சிஐடியின் கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவின் துணை ஆய்வாளர் மதுசங்கவைத் தொடர்பு கொள்ளுமாறு செய்தியில் மேலும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. உடுவரகெதர சம்பந்தப்பட்ட அதிகாரிக்கு தொலைபேசியில் தொடர்பு கொண்டு கேட்டபோது, ​​உடுவரகெதரவின் யூடியூப் சேனலுக்கு எதிராக இலங்கை விமானப்படையின் புலனாய்வுப் பிரிவினரால் முறைப்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளமை தொடர்பில் வாக்குமூலமொன்றைப் பதிவுசெய்வதற்காகவே தாம் அழைக்கப்பட்டதாகத் தெரிவித்தார்.",
        "சமூக மற்றும் புதிய ஊடகங்களை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஊடக ஆர்வலர்களை காரணம் கூறாமல் காவல்துறைக்கு அழைப்பது அவசியம், ஏனெனில் இது பொதுவாக பேச்சு மற்றும் கருத்து சுதந்திரம் மற்றும் பொதுவாக பத்திரிகை சுதந்திரத்திற்கு எதிரான தாக்கமாகும் என்று ஊடக சட்ட மன்றம் மேலும் எடுத்துக்காட்டுகிறது.",
        "எனவே, சமூக மற்றும் புதிய ஊடக ஆர்வலர்களின் உரிமைகளை வரவேற்கவும், பேச்சு மற்றும் கருத்து சுதந்திரத்தை மீறும் வகையில் அவர்களின் பணியில் செல்வாக்கு செலுத்துவதையும், தலையிடுவதையும் தவிர்க்குமாறு ஊடக சட்ட மன்றம் காவல்துறையினரை அன்புடன் கேட்டுக்கொள்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எம்.எல்.எஃப்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஐஜிபி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சட்ட மன்றம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.எல்.எஃப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்ட மன்றம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.எல்.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐஜிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரிவு 14",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தின் கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஞ்சுளா பஸ்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தர்ஷன ஹந்துங்கொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனோரமா வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திசர அனுருத்த பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரிந்து உடுவரகெதர",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சிஐடியின் கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலை 9 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உடுவரகெதர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இளம் பத்திரிகையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டாரவளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சப் இன்ஸ்பெக்டர் மதுசங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐடியின் கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உடுவரகெதர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை விமானப்படை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "உடுவரகெதர",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்ட மன்றம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்ட மன்றம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}