{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-introduces-fuel-ration-card-for-smooth-distribution-97478/",
  "time_ut": 1657974180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka introduces fuel ration card for smooth distribution",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka introduces fuel ration card for smooth distribution",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka Ministry of Power and Energy introduced a new National Fuel Pass for the general public on Saturday to obtain fuel on a regular basis through regularizing the distribution.",
        "Fuel is now sold as high as 3,000 rupees a litre in outside filling station though the government prices are between 420-550 rupees depending on the fuel.",
        "The new fuel ass will allow each motorist to obtain a minimum quantity of fuel on a weekly basis, the Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said.",
        "He said vehicle owners can use their National Identity Card (NIC) number, Passport number or Company registration number to register in the system to obtain the pass.",
        "“One NIC/passport or company registration number can be used to register only one vehicle” Wijesekera told reporters at a media brief held on Saturday (16).",
        "“If there are more vehicle in a one house, NIC or Passport numbers of other family members can be used to register other vehicle.”",
        "The move is expected to be implemented in the coming days after the initial registration of the vehicles being done, the minister said.",
        "The new fuel rationing system comes as some motorists have been increasingly hoarding fuel and deprive others after having waited for day if not for at least more than 1 week.",
        "When questioned about how transport service companies will register their fleet of vehicle, Minister said vehicles can be registered under driver’s NIC and if the necessary rises separate measures will be taken in the future to update the system.",
        "General public is requested to use the http://fuelpass.gov.lk/ link to register, and registration is opened from July 16 on wards. HOwever, when clicked, it showed, the website is still under maintenance.",
        "Minister Wijesekara said the QR code that will be sent after the registration code will be used in future pumping process.",
        "The implementation of the system will be commenced after the registration is being completed.",
        "“All CPC, CEYPETCO and LIOC fuel station will operate under this system after we announce the day of the implementation” Wijesekara said.",
        "“LIOC will continue the current fuel distribution for the people in queues until we announce the date”",
        "However, Wijesekara said no fuel will be distributed through CPC or CEYPETCO fuel stations until the fuel pass system in place. (Colombo/July 16/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "as high as 3,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "420-550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Identity Card",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "at least more than 1 week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 16",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 16/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සුමට බෙදාහැරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව ඉන්ධන සලාක කාඩ්පත හඳුන්වා දෙයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය විසින් සෙනසුරාදා දින සාමාන්‍ය ජනතාව සඳහා බෙදාහැරීම විධිමත් කිරීම තුළින් ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා නව ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රයක් හඳුන්වා දෙන ලදී.",
        "රජයේ මිල ඉන්ධන මත පදනම්ව රුපියල් 420-550 අතර වුවද පිටත පිරවුම්හලක දැන් ඉන්ධන ලීටරයක් ​​රුපියල් 3,000 ක් වැනි ඉහළ අගයක් ගනී.",
        "නව ඉන්ධන බූරුවෙකුට සතිපතා අවම ඉන්ධන ප්‍රමාණයක් ලබාගැනීමට හැකිවන බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "බලපත්‍රය ලබා ගැනීම සඳහා වාහන හිමියන්ට තම ජාතික හැඳුනුම්පත් (NIC) අංකය, ගමන් බලපත්‍ර අංකය හෝ සමාගම් ලියාපදිංචි අංකය භාවිත කර පද්ධතියේ ලියාපදිංචි විය හැකි බව ඔහු පැවසීය.",
        "“එක් ජාතික හැඳුනුම්පතක්/විදේශ ගමන් බලපත්‍රයක් හෝ සමාගම් ලියාපදිංචි අංකයක් භාවිත කළ හැක්කේ එක් වාහනයක් පමණක් ලියාපදිංචි කිරීමටයි” විජේසේකර සෙනසුරාදා (16) පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් පැවසීය.",
        "\"එක් නිවසක වැඩි වාහන තිබේ නම්, වෙනත් වාහනයක් ලියාපදිංචි කිරීම සඳහා වෙනත් පවුලේ සාමාජිකයින්ගේ ජාතික හැඳුනුම්පත හෝ විදේශ ගමන් බලපත්‍ර අංක භාවිතා කළ හැක.\"",
        "එම වාහන ලියාපදිංචි කිරීමේ මූලික කටයුතුවලින් පසු ඉදිරි දිනවලදී මෙම පියවර ක්‍රියාත්මක කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බවද අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "නව ඉන්ධන සලාක ක්‍රමය පැමිණෙන්නේ සමහර මෝටර් රථ රියදුරන් වැඩි වැඩියෙන් ඉන්ධන රැස් කර තබාගෙන ඇති අතර අනෙක් අයට අවම වශයෙන් සතියකට වඩා වැඩි කාලයක් හෝ දිනක් බලා සිටීමෙන් පසුව ඒවා අහිමි කරන බැවිනි.",
        "ප්‍රවාහන සේවා සමාගම් තම වාහන ඇණිය ලියාපදිංචි කරන්නේ කෙසේදැයි විමසූ විට අමාත්‍යවරයා පැවසුවේ රියදුරු ජාතික හැඳුනුම්පත යටතේ වාහන ලියාපදිංචි කළ හැකි බවත් අවශ්‍ය නම් පද්ධතිය යාවත්කාලීන කිරීමට ඉදිරියේදී වෙනම ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බවත්ය.",
        "ලියාපදිංචි වීමට http://fuelpass.gov.lk/ සබැඳිය භාවිතා කරන ලෙස සාමාන්‍ය ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටින අතර, වාට්ටු වල ලියාපදිංචිය ජූලි 16 සිට විවෘත කෙරේ. කෙසේ වෙතත්, ක්ලික් කළ විට, එය පෙන්නුම් කළේ, වෙබ් අඩවිය තවමත් නඩත්තු වෙමින් පවතින බවයි.",
        "ලියාපදිංචි කේතයෙන් පසුව එවන QR කේතය ඉදිරි පොම්ප කිරීමේ ක්‍රියාවලියේදී භාවිතා කරන බව අමාත්‍ය විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "ලියාපදිංචිය අවසන් වූ පසු පද්ධතිය ක්‍රියාත්මක කිරීම ආරම්භ කෙරේ.",
        "\"අපි ක්‍රියාත්මක කරන දිනය ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසු සියලුම CPC, CEYPETCO සහ LIOC ඉන්ධන පිරවුම්හල මෙම පද්ධතිය යටතේ ක්‍රියාත්මක වනු ඇත\" විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "“අපි දිනය ප්‍රකාශයට පත් කරන තුරු පෝලිම්වල සිටින ජනතාව සඳහා LIOC දැනට පවතින ඉන්ධන බෙදා හැරීම සිදු කරනු ඇත”",
        "කෙසේ වෙතත්, ඉන්ධන බලපත්‍ර ක්‍රමය ක්‍රියාත්මක වන තුරු CPC හෝ CEYPETCO ඉන්ධන පිරවුම්හල් හරහා ඉන්ධන බෙදා හැරීම සිදු නොකරන බව විජේසේකර මහතා පැවසීය. (කොළඹ/ජූලි 16/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3,000ක් තරම් ඉහළයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "420-550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බලය සහ ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැඳුනුම්පත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් සති 1 කට වඩා වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 16",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 16/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுமூகமான விநியோகத்திற்காக எரிபொருள் ரேஷன் அட்டையை இலங்கை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இலங்கை மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சு, விநியோகத்தை முறைப்படுத்துவதன் மூலம் வழக்கமான அடிப்படையில் எரிபொருளைப் பெறுவதற்கு புதிய தேசிய எரிபொருள் அனுமதிச் சீட்டை சனிக்கிழமை அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "அரசாங்கத்தின் விலையானது எரிபொருளைப் பொறுத்து 420-550 ரூபாயாக இருந்தாலும், வெளியில் நிரப்பும் நிலையத்தில் ஒரு லிட்டர் 3,000 ரூபாய் வரை எரிபொருள் இப்போது விற்கப்படுகிறது.",
        "புதிய எரிபொருள் கழுதையின் மூலம் ஒவ்வொரு வாகன சாரதியும் வாராந்தம் குறைந்தபட்ச எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ள முடியும் என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "வாகன உரிமையாளர்கள் தங்களது தேசிய அடையாள அட்டை (NIC) எண், கடவுச்சீட்டு எண் அல்லது நிறுவனப் பதிவு எண் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தி அனுமதிச் சீட்டைப் பெற கணினியில் பதிவு செய்யலாம் என்றார்.",
        "“ஒரு NIC/பாஸ்போர்ட் அல்லது நிறுவனப் பதிவு எண் மூலம் ஒரு வாகனத்தை மட்டுமே பதிவு செய்ய முடியும்” என சனிக்கிழமை (16) நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "\"ஒரு வீட்டில் அதிக வாகனங்கள் இருந்தால், மற்ற குடும்ப உறுப்பினர்களின் என்ஐசி அல்லது பாஸ்போர்ட் எண்களை மற்ற வாகனத்தை பதிவு செய்ய பயன்படுத்தலாம்.\"",
        "வாகனங்களின் முதற்கட்டப் பதிவின் பின்னர் எதிர்வரும் நாட்களில் இந்த நடவடிக்கை அமுல்படுத்தப்படும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "புதிய எரிபொருள் ரேஷன் முறை சில வாகன ஓட்டிகள் பெருகிய முறையில் எரிபொருளை பதுக்கி வைத்திருப்பதால் மற்றவர்களுக்கு குறைந்த பட்சம் 1 வாரத்திற்கு மேல் காத்திருந்த பிறகு மற்றவர்களுக்கு எரிபொருளை இழக்க நேரிடுகிறது.",
        "போக்குவரத்து சேவை நிறுவனங்கள் தங்கள் வாகனங்களை எவ்வாறு பதிவு செய்யும் என்று கேள்வி எழுப்பியபோது, ​​வாகனங்களை ஓட்டுனர்களின் தேசிய அடையாள அட்டையின் கீழ் பதிவு செய்யலாம் என்றும், தேவைப்பட்டால், கணினியைப் புதுப்பிக்க எதிர்காலத்தில் தனி நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்படும் என்றும் அமைச்சர் கூறினார்.",
        "பொது மக்கள் பதிவு செய்ய http://fuelpass.gov.lk/ இணைப்பைப் பயன்படுத்துமாறு கேட்டுக் கொள்ளப்படுகிறார்கள், மேலும் வார்டுகளில் ஜூலை 16 முதல் பதிவு திறக்கப்படுகிறது. எவ்வாறாயினும், கிளிக் செய்யும் போது, ​​அது காட்டியது, வலைத்தளம் இன்னும் பராமரிப்பில் உள்ளது.",
        "பதிவுக் குறியீட்டின் பின்னர் அனுப்பப்படும் QR குறியீடு எதிர்கால பம்பிங் செயல்பாட்டில் பயன்படுத்தப்படும் என்று அமைச்சர் விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "பதிவு முடிந்ததும் இந்த அமைப்பு செயல்படுத்தப்படும்.",
        "\"அனைத்து CPC, CEYPETCO மற்றும் LIOC எரிபொருள் நிலையங்களும் இந்த அமைப்பின் கீழ் செயல்படும், நாங்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்படும் நாளை அறிவித்த பிறகு,\" விஜேசேகர கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் தேதியை அறிவிக்கும் வரை LIOC மக்களுக்கான தற்போதைய எரிபொருள் விநியோகத்தை வரிசையில் தொடரும்\"",
        "எவ்வாறாயினும், எரிபொருள் பாஸ் அமைப்பு நடைமுறைக்கு வரும் வரை CPC அல்லது CEYPETCO எரிபொருள் நிலையங்கள் ஊடாக எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படாது என விஜேசேகர தெரிவித்தார். (கொழும்பு/ஜூலை 16/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3,000 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "420-550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடையாள அட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரே ஒரு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 1 வாரத்திற்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 16",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 16/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}