{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/23/dengue-covid-19-risk-warning-from-health-officials/",
  "time_ut": 1658552040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dengue & COVID-19 risk, warning from health officials",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dengue & COVID-19 risk, warning from health officials",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Ministry of Health says that there is a risk of dengue epidemic developing in Sri Lanka.",
        "Director of the National Dengue Control Unit, Dr. Sudath Samaraweera stated that in this month alone, about 8,200 dengue patients have been reported.",
        "Moreover, he said that over 43,000 dengue cases have also been reported within thie year, and this situation poses a risk of further growth.",
        "The Deputy Director of Health Services of the Ministry of Health, Dr. Hemantha Herath said that the number of COVID-19 patients being reported is also increasing.",
        "Dr. Herath mentioned that earlier, when only about 10 patients were being reported daily, now over 50 patients are being reported daily, and this situation should be taken more seriously, while emphasizing that the public to continue to adhere health guidelines.",
        "Govt and Govt approved private schools to resume activities on 25th July"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dengue & COVID-19",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Dengue Control Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sudath Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this month alone",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 8,200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Health Services of the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hemantha Herath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Herath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "only about 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Govt",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25th July",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩෙංගු සහ COVID-19 අවදානම, සෞඛ්‍ය නිලධාරීන්ගේ අනතුරු ඇඟවීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඩෙංගු වසංගතය වර්ධනය වීමේ අවදානමක් පවතින බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "ජාතික ඩෙංගු මර්දන ඒකකයේ අධ්‍යක්ෂ වෛද්‍ය සුදත් සමරවීර මහතා සඳහන් කළේ මෙම මාසය තුළ පමණක් ඩෙංගු රෝගීන් 8200ක් පමණ වාර්තා වී ඇති බවයි.",
        "එපමණක් නොව, මෙම වසර තුළ ඩෙංගු රෝගීන් 43,000 කට අධික සංඛ්‍යාවක් ද වාර්තා වී ඇති බවත්, මෙම තත්ත්වය තවදුරටත් වර්ධනය වීමේ අවදානමක් මතු කරන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ නියෝජ්‍ය සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ වෛද්‍ය හේමන්ත හේරත් මහතා පැවසුවේ කොවිඩ් 19 ආසාදිතයින් සංඛ්‍යාව ද ඉහළ යමින් පවතින බවයි.",
        "මීට පෙර දිනකට රෝගීන් 10 දෙනෙකු පමණ වාර්තා වන විට මේ වන විට දිනකට රෝගීන් 50කට අධික සංඛ්‍යාවක් වාර්තා වන බවත්, මෙම තත්ත්වය වඩාත් බැරෑරුම් ලෙස සැලකිය යුතු බවත්, මහජනතාව සෞඛ්‍ය මාර්ගෝපදේශ පිළිපැදිය යුතු බවත් වෛද්‍ය හේරත් මහතා අවධාරණය කළේය.",
        "රජයේ සහ රජයේ පෞද්ගලික පාසල් ජූලි 25 වැනි දින නැවත ක්‍රියාකාරකම් ආරම්භ කිරීමට අනුමැතිය ලබා දී ඇත"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩෙංගු සහ COVID-19",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ඩෙංගු මර්දන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුදත් සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම මාසයේ පමණක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8,200 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ සෞඛ්‍ය සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හේමන්ත හේරත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හේරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 ක් පමණ පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 25",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டெங்கு மற்றும் கோவிட்-19 ஆபத்து, சுகாதார அதிகாரிகளின் எச்சரிக்கை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கையில் டெங்கு நோய் பரவும் அபாயம் உள்ளதாக சுகாதார அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த மாதத்தில் மாத்திரம் சுமார் 8,200 டெங்கு நோயாளர்கள் பதிவாகியுள்ளதாக தேசிய டெங்கு கட்டுப்பாட்டு பிரிவின் பணிப்பாளர் டொக்டர் சுதத் சமரவீர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும், இந்த வருடத்தில் 43,000 க்கும் மேற்பட்ட டெங்கு நோயாளர்கள் பதிவாகியுள்ளதாகவும், இந்த நிலைமை மேலும் அதிகரிக்கும் அபாயத்தை ஏற்படுத்துவதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "கொவிட்-19 நோயாளர்களின் எண்ணிக்கையும் அதிகரித்து வருவதாக சுகாதார அமைச்சின் சுகாதார சேவைகள் பிரதிப் பணிப்பாளர் டொக்டர் ஹேமந்த ஹேரத் தெரிவித்தார்.",
        "முன்னர் தினமும் 10 நோயாளர்கள் மாத்திரம் பதிவாகியிருந்த நிலையில், தற்போது நாளாந்தம் 50 நோயாளர்கள் பதிவாகி வருவதாகவும், இந்த நிலைமையை மிகவும் அவதானமாக எடுத்துக் கொள்ள வேண்டும் எனவும், பொதுமக்கள் தொடர்ந்தும் சுகாதார வழிகாட்டுதல்களை கடைப்பிடிக்க வேண்டும் எனவும் டாக்டர் ஹேரத் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "தனியார் பள்ளிகள் ஜூலை 25 ஆம் தேதி மீண்டும் செயல்பட அரசு மற்றும் அரசு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டெங்கு & கோவிட்-19",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய டெங்கு கட்டுப்பாட்டு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுதத் சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம் மட்டும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 8,200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சின் சுகாதார சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹேமந்த ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமார் 10 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 25",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}