{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ලක්ෂ-160ක-මත්කුඩු-සමග-අඹුසැමි-යුවලක්-අත්අඩංගුවට/11-395686",
  "time_ut": 1658634186,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ලක්ෂ 160ක මත්කුඩු සමග අඹුසැමි යුවලක් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A husband and wife couple arrested with drugs worth 160 lakhs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Criminal Investigation Department of Mount Kilissa, a husband and wife couple was arrested at a house in Atthidiya last night with a stash of drugs worth nearly one crore 60 lakh rupees. The suspect is a labor employee of Dehiwala Mt",
        "The suspect was in possession of 45 grams of drugs and the suspect was in possession of 810 grams of drugs, an electric scale, a spoon used for packing drugs, a sum of Rs. The police have taken over",
        "The raid was carried out according to information received by Sub Inspector Chanaka during a long investigation conducted under the direct supervision of Mt. Chief Inspector Gamage Nilantha, Station Commander of the Mount Kilissa Division Criminal Investigation Division.",
        "At the time of the raid, the husband and wife were packing drugs inside the house, police said",
        "It has been revealed in the long interrogation of the suspected husband and wife that the mistress of Marvin Jana, a major drug trafficker who is currently detained in Bussa prison, Dilini, a resident of Russia, owns the drug stock.",
        "Police say that the arrested suspected husband and wife had been running their house as a drug packing center for several years and the packaged drugs were distributed to areas such as Mt. Piliyandala, Moratuwa, Panadura etc.",
        "A police officer who conducted the raid said that the small-sized stamped paper with the \"Facebook logo\" was used to pack drugs and the arrested suspect couple are between the ages of 35 and 37.",
        "The suspect couple will be presented to the court. On the advice of the Senior Superintendent of Police in charge of Galkissa Division Mr. Mangala Dehideniya, under the direct supervision of Chief Inspector Gamage Nilantha, Station Commander of Galkissa Division Criminal Investigation Division, Sub Inspector Nil, Chanaka, Police Sergeants 8397",
        "Jayawardena 53810 Ajith Police Constables 85557 Weerasinghe 90027 Vitarana, Ladies Police Constable 12995 Shakila Mahatma conducted the raid."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "160",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Atthidiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "nearly one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dehiwala Mt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45 grams",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "810 grams",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sub Inspector Chanaka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mt.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gamage Nilantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kilissa Division Criminal Investigation Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Marvin Jana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bussa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dilini",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mt. Piliyandala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "between the ages of 35 and 37",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Senior Superintendent of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galkissa Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mangala Dehideniya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gamage Nilantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galkissa Division Criminal Investigation Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sub Inspector Nil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayawardena 53810",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Ajith Police Constables 85557 Weerasinghe 90027",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Vitarana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ladies Police Constable",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12995",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahatma",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලක්ෂ 160ක මත්කුඩු සමග අඹුසැමි යුවලක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රුපියල් එක් කෝටි 60 ලක්ෂයකට ආසන්න වටිනා  හොරෙයින්  මත්කුඩු තොගයක් සමග අඹු සැමි යුවලක් අත්තිඩිය නිවසක දී ඊයේ 23 රාත්‍රී අත්අඩංගුවට ගත් බව ගල්කිස්ස කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන අංශය කියයි. සැකකරු දෙහිවල ගල්කිස්ස නගර සභාවේ කම්කරු සේවකයෙකි",
        "එම සැකකරු සන්තකයේ තිබී මත්කුඩු ග්‍රෑම් 45ක් හා සැකකාරිය සන්තකයේ තිබී  මත්කුඩු ග්‍රෑම් 810 ක්,විද්‍යුත් තරාදියක්,මත්කුඩු පැකට් කිරීම සඳහා සදහා යොදා ගන්නා  හැන්දක්,ජාවාරමෙන් උපයා ගත් බව කියන රුපියල් 41000 මුදලක් ඇතුළු උපකරණ රැසක් සමඟ මත් කුඩු පැකට් කිරීමට යොදා ගත්  කුඩා කොළ කැබලි තොගයක් ද  පොලිසිය බාරයට ගෙන ඇත",
        "ගල්කිස්ස කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන අංශයේ  ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක ගමගේ නිලන්ත මහතා ගේ සෘජු අධීක්ෂණය යටතේ සිදු කළ දීර්ඝ විමර්ශනයකදී උප පොලිස් පරීක්ෂක චානක නිලධාරියාට ලද තොරතුරක් අනුව වැටලීම සිදුකර ඇත",
        "වැටලීම සිදුකරන අවස්ථාවේ දී අඹුසැමි යුවළ නිවස තුළ මත්කුඩු පැකට් කරමින් සිටි බවත් පොලිසිය කියයි",
        "මේ වන විට බූස්ස බන්ධනාගාරය රඳවා සිටින ප්‍රධාන පෙළේ මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවකු වන මර්වින් ජානා නැමැත්තාගේ  අනියම් බිරිඳ වන රුසියාවේ පදිංචි දිලිනි නැමැත්තියට මෙම  මත්කුඩු තොගය අයිතිබව සැකකාර අඹුසැමි යුවළගෙන්  සිදුකළ දීර්ඝ ප්‍රශ්න කිරීමේ දී අනාවරණ වී ඇත.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකාර අඹුසැමි යුවළ  ලැබෙන මත්කුඩු   පැකට් කිරීමේ මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස සිය නිවස වසර කිහිපයක සිට පවත්වාගෙන ගොස් තිබූ අතර  පැකට් කරන ලද මත්කුඩු ගල්කිස්ස, පිලියන්දල,  මොරටුව පානදුර ආදී ප්‍රදේශ වලට බෙදා හැර ඇති බව පොලීසිය කියයි",
        "\"ෆේස්බුක් ලාංඡනය\" සහිත කුඩා  ප්‍රමාණයේ මුද්දර සහිත කොල  මත්කුඩු පැකට්  කිරීම සඳහා යොදාගෙන තිබූ බවත් වැටලීම සිදුකළ  පොලිස් නිලධාරියකු පැවැසීය අත්අඩංගුවට ගත් සැකකාර අඹුසැමි යුවළ වයස අවුරුදු 35  හා 37 අතර පසුවන්නන් බවත් පොලිසිය කියයි",
        "සැකකාර අඹුසැමි යුවළ අධිකරණය වෙත ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය. ගල්කිස්ස කොට්ඨාස භාර ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරි මංගල දෙහිදෙණිය මහතාගේ උපදෙස් මත,ගල්කිස්ස කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන අංශයේ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක ගමගේ නිලන්ත මහතා මහතාගේ සෘජු අධීක්ෂණය යටතේ  උප පොලිස් පරීක්ෂක නිල්, චානක,පොලිස් සැරයන්වරුන් වන 8397",
        "ජයවර්ධන 53810 අජිත් පොලිස් කොස්තාපල්වරුන් වන 85557 වීරසිංහ90027 විතාරණ,කාන්තා පොලිස් කොස්තාපල් 12995 ශකිලා මහත්ම මහත්මීහු  වැටලීම සිදුකළහ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "160",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අත්තිඩිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙහිවල ගල්කිස්ස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ග්රෑම් 45 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 810 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උප පොලිස් පරීක්ෂක චානක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගමගේ නිලන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිලිස්ස කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මර්වින් ජනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුස්සා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිලිනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පිළියන්දල කන්ද",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 35 සහ 37 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මංගල දෙහිදෙණිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගමගේ නිලන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උප පොලිස් පරීක්ෂක නිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයවර්ධන 53810",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අජිත් පොලිස් කොස්තාපල්වරුන් 85557 වීරසිංහ 90027",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "විතාරණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාන්තා පොලිස් කොස්තාපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12995",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහත්මා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "160 இலட்சம் பெறுமதியான போதைப்பொருளுடன் கணவன்-மனைவி தம்பதியினர் கைது!",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கிலிஸ்ஸ மலை குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தின் தகவலின்படி, அத்திடிய பகுதியில் உள்ள வீடொன்றில் நேற்றிரவு கிட்டத்தட்ட ஒரு கோடியே 60 இலட்சம் ரூபா பெறுமதியான போதைப்பொருளுடன் கணவன், மனைவி தம்பதியினர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். சந்தேக நபர் தெஹிவளை மலையில் பணிபுரியும் ஊழியர் ஆவார்",
        "சந்தேகநபர் 45 கிராம் போதைப்பொருளையும், சந்தேகநபரிடம் இருந்து 810 கிராம் போதைப்பொருள், எலக்ட்ரிக் ஸ்கேல், போதைப்பொருள் பொதி செய்வதற்கு பயன்படுத்தப்படும் கரண்டி, ரூ.",
        "கல்கிஸ்ஸ பிரிவு குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவின் நிலைய கட்டளைத் தளபதி மவுன்ட் தலைமைப் பொலிஸ் பரிசோதகர் கமகே நிலந்தவின் நேரடிக் கண்காணிப்பில் மேற்கொள்ளப்பட்ட நீண்ட விசாரணையின் போது உப பொலிஸ் பரிசோதகர் சானக்கவுக்குக் கிடைத்த தகவலுக்கு அமைய இந்த சுற்றிவளைப்பு மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "சோதனையின் போது, ​​கணவனும் மனைவியும் வீட்டிற்குள் போதைப்பொருள் பொதி செய்து கொண்டிருந்ததாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்",
        "தற்போது புஸ்ஸா சிறைச்சாலையில் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ள பாரிய போதைப்பொருள் கடத்தல்காரரான மார்வின் ஜனாவின் எஜமானி, ரஷ்யாவில் வசிக்கும் திலினி என்பவரே போதைப்பொருள் கையிருப்பு வைத்திருப்பதாக சந்தேகிக்கப்படும் கணவன்-மனைவியிடம் நீண்ட நேரம் விசாரணை நடத்தியதில் தெரியவந்துள்ளது.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர் கணவனும் மனைவியும் பல வருடங்களாக தமது வீட்டை போதைப்பொருள் பொதி செய்யும் நிலையமாக நடத்தி வந்ததாகவும், பொதி செய்யப்பட்ட போதைப்பொருட்களை பிலியந்தலை, மொரட்டுவ, பாணந்துறை போன்ற பிரதேசங்களுக்கு விநியோகித்ததாகவும் பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "“முகநூல் சின்னம்” பொறிக்கப்பட்ட சிறிய அளவிலான முத்திரைத்தாள் போதைப்பொருள் பொதி செய்ய பயன்படுத்தப்பட்டதாகவும், கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர்கள் 35 முதல் 37 வயதுக்கு இடைப்பட்டவர்கள் எனவும் சோதனையை மேற்கொண்ட பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "சந்தேகநபர்கள் நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தப்படவுள்ளனர். கல்கிஸ்ஸ பிரிவுக்கு பொறுப்பான சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் திரு.மங்கள தெஹிதெனிய அவர்களின் ஆலோசனையின் பேரில், பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் கமகே நிலந்தவின் நேரடி மேற்பார்வையில், கல்கிஸ்ஸ பிரிவு குற்றப் புலனாய்வு பிரிவின் நிலைய கட்டளைத் தளபதி, உப பொலிஸ் பரிசோதகர் நில், சானக்க, பொலிஸ் சார்ஜன்ட்கள் 8397",
        "ஜயவர்தன 53810 அஜித் பொலிஸ் கான்ஸ்டபிள்கள் 85557 வீரசிங்க 90027 விதாரண, மகளிர் பொலிஸ் கான்ஸ்டபிள் 12995 ஷகிலா மஹத்மா ஆகியோர் இந்த சுற்றிவளைப்பை மேற்கொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "160",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அத்திடியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தெஹிவளை மவுண்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "810 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப் இன்ஸ்பெக்டர் சானக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மவுண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமகே நிலந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிலிஸ்ஸ பிரிவு குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மார்வின் ஜானா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புஸ்ஸா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திலினி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிலியந்தலை மலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 மற்றும் 37 வயதுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூத்த காவல்துறை கண்காணிப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்கிஸ்ஸ பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மங்கள தெஹிதெனிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கமகே நிலந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்கிஸ்ஸ பிரிவு குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சப் இன்ஸ்பெக்டர் நில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயவர்தன 53810",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அஜித் பொலிஸ் கான்ஸ்டபிள்கள் 85557 வீரசிங்க 90027",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "விதாரண",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மகளிர் போலீஸ் கான்ஸ்டபிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12995",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மகாத்மா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}