{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62202961",
  "time_ut": 1658101436,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව සහ ඉදිරි ගමන",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka and the way forward after the resignation of the President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "After Gotabhaya Rajapaksa resigned and fled the country, Sri Lanka is currently looking for a way out of the political and economic chaos.",
        "Mr. Ranil Wickramasinghe was sworn in as the Acting President on Friday and he has received the support of the ruling party to assume that role permanently.",
        "The Acting President has also announced a state of emergency in the country through a gazette issued last Sunday night (July 17).",
        "After Gotabhaya fled to Singapore, there were celebrations around the Colombo struggle grounds.",
        "Sri Lankans are facing acute shortages of food, fuel and other essentials, and the Rajapaksas have been blamed for contributing to this economic crisis.",
        "Businesses and shops in Colombo reopened on Friday morning after the curfew was lifted, but soldiers could still be seen on major roads.",
        "At the same time, thousands of people are standing in long queues outside gas stations.",
        "The process of electing a new President of the Parliament started on Saturday and MPs are scheduled to vote on July 20. The initial meeting lasted only 13 minutes, during which Gotabaya's letter was read.",
        "\"It gives me great pleasure to be able to protect our people from the plague, even in the midst of the economic crisis we were already facing,\" he wrote.",
        "According to the AFP news agency, more than 16,500 people have died in Sri Lanka due to the Covid epidemic, and the country's official foreign exchange reserves fell from $7.5bn (£6.3bn) to $1m during his tenure.",
        "After being sworn in as Acting President, Ranil Wickremesinghe promised to act swiftly to install a democratically elected President.",
        "\"I will take immediate steps to establish rule of law and order in the country. I 100% accept the right to hold peaceful protests. But some are trying to sabotage,\" he said.",
        "Since the ruling party has a majority, some say that the MPs will support Wickremesinghe, who has close ties with the Rajapaksa family, but there is still ambivalence about that.",
        "But whether the public of Sri Lanka will accept this is a different matter, because the main demand of the protesters is that Mr. Wickramasinghe should resign from the post of Prime Minister.",
        "Earlier last week, people forced their way into the former prime minister's compound, clashing with security forces.",
        "Manuri Pabasari, an agitator at the time, told the BBC that a protest rally against Ranil Wickremesinghe is expected to be held in the coming days.",
        "\"He has no mandate. [He is] a known Rajapaksa supporter,\" she added. \"I say the new president and the new prime minister should not be a Rajapaksaist.\"",
        "Meanwhile, Singapore says that ousted President Gotabaya did not ask for political asylum when he came there.",
        "The former president, who arrived with his wife and two bodyguards, no longer has legal immunity as a head of state. Therefore, his situation is now more precarious as he seeks a safe country.",
        "He is expected to stay in Singapore for some time before traveling to the United Arab Emirates, Sri Lankan security sources told AFP."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "July 17",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "only 13 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 16,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7.5bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "6.3bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manuri Pabasari",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Arab Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව සහ ඉදිරි ගමන",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ඉල්ලා අස්වී රටින් පලා යාමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව දේශපාලන හා ආර්ථික අවුලෙන් මිදීමට මේ වන විට මගක් සොයමින් සිටී.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස සිකුරාදා දිවුරුම් දුන් අතර ඔහුට එම භූමිකාව ස්ථිරවම භාර ගැනීමට ආණ්ඩු පක්ෂයේ සහාය ලැබෙමින්  ලැබී තිබේ.",
        "ඊයේ ඉරිදා දින රාත්‍රියේ ( ජුලි 17) නිකුත් කළ ගැසට් පත්‍රයකින් මේ වන විට රට තුළ හදිසි අවස්ථා තත්වයක්ද වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා විසින් ප්‍රකාශයට පත් කොට ඇත.",
        "ගෝඨාභය සිංගප්පූරුවට පලා යාමත් සමඟ කොළඹ අරගල භුමීය ආශ්‍රිතව සැමරුම් දිස් විය.",
        "ශ්‍රී ලාංකිකයන් ආහාර, ඉන්ධන සහ අනෙකුත් අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය සම්බන්ධයෙන් උග්‍ර හිඟයකට මුහුණ දී සිටින අතර, මෙම ආර්ථික අර්බුදයට වැඩි දායකත්වයක් දක්වමින් එයට මුල පිරූවන් ලෙස රාජපක්ෂවරුන්ට දොස් පවරා තිබේ.",
        "ඇඳිරි නීතිය ඉවත් කිරීමෙන් පසු සිකුරාදා උදෑසන කොළඹ ව්‍යාපාරික ස්ථාන සහ වෙළඳසැල් නැවත විවෘත කළ නමුත් තවමත් ප්‍රධාන මාර්ගවල සොල්දාදුවන් දැකගත හැක.",
        "ඒ සමඟම දහස් ගණන් ජනතාව ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් පිටත දිගු පෝලිම්වල නැවතී සිටිති.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා ගැනීමේ ක්‍රියාවලිය සෙනසුරාදා ආරම්භ වූ අතර මන්ත්‍රීවරුන් ජූලි 20 වැනිදා ඡන්දය විමසීමට නියමිතය. මූලික හමුව පැවතියේ මිනිත්තු 13ක් පමණක් වන අතර, ගෝඨාභය එවූ ලිපිය එහිදී කියවන ලදී.",
        "\"අපි දැනටමත් මුහුණ දී සිටි ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ පවා අපේ ජනතාව වසංගතයෙන් ආරක්ෂා කිරීමට මට හැකි වීම මට සතුටට කරුණකි,\" ඔහු එහි ලියා තිබුණි.",
        "AFP පුවත් ඒජන්සියට අනුව, කොවිඩ් වසංගතය නිසා ශ්‍රී ලංකාවේ පුද්ගලයින් 16,500 කට වැඩි පිරිසක් මිය ගිය අතර, ඔහුගේ නිල කාලය තුළ රටේ නිල විදේශ විනිමය සංචිතය ඩොලර් බිලියන 7.5 (පවුම් බිලියන 6.3) සිට ඩොලර් මිලියන 1 දක්වා පහත වැටුණි.",
        "වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා  ලෙස දිවුරුම් දීමෙන් පසු, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයකු පත් කිරීමට කඩිනමින් ක්‍රියා කරන බවට රනිල් වික්‍රමසිංහ පොරොන්දු විය.",
        "\"රටේ නීතියේ ආධිපත්‍යය සහ සාමය ස්ථාපිත කිරීමට මම කඩිනම් පියවර ගන්නවා. සාමකාමී විරෝධතා පැවැත්වීමේ අයිතිය මම 100%ක් පිළිගන්නවා. නමුත් ඇතැමුන් කඩාකප්පල්කාරී ක්‍රියා කරන්න උත්සාහ කරනවා,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ආණ්ඩු පක්ෂයට බහුතර බලයක් ඇති බැවින් රාජපක්ෂ පවුල සමඟ සමීප සබඳතා පවත්වන වික්‍රමසිංහට මන්ත්‍රීවරුන් සහාය දක්වනු ඇතැයි ඇතැම්හු පවසන නමුත් ඒ ගැන ඇත්තේ තවමත් දෙගිඩියාවකි",
        "නමුත් ශ්‍රී ලංකාවේ මහජනතාව මෙය පිළිගන්නවා ද යන්න වෙනම කාරණයකි, මන්ද වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස් විය යුතු බව විරෝධතාකරුවන්ගේ ද ප්‍රධාන ඉල්ලීමක් වන බැවිනි.",
        "පසුගිය සතිය ආරම්භයේදී, ආරක්ෂක අංශ සමඟ ගැටෙමින් හිටපු අගමැතිගේ පරිශ්‍රයට ජනතාව බලෙන් ඇතුළු විය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහට එරෙහිව විරෝධතා රැලියක් ඉදිරි දිනවලදී පැවැත්වීමට බලාපොරොත්තු වන බව එම අවස්ථාවේ උද්ඝෝෂකයෙකු වන මනුරි පබසාරි බීබීසීයට පැවසීය.",
        "\"ඔහුට ජනවරමක් නැහැ. [එයා] ප්‍රසිද්ධ රාජපක්ෂ ආධාරකරුවෙක්,\" ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය. \"මම කියන්නේ නව ජනාධිපතිවරයා සහ නව අගමැති රාජපක්ෂවාදියෙකු නොවිය යුතුයි.\"",
        "මේ අතර සිංගප්පූරුව පවසන්නේ බලයෙන් පහකළ ජනාධිපති ගෝඨාභය ඔහු එහි පැමිණෙන විට දේශපාලන රැකවරණ ලබා දෙන්නැයි ඉල්ලා නොසිටි බවයි.",
        "තම බිරිඳ සහ ආරක්ෂකයින් දෙදෙනෙකු සමඟ පැමිණි හිටපු ජනාධිපතිවරයාට තවදුරටත් රාජ්‍ය නායකයෙකු ලෙස නීත්‍යානුකූල මුක්තියක් නොමැත. එබැවින් ආරක්ෂිත රටක් සොයමින් සිටින ඔහුගේ තත්ත්වය දැන් වඩාත් අවදානම් මට්ටමක පවතී.",
        "ඔහු එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයට යාමට පෙර ටික කලක් සිංගප්පූරුවේ රැඳී සිටීමට අපේක්ෂා කරන බව ශ්‍රී ලංකා ආරක්ෂක ආරංචි මාර්ග AFP පුවත් සේවයට පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජූලි 17",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිනිත්තු 13 ක් පමණි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16,500 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බිලියන 7.5ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 6.3 ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතියේ කලින්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනුරි පබසාරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை மற்றும் ஜனாதிபதி ராஜினாமா செய்த பின்னர் முன்னோக்கி செல்லும் வழி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கோத்தபாய ராஜபக்ச ராஜினாமா செய்து நாட்டை விட்டு வெளியேறிய பின்னர், இலங்கை தற்போது அரசியல் மற்றும் பொருளாதார குழப்பத்தில் இருந்து வெளியேற வழி தேடுகிறது.",
        "திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதியாக வெள்ளிக்கிழமை பதவிப்பிரமாணம் செய்துகொண்டதுடன், அவர் நிரந்தரமாக அந்தப் பதவியை ஏற்க ஆளும் கட்சியின் ஆதரவைப் பெற்றுள்ளார்.",
        "கடந்த ஞாயிற்றுக்கிழமை (ஜூலை 17) இரவு வெளியிடப்பட்ட வர்த்தமானி மூலம் நாட்டில் அவசரகாலச் சட்டத்தையும் தற்காலிக ஜனாதிபதி அறிவித்துள்ளார்.",
        "கோத்தபாய சிங்கப்பூருக்கு தப்பிச் சென்றதையடுத்து, கொழும்பு போராட்ட மைதானத்தைச் சுற்றி கொண்டாட்டங்கள் இடம்பெற்றன.",
        "உணவு, எரிபொருள் மற்றும் இதர அத்தியாவசியப் பொருட்களுக்கு இலங்கையர்கள் கடுமையான பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்கின்றனர், மேலும் இந்த பொருளாதார நெருக்கடிக்கு ராஜபக்சேக்கள்தான் காரணம் என்று குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "ஊரடங்குச் சட்டம் நீக்கப்பட்டதை அடுத்து வெள்ளிக்கிழமை காலை கொழும்பில் வர்த்தக நிலையங்கள் மற்றும் கடைகள் திறக்கப்பட்ட போதிலும் பிரதான வீதிகளில் இராணுவத்தினரை காணக்கூடியதாக இருந்தது.",
        "அதே நேரத்தில், ஆயிரக்கணக்கான மக்கள் பெட்ரோல் நிலையங்களுக்கு வெளியே நீண்ட வரிசையில் நிற்கிறார்கள்.",
        "பாராளுமன்றத்தின் புதிய தலைவரை தேர்ந்தெடுப்பதற்கான செயல்முறை சனிக்கிழமை தொடங்கியது மற்றும் எம்.பி.க்கள் ஜூலை 20 ஆம் தேதி வாக்களிக்க உள்ளனர். ஆரம்ப சந்திப்பு 13 நிமிடங்கள் மட்டுமே நீடித்தது, இதன் போது கோட்டாபயவின் கடிதம் வாசிக்கப்பட்டது.",
        "\"ஏற்கனவே நாம் எதிர்கொண்டிருந்த பொருளாதார நெருக்கடியின் மத்தியிலும் கூட, எங்கள் மக்களை பிளேக் நோயிலிருந்து பாதுகாக்க முடிந்ததில் எனக்கு மிகுந்த மகிழ்ச்சி அளிக்கிறது\" என்று அவர் எழுதினார்.",
        "AFP செய்தி நிறுவனத்தின்படி, கோவிட் தொற்றுநோயால் இலங்கையில் 16,500 க்கும் அதிகமானோர் இறந்துள்ளனர், மேலும் நாட்டின் உத்தியோகபூர்வ அந்நிய செலாவணி கையிருப்பு $7.5bn (£6.3bn) இலிருந்து $1m ஆக அவரது பதவிக்காலத்தில் சரிந்தது.",
        "பதில் ஜனாதிபதியாக பதவிப்பிரமாணம் செய்து கொண்ட ரணில் விக்கிரமசிங்க, ஜனநாயக ரீதியில் தெரிவு செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதியை பதவிக்கு கொண்டுவருவதற்கு துரித நடவடிக்கை எடுப்பதாக உறுதியளித்தார்.",
        "\"நாட்டில் சட்டம் ஒழுங்கை நிலைநாட்ட உடனடியாக நடவடிக்கை எடுப்பேன். அமைதியான முறையில் போராட்டம் நடத்துவதற்கான உரிமையை 100% ஏற்றுக்கொள்கிறேன். ஆனால் சிலர் நாசவேலை செய்ய முயற்சிக்கின்றனர்,\" என்றார்.",
        "ஆளும் கட்சிக்கு பெரும்பான்மை இருப்பதால், ராஜபக்ச குடும்பத்துடன் நெருங்கிய தொடர்பு வைத்திருக்கும் விக்ரமசிங்கேவுக்கு எம்.பி.க்கள் ஆதரவு அளிப்பார்கள் என்று சிலர் கூறினாலும், அதுகுறித்து இன்னும் குழப்பம் நிலவுகிறது.",
        "ஆனால் இதனை இலங்கையின் பொது மக்கள் ஏற்றுக் கொள்வார்களா என்பது வேறு விடயம், ஏனெனில் திரு.விக்கிரமாதித்தன் பிரதமர் பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என்பதே போராட்டக்காரர்களின் பிரதான கோரிக்கையாகும்.",
        "கடந்த வார தொடக்கத்தில், முன்னாள் பிரதமரின் வளாகத்திற்குள் மக்கள் வலுக்கட்டாயமாக நுழைந்து, பாதுகாப்புப் படையினருடன் மோதினர்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு எதிரான கண்டனப் பேரணி எதிர்வரும் நாட்களில் நடத்தப்படும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக அப்போதைய கிளர்ச்சியாளர் மனுரி பபாசாரி பிபிசியிடம் தெரிவித்தார்.",
        "\"அவருக்கு ஆணை இல்லை. [அவர்] அறியப்பட்ட ராஜபக்ச ஆதரவாளர்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார். \"புதிய ஜனாதிபதியும் புதிய பிரதமரும் ராஜபக்சவாதியாக இருக்கக்கூடாது என்று நான் கூறுகிறேன்.\"",
        "இதேவேளை, பதவி நீக்கம் செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதி கோட்டாபய அங்கு வந்தபோது அரசியல் தஞ்சம் கோரவில்லை என சிங்கப்பூர் தெரிவித்துள்ளது.",
        "தனது மனைவி மற்றும் இரண்டு மெய்ப்பாதுகாவலர்களுடன் வருகை தந்த முன்னாள் ஜனாதிபதிக்கு, அரச தலைவர் பதவிக்கான சட்டப்பூர்வ பாதுகாப்பு இல்லை. எனவே, பாதுகாப்பான நாட்டைத் தேடும் அவரது நிலைமை இப்போது மிகவும் ஆபத்தானது.",
        "ஐக்கிய அரபு இராச்சியத்திற்கு செல்வதற்கு முன்னர் அவர் சிறிது காலம் சிங்கப்பூரில் தங்கியிருப்பார் என இலங்கை பாதுகாப்பு வட்டாரங்கள் AFP செய்தி நிறுவனத்திடம் தெரிவித்துள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 17",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13 நிமிடங்கள் மட்டுமே",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16,500க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "6.3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமாதித்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம் முன்னதாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனுரி பபசாரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}