{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-invites-capable-companies-to-supply-aviation-fuel-96463/",
  "time_ut": 1656238380,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka invites capable companies to supply aviation fuel",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka invites capable companies to supply aviation fuel",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s is inviting companies with capacity including marine bunker companies to provide aviation fuel at the country’s airports Minister Kanchana Wijesekera said as the country is in the grip of a severe currency collapse.",
        "The Ministry of Petroleum had earlier finalized a company from half a dozen who made proposals and gave it the go ahead to supply Jet fuel but the firm had been unable to deliver so far, he said.",
        "Sri Lanka will not cancel the award, but we want to give other companies also the chance to supply Jet-A 1, he said.",
        "Lanka IOC, a unit of Indian Oil Corporation also had the opportunity to enter the business if it wanted to, he said.",
        "State-run SriLankan Airlines has also been given permission to import fuel, he said.",
        "SriLanka Airlines was getting fuels for some long haul flights from India and most airlines flying to Colombo are ‘tankering’ or bringing extra fuel for the return journey.",
        "Sri Lanka is in the grip of the worst currency crises triggered by the island’s soft-pegged central bank in its 72 year history. (Colombo/June26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Petroleum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "half a dozen",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian Oil Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLanka Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72 year",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ගුවන් ඉන්ධන සැපයීමට දක්ෂ සමාගම්වලට ආරාධනා කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - රට දරුණු මුදල් කඩාවැටීමක ග්‍රහණයට ලක්ව ඇති හෙයින්, රටේ ගුවන් තොටුපලවල ගුවන් යානා ඉන්ධන සැපයීම සඳහා සමුද්‍ර බංකර් සමාගම් ඇතුළු ධාරිතාව සහිත සමාගම්වලට ශ්‍රී ලංකාව ආරාධනා කරන බව අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "ඛනිජ තෙල් අමාත්‍යාංශය විසින් මීට පෙර දුසිම් භාගයකගෙන් සමාගමක් අවසන් කර යෝජනා ඉදිරිපත් කර ජෙට් ඉන්ධන සැපයීමට ඉදිරියට යාමට අවසර දුන් නමුත් සමාගමට මේ දක්වා බෙදා හැරීමට නොහැකි වූ බව ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව එම සම්මානය අවලංගු නොකරන නමුත් අනෙකුත් සමාගම්වලටද Jet-A 1 සැපයීමට අවස්ථාව ලබා දීමට අපට අවශ්‍ය බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඉන්දියන් ඔයිල් කෝපරේෂන් හි ඒකකයක් වන ලංකා අයිඕසී සමාගමට ද අවශ්‍ය නම් ව්‍යාපාරයට පිවිසීමට අවස්ථාව තිබූ බව ඔහු පැවසීය.",
        "රාජ්‍ය පාලනය යටතේ පවතින ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගමට ද ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට අවසර ලබා දී ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සමාගම ඉන්දියාවේ සිට සමහර දිගු දුර ගුවන් ගමන් සඳහා ඉන්ධන ලබා ගනිමින් සිටි අතර කොළඹට පියාසර කරන බොහෝ ගුවන් සමාගම් ආපසු ගමන සඳහා ‘ටැන්කර්’ හෝ අමතර ඉන්ධන රැගෙන එයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව එහි වසර 72ක ඉතිහාසය තුළ දිවයිනේ මෘදු මහ බැංකුව විසින් ඇති කරන ලද දරුණුතම මුදල් අර්බුදවල ග්‍රහණයේ සිටී. (කොළඹ/ජුනි26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුසිම් භාගයක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72 වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமான எரிபொருளை வழங்குவதற்கு திறமையான நிறுவனங்களுக்கு இலங்கை அழைப்பு விடுத்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - நாடு கடுமையான நாணயச் சரிவின் பிடியில் உள்ளதால், நாட்டின் விமான நிலையங்களில் விமான எரிபொருளை வழங்குவதற்கு கடல் பதுங்கு குழி நிறுவனங்கள் உட்பட திறன் கொண்ட நிறுவனங்களை இலங்கை அழைக்கிறது என்று அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "பெட்ரோலிய அமைச்சகம் முன்னதாக அரை டசனில் இருந்து ஒரு நிறுவனத்தை இறுதி செய்துள்ளது, அவர்கள் முன்மொழிவுகளைச் செய்து, ஜெட் எரிபொருளை வழங்குவதற்கு முன்னோக்கிச் சென்றனர், ஆனால் நிறுவனத்தால் இதுவரை வழங்க முடியவில்லை, என்றார்.",
        "இலங்கை இந்த விருதை ரத்து செய்யாது, ஆனால் மற்ற நிறுவனங்களுக்கும் Jet-A 1 ஐ வழங்குவதற்கான வாய்ப்பை வழங்க விரும்புகிறோம், என்றார்.",
        "இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷனின் ஒரு பிரிவான லங்கா ஐஓசி நிறுவனமும் விரும்பினால் வணிகத்தில் நுழைய வாய்ப்பு உள்ளது, என்றார்.",
        "அரச நிறுவனமான ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் நிறுவனத்துக்கும் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கு அனுமதி வழங்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "ஸ்ரீலங்கா ஏர்லைன்ஸ் இந்தியாவில் இருந்து சில நீண்ட தூர விமானங்களுக்கு எரிபொருளைப் பெற்றுக் கொண்டிருந்தது மற்றும் கொழும்புக்கு பறக்கும் பெரும்பாலான விமான நிறுவனங்கள் திரும்பும் பயணத்திற்கு டேங்கரிங் அல்லது கூடுதல் எரிபொருளைக் கொண்டு வருகின்றன.",
        "இலங்கை அதன் 72 வருட வரலாற்றில் தீவின் மென்மையான மத்திய வங்கியால் தூண்டப்பட்ட மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியின் பிடியில் உள்ளது. (கொழும்பு/ஜூன்26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலிய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரை டஜன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72 ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}