{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cops-and-robbers/",
  "time_ut": 1660839240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Cops and robbers",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Cops and robbers",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Former Sri Lankan Ambassador to Ukraine Udayanga Weeratunga has been questioned by the CID on the infamous MIG deal for the umpteenth time. Police investigations in this country tend to go on until the cows come home when the suspects happen to be powerful politicians and their kith and kin. The MIG probe is likely to go on until or the suspects go the way of all flesh. No wonder corruption has eaten into the vitals of Sri Lankan society.",
        "Weeratunga stands accused of having received kickbacks from the controversial purchase of fighter jets for the Sri Lanka Air Force under the Mahinda Rajapaksa government. A close relative of the Rajapaksa family, he has reportedly said former President Gotabaya Rajapaksa should also be questioned on the issue. He has been critical of Gotabaya of late, maybe because he thinks he had to languish in a remand prison as the latter did not go all out to protect him. But one should not be so naïve as to expect Udayanga to disclose anything that can be used against Gotabaya; his swipes at the latter are only for public consumption.",
        "Politicians and their allies remain loyal to the oath of omerta, as it were, no matter what; never do they divulge information which could lead to mutually assured destruction, so to speak. Court cases against them are like third-rate mega teledramas, which are an insult to people’s intelligence. Full of dramatic twists and turns, they drag on and have highly predictable ends. They are only a form of public entertainment.",
        "Show trials against the powerful invariably collapse in this country, as is public knowledge. One of the main election pledges made by the  Yahapalana camp ahead of the 2015 regime change was to throw the Rajapaksas behind bars for the theft of public funds and corrupt deals, among other things. Those who undertook to act as cops were caught with their hands in the till. Then, there occurred a role reversal with the robbers becoming cops, and vice versa. Today, the cops and the robbers are together, sharing power, protecting each other, and cocking a snook at the gullible people, who try to ‘set a thief to catch a thief’ by changing governments.",
        "The theory of the circulation of elites has gained currency in social science, and is used to explain regime changes and how elites and non-elites become rulers from time to time. As for Sri Lanka, we see a kind of circulation of rogues as well; they acquire and enjoy power almost alternately. The Rajapaksa loyalists who went into hiding following the 2015 regime change owing to charges of bribery and corruption, etc., against them are back in action, protesting their innocence, feathering their nests and even having cases against them dismissed on questionable technical grounds rather than the merit of legal arguments in defence of them. They have proved that they are capable of manipulating legislative and legal processes to protect their interests.",
        "Crooks who defaulted on loans from state banks to the tune of billions of rupees, got off scot-free and chose to lie low after the 2019 regime change, are currently sighted in the exalted company of the powers that be at UNP events. They are now safe and can make up for lost time. At this rate, one need not be surprised even if former Central Bank Governor Arjuna Mahendran, who fled the country before being hauled up before courts over the Treasury bond scams, returns to Sri Lanka. He has told CNN how he thinks the Sri Lankan economy could be straightened up! When the Rajapaksas during their Opposition days vowed to bring Mahendran back to stand trial for the bond racket, we argued in this space that he would be safe under a Rajapaksa administration and no serious attempt would be made to have him extradited because the Rajapaksas were protected by the UNP-led Yahapalana government. Nobody was sent to prison for the murders of newspaper editor, Lasantha Wickrematunge, and ruggerite, Wasim Thajudeen, and no action was taken to trace the ill-gotten wealth of the bigwigs of the Rajapaksa administration.",
        "The police had five years from January 2015 to complete the probe into the MIG deal. Having let the grass grow under their clumsy feet, while the suspects were out of power, the long arm of the law is now pretending to go hell for leather to complete the investigation. Let the Police be urged to fish or cut bait!",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ukraine Udayanga Weeratunga",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MIG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MIG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udayanga",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "billions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arjuna Mahendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Opposition days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahendran",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasantha Wickrematunge",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasim Thajudeen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "January 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "MIG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිස්කාරයෝ සහ මංකොල්ලකාරයෝ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "කුප්‍රකට මිග් ගණුදෙණුව සම්බන්ධයෙන් යුක්රේනයේ හිටපු ශ්‍රී ලංකා තානාපති උදයංග වීරතුංගගෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් දහවැනි වරටත් ප්‍රශ්න කර තිබේ. සැකකරුවන් ප්‍රබල දේශපාලඥයන් සහ ඔවුන්ගේ ඥාති හිතමිත්‍රාදීන් වූ පසු හරක් ගෙදර එනතුරු මේ රටේ පොලිස් පරීක්ෂණ සිදුවේ. සැකකරුවන් සියලු දෙනාගේම මාර්ගයට යන තුරු හෝ මිග් පරීක්ෂණය සිදුවනු ඇත. දූෂණය ශ්‍රී ලාංකීය සමාජයේ අත්‍යවශ්‍ය අංගවලට කාවැදී තිබීම පුදුමයක් නොවේ.",
        "මහින්ද රාජපක්ෂ රජය යටතේ ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවට ආන්දෝලනාත්මක ප්‍රහාරක ජෙට් යානා මිලදී ගැනීමෙන් පසු මුදල් ලබා ගත් බවට වීරතුංගට චෝදනා එල්ල වී තිබේ. රාජපක්ෂ පවුලේ සමීපතම ඥාතියෙකු වන ඔහු හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගෙන් ද මේ සම්බන්ධයෙන් ප්‍රශ්න කළ යුතු බව පවසා ඇතැයි වාර්තා වේ. ඔහු පසුගිය කාලය පුරාවටම ගෝඨාභය විවේචනය කළේ ඔහුව ආරක්‍ෂා කිරීමට නොගිය නිසා රිමාන්ඩ් බන්ධනාගාරයක සිරවී සිටීමට සිදුවේ යැයි සිතන නිසා විය හැකිය. එහෙත් ගෝඨාභයට එරෙහිව භාවිතා කළ හැකි ඕනෑම දෙයක් උදයංග විසින් හෙළි කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කිරීමට තරම් බොළඳ නොවිය යුතුය. ඔහුගේ දෙවැන්න මහජන පරිභෝජනය සඳහා පමණි.",
        "දේශපාලනඥයන් සහ ඔවුන්ගේ හිතවතුන් ඔමර්ටා දිවුරුමට පක්ෂපාතීව සිටිති, එය කුමක් වුවත්; ඔවුන් කිසි විටෙකත් අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් සහතික වූ විනාශයකට තුඩු දිය හැකි තොරතුරු හෙළි නොකරයි. ඔවුන්ට එරෙහි උසාවි නඩු තුන්වැනි පෙළ මෙගා ටෙලිනාට්‍ය වැනිය, එය මිනිසුන්ගේ බුද්ධියට නිගාවක් ය. නාටකාකාර විකෘති සහ හැරීම් වලින් පිරී ඇති, ඒවා ඇදගෙන යන අතර ඉතා පුරෝකථනය කළ හැකි අන්තයන් ඇත. ඒවා මහජන විනෝදාස්වාදයේ ආකාරයක් පමණි.",
        "මහජන දැනුම මෙන්ම මේ රටේ නොවරදවාම කඩා වැටෙන බලවතුන්ට එරෙහිව නඩු විභාග පෙන්වන්න. 2015 ආණ්ඩු පෙරළියට පෙර යහපාලන කඳවුර දුන් එක් ප්‍රධාන මැතිවරණ ප්‍රතිඥාවක් වූයේ මහජන මුදල් සොරකම් කිරීම සහ දූෂිත ගණුදෙණු කිරීම වැනි දේ සඳහා රාජපක්ෂලා සිරගෙවල් පිටුපසට දැමීමයි. පොලිස්කාරයෝ විදියට වැඩ කරන්න බාරගත්ත අය අතින් අල්ලගත්තා. ඉන්පසුව, කොල්ලකරුවන් පොලිස් නිලධාරීන් බවට පත්වීමත් සමඟ භූමිකාව ආපසු හැරවීමක් සිදු විය, සහ අනෙක් අතට. අද පොලිස් කාරයෝ සහ මංකොල්ලකාරයෝ එකට, බලය බෙදා ගනිමින්, එකිනෙකා ආරක්ෂා කරමින්, ආණ්ඩු වෙනස් කරමින් ‘හොරා අල්ලන්න හොරු සෙට් කරන්න’ උත්සාහ කරන රැවටිලිකාර මිනිසුන්ට කුකුල්ලු කරති.",
        "ප්‍රභූ සංසරණ න්‍යාය සමාජ විද්‍යාවේ මුදල් ලබාගෙන ඇති අතර එය පාලන තන්ත්‍ර වෙනස්වීම් සහ ප්‍රභූන් සහ ප්‍රභූ නොවන අය වරින් වර පාලකයන් වන්නේ කෙසේද යන්න පැහැදිලි කිරීමට භාවිතා කරයි. ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, අපි දකින්නේ එක්තරා ආකාරයක තක්කඩි සංසරණයකි; ඔවුන් මාරුවෙන් මාරුවට බලය ලබාගෙන භුක්ති විඳිති. 2015 ආණ්ඩු පෙරළියෙන් පසු තමන්ට එරෙහිව අල්ලස් හා දූෂණ චෝදනා එල්ල වී සැඟවී සිටි රාජපක්ෂ හිතවාදීන් නැවතත් ක්‍රියාත්මක වෙමින්, ඔවුන්ගේ නිර්දෝෂීභාවයට විරෝධය පළ කරමින්, ඔවුන්ගේ කැදැල්ලට පිහාටු දමමින්, ප්‍රශ්නකාරී තාක්ෂණික හේතූන් මත ඔවුන්ට එරෙහි නඩු පවා ඉවත් කර ඇත. ඔවුන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා නීති තර්කවල කුසලතාවය. ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා ව්‍යවස්ථාදායක සහ නීතිමය ක්‍රියාවලීන් හැසිරවීමට ඔවුන්ට හැකියාව ඇති බව ඔවුන් ඔප්පු කර ඇත.",
        "රාජ්‍ය බැංකුවලින් රුපියල් බිලියන ගණනක ණය නොගෙවා, 2019 ආණ්ඩු වෙනසෙන් පසු, රස්තියාදු වී, පල්ලෙහා වැතිරීමට තීරණය කළ තක්කඩියන්, මේ වන විට UNP ඉසව්වල සිටින බලවතුන්ගේ උසස් සමාගම තුළ දක්නට ලැබේ. ඔවුන් දැන් ආරක්ෂිත වන අතර නැතිවූ කාලය පිරිමැසිය හැකිය. මෙම අනුපාතය අනුව, භාණ්ඩාගාර බැඳුම්කර වංචාව සම්බන්ධයෙන් අධිකරණය හමුවට ගෙන ඒමට පෙර රටින් පැන ගිය හිටපු මහ බැංකු අධිපති අර්ජුන මහේන්ද්‍රන් යළි ලංකාවට පැමිණියද පුදුම විය යුතු නැත. ඔහු CNN වෙත පවසා ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය නිවැරදි කළ හැකි යැයි තමා සිතන ආකාරයයි! බැදුම්කර ජාවාරමට විරුද්ධව මහේන්ද්‍රන්ව නැවත ගෙන්වා ගන්නා බවට රාජපක්ෂවරු විපක්ෂයේ සිටි කාලයේ සපථ කරද්දී අපි මේ අවකාශයේ තර්ක කළේ රාජපක්ෂ පාලනයක් යටතේ ඔහු සුරක්ෂිතව සිටින බවත් රාජපක්ෂලා ආරක්ෂා වූ නිසා ඔහු පිටුවහල් කිරීමට බැරෑරුම් උත්සාහයක් නොගන්නා බවත්ය. එජාපය ප්‍රමුඛ යහපාලන රජය විසිනි. පුවත්පත් කර්තෘ ලසන්ත වික්‍රමතුංග සහ රගර් ක්‍රීඩක වසීම් තාජුඩීන් ඝාතන සම්බන්ධයෙන් කිසිවකු සිරගත නොකළ අතර රාජපක්ෂ පාලනයේ ලොකු ලොක්කන්ගේ අයථා ධනය සෙවීමට කටයුතු කළේ නැත.",
        "2015 ජනවාරි මාසයේ සිට මිග් ගනුදෙනුව පිළිබඳ පරීක්ෂණ අවසන් කිරීමට පොලිසියට වසර පහක් තිබුණි. සැකකරුවන් බලයෙන් බැහැරව සිටියදී, ඔවුන්ගේ පාද යට තණකොළ වැවෙන්නට ඉඩ හැර, නීතියේ දිගු හස්තය දැන් පරීක්‍ෂණ අවසන් කිරීමට හම් සඳහා අපායට යන බව මවාපාමින් සිටී. මසුන් ඇල්ලීමට හෝ ඇමක් කැපීමට පොලිසියට බලකරත්වා!",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය උදයංග වීරතුංග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්.අයි.ජී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්.අයි.ජී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදයංග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂයේ දවස්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත වික්‍රමතුංග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසීම් තාජුඩීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2015 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එම්.අයි.ජී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போலீசார் மற்றும் கொள்ளையர்கள்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "உக்ரேனுக்கான முன்னாள் இலங்கைத் தூதுவர் உதயங்க வீரதுங்க, பிரபல்யமற்ற MIG ஒப்பந்தம் தொடர்பாக குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரால் பதினாவது தடவையாக விசாரணைக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளார். இந்த நாட்டில் பொலிஸ் விசாரணைகள் மாடுகள் வீட்டிற்கு வரும் வரை செல்ல முனைகின்றன, சந்தேக நபர்கள் சக்திவாய்ந்த அரசியல்வாதிகள் மற்றும் அவர்களின் உறவினர்கள். எம்ஐஜி விசாரணை அல்லது சந்தேக நபர்கள் எல்லா வழிகளிலும் செல்லும் வரை தொடரலாம். இலங்கைச் சமூகத்தின் உயிர்நாடிகளை ஊழல் தின்றுவிட்டதில் ஆச்சரியமில்லை.",
        "மஹிந்த ராஜபக்ஷ அரசாங்கத்தின் கீழ் இலங்கை விமானப்படைக்கு சர்ச்சைக்குரிய போர் விமானங்களை கொள்வனவு செய்ததில் இருந்து கிக்பேக் பெற்றதாக வீரதுங்க மீது குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது. ராஜபக்ச குடும்பத்தின் நெருங்கிய உறவினரான அவர், முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவிடமும் இந்த விவகாரம் குறித்து விசாரிக்கப்பட வேண்டும் என்று கூறியதாக கூறப்படுகிறது. கோட்டாபயவை அவர் தாமதமாக விமர்சித்து வருகிறார், ஒருவேளை கோத்தபய அவரைப் பாதுகாக்க முழுவதுமாகச் செல்லாததால், அவர் ரிமாண்ட் சிறையில் வாட வேண்டும் என்று அவர் நினைத்திருக்கலாம். ஆனால், கோட்டாபயவுக்கு எதிராகப் பயன்படுத்தக்கூடிய எதையும் உதயங்க வெளிப்படுத்துவார் என்று எதிர்பார்க்கும் அளவுக்கு அப்பாவியாக இருக்கக் கூடாது. பிந்தையதை அவரது ஸ்வைப்கள் பொது நுகர்வுக்காக மட்டுமே.",
        "அரசியல்வாதிகளும் அவர்களது கூட்டாளிகளும் ஓமெர்டாவின் சத்தியப்பிரமாணத்திற்கு விசுவாசமாக இருக்கிறார்கள், அது எப்படி இருந்தாலும் சரி; பரஸ்பர உறுதியான அழிவுக்கு வழிவகுக்கும் தகவல்களை அவர்கள் ஒருபோதும் வெளியிட மாட்டார்கள். அவர்கள் மீதான நீதிமன்ற வழக்குகள் மூன்றாம் தர மெகா டெலி டிராமாக்கள் போன்றது, இது மக்களின் அறிவுக்கு அவமானம். வியத்தகு திருப்பங்கள் மற்றும் திருப்பங்கள் நிறைந்த, அவை இழுத்துச் செல்கின்றன மற்றும் மிகவும் கணிக்கக்கூடிய முனைகளைக் கொண்டுள்ளன. அவை பொது பொழுதுபோக்கின் ஒரு வடிவம் மட்டுமே.",
        "இந்த நாட்டில் சக்தி வாய்ந்த மாறாத வீழ்ச்சிக்கு எதிரான சோதனைகளைக் காட்டுங்கள், பொது அறிவு. 2015 ஆட்சி மாற்றத்திற்கு முன்னர் யஹபாலன முகாம் வழங்கிய முக்கிய தேர்தல் வாக்குறுதிகளில் ஒன்று, பொது நிதி திருட்டு மற்றும் ஊழல் பேரங்கள் உள்ளிட்டவற்றிற்காக ராஜபக்சக்களை கம்பிகளுக்கு பின்னால் தள்ளுவதாகும். காவலர்களாகச் செயல்படத் தொடங்கியவர்கள் கைகளில் சிக்கினார்கள். பின்னர், கொள்ளையர்கள் போலீஸ்காரர்களாக மாறியதில் ஒரு பங்கு தலைகீழானது, மற்றும் நேர்மாறாகவும். இன்று, காவலர்களும் கொள்ளையர்களும் ஒன்றாக, அதிகாரத்தைப் பகிர்ந்துகொண்டு, ஒருவரையொருவர் பாதுகாத்து, அரசாங்கங்களை மாற்றிக்கொண்டு ‘திருடன் திருடனைப் பிடிக்க’ முயலும் ஏமாளிகளை மெல்ல மெல்ல மெல்லப் பார்க்கிறார்கள்.",
        "உயரடுக்குகளின் புழக்கத்தின் கோட்பாடு சமூக அறிவியலில் நாணயத்தைப் பெற்றுள்ளது, மேலும் ஆட்சி மாற்றங்கள் மற்றும் உயரடுக்கு மற்றும் உயரடுக்கு அல்லாதவர்கள் எவ்வாறு ஆட்சியாளர்களாக மாறுகிறார்கள் என்பதை விளக்குவதற்குப் பயன்படுத்தப்படுகிறது. இலங்கையைப் பொறுத்தவரை, முரட்டுத்தனமான புழக்கத்தையும் நாம் காண்கிறோம்; அவர்கள் அதிகாரத்தை மாறி மாறி அனுபவிக்கிறார்கள். 2015 ஆட்சி மாற்றத்தைத் தொடர்ந்து லஞ்சம் மற்றும் ஊழல் குற்றச்சாட்டுகளால் தலைமறைவான ராஜபக்ச விசுவாசிகள் மீண்டும் நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டுள்ளனர், அவர்கள் குற்றமற்றவர்கள் என்று எதிர்ப்புத் தெரிவித்து, தங்கள் கூடுகளை இறகுகளை உருவாக்கி, அவர்கள் மீதான வழக்குகள் கூட சந்தேகத்திற்குரிய தொழில்நுட்ப காரணங்களுக்காக தள்ளுபடி செய்யப்பட்டன. அவர்களைப் பாதுகாப்பதில் சட்ட வாதங்களின் தகுதி. அவர்கள் தங்கள் நலன்களைப் பாதுகாக்க சட்டமன்ற மற்றும் சட்ட செயல்முறைகளை கையாளும் திறன் கொண்டவர்கள் என்பதை அவர்கள் நிரூபித்துள்ளனர்.",
        "அரச வங்கிகளில் இருந்து பல பில்லியன் ரூபா கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாமல், 2019 ஆட்சி மாற்றத்திற்குப் பிறகு, 2019 ஆம் ஆண்டு ஆட்சி மாற்றத்திற்குப் பிறகு, பல கோடி ரூபாய்கள் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாத ஊழல்வாதிகள், தற்பொழுது UNP நிகழ்வுகளில் வல்லரசுகளின் உயர்ந்த நிறுவனத்தில் காணப்படுகின்றனர். அவர்கள் இப்போது பாதுகாப்பாக உள்ளனர் மற்றும் இழந்த நேரத்தை ஈடுசெய்ய முடியும். இந்த விகிதத்தில், திறைசேரி பிணைமுறி மோசடிகள் தொடர்பில் நீதிமன்றத்திற்கு இழுத்துச் செல்லப்படுவதற்கு முன்னர் நாட்டை விட்டு வெளியேறிய மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர் அர்ஜுன மகேந்திரன் இலங்கைக்கு திரும்பினாலும் ஆச்சரியப்பட வேண்டியதில்லை. இலங்கைப் பொருளாதாரத்தை எவ்வாறு சீரமைக்க முடியும் என அவர் சிஎன்என் நிறுவனத்திடம் கூறியுள்ளார்! ராஜபக்சேக்கள் எதிர்க்கட்சி நாட்களில் மகேந்திரனை மீண்டும் பத்திரப்பதிவு வழக்கில் விசாரணைக்கு நிறுத்துவதாக உறுதிமொழி எடுத்தபோது, ​​ராஜபக்ச ஆட்சியில் அவர் பாதுகாப்பாக இருப்பார் என்றும், ராஜபக்சேக்கள் பாதுகாக்கப்பட்டதால் அவரை நாடு கடத்த எந்த தீவிர முயற்சியும் எடுக்கப்பட மாட்டாது என்றும் நாங்கள் இந்த இடத்தில் வாதிட்டோம். ஐக்கிய தேசியக் கட்சி தலைமையிலான யஹபாலன அரசாங்கத்தினால். பத்திரிக்கை ஆசிரியர் லசந்த விக்கிரமதுங்க மற்றும் ரக்ரைட் வாசிம் தாஜுதீன் ஆகியோரின் கொலைகளுக்காக எவரும் சிறைக்கு அனுப்பப்படவில்லை, மேலும் ராஜபக்ச நிர்வாகத்தின் பெருமுதலாளிகளின் முறைகேடான சொத்துக்களை கண்டுபிடிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்படவில்லை.",
        "MIG பேரம் தொடர்பான விசாரணையை முடிக்க 2015 ஜனவரியில் இருந்து காவல்துறைக்கு ஐந்து ஆண்டுகள் அவகாசம் இருந்தது. சந்தேகத்திற்குரியவர்கள் அதிகாரத்தில் இல்லாத நிலையில், அவர்களின் விகாரமான கால்களுக்கு அடியில் புல் வளர விடாமல், சட்டத்தின் நீண்ட கரம் இப்போது விசாரணையை முடிக்க தோலுக்காக நரகத்திற்கு செல்வது போல் பாசாங்கு செய்கிறது. மீன் பிடிக்க அல்லது தூண்டில் வெட்ட காவல்துறைக்கு வலியுறுத்தப்படட்டும்!",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உக்ரைன் உதயங்க வீரதுங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.ஐ.ஜி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.ஐ.ஜி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதயங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன மகேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மகேந்திரன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசந்த விக்கிரமதுங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாசிம் தாஜுதீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எம்.ஐ.ஜி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}