{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/31/qr-system-in-effect-from-1st-august-12-important-points-to-know-before-heading-to-pump-fuel/",
  "time_ut": 1659243600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "QR system in effect from 1st August : 12 important points to know before heading to pump fuel",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "QR system in effect from 1st August : 12 important points to know before heading to pump fuel",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka's Ministry of Power and Energy announced that the QR based fuel provision system will be in effect from the 1st of August 2022. The Ministry issued the following 12 points on the implementation of the process, and what sectors will be given priority.",
        "1.. National Fuel Pass QR system will effective from 1st August Island wide. Last Digit number plate system, Tokens & other systems that were in place will be invalid and the QR sytem & will be applied.",
        "2. Fuel distribution will be prioritized for Fuel Stations that have adopted to the QR system. The system will be monitored to check the number of users of QR from the stocks distributed to fuel stabons.",
        "3. Vehicles users who were not able to register with Chassis Number will be able to register with the Revenue License number from 1st August.",
        "4. Request all Three Wheelers to register with respective Police Stations to nominate the closest Fuel Station to them.",
        "5. Request users of Generators, Garden Equipment, Machinery & other Equipment that require Fuel to register at the respective Divisional Secretariat with the type of fuel required weekly fuel requirement & the choice of Fuel station.",
        "6. Businesses with muttiple vehicles can register all the vehicles with the Business Registration Number.",
        "7. Public Transport will be given priority. The fuel quota for buses will be allocated at SLTB depots with the the quota decided by the route permit & number of KMs in service.",
        "8. SLTB depots will also facilitate the Diesel fuel requirements of School Service Vehicles, Office Transport Vehicles, Industries, Tourism Sector, Ambulances & other essential services vehfied by the authorities.",
        "9. Ambulances to be given prioroty at all fuel stations & will be given the requested amount of fuel by them to refuel the ambulances.",
        "10. Sri Lanka Police will be given an allocated quota from selected fillion stations in each Police Division, and will be communicated accordingly.",
        "11. The Public will be able to send photos and video evidence on Whatsapp, of illegal fuel stockpiling or sales to 0742 123 123. QR Access will be temporarily blocked for repeated offenders and legal action will be taken accordingly.",
        "12. Public is requested NOT to overcrow fuel stations on Monday (1), the whole week is available to get the allocated quota from fuel stations island wide.",
        "QR system in effect from 1st August : 12 important points to know before heading to pump fuel",
        "Motorcycle murderers strike again: 51-year-old man gunned down in Colombo 15"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "August",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 1st of August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August Island",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Digit",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tokens &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fuel Stations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "QR",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chassis Number",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1st August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Police Stations",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Generators, Garden Equipment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Machinery & other Equipment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Divisional Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Business Registration Number",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "School Service Vehicles",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tourism Sector, Ambulances &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "each Police Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Public",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Whatsapp",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "0742 123 123",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "QR පද්ධතිය අගෝස්තු 1 සිට ක්රියාත්මක වේ : ඉන්ධන පොම්ප කිරීමට පෙර දැනගත යුතු වැදගත් කරුණු 12 ක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); QR මත පදනම් වූ ඉන්ධන සැපයීමේ ක්‍රමය 2022 අගෝස්තු 01 දින සිට ක්‍රියාත්මක වන බව ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය නිවේදනය කළේය. එම ක්‍රියාවලිය ක්‍රියාත්මක කිරීම පිළිබඳව අමාත්‍යාංශය පහත කරුණු 12 ක් නිකුත් කර ඇති අතර ප්‍රමුඛත්වය ලබා දෙන්නේ කුමන අංශවලටද යන්නයි.",
        "1.. ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍ර QR පද්ධතිය අගෝස්තු 1 වනදා සිට දිවයින පුරා ක්‍රියාත්මක වේ. අවසන් ඉලක්කම් අංක තහඩු පද්ධතිය, ටෝකන සහ ක්‍රියාත්මක වූ අනෙකුත් පද්ධති වලංගු නොවන අතර QR පද්ධතිය සහ යෙදෙනු ඇත.",
        "2. QR පද්ධතියට අනුගත වූ ඉන්ධන පිරවුම්හල් සඳහා ඉන්ධන බෙදා හැරීමට ප්‍රමුඛත්වය දෙනු ලැබේ. ඉන්ධන ස්ටේබන් වෙත බෙදා හරින ලද කොටස් වලින් QR භාවිතා කරන්නන් සංඛ්යාව පරීක්ෂා කිරීම සඳහා පද්ධතිය නිරීක්ෂණය කරනු ලැබේ.",
        "3. චැසි අංකය සමඟ ලියාපදිංචි වීමට නොහැකි වූ වාහන භාවිතා කරන්නන්ට අගෝස්තු 1 වැනිදා සිට ආදායම් බලපත්‍ර අංකය සමඟ ලියාපදිංචි විය හැකිය.",
        "4. සියලුම ත්‍රිරෝද රථ තමන්ට ළඟම ඇති ඉන්ධන පිරවුම්හල නම් කිරීමට අදාළ පොලිස් ස්ථානවල ලියාපදිංචි වන ලෙස ඉල්ලා සිටින්න.",
        "5. ජනක යන්ත්‍ර, උද්‍යාන උපකරණ, යන්ත්‍රෝපකරණ සහ ඉන්ධන අවශ්‍ය අනෙකුත් උපකරණ භාවිතා කරන්නන්ගෙන් සතිපතා අවශ්‍ය ඉන්ධන වර්ගය සහ ඉන්ධන පිරවුම්හල තෝරාගැනීම අදාළ ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලයේ ලියාපදිංචි කරන ලෙස ඉල්ලා සිටින්න.",
        "6. මුට්ටි වාහන සහිත ව්‍යාපාරවලට සියලුම වාහන ව්‍යාපාර ලියාපදිංචි අංකය සමඟ ලියාපදිංචි කළ හැක.",
        "7. පොදු ප්‍රවාහනයට ප්‍රමුඛත්වය දෙනු ලැබේ. ලංගම ඩිපෝවල බස් රථ සඳහා ඉන්ධන කෝටාව වෙන් කරනු ලබන්නේ මාර්ග බලපත්‍රය සහ සේවයේ පවතින කි.මී. ගණන අනුව තීරණය කරන කෝටාව අනුව ය.",
        "8. පාසල් සේවා වාහන, කාර්යාල ප්‍රවාහන වාහන, කර්මාන්ත, සංචාරක අංශය, ගිලන්රථ සහ බලධාරීන් විසින් සපයනු ලබන අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය සේවා සඳහා ඩීසල් ඉන්ධන අවශ්‍යතා සඳහාද ලංගම ඩිපෝ පහසුකම් සපයයි.",
        "9. සියලුම ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල ගිලන්රථවලට ප්‍රමුඛත්වය දිය යුතු අතර ගිලන්රථවලට ඉන්ධන පිරවීම සඳහා ඔවුන් විසින් ඉල්ලා සිටින ඉන්ධන ප්‍රමාණය ලබා දෙනු ඇත.",
        "10. ශ්‍රී ලංකා පොලිසියට එක් එක් පොලිස් කොට්ඨාශයේ තෝරාගත් පිරවුම්හල් වලින් වෙන් කරන ලද කෝටාවක් ලබා දෙන අතර, ඒ අනුව දැනුම් දෙනු ලැබේ.",
        "11. 0742 123 123 ට නීතිවිරෝධී ඉන්ධන තොග ගබඩා කිරීම හෝ විකිණීම පිළිබඳ ඡායාරූප සහ වීඩියෝ සාක්ෂි Whatsapp හරහා මහජනතාවට එවීමට හැකි වනු ඇත. නැවත නැවත වැරදි කරන්නන් සඳහා QR ප්‍රවේශය තාවකාලිකව අවහිර කරනු ලබන අතර ඒ අනුව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගනු ලැබේ.",
        "12. සඳුදා (1) දින ඉන්ධන පිරවුම්හල් වැඩි නොකරන ලෙස මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටිනු ලැබේ, දිවයින පුරා ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් වෙන් කරන ලද කෝටාව ලබා ගැනීමට මුළු සතියම පවතී.",
        "QR පද්ධතිය අගෝස්තු 1 සිට ක්රියාත්මක වේ : ඉන්ධන පොම්ප කිරීමට පෙර දැනගත යුතු වැදගත් කරුණු 12 ක්",
        "යතුරුපැදි මිනීමරුවන් යළිත් වැඩවර්ජනයක්: කොළඹ 15දී 51 හැවිරිදි පුද්ගලයෙක් වෙඩි තබා ඝාතනය කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අගෝස්තු",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 1 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු දූපත",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ඉලක්කම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටෝකන සහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන පිරවුම්හල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "QR",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චැසි අංකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස් ස්ථාන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනක යන්ත්ර, උද්යාන උපකරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යන්ත්‍රෝපකරණ සහ අනෙකුත් උපකරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ව්යාපාර ලියාපදිංචි අංකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාසල් සේවා වාහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංචාරක අංශය, ගිලන් රථ සහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක් එක් පොලිස් කොට්ඨාශ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Whatsapp",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "0742 123 123",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "QR அமைப்பு ஆகஸ்ட் 1 முதல் அமலுக்கு வருகிறது : எரிபொருளை பம்ப் செய்வதற்கு முன் தெரிந்து கொள்ள வேண்டிய 12 முக்கிய புள்ளிகள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கையின் மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சு QR அடிப்படையிலான எரிபொருள் வழங்கல் முறையானது ஆகஸ்ட் 1, 2022 முதல் நடைமுறைக்கு வரும் என அறிவித்தது. செயல்முறையை நடைமுறைப்படுத்துவது மற்றும் எந்தெந்த துறைகளுக்கு முன்னுரிமை வழங்கப்படும் என்பது குறித்து அமைச்சகம் பின்வரும் 12 புள்ளிகளை வெளியிட்டது.",
        "1.. தேசிய எரிபொருள் பாஸ் QR அமைப்பு ஆகஸ்ட் 1 முதல் தீவு முழுவதும் நடைமுறைக்கு வரும். கடைசி இலக்க எண் தகடு அமைப்பு, டோக்கன்கள் மற்றும் நடைமுறையில் இருந்த பிற அமைப்புகள் தவறானவை மற்றும் QR அமைப்பு & பயன்படுத்தப்படும்.",
        "2. க்யூஆர் அமைப்புக்கு ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட எரிபொருள் நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகம் முன்னுரிமை அளிக்கப்படும். எரிபொருள் ஸ்டாபன்களுக்கு விநியோகிக்கப்படும் பங்குகளில் இருந்து QR ஐப் பயன்படுத்துபவர்களின் எண்ணிக்கையை சரிபார்க்க கணினி கண்காணிக்கப்படும்.",
        "3. சேஸ் எண்ணுடன் பதிவு செய்ய முடியாத வாகனப் பயனர்கள் ஆகஸ்ட் 1 முதல் வருவாய் உரிம எண்ணுடன் பதிவு செய்ய முடியும்.",
        "4. அனைத்து முச்சக்கர வண்டிகளும் தங்களுக்கு மிக அருகில் உள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தை பரிந்துரைக்க அந்தந்த காவல் நிலையங்களில் பதிவு செய்யும்படி கேட்டுக் கொள்ளுங்கள்.",
        "5. ஜெனரேட்டர்கள், தோட்டக் கருவிகள், இயந்திரங்கள் மற்றும் எரிபொருள் தேவைப்படும் பிற உபகரணங்களைப் பயன்படுத்துபவர்கள், வாராந்திர எரிபொருள் தேவை மற்றும் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தின் தேர்வு ஆகியவற்றை அந்தந்த பிரதேச செயலகத்தில் பதிவு செய்யுமாறு கேட்டுக்கொள்கிறோம்.",
        "6. முட்டல் வாகனங்களைக் கொண்ட வணிகங்கள் அனைத்து வாகனங்களையும் வணிகப் பதிவு எண்ணுடன் பதிவு செய்யலாம்.",
        "7. பொதுப் போக்குவரத்துக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்படும். பேருந்துகளுக்கான எரிபொருள் ஒதுக்கீடு SLTB டிப்போக்களில் வழித்தட அனுமதி மற்றும் சேவையில் உள்ள KMகளின் எண்ணிக்கையால் தீர்மானிக்கப்படும் ஒதுக்கீட்டுடன் ஒதுக்கப்படும்.",
        "8. SLTB டிப்போக்கள் பள்ளி சேவை வாகனங்கள், அலுவலக போக்குவரத்து வாகனங்கள், தொழிற்சாலைகள், சுற்றுலாத் துறை, ஆம்புலன்ஸ்கள் மற்றும் அதிகாரிகளால் இயக்கப்படும் பிற அத்தியாவசிய சேவைகளின் டீசல் எரிபொருள் தேவைகளையும் எளிதாக்கும்.",
        "9. அனைத்து எரிபொருள் நிலையங்களிலும் ஆம்புலன்ஸ்களுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்பட வேண்டும் & ஆம்புலன்ஸ்களுக்கு எரிபொருள் நிரப்ப அவர்கள் கோரும் அளவு எரிபொருள் வழங்கப்படும்.",
        "10. ஒவ்வொரு பொலிஸ் பிரிவிலும் தெரிவு செய்யப்பட்ட நிரப்பு நிலையங்களில் இருந்து இலங்கை பொலிஸாருக்கு ஒதுக்கப்பட்ட ஒதுக்கீடு வழங்கப்படும், மேலும் அதற்கேற்ப தெரிவிக்கப்படும்.",
        "11. பொதுமக்கள் வாட்ஸ்அப்பில், சட்டவிரோத எரிபொருள் கையிருப்பு அல்லது விற்பனை பற்றிய புகைப்படங்கள் மற்றும் வீடியோ ஆதாரங்களை 0742 123 123 என்ற எண்ணுக்கு அனுப்ப முடியும். மீண்டும் மீண்டும் தவறு செய்பவர்களுக்கு QR அணுகல் தற்காலிகமாகத் தடுக்கப்பட்டு, அதன்படி சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்படும்.",
        "12. திங்கட்கிழமை (1) எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை நிரப்ப வேண்டாம் என்று பொதுமக்கள் கேட்டுக் கொள்ளப்படுகிறார்கள், நாடளாவிய ரீதியில் உள்ள எரிபொருள் நிலையங்களில் இருந்து ஒதுக்கப்பட்ட ஒதுக்கீட்டைப் பெறுவதற்கு வாரம் முழுவதும் கிடைக்கும்.",
        "QR அமைப்பு ஆகஸ்ட் 1 முதல் அமலுக்கு வருகிறது : எரிபொருளை பம்ப் செய்வதற்கு முன் தெரிந்து கொள்ள வேண்டிய 12 முக்கிய புள்ளிகள்",
        "மோட்டார் சைக்கிள் கொலைகாரர்கள் மீண்டும் வேலைநிறுத்தம்: கொழும்பு 15 இல் 51 வயது நபர் துப்பாக்கியால் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆகஸ்ட்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 1, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் தீவு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலக்கம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டோக்கன்கள் &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எரிபொருள் நிலையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "QR",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சேஸ் எண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காவல் நிலையங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெனரேட்டர்கள், தோட்ட உபகரணங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இயந்திரங்கள் மற்றும் பிற உபகரணங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரதேச செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வணிக பதிவு எண்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பள்ளி சேவை வாகனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுற்றுலாத் துறை, ஆம்புலன்ஸ்கள் &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு போலீஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "0742 123 123",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}