{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-promises-guaranteed-fuel-for-companies-on-dollarized-sales-96846/",
  "time_ut": 1656895380,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka promises guaranteed fuel for companies on dollarized sales",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka promises guaranteed fuel for companies on dollarized sales",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s state-run Ceylon Petroleum Corporation will issue fuel on a guaranteed quota to companies that can pay in US dollars, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said as the country grapples with the worst currency crisis in the history of its soft-pegged central bank.",
        "Sri Lanka is facing severe fuel shortages (cannot convert rupees to dollars) with after the central bank printed money, imposed a surrender requirement and smashed the credibility of a pegged exchange rate regime now called a flexible exchange rate.",
        "“Any company/industry that can pay in US dollars can open a consumer account at CPC to obtain a weekly guaranteed quota,” Energy Minister Kanchana Wijesekera said in a twitter.com message.",
        "“The need to pay a month in advance; fuel will be issued on a daily or weekly basis from the 12th.”",
        "Forex shortages are a problem associated with soft-pegged central bank which artificially manipulates interest rates with liquidity injections and are not found in clean floating regimes or currency boards (credible pegs).",
        "When the credibility of the peg is broken wealth cannot be transferred from the credit system linked to the rupee monetary base to dollar system linked to the US Fed.",
        "However by not converting the US dollar in the first place and keeping wealth in US dollars and settling transactions in the foreign currency (dollarization), the ability to transfer wealth can be maintained.",
        "The central bank has blocked fuel sales for dollars to the ordinary public, Minister Wijesekera had said earlier.",
        "Sri Lanka central bank blocked retail dollarized fuel sales: Minister",
        "Analysts had warned that the central bank, which was set up in 1950 by abolishing a credible peg can allow economic activities to continue by allowing parallel dollarization.",
        "However legislators in the country have given the agency extensive powers to control the people through exchange controls and legal tender laws, which can be used block US dollar transactions, preventing normal economic activity from resuming. (Colombo/July04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 12th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the US Fed",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩොලර් සහිත විකුණුම් මත සමාගම් සඳහා සහතික ඉන්ධන ලබා දීමට ශ්‍රී ලංකාව පොරොන්දු වෙයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව එක්සත් ජනපද ඩොලර් වලින් ගෙවිය හැකි සමාගම්වලට සහතික කළ කෝටාවක් මත ඉන්ධන නිකුත් කරන බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය. මහ බැංකුව.",
        "ශ්‍රී ලංකාව උග්‍ර ඉන්ධන හිඟයකට (රුපියල් ඩොලර් බවට පරිවර්තනය කළ නොහැක) මහ බැංකුව විසින් මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු යටත් වීමේ අවශ්‍යතාවයක් පැනවීම සහ දැන් නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාතිකයක් ලෙස හඳුන්වන විනිමය අනුපාත පාලන තන්ත්‍රයේ විශ්වසනීයත්වය බිඳ දැමීමත් සමඟ මුහුණ දී සිටී.",
        "“ඇමරිකානු ඩොලර් වලින් ගෙවිය හැකි ඕනෑම සමාගමකට/කර්මාන්තයකට සතිපතා සහතික කළ කෝටාවක් ලබා ගැනීම සඳහා CPC හි පාරිභෝගික ගිණුමක් විවෘත කළ හැකිය,” බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර twitter.com පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "“මාසයකට කලින් ගෙවීමේ අවශ්‍යතාවය; 12 වැනිදා සිට දිනපතා හෝ සතිපතා ඉන්ධන නිකුත් කරනවා.”",
        "විදේශ විනිමය හිඟය යනු ද්‍රවශීලතා එන්නත් සමඟ පොලී අනුපාත කෘතිමව හසුරුවන මෘදු-පෙග්ඩ් මහ බැංකුව හා සම්බන්ධ ගැටලුවක් වන අතර එය පිරිසිදු පාවෙන පාලන තන්ත්‍රවල හෝ මුදල් මණ්ඩලවල (විශ්වාසනීය කූරු) දක්නට නොලැබේ.",
        "ඇණෙහි විශ්වසනීයත්වය බිඳී ගිය විට ධනය රුපියලේ මූල්‍ය පදනමට සම්බන්ධ ණය ක්‍රමයේ සිට එක්සත් ජනපද මහ බැංකුවට සම්බන්ධ ඩොලර් ක්‍රමයට මාරු කළ නොහැක.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඇමරිකානු ඩොලරය ප්‍රථමයෙන් පරිවර්තනය නොකිරීමෙන් සහ ධනය ඇමරිකානු ඩොලර්වල තබා ගැනීමෙන් සහ විදේශ මුදල්වලින් ගනුදෙනු පියවීමෙන් (ඩොලර්කරණය) ධනය මාරු කිරීමේ හැකියාව පවත්වා ගත හැකිය.",
        "සාමාන්‍ය ජනතාවට ඩොලර් සඳහා ඉන්ධන අලෙවි කිරීම මහ බැංකුව විසින් අවහිර කර ඇති බව අමාත්‍ය විජේසේකර මීට පෙර ප්‍රකාශ කර තිබුණා.",
        "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව සිල්ලර ඩොලර් ඉන්ධන අලෙවිය අවහිර කළා: ඇමති",
        "1950 දී විශ්වාසනීය ඇණවුමක් අහෝසි කර පිහිටුවන ලද මහ බැංකුව සමාන්තර ඩොලර්කරණයට ඉඩ දීමෙන් ආර්ථික කටයුතු ඉදිරියට ගෙන යා හැකි බවට විශ්ලේෂකයින් අනතුරු අඟවා තිබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, රටේ නීති සම්පාදකයින් විසින් සාමාන්‍ය ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් නැවත ආරම්භ වීම වළක්වමින් එක්සත් ජනපද ඩොලර් ගනුදෙනු අවහිර කර භාවිතා කළ හැකි විනිමය පාලන සහ නීත්‍යානුකූල ටෙන්ඩර් නීති හරහා ජනතාව පාලනය කිරීමට පුළුල් බලතල නියෝජිතායතනයට ලබා දී ඇත. (කොළඹ/ජූලි04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදුලි බල හා බලශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டாலர் விற்பனையில் நிறுவனங்களுக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்ட எரிபொருளை இலங்கை உறுதியளிக்கிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் அரச நிறுவனமான இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம், அமெரிக்க டொலர்களில் செலுத்தக்கூடிய நிறுவனங்களுக்கு உத்தரவாதமான ஒதுக்கீட்டில் எரிபொருளை வழங்கும் என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார். மத்திய வங்கி.",
        "மத்திய வங்கி பணம் அச்சடித்த பின்னர், சரணடைதல் தேவையை விதித்து, இப்போது நெகிழ்வான மாற்று வீதத்தின் நம்பகத்தன்மையை தகர்த்து, கடுமையான எரிபொருள் பற்றாக்குறையை இலங்கை எதிர்கொள்கிறது (ரூபாவை டாலராக மாற்ற முடியாது).",
        "\"அமெரிக்க டாலர்களில் செலுத்தக்கூடிய எந்தவொரு நிறுவனமும்/தொழில்துறையும் வாராந்திர உத்தரவாத ஒதுக்கீட்டைப் பெறுவதற்கு CPC இல் நுகர்வோர் கணக்கைத் திறக்க முடியும்\" என்று எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர twitter.com செய்தியில் தெரிவித்தார்.",
        "“ஒரு மாதம் முன்பணம் செலுத்த வேண்டும்; 12ஆம் தேதி முதல் தினசரி அல்லது வாராந்திர அடிப்படையில் எரிபொருள் வழங்கப்படும்” என்றார்.",
        "அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை என்பது சாஃப்ட்-பெக் செய்யப்பட்ட மத்திய வங்கியுடன் தொடர்புடைய ஒரு பிரச்சனையாகும், இது செயற்கையாக பணப்புழக்க ஊசி மூலம் வட்டி விகிதங்களை கையாளுகிறது மற்றும் சுத்தமான மிதக்கும் ஆட்சிகள் அல்லது நாணய பலகைகளில் (நம்பகமான ஆப்பு) காணப்படவில்லை.",
        "ஆப்புகளின் நம்பகத்தன்மை உடைந்தால், அமெரிக்க மத்திய வங்கியுடன் இணைக்கப்பட்ட ரூபாய் பண அடிப்படையுடன் இணைக்கப்பட்ட கடன் முறையிலிருந்து செல்வத்தை மாற்ற முடியாது.",
        "இருப்பினும் முதலில் அமெரிக்க டாலரை மாற்றாமல், அமெரிக்க டாலரில் செல்வத்தை வைத்து, வெளிநாட்டு நாணயத்தில் பரிவர்த்தனைகளை செட்டில் செய்வதன் மூலம் (டாலரைசேஷன்), செல்வத்தை மாற்றும் திறனை பராமரிக்க முடியும்.",
        "சாதாரண பொதுமக்களுக்கு டாலருக்கான எரிபொருள் விற்பனையை மத்திய வங்கி தடுத்துள்ளது என அமைச்சர் விஜேசேகர சற்று முன்னர் தெரிவித்திருந்தார்.",
        "சில்லறை டொலர் எரிபொருள் விற்பனையை இலங்கை மத்திய வங்கி தடுத்துள்ளது: அமைச்சர்",
        "1950 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்ட மத்திய வங்கியானது, நம்பகத்தன்மையை நீக்கி, இணையான டாலர்மயமாக்கலை அனுமதிப்பதன் மூலம் பொருளாதார நடவடிக்கைகளை தொடர அனுமதிக்கும் என ஆய்வாளர்கள் எச்சரித்திருந்தனர்.",
        "எவ்வாறாயினும், நாட்டில் உள்ள சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் சட்டப்பூர்வ டெண்டர் சட்டங்கள் மூலம் மக்களைக் கட்டுப்படுத்த ஏஜென்சிக்கு விரிவான அதிகாரங்களை வழங்கியுள்ளனர், அவை அமெரிக்க டாலர் பரிவர்த்தனைகளைத் தடுக்கலாம், சாதாரண பொருளாதார நடவடிக்கைகளை மீண்டும் தொடங்குவதைத் தடுக்கின்றன. (கொழும்பு/ஜூலை04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}