{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Norway-concerned-about-crisis-in-Sri-Lanka-Norwegian-Foreign-Minister/342-242280",
  "time_ut": 1659453134,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Norway concerned about crisis in Sri Lanka: Norwegian Foreign Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Norway concerned about crisis in Sri Lanka: Norwegian Foreign Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Norway is concerned about the food and nutrition crisis witnessed in Sri Lanka, Minister of Foreign Affairs Anniken Huitfeldt said.",
        "‘I am concerned about the food and nutrition crisis we are now witnessing in Sri Lanka. The grave humanitarian situation has a severe impact on women and children. Norway is providing NOK 13 million to address the acute needs,’ she said.",
        "She said unless rapid action is taken, the situation could become even worse in the coming months.",
        "‘Norway’s allocation of NOK 13 million will address the acute need for food, nutrition and protection in Sri Lanka. The support will be channeled through the UN and targeted towards food security and protection efforts,’ said Ms Huitfeldt.",
        "The UN fears that the situation could deteriorate due to failed harvests and the ongoing economic and political crisis in the country, and could evolve into a full-scale humanitarian crisis. The Sri Lankan people are contending with extreme price increases for basic items such as rice and wheat, and a lack of fuel and medicine. The fuel shortage is making it difficult for food to reach markets. Even before the current crisis, Sri Lanka had one of the world’s highest percentages of malnourished children.",
        "Children and pregnant/lactating women are being especially hard hit by the food and nutrition crisis. Furthermore, women and children are increasingly vulnerable to abuse and sexual and gender-based violence. In light of this, the UN has developed a humanitarian response plan.",
        "Norway will provide NOK 5 million to the World Food Programme (WFP), targeted towards vulnerable groups. Additionally, NOK 5 million and NOK 3 million will be provided to United Nations Children’s Fund (UNICEF) and the UN Population Fund (UNFPA), respectively, for their work to protect children and women.",
        "Norway gives priority to combating sexual and gender-based violence and providing protection for children, and these efforts are sorely needed in Sri Lanka. The support provided by Norway will be taken from the humanitarian reserve, which has been set aside to make it possible to respond rapidly to new acute crises or underfunded crises, as the need arises throughout the year,\" a statement issued by the Foreign Ministry of Norway said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Norway",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Norwegian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anniken Huitfeldt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the coming months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ms Huitfeldt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the World Food Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "United Nations Children’s Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the UN Population Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the humanitarian reserve",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Foreign Ministry of Norway",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය ගැන නෝර්වේ අවධානයෙන්: නෝර්වේ විදේශ ඇමති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දක්නට ලැබෙන ආහාර සහ පෝෂණ අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් නෝර්වේ රාජ්‍යය කනස්සල්ලෙන් පසුවන බව විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය Anniken Huitfeldt පවසයි.",
        "‘ශ්‍රී ලංකාවේ අප දැන් දකින ආහාර සහ පෝෂණ අර්බුදය ගැන මම කනස්සල්ලට පත්ව සිටිමි. බරපතල මානුෂීය තත්වය කාන්තාවන්ට සහ ළමයින්ට දැඩි බලපෑමක් ඇති කරයි. උග්‍ර අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා නෝර්වේ NOK මිලියන 13 ක් ලබා දෙයි, ”ඇය පැවසුවාය.",
        "කඩිනම් පියවරක් නොගතහොත් ඉදිරි මාසවලදී තත්ත්වය තවත් නරක අතට හැරිය හැකි බවද ඇය පැවසුවාය.",
        "‘නෝර්වේ විසින් NOK මිලියන 13ක් වෙන් කිරීම ශ්‍රී ලංකාවේ ආහාර, පෝෂණය සහ ආරක්ෂාව සඳහා ඇති උග්‍ර අවශ්‍යතාවයට විසඳුම් ලබා දෙනු ඇත. මෙම සහයෝගය එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය හරහා ලබා දෙන අතර ආහාර සුරක්ෂිතතාව සහ ආරක්ෂණ ප්‍රයත්නයන් ඉලක්ක කර ගනු ඇත.’ Huitfeldt මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "අසාර්ථක අස්වනු නෙලීම සහ රට තුළ පවතින ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුද හේතුවෙන් තත්ත්වය නරක අතට හැරිය හැකි අතර එය පූර්ණ පරිමාණ මානුෂීය අර්බුදයක් දක්වා වර්ධනය විය හැකි බවට එක්සත් ජාතීන් බිය පළ කරයි. සහල්, තිරිඟු වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල මිල ඉහළ යාමත්, ඉන්ධන සහ ඖෂධ හිඟකමත් සමඟ ශ්‍රී ලාංකික ජනතාව පොරබදමින් සිටිති. ඉන්ධන හිඟය නිසා ආහාර වෙළෙඳ පොළට පැමිණීමට අපහසු වී තිබේ. වත්මන් අර්බුදයට පෙර සිටම, මන්දපෝෂණයෙන් පෙළෙන දරුවන්ගෙන් ලොව ඉහළම ප්‍රතිශතයක් ශ්‍රී ලංකාව සතු විය.",
        "දරුවන් සහ ගැබිනි/කිරි දෙන කාන්තාවන් ආහාර හා පෝෂණ අර්බුදයෙන් විශේෂයෙන් පීඩා විඳිති. තවද, කාන්තාවන් සහ ළමුන් අපයෝජනයට සහ ලිංගික සහ ස්ත්‍රී පුරුෂ සමාජභාවය පදනම් කරගත් හිංසනයට වැඩි වැඩියෙන් ගොදුරු වේ. මේ අනුව, එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය මානුෂීය ප්‍රතිචාර සැලැස්මක් සකස් කර ඇත.",
        "අවදානමට ලක්විය හැකි කණ්ඩායම් ඉලක්ක කරගත් ලෝක ආහාර වැඩසටහනට (WFP) NOK මිලියන 5ක් නෝර්වේ විසින් ලබා දෙනු ඇත. මීට අමතරව, ළමුන් සහ කාන්තාවන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ඔවුන්ගේ කටයුතු සඳහා පිළිවෙලින් NOK මිලියන 5 සහ NOK මිලියන 3 ක් එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල (UNICEF) සහ UN ජනගහන අරමුදල (UNFPA) වෙත ලබා දෙනු ඇත.",
        "ලිංගික හා ස්ත්‍රී පුරුෂ සමාජභාවය පදනම් කරගත් ප්‍රචණ්ඩත්වයට එරෙහිව සටන් කිරීමට සහ දරුවන්ට ආරක්ෂාව සැපයීමට නෝර්වේ ප්‍රමුඛත්වය ලබා දෙන අතර, මෙම ප්‍රයත්නයන් ශ්‍රී ලංකාවට ඉතා අවශ්‍ය වේ. නව උග්‍ර අර්බුදවලට හෝ අරමුදල් නොමැති අර්බුදවලට වේගයෙන් ප්‍රතිචාර දැක්වීමට හැකි වන පරිදි වෙන් කර ඇති මානුෂීය රක්ෂිතයෙන් නෝර්වේ විසින් සපයනු ලබන සහය ලබා ගනු ඇත, වසර පුරා අවශ්‍යතාවය පැනනගින බැවින්,\" විදේශ අමාත්‍යාංශය නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වේ. නෝර්වේ කිව්වා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නෝර්වේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "නෝර්වීජියානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anniken Huitfeldt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 13 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 13 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Huitfeldt මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ජනගහන අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මානුෂීය රක්ෂිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடி குறித்து நோர்வே கவலை கொண்டுள்ளது: நோர்வே வெளிவிவகார அமைச்சர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் காணப்படும் உணவு மற்றும் போஷாக்கு நெருக்கடி குறித்து நோர்வே கவலை கொண்டுள்ளது என வெளிவிவகார அமைச்சர் Anniken Huitfeldt தெரிவித்துள்ளார்.",
        "‘இலங்கையில் நாம் இப்போது கண்டுவரும் உணவு மற்றும் ஊட்டச்சத்து நெருக்கடி குறித்து நான் கவலையடைகிறேன். கடுமையான மனிதாபிமான சூழ்நிலை பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகள் மீது கடுமையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகிறது. கடுமையான தேவைகளை நிவர்த்தி செய்ய நோர்வே NOK 13 மில்லியனை வழங்குகிறது, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "விரைவான நடவடிக்கை எடுக்கப்படாவிட்டால், வரும் மாதங்களில் நிலைமை இன்னும் மோசமாகிவிடும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "‘நோர்வேயின் NOK 13 மில்லியன் ஒதுக்கீடு இலங்கையின் உணவு, போஷாக்கு மற்றும் பாதுகாப்பிற்கான கடுமையான தேவையை நிவர்த்தி செய்யும். இந்த ஆதரவு ஐ.நா. மூலம் அளிக்கப்பட்டு, உணவுப் பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு முயற்சிகளை இலக்காகக் கொள்ளப்படும்,’ என்று திருமதி ஹுட்ஃபெல்ட் கூறினார்.",
        "தோல்வியடைந்த அறுவடைகள் மற்றும் நாட்டில் நிலவும் பொருளாதார மற்றும் அரசியல் நெருக்கடிகள் காரணமாக நிலைமை மோசமடையக்கூடும் என்றும், அது முழு அளவிலான மனிதாபிமான நெருக்கடியாக உருவாகலாம் என்றும் ஐ.நா அஞ்சுகிறது. அரிசி, கோதுமை போன்ற அடிப்படைப் பொருட்களுக்கான அதீத விலை அதிகரிப்பு மற்றும் எரிபொருள் மற்றும் மருந்துப் பற்றாக்குறையினால் இலங்கை மக்கள் போராடி வருகின்றனர். எரிபொருள் பற்றாக்குறையால் உணவுப் பொருட்கள் சந்தைகளுக்குச் செல்வதில் சிரமம் ஏற்பட்டுள்ளது. தற்போதைய நெருக்கடிக்கு முன்னரே, ஊட்டச்சத்து குறைபாடுள்ள குழந்தைகளின் எண்ணிக்கையில் உலகிலேயே இலங்கையும் ஒன்று.",
        "குழந்தைகள் மற்றும் கர்ப்பிணி/பாலூட்டும் பெண்கள் குறிப்பாக உணவு மற்றும் ஊட்டச்சத்து நெருக்கடியால் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர். மேலும், பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகள் துஷ்பிரயோகம் மற்றும் பாலியல் மற்றும் பாலின அடிப்படையிலான வன்முறைக்கு அதிகளவில் பாதிக்கப்படுகின்றனர். இதன் வெளிச்சத்தில், ஐ.நா மனிதாபிமான பதில் திட்டத்தை உருவாக்கியுள்ளது.",
        "பாதிக்கப்படக்கூடிய குழுக்களை இலக்காகக் கொண்ட உலக உணவுத் திட்டத்திற்கு (WFP) NOK 5 மில்லியனை நார்வே வழங்கும். கூடுதலாக, NOK 5 மில்லியன் மற்றும் NOK 3 மில்லியன் ஐக்கிய நாடுகளின் குழந்தைகள் நிதியம் (UNICEF) மற்றும் UN மக்கள் தொகை நிதியம் (UNFPA) ஆகியவற்றுக்கு முறையே, குழந்தைகள் மற்றும் பெண்களைப் பாதுகாக்கும் பணிகளுக்காக வழங்கப்படும்.",
        "பாலியல் மற்றும் பாலின அடிப்படையிலான வன்முறைகளை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கும் குழந்தைகளுக்குப் பாதுகாப்பை வழங்குவதற்கும் நோர்வே முன்னுரிமை அளிக்கிறது, மேலும் இந்த முயற்சிகள் இலங்கையில் மிகவும் அவசியமானவை. நோர்வே வழங்கிய ஆதரவு மனிதாபிமான இருப்பில் இருந்து எடுக்கப்படும், இது புதிய கடுமையான நெருக்கடிகள் அல்லது நிதி பற்றாக்குறை நெருக்கடிகளுக்கு விரைவாக பதிலளிப்பதை சாத்தியமாக்கும் வகையில் ஒதுக்கப்பட்டுள்ளது, இது ஆண்டு முழுவதும் தேவை ஏற்படும் என வெளியுறவு அமைச்சகம் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. நார்வே கூறியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நார்வே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "நார்வேஜியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அன்னிகன் ஹுட்ஃபெல்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வரும் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருமதி Huitfeldt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் குழந்தைகள் நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐநா மக்கள் தொகை நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனிதாபிமான இருப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நார்வே வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}