{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/The-Bonn-Climate-Change-Conference-and-its-outcomes/4-736586",
  "time_ut": 1656030068,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The Bonn Climate Change Conference and its outcomes",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Bonn Climate Change Conference and its outcomes",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Bonn Climate Change Conference took place from 8 to 16 June with the participation of 197 parties from around the world – Pic courtesy of UNFCCC",
        "Across the world, 197 parties—including all member states of the United Nations—are part of the United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC), which was established at the 1992 “Earth Summit” in Rio de Janeiro. Under the UNFCCC, these parties come together to negotiate issues related to climate change and find consensual solutions for implementing and scaling up climate action, most prominently in the annual meetings of the Conference of the Parties (COP). Previous COPs have resulted in the adoption of the Kyoto Protocol in 1997 (COP3) and the Paris Agreement in 2015 (COP21), as well as the further development of the “Paris Rulebook” in subsequent COPs.",
        "However, while the COPs toward the end of each year draw large media attention and are attended by tens of thousands of delegates and observers, they are not the only major negotiation meetings. Between each COP, the subsidiary bodies to the UNFCCC—including the Subsidiary Body for Scientific and Technological Advice (SBSTA) and the Subsidiary Body for Implementation (SBI)—meet in Bonn, Germany, to continue discussions and lay the groundwork for the following COP.",
        "This year, the 56th session of the subsidiary bodies to the UNFCCC took place from 6 to 16 June as the Bonn Climate Change Conference, with the participation of approximately 4,000 people from around the world. During these two weeks, the delegates discussed and negotiated a range of topics covering the main elements of the Paris Agreement as well as key aspects of climate action. This includes mitigation (rapidly reducing greenhouse gas emissions), adaptation (adjusting to climate change), loss and damage (dealing with unavoidable or unavoided impacts of climate change), and climate finance (mobilising funds for all aforementioned areas), as well as knowledge-sharing, capacity-building, technology transfer, action for climate empowerment, and more.",
        "After the 26th meeting of the Conference of the Parties (COP26) in Glasgow, Scotland, last year, the guidelines for implementation of the Paris Agreement are largely complete. With this, the focus has begun to shift towards the actual implementation, with COP27—which will take place in Sharm el-Sheikh, Egypt, in November this year—choosing “together for implementation” as its official tagline.",
        "On the mitigation side, it is clear that ambition needs to be scaled up to keep global temperature rise below 1.5 degrees Celsius. The Glasgow Climate Pact has set up a new work programme to achieve this, but parties could not find consensus on the exact modalities of how it should operate. This task remains for parties to take up again at COP27 and find a solution on how to bring down emissions faster and more decisively by 2030 at the latest.",
        "Regarding adaptation, the Global Goal on Adaptation (GGA) was a key topic of discussion, as the first workshop of the Glasgow-Sharm el-Sheikh work programme took place. Under this work programme, parties attempt to define and operationalise the GGA through eight workshops over two years, culminating in COP28 at the end of 2023. However, while the GGA is supposed to be a sort of equivalent to the 1.5-degree/2-degree mitigation goal of the Paris Agreement, adaptation is much more complex to quantify and harder to generalise. Despite lengthy and intense negotiations, however, much work remains to be done throughout the following seven workshops.",
        "Loss and damage describes the destruction and severe impacts that climate change is already causing to societies, economies, and countries, including Sri Lanka. In particular, vulnerable groups and communities often suffer disproportionate losses and damages to their livelihoods, culture, health, wellbeing, and even lives, with no dedicated financial aid available to address this. This thematic area is being discussed through the three-year Glasgow Dialogue, which was started at COP26, the workstream on the Santiago Network on Loss & Damage, and calls for a Loss & Damage Finance Facility by several parties and other actors. However, similar to mitigation and adaptation, parties decided to carry forward talks on these issues toward COP27 in Egypt, as they were not able to find complete agreement.",
        "Mitigation, adaptation, and loss and damage are far from the only topics discussed and negotiated throughout the Bonn Climate Change Conference. Another important thematic highlight was climate finance and the new collective quantified goal on finance, which will replace the developed countries’ annual commitment of $ 100 billion for the years after 2025. As a critical cross-cutting issue, finance entered into various workstreams, with the incoming Egyptian COP presidency clearly stating that they want to prioritise this issue.",
        "Furthermore, the Bonn sessions included areas of work such as inputs from climate science, the Global Stocktake—which will be the first progress assessment of the Paris Agreement—, agriculture, action on climate empowerment, capacity-building, carbon markets, technology transfer, the Nairobi Work Programme, National Adaptation Plans, response measures, and much more.",
        "There has been progress on some agenda items while others seem to have mostly stalled, but overall, it is clear that COP27 will have to take up a multitude of crucial topics that cannot be delayed any further. If the world is to scale up ambition, prevent catastrophic climate change, and support vulnerable countries like Sri Lanka which are already impacted, decisive action needs to be taken as soon as possible, with the consensus of all parties.",
        "(The writer works as Director – Research and Knowledge Management at SLYCAN Trust, a non-profit think tank based in Sri Lanka. His work focuses on climate change, adaptation, resilience, ecosystem conservation, just transition, human mobility, and a range of related issues. He holds a Master’s degree in Education from the University of Cologne, Germany and is a regular writer to several international and local media outlets.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The Bonn Climate Change Conference",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Bonn Climate Change Conference",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 to 16 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "197",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "197",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations Framework Convention on Climate Change",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1992",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rio de Janeiro",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Conference of the Parties",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kyoto Protocol",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1997",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Paris Agreement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Paris Rulebook",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of each year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bonn",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "56th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 to 16 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Bonn Climate Change Conference",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "approximately 4,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "these two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Paris Agreement",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Conference of the Parties",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Glasgow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Scotland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Paris Agreement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sharm el-Sheikh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "November this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.5 degrees",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "The Glasgow Climate Pact",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Global Goal on Adaptation",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Glasgow",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GGA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the end of 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GGA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Paris Agreement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Santiago Network",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Loss & Damage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bonn Climate Change Conference",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 100 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the years after",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Egyptian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bonn",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Paris Agreement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Nairobi Work Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Adaptation Plans",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLYCAN Trust",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Cologne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බොන් දේශගුණික විපර්යාස සමුළුව සහ එහි ප්රතිඵල",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Bonn දේශගුණික විපර්යාස සමුළුව ජුනි 8 සිට 16 දක්වා ලොව පුරා පක්ෂ 197 ක සහභාගීත්වයෙන් පැවැත්විණි - UNFCCC අනුග්රහයෙනි",
        "ලොව පුරා, පාර්ශව 197-එක්සත් ජාතීන්ගේ සියලුම සාමාජික රටවල් ඇතුළුව-1992 රියෝ ද ජැනයිරෝ හි පැවති \"පෘථිවි සමුළුව\" හිදී පිහිටුවන ලද දේශගුණික විපර්යාස පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ රාමු සම්මුතියේ (UNFCCC) කොටසකි. UNFCCC යටතේ, මෙම පාර්ශ්වයන් දේශගුණික විපර්යාස සම්බන්ධ ගැටළු සාකච්ඡා කිරීමට සහ දේශගුණික ක්‍රියාමාර්ග ක්‍රියාත්මක කිරීම සහ පරිමාණය කිරීම සඳහා සම්මුතිවාදී විසඳුම් සෙවීමට එකතු වේ, වඩාත්ම කැපී පෙනෙන ලෙස පක්ෂ සම්මේලනයේ (COP) වාර්ෂික රැස්වීම් වලදී පෙර COP වල ප්‍රතිඵලයක් ලෙස 1997 දී Kyoto Protocol (COP3) සහ 2015 දී පැරිස් ගිවිසුම (COP21) සම්මත කර ගැනීම මෙන්ම \"Paris Rulebook\" තවදුරටත් සංවර්ධනය කිරීම ද සිදු විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, සෑම වසරකම අවසානයේ දී COPs විශාල මාධ්‍ය අවධානයක් දිනා ගන්නා අතර දස දහස් ගණනක් නියෝජිතයින් සහ නිරීක්ෂකයින් සහභාගී වන අතර, ඒවා එකම ප්‍රධාන සාකච්ඡා රැස්වීම් නොවේ. එක් එක් COP අතර, UNFCCC වෙත අනුබද්ධ ආයතන - විද්‍යාත්මක හා තාක්ෂණ උපදෙස් සඳහා වන අනුබද්ධ ආයතනය (SBSTA) සහ ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා අනුබද්ධ ආයතනය (SBI) - ජර්මනියේ බොන් හිදී රැස්වී, සාකච්ඡා කරගෙන යාමට සහ පහත සඳහන් COP සඳහා අඩිතාලම දමන්න. .",
        "මේ වසරේ, UNFCCC වෙත අනුබද්ධ ආයතනවල 56 වැනි සැසිවාරය ජුනි 6 සිට 16 දක්වා Bonn දේශගුණික විපර්යාස සමුළුව ලෙස පැවැත්විණි, ලොව පුරා පුද්ගලයින් 4,000 ක පමණ සහභාගීත්වයෙන්. මෙම සති දෙක තුළ නියෝජිතයින් පැරිස් ගිවිසුමේ ප්‍රධාන අංග මෙන්ම දේශගුණික ක්‍රියාකාරකම්වල ප්‍රධාන අංග ආවරණය වන මාතෘකා රාශියක් සාකච්ඡා කර සාකච්ඡා කළහ. මෙයට අවම කිරීම (හරිතාගාර වායු විමෝචනය සීඝ්‍රයෙන් අඩු කිරීම), අනුවර්තනය වීම (දේශගුණික විපර්යාසවලට ගැලපීම), පාඩුව හා හානි (දේශගුණික විපර්යාසවල නොවැළැක්විය හැකි හෝ නොවැළැක්විය හැකි බලපෑම් සමඟ කටයුතු කිරීම) සහ දේශගුණ මූල්‍ය (ඉහත සඳහන් කළ සියලුම ප්‍රදේශ සඳහා අරමුදල් රැස් කිරීම) මෙන්ම දැනුම ඇතුළත් වේ. බෙදාගැනීම, ධාරිතා ගොඩනැගීම, තාක්ෂණ හුවමාරුව, දේශගුණික සවිබල ගැන්වීම සඳහා ක්‍රියා කිරීම සහ තවත් දේ.",
        "පසුගිය වසරේ ස්කොට්ලන්තයේ ග්ලාස්ගෝ හි පැවති පක්ෂ සම්මේලනයේ (COP26) 26 වන රැස්වීමෙන් පසුව, පැරිස් ගිවිසුම ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා වන මාර්ගෝපදේශ බොහෝ දුරට සම්පූර්ණ කර ඇත. මේ සමග, මෙම වසරේ නොවැම්බරයේදී ඊජිප්තුවේ Sharm el-Sheikh හිදී පැවැත්වෙන COP27 සමඟ, එහි නිල ටැග්ලයින් ලෙස \"ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා එකට\" තෝරා ගැනීමත් සමඟ අවධානය සැබෑ ක්‍රියාත්මක කිරීම දෙසට මාරු වීමට පටන් ගෙන ඇත.",
        "අවම කිරීමේ පැත්තෙන්, ගෝලීය උෂ්ණත්වය සෙල්සියස් අංශක 1.5 ට වඩා අඩු මට්ටමක තබා ගැනීම සඳහා අභිලාෂය පරිමාණය කළ යුතු බව පැහැදිලිය. ග්ලාස්ගෝ දේශගුණ ගිවිසුම මෙය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා නව වැඩ වැඩසටහනක් පිහිටුවා ඇත, නමුත් එය ක්‍රියාත්මක විය යුතු ආකාරය පිළිබඳ නිශ්චිත ක්‍රම පිළිබඳව පාර්ශ්වයන්ට එකඟතාවයක් ලබා ගත නොහැකි විය. 2030 වන විට 2030 වන විට වේගයෙන් සහ වඩාත් තීරණාත්මක ලෙස විමෝචනය අඩු කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳ විසඳුමක් සෙවීමට මෙම කාර්යය පාර්ශ්වයන්ට COP27 හි නැවත භාර ගැනීමට ඉතිරිව ඇත.",
        "අනුවර්තනය සම්බන්ධයෙන්, Glasgow-Sharm el-Sheikh වැඩ වැඩසටහනේ පළමු වැඩමුළුව සිදු වූ බැවින්, අනුවර්තනය පිළිබඳ ගෝලීය ඉලක්කය (GGA) සාකච්ඡාවේ ප්‍රධාන මාතෘකාවක් විය. මෙම වැඩ වැඩසටහන යටතේ, පාර්ශවයන් වසර දෙකක් පුරා වැඩමුළු අටක් හරහා GGA නිර්වචනය කර ක්‍රියාත්මක කිරීමට උත්සාහ කරයි, එය 2023 අවසානයේ COP28 හි අවසන් වේ. කෙසේ වෙතත්, GGA යනු 1.5-උපාධි/2- ට සමාන වර්ගයක් විය යුතුය. පැරිස් ගිවිසුමේ උපාධි අවම කිරීමේ ඉලක්කය, අනුවර්තනය ප්‍රමාණ කිරීමට වඩා සංකීර්ණ වන අතර සාමාන්‍යකරණය කිරීමට අපහසුය. කෙසේ වෙතත්, දිගු හා තීව්‍ර සාකච්ඡා තිබියදීත්, පහත වැඩමුළු හත පුරාම බොහෝ වැඩ කිරීමට ඉතිරිව ඇත.",
        "අලාභය සහ හානිය විස්තර කරන්නේ දේශගුණික විපර්යාස දැනටමත් ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු සමාජ, ආර්ථිකයන් සහ රටවලට ඇති කරන විනාශය සහ දරුණු බලපෑම් ය. විශේෂයෙන්ම, අවදානමට ලක්විය හැකි කණ්ඩායම් සහ ප්‍රජාවන් බොහෝ විට අසමානුපාතික අලාභයන්ට සහ ඔවුන්ගේ ජීවනෝපායයන්ට, සංස්කෘතියට, සෞඛ්‍යයට, යහපැවැත්මට සහ ජීවිතවලට පවා හානි සිදු කරයි, මෙය විසඳීමට කැපවූ මූල්‍ය ආධාර නොමැත. Santiago Network on Loss & Damage හි වැඩ ප්‍රවාහය වන COP26 හි ආරම්භ කරන ලද තෙවසරක Glasgow Dialogue හරහා මෙම තේමාත්මක ක්ෂේත්‍රය සාකච්ඡා කෙරෙමින් පවතින අතර, පාර්ශව කිහිපයක් සහ අනෙකුත් ක්‍රියාකාරීන් විසින් Loss & Damage මුල්‍ය පහසුකම ඉල්ලා සිටියි. කෙසේ වෙතත්, අවම කිරීම සහ අනුවර්තනය කිරීම හා සමානව, සම්පූර්ණ එකඟතාව සොයා ගැනීමට නොහැකි වූ බැවින්, ඊජිප්තුවේ COP27 වෙත මෙම ගැටළු පිළිබඳ සාකච්ඡා ඉදිරියට ගෙන යාමට පාර්ශවයන් තීරණය කළහ.",
        "බොන් දේශගුණික විපර්යාස සමුළුව පුරාවටම සාකච්ඡා කර සාකච්ඡා කරන ලද එකම මාතෘකා වලින් අවම කිරීම, අනුවර්තනය වීම සහ පාඩුව හා හානි බොහෝ දුරස් වේ. 2025 න් පසු වසර සඳහා සංවර්ධිත රටවල ඩොලර් බිලියන 100 ක වාර්ෂික කැපවීම ප්‍රතිස්ථාපනය කරන දේශගුණ මූල්‍ය සහ මූල්‍ය පිළිබඳ නව සාමූහික ප්‍රමාණාත්මක ඉලක්කය තවත් වැදගත් තේමාත්මක විශේෂත්වයක් විය. තීරණාත්මක හරස් කැපීමේ ගැටලුවක් ලෙස, මූල්‍ය විවිධ වැඩ ප්‍රවාහයන්ට ඇතුළත් විය. පැමිණෙන ඊජිප්තු COP සභාපතිත්වය පැහැදිලිවම ප්‍රකාශ කරන්නේ ඔවුන්ට මෙම ප්‍රශ්නයට ප්‍රමුඛත්වය දීමට අවශ්‍ය බවයි.",
        "තවද, Bonn සැසිවාරවලට දේශගුණ විද්‍යාවේ යෙදවුම්, Global Stocktake—එය පැරිස් ගිවිසුමේ පළමු ප්‍රගති තක්සේරුව වනු ඇත—, කෘෂිකර්මය, දේශගුණික සවිබල ගැන්වීම් පිළිබඳ ක්‍රියාමාර්ග, ධාරිතාව ගොඩනැගීම, කාබන් වෙලඳපොලවල්, තාක්‍ෂණ හුවමාරුව වැනි වැඩ ක්ෂේත්‍ර ඇතුළත් විය. නයිරෝබි වැඩ වැඩසටහන, ජාතික අනුවර්තන සැලසුම්, ප්‍රතිචාර පියවර, සහ තවත් බොහෝ දේ.",
        "සමහර න්‍යාය පත්‍ර අයිතමවල ප්‍රගතියක් ඇති අතර අනෙක් ඒවා බොහෝ දුරට ඇණහිට ඇති බව පෙනේ, නමුත් සමස්තයක් ලෙස, COP27 ට තවදුරටත් ප්‍රමාද කළ නොහැකි තීරණාත්මක මාතෘකා රාශියක් භාර ගැනීමට සිදුවනු ඇති බව පැහැදිලිය. ලෝකය අභිලාෂයන් ඉහළ නැංවීමට, ව්‍යසනකාරී දේශගුණික විපර්යාස වැළැක්වීමට සහ දැනටමත් බලපෑමට ලක්ව ඇති ශ්‍රී ලංකාව වැනි අවදානමට ලක්විය හැකි රටවලට සහාය වීමට නම්, සියලු පාර්ශ්වයන්ගේ එකඟතාවයෙන් හැකි ඉක්මනින් තීරණාත්මක ක්‍රියාමාර්ග ගත යුතුය.",
        "(ලේඛකයා ශ්‍රී ලංකාව පදනම් කරගත් ලාභ නොලබන චින්තන ටැංකියක් වන SLYCAN Trust හි අධ්‍යක්ෂ - පර්යේෂණ සහ දැනුම කළමනාකරණය ලෙස කටයුතු කරයි. ඔහුගේ කාර්යය දේශගුණික විපර්යාස, අනුවර්තනය, ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව, පරිසර පද්ධති සංරක්ෂණය, යන්තම් සංක්‍රමණය, මානව සංචලනය සහ පරාසයක අවධානය යොමු කරයි. ඔහු ජර්මනියේ කොලෝන් විශ්ව විද්‍යාලයෙන් අධ්‍යාපනය පිළිබඳ ශාස්ත්‍රපති උපාධියක් ලබා ඇති අතර ජාත්‍යන්තර සහ දේශීය මාධ්‍ය ආයතන කිහිපයක නිත්‍ය ලේඛකයෙකි.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බොන් දේශගුණික විපර්යාස සමුළුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බොන් දේශගුණික විපර්යාස සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුනි 8 සිට 16 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "197",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "197",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දේශගුණික විපර්යාස පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ රාමු සම්මුතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1992",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රියෝ ද ජැනයිරෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පක්ෂ සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kyoto Protocol",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1997",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැරිස් ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැරිස් නීති පොත",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම වසරකම අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "56 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුනි 6 සිට 16 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බොන් දේශගුණික විපර්යාස සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් 4,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙම සති දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැරිස් ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පක්ෂ සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ග්ලාස්ගෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැරිස් ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෂර්ම් එල්-ෂෙයික්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අංශක 1.5 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ග්ලාස්ගෝ දේශගුණ ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුවර්තනය පිළිබඳ ගෝලීය ඉලක්කය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ග්ලාස්ගෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GGA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023 අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GGA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැරිස් ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සන්තියාගෝ ජාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අලාභය සහ හානි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොන් දේශගුණික විපර්යාස සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 100 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසර ගණනාවකට පසු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පැරිස් ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නයිරෝබි වැඩ වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික අනුවර්තන සැලසුම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLYCAN භාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අධ්යාපන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොලෝන් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பான் காலநிலை மாற்ற மாநாடு மற்றும் அதன் முடிவுகள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலகெங்கிலும் உள்ள 197 கட்சிகளின் பங்கேற்புடன் ஜூன் 8 முதல் 16 வரை பான் காலநிலை மாற்ற மாநாடு நடந்தது - UNFCCC இன் பட உபயம்",
        "உலகம் முழுவதும், 197 கட்சிகள்—ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் அனைத்து உறுப்பு நாடுகளும் உட்பட—காலநிலை மாற்றம் தொடர்பான ஐக்கிய நாடுகளின் கட்டமைப்பு மாநாட்டின் (UNFCCC), இது 1992 ஆம் ஆண்டு ரியோ டி ஜெனிரோவில் நடந்த “பூமி உச்சி மாநாட்டில்” நிறுவப்பட்டது. UNFCCC இன் கீழ், இந்த கட்சிகள் காலநிலை மாற்றம் தொடர்பான பிரச்சினைகளை பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கும், காலநிலை நடவடிக்கையை செயல்படுத்துவதற்கும் அளவை அதிகரிப்பதற்கும் ஒருமித்த தீர்வுகளைக் கண்டறிவதற்கும் ஒன்றிணைகின்றன, மிக முக்கியமாக கட்சிகளின் மாநாட்டின் (COP) வருடாந்திர கூட்டங்களில். முந்தைய COPகள் 1997 இல் கியோட்டோ நெறிமுறையை ஏற்றுக்கொண்டன (COP3) மற்றும் 2015 இல் பாரிஸ் ஒப்பந்தம் (COP21), அத்துடன் அடுத்தடுத்த COP களில் \"பாரிஸ் விதிப்புத்தகத்தின்\" மேலும் மேம்பாடு.",
        "எவ்வாறாயினும், ஒவ்வொரு ஆண்டு இறுதியிலும் COP கள் பெரிய ஊடக கவனத்தை ஈர்க்கின்றன மற்றும் பல்லாயிரக்கணக்கான பிரதிநிதிகள் மற்றும் பார்வையாளர்கள் கலந்து கொள்கிறார்கள், அவை மட்டுமே முக்கிய பேச்சுவார்த்தை கூட்டங்கள் அல்ல. ஒவ்வொரு COP க்கும் இடையே, UNFCCC இன் துணை அமைப்புகள் - அறிவியல் மற்றும் தொழில்நுட்ப ஆலோசனைக்கான துணை அமைப்பு (SBSTA) மற்றும் செயல்படுத்தலுக்கான துணை அமைப்பு (SBI) - ஜெர்மனியில் உள்ள பானில் கூடி, விவாதங்களைத் தொடரவும், பின்வரும் COPக்கான அடித்தளத்தை அமைக்கவும். .",
        "இந்த ஆண்டு, UNFCCCக்கான துணை அமைப்புகளின் 56வது அமர்வு ஜூன் 6 முதல் 16 வரை பான் காலநிலை மாற்ற மாநாட்டாக நடந்தது, இதில் உலகம் முழுவதும் இருந்து சுமார் 4,000 பேர் கலந்து கொண்டனர். இந்த இரண்டு வாரங்களில், பிரதிநிதிகள் பாரிஸ் ஒப்பந்தத்தின் முக்கிய கூறுகள் மற்றும் காலநிலை நடவடிக்கையின் முக்கிய அம்சங்களை உள்ளடக்கிய பல்வேறு தலைப்புகளில் விவாதித்து பேச்சுவார்த்தை நடத்தினர். இதில் தணிப்பு (கிரீன்ஹவுஸ் வாயு உமிழ்வை விரைவாகக் குறைத்தல்), தழுவல் (காலநிலை மாற்றத்தை சரிசெய்தல்), இழப்பு மற்றும் சேதம் (காலநிலை மாற்றத்தின் தவிர்க்க முடியாத அல்லது தவிர்க்க முடியாத தாக்கங்களைக் கையாளுதல்), மற்றும் காலநிலை நிதி (மேற்கூறிய அனைத்து பகுதிகளுக்கும் நிதி திரட்டுதல்), அத்துடன் அறிவு ஆகியவை அடங்கும். -பகிர்வு, திறன்-வளர்ப்பு, தொழில்நுட்ப பரிமாற்றம், காலநிலை அதிகாரமளித்தலுக்கான நடவடிக்கை மற்றும் பல.",
        "கடந்த ஆண்டு ஸ்காட்லாந்தின் கிளாஸ்கோவில் நடந்த கட்சிகளின் மாநாட்டின் (COP26) 26 வது கூட்டத்திற்குப் பிறகு, பாரிஸ் ஒப்பந்தத்தை செயல்படுத்துவதற்கான வழிகாட்டுதல்கள் பெரும்பாலும் நிறைவடைந்துள்ளன. இதனுடன், இந்த ஆண்டு நவம்பரில் எகிப்தின் ஷர்ம் எல்-ஷேக்கில் நடைபெறும் COP27 உடன், \"செயல்படுத்துவதற்கு ஒன்றாக\" என்பதை அதன் அதிகாரப்பூர்வ கோஷமாகத் தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம், உண்மையான செயலாக்கத்தை நோக்கி கவனம் திரும்பத் தொடங்கியுள்ளது.",
        "தணிப்பு பக்கத்தில், உலகளாவிய வெப்பநிலை உயர்வை 1.5 டிகிரி செல்சியஸுக்குக் கீழே வைத்திருக்க லட்சியம் அளவிடப்பட வேண்டும் என்பது தெளிவாகிறது. கிளாஸ்கோ காலநிலை ஒப்பந்தம் இதை அடைவதற்காக ஒரு புதிய வேலைத் திட்டத்தை அமைத்துள்ளது, ஆனால் அது எவ்வாறு செயல்பட வேண்டும் என்பதற்கான சரியான வழிமுறைகளில் கட்சிகள் ஒருமித்த கருத்தைக் காண முடியவில்லை. 2030 ஆம் ஆண்டுக்குள் உமிழ்வை விரைவாகவும் தீர்க்கமாகவும் எப்படிக் குறைக்கலாம் என்பதற்கான தீர்வைக் கண்டுபிடிப்பதற்கும், COP27 இல் மீண்டும் கட்சிகளுக்கு இந்தப் பணி உள்ளது.",
        "தழுவல் தொடர்பாக, Global Goal on Adaptation (GGA) என்பது விவாதத்தின் முக்கிய தலைப்பாக இருந்தது, கிளாஸ்கோ-ஷார்ம் எல்-ஷேக் வேலைத் திட்டத்தின் முதல் பட்டறை நடந்தது. இந்த வேலைத் திட்டத்தின் கீழ், கட்சிகள் GGA-ஐ வரையறுத்து, இரண்டு வருடங்களில் செயல்படுத்த முயல்கின்றன, 2023 ஆம் ஆண்டின் இறுதியில் COP28 இல் முடிவடைகிறது. இருப்பினும், GGA ஆனது 1.5-டிகிரி/2-க்கு சமமானதாக இருக்க வேண்டும். பாரிஸ் உடன்படிக்கையின் பட்டப்படிப்புத் தணிப்பு இலக்கு, தழுவல் என்பது அளவிடுவதற்கு மிகவும் சிக்கலானது மற்றும் பொதுமைப்படுத்துவது கடினம். எவ்வாறாயினும், நீண்ட மற்றும் தீவிரமான பேச்சுவார்த்தைகள் இருந்தபோதிலும், பின்வரும் ஏழு பட்டறைகளிலும் நிறைய வேலைகள் செய்ய வேண்டியுள்ளது.",
        "காலநிலை மாற்றம் ஏற்கனவே இலங்கை உட்பட சமூகங்கள், பொருளாதாரங்கள் மற்றும் நாடுகளுக்கு ஏற்படுத்தும் அழிவு மற்றும் கடுமையான தாக்கங்களை இழப்பு மற்றும் சேதம் விவரிக்கிறது. குறிப்பாக, பாதிக்கப்படக்கூடிய குழுக்கள் மற்றும் சமூகங்கள் பெரும்பாலும் தங்கள் வாழ்வாதாரங்கள், கலாச்சாரம், சுகாதாரம், நல்வாழ்வு மற்றும் வாழ்க்கைக்கு விகிதாசார இழப்புகள் மற்றும் சேதங்களை சந்திக்கின்றன, இதை நிவர்த்தி செய்ய அர்ப்பணிப்பு நிதி உதவி எதுவும் இல்லை. இந்த கருப்பொருள் பகுதி COP26 இல் தொடங்கப்பட்ட மூன்று வருட கிளாஸ்கோ உரையாடல் மூலம் விவாதிக்கப்படுகிறது, இது சாண்டியாகோ நெட்வொர்க்கின் இழப்பு மற்றும் சேதம் பற்றிய பணி நீரோட்டமாகும், மேலும் பல கட்சிகள் மற்றும் பிற நடிகர்களால் இழப்பு மற்றும் சேதம் நிதி வசதிக்கு அழைப்பு விடுக்கிறது. எவ்வாறாயினும், தணிப்பு மற்றும் தழுவல் போன்றே, எகிப்தில் COP27 ஐ நோக்கி இந்த பிரச்சனைகள் பற்றிய பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுத்துச் செல்ல கட்சிகள் முடிவு செய்தன, ஏனெனில் அவர்களால் முழுமையான உடன்பாடு காண முடியவில்லை.",
        "தணிப்பு, தழுவல் மற்றும் இழப்பு மற்றும் சேதம் ஆகியவை பான் காலநிலை மாற்ற மாநாட்டில் விவாதிக்கப்பட்ட மற்றும் பேச்சுவார்த்தை நடத்தப்பட்ட தலைப்புகளில் இருந்து வெகு தொலைவில் உள்ளன. மற்றொரு முக்கியமான கருப்பொருள் சிறப்பம்சமாக, காலநிலை நிதி மற்றும் நிதி குறித்த புதிய கூட்டு அளவிடப்பட்ட இலக்கு, இது 2025 க்குப் பிறகு ஆண்டுகளில் $ 100 பில்லியன் என்ற வளர்ந்த நாடுகளின் வருடாந்திர உறுதிப்பாட்டை மாற்றும். ஒரு முக்கியமான குறுக்கு வெட்டுப் பிரச்சினையாக, நிதி பல்வேறு பணிநிலைகளில் நுழைந்தது. வரவிருக்கும் எகிப்திய COP பிரசிடென்சி அவர்கள் இந்தப் பிரச்சினைக்கு முன்னுரிமை கொடுக்க விரும்புவதாக தெளிவாகக் கூறுகிறது.",
        "மேலும், பான் அமர்வுகளில் காலநிலை அறிவியலின் உள்ளீடுகள், குளோபல் ஸ்டாக்டேக்-இது பாரிஸ் ஒப்பந்தத்தின் முதல் முன்னேற்ற மதிப்பீடாக இருக்கும்-, விவசாயம், காலநிலை அதிகாரமளித்தல் மீதான நடவடிக்கை, திறனை வளர்ப்பது, கார்பன் சந்தைகள், தொழில்நுட்ப பரிமாற்றம், நைரோபி வேலைத் திட்டம், தேசிய தழுவல் திட்டங்கள், பதில் நடவடிக்கைகள் மற்றும் பல.",
        "சில நிகழ்ச்சி நிரல் உருப்படிகளில் முன்னேற்றம் ஏற்பட்டுள்ளது, மற்றவை பெரும்பாலும் ஸ்தம்பிதமடைந்ததாகத் தெரிகிறது, ஆனால் ஒட்டுமொத்தமாக, COP27 மேலும் தாமதிக்க முடியாத பல முக்கியமான தலைப்புகளை எடுக்க வேண்டும் என்பது தெளிவாகிறது. உலகம் லட்சியத்தை அதிகரிக்கவும், பேரழிவு தரும் காலநிலை மாற்றத்தைத் தடுக்கவும், ஏற்கனவே பாதிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கை போன்ற பாதிக்கப்படக்கூடிய நாடுகளுக்கு ஆதரவளிக்கவும் வேண்டுமானால், அனைத்து தரப்பினரின் ஒருமித்த கருத்துடன் கூடிய விரைவில் தீர்க்கமான நடவடிக்கை எடுக்கப்பட வேண்டும்.",
        "(எழுத்தாளர் இலங்கையை தளமாகக் கொண்ட இலாப நோக்கற்ற சிந்தனைக் குழுவான SLYCAN அறக்கட்டளையில் ஆராய்ச்சி மற்றும் அறிவு முகாமைத்துவத்தின் இயக்குநராகப் பணியாற்றுகிறார். அவரது பணி காலநிலை மாற்றம், தழுவல், மீள்தன்மை, சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பு, வெறும் மாற்றம், மனித நடமாட்டம் மற்றும் பலவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது. அவர் ஜெர்மனியின் கொலோன் பல்கலைக்கழகத்தில் கல்வியில் முதுகலைப் பட்டம் பெற்றவர் மேலும் பல சர்வதேச மற்றும் உள்ளூர் ஊடகங்களுக்கு தொடர்ந்து எழுதுபவர்.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பான் காலநிலை மாற்ற மாநாடு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பான் காலநிலை மாற்ற மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 8 முதல் 16 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "197",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "197",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலநிலை மாற்றம் குறித்த ஐக்கிய நாடுகளின் கட்டமைப்பு மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1992",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரியோ டி ஜெனிரோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கட்சிகளின் மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கியோட்டோ நெறிமுறை",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1997",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் விதி புத்தகம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடத்தின் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிஓபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிஓபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "56வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UNFCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 6 முதல் 16 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பான் காலநிலை மாற்ற மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 4,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கட்சிகளின் மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்காட்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷர்ம் எல்-ஷேக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு நவம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.5 டிகிரி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கிளாஸ்கோ காலநிலை ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தழுவல் மீதான உலகளாவிய இலக்கு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கிளாஸ்கோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜிஜிஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023 இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜிஜிஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாண்டியாகோ நெட்வொர்க்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இழப்பு மற்றும் சேதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பான் காலநிலை மாற்ற மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 100 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எகிப்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சிஓபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நைரோபி வேலை திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய தழுவல் திட்டங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLYCAN அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கல்வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொலோன் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}