{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/ifc-provides-us150-million-funding-package-to-dialog-axiata-towards-broadband-infrastructure-development-in-sl/",
  "time_ut": 1658852040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IFC provides US$150 million funding package to Dialog Axiata towards broadband infrastructure development in SL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IFC provides US$150 million funding package to Dialog Axiata towards broadband infrastructure development in SL",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s premier connectivity provider, Dialog Axiata PLC (Dialog), is set to expand and improve broadband connectivity across the country with International Finance Corporation’s (IFC) support, a Dialog press release said.",
        "The release added: IFC’s loan of up to $150 million will help Dialog expand and improve its network capacity through the upgrading of existing sites and the construction of new 4G sites. Dialog also seeks to increase its fibre optic network footprint and implement upgrades to increase both capacities and efficiencies in core network operations.",
        "As the leading telecommunication services provider in Sri Lanka, Dialog represents over 50 percent of both the mobile and fixed broadband market in the country and is well equipped to effectively expand quality connectivity options to underserved areas in Sri Lanka.",
        "With over 32 million mobile subscribers, Sri Lanka has made substantial progress in terms of penetration of mobile services, with 149 percent mobile penetration versus an average 85 percent of its South Asian peers. While Sri Lanka ranks amongst the top 20 countries for Broadband affordability, the internet quality and speed has been weak with Sri Lanka ranking 125th globally (among 141 countries) in download speed. This significant quality gap in the market is mainly due to heavy reliance on mobile services for data usage and use of older technologies such as 3G.",
        "“Quality and reliable telecommunication infrastructure has a multiplier effect on a country’s economic growth. It provides the opportunity to unlock new and innovative sources of growth and jobs—spurring digital economy, trade, and entrepreneurship—while bringing communities closer,” said Hector Gomez Ang, IFC’s Regional Director for South Asia. “IFC’s investment in this partnership shows our commitment to support the development of Sri Lanka’s private sector, even amid current uncertainties.”",
        "Speaking at the occasion, David Nai Pek Lau, Chairman of Dialog Axiata PLC said, “It is heartening to note the continuing collaboration between IFC, Axiata and Dialog. We are grateful to IFC for their faith in Dialog and Sri Lanka over the years, and their steadfast support to help address some of the biggest challenges we are currently facing in our journey of advancing the country’s connectivity infrastructure in line with our mission of empowering and enriching Sri Lankan lives and enterprises. IFC’s funding will be critical in meeting Sri Lanka’s future digital connectivity needs, which is fundamental in helping people and businesses flourish during these challenging times.”",
        "Dialog, part of a leading regional telecom service provider Axiata Group Berhad, has been a longstanding client of IFC. Apart from previous debt and equity investments in 2004 and 2007, IFC also helped strengthen the business skills of Dialog’s retail distributors in Sri Lanka, benefitting more than 3,000 small business owners from rural and post conflict regions of the country. Axiata Group has been a key partner for IFC in Asia—including in Bangladesh—promoting the development of digital infrastructure and digital economy in markets where it operates.",
        "Commenting, Director/Group Chief Executive, Supun Weerasinghe of Dialog Axiata PLC said, “Dialog’s association with IFC goes back to 2004, and we’re grateful for their continued confidence placed in Dialog and Sri Lanka as a nation. Today, we’re at a crucial juncture as a country, as well as an organization. With the support of IFC and Axiata, we are able to initiate this next phase of connectivity infrastructure development in the country and continue our commitment to delivering uninterrupted services and world-class technology to all Sri Lankans and Enterprises.”",
        "“JKH records strong EBITDA of Rs.13.33 billion in Q1; Resilient performance despite macro challenges”",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IFC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "US$150 million",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Finance Corporation’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to $150 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 50 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "32 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "149 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "an average 85 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Broadband",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125th",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "141",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gomez Ang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "David Nai Pek Lau",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Axiata Group Berhad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 3,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Axiata Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Supun Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog’s association",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dialog",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ බ්‍රෝඩ්බෑන්ඩ් යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනය සඳහා IFC විසින් Dialog Axiata වෙත ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 150 ක අරමුදල් පැකේජයක් සපයයි.",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම සම්බන්ධතා සැපයුම්කරු වන Dialog Axiata PLC (Dialog), International Finance Corporation (IFC) සහාය ඇතිව රට පුරා බ්‍රෝඩ්බෑන්ඩ් සම්බන්ධතාව පුළුල් කිරීමට සහ වැඩිදියුණු කිරීමට සූදානම් වන බව Dialog මාධ්‍ය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් පවසයි.",
        "නිකුතුව එකතු කර ඇත: IFC හි ඩොලර් මිලියන 150 දක්වා ණය, දැනට පවතින වෙබ් අඩවි වැඩිදියුණු කිරීම සහ නව 4G අඩවි ගොඩනැගීම හරහා ඩයලොග් සිය ජාල ධාරිතාව පුළුල් කිරීමට සහ වැඩිදියුණු කිරීමට උපකාරී වනු ඇත. Dialog විසින් එහි ෆයිබර් ඔප්ටික් ජාල අඩිපාර වැඩි කිරීමට සහ මූලික ජාල මෙහෙයුම් වලදී ධාරිතාව සහ කාර්යක්ෂමතාව යන දෙකම වැඩි කිරීම සඳහා වැඩිදියුණු කිරීම් ක්‍රියාත්මක කිරීමට උත්සාහ කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම විදුලි සංදේශ සේවා සපයන්නා ලෙස, Dialog මෙරට ජංගම දුරකථන සහ ස්ථාවර බ්‍රෝඩ්බෑන්ඩ් වෙළෙඳපොළ යන දෙකෙන්ම සියයට 50කට අධික ප්‍රමාණයක් නියෝජනය කරන අතර ශ්‍රී ලංකාවේ අඩු පහසුකම් සහිත ප්‍රදේශවලට ගුණාත්මක සම්බන්ධතා විකල්ප ඵලදායී ලෙස ව්‍යාප්ත කිරීමට මනාව සන්නද්ධ වේ.",
        "මිලියන 32 කට අධික ජංගම දුරකථන ග්‍රාහකයින් සමඟ, ශ්‍රී ලංකාව ජංගම සේවා විනිවිද යාම සම්බන්ධයෙන් සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් ලබා ඇති අතර, එහි දකුණු ආසියානු සම වයසේ මිතුරන්ගෙන් සාමාන්‍යයෙන් සියයට 85 ක් වන අතර ජංගම දුරකථන විනිවිද යාම සියයට 149 කි. බ්‍රෝඩ්බෑන්ඩ් දැරිය හැකි මිල ගණන් සඳහා ශ්‍රී ලංකාව හොඳම රටවල් 20 අතරට පැමිණ ඇති අතර, බාගත කිරීමේ වේගය අතින් ශ්‍රී ලංකාව ගෝලීය වශයෙන් 125 වැනි ස්ථානයට පත්වීමත් සමඟ අන්තර්ජාලයේ ගුණාත්මකභාවය සහ වේගය දුර්වල වී ඇත. වෙළඳපොලේ මෙම සැලකිය යුතු ගුණාත්මක පරතරයට ප්‍රධාන වශයෙන් හේතු වී ඇත්තේ දත්ත භාවිතය සහ 3G වැනි පැරණි තාක්ෂණයන් භාවිතය සඳහා ජංගම සේවා මත දැඩි ලෙස රඳා පැවතීමයි.",
        "“ගුණාත්මක සහ විශ්වාසනීය විදුලි සංදේශ යටිතල පහසුකම් රටක ආර්ථික වර්ධනයට ගුණාකාර බලපෑමක් ඇති කරයි. ප්‍රජාවන් සමීප කරවන අතරම ඩිජිටල් ආර්ථිකය, වෙළඳාම සහ ව්‍යවසායකත්වය දිරිගන්වන නව සහ නව්‍ය වර්ධනයේ සහ රැකියා ප්‍රභවයන් විවෘත කිරීමට එය අවස්ථාව සලසා දෙයි,” IFC හි දකුණු ආසියාවේ කලාපීය අධ්‍යක්ෂ Hector Gomez Ang පැවසීය. \"මෙම හවුල්කාරිත්වය සඳහා IFC හි ආයෝජනය වත්මන් අවිනිශ්චිතතාවයන් මධ්‍යයේ වුවද ශ්‍රී ලංකාවේ පුද්ගලික අංශයේ සංවර්ධනයට සහාය වීමට අපගේ කැපවීම පෙන්නුම් කරයි.\"",
        "මෙහිදී අදහස් දැක්වූ Dialog Axiata PLC හි සභාපති David Nai Pek Lau මහතා, “IFC, Axiata සහ Dialog අතර අඛණ්ඩ සහයෝගීතාවය සටහන් කිරීම සතුටට කරුණක්. වසර ගණනාවක් පුරා Dialog සහ ශ්‍රී ලංකාව කෙරෙහි ඔවුන් දක්වන විශ්වාසය වෙනුවෙන් IFC වෙත අපි කෘතඥ වෙනවා සහ අපගේ මෙහෙවරට අනුකූලව බලගැන්වීමේ සහ ශ්‍රී ලංකාවේ සම්බන්ධතා යටිතල පහසුකම් ඉදිරියට ගෙන යාමේ අපගේ ගමනේ දී අප දැනට මුහුණ දී සිටින විශාලතම අභියෝගවලට විසඳුම් සෙවීමට ඔවුන් දක්වන ස්ථීර සහයෝගය පිළිබඳව අපි කෘතඥ වෙනවා. ශ්‍රී ලාංකික ජීවිත සහ ව්‍යවසායන් පොහොසත් කිරීම. IFC හි අරමුදල් ශ්‍රී ලංකාවේ අනාගත ඩිජිටල් සම්බන්ධතා අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා තීරණාත්මක වනු ඇත, එය මෙම අභියෝගාත්මක කාලවලදී මිනිසුන්ට සහ ව්‍යාපාරවලට සමෘද්ධිමත් වීමට උපකාරී වේ.",
        "Axiata Group Berhad හි ප්‍රමුඛ පෙළේ ප්‍රාදේශීය ටෙලිකොම් සේවා සපයන්නෙකු වන Dialog, IFC හි දිගුකාලීන සේවාලාභියෙකි. 2004 සහ 2007 වසරවල පෙර ණය සහ කොටස් ආයෝජන හැරුණු විට, රටේ ග්‍රාමීය සහ පශ්චාත් ගැටුම් කලාපවල කුඩා ව්‍යාපාර හිමියන් 3,000 කට වැඩි පිරිසකට ප්‍රතිලාභ ලබා දෙමින්, ශ්‍රී ලංකාවේ Dialog සිල්ලර බෙදාහරින්නන්ගේ ව්‍යාපාරික කුසලතා ශක්තිමත් කිරීමට IFC උදව් විය. Axiata Group එය ක්‍රියාත්මක වන වෙලඳපොලවල ඩිජිටල් යටිතල පහසුකම් සහ ඩිජිටල් ආර්ථිකය දියුණු කිරීම ප්‍රවර්ධනය කරමින් - බංග්ලාදේශය ඇතුළුව ආසියාවේ IFC සඳහා ප්‍රධාන හවුල්කරුවෙකු වී ඇත.",
        "අදහස් දක්වමින් Dialog Axiata PLC හි අධ්‍යක්ෂ/කණ්ඩායම් ප්‍රධාන විධායක සුපුන් වීරසිංහ මහතා පැවසුවේ, “IFC සමඟ Dialog සමාගම 2004 දක්වා දිවෙන අතර, ජාතියක් ලෙස Dialog සහ ශ්‍රී ලංකාව කෙරෙහි ඔවුන් තබා ඇති අඛණ්ඩ විශ්වාසය පිළිබඳව අපි කෘතඥ වෙනවා. අද අපි රටක් ලෙස මෙන්ම සංවිධානයක් ලෙස තීරණාත්මක සන්ධිස්ථානයක සිටිමු. IFC සහ Axiata හි සහාය ඇතිව, රට තුළ සම්බන්ධතා යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනයේ මෙම මීළඟ අදියර ආරම්භ කිරීමටත්, සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට සහ ව්‍යවසායකයන්ට අඛණ්ඩ සේවා සහ ලෝක මට්ටමේ තාක්‍ෂණය ලබා දීමට අපගේ කැපවීම දිගටම කරගෙන යාමටත් අපට හැකි වේ.",
        "\"JKH Q1 හි රුපියල් බිලියන 13.33 ක ශක්තිමත් EBITDA වාර්තා කරයි; සාර්ව අභියෝග මධ්‍යයේ වුවද ඔරොත්තු දෙන කාර්ය සාධනය”",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IFC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 150 කි",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 150 දක්වා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 50 කට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 32 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 149 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය සියයට 85 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රෝඩ්බෑන්ඩ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125 වැනි",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "141",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝමස් ඇන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේවිඩ් නයි පෙක් ලාවු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Axiata Group Berhad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Axiata සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුපුන් වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග් සංගමය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் பிராட்பேண்ட் உள்கட்டமைப்பு மேம்பாட்டிற்காக Dialog Axiata க்கு IFC US$150 மில்லியன் நிதிப் பொதியை வழங்குகிறது.",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முதன்மையான இணைப்பு வழங்குனரான Dialog Axiata PLC (Dialog), சர்வதேச நிதிக் கூட்டுத்தாபனத்தின் (IFC) ஆதரவுடன் நாடு முழுவதும் அகன்ற அலைவரிசை இணைப்பை விரிவுபடுத்துவதற்கும் மேம்படுத்துவதற்கும் தயாராக உள்ளது என Dialog செய்திக்குறிப்பு தெரிவித்துள்ளது.",
        "வெளியீடு மேலும் கூறியது: IFC இன் $150 மில்லியன் கடனானது, ஏற்கனவே உள்ள தளங்களை மேம்படுத்துதல் மற்றும் புதிய 4G தளங்களை உருவாக்குவதன் மூலம் அதன் நெட்வொர்க் திறனை விரிவுபடுத்தவும் மேம்படுத்தவும் Dialog உதவும். Dialog அதன் ஃபைபர் ஆப்டிக் நெட்வொர்க் தடத்தை அதிகரிக்கவும், முக்கிய நெட்வொர்க் செயல்பாடுகளில் திறன்கள் மற்றும் செயல்திறன் இரண்டையும் அதிகரிக்க மேம்படுத்தல்களைச் செயல்படுத்தவும் முயல்கிறது.",
        "இலங்கையில் முன்னணி தொலைத்தொடர்பு சேவை வழங்குனராக, Dialog நாட்டிலுள்ள மொபைல் மற்றும் நிலையான பிராட்பேண்ட் சந்தையில் 50 சதவீதத்திற்கும் மேலாக பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது மற்றும் இலங்கையில் பின்தங்கிய பகுதிகளுக்கு தரமான இணைப்பு விருப்பங்களை திறம்பட விரிவுபடுத்துவதற்கு நன்கு தயாராக உள்ளது.",
        "32 மில்லியனுக்கும் அதிகமான மொபைல் சந்தாதாரர்களைக் கொண்டு, மொபைல் சேவைகளின் ஊடுருவலின் அடிப்படையில் இலங்கை கணிசமான முன்னேற்றத்தை அடைந்துள்ளது, 149 சதவீத மொபைல் ஊடுருவல் மற்றும் அதன் தெற்காசிய சகாக்களில் சராசரியாக 85 சதவீதமாக உள்ளது. பிராட்பேண்ட் மலிவு விலையில் முதல் 20 நாடுகளில் இலங்கை தரவரிசையில் இருக்கும் அதே வேளையில், இணைய தரம் மற்றும் வேகம், பதிவிறக்க வேகத்தில் உலகளவில் (141 நாடுகளில்) 125வது இடத்தைப் பெற்றுள்ளதால், இணையத் தரம் மற்றும் வேகம் பலவீனமாக உள்ளது. சந்தையில் இந்த குறிப்பிடத்தக்க தர இடைவெளி முக்கியமாக தரவு பயன்பாடு மற்றும் 3G போன்ற பழைய தொழில்நுட்பங்களைப் பயன்படுத்துவதற்கு மொபைல் சேவைகளை அதிகமாக நம்பியிருப்பதன் காரணமாகும்.",
        "“தரமான மற்றும் நம்பகமான தொலைத்தொடர்பு உள்கட்டமைப்பு ஒரு நாட்டின் பொருளாதார வளர்ச்சியில் பல மடங்கு விளைவைக் கொண்டிருக்கிறது. சமூகங்களை நெருக்கமாகக் கொண்டுவரும் அதே வேளையில் டிஜிட்டல் பொருளாதாரம், வர்த்தகம் மற்றும் தொழில்முனைவோரைத் தூண்டும் வளர்ச்சி மற்றும் வேலைகளுக்கான புதிய மற்றும் புதுமையான ஆதாரங்களைத் திறக்க இது வாய்ப்பளிக்கிறது,” என்று IFC இன் தெற்காசியாவின் பிராந்திய இயக்குநர் ஹெக்டர் கோம்ஸ் ஆங் கூறினார். \"இந்தப் பங்காளித்துவத்தில் IFC இன் முதலீடு, தற்போதைய நிச்சயமற்ற நிலைகளுக்கு மத்தியிலும், இலங்கையின் தனியார் துறையின் வளர்ச்சிக்கு ஆதரவளிப்பதற்கான எங்கள் அர்ப்பணிப்பைக் காட்டுகிறது.\"",
        "இந்த நிகழ்வில் உரையாற்றிய Dialog Axiata PLC இன் தலைவர் டேவிட் நை பெக் லாவ், “IFC, Axiata மற்றும் Dialog இடையிலான தொடர்ச்சியான ஒத்துழைப்பைக் குறிப்பிடுவது மகிழ்ச்சி அளிக்கிறது. பல ஆண்டுகளாக டயலொக் மற்றும் இலங்கை மீது IFC அவர்கள் வைத்திருக்கும் நம்பிக்கைக்கு நாங்கள் நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறோம், மேலும் வலுவூட்டல் மற்றும் எங்கள் நோக்கத்திற்கு ஏற்ப நாட்டின் இணைப்பு உள்கட்டமைப்பை முன்னேற்றுவதற்கான எங்கள் பயணத்தில் நாம் தற்போது எதிர்கொள்ளும் மிகப்பெரிய சவால்களில் சிலவற்றை எதிர்கொள்ள அவர்களின் உறுதியான ஆதரவிற்கு நாங்கள் நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறோம். இலங்கையின் வாழ்க்கையையும் நிறுவனங்களையும் வளப்படுத்துதல். IFC இன் நிதியுதவி இலங்கையின் எதிர்கால டிஜிட்டல் இணைப்புத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதில் முக்கியமானதாக இருக்கும், இது இந்த சவாலான காலங்களில் மக்கள் மற்றும் வணிகங்கள் செழிக்க உதவுவதில் அடிப்படையாகும்.\"",
        "முன்னணி பிராந்திய தொலைத்தொடர்பு சேவை வழங்குநரான Axiata Group Berhad இன் ஒரு பகுதியான Dialog, IFCயின் நீண்டகால கிளையண்டாக இருந்து வருகிறது. 2004 மற்றும் 2007 ஆம் ஆண்டுகளில் முந்தைய கடன் மற்றும் சமபங்கு முதலீடுகளைத் தவிர, இலங்கையில் உள்ள டயலொக் சில்லறை விநியோகஸ்தர்களின் வணிகத் திறன்களை வலுப்படுத்தவும், நாட்டின் கிராமப்புற மற்றும் மோதல்களுக்குப் பிந்தைய பகுதிகளைச் சேர்ந்த 3,000க்கும் மேற்பட்ட சிறு வணிக உரிமையாளர்களுக்கு பயனளிக்கவும் IFC உதவியது. Axiata குழுமம், பங்களாதேஷ் உட்பட ஆசியாவில் IFC க்கு முக்கிய பங்குதாரராக இருந்து வருகிறது, அது செயல்படும் சந்தைகளில் டிஜிட்டல் உள்கட்டமைப்பு மற்றும் டிஜிட்டல் பொருளாதாரத்தின் வளர்ச்சியை ஊக்குவிக்கிறது.",
        "Dialog Axiata PLC இன் பணிப்பாளர்/குழு பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி சுபுன் வீரசிங்க கருத்துத் தெரிவிக்கையில், \"IFC உடனான Dialog இன் தொடர்பு 2004 ஆம் ஆண்டு வரை தொடர்கிறது, மேலும் Dialog மற்றும் இலங்கையின் மீது ஒரு தேசமாக அவர்கள் வைத்திருக்கும் நம்பிக்கைக்கு நாங்கள் நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறோம். இன்று, நாம் ஒரு நாடாகவும், ஒரு அமைப்பாகவும் ஒரு முக்கியமான கட்டத்தில் இருக்கிறோம். IFC மற்றும் Axiata இன் ஆதரவுடன், நாட்டில் இந்த அடுத்த கட்ட இணைப்பு உட்கட்டமைப்பு அபிவிருத்தியை ஆரம்பிக்கவும், தடையில்லா சேவைகள் மற்றும் உலகத்தரம் வாய்ந்த தொழில்நுட்பத்தை அனைத்து இலங்கையர்களுக்கும் நிறுவனங்களுக்கும் வழங்குவதற்கான எமது அர்ப்பணிப்பைத் தொடரவும் எம்மால் முடியும்.",
        "“JKH, Q1 இல் வலுவான EBITDA ஐ ரூ.13.33 பில்லியனை பதிவு செய்துள்ளது; மேக்ரோ சவால்கள் இருந்தபோதிலும் மீள் செயல்திறன்”",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐ.எஃப்.சி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "US$150 மில்லியன்",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நிதி கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$150 மில்லியன் வரை",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "32 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "149 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சராசரியாக 85 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அகன்ற அலைவரிசை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125வது",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "141",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோம்ஸ் ஆங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேவிட் நை பெக் லாவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உரையாடல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Axiata குழு பெர்ஹாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Axiata குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுபுன் வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டயலாக் சங்கம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உரையாடல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}