{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130934",
  "time_ut": 1657121757,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் வரிசையில் இடம்பெறும் மரணங்கள் மக்களை வலுவிழக்கச்செய்து மேற்கொள்ளப்படும் படுகொலைகளாகும் - துஷார இந்துனில்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Deaths in fuel queues are massacres to debilitate people - Dushara Indus",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Everyone expected that when President Gotabaya Rajapaksa visited the Parliament on Tuesday 5th, he would say something good about the current situation of the country.",
        "But he did not come for that. On the contrary, according to the constitution, his intention was to visit the parliament once in three months and protect his profession, United People's Power Member of Parliament Tushara Indunil pointed out.",
        "Instead, they are killed by making them wait in queues for long periods of time, physically and psychologically weakening them.",
        "What is the compensation for these deaths and the affected families? He also questioned.",
        "He said the above while participating in a press conference organized yesterday (6) at the office of the Leader of the Opposition in Colombo. There he added:",
        "The then Minister Richard Patherana expressed strong opposition to President Premadasa when he visited the Parliament while the charge sheet was being brought against former President R. Premadasa.",
        "However, even in that extraordinary situation, President R. Premadasa addressed Parliament with great courage and left.",
        "The President's visit to Parliament is a special occasion. It is also mentioned in the constitution that the President should visit the Parliament at least once in three months.",
        "So when President Gotabaya Rajapaksa visited Parliament the day before yesterday, everyone expected that he would say something good about the current situation of the country.",
        "But he did not come for that, simply 'I am still here.' We think that he has come to show that he has not run away anywhere.",
        "As per the constitution, he has to visit the parliament once in three months and he has come to the parliament the day before yesterday to protect his business.",
        "In the current situation, it is impossible to tell what will happen to President Gotabaya Rajapaksa if he walks alone on Rajapaksa Road or gets off near any petrol station.",
        "The people who had voted for Gotabaya Rajapaksa all over the country expressed their opposition by taking to the streets and fighting against him. But now there is opposition to him in the Parliament too. When will he understand the hostility of the Constitution against the executive?",
        "14th death reported on 05th in queue for fuel. It's not just deaths. Instead, they are killed by making them wait in queues for long periods of time, physically and psychologically weakening them. What is the compensation for these deaths and the affected families? He questioned."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "- Dushara Indus",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday 5th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tushara Indunil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Richard Patherana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R. Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "R. Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the day before yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day before yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa Road",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "05th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන පෝලිම්වල මැරෙන එක මිනිස්සුන්ව අසරණ කරන්න කරන සංහාර - දුෂාරා ඉන්දුස්",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා 5 අඟහරුවාදා පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණි අවස්ථාවේදී රටේ වත්මන් තත්ත්වය ගැන හොඳ දෙයක් ප්‍රකාශ කරනු ඇතැයි කවුරුත් අපේක්ෂා කළහ.",
        "නමුත් ඔහු ඒ සඳහා පැමිණියේ නැත. ඊට පටහැනිව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව අනුව මාස තුනකට වරක් පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණ තම වෘත්තිය ආරක්ෂා කර ගැනීම තම අභිප්‍රාය වූ බව එක්සත් ජනතා බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී තුෂාර ඉඳුනිල් පෙන්වා දුන්නා.",
        "ඒ වෙනුවට කායිකව සහ මානසිකව දුර්වල කරමින් දිගු වේලාවක් පෝලිම්වල සිටීමට සැලැස්වීමෙන් ඔවුන් මරා දමනු ලැබේ.",
        "මේ මරණවලට සහ විපතට පත් පවුල්වලට වන්දිය කීයද? යනුවෙන්ද ප්‍රශ්න කළේය.",
        "කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේදී ඊයේ (6) සංවිධානය කර තිබූ ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් ඔහු ඉහත අදහස් පළ කළේය. එහිදී ඔහු මෙසේද පැවසීය.",
        "හිටපු ජනාධිපති ආර්. ප්‍රේමදාස මහතාට එරෙහිව චෝදනා පත්‍රය ගෙන එන අතරවාරයේදී එවකට අමාත්‍ය රිචඩ් පතේරණ මහතා පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණි අවස්ථාවේදී ප්‍රේමදාස ජනාධිපතිවරයාට දැඩි විරෝධය පළ කළේය.",
        "නමුත් ඒ අසාමාන් ය තත්ත්වය තුළත් ආර්.",
        "ජනාධිපතිවරයා පාර්ලිමේන්තු පැමිණීම විශේෂ අවස්ථාවක්. ජනාධිපතිවරයා අවම වශයෙන් මාස තුනකට වරක්වත් පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණිය යුතු බව ව්‍යවස්ථාවේ ද සඳහන් වේ.",
        "ඉතින් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා පෙරේදා පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණි අවස්ථාවේ රටේ වත්මන් තත්ත්වය ගැන හොඳ දෙයක් ප්‍රකාශ කරනු ඇතැයි කවුරුත් අපේක්ෂා කළහ.",
        "නමුත් ඔහු ඒ සඳහා පැමිණියේ නැත, හුදෙක් 'මම තවමත් මෙහි සිටිමි.' අපි හිතන්නේ මෙයා කොහෙවත් පැනලා නෑ කියලා පෙන්නන්න ඇවිත් කියලා.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව මාස තුනකට වරක් පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණිය යුතු අතර ඔහු පෙරේදා පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණ ඇත්තේ තම කටයුතු ආරක්ෂා කර ගැනීමටය.",
        "පවතින තත්ත්වය තුළ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයා තනිව රාජපක්ෂ පාරේ ගමන් කළහොත් හෝ ඉන්ධන පිරවුම්හලක් අසලින් බැස ගියහොත් ඔහුට කුමක් සිදුවේදැයි කිව නොහැක.",
        "රට පුරා ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඡන්දය දුන් ජනතාව ඔහුට එරෙහිව පාරට බැස සටන් කරමින් තම විරෝධය පළ කළහ. නමුත් දැන් පාර්ලිමේන්තුව තුළත් එතුමාට විරෝධයක් තිබෙනවා. විධායකයට එරෙහිව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ ඇති සතුරුකම ඔහු තේරුම් ගන්නේ කවදාද?",
        "05 වැනිදා ඉන්ධන පෝලිමේ සිටි 14 වැනි මරණය වාර්තා විය. එය මරණ පමණක් නොවේ. ඒ වෙනුවට කායිකව සහ මානසිකව දුර්වල කරමින් දිගු වේලාවක් පෝලිම්වල සිටීමට සැලැස්වීමෙන් ඔවුන් මරා දමනු ලැබේ. මේ මරණවලට සහ විපතට පත් පවුල්වලට වන්දිය කීයද? ඔහු ප්‍රශ්න කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "- දුෂාරා ඉන්දු",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 වැනි අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුෂාර ඉඳුනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රිචඩ් පතේරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙරේදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ පාර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "05 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் வரிசையில் இடம்பெறும் மரணங்கள் மக்களை வலுவிழக்கச்செய்து மேற்கொள்ளப்படும் படுகொலைகளாகும் - துஷார இந்துனில்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ 05 ஆம் திகதி செவ்வாய்க்கிழமை பாராளுமன்றத்திற்கு வருகைதந்தபோது நாட்டின் தற்போதைய நிலைவரம் தொடர்பில் ஏதேனுமொரு சிறந்த விடயத்தைக் கூறுவார் என்பதே அனைவரினதும் எதிர்பார்ப்பாக இருந்தது.",
        "ஆனால் அதற்காக அவர் வரவில்லை. மாறாக அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் மூன்று மாதங்களுக்கு ஒருமுறை பாராளுமன்றத்திற்கு வருகைதந்து, தனது தொழிலைப் பாதுகாத்துக்கொள்ளவேண்டும் என்பதே அவரது எண்ணமாக இருந்திருக்கின்றது என்று ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் துஷார இந்துனில் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "மாறாக அவர்களை நீண்டநேரம் வரிசைகளில் காத்திருக்கச்செய்து, உடலியல் ரீதியிலும் உளவியல் ரீதியிலும் வலுவிழக்கச்செய்து மேற்கொள்ளப்படுகின்ற படுகொலைகள் ஆகும்.",
        "இந்த மரணங்களுக்கும், இதனால் பாதிக்கப்படும் குடும்பங்களுக்கும் வழங்கப்படவுள்ள இழப்பீடு என்ன? என்றும் அவர் கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "கொழும்பிலுள்ள எதிர்க்கட்சித்தலைவர் அலுவலகத்தில் நேற்று புதன்கிழமை (6) ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்த ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து வெளியிடுகையிலேயே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார். அங்கு அவர் மேலும் கூறியதாவது:",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி ஆர்.பிரேமதாஸவிற்கு எதிராக குற்றப்பிரேரணை கொண்டுவரப்பட்டிருந்த வேளையில் அவர் பாராளுமன்றத்திற்கு வருகைதந்தபோது அப்போதைய அமைச்சர் ரிச்சட் பத்திரண ஜனாதிபதி பிரேமதாஸவிற்குக் கடும் எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தினார்.",
        "இருப்பினும் அந்த அசாதாரண சூழ்நிலையில்கூட ஜனாதிபதி ஆர்.பிரேமதாஸ பாராளுமன்றத்தில் மிகுந்த துணிச்சலுடன் உரையாற்றிவிட்டு அங்கிருந்து சென்றார்.",
        "ஜனாதிபதி பாராளுமன்றத்திற்கு வருகைதருவதென்பது விசேடமானதொரு விடயமாகும். மூன்று மாதங்களுக்கு ஒருமுறையேனும் ஜனாதிபதி பாராளுமன்றத்திற்கு வருகைதரவேண்டும் என்று அரசியலமைப்பிலும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "எனவே ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நேற்று முன்தினம் பாராளுமன்றத்திற்கு வருகைதந்தபோது நாட்டின் தற்போதைய நிலைவரம் தொடர்பில் ஏதேனுமொரு சிறந்த விடயத்தைக் கூறுவார் என்பதே அனைவரினதும் எதிர்பார்ப்பாக இருந்தது.",
        "ஆனால் அதற்காக அவர் வரவில்லை என்றும், வெறுமனே 'நான் இன்னும் இருக்கின்றேன். எங்கும் ஓடி ஒழியவில்லை' என்பதைக் காண்பிப்பதற்குமே வந்திருக்கின்றார் என்றே நாங்கள் கருதுகின்றோம்.",
        "அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் மூன்று மாதங்களுக்கு ஒருமுறை பாராளுமன்றத்திற்கு வருகைதந்து, தனது தொழிலைப் பாதுகாத்துக்கொள்ளவேண்டும் என்பதற்காகவே அவர் நேற்று முன்தினம் பாராளுமன்றத்திற்கு வந்திருக்கின்றார்.",
        "தற்போதைய சூழ்நிலையில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ வீதியில் தனியாக நடந்து சென்றாலோ அல்லது ஏதேனுமொரு எரிபொருள் நிரப்புநிலையத்திற்கு அண்மையில் இறங்கினாலோ அவருக்கு என்ன நேரும் என்பதைக் கூறமுடியாத நிலையேற்பட்டிருக்கின்றது.",
        "இதுவரையான காலமும் நாடளாவிய ரீதியில் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிற்கு வாக்களித்த மக்கள் அவருக்கெதிராக வீதிகளில் இறங்கி போராடியதன் மூலம் தமது எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தினார்கள். ஆனால் இப்போது பாராளுமன்றத்திலும் அவருக்கு எதிர்ப்பு கிளம்பியிருக்கின்றது. நிறைவேற்றதிகாரத்திற்கு எதிரான அரசியலமைப்பின் விரோதத்தை அவரால் எப்போது புரிந்துகொள்ளப்போகின்றார்?",
        "எரிபொருளுக்கான வரிசையில் 05 ஆம் திகதி 14 ஆவது மரணம் பதிவாகியுள்ளது. இது வெறும் மரணங்கள் அல்ல. மாறாக அவர்களை நீண்டநேரம் வரிசைகளில் காத்திருக்கச்செய்து, உடலியல் ரீதியிலும் உளவியல் ரீதியிலும் வலுவிழக்கச்செய்து மேற்கொள்ளப்படுகின்ற படுகொலைகள் ஆகும். இந்த மரணங்களுக்கும், இதனால் பாதிக்கப்படும் குடும்பங்களுக்கும் வழங்கப்படவுள்ள இழப்பீடு என்ன? என்று கேள்வி எழுப்பினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "- துஷாரா சிந்து",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய் 5ல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துஷாரா இந்துனில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரிச்சர்ட் பத்தேரானா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆர்.பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று முன்தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று முன்தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே சாலை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "05வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}