{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cse-shows-gains-but-fails-to-sustain-momentum/",
  "time_ut": 1658941920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CSE shows gains but fails to sustain momentum",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CSE shows gains but fails to sustain momentum",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The latest IMF report has revealed that global economic conditions are going to be gloomy and that the world economy will expand by 3.2 per cent towards the end of 2022 due to the global recession. Accordingly, most economies will likely go bankrupt and the Sri Lanka economy is the first to thus collapse, stock market analysts said.",
        "Amid these developments yesterday, the CSE showed some gains at the beginning but could not sustain that momentum because the investors are expecting some relief from the budget that would likely be presented in parliament before the end of August, market analysts said.",
        "Therefore, both indices showed mixed reactions. All Share Price Index went down by 3.5 per cent and S and P SL20 rose by 9.9 points. Turnover stood at Rs one billion with a single crossing. The crossing was reported in Windforce, which crossed 1.4 million shares to the tune of Rs 21 million; its shares traded at Rs 15.",
        "In the retail market top seven companies that mainly contributed to the turnover were; Sunshine Holdings Rs 421 million (11.1 million shares traded), Lanka IOC Rs 83 million ( one million shares traded), Expolanka Holdings Rs 72.6 million (430,000 shares traded), hZenid Business Solutions Rs 34.3 million (1.5 million shares traded), Balangoda Plantations Rs 24.6 million (537,000 shares traded), Browns Investment Rs 22.6 million (3.2 million shares traded) and Regiz Rs 21.7 million (419,000 shares traded).",
        "During the day, 54.2 million share volumes changed hands in 13000 share transactions.Top gainers were, Malwatte Valley Plantations, Teejay Lanka and Sampath Bank. Further, market activities have improved and turnover levels surpassed Rs one billion. But the main sector that contributed was the manufacturing sector but logistics and transport sectors also performed well. Plantations sector and the IT sector also did well, stock market analysts said.Yesterday, the Central Bank announced US dollar buying rate was Rs 357.44 and the selling rate Rs 368.49.",
        "Ideal First Choice expands with brand new auto parts branch in Kurunegala",
        "“JKH records strong EBITDA of Rs.13.33 billion in Q1; Resilient performance despite macro challenges”",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "3.2 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the end of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.5 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "S",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9.9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Windforce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunshine Holdings Rs 421 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11.1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "72.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "430,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "hZenid Business Solutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "34.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Balangoda Plantations",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "537,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investment Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Regiz Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "419,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Malwatte Valley Plantations",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Teejay Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rs 368.49",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ideal First Choice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CSE ලාභ පෙන්නුම් කරන නමුත් ගම්‍යතාවය පවත්වා ගැනීමට අපොහොසත් වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නවතම වාර්තාවෙන් හෙළි වී ඇත්තේ ගෝලීය ආර්ථික තත්ත්වය අඳුරු වනු ඇති බවත්, ගෝලීය අවපාතය හේතුවෙන් 2022 අවසානය වන විට ලෝක ආර්ථිකය සියයට 3.2 කින් ප්‍රසාරණය වනු ඇති බවත්ය. ඒ අනුව බොහෝ ආර්ථිකයන් බංකොලොත් වීමට ඉඩ ඇති අතර මෙලෙස කඩා වැටෙන පළමු රට ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය බව කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "ඊයේ දිනයේ මෙම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ කොළඹ කොටස් හුවමාරුව ආරම්භයේදී යම් වර්ධනයක් පෙන්නුම් කළ නමුත් එම වේගය පවත්වා ගැනීමට නොහැකි වූයේ අගෝස්තු මාසය අවසන් වීමට පෙර පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කිරීමට ඉඩ ඇති අයවැයෙන් යම් සහනයක් ආයෝජකයින් අපේක්ෂා කරන නිසා බව වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "එබැවින් දර්ශක දෙකම මිශ්‍ර ප්‍රතික්‍රියා පෙන්නුම් කළේය. සියලුම කොටස් මිල දර්ශකය සියයට 3.5 කින් පහළ ගිය අතර S සහ P SL20 ඒකක 9.9 කින් ඉහළ ගියේය. එක් හරස් මාර්ගයකින් පිරිවැටුම රුපියල් බිලියනයක් විය. මෙම හරස් කිරීම Windforce හි වාර්තා වූ අතර, කොටස් මිලියන 1.4 ඉක්මවා රුපියල් මිලියන 21 දක්වා; එහි කොටස් රුපියල් 15 කට ගනුදෙනු විය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ සමාගම් හත වූයේ; සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 421 (කොටස් මිලියන 11.1 ක් ගනුදෙනු), ලංකා අයිඕසී රුපියල් මිලියන 83 (කොටස් මිලියනයක් ගනුදෙනු), එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 72.6 (කොටස් 430,000 ක් ගනුදෙනු), hZenid බිස්නස් සොලියුෂන්ස් රුපියල් මිලියන 34.3 (කොටස් මිලියන 1.5 ක් ගනුදෙනු), බලංගොඩ රුපියල් මිලියන 24.6 (කොටස් 537,000ක් ගනුදෙනු), Browns Investment රුපියල් මිලියන 22.6 (කොටස් මිලියන 3.2ක් ගනුදෙනු) සහ Regiz රුපියල් මිලියන 21.7 (කොටස් 419,000ක් ගනුදෙනු කර ඇත).",
        "දිවා කාලයේදී කොටස් ගනුදෙනු 13000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 54.2 ක් වෙනස් විය. ඉහළම ලාභ ලැබූවන් වූයේ, මල්වත්ත වැලි වැවිලි, ටීජේ ලංකා සහ සම්පත් බැංකුවයි. තවද, වෙළඳපල ක්‍රියාකාරකම් වැඩිදියුණු වී ඇති අතර පිරිවැටුම් මට්ටම රුපියල් බිලියනය ඉක්මවා ඇත. නමුත් දායක වූ ප්‍රධාන අංශය නිෂ්පාදන අංශය වන නමුත් සැපයුම් සහ ප්‍රවාහන අංශ ද හොඳින් ක්‍රියාත්මක විය. වැවිලි අංශය සහ තොරතුරු තාක්ෂණ අංශය ද හොඳින් ක්‍රියාත්මක වූ බව කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.ඊයේ මහ බැංකුව නිවේදනය කළේ එක්සත් ජනපද ඩොලරයේ ගැනුම් අනුපාතිකය රුපියල් 357.44 ක් සහ විකුණුම් මිල රුපියල් 368.49 ක් ලෙසිනි.",
        "Ideal First Choice නවතම වාහන අමතර කොටස් කුරුණෑගල ශාඛාව සමඟින් පුළුල් වේ",
        "\"JKH Q1 හි රුපියල් බිලියන 13.33 ක ශක්තිමත් EBITDA වාර්තා කරයි; සාර්ව අභියෝග මධ්‍යයේ වුවද ඔරොත්තු දෙන කාර්ය සාධනය”",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සියයට 3.2 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9.9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සුළං බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 21 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 421 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 11.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 72.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "430,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "hZenid ව්‍යාපාරික විසඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 34.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බලංගොඩ වැවිලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 24.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "537,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns ආයෝජනය රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රෙජිස් රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 21.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "419,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 54.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මල්වත්ත නිම්නය වැවිලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීජේ ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 368.49",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයිඩියල් පළමු තේරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CSE ஆதாயங்களைக் காட்டுகிறது ஆனால் வேகத்தைத் தக்கவைக்கத் தவறிவிட்டது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் சமீபத்திய அறிக்கை, உலகளாவிய பொருளாதார நிலைமைகள் இருண்டதாக இருக்கும் என்றும், உலகளாவிய மந்தநிலை காரணமாக 2022 ஆம் ஆண்டின் இறுதியில் உலகப் பொருளாதாரம் 3.2 சதவிகிதம் விரிவடையும் என்றும் வெளிப்படுத்தியுள்ளது. இதன்படி, பெரும்பாலான பொருளாதாரங்கள் திவாலாகும் என்றும், இவ்வாறு வீழ்ச்சியடையும் முதலாவது இலங்கைப் பொருளாதாரம் என்றும் பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "நேற்றைய இந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில், சிஎஸ்இ ஆரம்பத்தில் சில ஆதாயங்களைக் காட்டியது, ஆனால் அந்த வேகத்தைத் தக்கவைக்க முடியவில்லை, ஏனெனில் ஆகஸ்ட் மாத இறுதிக்குள் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்படும் பட்ஜெட்டில் இருந்து முதலீட்டாளர்கள் சில நிவாரணங்களை எதிர்பார்க்கிறார்கள் என்று சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "எனவே, இரண்டு குறியீடுகளும் கலவையான எதிர்வினைகளைக் காட்டின. அனைத்து பங்கு விலைக் குறியீடு 3.5 சதவீதம் குறைந்துள்ளது மற்றும் S மற்றும் P SL20 9.9 புள்ளிகள் உயர்ந்தது. விற்றுமுதல் ஒரு பில்லியனாக இருந்தது. விண்ட்ஃபோர்ஸில் கிராசிங் அறிவிக்கப்பட்டது, இது 1.4 மில்லியன் பங்குகளை ரூ. 21 மில்லியனுக்குத் தாண்டியது; அதன் பங்குகள் 15 ரூபாய்க்கு வர்த்தகம் செய்யப்பட்டது.",
        "சில்லறை விற்பனைச் சந்தையில் முதன்மையான ஏழு நிறுவனங்கள் விற்றுமுதல் பங்களித்தன; Sunshine Holdings ரூ 421 மில்லியன் (11.1 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கா IOC ரூ 83 மில்லியன் (ஒரு மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 72.6 மில்லியன் (430,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), hZenid Business Solutions ரூ 34.3 மில்லியன் (1.5 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), பலாங்கொடை ரூ 24.6 மில்லியன் (537,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட் ரூ 22.6 மில்லியன் (3.2 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் ரெஜிஸ் ரூ 21.7 மில்லியன் (419,000 பங்குகள் வர்த்தகம்).",
        "நாளின் போது, ​​13000 பங்கு பரிவர்த்தனைகளில் 54.2 மில்லியன் பங்கு அளவுகள் கை மாறியது. அதிக லாபம் ஈட்டியவர்கள், மல்வத்தை வேலி பிளான்டேஷன்ஸ், டீஜே லங்கா மற்றும் சம்பத் வங்கி. மேலும், சந்தை நடவடிக்கைகள் மேம்பட்டுள்ளது மற்றும் விற்றுமுதல் அளவுகள் ஒரு பில்லியனைத் தாண்டியுள்ளது. ஆனால் முக்கியப் பங்களிப்பானது உற்பத்தித் துறையாகும், ஆனால் தளவாடங்கள் மற்றும் போக்குவரத்துத் துறைகளும் சிறப்பாகச் செயல்பட்டன. தோட்டத் துறை மற்றும் தகவல் தொழில்நுட்பத் துறையும் சிறப்பாகச் செயல்பட்டதாக பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.நேற்று, மத்திய வங்கி அமெரிக்க டாலர் வாங்கும் விலை ரூ.357.44 ஆகவும், விற்பனை விலை ரூ.368.49 ஆகவும் இருந்தது.",
        "ஐடியல் ஃபர்ஸ்ட் சாய்ஸ் குருநாகலில் புத்தம் புதிய வாகன உதிரிபாகக் கிளையுடன் விரிவடைகிறது",
        "“JKH, Q1 இல் வலுவான EBITDA ஐ ரூ.13.33 பில்லியனை பதிவு செய்துள்ளது; மேக்ரோ சவால்கள் இருந்தபோதிலும் மீள் செயல்திறன்”",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "3.2 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.5 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9.9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காற்றாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 421 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11.1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "72.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "430,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "hZenid வணிக தீர்வுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "34.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பலாங்கொடை தோட்டங்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "537,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடு ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பதிவு ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "419,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மல்வத்தை பள்ளத்தாக்கு தோட்டங்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டீஜய் லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரூ 368.49",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறந்த முதல் தேர்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}