{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/01/jeyaraj-murder-case-former-sp-ex-ltte-cadre-acquitted-and-released/",
  "time_ut": 1662008160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Jeyaraj Murder Case: Former SP & Ex-LTTE cadre acquitted and released",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jeyaraj Murder Case: Former SP & Ex-LTTE cadre acquitted and released",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Former SP for Gampaha A. Lakshman Cooray, and Ex-LTTE Cadre Selvarajah Piribahakaran aka 'Morris' were acquitted and released from the Jeyaraj Fernandopulle assassination.",
        "The two men were charged and indicted for the murder of Former Minister the late Jeyaraj Fernandopulle, and 15 others in 2008.",
        "The verdict was delivered by Gampaha Number 01 High Court Judge Sahan Mapa Bandara on Thursday (1).",
        "Jeyaraj Fernandopulle was killed in a suicide bomb attack, carried out by an LTTE terrorist on 6th April 2008 when he was participating in a New Year festival at Weliweriya.",
        "At the time of his death, he was the Minister of Highways and Road Development, Chief Government Whip, Treasurer of the Sri Lanka Freedom Party, and Member of Parliament for Gampaha district.",
        "On the 12th of August 2009, the then SP for Gampaha Laksham Cooray was arrested citing direct links to the suicide bomb attack that claimed the life of Jeyaraj Fernandopulle, and others.",
        "Jeyaraj Murder Case: Former SP & Ex-LTTE cadre acquitted and released",
        "Jacqueline Fernandez Knew Of Conman’s Cases, Enjoyed Gifts: Probe Agency"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jeyaraj Murder Case",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "SP & Ex-LTTE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SP",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gampaha A. Lakshman Cooray",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ex-LTTE Cadre Selvarajah Piribahakaran",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Morris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeyaraj Fernandopulle",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jeyaraj Fernandopulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gampaha Number",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sahan Mapa Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jeyaraj Fernandopulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6th April 2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a New Year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Weliweriya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 12th of August 2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SP",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gampaha Laksham Cooray",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jeyaraj Fernandopulle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jeyaraj Murder Case",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SP & Ex-LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jacqueline Fernandez Knew Of Conman’s Cases",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුව: හිටපු එස්පී සහ හිටපු එල්ටීටීඊ සාමාජිකයා නිදොස් කොට නිදහස් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ ඝාතනයෙන් ගම්පහ හිටපු පොලිස් අධිකාරී ඒ.ලක්ෂ්මන් කුරේ සහ හිටපු එල්.ටී.ටී.ඊ සාමාජික සෙල්වරාජා පිරිභාකරන් හෙවත් මොරිස් නිදොස් කොට නිදහස් කර තිබේ.",
        "2008 වසරේදී හිටපු අමාත්‍ය අභාවප්‍රාප්ත ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ මහතා ඇතුළු 15 දෙනෙකු ඝාතනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් මෙම පුද්ගලයින් දෙදෙනාට චෝදනා එල්ල වී තිබුණා.",
        "මෙම තීන්දුව බ්‍රහස්පතින්දා (1) ගම්පහ අංක 01 මහාධිකරණ විනිසුරු සහන් මාපා බණ්ඩාර විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී.",
        "ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ මහතා 2008 අප්‍රේල් 6 වැනිදා වැලිවේරිය ප්‍රදේශයේ අවුරුදු උත්සවයකට සහභාගි වෙමින් සිටියදී කොටි ත්‍රස්තවාදියකු විසින් එල්ල කරන ලද මරාගෙන මැරෙන බෝම්බ ප්‍රහාරයකින් මිය ගියේය.",
        "මිය යන විට ඔහු මහාමාර්ග හා මාර්ග සංවර්ධන අමාත්‍යවරයා, ආණ්ඩු පක්ෂයේ ප්‍රධාන සංවිධායක, ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ භාණ්ඩාගාරික, ගම්පහ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයා වශයෙන් ද කටයුතු කළේය.",
        "2009 අගෝස්තු 12 වැනිදා ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ ඇතුළු පිරිසට මරු කැඳවූ මරාගෙන මැරෙන බෝම්බ ප්‍රහාරයට ඍජු සම්බන්ධකම් පවසමින් එවකට ගම්පහ කොට්ඨාසයේ පොලිස් අධිකාරී ලක්ෂම් කුරේ අත්අඩංගුවට ගනු ලැබීය.",
        "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුව: හිටපු එස්පී සහ හිටපු එල්ටීටීඊ සාමාජිකයා නිදොස් කොට නිදහස් කෙරේ",
        "ජැකලින් ෆර්නැන්ඩස් කොන්මන්ගේ නඩු ගැන දැන සිටියා, තෑගි භුක්ති වින්දා: පරීක්ෂණ ඒජන්සිය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුව",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "එස්පී සහ හිටපු එල්.ටී.ටී.ඊ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්.පී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ ඒ ලක්ෂ්මන් කුරේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හිටපු එල්ටීටීඊ සාමාජික සෙල්වරාජා පිරිබාකරන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ අංකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සහන් මාපා බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2008 අප්රේල් 6",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අලුත් අවුරුද්දක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැලිවේරිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2009 අගෝස්තු 12 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්.පී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ ලක්ෂම් කුරේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙයරාජ් ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්පී සහ හිටපු එල්.ටී.ටී.ඊ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජැකලින් ෆර්නැන්ඩස් කොන්මන්ගේ නඩු ගැන දැන සිටියාය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜெயராஜ் கொலை வழக்கு: முன்னாள் எஸ்பி மற்றும் முன்னாள் விடுதலைப் புலி உறுப்பினர் விடுதலை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே படுகொலையில் இருந்து கம்பஹா முன்னாள் எஸ்பி ஏ.லக்ஷ்மன் குரே மற்றும் முன்னாள் எல்.ரீ.ரீ.ஈ உறுப்பினர் செல்வராஜா பிரிபாஹகரன் அல்லது 'மோரிஸ்' ஆகியோர் விடுவிக்கப்பட்டு விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
        "மறைந்த முன்னாள் அமைச்சர் ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே மற்றும் 15 பேர் 2008 ஆம் ஆண்டு கொலை செய்யப்பட்டதாக இருவர் மீதும் குற்றம் சாட்டப்பட்டு குற்றஞ்சாட்டப்பட்டது.",
        "கம்பஹா இலக்கம் 01 உயர் நீதிமன்ற நீதிபதி சஹான் மாபா பண்டாரவினால் வியாழக்கிழமை (1) தீர்ப்பு வழங்கப்பட்டது.",
        "ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே 2008 ஆம் ஆண்டு ஏப்ரல் மாதம் 6 ஆம் திகதி வெலிவேரியவில் புத்தாண்டு விழாவில் கலந்துகொண்டிருந்த போது விடுதலைப் புலிகளின் பயங்கரவாதிகளால் நடத்தப்பட்ட தற்கொலைக் குண்டுத் தாக்குதலில் கொல்லப்பட்டார்.",
        "இறக்கும் போது, ​​நெடுஞ்சாலைகள் மற்றும் வீதி அபிவிருத்தி அமைச்சராகவும், அரசாங்கத்தின் பிரதம கொறடாவாகவும், ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் பொருளாளராகவும், கம்பஹா மாவட்ட நாடாளுமன்ற உறுப்பினராகவும் இருந்துள்ளார்.",
        "2009 ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் மாதம் 12 ஆம் திகதி, ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே மற்றும் பலரின் உயிரைப் பறித்த தற்கொலைக் குண்டுத் தாக்குதலுடன் நேரடித் தொடர்புகளை மேற்கோள் காட்டி அப்போதைய கம்பஹா எஸ்பி லக்சம் குரே கைது செய்யப்பட்டார்.",
        "ஜெயராஜ் கொலை வழக்கு: முன்னாள் எஸ்பி மற்றும் முன்னாள் விடுதலைப் புலி உறுப்பினர் விடுதலை",
        "ஜாக்குலின் பெர்னாண்டஸ் கான்மேனின் வழக்குகள் பற்றி அறிந்தவர், பரிசுகளை அனுபவித்தார்: விசாரணை நிறுவனம்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜெயராஜ் கொலை வழக்கு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "எஸ்பி & முன்னாள் எல்டிடிஇ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்பி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா ஏ.லக்ஷ்மன் குரே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முன்னாள் புலி உறுப்பினர் செல்வராஜா பிரிபாஹகரன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா எண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சஹான் மாபா பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 6, 2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு புத்தாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெலிவேரிய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 12, 2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்பி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா லக்சம் குரே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயராஜ் பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயராஜ் கொலை வழக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்பி & முன்னாள் எல்டிடிஇ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாக்குலின் பெர்னாண்டஸுக்கு கான்மேன் வழக்குகள் தெரியும்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}