{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83685/sri-lanka-introduces-national-fuel-pass",
  "time_ut": 1657958040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka introduces national fuel pass",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka introduces national fuel pass",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ministry of Power & Energy today (July 16) introduced the National Fuel Pass which allows the general public to purchase a guaranteed quota of fuel per week.",
        "The fuel pass was launched with the technical support of the Institute of Communication & Information Technology (ICTA).",
        "Accordingly, one vehicle can be registered under one National Identity Card (NIC), Minister Kanchana Wijesekara said in a",
        "A QR code will be allocated to each vehicle following the registration and verification of the chassis number and other details.",
        "The members of the public can obtain fuel twice a week according to the last digit of the number plate, using the QR code assigned to them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ministry of Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Pass",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Institute of Communication & Information Technology",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Identity Card",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රයක් හඳුන්වා දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය විසින් අද (ජූලි 16) ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය හඳුන්වා දුන් අතර එමඟින් සාමාන්‍ය ජනතාවට සතියකට සහතික කළ ඉන්ධන කෝටාවක් මිලදී ගත හැකිය.",
        "සන්නිවේදන සහ තොරතුරු තාක්ෂණ ආයතනයේ (ICTA) තාක්ෂණික සහාය ඇතිව ඉන්ධන අවසර පත්‍රය දියත් කරන ලදී.",
        "ඒ අනුව එක් ජාතික හැඳුනුම්පතක් යටතේ එක් වාහනයක් ලියාපදිංචි කළ හැකි බව අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "චැසි අංකය සහ අනෙකුත් විස්තර ලියාපදිංචි කර සත්‍යාපනය කිරීමෙන් පසු සෑම වාහනයකටම QR කේතයක් වෙන් කරනු ලැබේ.",
        "මහජනතාවට තමන් වෙත පවරා ඇති QR කේතය භාවිතා කර අංක තහඩුවේ අවසාන අංකයට අනුව සතියකට දෙවරක් ඉන්ධන ලබා ගත හැකිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්නිවේදන සහ තොරතුරු තාක්ෂණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හැඳුනුම්පත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் தேசிய எரிபொருள் பாஸ் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம் இன்று (ஜூலை 16) தேசிய எரிபொருள் பாஸ் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது, இது பொது மக்கள் வாரத்திற்கு உத்தரவாதமான எரிபொருளை வாங்க அனுமதிக்கிறது.",
        "இன்ஸ்டிடியூட் ஆஃப் கம்யூனிகேஷன் & இன்ஃபர்மேஷன் டெக்னாலஜியின் (ICTA) தொழில்நுட்ப ஆதரவுடன் எரிபொருள் பாஸ் தொடங்கப்பட்டது.",
        "இதன்படி, ஒரு வாகனத்தை ஒரே தேசிய அடையாள அட்டையின் கீழ் பதிவு செய்ய முடியும் என அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சேஸ் எண் மற்றும் பிற விவரங்களைப் பதிவுசெய்து சரிபார்த்ததைத் தொடர்ந்து ஒவ்வொரு வாகனத்திற்கும் QR குறியீடு ஒதுக்கப்படும்.",
        "பொதுமக்கள் தங்களுக்கு ஒதுக்கப்பட்ட QR குறியீட்டைப் பயன்படுத்தி, நம்பர் பிளேட்டின் கடைசி இலக்கத்தின்படி வாரம் இருமுறை எரிபொருளைப் பெறலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் பாஸ்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தகவல் தொடர்பு மற்றும் தகவல் தொழில்நுட்ப நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடையாள அட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}