{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/රුවන්-පොලිස්-නීති-කොට්ඨාසයට/101-618877",
  "time_ut": 1661681410,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රුවන් පොලිස් නීති කොට්ඨාසයට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ruwan Police Legal Division",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Senior Superintendent of Police Advocate Ruwan Gunasekara has been appointed as the Director of the Police Legal Division with immediate effect, the police headquarters said.",
        "Mr. Ruwan Gunasekara has been working as the Director of Court Security Division before his new position.",
        "The Police Headquarters says that the appointment has been made by the Inspector General of Police subject to the approval of the Secretary of the Ministry of Public Security."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ruwan Police Legal Division",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Police Legal Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ruwan Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Court Security Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Public Security",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුවන් පොලිස් නීති කොට්ඨාසයට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරි නීතිඥ රුවන් ගුණසේකර මහතා වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි පොලිස් නීති කොට්ඨාසයේ අධ්‍යෂවරයා වෙත වශයෙන් පත්කර ඇති බව පොලිස් මුලස්ථානය පවසයි.",
        "රුවන් ගුණසේකර මහතා නව තනතුරට පෙර අධිකරණ ආරක්ෂක කොට්ඨාසයේ අධ්‍යක්ෂවරයා වශයෙන් රාජකාරි කරමින් සිට ඇත.",
        "මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යංශයේ ලේකම්වරයාගේ අනුමැතියට යටත්ව පොලිස්පතිවරයා විසින් එම පත් කිරීම සිදුකර ඇති බව පොලිස් මුලස්ථානය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුවන් පොලිස් නීති කොට්ඨාසය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොලිස් නීති අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුවන් ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකරණ ආරක්ෂක අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ருவான் பொலிஸ் சட்டப் பிரிவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொலிஸ் சட்டப் பிரிவின் பணிப்பாளராக சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் சட்டத்தரணி ருவன் குணசேகர உடனடியாக அமுலுக்கு வரும் வகையில் நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் தலைமையகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "திரு.ருவான் குணசேகர தனது புதிய பதவிக்கு முன்னர் நீதிமன்ற பாதுகாப்புப் பிரிவின் பணிப்பாளராக கடமையாற்றியுள்ளார்.",
        "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளரின் அனுமதிக்கு உட்பட்டு பொலிஸ் மா அதிபரினால் இந்த நியமனம் வழங்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் தலைமையகம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ருவான் பொலிஸ் சட்டப் பிரிவு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காவல்துறை சட்டப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருவன் குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்ற பாதுகாப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}