{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131342",
  "time_ut": 1657627633,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மன்னார் இலுப்பைக்கடவை பகுதியில் 203 கிலோ கிராம் கேரள கஞ்சா பொதிகளுடன் ஒருவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A man was arrested with 203 kg Kerala Ganja packets in Mannar's Iluppaikadavai area",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "About 203 kg packs of Kerala ganja have been seized at Ilubai Pass in Mannar-Mantai West Divisional Secretary Division.",
        "The Kerala Ganja packets were seized during a special round-up conducted by the naval camp officials at Munga yesterday (11) Monday evening.",
        "The police said that when a suspicious boat was raided, Kerala ganja packets were seized while hidden in it.",
        "A 45-year-old man from Velangkulam has been arrested in connection with the incident.",
        "In this case, steps have been taken to produce the suspect in the Mannar court and Iluphaikadavai police are conducting further investigations into the incident."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "203 kg",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "Kerala Ganja",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Mannar's",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "About 203 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ilubai Pass",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Mannar-Mantai West Divisional Secretary Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kerala Ganja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Munga",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11) Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Velangkulam",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්නාරම - ඉලුප්පයිකඩවායි ප්‍රදේශයේදී කේරළ ගංජා කිලෝග්‍රෑම් 203ක් සමඟ පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "මන්නාරම - මාන්තෙයි බටහිර ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාශයේ ඉලුබායි පාස් ප්‍රදේශයේදී කේරළ ගංජා කිලෝග්‍රෑම් 203ක් පමණ අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "නාවික හමුදා කඳවුරේ නිලධාරීන් විසින් ඊයේ (11) සඳුදා සවස මුංගා ප්‍රදේශයේ සිදුකළ විශේෂ වැටලීමකදී මෙම කේරළ ගංජා පැකට් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "සැකකටයුතු බෝට්ටුවක් වටලා එහි සඟවා තිබියදී කේරළ ගංජා පැකට් අත්අඩංගුවට ගත් බවයි පොලිසිය පැවසුවේ.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ වෙලංකුලම් ප්‍රදේශයේ පදිංචි 45 හැවිරිදි පුද්ගලයෙක්.",
        "මෙම නඩුවේදී සැකකරු මන්නාරම අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට පියවර ගෙන ඇති අතර සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ඉලුපයිකඩවයි පොලිසිය වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කිලෝ ග්රෑම් 203 කි",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "කේරළ ගංජා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "මන්නාරමේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 203 ක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉලුබායි පාස්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම - මාන්තෙයි බටහිර ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේරළ ගංජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුංගා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11) සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වේලන්කුලම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மன்னார் இலுப்பைக்கடவை பகுதியில் 203 கிலோ கிராம் கேரள கஞ்சா பொதிகளுடன் ஒருவர் கைது",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "மன்னார் – மாந்தை மேற்கு பிரதேச செயலாளர் பிரிவில் உள்ள இலுப்பைக் கடவை பகுதியில் சுமார்  203 கிலோ கிராம் கேரள கஞ்சா பொதிகள் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளன.",
        "முழங்காவில் கடற்படை முகாம் அதிகாரிகளால் நேற்று(11) திங்கட்கிழமை மாலை மேற்கொள்ளப்பட்ட விசேட சுற்றிவளைப்பின் போது குறித்த கேரள கஞ்சா பொதிகள் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளன.",
        "சந்தேகத்திற்கிடமான படகொன்றை சோதனைக்குட்படுத்திய போது அதில் மறைத்து வைக்கப்பட்டிருந்த நிலையில் கேரள கஞ்சா பொதிகள்  கைப்பற்றப்பட்டதாக பொலிஸார் கூறினர்.",
        "இதன்போது குறித்த சம்பவம் தொடர்பில் வெள்ளாங்குளம்  பகுதியை சேர்ந்த 45 வயதான ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "இந்நிலையில், சந்தேகநபரை  மன்னார்  நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்த நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதோடு இலுப்பைக்கடவை பொலிஸார் சம்பவம் தொடர்பில் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "203 கிலோ",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "கேரள கஞ்சா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "மன்னாரின்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுமார் 203 கி.கி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலுபாய் கணவாய்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மன்னார்-மாந்தை மேற்கு பிரதேச செயலாளர் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேரள கஞ்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முங்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11) திங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வேளாங்குளம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}