{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/පණ-අදිමින්-සිටි-ඇතාගේ-දළ-පොරවකින්-ගසා-කපාගෙන-ගිහින්/1-615964",
  "time_ut": 1657114136,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පණ අදිමින් සිටි ඇතාගේ දළ පොරවකින් ගසා කපාගෙන ගිහින්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The elephant's tusks were cut off with an axe",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Chandana Jayasinghe, Anuradhapura Wildlife Veterinary Officer, said that one of the elephant's tusks was cut off with the help of an ax by someone who was seriously injured in a duel with an elephant.",
        "Kabithigollewa Thittagonewa Moraoya had a tooth of a saddhanta cut off in this way.",
        "After a fight with another elephant in a forest near Kabithigollewa Nabadawewa, this elephant got seriously injured and came to the edge of Eripiniwewa water and the wildlife officers started treating this elephant.",
        "Dr. Chandana Jayasinghe says that the officials treated the elephant continuously for almost three weeks."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chandana Jayasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kabithigollewa Thittagonewa Moraoya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kabithigollewa Nabadawewa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandana Jayasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "almost three weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පණ අදිමින් සිටි ඇතාගේ දළ පොරවකින් ගසා කපාගෙන ගිහින්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඇතකු සමග පැවැති ද්වන්ද සටනකින් බරපතල තුවාල ලබා මරණාසන්නව සිටි ඇතකුගේ එක් දළක් කිසියම් සහාසිකයකු පොරොවක් ආධාරයෙන් කපාගෙන ගොස් ඇතැයි අනුරාධපුර  වනජීවි පශු වෛද්‍ය නිලධාරී චන්දන ජයසිංහ මහතා පවසයි.",
        "කැබිතිගොල්ලෑව තිත්තගෝනෑව මොරඔය කුඹුරකවැටී සිටි සද්ධන්තයකුගේ දළක් මෙසේ කපාගෙන ගොස් ඇත.",
        "කැබිතිගොල්ලෑව නබඩවැව අසල වනයකදී  තවත් ඇතකු සමග ඇතිවූ ද්වන්ධ සටකින් පසු මෙම ඇතා බරපතල තුවාල ලබා ඊරිපිනිවැව වතුර අද්දරට පැමිණ පන අදිමින් සිටියදි වනජීවි නිලධාරීන් මෙම ඇතාට ප්‍රතිකාර කිරීම අරඹා ඇත.",
        "සති තුනකට ආසන්න කාලයක් එම නිලධාරීන් ඇතාට නොකඩවා ප්‍රතිකාර කිරීම සිදු කළ බව වෛද්‍ය චන්දන ජයසිංහ මහතා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චන්දන ජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැබිතිගොල්ලෑව තිත්තගොනෑව මොරඔය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැබිතිගොල්ලෑව නබඩවැව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දන ජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සති තුනක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யானையின் தந்தங்கள் கோடரியால் வெட்டப்பட்டன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "யானையுடனான சண்டையில் பலத்த காயங்களுக்கு உள்ளான ஒருவரால் யானையின் தந்தம் ஒன்று கோடரியால் வெட்டப்பட்டதாக அநுராதபுரம் வனவிலங்கு கால்நடை வைத்திய அதிகாரி திரு.சந்தன ஜயசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "கபிதிகொல்லேவ திட்டகோனேவ மொறஓயாவுக்கு இவ்வாறு சத்தந்த பல் ஒன்று வெட்டப்பட்டது.",
        "கபிதிகொல்லேவ நபடவெவக்கு அருகில் உள்ள காட்டுப்பகுதியில் மற்றுமொரு யானையுடன் சண்டையிட்டதன் பின்னர், இந்த யானை பலத்த காயம் அடைந்து எரிபினிவெவ நீரின் விளிம்பிற்கு வந்ததையடுத்து வனவிலங்கு அதிகாரிகள் யானைக்கு சிகிச்சை அளிக்க ஆரம்பித்தனர்.",
        "ஏறக்குறைய மூன்று வாரங்கள் யானைக்கு அதிகாரிகள் தொடர்ந்து சிகிச்சை அளித்ததாக டாக்டர் சந்தன ஜயசிங்க கூறுகிறார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சந்தன ஜயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கபிதிகொல்லேவ திட்டகோனேவ மொராஓயா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கபிதிகொல்லேவ நபடவெவ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்தன ஜயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட மூன்று வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}