{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ත්‍රිවිධ-හමුදාව-කැඳවීමට-ජනපතිගෙන්-නියෝගයක්/1-616866",
  "time_ut": 1658473688,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ත්‍රිවිධ හමුදාව කැඳවීමට ජනපතිගෙන් නියෝගයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An order from the President to call the armed forces",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe issued a special gazette announcement to call the three armed forces all over the island to maintain public security.",
        "He has issued this announcement in accordance with the powers conferred by the Public Safety Ordinance which was the fortieth authority.",
        "Thus, in order to maintain public order, the Sri Lanka Army, Sri Lanka Navy and Sri Lanka Air Force will be called from today all over the island."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Public Safety Ordinance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ත්‍රිවිධ හමුදාව කැඳවීමට ජනපතිගෙන් නියෝගයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මහජන ආරක්ෂාව පවත්වාගෙන යෑම සඳහා ත්‍රිවිධ  හමුදාව දිවයින පුරා කැඳවීමට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් අති විශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කරනු ලැබීය .",
        "ඔහු මෙම නිවේදනය නිකුත් කර ඇත්තේ හතළිස් වැනි  අධිකාරිය වූ මහජන ආරක්ෂක ආඥා පනතින් පැවරී ඇති බලතල අනුවය.",
        "මේ අනුව මහජන සාමය පවත්වාගෙන යෑම සඳහා දිවයින පුරා   අද සිට ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව සහ ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව කැඳවීමට කටයුතු කෙරෙනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක ආඥාපනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆயுதப்படைகளை அழைக்க ஜனாதிபதியின் உத்தரவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொதுமக்களின் பாதுகாப்பை பேணுவதற்காக நாடளாவிய ரீதியில் முப்படையினரையும் அழைக்குமாறு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க விசேட வர்த்தமானி அறிவித்தலை விடுத்துள்ளார்.",
        "நாற்பதாவது அதிகார சபையாக இருந்த பொதுப் பாதுகாப்பு கட்டளைச் சட்டத்தின் மூலம் வழங்கப்பட்ட அதிகாரங்களுக்கு அமைவாக அவர் இந்த அறிவிப்பை வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "இதனால், பொது அமைதியை பேணுவதற்காக இலங்கை இராணுவம், இலங்கை கடற்படை மற்றும் இலங்கை விமானப்படையினர் இன்று முதல் நாடளாவிய ரீதியில் அழைக்கப்படவுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு ஆணை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}