{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78586",
  "time_ut": 1657827660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Widespread Celebrations in Sri Lanka as Speaker Mahinda Yapa Abeywardena announces Official Resignation of  President Gotabaya Rajapaksa;Prime Minister Ranil Wickremesinghe Sworn in as Acting President Until  Parliament Elects a new President Next Week",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Widespread Celebrations in Sri Lanka as Speaker Mahinda Yapa Abeywardena announces Official Resignation of  President Gotabaya Rajapaksa;Prime Minister Ranil Wickremesinghe Sworn in as Acting President Until  Parliament Elects a new President Next Week",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s President Gotabaya Rajapaksa has officially resigned, Speaker Mahinda Yapa Abeywardena announced Friday morning, ending days of uncertainty since the widely despised leader fled the island, dislodged by monumental public protests over a grave economic crisis.",
        "Mr. Gotabaya, currently in Singapore, had sent his resignation letter by email on Thursday, but the Speaker’s office said its authenticity and legality had to be verified before it could be accepted. Tens of thousands of demonstrators stormed the President’s office and home last weekend, forcing the President to flee for his life, first to the Maldives and later to Singapore.",
        "Public fury against Mr. Gotabaya and his family members, who held prominent positions of power in the government, surged this year, as citizens suffocated amid crippling shortages and soaring living costs that, they said, his government failed to address.",
        "Mr. Gotabaya’s resignation makes way for a new President, to be elected through Parliament. Meanwhile, Prime Minister Ranil Wickremesinghe was sworn in as  acting President before the Chief Justice Jayantha Jayasuriya.",
        "A three-way contest seems likely among Mr. Wickremesinghe, former Rajapaksa loyalist Dullas Alahapperuma, and Opposition Leader Sajith Premadasa for Presidency. The Parliament must convene within three days after the President’s resignation, schedule nominations, and subsequently elect a new President through secret ballot.",
        "Sri Lanka’s political opposition earlier slammed the delay in the President’s resignation. Opposition lawmaker and Sri Lanka Muslim Congress Leader Rauff Hakeem said: “Someone who came to power on a platform of national security has fled the country for his own security, fearing his own people. This fate would not have befallen him if he had had the foresight to quit at the right time. He has disgraced himself and brought disgrace upon the whole nation.”",
        "Further, he said it was “distressing” that Mr. Gotabaya handed the reins to “another person despised by the people,” referring to Mr. Wickremesinghe. “He is oblivious to ground realities… he too will be disgraced in the immediate future.”",
        "Colombo legislator and Tamil Progressive Alliance Leader Mano Ganesan said the Speaker must “immediately act” on the President’s letter and set off the constitutional process to elect a new President."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Widespread Celebrations",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Gotabaya",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe Sworn",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Next Week",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last weekend",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayantha Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Muslim Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rauff Hakeem",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීම නිල වශයෙන් ප්‍රකාශයට පත් කිරීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ පුලුල්ව සැමරුම්; පාර්ලිමේන්තුව ලබන සතියේ නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා ගන්නා තෙක් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දෙයි",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ නිල වශයෙන් ඉල්ලා අස්වී ඇති බව කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන සිකුරාදා උදෑසන ප්‍රකාශ කළේ, බරපතල ආර්ථික අර්බුදයක් සම්බන්ධයෙන් දැවැන්ත මහජන විරෝධතා හේතුවෙන් නෙරපා හරින ලද පුළුල් ලෙස හෙළා දකින නායකයා දිවයිනෙන් පලා ගිය දා සිට දින ගණනාවක් පැවති අවිනිශ්චිතතාවය අවසන් කරමිනි.",
        "දැනට සිංගප්පූරුවේ සිටින ගෝඨාභය මහතා බ්‍රහස්පතින්දා සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය විද්‍යුත් තැපෑලෙන් එවා තිබූ නමුත් කථානායක කාර්යාලය පැවසුවේ එය පිළිගැනීමට පෙර එහි සත්‍යතාව සහ නීත්‍යානුකූලභාවය තහවුරු කළ යුතු බවයි. පසුගිය සති අන්තයේ ජනාධිපති කාර්යාලයට සහ නිවසට කඩා වැදුණු දස දහස් සංඛ්‍යාත පෙලපාලිකරුවන්, ජනාධිපතිවරයාට ජීවිතය පතා පලමුව මාලදිවයිනට සහ පසුව සිංගප්පූරුවට පලා යාමට බලකර ඇත.",
        "රජයේ ප්‍රමුඛ තනතුරු දැරූ ගෝඨාභය මහතාට සහ ඔහුගේ පවුලේ සාමාජිකයන්ට එරෙහි මහජන කෝපය මේ වසරේ ඉහළ ගියේ, ආබාධිත හිඟයන් සහ ඉහළ යන ජීවන වියදම් මධ්‍යයේ පුරවැසියන් හුස්ම හිරවීමත් සමඟ, ඔහුගේ රජය විසඳීමට අපොහොසත් වූ බව ඔවුහු පැවසූහ.",
        "ගෝඨාභය මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීම නව ජනාධිපතිවරයකු පාර්ලිමේන්තුව හරහා තෝරා පත් කර ගැනීමට මග පාදයි. මේ අතර අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස අගවිනිසුරු ජයන්ත ජයසූරිය මහතා ඉදිරියේ දිවුරුම් දුන්නේය.",
        "වික්‍රමසිංහ, හිටපු රාජපක්ෂ හිතවාදී ඩලස් අලහප්පෙරුම සහ විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස අතර තුන්කොන් තරගයක් ඇති විය හැකි බව පෙනේ. ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු දින තුනක් ඇතුළත පාර්ලිමේන්තුව රැස්විය යුතු අතර, නාමයෝජනා කාලසටහන් කර, පසුව රහස් ඡන්දයෙන් නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගත යුතුය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන විපක්ෂය මීට පෙර ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීමේ ප්‍රමාදය ගැන විවේචනය කළේය. විපක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සහ ශ්‍රී ලංකා මුස්ලිම් කොංග්‍රසයේ නායක රවුෆ් හකීම් මහතා මෙසේ පැවසීය: “ජාතික ආරක්ෂාව පිළිබඳ වේදිකාවක් මත බලයට පැමිණි කෙනෙක් තමන්ගේම ආරක්ෂාව සඳහා රටින් පලා ගොස් ඇත්තේ තමන්ගේම ජනතාවට බිය වී ය. අවශ්‍ය වෙලාවට ඉවත් වීමට දූරදර්ශීව කටයුතු කළේ නම් ඔහුට මේ ඉරණම අත් නොවනු ඇත. ඔහු තමාවම නින්දාවට පත් කරගෙන මුළු ජාතියටම අපකීර්තියක් ගෙන දුන්නේය.",
        "තවද, වික්‍රමසිංහ මහතා ගැන සඳහන් කරමින් ගෝඨාභය මහතා “ජනතාව විසින් පිළිකුල් කරන ලද වෙනත් පුද්ගලයකුට” පාලන බලය පැවරීම “වේදනාවට කරුණක්” බව ඔහු පැවසීය. \"ඔහු භූගත යථාර්ථයන් නොසලකා හරියි ... ඔහු ද නුදුරු අනාගතයේ දී අපකීර්තියට පත් වනු ඇත.\"",
        "කොළඹ ව්‍යවස්ථාදායකය සහ දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ නායක මනෝ ගනේෂන් පැවසුවේ කථානායකවරයා ජනාධිපතිවරයාගේ ලිපියට “වහාම ක්‍රියා කළ යුතු” අතර නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීමේ ව්‍යවස්ථාමය ක්‍රියාවලිය ආරම්භ කළ යුතු බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පුළුල් සැමරුම්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ගෝඨාභය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ දිවුරුම් දෙයි",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඊළඟ සතිය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතිඅන්තය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස් තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මුස්ලිම් කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රවුෆ් හකීම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் உத்தியோகபூர்வ ராஜினாமாவை சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன அறிவித்ததையடுத்து இலங்கையில் பரவலான கொண்டாட்டங்கள்; பாராளுமன்றம் அடுத்த வாரம் புதிய ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுக்கும் வரை பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச உத்தியோகபூர்வமாக இராஜினாமா செய்துள்ளதாக சபாநாயகர் மகிந்த யாப்பா அபேவர்தன வெள்ளிக்கிழமை காலை அறிவித்தார், பரவலாக வெறுக்கப்பட்ட தலைவர் தீவை விட்டு வெளியேறியதில் இருந்து நிச்சயமற்ற நாட்கள் முடிவுக்கு வந்தது.",
        "தற்போது சிங்கப்பூரில் உள்ள திரு. கோட்டாபய, வியாழன் அன்று தனது இராஜினாமா கடிதத்தை மின்னஞ்சலில் அனுப்பியிருந்தார், ஆனால் சபாநாயகர் அலுவலகம் அதன் நம்பகத்தன்மை மற்றும் சட்டப்பூர்வமான தன்மையை ஏற்றுக்கொள்வதற்கு முன்னர் சரிபார்க்கப்பட வேண்டும் என்று கூறியது. கடந்த வார இறுதியில் பல்லாயிரக்கணக்கான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் ஜனாதிபதியின் அலுவலகம் மற்றும் வீட்டை முற்றுகையிட்டனர், ஜனாதிபதி தனது உயிரைக் காப்பாற்றும்படி கட்டாயப்படுத்தினார், முதலில் மாலைதீவுக்கும் பின்னர் சிங்கப்பூருக்கும்.",
        "அரசாங்கத்தில் முக்கிய பதவிகளை வகித்த திரு. கோட்டாபய மற்றும் அவரது குடும்ப உறுப்பினர்களுக்கு எதிரான பொதுக் கோபம் இந்த ஆண்டு அதிகரித்தது, ஊனமுற்றோர் பற்றாக்குறை மற்றும் உயர்ந்து வரும் வாழ்க்கைச் செலவுகளுக்கு மத்தியில் குடிமக்கள் மூச்சுத் திணறினர்.",
        "திரு. கோட்டாபயவின் ராஜினாமா புதிய ஜனாதிபதியை பாராளுமன்றம் மூலம் தெரிவு செய்ய வழி செய்கிறது. இதேவேளை, பதில் ஜனாதிபதியாக பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, பிரதம நீதியரசர் ஜயந்த ஜயசூரிய முன்னிலையில் பதவிப்பிரமாணம் செய்துகொண்டார்.",
        "ஜனாதிபதி பதவிக்கு திரு. விக்கிரமசிங்க, முன்னாள் ராஜபக்சே விசுவாசி டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாசா ஆகியோருக்கு இடையே மும்முனைப் போட்டி ஏற்பட வாய்ப்புள்ளதாகத் தெரிகிறது. ஜனாதிபதி ராஜினாமா செய்த பின்னர் மூன்று நாட்களுக்குள் பாராளுமன்றம் கூடி, வேட்புமனு தாக்கல் செய்து, பின்னர் ரகசிய வாக்கெடுப்பு மூலம் புதிய ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுக்க வேண்டும்.",
        "ஜனாதிபதியின் ராஜினாமா தாமதம் குறித்து இலங்கையின் அரசியல் எதிர்கட்சிகள் முன்பு குற்றம் சாட்டின. எதிர்க்கட்சி நாடாளுமன்ற உறுப்பினரும் ஸ்ரீலங்கா முஸ்லிம் காங்கிரஸின் தலைவருமான ரவூப் ஹக்கீம், “தேசிய பாதுகாப்பு என்ற மேடையில் பதவிக்கு வந்த ஒருவர், தனது சொந்த மக்களுக்கு பயந்து தனது சொந்த பாதுகாப்பிற்காக நாட்டை விட்டு வெளியேறியுள்ளார். சரியான நேரத்தில் விலக வேண்டும் என்ற முன்யோசனை அவருக்கு இருந்திருந்தால் இந்த கதி அவருக்கு ஏற்பட்டிருக்காது. அவர் தன்னைத் தானே இழிவுபடுத்தி, முழு தேசத்தின் மீதும் அவப்பெயரை ஏற்படுத்தினார்.",
        "மேலும், திரு. விக்கிரமசிங்கவைக் குறிப்பிட்டு, \"மக்களால் இகழ்ந்த மற்றொரு நபருக்கு\" திரு. கோட்டாபய ஆட்சியைக் கொடுத்தது \"வேதனைக்குரியது\" என்றார். \"அவர் அடிப்படை உண்மைகளை மறந்துவிடுகிறார் ... அவரும் உடனடி எதிர்காலத்தில் அவமானப்படுவார்.\"",
        "ஜனாதிபதியின் கடிதத்தின் மீது சபாநாயகர் \"உடனடியாக\" செயற்பட்டு புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான அரசியலமைப்புச் செயற்பாடுகளை ஆரம்பிக்க வேண்டும் என கொழும்பு சட்டமன்ற உறுப்பினரும் தமிழ் முற்போக்குக் கூட்டணியின் தலைவருமான மனோ கணேசன் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பரவலான கொண்டாட்டங்கள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கோட்டாபய",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவியேற்றார்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அடுத்த வாரம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த வார இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த ஜயசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா முஸ்லிம் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரவூப் ஹக்கீம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}