{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132114",
  "time_ut": 1658628614,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இரவுநேரத் தாக்குதல்களுக்கு அஞ்சோம் : மீண்டும் ஒன்றிணைவோம் - 'கோட்டா கோ கம' போராட்டக்காரர்கள் சூளுரை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Let's Fear Night Attacks: Let's Unite Again - 'Kota Ko Kama' Protesters Say",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Following the early morning attack last Friday, Kota Ko Kama was deserted yesterday and security was beefed up in the area near the President's Secretariat.",
        "However, some of the protestors in the area told Veerakesari that they will not be afraid of nightly attacks and that even if there is a gap or interruption in this protest, the protest will continue until they achieve their goal.",
        "In the wake of the severe economic crisis, the people of the country united and carried out a self-insurgency struggle for more than 100 days, Colombo, empty-faced 'Kota Ko Kama' was surrounded by a large group of policemen, tri-armies and special task forces yesterday morning, and a brutal attack was made on the protestors, lawyers and journalists there. captured.",
        "While the protestors had already decided to issue an official announcement to withdraw from the Presidential Secretariat and dissolve the 'Kota Ko Kama' protest site at 2 pm on Friday, the suppression of the people's protest by the iron fist of the army had created massive international shocks even after the swearing in of Ranil Wickramasinghe as the 8th President of the country had not even completed 24 hours.",
        "Apart from that, all roads leading to the Presidential Secretariat were blocked by the security forces and media persons were also denied entry into the area.",
        "Against this backdrop, security around the Presidential Secretariat was strengthened yesterday and Saturday. In particular, barricades have been put up to prevent entry into the area and police, army and special task forces have been engaged in security operations.",
        "Meanwhile, yesterday, Kalimugattidal, 'Kota Ko Kama' was found deserted and only a few people could be seen in the tents there.",
        "However, some of the protestors there told Veerakesari that they will not be afraid of nightly attacks and that even if there is a gap or interruption in this protest, the protest will continue until they reach their goal."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Fear Night Attacks: Let's Unite Again - '",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "Kota Ko Kama'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "last Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Veerakesari",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 100 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kalimugattidal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Veerakesari",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාත්‍රී ප්‍රහාරවලට බිය වෙමු: යළි එක් වෙමු - 'කොට කෝ කාමා' විරෝධතාකරුවන් කියයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "පසුගිය සිකුරාදා අලුයම එල්ල වූ ප්‍රහාරයෙන් පසු ඊයේ කොටා කෝ කමා නගරය පාළුවට ගොස් තිබූ අතර ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අසල ප්‍රදේශයේ ආරක්ෂාව තර කර තිබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ප්‍රදේශයේ ඇතැම් විරෝධතාකරුවන් වීරකේසරියට කියා සිටියේ රාත්‍රී ප්‍රහාරවලට තමන් බිය නොවන බවත් මෙම විරෝධතාවයේ හිඩැසක් හෝ බාධාවක් ඇති වුවද තම අරමුණ ඉටුවන තුරු විරෝධතාව අඛණ්ඩව සිදුකරන බවයි.",
        "උග්‍ර ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ රටේ ජනතාව ඒකරාශී වී දින 100කට අධික කාලයක් ස්වයං-කැරලි අරගලයක් ගෙන ගිය අතර, කොළඹ, හිස් මුහුණු ඇති 'කොට කෝ කමා' විශාල පොලිස් කණ්ඩායමක් විසින් වට කරන ලදී. ඊයේ උදෑසන හමුදාව සහ විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් විරෝධතාකරුවන්ට, නීතීඥයින්ට සහ මාධ්‍යවේදීන්ට ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරයක් එල්ල කරන ලදී.",
        "සිකුරාදා පස්වරු 2 ට ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයෙන් ඉවත් වී කොට කෝ කම විරෝධතා භූමිය විසුරුවා හැරීමට නිල නිවේදනයක් නිකුත් කිරීමට විරෝධතාකරුවන් දැනටමත් තීරණය කර තිබියදී හමුදාවේ අයෝමය හස්තයෙන් ජනතා විරෝධය මැඩපැවැත්වීම දැවැන්ත ජාත්‍යන්තරය නිර්මාණය කර තිබුණි. රටේ 8 වැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ දිවුරුම් දී පැය 24ක්වත් සම්පූර්ණ වී නොතිබුණද කම්පනයකි.",
        "ඊට අමතරව ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට පිවිසෙන සියලුම මාර්ග ආරක්ෂක අංශ විසින් අවහිර කර තිබූ අතර මාධ්‍යවේදීන්ට ද එම ප්‍රදේශයට ඇතුළුවීම තහනම් කර තිබුණි.",
        "මේ පසුබිම යටතේ ඊයේ සහ සෙනසුරාදා දිනවල ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අවට ආරක්ෂාව තර කර තිබිණි. විශේෂයෙන්ම එම ප්‍රදේශයට ඇතුළුවීම වැළැක්වීම සඳහා බාධක යොදා ඇති අතර පොලිසිය, යුද හමුදාව සහ විශේෂ කාර්ය බළකායද ආරක්‍ෂක කටයුතුවල නිරත වී තිබේ.",
        "මේ අතර, ඊයේ කලිමුගට්ටිඩාල්, 'කොට කෝ කාමා' පාළුවට ගොස් ඇති අතර එහි කූඩාරම්වල දක්නට ලැබුණේ කිහිප දෙනෙකු පමණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, එහි සිටි ඇතැම් විරෝධතාකරුවන් වීරකේසරියට කියා සිටියේ රාත්‍රී ප්‍රහාරවලට තමන් බිය නොවන බවත්, මෙම විරෝධතාවයේ හිඩැසක් හෝ බාධාවක් ඇති වුවද තම ඉලක්කයට ළඟා වනතුරු විරෝධතාව අඛණ්ඩව සිදුකරන බවත්ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බිය රාත්‍රී ප්‍රහාර: අපි නැවතත් එක් වෙමු - '",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "කොට කෝ කාමා'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරකේසරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 100 කට වඩා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කලිමුගට්ටිඩාල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරකේසරි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இரவுநேரத் தாக்குதல்களுக்கு அஞ்சோம் : மீண்டும் ஒன்றிணைவோம் - 'கோட்டா கோ கம' போராட்டக்காரர்கள் சூளுரை",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை அதிகாலை தாக்குதலைத் தொடர்ந்து நேற்றைய தினம் காலிமுகத்திடல், 'கோட்டா கோ கம' வெறிச்சோடிய நிலையில் காணப்பட்டதுடன், ஜனாதிபதி செயலகத்தை அண்மித்த பகுதியில் தொடர்ந்தும் பாதுகாப்புப் பலப்படுத்தப்பட்டிருந்தது.",
        "இருப்பினும் இரவோடிரவாக நடாத்தப்படும் தாக்குதல்களுக்குத் தாம் அஞ்சப்போவதில்லை என்றும், இந்தப் போராட்டத்தில் இடைவெளியோ அல்லது தடங்கலோ ஏற்பட்டாலும் தமது இலக்கை அடையும் வரை போராட்டம் தொடரும் என்றும் அப்பகுதியிலிருந்த போராட்டக்காரர்கள் சிலர் வீரகேசரியிடம் தெரிவித்தனர்.",
        "தீவிர பொருளாதார நெருக்கடியை அடுத்து நாட்டுமக்கள் ஒன்றிணைந்து சுமார் 100 நாட்களுக்கும் மேலாக முன்னெடுத்துவந்த தன்னெழுச்சிப்போராட்ட இடமான கொழும்பு, காலிமுகத்திடல் 'கோட்டா கோ கம' நேற்று முன்தினம் வெள்ளிக்கிழமை அதிகாலை பெருமளவான பொலிஸார், முப்படையினர் மற்றும் விசேட அதிரடிப்படையினர் அடங்கிய குழுவினரால் சுற்றிவளைக்கப்பட்டதுடன், அங்கிருந்த போராட்டக்காரர்கள்மீதும் சட்டத்தரணிகள் மற்றும் ஊடகவியலாளர்கள்மீதும் மிலேச்சத்தனமான தாக்குதல் நடாத்தப்பட்டு, கூடாரங்கள் அகற்றப்பட்டதுடன் ஜனாதிபதி செயலகமும் படையினரால் கைப்பற்றப்பட்டது.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்தில் இருந்து வெளியேறுவதுடன் காலிமுகத்திடல் 'கோட்டா கோ கம' போராட்டக்களத்தைக் கலைப்பதற்கான உத்தியோகபூர்வ அறிவிப்பை வெள்ளிக்கிழமை பிற்பகல் 2 மணிக்கு வெளியிடுவதற்குப் போராட்டக்காரர்கள் ஏற்கனவே தீர்மானித்திருந்த நிலையில், நாட்டின் 8 ஆவது ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்ரமசிங்க பதவிப்பிரமாணம் மேற்கொண்டு 24 மணிநேரம் கூட முடிவடைந்திருக்காத பின்னணியில படையினரின் இரும்புக்கரங்கொண்டு மக்களின் போராட்டம் அடக்கப்பட்டமை சர்வதேச ரீதியில் பாரிய அதிர்வலைகளைத் தோற்றுவித்திருந்தது.",
        "அதுமாத்திரமன்றி ஜனாதிபதி செயலகத்திற்குச் செல்லக்கூடிய அனைத்து வீதிகளும் பாதுகாப்புப்படையினரால் முடக்கப்பட்டதுடன் ஊடகவியலாளர்களுக்கும் அப்பகுதிக்குள் பிரவேசிப்பதற்கு அனுமதி மறுக்கப்பட்டது.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் நேற்று சனிக்கிழமையும் ஜனாதிபதி செயலகத்தைச்சூழ பாதுகாப்புப் பலப்படுத்தப்பட்டிருந்தது. குறிப்பாக அப்பகுதிக்குள் நுழைய முடியாதவாறு மறியல்கள் இடப்பட்டு பொலிஸார், இராணுவத்தினர் மற்றும் விசேட அதிரடிப்படையினர் உள்ளிட்டோர் பாதுகாப்புப்பணிகளில் ஈடுபடுத்தப்பட்டுள்ளனர்.",
        "அதேவேளை நேற்றைய தினம் காலிமுகத்திடல், 'கோட்டா கோ கம' வெறிச்சோடிய நிலையில் காணப்பட்டதுடன் அங்கிருந்த கூடாரங்களில் சொற்பளவானோரையே காணக்கூடியதாக இருந்தது.",
        "இருப்பினும் இரவோடிரவாக நடாத்தப்படும் தாக்குதல்களுக்குத் தாம் அஞ்சப்போவதில்லை என்றும், இந்தப் போராட்டத்தில் இடைவெளியோ அல்லது தடங்கலோ ஏற்பட்டாலும் தமது இலக்கை அடையும்வரை போராட்டம் தொடரும் என்றும் அங்கிருந்த போராட்டக்காரர்கள் சிலர் வீரகேசரியிடம் தெரிவித்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பயம் இரவு தாக்குதல்: மீண்டும் ஒன்றுபடுவோம் - '",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "கோட்டா கோ காமா'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரகேசரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 நாட்களுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல் 2 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கலிமுகத்திடல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரகேசரி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}