{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/IMF-agreement-Chinese-loan-and-poverty-crisis-EDITORIAL/172-244281",
  "time_ut": 1662303683,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF agreement, Chinese loan and poverty crisis - EDITORIAL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF agreement, Chinese loan and poverty crisis - EDITORIAL",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The International Monetary Fund has tentatively offered Sri Lanka a US$2.9 billion (£2.5bn) loan to help the country recover from the worst economic crisis. The funding is meant to provide some breathing space for Sri Lanka, which is scrambling to restructure billions of dollars in debt to creditors including China, India and a string of international banks.",
        "The deal still requires the final approval of the executive board of the IMF, but is dependent on our country’s ability to reach debt restructuring agreements with our main creditors whom we were unable to repay in April this year. Resultantly creditors were weary of lending to us. In turn, it led soaring inflation 64%, leading to food, fuel and medical shortages that led to nationwide protests earlier this year.",
        "The bailout plan with the IMF hinges on Sri Lanka following through on a range of rules imposed by the IMF and an ability to prove its financing capacity to restore debt sustainability to creditors - which will hopefully reopen these markets to us again.",
        "The country’s economy has suffered as a result of the Covid-19 pandemic, which caused a collapse in tourism - Lanka’s main foreign currency earner, a fall in repatriate worker earnings as well as a drop in tea and rubber production (the number two foreign currency earner). The losses triggered a drop in foreign currency income and rising debt levels – a situation made worse by the surge in global commodity prices.",
        "“The staff-level IMF agreement is only the beginning of a long road for Sri Lanka,” the senior IMF official Peter Breuer told reporters in Colombo. The Sri Lankan authorities will have to commit to a four-year programme involving significant tax changes, including broadening the scope of corporate income tax and VAT, and making personal income taxes more progressive, he added.",
        "The programme is also meant to give greater independence to Sri Lanka’s central bank, introduce new fuel and electricity tariffs, increase spending on social projects and rebuild its depleted foreign currency reserves. However, as mentioned earlier, the country still needs to strike deals with international banks and asset managers that hold the bulk of its sovereign bonds, which are now in default.",
        "In the aftermath of the staff-level IMF agreement, the ‘Paris Club’ - an informal group of creditors, one of whose aims is to find workable solutions to payment problems by debtor nations, issued a statement welcoming the recent IMF-SL agreement. The group said it remained available for discussions as to the next steps which need to be taken.",
        "Lanka’s chief creditor nations are China, India and Japan. Japan’s Finance Minister also called on creditor nations to help in restructuring Sri Lanka’s debt.",
        "However a fly in the ointment is China, which has avoided giving a direct reply to Lanka’s request for restructuring its debt and indicated it is not in favour of debt restructuring. It is estimated that Sri Lanka owes debt payments of US$ 1.5 to 2 billion this year to China. Overall China’s loans and investments in Sri Lanka were estimated to be more than US$ eight billion. In the event of China’s unwillingness to participate in the restructuring process, the IMF loan will be stalled.",
        "However, China’s latest approach to Zambia’s debt repayment – where it joined the restructure talks of that country and in fact co-chaired the creditor committee with France – could be an encouraging sign for our country’s own efforts at debt restructuring.",
        "In 2020, Zambia became the first African borrower to default since the pandemic when it stopped making payments on US$17 billion of external debt. China was Zambia’s biggest creditor with US$6 billion in loans to build airports, roads and other infrastructure, many of which became white elephants. In Zambia, as happened here, corruption mounted.",
        "It took two long years for China to finally agree to restructure Zambia’s debt. With that experience behind it, perhaps China will be willing to help in the restructuring of Sri Lanka’s debt in a shorter space of time.",
        "However, another major problem faces our government in the here and now. The IMF plan includes a clause calling for the removal of subsidies.",
        "The UN has pointed out that around 25% of pre-school children in our country are suffering from malnutrition. A large section of school children are unable to attend school because of a rise in transport costs. Over 500,000 lost employment during the pandemic.",
        "Unplanned subsidy cuts could give rise to another ‘Aragalaya’ which needs to be avoided at all costs."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$2.9 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2.5bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "billions of dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "64%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "earlier this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four-year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Paris Club’ - an informal group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$ 1.5 to 2 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than US$ eight billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US$17 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$6 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two long years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Over 500,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "another ‘Aragalaya’",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF ගිවිසුම, චීන ණය සහ දරිද්‍රතා අර්බුදය - කතුවැකිය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයෙන් රට ගොඩ ගැනීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල තාවකාලිකව ශ්‍රී ලංකාවට ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 (පවුම් බිලියන 2.5) ණයක් ලබා දී ඇත. චීනය, ඉන්දියාව ඇතුළු ජාත්‍යන්තර බැංකු වැලකට ඩොලර් බිලියන ගණනක නය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට පොරකමින් සිටින ශ්‍රී ලංකාවට යම් හුස්මක් ගැනීමට මෙම අරමුදල් සම්පාදනය කෙරේ.",
        "ගනුදෙනුව සඳහා තවමත් IMF හි විධායක මණ්ඩලයේ අවසාන අනුමැතිය අවශ්‍ය වේ, නමුත් මේ වසරේ අප්‍රේල් මාසයේදී අපට ආපසු ගෙවීමට නොහැකි වූ අපගේ ප්‍රධාන ණය හිමියන් සමඟ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ගිවිසුම්වලට එළඹීමට අපේ රටට ඇති හැකියාව මත රඳා පවතී. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ණයහිමියන් අපට ණය දීමෙන් වෙහෙසට පත් විය. අනෙක් අතට, එය මේ වසර මුලදී රටපුරා විරෝධතාවලට තුඩු දුන් ආහාර, ඉන්ධන සහ වෛද්‍ය හිඟයට තුඩු දුන් උද්ධමනය 64% කින් ඉහළ ගියේය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ඇපදීමේ සැලැස්ම ශ්‍රී ලංකාව මත රඳා පවතින්නේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල විසින් පනවනු ලබන නීති මාලාවක් සහ ණය හිමියන්ට ණය තිරසාර බව ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීමට එහි මූල්‍ය හැකියාව ඔප්පු කිරීමට ඇති හැකියාව මත ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන විදේශ මුදල් උපයන්නා වන සංචාරක ව්‍යාපාරයේ බිඳවැටීමට තුඩු දුන් Covid-19 වසංගතයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රටේ ආර්ථිකය දුක් විඳ ඇත. උපයන්නා). පාඩු විදේශ මුදල් ආදායමේ පහත වැටීමක් සහ ණය මට්ටම් ඉහල යාම - ගෝලීය භාණ්ඩ මිල ඉහල යාමෙන් තත්වය වඩාත් නරක අතට හැරුනි.",
        "\"කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ජාමූඅ ගිවිසුම ශ්‍රී ලංකාව සඳහා දිගු මාවතක ආරම්භය පමනි\" යැයි ජාමූඅ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරියෙකු වූ පීටර් බෲවර් කොළඹදී වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය. ආයතනික ආදායම් බදු සහ වැට් බදු විෂය පථය පුළුල් කිරීම සහ පුද්ගලික ආදායම් බදු වඩාත් ප්‍රගතිශීලී කිරීම ඇතුළු සැලකිය යුතු බදු වෙනස්කම් ඇතුළත් සිව් අවුරුදු වැඩසටහනකට ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් කැපවීමට සිදුවනු ඇතැයි ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මහ බැංකුවට වැඩි ස්වාධීනත්වයක් ලබා දීම, නව ඉන්ධන සහ විදුලි ගාස්තු හඳුන්වාදීම, සමාජ ව්‍යාපෘති සඳහා වියදම් වැඩි කිරීම සහ එහි ක්ෂය වී ඇති විදේශ මුදල් සංචිත යළි ගොඩ නැගීම ද මෙම වැඩසටහනේ අරමුණයි. කෙසේ වෙතත්, කලින් සඳහන් කළ පරිදි, රට තවමත් එහි ස්වෛරීත්ව බැඳුම්කරවලින් වැඩි ප්‍රමාණයක් රඳවාගෙන සිටින ජාත්‍යන්තර බැංකු සහ වත්කම් කළමණාකරුවන් සමඟ ගනුදෙනු කිරීමට අවශ්‍ය වන අතර ඒවා දැන් පැහැර හැර ඇත.",
        "කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ IMF ගිවිසුමෙන් පසුව, ‘Paris Club’ - අවිධිමත් ණය හිමියන් සමූහයක්, එහි එක් අරමුණක් වන්නේ ණයගැති ජාතීන්ගේ ගෙවීම් ගැටළු සඳහා ක්‍රියාකාරී විසඳුම් සෙවීමයි, මෑත කාලීන IMF-SL ගිවිසුම පිළිගනිමින් ප්‍රකාශයක් නිකුත් කළේය. ගත යුතු ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීමට තමන් රැඳී සිටින බව එම කණ්ඩායම ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ලංකාවේ ප්‍රධාන ණය හිමි රටවල් වන්නේ චීනය, ඉන්දියාව සහ ජපානයයි. ජපානයේ මුදල් අමාත්‍යවරයා ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට උදව් කරන ලෙස ණය දෙන ජාතීන්ගෙන් ද ඉල්ලා සිටියේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, තම ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා ලංකාව කළ ඉල්ලීමට සෘජු පිළිතුරක් දීමෙන් වැළකී සිටින චීනය, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට පක්ෂ නොවන බව පෙන්වා දී ඇත. ශ්‍රී ලංකාව මේ වසරේ චීනයට ඩොලර් බිලියන 1.5 ත් 2 ත් අතර ප්‍රමාණයක ණය ගෙවිය යුතු බව ගණන් බලා තිබේ. සමස්තයක් ලෙස චීනයේ ශ්‍රී ලංකාවේ ණය සහ ආයෝජන ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන අටකට වඩා වැඩි බව ගණන් බලා ඇත. ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ක්‍රියාවලියට සහභාගී වීමට චීනය අකැමැති අවස්ථාවක, IMF ණය ඇනහිටේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, සැම්බියාවේ ණය ආපසු ගෙවීම සඳහා චීනයේ නවතම ප්‍රවේශය - එය එම රටේ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සාකච්ඡාවලට සම්බන්ධ වූ අතර ඇත්ත වශයෙන්ම ප්‍රංශය සමඟ ණයහිමි කමිටුවේ සම සභාපතිත්වය දැරූ තැන - ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා අපේ රට දරන උත්සාහයන් සඳහා දිරිගන්වන ලකුණක් විය හැකිය.",
        "2020 දී, සැම්බියාව වසංගතයෙන් පසු ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 17 ක බාහිර ණය සඳහා ගෙවීම් කිරීම නැවැත්වූ පසු පැහැර හරින ලද පළමු අප්‍රිකානු ණය ගැනුම්කරු බවට පත්විය. චීනය ගුවන් තොටුපළවල්, මාර්ග සහ අනෙකුත් යටිතල පහසුකම් ඉදිකිරීම සඳහා ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 6 ක ණයක් සහිත සැම්බියාවේ විශාලතම ණයකරුවා වූ අතර, ඒවායින් බොහොමයක් සුදු අලි බවට පත් විය. සැම්බියාවේ, මෙහි සිදු වූවාක් මෙන්, දූෂණය වැඩි විය.",
        "අවසානයේ සැම්බියාවේ නය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට එකඟ වීමට චීනයට දිගු වසර දෙකක් ගත විය. එම අත්දැකීම පිටුපස ඇති නිසා, සමහර විට චීනය කෙටි කාලයක් තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට උදව් කිරීමට කැමැත්තෙන් සිටිනු ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, මෙතැනදී සහ දැන් අපේ රජයට තවත් ප්‍රධාන ගැටලුවක් තිබේ. IMF සැලැස්මට සහනාධාර ඉවත් කිරීම සඳහා වන වගන්තියක් ඇතුළත් වේ.",
        "අපේ රටේ පෙර පාසල් දරුවන්ගෙන් 25%ක් පමණ මන්දපෝෂණයෙන් පෙළෙන බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය පෙන්වා දී තිබෙනවා. ප්‍රවාහන ගාස්තු ඉහළ යාම නිසා පාසල් සිසුන් විශාල පිරිසකට පාසල් යාමට නොහැකි වී ඇත. වසංගතය තුළ 500,000 කට වැඩි පිරිසකට රැකියා අහිමි විය.",
        "සැලසුම් නොකළ සහනාධාර කප්පාදුව නිසා ඕනෑම වියදමකින් වැළැක්විය යුතු තවත් ‘අරගලයක්’ ඇති විය හැක."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2.5 ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "64%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "\"පැරිස් සමාජය\" - අවිධිමත් කණ්ඩායමක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.5 සිට 2 දක්වා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන අටකට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 17 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 6ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිගු වසර දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "500,000 ඉක්මවයි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තවත් 'අරගලයක්'",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF ஒப்பந்தம், சீன கடன் மற்றும் வறுமை நெருக்கடி - தலையங்கம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கைக்கு தற்காலிகமாக 2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் (2.5 பில்லியன் பவுண்டுகள்) கடனை வழங்க முன்வந்துள்ளது. சீனா, இந்தியா மற்றும் சர்வதேச வங்கிகள் உட்பட கடனாளிகளுக்கு பில்லியன் கணக்கான டொலர் கடனை மறுசீரமைக்க துடித்துக்கொண்டிருக்கும் இலங்கைக்கு இந்த நிதியுதவி சில சுவாச இடத்தை வழங்குவதாகும்.",
        "இந்த ஒப்பந்தத்திற்கு இன்னும் IMF இன் நிர்வாகக் குழுவின் இறுதி ஒப்புதல் தேவைப்படுகிறது, ஆனால் இந்த ஆண்டு ஏப்ரல் மாதத்தில் எங்களால் திருப்பிச் செலுத்த முடியாத எங்கள் முக்கிய கடனாளிகளுடன் கடன் மறுசீரமைப்பு ஒப்பந்தங்களை எட்டுவதற்கான நமது நாட்டின் திறனைப் பொறுத்தது. இதன் விளைவாக கடன் வழங்குபவர்கள் எங்களுக்கு கடன் கொடுப்பதில் சோர்வடைந்தனர். இதையொட்டி, இது பணவீக்கத்தை 64% உயர்த்தியது, உணவு, எரிபொருள் மற்றும் மருத்துவ பற்றாக்குறைக்கு வழிவகுத்தது, இது இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் நாடு தழுவிய போராட்டங்களுக்கு வழிவகுத்தது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பிணையெடுப்புத் திட்டம், சர்வதேச நாணய நிதியத்தால் விதிக்கப்பட்ட பல விதிகள் மற்றும் கடனாளிகளுக்கு கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கான அதன் நிதியளிப்புத் திறனை நிரூபிக்கும் திறன் ஆகியவற்றைப் பின்பற்றி இலங்கையை சார்ந்துள்ளது.",
        "கோவிட்-19 தொற்றுநோயின் விளைவாக நாட்டின் பொருளாதாரம் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது, இது சுற்றுலாத்துறையில் சரிவை ஏற்படுத்தியது - இலங்கையின் முக்கிய வெளிநாட்டு நாணய வருவாய், நாடு திரும்பும் தொழிலாளர் வருமானத்தில் வீழ்ச்சி மற்றும் தேயிலை மற்றும் ரப்பர் உற்பத்தியில் வீழ்ச்சி (இரண்டாம் வெளிநாட்டு நாணயம்) சம்பாதிப்பவர்). இழப்புகள் வெளிநாட்டு நாணய வருமானத்தில் வீழ்ச்சியை தூண்டியது மற்றும் கடன் அளவுகள் அதிகரித்தன - உலகளாவிய பொருட்களின் விலைகள் அதிகரிப்பால் நிலைமை மோசமாகிவிட்டது.",
        "\"ஊழியர் மட்ட IMF உடன்பாடு இலங்கைக்கான நீண்ட பாதையின் ஆரம்பம் மட்டுமே\" என்று IMF மூத்த அதிகாரி Peter Breuer கொழும்பில் செய்தியாளர்களிடம் கூறினார். பெருநிறுவன வருமான வரி மற்றும் VAT ஆகியவற்றின் நோக்கத்தை விரிவுபடுத்துதல் மற்றும் தனிப்பட்ட வருமான வரிகளை மேலும் முன்னேற்றமடையச் செய்தல் உட்பட குறிப்பிடத்தக்க வரி மாற்றங்களை உள்ளடக்கிய நான்கு வருட வேலைத்திட்டத்திற்கு இலங்கை அதிகாரிகள் உறுதியளிக்க வேண்டும் என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் மத்திய வங்கிக்கு அதிக சுதந்திரம் வழங்குவது, புதிய எரிபொருள் மற்றும் மின்சாரக் கட்டணங்களை அறிமுகப்படுத்துவது, சமூகத் திட்டங்களுக்கான செலவினங்களை அதிகரிப்பது மற்றும் அதன் வீழ்ச்சியடைந்த வெளிநாட்டு நாணய கையிருப்புகளை மீளக் கட்டியெழுப்புவது ஆகியனவும் இந்த வேலைத்திட்டமாகும். எவ்வாறாயினும், முன்னர் குறிப்பிட்டது போல், நாடு இன்னும் சர்வதேச வங்கிகள் மற்றும் அதன் இறையாண்மை பத்திரங்களின் பெரும்பகுதியை வைத்திருக்கும் சொத்து மேலாளர்களுடன் ஒப்பந்தங்களைச் செய்ய வேண்டும், அவை இப்போது இயல்புநிலையில் உள்ளன.",
        "பணியாளர்கள் அளவிலான IMF உடன்படிக்கைக்குப் பிறகு, கடனாளிகளின் முறைசாரா குழுவான ‘பாரிஸ் கிளப்’, கடனாளி நாடுகளின் பணம் செலுத்தும் பிரச்சினைகளுக்குச் செயல்படக்கூடிய தீர்வுகளைக் கண்டறிவதே இதன் நோக்கங்களில் ஒன்றாகும், இது சமீபத்திய IMF-SL ஒப்பந்தத்தை வரவேற்று அறிக்கையை வெளியிட்டது. எடுக்க வேண்டிய அடுத்த கட்ட நடவடிக்கைகள் குறித்து ஆலோசிக்க தயாராக இருப்பதாக குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "சீனா, இந்தியா மற்றும் ஜப்பான் ஆகியவை இலங்கையின் பிரதான கடன் வழங்கும் நாடுகள். ஜப்பானின் நிதியமைச்சர் இலங்கையின் கடனை மறுசீரமைப்பதில் உதவுமாறு கடன் வழங்கும் நாடுகளுக்கு அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "எவ்வாறாயினும், சீனா தனது கடனை மறுசீரமைப்பதற்கான கோரிக்கைக்கு நேரடியான பதிலை வழங்குவதைத் தவிர்த்து, கடன் மறுசீரமைப்பிற்கு ஆதரவாக இல்லை என்று சுட்டிக்காட்டியுள்ளது. இந்த ஆண்டு இலங்கை சீனாவிற்கு 1.5 முதல் 2 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் வரை கடன் செலுத்த வேண்டியுள்ளதாக மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது. மொத்தத்தில் சீனாவின் கடன்கள் மற்றும் முதலீடுகள் இலங்கையில் எட்டு பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களுக்கு மேல் இருக்கும் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது. மறுசீரமைப்பு செயல்பாட்டில் சீனா பங்கேற்க விரும்பாத நிலையில், IMF கடன் நிறுத்தப்படும்.",
        "எவ்வாறாயினும், சாம்பியாவின் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதற்கான சீனாவின் சமீபத்திய அணுகுமுறை - அது அந்நாட்டின் மறுசீரமைப்பு பேச்சுக்களில் இணைந்தது மற்றும் உண்மையில் பிரான்சுடன் கடன் வழங்குநர் குழுவின் இணைத் தலைவராக இருந்தது - கடன் மறுசீரமைப்பில் நமது நாட்டின் சொந்த முயற்சிகளுக்கு ஊக்கமளிக்கும் அடையாளமாக இருக்கலாம்.",
        "2020 ஆம் ஆண்டில், தொற்றுநோய்க்குப் பிறகு 17 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் வெளிநாட்டுக் கடனைப் பணம் செலுத்துவதை நிறுத்திய பின்னர் இயல்புநிலைக்குத் திரும்பிய முதல் ஆப்பிரிக்க கடன் வாங்கியவர் ஜாம்பியா ஆனது. விமான நிலையங்கள், சாலைகள் மற்றும் பிற உள்கட்டமைப்புகளை உருவாக்க 6 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் கடனுடன் சீனா சாம்பியாவின் மிகப்பெரிய கடனாளியாக இருந்தது, அவற்றில் பல வெள்ளை யானைகளாக மாறியது. ஜாம்பியாவில், இங்கு நடந்தது போல், ஊழல் பெருகி விட்டது.",
        "சாம்பியாவின் கடனை மறுசீரமைக்க சீனா ஒப்புக்கொள்ள இரண்டு நீண்ட ஆண்டுகள் ஆனது. அந்த அனுபவத்தின் பின்னணியில், குறுகிய காலத்தில் இலங்கையின் கடனை மறுசீரமைப்பதில் சீனா உதவ தயாராக இருக்கும்.",
        "எவ்வாறாயினும், இன்னுமொரு முக்கிய பிரச்சினை இங்கும் இப்போதும் எமது அரசாங்கத்தை எதிர்நோக்கியுள்ளது. IMF திட்டத்தில் மானியங்களை அகற்றுவதற்கான ஒரு ஷரத்து உள்ளது.",
        "நமது நாட்டில் சுமார் 25% முன்பள்ளி குழந்தைகள் ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதாக ஐநா சுட்டிக்காட்டியுள்ளது. போக்குவரத்து செலவுகள் அதிகரித்துள்ளதால் பள்ளி மாணவர்களில் பெரும் பகுதியினர் பள்ளிக்கு செல்ல முடியாமல் உள்ளனர். தொற்றுநோய்களின் போது 500,000 க்கும் அதிகமானோர் வேலை இழந்துள்ளனர்.",
        "திட்டமிடப்படாத மானியக் குறைப்புக்கள் மற்றுமொரு ‘அரகலயா’வை தோற்றுவிக்கும், அது எல்லா விலையிலும் தவிர்க்கப்பட வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$2.9 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "64%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'பாரிஸ் கிளப்' - ஒரு முறைசாரா குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.5 முதல் 2 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட்டு பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US$17 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$6 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு நீண்ட ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "500,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மற்றொரு 'அரகலயா'",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}