{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131267",
  "time_ut": 1657540619,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி கோட்டாபய - பிரதமர் ரணில் ஆகியோரை பதவியில் வைத்துக்கொண்டு பிரச்சினைக்கு தீர்வுகாண முடியாது - சம்பிக்க",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The problem cannot be resolved by keeping President Gotabaya and Prime Minister Ranil in office - Champika",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "No problem can be solved by keeping President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe in office.",
        "MP Patali Sambika Ranavaka, leader of the 43rd Brigade, said that the role of the People's Liberation Front is important in establishing the All Party-led government.",
        "A meeting between People's Liberation Front leader Anura Kumara Dissanayake, Sunil Atunethi, and members of the 43rd Battalion (11) took place in Colombo.",
        "The Rajapaksas alone have to be held responsible for the country facing a massive economic and political crisis. The weak administration of President Gotabaya Rajapaksa has put the entire country in crisis.",
        "If President Gotabaya Rajapaksa had respected the aspirations of the people of the country and stepped down properly, the current crisis would not have emerged.",
        "No problem can be solved by keeping President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe in office.",
        "The draft of the 22nd Amendment to the Constitution which has been approved by the Cabinet cannot be fully accepted.",
        "The people of the country are insisting that the President-Prime Minister should step down. Regarding the government led by the All-Party, attention has been paid to the formation of an interim government by receiving ideas from various parties.",
        "An interim government should be formed if the economic and political crisis is to be resolved."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Patali Sambika Ranavaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 43rd Brigade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sunil Atunethi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 43rd Battalion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 22nd Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the All-Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති ගෝඨාභය සහ අගමැති රනිල් තියාගෙන ප්‍රශ්නය විසඳන්න බැහැ - චම්පික",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා තනතුරුවල තබා ගැනීමෙන් කිසිඳු ප්‍රශ්නයක් විසඳිය නොහැක.",
        "43 වැනි බලසේනාවේ නායක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී සම්බික රණවක මහතා පැවසුවේ සර්ව පාක්ෂික රජයක් පිහිටුවීමේදී මහජන විමුක්ති පෙරමුණේ කාර්යභාරය වැදගත් බවයි.",
        "මහජන විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක, සුනිල් අතුනෙති සහ 43 වැනි බලඇණියේ (11) සාමාජිකයන් අතර හමුවක් කොළඹදී සිදුවිය.",
        "රට දැවැන්ත ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුදයකට මුහුණ පා සිටින බවට රාජපක්ෂලා පමණක් වග කිව යුතුය.ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයාගේ දුර්වල පාලනය මුළු රටම අර්බුදයට ලක්කර ඇත.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රටේ ජනතාවගේ අපේක්ෂාවන්ට ගරු කර නිසි ලෙස ඉවත් වූයේ නම් වත්මන් අර්බුදය මතුවන්නේ නැත.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා තනතුරුවල තබා ගැනීමෙන් කිසිඳු ප්‍රශ්නයක් විසඳිය නොහැක.",
        "අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් අනුමත කර ඇති 22 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයේ කෙටුම්පත සම්පූර්ණයෙන්ම පිළිගත නොහැකිය.",
        "ජනපති-අගමැති ඉවත්විය යුතු බවට රටේ ජනතාව දැඩිව අවධාරණය කරති.සර්වපාක්ෂික ප්‍රමුඛ රජය සම්බන්ධයෙන් විවිධ පාර්ශවයන්ගෙන් අදහස් ලබාගනිමින් අන්තර්කාලීන ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට අවධානය යොමුව තිබේ.",
        "ආර්ථික දේශපාලන අර්බුදය විසඳන්න නම් අන්තර්කාලීන ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය යුතුයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාඨලී සම්බික රණවක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43 වැනි බලසේනාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුනිල් අතුනෙති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43 වන බලඇණිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂිකයා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி கோட்டாபய - பிரதமர் ரணில் ஆகியோரை பதவியில் வைத்துக்கொண்டு பிரச்சினைக்கு தீர்வுகாண முடியாது - சம்பிக்க",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ,பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகியோரை பதவியில் வைத்துக்கொண்டு எப்பிரச்சினைக்கும் தீர்வு காண முடியாது.",
        "சர்வக்கட்சி தலைமையிலான அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பதில் மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் பங்கு முக்கியமானதாகும் என 43ஆவது படையணியின் தலைவர், பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க தெரிவித்தார்.",
        "மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் தலைவர் அனுர குமார திஸாநாயக்க,சுனில் அதுனெதி,மற்றும் 43 ஆவது படையணியின் உறுப்பினர்களுக்கும் இடையிலான சந்திப்பு (11) கொழும்பில் இடம்பெற்றது.",
        "நாடு பொருளாதாரம் மற்றும் அரசியல் ரீதியில் பாரிய நெருக்கடியினை எதிர்கொள்வதற்கு ராஜபக்ஷர்கள் மாத்திரமே பொறுப்புக்கூற வேண்டும்.ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவின் பலவீனமான நிர்வாகம் முழு நாட்டு மக்களையும் நெருக்கடிக்குள்ளாக்கியுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ நாட்டு மக்களின் அபிலாசைக்கு மதிப்பளித்து முறையாக பதவி விலகியிருந்தால் தற்போதைய நெருக்கடியான நிலை தோற்றம் பெற்றிருக்காது.பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தொடர்பில் நாட்டு மக்கள் மத்தியில் நல்ல நிலைப்பாடு கிடையாது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ,பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகியோரை பதவியில் வைத்துக்கொண்டு எப்பிரச்சினைக்கும் தீர்வு காண முடியாது.சர்வக்கட்சி தலைமையிலான அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பதில் மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் பங்களிப்பு முக்கியமானது.",
        "அமைச்சரவையினால் அங்கிகாரம் வழங்கப்பட்டுள்ள அரசியலமைப்பின் 22ஆவது திருத்தச்சட்ட மூலவரைபினை முழுமையாக ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது.",
        "ஜனாதிபதி –பிரதமர் பதவி விலக வேண்டும் என்பதை நாட்டு மக்கள் வலியுறுத்துகிறார்கள்.சர்வகட்சி தலைமையிலான அரசாங்கம் தொடர்பில் பல்வேறு தரப்பினரது யோசனைகளையும் பெற்றுக்கொண்டு இடைக்கால அரசாங்கத்தை அமைப்பது குறித்து அவதானம் செலுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "பொருளாதாரம் மற்றும் அரசியல் நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண வேண்டுமாயின் இடைக்கால அரசாங்கம் அமைக்க வேண்டும்.சர்வக்கட்சி தலைமையில் அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பதற்கு அவதானம் செலுத்தப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43 வது படைப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுனில் அதுநேதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43 வது பட்டாலியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}