{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Move-to-assign-para-military-for-MPs-security-at-SLPP-MPs-request-Anura/108-240313",
  "time_ut": 1656931252,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Move to assign para-military for MPs’ security at SLPP MPs’ request: Anura",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Move to assign para-military for MPs’ security at SLPP MPs’ request: Anura",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Claiming that there was a move to assign five Civil Defence Force personnel to guard MPs following a request by Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) MPs, JVP Leader Anura Kumara Dissanayake today urged the government to withdraw such moves as it could create serious repercussions.",
        "He told a news conference that some SLPP MPs have requested for special security during the SLPP group meeting and it has been agreed to assign five armed Civil Defence Force personnel with special training.",
        "These CDF personnel would be hand picked by the respective MPs of their choice. This is a serious situation as this para-military could function at the will of the MPs.",
        "MP Dissanayake said if there was a security threat for any MP, it was upto the police department to take appropriate action to provide security as the authorised institution to do so.",
        "The JVP Parliamentarian also revealed that IGP CD Wickramaratne had sent a letter to the Defence Secretary Kamal Gunaratne highlighting two security concerns of a possible bomb attack in the north and south by the foreign spy agencies, targeting the black tiger day which would commence from July 5 and 6 and a possible attack by the JVP and other opposition groups on MPs including members of the Pradeshiya Sabha.",
        "\"This letter has been sent by the IGP on June 27. The government should reveal the source of this information and exact information of such an attack. We doubt if the government was plotting to socialize fake news of such an attack. This letter also highlights a possible attack on PS members and other politicians by JVP and other opposition groups. This is a ludicrous letter. The government is always trying to strike fear in the society.The government is spreading such fake news against us as we are organising protest campaigns throughout the country. We, on our part, refute the allegation in the letter,\" he said.",
        "He said the IGP had not copied the letter even to the secretry of his ministry and that it was more like a personal letter between the IGP and the Defence Secretary.",
        "\"We doubt whether there is a plan within the government to react to the public protest which could aggravate in the near future,\" he said.",
        "The MP said the government should either find solutions to the present crisis or resign immediately. (Ajith Siriwardana)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Anura",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Civil Defence Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Civil Defence Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pradeshiya Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defence",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ajith Siriwardana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ඉල්ලීම පරිදි මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ආරක්ෂාවට පැරා මිලිටරියක් යෙදවීමට පියවර: අනුර",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ඉල්ලීමකට අනුව මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ආරක්ෂාවට සිවිල් ආරක්ෂක භටයන් 5 දෙනෙකු යෙදවීමේ සූදානමක් පවතින බව පවසන ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක අද රජයෙන් ඉල්ලා සිටියේ එය බරපතල ප්‍රතිවිපාක ඇති කළ හැකි බැවින් එවැනි පියවරයන් ඉවත් කරන ලෙසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ කණ්ඩායම් රැස්වීම අතරතුර ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ඇතැම් මන්ත්‍රීවරුන් විශේෂ ආරක්ෂාවක් ඉල්ලා ඇති බවත්, සන්නද්ධ සිවිල් ආරක්ෂක භටයින් පස් දෙනෙකුට විශේෂ පුහුණුවක් ලබා දීමට එකඟ වී ඇති බවත් ඔහු ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදී පැවසීය.",
        "මෙම සීඩීඑෆ් පුද්ගලයින් තෝරා ගනු ලබන්නේ ඔවුන් කැමති මන්ත්‍රීවරුන් විසිනි. මෙම අතුරු හමුදාව මන්ත්‍රීවරුන්ගේ කැමැත්තට ක්‍රියා කළ හැකි බැවින් මෙය බරපතළ තත්ත්වයකි.",
        "දිසානායක මන්ත්‍රීවරයා කියා සිටියේ කිසියම් මන්ත්‍රීවරයෙකුගේ ආරක්‍ෂාවට තර්ජනයක් ඇත්නම් ඒ සඳහා බලයලත් ආයතනය ලෙස ආරක්‍ෂාව ලබාදීමට නිසි පියවර ගැනීම පොලිස් දෙපාර්තමේන්තුවට පැවරිය යුතු බවයි.",
        "ජුලි 5 වැනිදා සිට ආරම්භ වන කළු කොටි දිනය ඉලක්ක කර ගනිමින් විදේශ ඔත්තු සේවා මගින් උතුරේ සහ දකුණේ බෝම්බ ප්‍රහාරයක් එල්ල විය හැකි බවට ආරක්ෂක කරුණු දෙකක් පෙන්වා දෙමින් පොලිස්පති සී.ඩී.වික්‍රමරත්න ආරක්ෂක ලේකම් කමල් ගුණරත්න වෙත ලිපියක් යොමු කළ බවද ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයා අනාවරණය කළේය. සහ 6 සහ ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරුන් ඇතුළු මන්ත්‍රීවරුන්ට ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ සහ අනෙකුත් විපක්ෂ කණ්ඩායම් විසින් එල්ල කළ හැකි ප්‍රහාරයක්.",
        "\"ජූනි 27 වෙනිදා පොලිස්පතිවරයා විසින් මෙම ලිපිය එවා ඇත. මෙම තොරතුරුවල මූලාශ්‍රය සහ එවැනි ප්‍රහාරයක් පිළිබඳ නිවැරදි තොරතුරු රජය හෙළි කළ යුතුයි. එවැනි ප්‍රහාරයක් පිළිබඳ ව්‍යාජ පුවත් සමාජගත කිරීමට රජය කුමන්ත්‍රණය කළේදැයි අපට සැකයි. මෙම ලිපියද අවධාරණය කරයි. ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ සහ අනෙකුත් විපක්ෂ කණ්ඩායම් විසින් ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරුන්ට සහ අනෙකුත් දේශපාලකයන්ට එල්ල කළ හැකි ප්‍රහාරයක් මෙය හාස්‍යජනක ලිපියකි.ආණ්ඩුව සෑම විටම සමාජය තුළ භීතිය ඇති කිරීමට උත්සාහ කරයි.අපි පුරා විරෝධතා ව්‍යාපාර සංවිධානය කරන බැවින් රජය අපට එරෙහිව මෙවැනි අසත්‍ය ප්‍රවෘත්ති පතුරවයි අපි, අපේ පැත්තෙන්, ලිපියේ චෝදනාව ප්‍රතික්ෂේප කරනවා,\" ඔහු පැවසීය.",
        "පොලිස්පතිවරයා තම අමාත්‍යාංශ ලේකම්වරයාට පවා එම ලිපිය පිටපත් කර නොමැති බවත් එය පොලිස්පතිවරයා සහ ආරක්ෂක ලේකම්වරයා අතර පෞද්ගලික ලිපියක් වැනි බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "\"නුදුරු අනාගතයේ දී උග්‍ර විය හැකි මහජන විරෝධයට ප්‍රතිචාර දැක්වීමේ සැලැස්මක් රජය තුළ තිබේදැයි අපට සැකයක්\" යැයි ඔහු පැවසීය.",
        "වත්මන් අර්බුදයට විසඳුම් සෙවීමට හෝ රජය වහාම ඉල්ලා අස්විය යුතු බව මන්ත්‍රීවරයා පැවසීය. (අජිත් සිරිවර්ධන)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අනුර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ආරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ආරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අජිත් සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் கோரிக்கையின் பேரில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் பாதுகாப்பிற்கு துணை இராணுவத்தை நியமிக்க நடவடிக்கை: அனுர",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் (SLPP) பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் வேண்டுகோளுக்கு இணங்க, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் பாதுகாப்பிற்காக ஐந்து சிவில் பாதுகாப்பு படை வீரர்களை நியமிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக கூறிய ஜே.வி.பி தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க, பாரதூரமான விளைவுகளை ஏற்படுத்தக்கூடிய இத்தகைய நகர்வுகளை அரசாங்கம் திரும்பப் பெறுமாறு வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "SLPP குழு கூட்டத்தின் போது சில SLPP பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் விசேட பாதுகாப்பு கோரியுள்ளதாகவும், ஆயுதமேந்திய ஐந்து சிவில் பாதுகாப்பு படை வீரர்களை விசேட பயிற்சியுடன் நியமிக்க இணங்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் செய்தியாளர் சந்திப்பில் தெரிவித்தார்.",
        "இந்த CDF பணியாளர்கள் தங்கள் விருப்பப்படி அந்தந்த எம்.பி.க்களால் தேர்ந்தெடுக்கப்படுவார்கள். எம்.பி.க்களின் விருப்பப்படி இந்த துணை ராணுவம் செயல்படலாம் என்பதால் இது ஒரு தீவிரமான நிலை.",
        "எந்தவொரு பாராளுமன்ற உறுப்பினருக்கும் பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல் இருக்குமானால், அதற்கான அங்கீகாரம் பெற்ற நிறுவனமாக பாதுகாப்பை வழங்குவதற்கு பொலிஸ் திணைக்களம் உரிய நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும் என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திஸாநாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "ஜூலை 5ஆம் திகதி ஆரம்பமாகவுள்ள கரும்புலி தினத்தை இலக்கு வைத்து வெளிநாட்டு உளவு அமைப்புகளால் வடக்கிலும் தெற்கிலும் வெடிகுண்டுத் தாக்குதல் நடத்தப்படக் கூடிய சாத்தியமுள்ள இரண்டு பாதுகாப்புக் கவலைகளை எடுத்துக்காட்டி பாதுகாப்புச் செயலாளர் கமல் குணரத்னவுக்கு பொலிஸ் மா அதிபர் சி.டி.விக்ரமரத்ன கடிதம் அனுப்பியுள்ளதாகவும் ஜே.வி.பி.யின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் தெரிவித்தார். மற்றும் 6 மற்றும் பிரதேச சபை உறுப்பினர்கள் உட்பட எம்.பி.க்கள் மீது ஜே.வி.பி மற்றும் ஏனைய எதிர்க் குழுக்களால் தாக்குதல் நடத்தப்படலாம்.",
        "\"ஜூன் 27-ம் தேதி இந்த கடிதம் ஐஜிபியால் அனுப்பப்பட்டுள்ளது. இந்த தகவலின் ஆதாரம் மற்றும் அத்தகைய தாக்குதலின் சரியான தகவலை அரசாங்கம் வெளியிட வேண்டும். இதுபோன்ற தாக்குதல் குறித்த போலி செய்திகளை சமூகமயமாக்க அரசாங்கம் திட்டமிட்டுள்ளதா என்று நாங்கள் சந்தேகிக்கிறோம். PS உறுப்பினர்கள் மற்றும் பிற அரசியல்வாதிகள் மீது ஜே.வி.பி மற்றும் பிற எதிர்க்கட்சிகள் தாக்குதல் நடத்தலாம்.இது ஒரு கேலிக்கூத்தான கடிதம்.அரசாங்கம் எப்போதும் சமூகத்தில் அச்சத்தை ஏற்படுத்த முயற்சிக்கிறது.நாங்கள் முழுவதும் எதிர்ப்பு பிரச்சாரங்களை ஏற்பாடு செய்து வருவதால் அரசாங்கம் எங்களுக்கு எதிராக இதுபோன்ற பொய்யான செய்திகளை பரப்புகிறது எங்கள் தரப்பில், கடிதத்தில் உள்ள குற்றச்சாட்டை நாங்கள் மறுக்கிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "பொலிஸ் மா அதிபர் தனது அமைச்சின் செயலாளருக்குக் கூட கடிதத்தை நகலெடுக்கவில்லை என்றும், இது பொலிஸ் மா அதிபருக்கும் பாதுகாப்புச் செயலாளருக்கும் இடையிலான தனிப்பட்ட கடிதம் போன்றது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"எதிர்காலத்தில் மோசமாக்கக்கூடிய பொதுப் போராட்டத்திற்கு எதிர்வினையாற்ற அரசாங்கத்திற்குள் ஏதாவது திட்டம் உள்ளதா என்று நாங்கள் சந்தேகிக்கிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "தற்போதைய நெருக்கடிக்கு அரசாங்கம் தீர்வு காண வேண்டும் அல்லது உடனடியாக பதவி விலக வேண்டும் என எம்.பி. (அஜித் சிறிவர்தன)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அனுர",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குடிமைத் தற்காப்புப் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குடிமைத் தற்காப்புப் படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரதேச சபை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பி.எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அஜித் சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}