{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83521/basl-decries-imposition-of-police-curfew-ahead-of-mass-protests",
  "time_ut": 1657312440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BASL decries imposition of police curfew ahead of mass protests",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BASL decries imposition of police curfew ahead of mass protests",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) has expressed strong protest at the imposition of a purported police curfew in parts of the Western Province ahead of the mass protests planned for July 09.",
        "Issuing a statement in this regard, the BASL’s president Saliya Peiris, PC noted that the Police Ordinance does not have a provision for the imposition of such curfew, which he said is “blatantly illegal and a violation of the fundamental rights of the people of our country who are protesting against President Gotabaya Rajapaksa and his government over its failure to protest their basic rights.”",
        "The BASL questioned the Inspector-General of Police as to under what authority he declared the curfew order.",
        "“The declaration of curfew is clearly intended to stifle the freedom of expression and dissent,” the BASL pointed out.",
        "Imposition of police curfew is “totally unacceptable and undemocratic” and it will gravely harm the country’s economy and its social and political stability, the association explained further.",
        "The BASL called upon the people of Sri Lanka to take necessary measures to safeguard their democratic rights and to use every peaceful means at their disposal to protect such rights.",
        "“We call upon the Inspector-General of Police to immediately withdraw his illegal order.”",
        "The association went on to note that failure to withdraw the purported curfew order will have severed consequences for the country.",
        "The police chief declared a curfew in Negombo, Kelaniya, Nugegoda, Mount Lavinia, Colombo North, Colombo South and Colombo Central police areas with effect from 9.00 p.m. on July 08 until further notice."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Western Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Police Ordinance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mount Lavinia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo North, Colombo South and Colombo Central",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9.00 p.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "July 08",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහජන විරෝධතාවලට පෙර පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පැනවීම BASL ප්‍රතික්ෂේප කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජුලි 09 වැනිදා පැවැත්වීමට නියමිත මහජන විරෝධතා ව්‍යාපාරයට පෙර බස්නාහිර පළාතේ ප්‍රදේශ කිහිපයකට පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පැනවීමට ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය (BASL) දැඩි විරෝධය පළ කර තිබේ.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් BASL සභාපති ජනාධිපති නීතිඥ සාලිය පීරිස් සඳහන් කළේ, එවැනි ඇඳිරි නීතිය පැනවීමට පොලිස් ආඥා පනතේ ප්‍රතිපාදන නොමැති බවත්, එය අමු අමුවේ නීති විරෝධී බවත්, අපේ ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩ කිරීමක් බවත්ය. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහ ඔහුගේ රජයට ඔවුන්ගේ මූලික අයිතිවාසිකම්වලට විරෝධය පළ නොකිරීම සම්බන්ධයෙන් විරෝධය පළ කරන රට.\"",
        "BASL පොලිස්පතිවරයාගෙන් ප්‍රශ්න කළේ කුමන අධිකාරියක් යටතේ ඇඳිරි නීතිය ප්‍රකාශ කළේද යන්නයි.",
        "“ඇඳිරි නීතිය ප්‍රකාශයට පත් කිරීම පැහැදිලිවම අදහස් කරන්නේ ප්‍රකාශනයේ සහ විසම්මුතියේ නිදහස යටපත් කිරීමයි,” BASL පෙන්වා දුන්නේය.",
        "පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පැනවීම “සම්පූර්ණයෙන්ම පිළිගත නොහැකි සහ ප්‍රජාතන්ත්‍ර විරෝධී” වන අතර එය රටේ ආර්ථිකයට සහ එහි සමාජීය හා දේශපාලන ස්ථාවරත්වයට බරපතල හානියක් වනු ඇති බව සංගමය වැඩිදුරටත් පැහැදිලි කළේය.",
        "ඔවුන්ගේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අයිතීන් සුරැකීමට අවශ්‍ය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලෙසත්, එවැනි අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ඔවුන් සතු සෑම සාමකාමී මාධ්‍යයක්ම භාවිතා කරන ලෙසත් ශ්‍රී ලංකාවේ BASL ආයතනය ඉල්ලා සිටියේය.",
        "\"ඔහුගේ නීති විරෝධී නියෝගය වහාම ඉල්ලා අස්කර ගන්නා ලෙස අපි පොලිස්පතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටිමු.\"",
        "අදාළ ඇඳිරි නීතිය ඉවත් කර ගැනීමට අපොහොසත් වුවහොත් එය රටට බරපතල ප්‍රතිවිපාක ගෙන දෙන බව එම සංගමය වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "මීගමුව, කැලණිය, නුගේගොඩ, ගල්කිස්ස, කොළඹ උතුර, කොළඹ දකුණ සහ කොළඹ මධ්‍යම යන පොලිස් බල ප්‍රදේශවලට රාත්‍රී 9.00 සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි පොලිස් ඇඳිරි නීතිය ප්‍රකාශයට පත් කළේය. නැවත දැනුම් දෙන තුරු ජූලි 08 වෙනිදා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස් ආඥාපනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ උතුර, කොළඹ දකුණ සහ මැද කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9.00 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජූලි 08",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெகுஜன போராட்டங்களுக்கு முன்னதாக பொலிஸ் ஊரடங்கு உத்தரவை அமுல்படுத்துவதை BASL மறுக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) ஜுலை 09 ஆம் திகதி நடைபெறவுள்ள பாரிய ஆர்ப்பாட்டங்களுக்கு முன்னதாக மேல் மாகாணத்தின் சில பகுதிகளில் பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டதற்கு கடும் எதிர்ப்பை வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இது தொடர்பில் அறிக்கையொன்றை வெளியிட்ட BASL இன் தலைவர் சாலிய பீரிஸ், பொலிஸ் கட்டளைச் சட்டத்தில் அத்தகைய ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்துவதற்கான ஏற்பாடு இல்லை என்றும், இது அப்பட்டமான சட்டவிரோதமானது மற்றும் எமது மக்களின் அடிப்படை உரிமைகளை மீறும் செயலாகும். ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவிற்கும் அவரது அரசாங்கத்திற்கும் எதிராக தமது அடிப்படை உரிமைகளை எதிர்க்கத் தவறியமைக்காக நாடு எதிர்ப்பு தெரிவித்து வருகின்றது.",
        "எந்த அதிகாரத்தின் கீழ் ஊரடங்கு உத்தரவை அறிவித்தார் என BASL இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரலிடம் கேள்வி எழுப்பியது.",
        "\"ஊடகச் சட்டம் பிரகடனம் என்பது கருத்துச் சுதந்திரம் மற்றும் கருத்து வேறுபாடுகளை நசுக்கும் நோக்கம் கொண்டது\" என்று BASL சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்துவது \"முற்றிலும் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாதது மற்றும் ஜனநாயகமற்றது\" மற்றும் அது நாட்டின் பொருளாதாரம் மற்றும் அதன் சமூக மற்றும் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மைக்கு பெரும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் என சங்கம் மேலும் விளக்கமளித்துள்ளது.",
        "BASL இலங்கை மக்களை அவர்களின் ஜனநாயக உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கு தேவையான நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறும், அத்தகைய உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கு அவர்கள் வசம் உள்ள அனைத்து அமைதி வழிகளையும் பயன்படுத்துமாறும் அழைப்பு விடுத்துள்ளது.",
        "\"இன்ஸ்பெக்டர்-ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ் அவரது சட்டவிரோத உத்தரவை உடனடியாக திரும்பப் பெறுமாறு நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம்.\"",
        "கூறப்பட்ட ஊரடங்கு உத்தரவை திரும்பப் பெறத் தவறினால் நாட்டிற்கு கடுமையான விளைவுகளை ஏற்படுத்தும் என்று சங்கம் குறிப்பிட்டது.",
        "நீர்கொழும்பு, களனி, நுகேகொட, கல்கிசை, கொழும்பு வடக்கு, கொழும்பு தெற்கு மற்றும் கொழும்பு மத்திய பொலிஸ் பிரிவுகளில் இரவு 9.00 மணி முதல் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்படும் என பொலிஸ்மா அதிபர் அறிவித்துள்ளார். மறு அறிவித்தல் வரை ஜூலை 08 அன்று."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போலீஸ் கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்கிசை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு வடக்கு, கொழும்பு தெற்கு மற்றும் கொழும்பு மத்திய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 08",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}