{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/UNP-still-our-ancestral-home-Mayantha/108-243361",
  "time_ut": 1660898577,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UNP still our ancestral home: Mayantha",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UNP still our ancestral home: Mayantha",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "\"UNP is still our ancestral home and we love it, but we will only support a program to revive the nation which is established with the agreement of all parties\", Samagi Jana Balawegaya (SJB) MP Mayantha Dissanayake said today.",
        "Responding to a question raised at a press conference as to whether he was planning a crossover to the government, Mr. Dissanayake said he is not interested in getting ministerial portfolios. “We are only agreeable for an all-party programme rather than an all-party government,” he said.",
        "“Sirikotha is our ancestral home, and we love it. I used to go there with my late father. We still love UNP. We also know its leader Ranil Wickremesinghe for a long time. We distanced from the party and formed Samagi Jana Balwegaya (SJB) but the policies of both parties are almost the same. Some get me wrong when I come out with these remarks, but I want to mention that I don’t want to shift sides and take up a ministerial portfolio. However it is possible to work together with the  government on an agreeable program to revive the nation” he added.",
        "He said President and the government should also come up with a program to revive the nation so that MPs can see whether they could agree  to it or not.",
        "At the same time Mr. Dissanayake called for a new anti-corruption legislation to prevent corruption. “It's even possible to bring it in the form of a private members Bill,” he opined.(Yohan Perera)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNP",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Mayantha",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mayantha Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirikotha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balwegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "opined.(Yohan Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එජාපය තවමත් අපේ පාරම්පරික නිවස: මයන්ත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "“එජාපය තවමත් අපේ පාරම්පරික නිවසයි, අපි එයට ආදරෙයි, නමුත් අපි සහයෝගය දෙන්නේ සියලු පක්ෂවල එකඟතාවයෙන් ගොඩනඟන ජාතිය නැවත නගා සිටුවීමේ වැඩපිළිවෙලකට පමණක්” යැයි සමගි ජන බලවේගයේ (SJB) පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මයන්ත දිසානායක මහතා අද පැවසීය.",
        "අමාත්‍ය ධූර ලබාගැනීමට තමන් උනන්දු නොවන බවද දිසානායක මහතා මාධ්‍ය හමුවකදී ප්‍රකාශ කළේ ආණ්ඩුවට හරස් පාරක් සැලසුම් කරන්නේ දැයි ඇසූ ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමිනි. \"අපි එකඟ වන්නේ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවකට වඩා සර්ව පාක්ෂික වැඩපිළිවෙලකට පමණයි\" ඔහු පැවසීය.",
        "“සිරිකොත අපේ පරම්පරාගත නිවස, අපි එයට ආදරෙයි. මම මගේ නැසීගිය පියා සමඟ එහි ගියෙමි. අපි තවමත් එජාපයට ආදරෙයි. එහි නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ද අපි බොහෝ කලක සිට හඳුනමු. අපි පක්ෂයෙන් ඈත් වෙලා සමගි ජන බලවේගය (SJB) හැදුවත් පක්ෂ දෙකේම ප්‍රතිපත්ති බොහෝ දුරට සමානයි. මම මේ ප්‍රකාශයන් සමඟ එළියට එන විට සමහරු මාව වැරදියට තේරුම් ගන්නවා, නමුත් මම පැති මාරු කර ඇමතිකමක් ගැනීමට කැමති නැති බව සඳහන් කිරීමට අවශ්‍යයි. කෙසේ වෙතත්, ජාතිය පුනර්ජීවනය කිරීම සඳහා එකඟ විය හැකි වැඩපිළිවෙලක් මත රජය සමඟ එක්ව කටයුතු කළ හැකිය, ”ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ඊට එකඟ විය හැකිද නැද්ද යන්න මන්ත්‍රීවරුන්ට දැකගත හැකි වන පරිදි ජාතිය පුනර්ජීවනය කිරීමේ වැඩපිළිවෙළක් ජනාධිපතිවරයා සහ රජය ඉදිරිපත් කළ යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඒ සමඟම දූෂණ වැළැක්වීම සඳහා නව දූෂණ විරෝධී පනතක් සම්පාදනය කරන ලෙස දිසානායක මහතා ඉල්ලා සිටියේය. “එය පෞද්ගලික මන්ත්‍රී පනත් කෙටුම්පතක් ආකාරයෙන් ගෙන ඒමට පවා හැකියාව තිබෙනවා,” ඔහු අදහස් කළේය.(යොහාන් පෙරේරා)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එජාප",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මයන්ත",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මයන්ත දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිකොත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අදහස් දැක්වීය.(යොහාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐக்கிய தேசியக் கட்சி இன்னமும் எங்களின் பூர்வீக வீடு: மயந்த",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "\"ஐக்கிய தேசியக் கட்சி இன்னும் எங்களின் பூர்வீக வீடு, நாங்கள் அதை விரும்புகிறோம், ஆனால் அனைத்துக் கட்சிகளின் உடன்படிக்கையுடன் ஸ்தாபிக்கப்பட்ட தேசத்தை புத்துயிர் பெறும் திட்டத்திற்கு மட்டுமே நாங்கள் ஆதரவளிப்போம்\" என்று சமகி ஜன பலவேகய (SJB) பாராளுமன்ற உறுப்பினர் மயந்த திஸாநாயக்க இன்று தெரிவித்தார்.",
        "அரசாங்கத்திற்கு குறுக்கு வழியில் செல்ல திட்டமிட்டுள்ளாரா என ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் எழுப்பப்பட்ட கேள்விக்கு பதிலளித்த திரு. \"அனைத்து கட்சி அரசாங்கத்தை விட அனைத்து கட்சி திட்டத்திற்கு மட்டுமே நாங்கள் ஒப்புக்கொள்கிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "“சிறிகொத்த எங்கள் மூதாதையர் வீடு, நாங்கள் அதை விரும்புகிறோம். நான் மறைந்த என் தந்தையுடன் அங்கு செல்வது வழக்கம். நாங்கள் இன்னும் ஐக்கிய தேசியக் கட்சியை நேசிக்கிறோம். அதன் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவையும் நாம் நீண்டகாலமாக அறிவோம். நாங்கள் கட்சியில் இருந்து விலகி, சமகி ஜன பால்வேகயா (SJB) யை உருவாக்கினோம், ஆனால் இரு கட்சிகளின் கொள்கைகளும் ஏறக்குறைய ஒன்றுதான். நான் இந்த கருத்துக்களை வெளியிடும்போது சிலர் என்னை தவறாக நினைக்கிறார்கள், ஆனால் நான் பக்கங்களை மாற்றி மந்திரி பதவியை ஏற்க விரும்பவில்லை என்பதை குறிப்பிட விரும்புகிறேன். எவ்வாறாயினும், தேசத்தை புத்துயிர் பெறுவதற்கு ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய திட்டத்தில்  அரசாங்கத்துடன் இணைந்து பணியாற்றுவது சாத்தியமாகும்” என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதியும் அரசாங்கமும் தேசத்தை புத்துயிர் பெறுவதற்கான ஒரு திட்டத்தை கொண்டு வர வேண்டும் என்று அவர் கூறினார், இதன் மூலம் எம்.பி.க்கள் அதை ஏற்க முடியுமா இல்லையா என்பதைப் பார்க்க முடியும்.",
        "அதேநேரம் ஊழலைத் தடுப்பதற்காக புதிய ஊழல் எதிர்ப்புச் சட்டம் கொண்டுவரப்பட வேண்டுமென திரு.திஸாநாயக்க வலியுறுத்தினார். “தனியார் சட்டமூலமாக இதனைக் கொண்டுவருவது கூட சாத்தியமாகும்” என அவர் கருத்து தெரிவித்தார்.(யோஹான் பெரேரா)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐ.தே.க",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மயந்தா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மயந்த திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிகொத்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜனா பால்வேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருத்துத் தெரிவித்தார்.(யோஹான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}