{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130211",
  "time_ut": 1656249475,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்தியா - இலங்கை இடையே புதியதோர் ஒப்பந்தமா?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Is there a new agreement between India and Sri Lanka?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan government, mired in a series of economic crises, is on the verge of a complete loss of economic strength. Will this situation have an impact on the politics between Sri Lanka and India? Will there be a new shift in relations between the two countries? Has caused the profound question of.",
        "The Indo-Lanka Accord in the South Asian region played a key role in preventing US intervention on the island of Ceylon. It was also a guarantee of India's security in the South Asian region. In addition, it has been instrumental in maintaining India's primary contribution to the South Asian region.",
        "Looking at the period of the Indo-Sri Lanka Accord, the Jayewardene government was in a dilemma as to whether to launch a massive military operation in the north and the LTTE's counter-attacks against it.",
        "Taking advantage of the LTTE's first black tiger offensive on July 5 and the strict embargo imposed in the north and east, the Indian government violated international sovereignty by flying food parcels through the north and east.",
        "And sent its troops to Sri Lanka. In this context, the Government of Sri Lanka entered into an agreement with India to deal with the liberation struggle of the Tamil people. The treaty became the 13th Amendment and continues to this day in the Constitution.",
        "While it is seen that the North and the East should be united under the treaty, the Buddhist Sinhala chauvinist politics has divided the North and the East into two components using the court ruling.",
        "It has been 35 years since the signing of this agreement to ensure India's security and there are currently huge gaps between India and Sri Lanka.",
        "Of these, the Sri Lankan navy's attacks on Indian fishermen are significant. From 2019 to 2020, the Sri Lankan Navy arrested 284 Indian fishermen on charges of trespassing. Meanwhile, 53 Indian fishing boats were seized.",
        "The Government of Sri Lanka has withdrawn the Joint Terminal Agreement on the Port of Colombo, which was jointly established by India and Japan. The Sri Lankan government has finally given the western terminal to Adani to deal with India.",
        "On top of this, Sri Lanka has earned strong opposition from India due to its pro-Chinese stance. China is deepening its economic footprint in Sri Lanka. This has had a major impact on Indo-Sri Lankan relations.",
        "From 2010 to 2019, China was 23.6 per cent FDI in Sri Lanka and India 10.4 per cent FDI.",
        "Beyond that, India is deeply dissatisfied with issues including the 99-year lease of the Hambantota port to China and the Colombo port city project.",
        "China's intervention is seen as a matter of great concern to India, as an agreement has already been reached with Sri Lanka to avoid US intervention. At the same time, India is contemplating how to use the situation to its advantage while providing assistance to the current economic crisis in Sri Lanka.",
        "There is a logic as to why India cannot exercise its sovereignty over neighboring Sri Lanka if Russia can exercise its sovereignty over Ukraine in the light of the New World Order.",
        "Political observers have predicted that Russia's military operations will have an international impact, and that China may extend its aggression to Taiwan. But they have not found an answer to the question of why India cannot inflict such aggression on Sri Lanka.",
        "Favorable conditions for such aggression against India will not always occur in the future, except in the present. The breach of trust between India and Sri Lanka in the past has created an environment in which ties between the two countries are unacceptable.",
        "But at present, Sri Lanka is forced to seek assistance from various financial institutions, including the World Bank and the International Monetary Fund, due to the massive debt crisis and the economic crisis.",
        "As a result, Sri Lanka has abandoned all alternative policies and surrendered to regional power India. Also, the main question is how Sri Lanka is going to be used in the wake of the recent economic boom in India.",
        "Since 2009, Sri Lanka has established itself as the most politically viable state in South Asia. It was also considered the government with the most efficiently trained military teams in the region. The Sri Lankan government was seen as a force to be reckoned with diplomatically in China, India and the US-led West.",
        "But at present, the Sri Lankan government has lost all of them and is seeking help for daily living. In this context, articles in the Indian media focusing on the claims of Sri Lankan Prime Minister Ranil Wickremesinghe have pointed out that Sri Lanka, Kerala and Tamil Nadu could very easily harmonize with each other.",
        "The combined GDP of the southern states in India and the gross domestic product of Sri Lanka is more than $ 500 billion. Such consensus production is also expected to have a major impact on the South Asian manufacturing economy.",
        "Thus, the integration of Sri Lanka as a sub-region of India has the potential to further strengthen economic development. According to some Indian civil service officials, the integration of Rameshwaram and Trincomalee through Mannar could bring about massive economic change. As well as easing Chinese influence and manipulation. There is also the view that it is in the best interests of India.",
        "At present, the question naturally arises as to whether a new Indo-Sri Lanka Accord will emerge in the light of the world order that has arisen with the Russian invasion of Ukraine and the realistic Indo-Sri Lankan situation. The next major issue is what the aspirations of the Tamil people are in such an agreement."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "July 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th Amendment",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "this day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019 to 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "284",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Joint Terminal Agreement on the Port of Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "pro-Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indo-Sri Lankan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "23.6 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India 10.4 per cent",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "99-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the New World Order",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than $ 500 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rameshwaram",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indo-Sri Lankan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර නව ගිවිසුමක් තිබේද?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ආර්ථීක අර්බුද රැසක ගිලී සිටින ශ්‍රී ලංකා රජය ආර්ථික ශක්තිය සම්පූර්ණයෙන් ගිලිහී යාමට ආසන්නය. මේ තත්ත්වය ශ්‍රී ලංකාව සහ ඉන්දියාව අතර දේශපාලනයට බලපෑමක් ඇති කරයිද? දෙරට අතර සබඳතාවල නව පෙරළියක් සිදුවේද? යන ගැඹුරු ප්‍රශ්නයට හේතු වී ඇත.",
        "දකුණු ආසියානු කලාපයේ ඉන්දු - ලංකා ගිවිසුම ලංකා දූපතට එ. එය දකුණු ආසියා කලාපයේ ඉන්දියාවේ ආරක්ෂාව පිළිබඳ සහතිකයක් ද විය. මීට අමතරව, දකුණු ආසියානු කලාපයට ඉන්දියාවේ මූලික දායකත්වය පවත්වා ගැනීමට එය ඉවහල් වී ඇත.",
        "ඉන්දු - ශ්‍රී ලංකා ගිවිසුම ඇති වූ කාලය දෙස බලන විට උතුරේ දැවැන්ත හමුදා මෙහෙයුමක් දියත් කළ යුතුද යන්න සහ ඊට එරෙහිව කොටි සංවිධානය කරන ප්‍රතිප්‍රහාර සම්බන්ධයෙන් ජයවර්ධන රජය උභතෝකෝටික ප්‍රශ්නයක පසුවිය.",
        "ජුලි 5 වැනිදා එල්ටීටීඊයේ පළමු කළු කොටි ප්‍රහාරයෙන් සහ උතුරු නැගෙනහිරට පැනවූ දැඩි සම්බාධකවලින් ප්‍රයෝජන ගනිමින් ඉන්දීය රජය උතුරු නැගෙනහිර හරහා ආහාර පාර්සල් පියාසර කරමින් සිය ස්වෛරීභාවය උල්ලංඝනය කළේය.",
        "ඒ වගේම තම හමුදාව ලංකාවට එව්වා. මෙම සන්දර්භය තුළ ශ්‍රී ලංකා රජය දෙමළ ජනතාවගේ විමුක්ති අරගලය සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කිරීම සඳහා ඉන්දියාව සමඟ ගිවිසුමකට එළඹුණි. ගිවිසුම 13 වැනි සංශෝධනය බවට පත් වූ අතර එය අද දක්වාම ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ පවතී.",
        "ගිවිසුම යටතේ උතුරු නැගෙනහිර ඒකාබද්ධ කළ යුතු බව පෙනෙන අතර බෞද්ධ සිංහල ස්වෝත්තමවාදී දේශපාලනය අධිකරණ තීන්දුව යොදා ගනිමින් උතුරු නැගෙනහිර කොටස් දෙකකට බෙදා ඇත.",
        "ඉන්දියාවේ ආරක්ෂාව තහවුරු කිරීම සඳහා වන මෙම ගිවිසුම අත්සන් කර වසර 35ක් ගතවී ඇති අතර මේ වනවිට ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර විශාල පරතරයක් පවතී.",
        "ඉන් ඉන්දීය ධීවරයින්ට ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව එල්ල කරන ප්‍රහාර සැලකිය යුතු ය. 2019 සිට 2020 දක්වා ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව විසින් ඉන්දීය ධීවරයින් 284 දෙනෙකු අනවසරයෙන් ඇතුළුවීමේ චෝදනාව මත අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත. මේ අතර ඉන්දීය ධීවර යාත්‍රා 53ක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "ඉන්දියාව සහ ජපානය එක්ව ස්ථාපිත කළ කොළඹ වරාය සම්බන්ධ ඒකාබද්ධ පර්යන්ත ගිවිසුම ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් ඉවත් කර ගෙන ඇත. ඉන්දියාව සමඟ ගනුදෙනු කිරීමට ශ්‍රී ලංකා රජය අවසානයේ බටහිර පර්යන්තය අදානිට ලබා දී ඇත.",
        "මීට අමතරව, චීනයට පක්ෂපාතී ස්ථාවරය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්දියාවෙන් දැඩි විරෝධයක් එල්ල වී තිබේ. චීනය ශ්‍රී ලංකාව තුළ සිය ආර්ථික අඩිපාර ගැඹුරු කරමින් සිටී. ඉන්දු - ශ්‍රී ලංකා සබඳතාවලට මෙය විශාල බලපෑමක් එල්ල කර ඇත.",
        "2010 සිට 2019 දක්වා චීනය ශ්‍රී ලංකාවේ සියයට 23.6 ක් වූ අතර ඉන්දියාව සියයට 10.4 ක එෆ්ඩීඅයි.",
        "ඉන් ඔබ්බට හම්බන්තොට වරාය චීනයට වසර 99කට බදුදීම, කොළඹ වරාය නගර ව්‍යාපෘතිය ඇතුළු කරුණු සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව දැඩි ලෙස නොසතුටට පත්ව සිටී.",
        "අමෙරිකානු මැදිහත්වීම් වළක්වා ගැනීම සඳහා දැනටමත් ශ්‍රී ලංකාව සමඟ එකඟතාවකට පැමිණ ඇති බැවින් චීනයේ මැදිහත්වීම ඉන්දියාව දැඩි අවධානයට ලක්විය යුතු කරුණක් ලෙස සැලකේ. ඒ අතරම ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින ආර්ථික අර්බුදයට ආධාර සපයන අතරම එම තත්ත්වය තම වාසියට යොදා ගන්නේ කෙසේදැයි ඉන්දියාව කල්පනා කරයි.",
        "නව ලෝක අනුපිළිවෙල අනුව රුසියාවට යුක්රේනය කෙරෙහි ස්වෛරීභාවය ක්‍රියාත්මක කළ හැකි නම් ඉන්දියාවට අසල්වැසි ශ්‍රී ලංකාව කෙරෙහි ස්වෛරීභාවය ක්‍රියාත්මක කළ නොහැක්කේ මන්දැයි තර්කයක් තිබේ.",
        "රුසියාවේ යුධ මෙහෙයුම් ජාත්‍යන්තර බලපෑමක් ඇති කරනු ඇති බවටත්, චීනය තායිවානය වෙත සිය ආක්‍රමණශීලීත්වය ව්‍යාප්ත කිරීමට ඉඩ ඇති බවටත් දේශපාලන නිරීක්ෂකයින් අනාවැකි පළ කර තිබේ. එහෙත් ඉන්දියාවට මෙවැනි ආක්‍රමණයක් ශ්‍රී ලංකාවට එල්ල කළ නොහැක්කේ මන්දැයි යන ප්‍රශ්නයට පිළිතුරක් ඔවුන් සොයාගෙන නැත.",
        "ඉන්දියාවට එරෙහි එවැනි ආක්‍රමණ සඳහා හිතකර තත්ත්වයන් වර්තමානයේදී මිස අනාගතයේ සෑම විටම සිදු නොවනු ඇත. ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර පසුගිය කාලයේ ඇති වූ විශ්වාසය කඩවීම හේතුවෙන් දෙරට අතර සබඳතා පිළිගත නොහැකි පරිසරයක් නිර්මාණය විය.",
        "එහෙත් මේ වන විට දැවැන්ත ණය අර්බුදය සහ ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් ලෝක බැංකුව, ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල ඇතුළු විවිධ මූල්‍ය ආයතනවලින් ආධාර ලබාගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවට සිදුව තිබේ.",
        "මේ නිසා ශ්‍රී ලංකාව සියලු විකල්ප ප්‍රතිපත්ති අතහැර කලාපීය බලවතා වන ඉන්දියාවට යටත් වී ඇත. ඒ වගේම ප‍්‍රධාන ප‍්‍රශ්නය තමයි පසුගිය කාලයේ ඉන්දියාවේ ඇති වූ ආර්ථික පිබිදීමත් සමඟ ලංකාව යොදාගන්න යන්නේ කොහොමද කියන එක.",
        "2009 වසරේ සිට ශ්‍රී ලංකාව දකුණු ආසියාවේ දේශපාලනික වශයෙන් වඩාත්ම ශක්‍ය රාජ්‍යය ලෙස ස්ථාපිත වී ඇත. එය කලාපයේ වඩාත් කාර්යක්ෂමව පුහුණු කරන ලද හමුදා කණ්ඩායම් සහිත රජය ලෙසද සැලකේ. ශ්‍රී ලංකා රජය චීනය, ඉන්දියාව සහ එක්සත් ජනපදය ප්‍රමුඛ බටහිර රටවල රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික වශයෙන් ගණන් ගත යුතු බලවේගයක් ලෙස සැලකේ.",
        "නමුත් මේ වන විට ශ්‍රී ලංකා රජය ඒ සියල්ල අහිමි වී දෛනික ජීවිතයට පිහිට පතයි. මෙම සන්දර්භය තුළ, ශ්‍රී ලංකා අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ප්‍රකාශයන් කෙරෙහි අවධානය යොමු කරමින් ඉන්දීය මාධ්‍යවල පළ වූ ලිපි පෙන්වා දී ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාව, කේරළය සහ තමිල්නාඩුව ඉතා පහසුවෙන් එකිනෙකා සමඟ එකඟ විය හැකි බවයි.",
        "ඉන්දියාවේ දකුණු ප්‍රාන්තවල ඒකාබද්ධ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතය ඩොලර් බිලියන 500 ඉක්මවයි. එවැනි සම්මුති නිෂ්පාදනයක් දකුණු ආසියානු නිෂ්පාදන ආර්ථිකයට ද විශාල බලපෑමක් ඇති කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "මේ අනුව, ශ්‍රී ලංකාව ඉන්දියාවේ උප කලාපයක් ලෙස ඒකාබද්ධ කිරීම ආර්ථික සංවර්ධනය තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමේ හැකියාව ඇත. සමහර ඉන්දීය සිවිල් සේවා නිලධාරීන්ට අනුව, මන්නාරම හරහා රාමේෂ්වරම් සහ ත්‍රිකුණාමලය ඒකාබද්ධ කිරීම දැවැන්ත ආර්ථික වෙනසක් ඇති කළ හැකිය. චීන බලපෑම සහ හැසිරවීම ලිහිල් කිරීම මෙන්ම. එය ඉන්දියාවේ යහපතට හේතු වන බවට මතයක් ද තිබේ.",
        "මේ වන විට රුසියානු යුක්රේන ආක්‍රමණයත් සමඟ මතුව ඇති ලෝක ක්‍රමයත් ඉන්දු - ශ්‍රී ලංකා යථාර්ථවාදී තත්ත්වයත් හමුවේ නව ඉන්දු - ශ්‍රී ලංකා ගිවිසුමක් ඇති වන්නේද යන ප්‍රශ්නය නිරායාසයෙන්ම මතු වේ. මීළඟ ප්‍රධාන ප්‍රශ්නය වන්නේ එවැනි ගිවිසුමක දෙමළ ජනතාවගේ අභිලාෂයන් මොනවාද යන්නයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අද දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 35 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019 සිට 2020 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "284",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය සම්බන්ධ ඒකාබද්ධ පර්යන්ත ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන ගැති",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දු-ශ්‍රී ලංකා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 23.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව සියයට 10.4 කි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 99",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නව ලෝක අනුපිළිවෙල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 500 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාමේෂ්වරම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දු-ශ්‍රී ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியா - இலங்கை இடையே புதியதோர் ஒப்பந்தமா?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "தொடர்ச்சியான பொருளாதார நெருக்கடிகளில் சிக்கி உள்ள இலங்கை அரசு பொருளாதார வலிமையை முற்றாக இழக்கும் நிலையை அடைந்துள்ளது. இந்தநிலையானது, இலங்கை, இந்திய இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான அரசியலில் தாக்கத்தை விளைவிககுமா? இருநாடுகளுக்குமிடையிலான உறவுகளில் புதியதொரு மாற்றத்தை  உருவாகுமா? என்ற ஆழமான கேள்வியை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "தெற்காசியப் பிராந்தியத்தில் இந்திய, இலங்கை ஒப்பந்தமானது இலங்கைத் தீவில் அமெரிக்காவின் தலையீட்டைத் தவிர்ப்பதில் முக்கிய பங்காற்றியது. அத்துடன், இந்தியாவின் தெற்காசிய பிராந்தியப் பாதுகாப்புக்கு உத்தரவாதம் அளிப்பதாகவும் இருந்தது. அத்தோடு, தெற்காசிய பிராந்தியத்தில் இந்தியாவின் முதன்மைத் தானத்தைப்  தக்கவைப்பதற்கும் பெரும்பங்காற்றியது.",
        "இந்திய, இலங்கை ஒப்பந்தம் செய்யப்பட்ட காலப்பகுதியை எடுத்து நோக்கினால் ஜெயவர்த்தன அரசாங்கம் வடக்கில் பாரிய இராணுவ நடவடிக்கையை முன்னெடுக்கவும், அதற்கு எதிராக தமிழீழ விடுதலைப்புலிகள் பதில் தாக்குதல்களை முன்னெடுத்தமையால்   அரசாங்கம் செய்வதறியாது திகைத்திருந்த நிலைமையே காணப்பட்டிருந்தது.",
        "தமிழீழ விடுதலைப் புலிகளின் முதலாவது கரும்புலிதாக்குதல் ஜுலை மாதம் 5ஆம் திகதி இடம்பெற்றமையும், வடக்கு, கிழக்கு பகுதிகளில் கடுமையான பொருளாதார தடை விதிக்கப்பட்ட சூழலையும் தனக்கு சதகமாகப் பயன்படுத்திய இந்திய அரசு, நாடுகளுக்கிடையிலான  இறையாண்மையை மீறி, வடக்கு, கிழக்கு பகுதியில் விமானம் மூலம்  உணவுப் பொதிகளை வீசியது.",
        "அத்துடன் தனது படைகளையும் இலங்கைக்கு அனுப்பியது. இவ்வாறான சூழலில் இலங்கை அரசு, இந்தியாவிடம் தமிழ் மக்களின் விடுதலைப் போராட்டத்தை கையாளும் வகையிலான ஒப்பந்தத்தைச் செய்து கொண்டது. குறித்த ஒப்பந்தம் 13ஆம் திருத்த சட்டமாக பரிணமித்து தற்போது வரையில் அரசியலமைப்பில் நீடித்துக்கொண்டிருக்கினறது.",
        "ஓப்பந்தத்தின் பிரகாரம், வடக்கும், கிழக்கும் இணைந்திருக்க வேண்டும் என்று காணப்படுகின்றபோதும்,  பௌத்த சிங்கள பேரினவாத அரசியல் வடக்கையும் கிழக்கையும்  நீதிமன்றத் தீர்ப்பைப் பயன்படுத்தி இரு கூறுகளாக பிரித்துவிட்டது.",
        "இந்தியாவின் பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்தும் வகையிலான இந்த ஒப்பந்தம் கைச்சாத்திடப்பட்டு 35ஆண்டுகளாகின்ற நிலையில், இந்தியாவுக்கும் இலங்கைக்கும் இடையில் மிகப்பெரும் இடைவெளிகள் தற்போது காணப்படுகின்றன.",
        "இவற்றில் முக்கியமாக இந்திய மீனவர்கள் மீதான இலங்கை கடற்படைகளின் தாக்குதல்கள் குறிப்பிடத்தக்கவையாகின்றன. 2019ஆம் ஆண்டிலிருந்து 2020ஆம் ஆண்டிற்குள் இலங்கைக் கடற்படையினர் 284இந்திய மீனவர்களை கடல் எல்லையை மீறினார்கள் என்ற குற்றசாட்டின் பேரில் கைது செய்துள்ளனர். அதேவேளை 53இந்திய மீனவப் படகுகளையும் பறித்தெடுத்துள்ளனர்.",
        "இந்தியாவும், ஜப்பானும் கூட்டிணைந்து மேற்கொண்ட கொழும்பு துறைமுகத்தின் கிழக்கு முனைய ஒப்பந்தத்தினை இலங்கை அரசு மீளப்பெற்றுக் கொண்டது. இறுதியில் இந்தியாவைச் சமாளிப்பதற்காக மேற்கு முனையத்தை அதானி நிறுவனத்துக்கு வழங்கியுள்ளது இலங்கை அரசாங்கம்.",
        "இவற்றைவிடவும், சீன சார்பு நிலையால் இந்தியாவின் கடுமையான எதிர்ப்பை இலங்கை சம்பாதித்துக் கொண்டது.  இலங்கையில் பொருளாதார ரீதியாக சீனா தனது கால் தடங்களை ஆழமாப் பதித்து வருகிறது. இது இந்திய இலங்கை உறவில் பெரும் தாக்கத்தை விளைவித்துள்ளது.",
        "2010ஆம் அண்டிலிருந்து 2019ஆம் ஆண்டு வரை இலங்கையில், சீனா 23.6சதவீத நேரடி முதலீட்டாளராகவும் இந்தியா 10.4 சதவீத நேரடி முதலீட்டாளராகவுமே இருந்துள்ளன.",
        "இதற்கு அப்பால், அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தை  சீனாவுக்கு 99வருட குத்தகைக்கு கொடுத்தமை, கொழும்பு துறைமுக நகர திட்டம் உள்ளிட்ட விவகாரங்களில் இந்தியாவுக்கு வெகுவான அதிருப்திகள் உள்ளன.",
        "ஏற்கனவே அமெரிக்க தலையீட்டை தவிர்க்கும் வகையில் இலங்கையுடன் ஒப்பந்தம் செய்து கொள்ளப்பட்ட நிலையில் சீன தலையீடு இந்தியாவின் மிகவும் கரிசனைக்குரிய விடயமாக காணப்படுகின்றது. அதேவேளை இலங்கையில் தற்போது, நிலவி வரும் பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு உதவிகளை வழங்கும் அதேநேரம் அச்சூழலை எவ்வாறு தனக்குச் சாதகமாக பயன்படுத்தலாம் என்ற சிந்தனையும் இந்தியாவுக்குள்ளது.",
        "புதிய உலக ஒழுங்கின் அடிப்படையில் ரஷ்யா, உக்ரேன் மீது தனது இறையாண்மையை பயன்படுத்த முடியுமாயின் அயல்நாடான இலங்கை மீது இந்தியா ஏன் இறையாண்மையை பயன்படுத்த முடியாது என்ற தர்க்கம் ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "ரஷ்யாவின் இராணுவ நடவடிக்கைகள் சர்வதேச அளவில் தாக்கம் விளைவிக்கும் என்ற கணிப்பைச் செய்துள்ள அரசியல் அவதானிகள் சீனா, தனது ஆக்கிரமிப்பை தாய்வான் மீது செலுத்தலாம் என்றும் உறுதியாகக் கூறியுள்ளனர். ஆனால் அவ்விதமான ஆக்கிரமிப்பை  இந்தியா ஏன் இலங்கை மீது, செலுத்த முடியாது என்ற கேள்விக்கு அவர்கள் விடையைக் கண்டிருக்கவில்லை.",
        "இந்தியாவுக்கு அவ்விதமான ஆக்கிரமிப்பைச் செலுத்துவதற்கு சாதகமான நிலையானது தற்போதைய காலத்தை தவிர, எதிர்காலத்தில் எப்பொழுதும் ஏற்படப் போவதில்லை. கடந்த காலங்களில் இந்தியாவுக்கும் இலங்கைக்கும் இடையில் காணப்பட்ட நம்பிக்கைத் தளர்வு இறுக்கமான உறுவுகளை ஏற்று கொள்ள முடியாத சூழலை இரு நாடுகளுக்கும் ஏற்படுத்தியிருந்தன.",
        "ஆனால் தற்பொழுது, பாரிய கடன்கள், மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிகள் காரணமாக எழுந்துள்ள பற்றாகுறையும் உலக வங்கி சர்வதேச நாணய நிதியம், என்பது உள்ளிட்ட பல்வேறு  நிதி நிறுவனங்களிடத்தலும் உதவிகளைக் கோர வேண்டிய நிலைக்கு இலங்கை தள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த நிலையின் காரணமாக இலங்கை அனைத்துவிதமான மாற்றுக் கொள்கைகளையும் கைவிட்டு  பிராந்திய வல்லரசான இந்தியாவிடம் சரணாகதி அடையும் நிலைக்கு வந்துவிட்டது.  அத்துடன், இந்தியாவிடத்தில் அண்மைய காலத்தில் பொருளாதார பலம் ஏற்பட்டுள்ள நிலையில் இலங்கையை எவ்வாறு பயன்படுத்தப்போகின்றது என்பது தான் பிரதான கேள்வியாகின்றது.",
        "2009ஆம் ஆண்டிலிருந்து இலங்கை தெற்காசியாவிலேயே  அரசில் ரீதியாக மிகுந்த விலிமை உடைய நாடாக தன்னை காட்டிக்கொண்டது.  பிராந்தியத்திலேயே மிகவும் திறமையாக பயிற்சி பெற்ற இராணுவ குழுக்களை கொண்ட அரசாங்கமாகவும் கருதப்பட்டது. சீனாவையும், இந்தியா, அமெரிக்கா தலைமையிலான மேற்குலகத்தினையும் இராஜதந்திர ரீதியாக கையாளும் பலவானாகவும் இலங்கை அரசு கருதப்பட்டது.",
        "ஆனால் தற்பொழுது, அவை அனைத்தையும் இழக்கப்பட்டு, அன்றாட வாழ்கைக்கைக்கே உதவிகளை கோரும் நிலையில் இலங்கை அரசு இருக்கின்றது. இந்தநிலையில் இந்திய ஊடகங்களில் இலங்கை பிரதமர் ரணிலின் கூற்றை மையமாக வைத்து வெளியான கட்டுரைகளில் இலங்கையும், கேரளாவும், தமிழ்நாடும் மிக இலகுவாக ஒன்றுடன் ஒன்று இசைவடைந்து விடக்கூடியன என்ற விடயத்தினை சுட்டிக்காட்டியுள்ளன.",
        "இந்தியாவில் தென்பிராந்திய மாநிலங்களின் மொத்த உற்பத்தியும் இலங்கையின் மொத்த உற்பத்தியையும் இணைத்தால் 500 பில்லியன் டொலர்களுக்கும் அதிகமாகும். அவ்விதமான ஒருமித்த உற்பத்தியானது, தெற்காசிய உற்பத்தி பொருளாதாரத்தில் பெரும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் என்றும் கருதப்படுகின்றது.",
        "இதனால், இந்தியாவின் துணைப் பிராந்தியமாக இலங்கையும் இணைந்து கொள்வது பொருளாதார ரீதியான முன்னேற்றத்திற்கு மேலும் வலுச்சேர்க்கும் என்ற நோக்குகளும் வெகுவாக உள்ளன.  இன்னும் சில இந்திய சிவில் சேவை அதிகாரிகள் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கைகளில்  மன்னாரின் ஊடாக இராமேஸ்வரத்தையும் திருகோணமலையும் இணைத்து மிக பாரிய பொருளாதார மாற்றங்களை ஏற்படுத்த முடியும். அத்துடன் சீன செல்வாக்கையும் கையாள்வதும் இலகுவடைந்து விடும். அது இந்தியாவின் நலன்களுக்கு மிகவும் சிறந்தது என்ற பார்வையும் உள்ளது.",
        "ஆக தற்போது, உக்ரேன் மீதான ரஷ்ய படை எடுப்புடன் எழுந்துள்ள  உலக ஒழுங்கின் அடிப்படையிலும் யதார்த்த ரீதியான இந்திய, இலங்கை நிலைமையையும் எடுத்த நோக்கினால் புதியதோர் இந்திய இலங்கை ஒப்பந்தம் உருவாகுமா என்ற கேள்வி இயல்பாக எழுகின்றது. அவ்வாறு உருவாகும் ஒப்பந்தத்தில் தமிழ் மக்களின் அபிலாஷைகள் என்ன என்பது தான் அடுத்துள்ள பிரதான விடயமாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிலோன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது திருத்தம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
