{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/02/90-of-filling-stations-inactive-due-to-shortage/",
  "time_ut": 1656736920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "90% of filling stations inactive due to shortage",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "90% of filling stations inactive due to shortage",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); According to the All Ceylon Filling Station Owners Association, about 90% of filling stations have become inactive due to the current fuel shortage.",
        "Its Chairman, W.S. Fernando stated that fuel orders are also not being received properly.",
        "The Ceylon Petroleum Corporation has given 80 orders to transport fuel only for essential services, the Association of Petroleum Private Tankers stated.",
        "Its joint Secretary, Shanta Silva said that the Lanka IOC has given the opportunity to transport fuel to about 150 – 200 filling stations across the country.",
        "Pass 22A & form All-Party Government; Mahanayake Theros send 10 point letter to President"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "90%",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the All Ceylon Filling Station Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 90%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "W.S. Fernando",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Association of Petroleum Private Tankers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shanta Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "All-Party Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahanayake Theros",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හිඟය නිසා ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් 90% ක් අක්‍රියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); සමස්ත ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමයට අනුව දැනට පවතින ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් 90%ක් පමණ අක්‍රිය වී ඇත.",
        "එහි සභාපති ඩබ්ලිව්. ප්‍රනාන්දු සඳහන් කළේ ඉන්ධන ඇණවුම් ද නිසි පරිදි නොලැබෙන බවයි.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය සේවා සඳහා පමණක් ඉන්ධන ප්‍රවාහනය කිරීම සඳහා ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ඇණවුම් 80ක් ලබාදී ඇති බව ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකිකරුවන්ගේ සංගමය ප්‍රකාශ කළා.",
        "එහි සම ලේකම් ශාන්ත සිල්වා කියා සිටියේ දිවයින පුරා පිහිටි ඉන්ධන පිරවුම්හල් 150 - 200 කට පමණ ඉන්ධන ප්‍රවාහනය කිරීමට ලංකා IOC සමාගම අවස්ථාව ලබාදී ඇති බවයි.",
        "22A සමත් වී සර්ව පාක්ෂික රජයක් පිහිටුවීම; මහානායක හිමිවරු කරුණු 10ක ලිපියක් ජනපතිට යවයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "90%",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්.එස්. ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශාන්ත සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහානායක හාමුදුරුවරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பற்றாக்குறையால் 90% நிரப்பு நிலையங்கள் செயல்படவில்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); தற்போதைய எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக சுமார் 90% எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் செயலிழந்துள்ளதாக அகில இலங்கை எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதன் தலைவர் டபிள்யூ.எஸ். பெர்னாண்டோ, எரிபொருள் ஆர்டர்களும் முறையாகப் பெறப்படுவதில்லை.",
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு மாத்திரம் எரிபொருளை கொண்டு செல்வதற்கு 80 உத்தரவுகளை வழங்கியுள்ளது என பெற்றோலிய தனியார் தாங்கிகளின் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "நாடு முழுவதிலும் உள்ள சுமார் 150 – 200 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருளைக் கொண்டு செல்வதற்கான வாய்ப்பை லங்கா ஐஓசி வழங்கியுள்ளதாக அதன் இணைச் செயலாளர் சாந்த சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "22A தேர்ச்சி & அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தை உருவாக்குதல்; மகாநாயக்க தேரர்கள் ஜனாதிபதிக்கு 10 அம்ச கடிதம் அனுப்பியுள்ளனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "90%",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அகில இலங்கை எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 90%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டபிள்யூ.எஸ். பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய தனியார் டேங்கர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாந்த சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகாநாயக்க தேரர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}