{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/සියලුම-පිරවුම්හල්වලට-දිනපතා-ඉන්ධන-දෙන්න-බෑ/101-617011",
  "time_ut": 1658747945,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සියලුම පිරවුම්හල්වලට දිනපතා ඉන්ධන දෙන්න බෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Not all filling stations can supply fuel on a daily basis",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Due to inability to meet the daily fuel demand, Q.R. Mr. Kanchana Wijesekera, Minister of Electricity and Energy, says that the system was introduced and due to the foreign exchange crisis, the import of fuel will have to be restricted in the next 12 months.",
        "The Minister says that the Petroleum Corporation has not distributed fuel to every petrol station on a daily basis and it is practically impossible to supply fuel to every petrol station even if the stocks are unlimited."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "daily",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Electricity and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next 12 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සියලුම පිරවුම්හල්වලට දිනපතා ඉන්ධන දෙන්න බෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දෛනික ඉන්ධන ඉල්ලුම සපුරාලිය නොහැකි වීම නිසා කිව්.ආර්. පද්ධතිය හඳුන්වා දුන් බවත් විදේශ විනියම අර්බුදය හේතුවෙන් ඉදිරි මාස 12 තුළ ද ඉන්ධන ආනයනය සීමා කිරීමට සිදුවන බවත් විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව සෑම ඉන්ධන පිරවුම්හලකටම දිනපතා ඉන්ධන බෙදා හැර නොමැති බවත් තොග අසීමිතව තිබුණ ද සෑම ඉන්ධන පිරවුම්හලකටම දිනපතා ඉන්ධන ලබාදීම ප්‍රායෝගිකව කළ නොහැකි බවත් අමාත්‍යවරයා කියයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දිනපතා",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදුලිය සහ බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைத்து நிரப்பு நிலையங்களும் தினசரி எரிபொருளை வழங்க முடியாது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தினசரி எரிபொருள் தேவையை பூர்த்தி செய்ய முடியாததால், கியூ.ஆர். இந்த முறை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதாகவும், அந்நிய செலாவணி நெருக்கடி காரணமாக, அடுத்த 12 மாதங்களில் எரிபொருள் இறக்குமதியை கட்டுப்படுத்த வேண்டிய நிலை ஏற்படும் என்றும் மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் திரு.காஞ்சன விஜேசேகர கூறுகிறார்.",
        "பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் நாளாந்தம் ஒவ்வொரு எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்கும் எரிபொருளை விநியோகிக்கவில்லை எனவும், வரம்பற்ற கையிருப்பு இருந்தாலும் ஒவ்வொரு எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்கும் எரிபொருள் வழங்குவது நடைமுறையில் சாத்தியமற்றது எனவும் அமைச்சர் கூறுகிறார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தினசரி",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கே.ஆர்.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}