{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Fans-in-yellow/342-239726",
  "time_ut": 1656064109,
  "original_lang": "en",
  "original_title": " Fans in yellow...",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fans in yellow...",
      "body_lines": [
        "Sri Lankan cricket fans clad in yellow are turning up at R. Premadasa stadium to thank Australia for continuing with this tour amid an economic crisis. Pix by Waruna Wanniarachchi"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "R. Premadasa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Waruna Wanniarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කහ පාටින් රසිකයෝ...",
      "body_lines": [
        "ආර්ථික අර්බුදයක් මධ්‍යයේ මෙම සංචාරය දිගටම කරගෙන යාම පිළිබඳව ඔස්ට්‍රේලියාවට ස්තුති කිරීමට ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් ලෝලීන් කහ ඇඳුමින් සැරසී ආර්. ප්‍රේමදාස ක්‍රීඩාංගණයට පැමිණෙමින් සිටිති. පික්ස් - වරුණ වන්නිආරච්චි"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආර් ප්‍රේමදාස",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Waruna Wanniarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மஞ்சள் நிறத்தில் ரசிகர்கள்...",
      "body_lines": [
        "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் இந்த சுற்றுப்பயணத்தை தொடர்ந்த அவுஸ்திரேலியாவிற்கு நன்றி தெரிவிக்க இலங்கை கிரிக்கெட் ரசிகர்கள் மஞ்சள் நிற ஆடையுடன் ஆர்.பிரேமதாச மைதானத்திற்கு வருகை தந்துள்ளனர். வருண வன்னியாராச்சியின் படங்கள்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆர். பிரேமதாச",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Waruna Wanniarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": " Fans in yellow...",
  "body_lines": [
    "Sri Lankan cricket fans clad in yellow are turning up at R. Premadasa stadium to thank Australia for continuing with this tour amid an economic crisis. Pix by Waruna Wanniarachchi"
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Fans in yellow...",
      "body_lines": [
        "Sri Lankan cricket fans clad in yellow are turning up at R. Premadasa stadium to thank Australia for continuing with this tour amid an economic crisis. Pix by Waruna Wanniarachchi"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "R. Premadasa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Waruna Wanniarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කහ පාටින් රසිකයෝ...",
      "body_lines": [
        "ආර්ථික අර්බුදයක් මධ්‍යයේ මෙම සංචාරය දිගටම කරගෙන යාම පිළිබඳව ඔස්ට්‍රේලියාවට ස්තුති කිරීමට ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් ලෝලීන් කහ ඇඳුමින් සැරසී ආර්. ප්‍රේමදාස ක්‍රීඩාංගණයට පැමිණෙමින් සිටිති. පික්ස් - වරුණ වන්නිආරච්චි"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආර් ප්‍රේමදාස",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Waruna Wanniarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மஞ்சள் நிறத்தில் ரசிகர்கள்...",
      "body_lines": [
        "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் இந்த சுற்றுப்பயணத்தை தொடர்ந்த அவுஸ்திரேலியாவிற்கு நன்றி தெரிவிக்க இலங்கை கிரிக்கெட் ரசிகர்கள் மஞ்சள் நிற ஆடையுடன் ஆர்.பிரேமதாச மைதானத்திற்கு வருகை தந்துள்ளனர். வருண வன்னியாராச்சியின் படங்கள்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆர். பிரேமதாச",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Waruna Wanniarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}