{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130248",
  "time_ut": 1656307966,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொவிட் வைரஸின் புதிய திரிபு கண்டுபிடிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Discovery of a new strain of the Covid virus",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Chandima Jeewandara, Director, Department of Immunology and Molecular Medicine, University of Sri Jayewardenepura, said that a new strain of the Kovit virus has been identified.",
        "Meanwhile, medical expert Chandima Jeevandara said on her official Twitter page that the new virus has not yet been detected in the country.",
        "Doctor Chandima Jeevandara said the new virus, dubbed BA 5, was being closely tested and the virus had been reported in 63 countries.",
        "He points out that the new virus identified is spreading faster than other viruses and that strains of the previous Kovit 19 virus are spreading more quickly."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Discovery",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chandima Jeewandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Department of Immunology and Molecular Medicine, University of Sri Jayewardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kovit",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandima Jeevandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandima Jeevandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "63",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Covid වෛරසයේ නව වික්‍රියාවක් සොයා ගැනීම",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලයේ ප්‍රතිශක්තිකරණ හා අණුක වෛද්‍ය අංශයේ අධ්‍යක්ෂ චන්දිම ජීවන්දර මහතා පැවසුවේ නව කෝවිට් වෛරසයක් හඳුනාගෙන ඇති බවයි.",
        "මේ අතර වෛද්‍ය විශේෂඥ චන්දිම ජීවන්දර සිය නිල ට්විටර් පිටුව ඔස්සේ කියා සිටියේ නව වෛරසය මෙරටින් මෙතෙක් හඳුනාගෙන නොමැති බවයි.",
        "වෛද්‍ය චන්දිම ජීවන්දර පැවසුවේ BA 5 ලෙස නම් කර ඇති නව වෛරසය සමීපව පරීක්‍ෂා කරමින් පවතින අතර රටවල් 63 කින් වෛරසය වාර්තා වී ඇති බවයි.",
        "හඳුනාගත් නව වෛරසය අනෙකුත් වෛරස් වලට වඩා වේගයෙන් පැතිර යන බවත් මීට පෙර පැවති කෝවිට් 19 වෛරසයේ වික්‍රියා වේගයෙන් පැතිර යන බවත් ඔහු පෙන්වා දෙයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සොයාගැනීම",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චන්දිම ජීවන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලයේ ප්‍රතිශක්තිකරණ හා අණුක වෛද්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෝවිට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දිම ජීවන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දිම ජීවන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "63",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொவிட் வைரஸின் புதிய திரிபு கண்டுபிடிப்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "கொவிட் வைரஸின் புதிய திரிபு அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதாக ஸ்ரீ ஜயவர்த்தனபுர பல்கலைக்கழகத்தின் நோயெதிர்ப்பு மற்றும் மூலக்கூறு மருத்துவ பிரிவின் பணிப்பாளரும் வைத்திய நிபுணருமான சந்திம ஜீவந்தர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, புதிய வைரஸ் நாட்டில் இதுவரை கண்டறியப்படவில்லை என வைத்திய நிபுணர் சந்திம ஜீவந்தர அவரது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "BA 5 என்று பெயரிடப்பட்ட இந்த புதிய வைரஸை மிகுந்த அவதானத்துடன் பரிசோதித்து வருவதாக தெரிவித்துள்ள வைத்தியர் சந்திம ஜீவந்தர, இந்த புதிய வைரஸ் 63 நாடுகளில் பதிவாகியுள்ளதாகவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அடையாளம் காணப்பட்டுள்ள புதிய வைரஸ் ஏனைய வைரஸ்களை விட வேகமாகப் பரவுகிறது என்றும், முந்தைய கொவிட் 19 வைரஸின் திரிபுகளை விட அதிகமாகப் பரவுவதாகவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கண்டுபிடிப்பு",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சந்திம ஜீவந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நோய்த்தடுப்பு மற்றும் மூலக்கூறு மருத்துவம் துறை, ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்திம ஜீவந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்திம ஜீவந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "63",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}