{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83470/railways-trade-unions-decide-to-call-off-union-action",
  "time_ut": 1657115580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Railways trade unions decide to call off union action",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Railways trade unions decide to call off union action",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Railways trade unions have decided to call off their trade union action after discussions with the Minister of Transport this afternoon (06).",
        "Transport Minister Bandula Gunawardena and railway trade union representatives held a discussion today at the Ministry of Highways.",
        "After directing his attention to the issues faced by the railway employees, the Transport Minister instructed the Secretary to the ministry and the General Manager of Sri Lanka Railways to provide immediate solutions for these issues.",
        "The meeting was held to discuss the inability of workers to operate certain trains as employees re unable to report to duty due to the fuel shortage.",
        "Sri Lanka’s railway employees have also complained that they are in dire straits due the aggressive behavior of certain commuters.",
        "Few incidents of attacks by passengers within the railway stations have also been reported this morning, said Sumedha Somarathna, the President of the Railway Station Masters’ Association.",
        "Moreover, the employees of Panadura railway station were attacked today (06), while the Railway Station Masters have decided to refrain from issuing the tickets in Fort, Maradana, Panadura, Kollupitiya and Ragama railway stations.",
        "“When the trains are not available, the distressed passengers vent their anger through the Station Masters. The Station Masters of Maradana, Fort, Ragama, Kollupitiya and Panadura railway stations have asked for our safety and therefore we have withdrawn at the time. We have also requested military protection through the head of the Department.”",
        "Meanwhile, the Railway Authorities state that the railway operations which were disrupted by the fuel shortage will be normalized by this evening.",
        "50 percent of operating office trains have been disrupted this morning, due to lack of fuel for the railway employees to attend to their work.",
        "Accordingly, the Deputy General Manager of the Railways, Gamini Senevirathne mentioned that only 26 trains out of 48 total office trains were running this morning.",
        "Passengers were left stranded due to the cancellation of trains and some people were even travelling on the train engines, according to Ada Derana reporters.",
        "However, Mr. Gamini Senevirathne stated that several trains are currently running late and the situation can be restored by this afternoon."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Railways",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Highways",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sumedha Somarathna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Railway Station Masters’ Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Railway Station Masters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maradana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ragama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Station Masters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Station Masters of Maradana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ragama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamini Senevirathne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "only 26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "48",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ada Derana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamini Senevirathne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුම්රිය වෘත්තීය සමිති ක්‍රියාමාර්ගය අත්හිටුවීමට තීරණය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද (06) පස්වරුවේ ප්‍රවාහන අමාත්‍යවරයා සමඟ පැවති සාකච්ඡාවකින් අනතුරුව සිය වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ගය අත්හිටුවීමට ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය වෘත්තීය සමිති තීරණය කර තිබේ.",
        "ප්‍රවාහන අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන සහ දුම්රිය වෘත්තීය සමිති නියෝජිතයින් අතර සාකච්ඡාවක් අද මහාමාර්ග අමාත්‍යාංශයේදී පැවැත්වුණා.",
        "දුම්රිය සේවකයින් මුහුණ දෙන ගැටළු සම්බන්ධයෙන් තම අවධානය යොමු කළ ප්‍රවාහන අමාත්‍යවරයා එම ගැටළු සඳහා කඩිනමින් විසඳුම් ලබාදෙන ලෙස අමාත්‍යාංශ ලේකම්වරයාට සහ ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය සාමාන්‍යාධිකාරීවරයාට උපදෙස් ලබාදුන්නා.",
        "ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් සේවකයන්ට සේවයට වාර්තා කිරීමට නොහැකිව ඇතැම් දුම්රිය ධාවනය කිරීමට සේවකයන්ට නොහැකිවීම පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා මෙම රැස්වීම පැවැත්විණි.",
        "ඇතැම් මගීන්ගේ කලහකාරී හැසිරීම් හේතුවෙන් තමන් දැඩි අසීරුතාවයකට පත්ව සිටින බවට ශ්‍රී ලංකාවේ දුම්රිය සේවකයින් ද මැසිවිලි නඟා ඇත.",
        "අද උදෑසන ද දුම්රිය ස්ථාන තුළදී මගීන් විසින් පහරදීමේ සිද්ධීන් කිහිපයක් වාර්තා වූ බව දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමයේ සභාපති සුමේධා සෝමරත්න ප්‍රකාශ කළා.",
        "මීට අමතරව පානදුර දුම්රිය ස්ථානයේ සේවකයින්ට අද (06) ප්‍රහාරයක් එල්ල වූ අතර කොටුව, මරදාන, පානදුර, කොල්ලුපිටිය සහ රාගම යන දුම්රිය ස්ථානවල ප්‍රවේශපත්‍ර නිකුත් කිරීමෙන් වැළකී සිටීමට දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන් තීරණය කර තිබෙනවා.",
        "“දුම්රිය නොමැති විට, පීඩාවට පත් මගීන් දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන් හරහා තම කෝපය පිට කරයි. මරදාන, කොටුව, රාගම, කොල්ලුපිටිය, පානදුර යන දුම්රිය ස්ථානවල ස්ථානාධිපතිවරුන් අපේ ආරක්ෂාව ඉල්ලා ඇති නිසා අපි ඒ අවස්ථාවේ ඉවත් වුණා. අපි දෙපාර්තමේන්තු ප්‍රධානියා හරහා හමුදා ආරක්ෂාවත් ඉල්ලා තිබෙනවා.”",
        "මේ අතර ඉන්ධන හිඟයෙන් අඩාල වූ දුම්රිය ධාවන කටයුතු අද සවස් වන විට සාමාන්‍ය තත්ත්වයට පත් කිරීමට හැකිවනු ඇතැයි දුම්රිය බලධාරීන් පවසනවා.",
        "දුම්රිය සේවකයින්ට සිය රාජකාරියට පැමිණීමට ඉන්ධන නොමැතිවීම හේතුවෙන් අද උදෑසන මෙහෙයුම් කාර්යාල දුම්රිය සියයට 50කට බාධා එල්ල වී තිබෙනවා.",
        "ඒ අනුව අද පෙරවරුවේ කාර්යාල දුම්රිය 48කින් දුම්රිය 26ක් පමණක් ධාවනය වූ බවයි නියෝජ්‍ය දුම්රිය සාමාන්‍යාධිකාරී ගාමිණී සෙනෙවිරත්න සඳහන් කළේ.",
        "දුම්රිය අවලංගු කිරීම හේතුවෙන් මගීන් අතරමං වූ අතර ඇතැමුන් දුම්රිය එන්ජින්වල පවා ගමන් කරමින් සිටි බව අද දෙරණ වාර්තාකරුවන් පවසයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ගාමිණී සෙනෙවිරත්න මහතා සඳහන් කළේ, මේ වනවිට දුම්රිය කිහිපයක් ප්‍රමාද වී ධාවනය වන අතර, අද පස්වරුව වන විට එම තත්ත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කළ හැකි බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය සේවය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහාමාර්ග අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සුමේධා සෝමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මරදාන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මරදාන දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 50 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාමිණී සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "48",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද දෙරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාමිණී සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரயில்வே தொழிற்சங்கங்கள் போராட்டத்தை கைவிட முடிவு செய்துள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ரயில்வே தொழிற்சங்கங்கள் இன்று (06) பிற்பகல் போக்குவரத்து அமைச்சருடன் நடத்திய கலந்துரையாடலின் பின்னர் தமது தொழிற்சங்கப் போராட்டத்தை கைவிட தீர்மானித்துள்ளன.",
        "போக்குவரத்து அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன மற்றும் புகையிரத தொழிற்சங்க பிரதிநிதிகளுக்கு இடையில் இன்று நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சில் கலந்துரையாடல் ஒன்று இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "புகையிரத ஊழியர்கள் எதிர்நோக்கும் பிரச்சினைகள் தொடர்பில் தனது கவனத்தை செலுத்திய போக்குவரத்து அமைச்சர், இப்பிரச்சினைகளுக்கு உடனடி தீர்வுகளை வழங்குமாறு அமைச்சின் செயலாளர் மற்றும் இலங்கை புகையிரத பொது முகாமையாளருக்கு பணிப்புரை விடுத்தார்.",
        "எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக ஊழியர்கள் கடமைக்கு சமூகமளிக்க முடியாத நிலையில் குறிப்பிட்ட சில ரயில்களை இயக்க முடியாமல் தவிப்பது தொடர்பில் கலந்துரையாடுவதற்காகவே இந்த சந்திப்பு இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "குறிப்பிட்ட சில பயணிகளின் ஆக்ரோஷமான நடத்தை காரணமாக தாம் மிகவும் சிரமத்திற்குள்ளாகியுள்ளதாக இலங்கையின் ரயில்வே ஊழியர்கள் முறைப்பாடு செய்துள்ளனர்.",
        "புகையிரத நிலையங்களுக்குள் பயணிகளால் தாக்கப்பட்ட சில சம்பவங்கள் இன்று காலை பதிவாகியுள்ளதாக புகையிரத நிலைய அதிபர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் சுமேத சோமரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும், இன்று (06) பாணந்துறை ரயில் நிலைய ஊழியர்கள் தாக்கப்பட்ட நிலையில், கோட்டை, மருதானை, பாணந்துறை, கொள்ளுப்பிட்டி மற்றும் ராகம ஆகிய ரயில் நிலையங்களில் பயணச்சீட்டு வழங்குவதைத் தவிர்ப்பதற்கு ரயில் நிலைய அதிபர்கள் தீர்மானித்துள்ளனர்.",
        "“ரயில்கள் கிடைக்காதபோது, ​​துன்பத்தில் இருக்கும் பயணிகள் ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்கள் மூலம் தங்கள் கோபத்தை வெளிப்படுத்துகிறார்கள். மருதானை, கோட்டை, ராகம, கொள்ளுப்பிட்டி மற்றும் பாணந்துறை புகையிரத நிலையங்களின் நிலைய அதிபர்கள் எங்களின் பாதுகாப்பை கேட்டுக்கொண்டதால் நாங்கள் அந்த நேரத்தில் வாபஸ் பெற்றோம். திணைக்களத் தலைவர் ஊடாக இராணுவப் பாதுகாப்பையும் கோரியுள்ளோம்” என்றார்.",
        "இதேவேளை, எரிபொருள் தட்டுப்பாட்டினால் பாதிக்கப்பட்டிருந்த ரயில் சேவைகள் இன்று மாலைக்குள் வழமைக்கு திரும்பும் என ரயில்வே அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "ரயில்வே ஊழியர்கள் தங்கள் பணிக்கு வருவதற்கு எரிபொருள் இல்லாததால் இன்று காலை 50 சதவீத அலுவலக ரயில்கள் தடைபட்டுள்ளன.",
        "அதன்படி இன்று காலை 48 அலுவலக புகையிரதங்களில் 26 புகையிரதங்கள் மாத்திரமே இயங்கியதாக ரயில்வே பிரதி பொது முகாமையாளர் காமினி செனவிரத்ன குறிப்பிட்டார்.",
        "தொடரூந்துகள் இரத்துச் செய்யப்பட்டமையினால் பயணிகள் சிரமத்திற்குள்ளானதாகவும் சிலர் புகையிரத இயந்திரங்களில் பயணித்ததாகவும் அடா தெரண செய்தியாளர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "எவ்வாறாயினும், தற்போது பல புகையிரதங்கள் தாமதமாக இயங்குவதாகவும், இன்று பிற்பகலில் நிலைமையை மீட்டெடுக்க முடியும் எனவும் திரு.காமினி செனவிரத்ன தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை ரயில்வே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சுமேதா சோமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரயில்வே ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரயில்வே ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மருதானை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராகம",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மருதானை ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று மாலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமினி செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "48",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அட தெரண",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமினி செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}