{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83608/wanted-ex-cbsl-governor-speaks-to-cnn-about-sri-lankas-crisis-situation",
  "time_ut": 1657650420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Wanted ex-CBSL governor speaks to CNN about Sri Lanka’s crisis situation",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Wanted ex-CBSL governor speaks to CNN about Sri Lanka’s crisis situation",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Central Bank Governor Arjuna Mahendran, wanted by Sri Lankan authorities over the bond scam, speaking to CNN Philippines about the island nation’s crisis situation said the government of Sri Lanka is finding it difficult to persuade lenders.",
        "In response to a question on the events that led to the collapse of Sri Lanka’s economy, Mahendran said the abrupt tax cuts introduced by the incumbent government created inflationary pressure as most of the government spending had been funded by the printing of new money.",
        "He also said: “There was a change in the agricultural policy regarding the imports of fertilizer, where there was a switch from chemical fertilizer to organic and that deeply affected the plantations which export tea and other products. Once COVID struck Sri Lanka, the economy was already faltering. This is why Sri Lanka has been affected much earlier than other countries.”",
        "Mahendran pointed out that some of the taxation rates needs to be increased to previous rates so that the government budget and money printing do not get completely out of control. He added that agricultural practices should be reverted and more time should be given for any drastic changes.",
        "Speaking further, he said the lack of foreign exchange reserves needs to be addressed by some sort of new lending. Due to the accumulation of previous debts, Sri Lankan government is finding it very difficult to persuade lenders even India to put in fresh money, Mahendran added.",
        "“I am informed that the Prime Minister is back at work. He is in his office. So, the government is functioning and as I said there are crucial talks going on regarding the economy and economic policy in general which has to be set right fast before this economic crisis really results in starvation and unnecessary pain for the population of Sri Lanka.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CNN",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arjuna Mahendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahendran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahendran",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahendran",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදකාරී තත්ත්වය ගැන CNN වෙත අවශ්‍ය හිටපු මහ බැංකු අධිපතිවරයා කතා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බැඳුම්කර මගඩිය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන්ට අවශ්‍යව සිටින හිටපු මහ බැංකු අධිපති අර්ජුන මහේන්ද්‍රන්, දිවයිනේ අර්බුදකාරී තත්ත්වය පිළිබඳව CNN පිලිපීනය වෙත අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ ණය දෙන්නන් ඒත්තු ගැන්වීමට ශ්‍රී ලංකා රජයට අපහසු වී ඇති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය බිඳවැටීමට තුඩු දුන් සිදුවීම් පිළිබඳ ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් මහේන්ද්‍රන් පැවසුවේ වත්මන් රජය විසින් හඳුන්වා දුන් හදිසි බදු කප්පාදුව නිසා උද්ධමන පීඩනයක් ඇති වූ අතර රජයේ වියදම්වලින් වැඩි ප්‍රමාණයක් නව මුදල් මුද්‍රණයෙන් අරමුදල් සම්පාදනය කර ඇති බවයි.",
        "ඔහු තවදුරටත් මෙසේ පැවසීය: “පොහොර ආනයනය සම්බන්ධයෙන් කෘෂිකාර්මික ප්‍රතිපත්තියේ වෙනසක් ඇති වූ අතර එහිදී රසායනික පොහොරවලින් කාබනික බවට මාරුවීමක් ඇති වූ අතර එය තේ සහ අනෙකුත් නිෂ්පාදන අපනයනය කරන වැවිලි වලට දැඩි ලෙස බලපෑවේය. COVID ශ්‍රී ලංකාවට පහර දුන් පසු, ආර්ථිකය දැනටමත් අඩාල විය. මේ නිසා ශ්‍රී ලංකාවට අනෙකුත් රටවලට වඩා බොහෝ කලකට පෙර බලපෑම් එල්ල වී ඇත.",
        "මහේන්ද්‍රන් පෙන්වා දුන්නේ රජයේ අයවැය සහ මුදල් මුද්‍රණය සම්පූර්ණයෙන්ම පාලනයෙන් මිදීමට නොහැකි වන පරිදි ඇතැම් බදු අනුපාත පෙර පැවති ගාස්තුවලට වඩා වැඩි කළ යුතු බවයි. කෘෂිකාර්මික භාවිතයන් ආපසු හැරවිය යුතු බවත්, ඕනෑම බරපතල වෙනස්කම් සඳහා වැඩි කාලයක් ලබා දිය යුතු බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "වැඩිදුරටත් අදහස් දක්වමින් ඔහු කියා සිටියේ විදේශ විනිමය සංචිත හිඟය යම් ආකාරයක නව ණය දීමකින් විසඳාගත යුතු බවයි. පෙර පැවති ණය සමුච්චය වීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකා රජයට ණය දෙන්නන් ඉන්දියාවට පවා අලුතින් මුදල් දැමීමට පොළඹවා ගැනීම ඉතා අපහසු වී ඇති බව මහේන්ද්‍රන් වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "“අගමැතිවරයා නැවත වැඩට බැස ඇති බව මට දන්වා ඇත. එයා ඉන්නෙ එයාගෙ ඔෆිස් එකේ. ඉතින්, රජය ක්‍රියාත්මක වන අතර, මම කී පරිදි ආර්ථිකය සහ පොදුවේ ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිය සම්බන්ධයෙන් තීරණාත්මක සාකච්ඡා සිදුවෙමින් පවතින අතර, මෙම ආර්ථික අර්බුදයට පෙර ඉක්මනින් සකස් කළ යුතු ශ්‍රී ලංකාවේ ජනගහනයට කුසගින්න සහ අනවශ්‍ය වේදනාවක් ඇති වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සීඑන්එන්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் நெருக்கடி நிலை குறித்து CNN உடன் தேடப்படும் முன்னாள் CBSL ஆளுநர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிணைமுறி மோசடி தொடர்பாக இலங்கை அதிகாரிகளால் தேடப்படும் முன்னாள் மத்திய வங்கி ஆளுநர் அர்ஜுன மகேந்திரன், தீவு நாட்டின் நெருக்கடி நிலை குறித்து CNN பிலிப்பைன்ஸிடம் பேசுகையில், கடன் வழங்குபவர்களை சம்மதிக்க வைப்பதில் இலங்கை அரசாங்கம் சிரமப்படுவதாகக் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் பொருளாதாரத்தின் வீழ்ச்சிக்கு வழிவகுத்த நிகழ்வுகள் பற்றிய கேள்விக்கு பதிலளித்த மகேந்திரன், தற்போதைய அரசாங்கத்தால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட திடீர் வரி குறைப்பு பணவீக்க அழுத்தத்தை உருவாக்கியது, ஏனெனில் அரசாங்க செலவினங்களில் பெரும்பாலானவை புதிய பணத்தை அச்சிடுவதன் மூலம் நிதியளிக்கப்பட்டன.",
        "மேலும் அவர் கூறியதாவது: உர ​​இறக்குமதி தொடர்பான விவசாயக் கொள்கையில் மாற்றம் ஏற்பட்டது, அங்கு ரசாயன உரத்திலிருந்து கரிம உரத்திற்கு மாறியது மற்றும் தேயிலை மற்றும் பிற பொருட்களை ஏற்றுமதி செய்யும் தோட்டங்களை ஆழமாக பாதித்தது. கோவிட் இலங்கையைத் தாக்கியவுடன், பொருளாதாரம் ஏற்கனவே பின்னடைவைச் சந்தித்தது. இதனால்தான் மற்ற நாடுகளை விட இலங்கை மிகவும் முன்னதாகவே பாதிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அரசாங்க வரவு செலவுத் திட்டம் மற்றும் பணம் அச்சடித்தல் என்பன முழுமையாகக் கட்டுப்பாட்டை மீறாமல் இருக்க, சில வரிவிகிதங்கள் முந்தைய விகிதங்களுக்கு அதிகரிக்கப்பட வேண்டும் என்று மகேந்திரன் சுட்டிக்காட்டினார். விவசாய நடைமுறைகள் திரும்பப் பெறப்பட வேண்டும் என்றும், கடுமையான மாற்றங்களுக்கு அதிக அவகாசம் வழங்கப்பட வேண்டும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "மேலும் பேசிய அவர், அந்நியச் செலாவணி கையிருப்பு பற்றாக்குறையை புதிய கடன் வழங்குவதன் மூலம் தீர்க்க வேண்டும் என்றார். முந்தைய கடன்களின் குவிப்பு காரணமாக, இலங்கை அரசாங்கம் கடன் வழங்குபவர்களை இந்தியாவைக் கூட புதிய பணத்தைச் சேர்க்கச் செய்வதில் மிகவும் கடினமாக உள்ளது என்று மகேந்திரன் மேலும் கூறினார்.",
        "“பிரதமர் பணிக்குத் திரும்பியுள்ளதாக எனக்குத் தெரிவிக்கப்படுகிறது. அவர் அலுவலகத்தில் இருக்கிறார். எனவே, அரசாங்கம் இயங்குகிறது, நான் சொன்னது போல் பொருளாதாரம் மற்றும் பொருளாதாரக் கொள்கை தொடர்பாக முக்கியமான பேச்சுக்கள் நடைபெற்று வருகின்றன, இந்த பொருளாதார நெருக்கடி இலங்கை மக்களுக்கு உண்மையில் பட்டினி மற்றும் தேவையற்ற வலியை ஏற்படுத்துவதற்கு முன்னர் விரைவாக அமைக்கப்பட வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிஎன்என்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன மகேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மகேந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மகேந்திரன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}