{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-protestors-must-bear-costs-of-damages-to-galle-face-green-minister-98787/",
  "time_ut": 1660910820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s protestors must bear costs of damages to Galle Face Green: minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s protestors must bear costs of damages to Galle Face Green: minister",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – The damages caused to Sri Lanka’s Galle Face Green area due the anti-government protests there must be financially borne by the protestors, Minister of Urban Development and Housing Prasanna Ranatunga said.",
        "“It’s public property and the Urban Development Authority (UDA) has invested a lot of money to develop that area,” said Ranatunga on Friday August 19.",
        "Several protestors had filed fundamental rights petitions at the Supreme Court seeking permission to continue their occupation at Galle Face till August 10. Ranatunga said that the protestors that filed such petitions will be held responsible for the damages in the area.",
        "Sri Lanka’s Aragalaya (Struggle) protestors had occupied the site for 125 days in order to oust ex President Gotabaya Rajapaksa and his government. Friday marked nine days since the area was vacated by the protestors.The crowd kept thinning towards the end of July and into early August due to a combination of reasons. Political analysts attributed it to protest fatigue, a genuine desire to give newly sworn in President Ranil Wickremesinghe a chance, a semblance of normality following what appears to be an end to cooking gas queues and an easing of the fuel crisis, as well as a climate of fear brought about by an alleged government crackdown.",
        "“Estimates should be taken and a court case should be filed, to find the people responsible. We can tell the auditors that the Aragalaya is responsible for the damages,” said Ranatunga.",
        "“Once the damage has been assessed someone responsible has to take charge because auditing discrepancies may occur. Money has already been spent on Galle Face and if we want to spend more, we will be questioned by the auditors on what happened to the money that was already spent,” he said.",
        "A large number of protestors stormed and occupied the Presidential House, Presidential Secretariat, Temple Trees and Prime Minister’s Office on July 09 and after, into which investigations are underway.",
        "After the protestors had vacated the protest site on August 10, Sri Lanka’s police sought public assistance to arrest protestors that broke into state owned entities, even after President Wickremesinghe said had said he had no desire to crack down on peaceful protesters.",
        "“Some groups are trying to spread propaganda through social media that I am hunting down the protesters. This is not true. I will not allow any kind of prejudice against peaceful activists. I will establish an office to protect the peaceful protesters and support them,” he said, though he and others in the government have said previously that unlawful and “fascist” elements that have hijacked the Aragalaya must be dealt with according to the law.",
        "Some protestors who were occupying Galle Face told EconomyNext that they have lost their jobs, have changed their physical appearance and are being forced to pay for damage.",
        "A key protestor told EconomyNext: “I did it for the country, for myself, my family and all who are unhappy. But now my life is at risk. I have changed how I look, I lost my job and am rummaging about my savings which are depleting just like the country’s reserves.”",
        "“The government keeps failing to understand us. We don’t have money to eat and we are expected to pay a price for loving and attempting to save the country from these good for nothing fellows,” said another protestor. (Colombo/Aug19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Galle Face Green",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Urban Development",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Urban Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday August 19",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "August 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranatunga",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nine days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the end of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "early August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranatunga",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Presidential Secretariat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo/Aug19/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ විරෝධතාකරුවන් ගාලු මුවදොර පිටියට සිදු වූ හානියේ පිරිවැය දැරිය යුතුය: ඇමති",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ ගාලුමුවදොර ප්‍රදේශයේ පැවති රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතා හේතුවෙන් සිදු වූ හානිය විරෝධතාකරුවන් විසින් මූල්‍යමය වශයෙන් දැරිය යුතු බව නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා පැවසීය.",
        "“එය පොදු දේපළක් වන අතර නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය (UDA) එම ප්‍රදේශය සංවර්ධනය කිරීම සඳහා විශාල මුදලක් ආයෝජනය කර ඇත,” රණතුංග අගෝස්තු 19 සිකුරාදා පැවසීය.",
        "අගෝස්තු 10 වනදා දක්වා ගාලු මුවදොර පදිංචියට යාමට අවසර ඉල්ලා විරෝධතාකරුවන් කිහිප දෙනෙකු ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය හමුවේ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම් ගොනු කර තිබුණා. එම පෙත්සම් ගොනු කළ විරෝධතාකරුවන් ප්‍රදේශයේ සිදු වූ හානියට වගකිව යුතු බව රණතුංග මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අරගල (අරගල) විරෝධතාකරුවන් හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ ඔහුගේ රජය නෙරපා හැරීම සඳහා දින 125 ක් එම ස්ථානය අල්ලාගෙන සිටියහ. විරෝධතාකරුවන් විසින් ප්‍රදේශය ඉවත් කර සිකුරාදා දින නවයක් සනිටුහන් කළේය. හේතූන් කිහිපයක් නිසා ජූලි අග සහ අගෝස්තු මුල දක්වා ජනකාය තුනී විය. දේශපාලන විශ්ලේෂකයින් එයට හේතු වී ඇත්තේ විරෝධතා තෙහෙට්ටුව, අලුතින් දිවුරුම් දුන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහට අවස්ථාවක් ලබා දීමට ඇති සැබෑ ආශාව, ඉවුම් පිහුම් ගෑස් පෝලිම්වලට තිත තැබීම සහ ඉන්ධන අර්බුදය ලිහිල් කිරීම වැනි සාමාන්‍ය ස්වභාවයක් මෙන්ම දේශගුණයක් ද ය. ආණ්ඩුවේ යැයි කියන මර්දනයක් නිසා ඇති වූ භීතිය.",
        "“ඇස්තමේන්තු අරගෙන උසාවි නඩුවක් දාන්න ඕන, වගකිවයුත්තන් හොයන්න. අපිට විගණන නිලධාරීන්ට කියන්න පුළුවන් අලාභහානිවලට අරගලය වගකිව යුතුයි කියලා.” රණතුංග මහතා පැවසීය.",
        "“හානිය තක්සේරු කළ පසු විගණන විෂමතා ඇති විය හැකි බැවින් වගකිව යුතු අයෙකු භාර ගත යුතුය. ගාලු මුවදොරට මේ වන විටත් මුදල් වියදම් කර ඇති අතර තවත් වියදම් කිරීමට අවශ්‍ය නම් දැනටමත් වියදම් කළ මුදලට සිදුවූයේ කුමක්දැයි විගණකවරුන් අපෙන් ප්‍රශ්න කරන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "ජුලි 09 සහ ඉන් පසුව ජනාධිපති මන්දිරය, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය, අරලියගහ මන්දිරය සහ අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයට විරෝධතාකරුවන් විශාල පිරිසක් කඩා වැදී වාඩිලාගත් අතර, ඒ පිළිබඳව පරීක්ෂණ පැවැත්වේ.",
        "අගෝස්තු 10 වන දින විරෝධතාකරුවන් විරෝධතා ස්ථානයෙන් ඉවත් වූ පසු, සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් මර්දනය කිරීමට තමාට අවශ්‍යතාවක් නොමැති බව ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසුව පවා, රජය සතු ආයතනවලට කඩා වැදුණු විරෝධතාකරුවන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවේ පොලිසිය මහජන සහාය පැතීය.",
        "“මම විරෝධතාකරුවන් දඩයම් කරන බවට සමාජ මාධ්‍ය හරහා ප්‍රචාර පතුරවන්න ඇතැම් පිරිස් උත්සාහ කරනවා. මෙය සත්ය නොවේ. සාමකාමී ක්‍රියාකාරීන්ට එරෙහිව කිසිදු අගතියක් ඇති කිරීමට මම ඉඩ නොදෙමි. සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් ආරක්ෂා කිරීමට සහ ඔවුන්ට සහාය වීමට මම කාර්යාලයක් ස්ථාපිත කරමි, ”ඔහු පැවසීය, අරගලය පැහැරගත් නීති විරෝධී සහ “ෆැසිස්ට්” කොටස්වලට නීතියට අනුව කටයුතු කළ යුතු බව ඔහු ඇතුළු රජයේ අනෙක් අය මීට පෙර ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "ගාලු මුවදොර අල්ලාගෙන සිටි ඇතැම් විරෝධතාකරුවන් EconomyNext වෙත පැවසුවේ ඔවුන්ගේ රැකියා අහිමි වී ඇති බවත්, ඔවුන්ගේ පෙනුම වෙනස් වී ඇති බවත්, හානිය සඳහා ගෙවීමට බල කරන බවත්ය.",
        "ප්‍රධාන විරෝධතාකරුවෙකු EconomyNext වෙත පැවසුවේ: “මම එය කළේ රට වෙනුවෙන්, මා වෙනුවෙන්, මගේ පවුලේ අය සහ අසතුටින් සිටින සියල්ලන් වෙනුවෙන්. නමුත් දැන් මගේ ජීවිතය අනතුරේ. මම මගේ පෙනුම වෙනස් කර, මගේ රැකියාව අහිමි වී, රටේ සංචිත මෙන් ක්ෂය වන මගේ ඉතුරුම් ගැන දොඩවමින් සිටිමි.",
        "“ආණ්ඩුව දිගින් දිගටම අපිව තේරුම් ගන්න අසමත් වෙනවා. අපිට කන්න සල්ලි නැහැ, අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා ආදරය කිරීම සඳහා මිලක් ගෙවීමට සහ මේ යහපතෙන් රට බේරා ගැනීමට උත්සාහ කිරීම සඳහා,\" තවත් විරෝධතාකරුවෙකු පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ගාලුමුවදොර පිටිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාලුමුවදොර පිටිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රණතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 19 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රණතුංග ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින 125 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින නවයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණතුංග ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝ.19/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் போராட்டக்காரர்கள் காலி முகத்திடலுக்கு ஏற்படும் சேதச் செலவை ஏற்க வேண்டும்: அமைச்சர்",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் Galle Face Green பகுதியில் அரசாங்க எதிர்ப்பு போராட்டங்கள் காரணமாக ஏற்பட்ட சேதங்களை போராட்டக்காரர்கள் நிதி ரீதியாக ஏற்க வேண்டும் என நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சர் பிரசன்ன ரணதுங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"இது பொதுச் சொத்து மற்றும் நகர அபிவிருத்தி அதிகாரசபை (UDA) அந்தப் பகுதியை அபிவிருத்தி செய்வதற்காக நிறைய பணத்தை முதலீடு செய்துள்ளது\" என்று வெள்ளிக்கிழமை ஆகஸ்ட் 19 அன்று ரணதுங்க கூறினார்.",
        "ஆகஸ்ட் 10ஆம் தேதி வரை காலி முகத்திடலில் தங்களுடைய ஆக்கிரமிப்பை தொடர அனுமதி கோரி பல போராட்டக்காரர்கள் உச்சநீதிமன்றத்தில் அடிப்படை உரிமை மனுக்களை தாக்கல் செய்தனர்.",
        "இலங்கையின் அரகலயா (போராட்டம்) எதிர்ப்பாளர்கள் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவையும் அவரது அரசாங்கத்தையும் அகற்றுவதற்காக 125 நாட்களுக்கு அந்த இடத்தை ஆக்கிரமித்திருந்தனர். போராட்டக்காரர்களால் அந்தப் பகுதி காலி செய்யப்பட்டதிலிருந்து வெள்ளிக்கிழமை ஒன்பது நாட்களைக் குறித்தது. ஜூலை மாத இறுதியில் மற்றும் ஆகஸ்ட் தொடக்கத்தில் பல காரணங்களால் கூட்டம் குறைந்து கொண்டே வந்தது. எதிர்ப்பு சோர்வு, புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்கு ஒரு வாய்ப்பு வழங்குவதற்கான உண்மையான விருப்பம், சமையல் எரிவாயு வரிசைகளுக்கு முற்றுப்புள்ளி வைப்பது போல் தோன்றியதைத் தொடர்ந்து சகஜமான தோற்றம், எரிபொருள் நெருக்கடி மற்றும் காலநிலை ஆகியவை இதற்கு காரணம் என்று அரசியல் ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர். அரசாங்கத்தின் அடக்குமுறையால் ஏற்பட்ட பயம்.",
        "“மதிப்பீடுகள் எடுக்கப்பட்டு, பொறுப்பானவர்களைக் கண்டறிய நீதிமன்றத்தில் வழக்குத் தாக்கல் செய்ய வேண்டும். சேதங்களுக்கு அரகலயா பொறுப்பேற்க வேண்டும் என்று கணக்காய்வாளர்களிடம் கூறலாம்” என ரணதுங்க கூறினார்.",
        "\"சேதம் மதிப்பிடப்பட்டவுடன், தணிக்கை முரண்பாடுகள் ஏற்படக்கூடும் என்பதால் பொறுப்பான ஒருவர் பொறுப்பேற்க வேண்டும். காலி முகத்திடலுக்கு ஏற்கனவே பணம் செலவிடப்பட்டுள்ளது, மேலும் செலவு செய்ய விரும்பினால், ஏற்கனவே செலவழித்த பணம் என்ன ஆனது என்று கணக்காய்வாளர்களால் விசாரிக்கப்படுவோம், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஜூலை 09 அன்றும் அதற்குப் பின்னரும் ஜனாதிபதி மாளிகை, ஜனாதிபதி செயலகம், அலரிமாளிகை மற்றும் பிரதமர் அலுவலகம் ஆகியவற்றில் பெரும் எண்ணிக்கையிலான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் முற்றுகையிட்டு ஆக்கிரமித்துள்ளனர்.",
        "ஆகஸ்ட் 10 அன்று போராட்டக்காரர்கள் போராட்ட இடத்தை விட்டு வெளியேறிய பின்னர், அமைதியான போராட்டக்காரர்களை ஒடுக்க தமக்கு விருப்பம் இல்லை என்று ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க கூறிய பின்னரும், அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்களுக்குள் நுழைந்த போராட்டக்காரர்களை கைது செய்ய இலங்கையின் பொலிசார் பொதுமக்களின் உதவியை நாடினர்.",
        "“நான் எதிர்ப்பாளர்களை வேட்டையாடுகிறேன் என்று சில குழுக்கள் சமூக ஊடகங்கள் மூலம் பிரச்சாரம் செய்ய முயற்சிக்கின்றன. இது உண்மையல்ல. அமைதியான செயல்பாட்டாளர்களுக்கு எதிராக எந்தவிதமான பாரபட்சத்தையும் நான் அனுமதிக்க மாட்டேன். அமைதியான போராட்டக்காரர்களைப் பாதுகாப்பதற்கும் அவர்களுக்கு ஆதரவளிப்பதற்கும் நான் ஒரு அலுவலகத்தை நிறுவுவேன், ”என்று அவர் கூறினார், அவரும் அரசாங்கத்தில் உள்ள மற்றவர்களும் அரகலயாவைக் கடத்திய சட்டவிரோத மற்றும் “பாசிச” கூறுகள் சட்டத்தின்படி கையாளப்பட வேண்டும் என்று முன்பு கூறியுள்ளனர்.",
        "காலி முகத்திடலை ஆக்கிரமித்திருந்த சில ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் எகனாமி நெக்ஸ்ட் இடம், தாங்கள் வேலையிழந்து விட்டதாகவும், உடல் தோற்றம் மாறிவிட்டதாகவும், சேதத்தை செலுத்த வேண்டிய கட்டாயத்தில் இருப்பதாகவும் தெரிவித்தனர்.",
        "ஒரு முக்கிய எதிர்ப்பாளர் EconomyNext இடம் கூறினார்: \"நாட்டிற்காகவும், எனக்காகவும், என் குடும்பத்திற்காகவும் மற்றும் மகிழ்ச்சியற்ற அனைவருக்காகவும் நான் அதை செய்தேன். ஆனால் இப்போது என் உயிருக்கு ஆபத்து ஏற்பட்டுள்ளது. நான் எப்படி தோற்றமளிக்கிறேன், எனது வேலையை இழந்துவிட்டேன், நாட்டின் இருப்புக்கள் போலவே குறைந்துகொண்டிருக்கும் எனது சேமிப்பைப் பற்றி சலசலக்கிறேன்.",
        "“அரசாங்கம் எங்களைப் புரிந்து கொள்ளத் தவறி வருகிறது. எங்களிடம் சாப்பிடுவதற்குப் பணம் இல்லை, மேலும் இந்த நன்மையிலிருந்து நாட்டைக் காப்பாற்றும் அன்பிற்கும் முயற்சிக்கும் ஒரு விலையை நாங்கள் செலுத்த வேண்டும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, ”என்று மற்றொரு எதிர்ப்பாளர் கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Galle Face Green",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 19 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணதுங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணதுங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்19/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}