{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132020",
  "time_ut": 1658490086,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரயில் கட்டணத்தை அதிகரித்து மக்களை நெருக்கடிக்குள்ளாக்குவதை ஏற்க முடியாது - ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Raising rail fares and putting people in crisis is not acceptable - Railway Station Master's Association",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Sumedha Somaratna, President of the Railway Station Principals Association, said that although there are many ways to increase the income of the Sri Lanka Railway Department, it is not acceptable to increase the train fare only and put the public in crisis.",
        "He further mentioned that although there is a need to increase the railway transport fares, we cannot accept the rate at which the transport fares have been increased.",
        "There is not enough time to inform the general public about the revision of transport and packages services, and one day is not enough for account registration and related work at railway stations. Therefore, it would be better to implement the new railway transport tariff from the first day of the coming year, said the President of Railway Station Principals Association.",
        "Minister Bandula Gunawardena issued a gazette notification for the revision of rail fares effective from the 22nd of this month on the 21st.",
        "In this situation, the Railway Station Principal Association has informed the General Manager of the Sri Lanka Railway Department through a written document stating that there is not enough time to inform the passengers about the fare revision and to give time to make the railway station account records."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sumedha Somaratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Railway Station Principals Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Railway Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the first day of the coming year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Railway Station Principals Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 22nd of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 21st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Railway Station Principal Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Railway Department",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුම්රිය ගාස්තු වැඩිකර ජනතාව අර්බුදයට පත්කිරීම අනුමත කළ නොහැකියි - දුම්රිය ස්ථානාධිපති සංගමය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුවේ ආදායම ඉහළ නැංවීමට ක්‍රම රැසක් තිබුණද දුම්රිය ගාස්තුව පමණක් වැඩිකර ජනතාව අර්බුදයට පත්කිරීම අනුමත කළ නොහැකි බව දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමයේ සභාපති සුමේධ සෝමරත්න මහතා පැවසීය.",
        "දුම්රිය ප්‍රවාහන ගාස්තු වැඩි කිරීමට අවශ්‍ය වුවද ප්‍රවාහන ගාස්තු වැඩි කර ඇති ප්‍රමාණය අපට පිළිගත නොහැකි බවද ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "ප්‍රවාහන සහ පැකේජ සේවා සංශෝධන පිළිබඳව සාමාන්‍ය ජනතාව දැනුවත් කිරීමට කාලය ප්‍රමාණවත් නොවන අතර, දුම්රිය ස්ථානවල ගිණුම් ලියාපදිංචිය හා ඒ ආශ්‍රිත කටයුතු සඳහා එක් දිනයක් ප්‍රමාණවත් නොවන බැවින් නව දුම්රිය ප්‍රවාහන ගාස්තු ක්‍රියාත්මක කිරීම වඩාත් සුදුසුය. එළඹෙන වසරේ පළමු දිනය බව දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමයේ සභාපතිවරයා පැවසීය.",
        "මේ මස 22 වැනිදා සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි දුම්රිය ගාස්තු සංශෝධනයට අදාළ ගැසට් නිවේදනය පසුගිය 21 වැනිදා අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා විසින් නිකුත් කළේය.",
        "මෙම තත්ත්වය මත දුම්රිය ස්ථානාධිපති සංගමය ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුවේ සාමාන්‍යාධිකාරීවරයාට ලිඛිත ලියවිල්ලක් මගින් දන්වා ඇත්තේ ගාස්තු සංශෝධනය පිළිබඳව මගීන් දැනුවත් කිරීමට සහ දුම්රිය ස්ථාන ගිණුම් වාර්තා සකස් කිරීමට කාලය ලබාදෙන ලෙසට ප්‍රමාණවත් කාලයක් නොමැති බවයි. ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සුමේධා සෝමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය ස්ථාන විදුහල්පති සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එළඹෙන වසරේ පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය ස්ථාන විදුහල්පති සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ මස 22 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුම්රිය ස්ථාන විදුහල්පති සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரயில் கட்டணத்தை அதிகரித்து மக்களை நெருக்கடிக்குள்ளாக்குவதை ஏற்க முடியாது - ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ரயில்வே திணைக்களத்தினது வருமானத்தை அதிகரிப்பதற்கு பல வழிகள் காணப்பட்டாலும் ரயில் பயணக் கட்டணத்தை  மாத்திரம் அதிகரித்து ‍பொது மக்களை நெருக்கடிக்குள்ளாக்குவதை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது என ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் சுமேத  சோமரட்ண தெரிவித்தார்.",
        "ரயில்வே போக்குவரத்து கட்டணங்கள் அதிகரிக்கப்பட வேண்டிய தேவை காணப்பட்டாலும், போக்குவரத்து கட்டணம் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ள வீதத்தை எம்மால் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது எனவும் அவர் மேலும் குறிப்பிட்டார்.",
        "போக்குவரத்து மற்றும் பொதிகள் சேவைகள் கட்டண திருத்தம் குறித்து பொது மக்களுக்கு தெரிவிப்பதற்கான போதிய கால அவகாசம் இல்லை என்பதுடன், ரயில்வே நிலையங்களில் கணக்குப் பதிவு மற்றும் அது தொடர்பான பணிகளுக்கு ஒரு நாள் போதாது.ஆகவே, எதிர்வரும் முதலாம்  திகதி முதல் புதிய ரயில் போக்குவரத்து கட்டணத்தை அமுல்படுத்துவது சிறப்பாக இருக்கும் என ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் தெரிவித்தார்.",
        "இம்மாதம் 22 ஆம் திகதி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் ரயில் போக்குவரத்து கட்டணம் திருத்தப்பட்டமைக்கான வர்த்தமானி அறிவித்தல் கடந்த 21 ஆம் திகதியன்று அமைச்சர் பந்துல குணவர்தனவால் வெளியிடப்பட்டிருந்து.",
        "இந்நிலையிலேயே, கட்டண திருத்தம் குறித்து பயணிகளுக்கு தெரிவிக்க போதிய கால அவகாசம் இல்லை என்றும் , ரயில் நிலைய கணக்குப் பதிவுகளை மேற்கொள்வதற்கு கால அவகாசம் வழங்குமாறும் குறிப்பிட்டு ரயில் நிலைய அதிபர் சங்கத்தினர் இலங்கை ரயில்வே திணைக்கள பொது முகாமையாளருக்கு எழுத்து மூல ஆவணமொன்றின் மூலம் அறிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுமேதா சோமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரயில்வே துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வரும் ஆண்டின் முதல் நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம் 22 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரயில் நிலைய முதன்மை சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ரயில்வே திணைக்களம்",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}