{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/03/electricity-petroleum-production-fuel-supply-and-health-declared-as-essential-services-pmd/",
  "time_ut": 1662203460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Electricity, petroleum production, fuel supply, and health, declared as essential services.- PMD",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Electricity, petroleum production, fuel supply, and health, declared as essential services.- PMD",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); President Ranil Wickremesinghe has issued an Extraordinary Gazette Notification declaring all services connected to the supply of electricity, petroleum, fuel, and health services as essential public services.",
        "Accordingly, the gazette, dated 3rd September, has declared the supply of electricity, the supply or distribution of petroleum products and fuel.",
        "Moreover, President Wickremesinghe has also declared all service, work or labour done in connection with the maintenance, and the reception, care feeding, and treatment, of patients in hospitals, nursing homes, dispensaries, and other similar institution, as essential.",
        "Electricity, petroleum production, fuel supply, and health, declared as essential services.- PMD",
        "Sri Lanka wins preliminary match against India at Asian Netball Championships"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asian Netball Championships",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලිය, ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදනය, ඉන්ධන සැපයීම සහ සෞඛ්‍යය අත්‍යවශ්‍ය සේවා ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.- PMD",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); විදුලිය, ඛනිජ තෙල්, ඉන්ධන සහ සෞඛ්‍ය සේවාවන්ට සම්බන්ධ සියලුම සේවාවන් අත්‍යවශ්‍ය මහජන සේවාවන් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කරමින් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් අතිවිශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "ඒ අනුව සැප්තැම්බර් 03 දිනැති ගැසට් මගින් විදුලිය සැපයීම, ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන සහ ඉන්ධන සැපයීම හෝ බෙදා හැරීම ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "එපමණක් නොව, රෝහල්වල, සාත්තු නිවාසවල, බෙහෙත් ශාලා සහ වෙනත් ඒ හා සමාන ආයතනවල රෝගීන් නඩත්තු කිරීම, පිළිගැනීම, රැකවරණය පෝෂණය සහ ප්‍රතිකාර කිරීම සම්බන්ධයෙන් සිදු කරන ලද සියලුම සේවාවන්, වැඩ හෝ ශ්‍රමය අත්‍යවශ්‍ය බව ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "විදුලිය, ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදනය, ඉන්ධන සැපයීම සහ සෞඛ්‍යය අත්‍යවශ්‍ය සේවා ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.- PMD",
        "ආසියානු දැල්පන්දු ශූරතාවලියේ ඉන්දියාව සමග පැවති මූලික තරගයෙන් ශ්‍රී ලංකාව ජය ලබයි"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු දැල්පන්දු ශූරතාවලිය",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்சாரம், பெட்ரோலியம் உற்பத்தி, எரிபொருள் விநியோகம் மற்றும் சுகாதாரம், அத்தியாவசிய சேவைகளாக அறிவிக்கப்பட்டது.- PMD",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); மின்சாரம், பெற்றோலியம், எரிபொருள் மற்றும் சுகாதார சேவைகளுடன் இணைக்கப்பட்ட அனைத்து சேவைகளையும் அத்தியாவசிய பொது சேவைகளாக பிரகடனப்படுத்தும் அதிவிசேட வர்த்தமானி அறிவித்தலை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "அதன்படி, செப்டம்பர் 3 ஆம் தேதி வெளியிடப்பட்ட வர்த்தமானியில், மின்சாரம், பெட்ரோலிய பொருட்கள் மற்றும் எரிபொருளின் விநியோகம் அல்லது விநியோகம் ஆகியவை அறிவிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "மேலும், மருத்துவமனைகள், முதியோர் இல்லங்கள், மருந்தகங்கள் மற்றும் பிற நிறுவனங்களில் நோயாளிகளின் பராமரிப்பு, வரவேற்பு, பராமரிப்பு உணவு மற்றும் சிகிச்சை தொடர்பாக செய்யப்படும் அனைத்து சேவைகள், வேலைகள் அல்லது உழைப்பு ஆகியவை அத்தியாவசியமானவை என ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க அறிவித்துள்ளார்.",
        "மின்சாரம், பெட்ரோலியம் உற்பத்தி, எரிபொருள் விநியோகம் மற்றும் சுகாதாரம், அத்தியாவசிய சேவைகளாக அறிவிக்கப்பட்டது.- PMD",
        "ஆசிய வலைப்பந்து சாம்பியன்ஷிப் போட்டியில் இந்தியாவுக்கு எதிரான ஆரம்ப ஆட்டத்தில் இலங்கை வெற்றி பெற்றது"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வலைப்பந்து சாம்பியன்ஷிப்",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}