{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Timothy-Speldewinde-appointed-to-The-Kingsbury-Board/34-737010",
  "time_ut": 1656879702,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Timothy Speldewinde appointed to The Kingsbury Board",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Timothy Speldewinde appointed to The Kingsbury Board",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Timothy Speldewinde has been appointed as an Independent Non-Executive Director to the Board of The Kingsbury PLC.",
        "Speldewinde is a Fellow Member of the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka and also a Fellow of the Chartered Institute of Management Accountants UK.",
        "He was the former CEO of Stretchline Holdings headquartered in Hong Kong, with manufacturing facilities in Sri Lanka and overseas. He possesses wide experience in managing local as well as international facilities and has been an integral member of the MAS Group for over 26 years.  Speldewinde currently serves on the Board of MAS Holdings Ltd. as a Non-Executive Director, is also a Director and the Chairman of the Audit Committee of Wealth Trust Securities Ltd., and a Director of Contemporary Ceylon Ltd.",
        "With the latest appointment, the Board of Directors of The Kingsbury comprises of Chairman Mohan Pandithage, Managing Director Rohan Karr, N.J. De S. Deva Aditya, S.C. Ganegoda, S.J. Wijesinghe, R.N. Ponnambalam, J.P.V. Twest, I. Jamaldeen, and T.A.B. Spledewinde."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Timothy Speldewinde",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "The Kingsbury Board",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Timothy Speldewinde",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Independent Non-Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Board of The Kingsbury PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Chartered Institute of Management Accountants",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Stretchline Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the MAS Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 26 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Board of MAS Holdings Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Non-Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Audit Committee of Wealth Trust Securities Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Contemporary Ceylon Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Board of Directors of The Kingsbury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mohan Pandithage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rohan Karr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "N.J. De S. Deva Aditya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S.C. Ganegoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S.J. Wijesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R.N. Ponnambalam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "J.P.V. Twest",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "I. Jamaldeen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "T.A.B. Spledewinde",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කිංග්ස්බරි මණ්ඩලයට තිමෝති ස්පෙල්ඩෙවින්ඩ් පත් කරන ලදී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Timothy Speldewinde The Kingsbury PLC හි ස්වාධීන විධායක නොවන අධ්‍යක්ෂවරයෙකු ලෙස පත් කර ඇත.",
        "Speldewinde ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනයේ සාමාජිකයෙකු වන අතර එක්සත් රාජධානියේ වරලත් කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී ආයතනයේ සාමාජිකයෙකි.",
        "ඔහු ශ්‍රී ලංකාවේ සහ විදේශයන්හි නිෂ්පාදන පහසුකම් සහිත හොංකොං හි මූලස්ථානය වන Stretchline Holdings හි හිටපු ප්‍රධාන විධායක නිලධාරියා විය. ඔහු දේශීය මෙන්ම ජාත්‍යන්තර පහසුකම් කළමනාකරණය කිරීමේ පුළුල් පළපුරුද්දක් ඇති අතර වසර 26 කට වැඩි කාලයක් MAS සමූහයේ පූර්ණ සාමාජිකයෙකි. Speldewinde දැනට විධායක නොවන අධ්‍යක්ෂවරයෙකු ලෙස MAS Holdings Ltd හි අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයේ සේවය කරයි, සීමාසහිත වෙල්ත් ට්‍රස්ට් සිකියුරිටීස් හි විගණන කමිටුවේ අධ්‍යක්ෂවරයෙකු සහ සභාපතිවරයා සහ Contemporary Ceylon Ltd හි අධ්‍යක්ෂවරයෙකි.",
        "නවතම පත්වීමත් සමඟ The Kingsbury හි අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය සභාපති මොහාන් පණ්ඩිතගේ, කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Rohan Karr, N.J. De S. Deva Aditya, S.C.Ganegoda, S.J. විජේසිංහ, ආර්.එන්. පොන්නම්බලම්, ජේ.පී.වී. Twest, I. Jamaldeen සහ T.A.B. Spledewinde."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තිමෝති ස්පෙල්ඩෙවින්ඩ්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කිංග්ස්බරි මණ්ඩලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තිමෝති ස්පෙල්ඩෙවින්ඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්වාධීන විධායක නොවන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Board of The Kingsbury PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී වරලත් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Stretchline Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MAS සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 26 ට වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත MAS Holdings හි මණ්ඩලය.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විධායක නොවන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත වෙල්ත් ට්‍රස්ට් සිකියුරිටීස් හි විගණන කමිටුව.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Contemporary Ceylon Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිංග්ස්බරි හි අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොහාන් පණ්ඩිතගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොහාන් කාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එන්.ජේ.ද එස්.දේවා ආදිත්‍ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.සී ගනේගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ. විජේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්.එන්. පොන්නම්බලම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජේ.පී.වී. Twest",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයි.ජමාල්ඩීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටී.ඒ.බී. Spledewinde",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திமோதி ஸ்பெல்டிவிண்டே கிங்ஸ்பரி வாரியத்திற்கு நியமிக்கப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "திமோதி ஸ்பெல்டிவிண்டே தி கிங்ஸ்பரி பிஎல்சியின் நிர்வாகமற்ற இயக்குநராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "Speldewinde இலங்கையின் பட்டயக் கணக்காளர்கள் நிறுவனத்தின் சக உறுப்பினராகவும், UK மேலாண்மைக் கணக்காளர்கள் பட்டய நிறுவனத்தின் உறுப்பினராகவும் உள்ளார்.",
        "ஹொங்கொங்கை தலைமையிடமாகக் கொண்ட Stretchline Holdings இன் முன்னாள் தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக இருந்தார், இலங்கை மற்றும் வெளிநாடுகளில் உற்பத்தி வசதிகளுடன் இருந்தார். அவர் உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச வசதிகளை நிர்வகிப்பதில் பரந்த அனுபவத்தைப் பெற்றவர் மற்றும் 26 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக MAS குழுமத்தின் ஒருங்கிணைந்த உறுப்பினராக உள்ளார். ஸ்பெல்ட்விண்டே தற்போது MAS ஹோல்டிங்ஸ் லிமிடெட் வாரியத்தில் நிர்வாகமற்ற இயக்குநராக பணியாற்றுகிறார், மேலும் வெல்த் டிரஸ்ட் செக்யூரிட்டீஸ் லிமிடெட்டின் தணிக்கைக் குழுவின் இயக்குநராகவும் தலைவராகவும், தற்கால சிலோன் லிமிடெட் இயக்குநராகவும் உள்ளார்.",
        "சமீபத்திய நியமனத்துடன், The Kingsbury இன் பணிப்பாளர் சபையின் தலைவர் மொஹான் பண்டிதகே, முகாமைத்துவ பணிப்பாளர் ரொஹான் கர், N.J. De S. தேவ ஆதித்யா, S.C. கணேகொட, S.J. விஜேசிங்க, ஆர்.என். பொன்னம்பலம், ஜே.பி.வி. ட்வெஸ்ட், ஐ. ஜமால்தீன், மற்றும் டி.ஏ.பி. ஸ்ப்ளெட்விண்டே."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "திமோதி ஸ்பெல்டிவிண்டே",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கிங்ஸ்பரி வாரியம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "திமோதி ஸ்பெல்டிவிண்டே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரமான அல்லாத நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிங்ஸ்பரி பிஎல்சி வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பட்டய கணக்காளர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேலாண்மை கணக்காளர்கள் பட்டய நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ட்ரெச்லைன் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MAS குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "26 ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "MAS ஹோல்டிங்ஸ் லிமிடெட் வாரியம்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகமற்றவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெல்த் டிரஸ்ட் செக்யூரிட்டீஸ் லிமிடெட்டின் தணிக்கைக் குழு.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தற்கால சிலோன் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிங்ஸ்பரியின் இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோகன் பண்டிதகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோஹன் கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "என்.ஜே. டி எஸ். தேவ ஆதித்யா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.சி.கணேகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே. விஜேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்.என். பொன்னம்பலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜே.பி.வி. ட்வெஸ்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஜமால்தீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி.ஏ.பி. ஸ்ப்ளெட்விண்டே",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}