{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/අලි-වැටේ-එනජයිසරයේ-සොරකමට-සිවිල්-ආරක්ෂක-02ක්-ඇතුළු-03ක්-අත්අඩංගුවට/11-396553",
  "time_ut": 1661246432,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අලි වැටේ එනජයිසරයේ සොරකමට සිවිල් ආරක්ෂක 02ක් ඇතුළු 03ක් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "03 people, including 02 civil guards, were arrested for theft at Enajaisara in Elephant Fence",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Three people, including two Civil Defense Force soldiers, were arrested yesterday (22nd) on suspicion of theft of an energizer (a device that reduces the electric current and makes it intermittent) which was installed in an electric fence built by the Wildlife Department as a solution to the encroachment of wild elephants. That is said by the Vilachchiya police.",
        "The police say that three persons, including two civil defense soldiers residing at Yaya 6, South Bank, Pemaduwa and a suspect engaged in farming, have been arrested.",
        "The police said that while these two Civil Defense Force soldiers were on duty for the protection of the enajaisera worth 364000 belonging to the wildlife department attached to the electric fence in Degahwa area, Mannaram junction, Wilachchiya police domain, the police said that someone or a group of people broke the front door of the room where it was installed and committed this theft. says",
        "In this regard, after a complaint was made to the Mahavilachchi police by a zoo security officer, the police said that it was revealed that the theft took place when the Civil Defense Force soldiers who were deployed to protect the site left the site for a short time.",
        "The police say that the three suspects were arrested after it was revealed that the Civil Defense Force soldiers had some knowledge of the theft and that the third suspect, the man who lives by farming, is a resident of the area.",
        "The arrested suspects were to be produced in court today (23rd).",
        "A group of Mahavilachchi police officers are conducting further investigations regarding the incident."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "03",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "02",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Enajaisara in Elephant Fence",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Civil Defense Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Wildlife Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vilachchiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yaya 6",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "South Bank",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Civil Defense Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "364000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Degahwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mannaram",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wilachchiya",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahavilachchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Civil Defense Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Civil Defense Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahavilachchi",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අලි වැටේ එනජයිසරයේ සොරකමට සිවිල් ආරක්ෂක 02ක් ඇතුළු 03ක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වන අලින් ගම්වැදීමට පිළියමක් ලෙස වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව මගින් ඉදිකර තිබෙන විදුලි වැටක සවිකර  තිබූ ලක්ෂ හතරක් පමණ වටිනා  එනජයිසරයක් (විදුලි ධාරාව අඩු කර, කඩින් කඩ ලැබීම සලස්වන යන්ත්‍රයක්) සොරකම් කිරීමේ සිද්ධියක් සම්බන්ධයෙන් සැක පිට සිවිල් ආරක්ෂක බළකා  සෙබළුන් දෙදෙනකු ඇතුළු තිදෙනකු ඊයේ (22දා) අත්අඩංගුවට ගත් බව විලච්චිය  පොලිසිය පවසයි.",
        "මෙලෙස අත්අඩංගුවට පත්ව ඇත්තේ යාය 6, දකුණු ඉවුර, පේමඩුව ලිපිනයේ පදිංචි සිවිල් ආරක්ෂක සෙබළුන් දෙදෙනකු සහ ගොවිතැනේ නිරත සැකකරුවකු  ඇතුළු පුද්ගලයන් තිදෙනෙකු බව පොලීසිය කියයි.",
        "විලච්චිය පොලිස් වසමේ  මන්නාරම් හන්දිය, දෙගැහැව ප්‍රදේශයේ විදුලි වැටට සවිකර ඇති වන ජීවී  දෙපාර්තමේන්තුවට අයත් 364000ක් වටිනා එනජයිසරයේ ආරක්ෂාව සඳහා මෙම සිවිල් ආරක්ෂක බලකා සෙබලුන් දෙදෙනා රාජකාරියේ යොදවා සිටින අතරවාරයේදී, එය සවිකර තිබූ කාමරයේ ඉදිරිපස දොර කඩා කිසියම් අයෙකු හෝ පිරිසක්  මෙම  සොරකම සිදු කර ඇති බව පොලීසිය කියයි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් වන සත්ව අඩවි ආරක්ෂක නිලධාරියකු විසින් මහවිලච්චිය පොලිසියට පැමිණිල්ලක් සිදු කිරීමෙන් අනතුරුව සිදුකළ විමර්ශනවලදී, එහි ආරක්ෂාවට යොදවා සිටි සිවිල් ආරක්ෂක බලකා සෙබලුන් සුළු වේලාවකට එම ස්ථානයෙන් පිටව වූ අවස්ථාවේදී මෙම සොරකම සිදුව ඇති බව අනාවරණය වූ බව පොලිසිය කියයි.",
        "මෙම සොරකම සම්බන්ධයෙන් සිවිල් ආරක්ෂක බලකා සෙබළුන්ගේ යම් අනු දැනුමක් ඇතිවූ බවට අනාවරණය වන බැවින් සහ තුන්වන සැකකරු වන ගොවිතැනින් ජීවත් වන පුද්ගලයා මේ ආසන්නයේ පදිංචි කරුවෙකු වන බව ඇතුළු තොරතුරු කිහිපයක්  අනාවරණය වීමෙන් අනතුරුව සැකකරුවන් තිදෙනා අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලීසිය කියයි.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් අද (23 දා) අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතව තිබුණි.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් මහවිලච්චිය පොලීස් නිලධාරීහු පිරිසක්   වැඩිදුර විමර්ශන සිදු කරති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "03",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "02",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "අලි වැටේ එනජයිසර",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ආරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විලච්චිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාය 6",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඉවුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ආරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "364000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙගහව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විලච්චිය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහවිලච්චිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ආරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ආරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහවිලච්චිය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆனையிறவில் ஏனாஜைசரவில் திருடிய குற்றச்சாட்டில் 02 சிவில் காவலர்கள் உட்பட 03 பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நேற்று (22ம் தேதி), மின் வேலியில் பொருத்தப்பட்ட சுமார் நான்கு லட்சம் மதிப்பிலான எனர்ஜிசர் (மின்சாரத்தை குறைத்து இடையிடையே மாற்றும் கருவி) திருடிய குற்றச்சாட்டின் பேரில் குடிமைத் தற்காப்புப் படை வீரர்கள் இருவர் உட்பட மூவர் கைது செய்யப்பட்டனர். காட்டு யானைகளின் அத்துமீறலுக்கு தீர்வாக வனஜீவராசிகள் திணைக்களம்.. என விளாச்சி பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "யாய 6, தென்கரை, பேமடுவ பகுதியில் வசிக்கும் சிவில் பாதுகாப்பு படையினர் இருவர் மற்றும் விவசாயத்தில் ஈடுபட்டு வந்த சந்தேக நபர் ஒருவர் உட்பட மூவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "மன்னார் சந்தி, விளாச்சிப் பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட தெகாவ பிரதேசத்தில் மின்சார வேலியுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ள வனஜீவராசிகள் திணைக்களத்திற்கு சொந்தமான 364000 பெறுமதியான ஏனாஜைசேராவின் பாதுகாப்புக்காக இந்த இரண்டு சிவில் பாதுகாப்பு படை வீரர்களும் கடமையில் ஈடுபட்டிருந்த போது, ​​பொலிசார் யாரோ அல்லது அ. அந்த அறையின் முன்பக்க கதவை உடைத்து உள்ளே நுழைந்த சிலர் இந்த திருட்டைச் செய்துள்ளனர்",
        "இது தொடர்பில் மிருகக்காட்சிசாலையின் பாதுகாப்பு உத்தியோகத்தர் மஹாவிளச்சி பொலிஸாரிடம் முறைப்பாடு செய்ததையடுத்து, குறித்த இடத்தை பாதுகாப்பதற்காக நியமிக்கப்பட்டிருந்த சிவில் பாதுகாப்பு படை வீரர்கள் சிறிது நேரத்தில் அங்கிருந்து வெளியேறிய போதே இந்த திருட்டு சம்பவம் இடம்பெற்றுள்ளதாக தெரியவந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர். நேரம்.",
        "சிவில் பாதுகாப்புப் படை வீரர்களுக்கு இந்த திருட்டு குறித்து ஓரளவு தெரிந்திருந்ததும் மூன்றாவது சந்தேக நபரான விவசாயம் செய்து வாழும் இவர் பிரதேசத்தை சேர்ந்தவர் என்பதும் தெரியவந்ததை அடுத்து சந்தேகநபர்கள் மூவரும் கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபர்கள் இன்று (23ம் திகதி) நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தப்படவுள்ளனர்.",
        "சம்பவம் தொடர்பான மேலதிக விசாரணைகளை மஹாவிளச்சி பொலிஸ் அதிகாரிகள் குழு மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "03",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "02",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "யானை வேலியில் எனஜைசர",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குடிமைத் தற்காப்புப் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விளாச்சியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாயா 6",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "தென் கரை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குடிமைத் தற்காப்புப் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "364000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேகாஹ்வா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மன்னாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விலாச்சியா",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகாவிளச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குடிமைத் தற்காப்புப் படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குடிமைத் தற்காப்புப் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகாவிளச்சி",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}