{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/reckless-spending-by-governments-and-public-sector-created-debt-crisis-prof-lakshman-watawala/",
  "time_ut": 1660756800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Reckless spending by governments and public sector created debt crisis – Prof. Lakshman Watawala",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Reckless spending by governments and public sector created debt crisis – Prof. Lakshman Watawala",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The entire government/ public sector ran on without accountability to their spending on various development projects, despite having a huge number of government servants, which runs into 1.5 million. That is why the country encounters a huge debt crisis that amounts to US $ 60 billion or Rs 70 trillion, Prof. Lakshman R. Watawala said.",
        "‘The private sector’s accountability is a key area and without accountability we cannot exist. Unfortunately, we don’t see any accountability in the government/public sector. If they are accountable they will know how borrowed funds are utilized for various development projects. Due to that not only politicians but the public sector too should be responsible for this debt crisis, Prof. Watawala who is the Founder/President, Institute of Certified Management Accountants of Sri Lanka (CMA) said.",
        "Watawala made these observations at a zoom forum organized by CMA Sri Lanka recently on the subject, “A Solution to Debt Crises Using Nature”.",
        "Extracts from Watawala’s presentation:” We are planning to go to the IMF to get dollars. We can’t really imagine how we got into debt and therefore no one is ready to take responsibility for it. Therefore, our huge 1.5 million strong public sector is eating up our money, in other words tax payer’s money.",
        "‘When Sri Lanka graduated to a developed country from a developing nation we were able to raise money from lending agencies and even from International Sovereign Bonds for different projects with liberty, sometimes with high interest rates. In the absence of a proper accountability mechanism nobody knows what happens to those funds. The respective governments never consider the repayment methods and the viability of those projects.",
        "‘Our government departments spend colossal amounts money as if it has to be borne by society. In that sense money that was borrowed was never properly accounted for. Therefore, that money was wasted and some corrupt political and public servants robbed them.",
        "‘In a landmark Indian Supreme Court judgment, the latter ruled that when a government imposes any taxes it should consult the Taxpayers Association on why it imposes taxes or on what and how that money is to be spent. Therefore, it is the need of the hour to have some system for the country to enable financial discipline.’",
        "The Group Director Capital Maharaja Group Chevaan Daniel in his presentations said that Sri Lanka’s 3,000 year-old system still serves its people. Sri Lanka’s hydraulic heritage must be understood in order to be protected. Our ancient philosophy of water and soil conservation is amongst the greatest in the world. He talked on, ‘The Sea of Sri Lanka and Sri Lanka’s Water Heritage’.",
        "Daniel added: “While the West has woken up to the importance of sustainability of late, the Sri Lankan civilization was built on a culture of sustainability that lasted for thousands of years. A key misconception that must be righted is the fact that we often think our water heritage is limited to our irrigation systems.",
        "‘ An irrigation system is a function of hydraulic engineers who will see water as ‘inanimate and active’ but the conservationist and farmer will see water from the perspective of it being animate and passive.",
        "‘The famous scholar, Joseph Needham once noted that the development of a water management system in ancient Sri Lanka in its technology and organization has been unparalleled in its sophistication elsewhere in the world.’",
        "Nations Trust Bank’s CYCOLOGY #OfficeByBike2022 initiative encourages employees to ride to work",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lakshman Watawala",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "government/",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 60 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Lakshman R. Watawala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Watawala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Institute of Certified Management Accountants of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CMA Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A Solution to Debt Crises Using Nature",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Watawala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "International Sovereign Bonds",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Indian Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Taxpayers Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maharaja Group Chevaan Daniel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3,000 year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "thousands of years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Joseph Needham",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "#OfficeByBike2022",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජයේ සහ රාජ්‍ය අංශයේ අදූරදර්ශී වියදම් ණය අර්බුදයක් ඇති කළා - මහාචාර්ය ලක්ෂ්මන් වටවල",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "මිලියන 1.5ක් පමණ වන රාජ්‍ය සේවකයින් විශාල සංඛ්‍යාවක් සිටියද, විවිධ සංවර්ධන ව්‍යාපෘති සඳහා කරන වියදම් සම්බන්ධයෙන් වගකීමකින් තොරව සමස්ත රාජ්‍ය/රාජ්‍ය අංශය දිව ගියේය. අමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 60ක් හෙවත් රුපියල් ට්‍රිලියන 70ක් වැනි විශාල ණය අර්බුදයකට රට මුහුණ දී සිටින්නේ ඒ නිසා බව මහාචාර්ය ලක්ෂ්මන් ආර්. වටවල මහතා පැවසීය.",
        "‘පෞද්ගලික අංශයේ වගවීම ප්‍රධාන ක්ෂේත්‍රයක් වන අතර වගවීමකින් තොරව අපට පැවතිය නොහැක. අවාසනාවකට, රජයේ/රාජ්‍ය අංශයේ කිසිදු වගවීමක් අපට නොපෙනේ. ණයට ගත් මුදල් විවිධ සංවර්ධන ව්‍යාපෘති සඳහා යොදවන ආකාරය ඔවුන් වගකිව යුතු නම් දන්නවා. එම නිසා මෙම ණය අර්බුදයට දේශපාලනඥයන් පමණක් නොව රාජ්‍ය අංශය ද වගකිව යුතු බව ශ්‍රී ලංකා සහතිකලත් කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී ආයතනයේ (CMA) නිර්මාතෘ/සභාපති මහාචාර්ය වටවල මහතා පැවසීය.",
        "“ස්වභාවධර්මය භාවිතා කරමින් ණය අර්බුදවලට විසඳුමක්” යන මැයෙන් පසුගියදා CMA Sri Lanka විසින් සංවිධානය කරන ලද විශාලන සංසදයේ දී වටවල මහතා මෙම නිරීක්ෂණ සිදු කළේය.",
        "වටවලගේ ඉදිරිපත් කිරීම් වලින් උපුටා ගැනීම්:\" අපි ඩොලර් ලබා ගැනීමට IMF වෙත යාමට සැලසුම් කරමු. ඇත්තටම අපි ණය වුණේ කොහොමද කියලා අපිට හිතාගන්න බැහැ, ඒ නිසා ඒ ගැන වගකීම ගන්න කවුරුත් සූදානම් නැහැ. ඒ නිසා මිලියන 1.5 ක දැවැන්ත රාජ්‍ය අංශය අපේ මුදල්, එනම් බදු ගෙවන්නන්ගේ මුදල් කා දමමින් සිටිනවා.",
        "‘ශ්‍රී ලංකාව සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටකින් සංවර්ධිත රටකට උපාධිය ලබා ගත් විට අපට ණය දෙන ආයතනවලින් සහ ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කරවලින් පවා නිදහසේ, ඇතැම් විට ඉහළ පොලී අනුපාත යටතේ විවිධ ව්‍යාපෘති සඳහා මුදල් රැස් කිරීමට හැකි විය. නිසි වගවීමේ යාන්ත්‍රණයක් නොමැති විට එම අරමුදල්වලට කුමක් සිදුවේදැයි කිසිවෙකු දන්නේ නැත. අදාළ රජයන් කිසිවිටෙකත් එම ව්‍යාපෘතිවල ආපසු ගෙවීමේ ක්‍රම සහ ශක්‍යතාව සලකා බලන්නේ නැත.",
        "‘අපේ රජයේ දෙපාර්තමේන්තු විශාල මුදලක් වැය කරන්නේ එය සමාජයට දැරිය යුතු ආකාරයටයි. ඒ අර්ථයෙන් ණයට ගත් මුදල් කිසිවිටෙක නිසිලෙස ගිණුම්ගත කර නැත. ඒ නිසා ඒ මුදල් නාස්ති කරලා සමහර දූෂිත දේශපාලන සහ රාජ්‍ය සේවකයන් ඒවා මංකොල්ලකෑවා.",
        "‘ඉන්දියාවේ ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ සුවිශේෂී තීන්දුවක දී, රජයක් යම් බදු පනවන විට එය බදු පනවන්නේ ඇයිද යන්න හෝ එම මුදල් වියදම් කරන්නේ කෙසේද සහ කෙසේද යන්න පිළිබඳව බදු ගෙවන්නන්ගේ සංගමයෙන් විමසිය යුතු බව දෙවැන්නා තීන්දු කළේය. ඒ නිසා මූල්‍ය විනය ඇති කිරීමට රටට යම් ක්‍රමවේදයක් තිබීම යුගයේ අවශ්‍යතාවයයි.’",
        "සමූහ අධ්‍යක්ෂ කැපිටල් මහරාජා සමූහ ව්‍යාපාරයේ අධ්‍යක්ෂ චෙවාන් ඩැනියෙල් සිය ඉදිරිපත් කිරීම්වලදී කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ වසර 3000ක් පැරණි පද්ධතිය තවමත් එහි ජනතාවට සේවය කරන බවයි. ශ්‍රී ලංකාවේ හයිඩ්‍රොලික් උරුමය ආරක්‍ෂා කර ගැනීම සඳහා අවබෝධ කරගත යුතුය. ජලය සහ පාංශු සංරක්ෂණය පිළිබඳ අපගේ පැරණි දර්ශනය ලොව ඇති විශිෂ්ටතම දර්ශනය අතර වේ. ඔහු කතා කළේ ‘ශ්‍රී ලංකාවේ මුහුද සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ජල උරුමය’ යන්නයි.",
        "ඩැනියෙල් තවදුරටත් මෙසේ පැවසීය: “පසුගිය කාලයේ තිරසාරත්වයේ වැදගත්කම ගැන බටහිරයන් අවදි වී ඇති අතර, ශ්‍රී ලාංකීය ශිෂ්ටාචාරය ගොඩනඟා ඇත්තේ වසර දහස් ගණනක් පුරා පැවති තිරසාර සංස්කෘතියක් මත ය. නිවැරැදි කළ යුතු ප්‍රධාන දුර්මතයක් නම් අපගේ ජල උරුමය අපගේ වාරි පද්ධතිවලට පමණක් සීමා වී ඇතැයි අප නිතර සිතීමයි.",
        "වාරිමාර්ග පද්ධතියක් යනු හයිඩ්‍රොලික් ඉංජිනේරුවන්ගේ කාර්යයක් වන අතර ඔවුන් ජලය 'අජීවී සහ සක්‍රීය' ලෙස දකින නමුත් සංරක්ෂණවාදියා සහ ගොවියා ජලය සජීවී සහ නිෂ්ක්‍රීය යන දෘෂ්ටිකෝණයෙන් දකිනු ඇත.",
        "‘ප්‍රසිද්ධ විශාරදයෙකු වූ ජෝසප් නීඩම් වරක් සඳහන් කළේ පුරාණ ශ්‍රී ලංකාවේ ජල කළමනාකරණ පද්ධතියක් එහි තාක්‍ෂණයෙන් සහ සංවිධානයෙන් දියුණු කිරීම ලෝකයේ වෙනත් තැන්වල එහි නවීනත්වය තුළ අසමසම වූවක් බවයි.",
        "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුවේ CYCOLOGY #OfficeByBike2022 මුලපිරීම සේවකයින්ට රැකියාවට යාමට දිරිගන්වයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලක්ෂ්මන් වටවල",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුව/",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 60 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වටවල ලක්ෂ්මන් ආර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වටවල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සහතික කළ කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CMA Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්වභාවධර්මය භාවිතා කරමින් ණය අර්බුද වලට විසදුමක්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වටවල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදු ගෙවන්නන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහරාජා සමූහ චෙවාන් ඩැනියෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 3,000 පැරණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දහස් ගණනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජෝසප් නීඩම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "#OfficeByBike2022",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசாங்கங்கள் மற்றும் பொதுத்துறையினரின் பொறுப்பற்ற செலவுகள் கடன் நெருக்கடியை உருவாக்கியது - பேராசிரியர் லக்ஷ்மன் வட்டவல",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "1.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமான அரசு ஊழியர்கள் இருந்தபோதிலும், முழு அரசு/பொதுத் துறையும் பல்வேறு வளர்ச்சித் திட்டங்களுக்கான செலவினங்களுக்குப் பொறுப்பேற்காமல் இயங்கியது. அதனால்தான் நாடு 60 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் அல்லது ரூ. 70 டிரில்லியன் அளவுக்கு பெரும் கடன் நெருக்கடியை எதிர்கொள்கிறது என்று பேராசிரியர் லக்ஷ்மன் ஆர். வட்டவல தெரிவித்தார்.",
        "'தனியார் துறையின் பொறுப்புக்கூறல் ஒரு முக்கிய பகுதி மற்றும் பொறுப்புக்கூறல் இல்லாமல் நாம் இருக்க முடியாது. துரதிர்ஷ்டவசமாக, அரசு/பொதுத்துறையில் எந்தப் பொறுப்புக்கூறலையும் நாங்கள் காணவில்லை. அவர்கள் பொறுப்புக் கூறினால், கடன் வாங்கிய நிதி எவ்வாறு பல்வேறு வளர்ச்சித் திட்டங்களுக்குப் பயன்படுத்தப்படுகிறது என்பது அவர்களுக்குத் தெரியும். இதன் காரணமாக இந்த கடன் நெருக்கடிக்கு அரசியல்வாதிகள் மாத்திரமன்றி பொதுத்துறையினரும் பொறுப்பேற்க வேண்டும் என இலங்கை சான்றளிக்கப்பட்ட முகாமைத்துவ கணக்காளர் நிறுவகத்தின் (CMA) நிறுவனர்/தலைவரான பேராசிரியர் வட்டவல தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“இயற்கையைப் பயன்படுத்தி கடன் நெருக்கடிகளுக்கு ஒரு தீர்வு” என்ற தலைப்பில் சமீபத்தில் CMA ஸ்ரீலங்கா ஏற்பாடு செய்த ஜூம் மன்றத்தில் வட்டவல இந்த அவதானிப்புகளை வெளியிட்டார்.",
        "வட்டவாலாவின் விளக்கக்காட்சியிலிருந்து எடுக்கப்பட்ட பகுதிகள்: ”நாங்கள் டாலர்களைப் பெற IMF க்கு செல்ல திட்டமிட்டுள்ளோம். நாங்கள் எவ்வாறு கடனில் சிக்கினோம் என்பதை நாம் கற்பனை செய்து பார்க்க முடியாது, எனவே அதற்கு யாரும் பொறுப்பேற்கத் தயாராக இல்லை. எனவே, நமது மிகப்பெரிய 1.5 மில்லியன் வலுவான பொதுத்துறை நமது பணத்தை, அதாவது வரி செலுத்துவோரின் பணத்தைத் தின்று கொண்டிருக்கிறது.",
        "'இலங்கை வளரும் நாட்டிலிருந்து ஒரு வளர்ந்த நாட்டிற்கு பட்டம் பெற்றபோது, ​​கடன் வழங்கும் நிறுவனங்களிடமிருந்தும் சர்வதேச இறையாண்மைப் பத்திரங்களிலிருந்தும் பல்வேறு திட்டங்களுக்காக சுதந்திரத்துடன் சில சமயங்களில் அதிக வட்டி விகிதங்களுடன் பணத்தை திரட்ட முடிந்தது. சரியான பொறுப்புக்கூறல் பொறிமுறை இல்லாத நிலையில் அந்த நிதிகளுக்கு என்ன நடக்கும் என்பது யாருக்கும் தெரியாது. திருப்பிச் செலுத்தும் முறைகள் மற்றும் அந்தத் திட்டங்களின் நம்பகத்தன்மையை அந்தந்த அரசுகள் ஒருபோதும் கருத்தில் கொள்வதில்லை.",
        "‘சமூகத்தால் சுமக்கப்பட வேண்டும் என்பது போல் நமது அரசுத் துறைகள் பெரும் தொகையைச் செலவழிக்கின்றன. அந்த வகையில் கடன் வாங்கிய பணம் சரியாகக் கணக்கில் வரவில்லை. எனவே, அந்த பணம் வீணாகி, சில ஊழல் அரசியல் மற்றும் அரசு ஊழியர்கள் கொள்ளையடித்தனர்.",
        "'ஒரு முக்கிய இந்திய உச்ச நீதிமன்றத் தீர்ப்பில், பிந்தையது, அரசாங்கம் ஏதேனும் வரிகளை விதிக்கும்போது அது ஏன் வரிகளை விதிக்கிறது அல்லது அந்தப் பணத்தை என்ன, எப்படிச் செலவழிக்க வேண்டும் என்பது குறித்து வரி செலுத்துவோர் சங்கத்தைக் கலந்தாலோசிக்க வேண்டும் என்று தீர்ப்பளித்தது. எனவே, நிதி ஒழுக்கத்தை நடைமுறைப்படுத்த நாட்டிற்கு சில அமைப்புகளை உருவாக்குவது காலத்தின் தேவையாகும்.",
        "இலங்கையின் 3,000 வருடங்கள் பழமையான அமைப்பு இன்னமும் அதன் மக்களுக்கு சேவை செய்வதாக குழுவின் பணிப்பாளர் கேப்பிட்டல் மஹாராஜா குழும செவான் டேனியல் தனது விளக்கக்காட்சியில் தெரிவித்தார். இலங்கையின் ஹைட்ராலிக் பாரம்பரியம் பாதுகாக்கப்பட வேண்டுமானால் புரிந்து கொள்ளப்பட வேண்டும். நீர் மற்றும் மண் பாதுகாப்பு பற்றிய நமது பண்டைய தத்துவம் உலகிலேயே மிகப் பெரியது. 'இலங்கையின் கடல் மற்றும் இலங்கையின் நீர் பாரம்பரியம்' என்ற தலைப்பில் அவர் பேசினார்.",
        "டேனியல் மேலும் கூறியதாவது: “மேற்கு நாடுகள் தாமதமாக நிலைத்து நிற்கும் தன்மையின் முக்கியத்துவத்தை உணர்ந்து கொண்டாலும், இலங்கையின் நாகரிகம் ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டுகளாக நீடித்து நிலைத்து நிற்கும் கலாச்சாரத்தின் அடிப்படையில் கட்டமைக்கப்பட்டது. சரி செய்யப்பட வேண்டிய ஒரு முக்கிய தவறான கருத்து என்னவென்றால், நமது நீர் பாரம்பரியம் நமது நீர்ப்பாசன அமைப்புகளுக்கு மட்டுமே என்று நாம் அடிக்கடி நினைக்கிறோம்.",
        "நீர்ப்பாசன அமைப்பு என்பது ஹைட்ராலிக் பொறியாளர்களின் செயல்பாடாகும், அவர்கள் தண்ணீரை 'உயிரற்ற மற்றும் செயலில்' பார்க்கிறார்கள், ஆனால் பாதுகாவலர் மற்றும் விவசாயி தண்ணீரை உயிருள்ள மற்றும் செயலற்றதாக இருக்கும் கண்ணோட்டத்தில் பார்ப்பார்கள்.",
        "\"புராதன இலங்கையில் நீர் மேலாண்மை அமைப்பு அதன் தொழில்நுட்பம் மற்றும் அமைப்பு ஆகியவற்றில் உலகில் வேறு எங்கும் அதன் நுட்பமான வளர்ச்சியில் இணையற்றது என்று பிரபல அறிஞர் ஜோசப் நீதம் ஒருமுறை குறிப்பிட்டார்.\"",
        "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியின் CYCOLOGY #OfficeByBike2022 முயற்சியானது ஊழியர்களை வேலைக்குச் செல்ல ஊக்குவிக்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லக்ஷ்மன் வட்டவல",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரசு/",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 60 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் ஆர். வட்டவல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வட்டவல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் சான்றளிக்கப்பட்ட முகாமைத்துவ கணக்காளர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஎம்ஏ இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இயற்கையைப் பயன்படுத்தி கடன் நெருக்கடிகளுக்கு ஒரு தீர்வு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வட்டவல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச இறையாண்மை பத்திரங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்திய உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரி செலுத்துவோர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகாராஜா குழு செவான் டேனியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3,000 ஆண்டுகள் பழமையானது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜோசப் நீதம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "#OfficeByBike2022",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}