{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130794",
  "time_ut": 1656944223,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொலிஸாரின் துப்பாக்கிச் சூட்டில் பாதாள உலக துப்பாக்கிதாரி பலி - கம்பஹா பெம்முல்லையில் சம்பவம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Underworld Gunman Killed in Police Firing - Incident in Gampaha Pemmulla",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Outer Fort - An underworld suspect has been shot dead by the police in a shooting incident that left an ex-serviceman dead near the entrance of the private bus stand in Bastian Mawtha.",
        "The police said that the suspect was killed in the firing by the officers of the Colombo Crime Prevention Unit in the Yakkala-Pemulla area of ​​Gampaha District and the 41-year-old Ihala Withanake Joseph Kumar from Elpitiya area has died.",
        "An ex-army soldier was killed in the early morning of May 30 by unknown persons near the entrance gate of Purak Fort - Bastian Mawatha private bus station, within sight of the Colombo Deputy Inspector General's office. Another ex-serviceman was also injured.",
        "It is suspected that this gunfire targeted a relative of the person who was killed in Aluthgama on June 3, and that the army soldiers who were returning from a case may have been the target of the shooting due to a change of identity.",
        "Those who carried out the said shooting, went from Kurakottai in front of Fort Railway Station and reached Lake House Circle and from there DR. Organized crime investigation unit of CCD has revealed that Wijewardana fled towards Marudhan through Mawat and the number plate of the motorcycle they used was fake.",
        "According to the investigations carried out in this situation, the organized crime investigation unit of the CCD has received information that the suspect related to the shooting in the outskirts is hiding in the Gampaha area.",
        "According to the information received after this, while the police were going towards Gampaha in a white van, the suspect was caught by the police while traveling on a motorcycle at Memmullai area. The police said that the suspect fired at the police with his Re 56 gun, and the suspect died in the retaliatory attack.",
        "The van in which the police was traveling was damaged by the suspect's firing."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Police Firing - Incident",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Gampaha Pemmulla",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Outer Fort - An",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Bastian Mawtha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Crime Prevention Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "​​Gampaha District",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "41-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ihala Withanake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Joseph Kumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Elpitiya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the early morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "May 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Purak Fort - Bastian Mawatha",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aluthgama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June 3",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fort Railway Station",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Lake House",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijewardana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Memmullai",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිස් වෙඩි පහරින් පාතාල තුවක්කුකරු මරුට - ගම්පහ පෙම්මුල්ලේ සිද්ධිය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පිටකොටුව - බැස්ටියන් මාවතේ පෞද්ගලික බස් නැවතුම් පොළේ දොරටුව අසලදී හිටපු හමුදා සෙබළෙකු වෙඩි තබා ඝාතනය කිරීමේ සිද්ධියකින් පාතාල සැකකරුවෙකු පොලිස් වෙඩි තැබීමකින් මිය ගොස් තිබෙනවා.",
        "ගම්පහ දිස්ත්‍රික්කයේ යක්කල - පේමුල්ල ප්‍රදේශයේදී කොළඹ අපරාධ නිවාරණ ඒකකයේ නිලධාරීන් සිදුකළ වෙඩි තැබීමකින් සැකකරු ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇති අතර ඇල්පිටිය ප්‍රදේශයේ පදිංචි 41 හැවිරිදි ඉහළ විතානකේ ජෝශප් කුමාර් නැමැත්තා ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇති බවයි පොලිසිය සඳහන් කළේ.",
        "පුරක් කොටුව - බැස්ටියන් මාවත පෞද්ගලික බස් නැවතුම්පොළේ පිවිසුම් දොරටුව අසලදී, කොළඹ නියෝජ්‍ය පොලිස්පති කාර්යාලය පෙනෙන මානයේ දී නාඳුනන පුද්ගලයන් විසින් මැයි 30 වැනිදා අලුයම හිටපු යුද හමුදා සෙබළෙකු ඝාතනය කරන ලදී. තවත් හිටපු හමුදා සෙබලෙකු ද තුවාල ලබා ඇත.",
        "ජූනි 3 වැනිදා අලුත්ගමදී ඝාතනයට ලක්වූ පුද්ගලයාගේ ඥාතියෙකු ඉලක්ක කරගනිමින් මෙම වෙඩි තැබීම සිදුව ඇති බවත්, නඩුවකට සහභාගි වී ආපසු එමින් සිටි හමුදා සෙබළුන් අනන්‍යතාව වෙනස්වීම හේතුවෙන් වෙඩි තැබීමට ලක්වන්නට ඇති බවටත් සැක පළ කරනවා.",
        "එම වෙඩි තැබීම සිදුකළ පිරිස කුරකෝට්ටේ සිට කොටුව දුම්රියපොළ ඉදිරිපිටින් ගොස් ලේක්හවුස් වටරවුමට පැමිණ එතැනින් ඩී.ආර්. විජේවර්ධන මාවට් හරහා මරුදන් දෙසට පලා ගිය බවත් ඔවුන් භාවිත කළ යතුරුපැදියේ අංක තහඩුව ව්‍යාජ එකක් බවත් CCD සංවිධානාත්මක අපරාධ විමර්ශන ඒකකය අනාවරණය කරගෙන ඇත.",
        "මෙම තත්ත්වය මත සිදුකළ විමර්ශනවලට අනුව තදාසන්න ප්‍රදේශයේ සිදු වූ වෙඩි තැබීමට සම්බන්ධ සැකකරු ගම්පහ ප්‍රදේශයේ සැඟවී සිටින බවට කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාසයේ සංවිධානාත්මක අපරාධ විමර්ශන ඒකකයට තොරතුරු ලැබී තිබේ.",
        "ඉන් අනතුරුව ලැබුණු තොරතුරකට අනුව පොලිසිය සුදු වෑන් රථයකින් ගම්පහ දෙසට යමින් සිටියදී මෙම්මුල්ලෙයි ප්‍රදේශයේදී යතුරුපැදියකින් ගමන් කරමින් සිටියදී සැකකරු පොලිසියට හසුවී තිබෙනවා. සැකකරු තමන් සතුව තිබූ රී 56 ගිනි අවියෙන් පොලිසියට වෙඩි තබා ඇති අතර, ඊට ප්‍රතිප්‍රහාර එල්ල කිරීමෙන් සැකකරු ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇති බවයි පොලිසිය පැවසුවේ.",
        "සැකකරුගේ වෙඩි තැබීමෙන් පොලිසිය ගමන් ගත් වෑන් රථයට හානි සිදුවී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පොලිස් වෙඩි තැබීම - සිද්ධිය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ගම්පහ පෙම්මුල්ල",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පිටත කොටුව - ඇන්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බැස්ටියන් මාවත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ මර්දන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "41 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉහළ විතානකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝශප් කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇල්පිටිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හිමිදිරි උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මැයි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පුරක් කොටුව - බැස්ටියන් මාවත",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අලුත්ගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 3",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටුව දුම්රිය ස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ලේක්හවුස්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේවර්ධන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම්මුල්ලෙයි",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொலிஸாரின் துப்பாக்கிச் சூட்டில் பாதாள உலக துப்பாக்கிதாரி பலி - கம்பஹா பெம்முல்லையில் சம்பவம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "புறக் கோட்டை -  பெஸ்டியன் மாவத்தை தனியார் பஸ் நிலையத்தின் நுழைவாயில் அருகே, முன்னாள் இராணுவ வீரர் ஒருவருக்கு மரணத்தை ஏற்படுத்திய  துப்பாக்கிச் சூட்டு சம்பவத்தில், துப்பாக்கிதாரியாக செயற்பட்டதாக கூறப்படும் பாதாள உலக சந்தேக நபர் பொலிஸாரால் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டுள்ளார்.",
        "கம்பஹா மாவட்டம் - யக்கல - பெம்முல்ல பகுதியில் கொழும்பு குற்றத் தடுப்புப் பிரிவின் அதிகாரிகள் முன்னெடுத்த துப்பாக்கிப் பிரயோகத்தில் சந்தேக நபர் உயிரிழந்ததாகவும்,  எல்பிட்டிய பகுதியைச் சேர்ந்த 41 வயதான  இஹல வித்தானகே ஜோசப் குமார் எனும் நபரே இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளதாகவும் பொலிஸார் கூறினர்.",
        "புறக் கோட்டை -  பெஸ்டியன் மாவத்தை தனியார் பஸ் நிலையத்தின் நுழை வாயில் அருகே, கொழும்பு பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபர் பணிமனை  தெரியும் தூரத்தில், கடந்த மே 30 ஆம் திகதி முற்பகல்  அடையாளம் தெரியாதோர் நடாத்திய துப்பாக்கிச் சூட்டில்  முன்னாள் இராணுவ வீரர் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளார். அத்துடன் மற்றொரு  முன்னாள்  இராணுவ வீரர் காயமடைந்தார்.",
        "இந்த துப்பாக்கிச் சூடானது,  அளுத்கமவில் ஜூன் 3 ஆம் திகதி கொல்லப்பட்ட நபரின் உறவினர் ஒருவரை இலக்கு வைத்தது எனவும், வழக்கொன்றுக்கு சென்று திரும்பிக்கொண்டிருந்த இராணுவ வீரர்கள்  ஆள் அடையாளம் மாறியதில் துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு இலக்காகி இருக்கலாம் எனவும் சந்தேகம் எழுந்துள்ளது.",
        "குறித்த துப்பாக்கிச் சூட்டை நடாத்தியவர்கள்,  புறக்கோட்டையிலிருந்து கோட்டை ரயில் நிலையம் முன்பாக சென்று லேக் ஹவுஸ் சுற்றுவட்டத்தை அடைந்து அங்கிருந்து டி.ஆர். விஜேவர்தன மாவத்தை ஊடாக மருதானை  நோக்கி சென்று தப்பிச் சென்றுள்ளமையும்,  அவர்கள் பயனித்த மோட்டார் சைக்கிளின் இலக்கம் போலியானது எனவும் விசாரணைகளை முன்னெடுக்கும் சி.சி.டி.யின் திட்டமிட்ட குற்றங்கள் குறித்த விசாரணைப் பிரிவு வெளிப்படுத்திக்கொண்டுள்ளது.",
        "இந் நிலையில் முன்னெடுத்த விசாரணைகளுக்கு அமைய, புறக்கோட்டை துப்பாக்கிச் சூட்டுடன் தொடர்புடைய  சந்தேக நபர்  கம்பஹா பகுதியில் மறைந்திருப்பதாக  சி.சி.டி.யின் திட்டமிட்ட குற்றங்கள் குறித்த விசாரணைப் பிரிவினருக்கு தகவல் கிடைத்துள்ளது.",
        "இதனையடுத்தே கிடைக்கப் பெற்ற தகவலுக்கு அமைய வெள்ளை வேன் ஒன்றில் பொலிஸார் கம்பஹா நோக்கி சென்றுகொண்டிருந்த போது,  மெம்முல்லை பகுதியில் வைத்து சந்தேக நபர் மோட்டார் சைக்கிளில் பயணிக்கும் போது பொலிஸாரிடம் சிக்கியுள்ளார். இதன்போது சந்தேக நபர் தன்னிடம் இருந்த ரீ 56 ரக துப்பாக்கியால் பொலிஸாரை நோக்கி சுட்டுள்ள நிலையில், பதில் தாக்குதலில் சந்தேக நபர் உயிரிழந்ததாக பொலிஸார் கூறினர்.",
        "சந்தேக நபர் முன்னெடுத்த துப்பாக்கிச் சூட்டினால் பொலிஸார் பயணித்த வேனுக்கு சேதம் ஏற்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "போலீஸ் துப்பாக்கிச் சூடு - சம்பவம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கம்பஹா பெம்முல்ல",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வெளிக்கோட்டை - அ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பாஸ்டியன் மாவ்தா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா மாவட்டம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "41 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இஹல விதானகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜோசப் குமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்பிட்டிய",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மே 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புரக் கோட்டை - பாஸ்டியன் மாவத்தை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அளுத்கம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 3",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டை ரயில் நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "லேக் ஹவுஸ்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சிசிடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேவர்தன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிசிடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேம்முல்லை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}