{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/யாழ்ப்பாணம்/இந்தியாவில்-இருந்து-வருகின்றது-மண்ணெண்ணெய்/71-299233",
  "time_ut": 1656236457,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்தியாவில் இருந்து வருகின்றது மண்ணெண்ணெய்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kerosene comes from India",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Douglas Devananda, Secretary General of the Eelam People's Democratic Party and Minister of Fisheries said that steps are being taken to bring 3 lakh containers of kerosene from India to Sri Lanka.",
        "In addition, the unavailability of kerosene is seen as a negative factor for farmers and fishermen in Sri Lanka to continue their economic activities.",
        "We are in talks with a private company in India to resolve the issue and we have reached a favorable decision to import 3 lakh containers with a capacity of 210 liters.",
        "I have discussed with Minister of Shipping Nimal Siripala de Silva the arrangements for the shipment and have also telephoned the Secretary of Defense for permission from the Ministry of Defense.",
        "Therefore, in the current crisis situation, kerosene will be imported from India as soon as possible to protect the livelihoods of farmers and fishermen, he added. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kerosene",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Douglas Devananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Eelam People's Democratic Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "210",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shipping Nimal Siripala de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "භූමිතෙල් එන්නේ ඉන්දියාවෙන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාවේ සිට භූමිතෙල් කන්ටේනර් ලක්ෂ 3ක් ශ්‍රී ලංකාවට ගෙන ඒමට කටයුතු කරමින් සිටින බව ඊළාම් ජනතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂයේ මහලේකම් සහ ධීවර අමාත්‍ය ඩග්ලස් දේවානන්ද මහතා පැවසීය.",
        "මීට අමතරව, භූමිතෙල් නොමැතිකම ශ්‍රී ලංකාවේ ගොවීන්ට සහ ධීවරයින්ට තම ආර්ථික කටයුතු කරගෙන යාමට අහිතකර සාධකයක් ලෙස සැලකේ.",
        "ගැටලුව විසඳීම සඳහා අපි ඉන්දියාවේ පෞද්ගලික සමාගමක් සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින අතර ලීටර් 210 ක ධාරිතාවයකින් යුත් කන්ටේනර් ලක්ෂ 3 ක් ආනයනය කිරීමට අපි හිතකර තීරණයකට පැමිණ තිබෙනවා.",
        "නැව්ගත කිරීමේ කටයුතු පිළිබඳව නාවික අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා සමඟ සාකච්ඡා කර ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයෙන් අවසර ඉල්ලා ආරක්ෂක ලේකම්වරයාට ද දුරකථනයෙන් කතා කර තිබෙනවා.",
        "එබැවින් පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය තුළ ගොවීන්ගේ සහ ධීවරයන්ගේ ජීවනෝපාය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා හැකි ඉක්මනින් ඉන්දියාවෙන් භූමිතෙල් ආනයනය කිරීමට කටයුතු කරන බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "භූමිතෙල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළාම් ජනතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "210",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නැව්ගත කිරීම නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியாவில் இருந்து வருகின்றது மண்ணெண்ணெய்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இந்தியாவிலிருந்து 3 இலட்சம் கொள்கலன்களில் மண்ணெண்ணெயை இலங்கைக்கு எடுத்து வருவதற்கு நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாக ஈழ மக்கள் ஜனநாயகக் கட்சியின் செயலாளர் நாயகமும் கடற்தொழில் அமைச்சருமான டக்ளஸ் தேவானந்தா தெரிவித்தார்.",
        "மேலும், இலங்கையில் உள்ள விவசாயிகள் மற்றும் கடற்தொழிலாளர்கள் தமது பொருளாதார நடவடிக்கைகளை தொடர்ச்சியாக மேற்கொள்வதற்கு மண்ணெண்ணெய் கிடைக்காமை  பாதகமான விடயமாக காணப்படுகிறது.",
        "அதனை தீர்ப்பதற்கு இந்தியாவில் உள்ள தனியார் நிறுவனம் ஒன்றுடன் பேச்சுவார்த்தை நடைபெற்று வந்த நிலையில், 210லீட்டர் கொள்ளக்கூடிய 3 இலட்சம் கொள்கலன்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு சாதகமான முடிவை எட்டியுள்ளோம்.",
        "கப்பல் போக்குவரத்து துறை அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வாவிடம் கப்பலில் எடுத்து வருவதற்கான ஏற்பாடுகள் தொடர்பில் கலந்துரையாடப்பட்டதுடன் பாதுகாப்பு அமைச்சின் அனுமதி பெறுவதற்காக பாதுகாப்புச் செயலாளரிடமும் தொலைபேசியில் கலந்துரையாடி உள்ளேன்.",
        "ஆகவே தற்போதைய நெருக்கடி நிலைமைகளில் விவசாயிகள் மற்றும் கடற்தொழிலாளர்களின் வாழ்வாதாரத்தை பாதுகாக்க  இந்தியாவில் இருந்து விரைவாக மண்ணெண்ணெய் இறக்குமதி செய்யப்படும் என அவர் மேலும் தெரிவித்தார். (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மண்ணெண்ணெய்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈழ மக்கள் ஜனநாயகக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "210",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கப்பல் நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}