{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131498",
  "time_ut": 1657863918,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சிறந்த இலங்கையைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான பொதுமக்களின் பேராவலை ஜூலை 9 போராட்டங்கள் நன்கு புலப்படுத்துகின்றது - கனேடிய வெளிவிவகார அமைச்சர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "July 9 protests demonstrate public desire to build a better Sri Lanka - Canadian Foreign Minister",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Canada's Minister of Foreign Affairs Melanie Joly has pointed out that the protests held in Sri Lanka on the 9th are a clear demonstration of the will to build a better Sri Lanka, and Canada will support constitutional measures aimed at immediate economic and political reforms.",
        "The President's House in Colombo was seized by protesters last week as popular protests that have erupted nationwide as a result of the severe economic crisis have gradually intensified.",
        "President Gotabaya Rajapaksa had announced his resignation on the 13th, but he left the country the day before yesterday.",
        "Protests against Ranil Wickramasinghe, who served as the Prime Minister, were already being carried out demanding his resignation and in the background of his house being set on fire a few days ago, the protests against him who took over as the Acting President the day before yesterday became stronger.",
        "In such a background, the Canadian Minister of Foreign Affairs, Melanie Joly, has said the above in her report on the current situation in Sri Lanka. In the post, he added:",
        "The protests that took place in Sri Lanka on the 9th are a clear indication of the great desire to build a better Sri Lanka.",
        "Accordingly, Canada will support peaceful and constitutional measures aimed at immediate economic and political reforms.",
        "At the same time, the attacks on peaceful protestors and journalists are unacceptable in any way.",
        "It is also necessary to hold accountable those involved in such violent attacks. He also emphasized that the right to carry out protests in a peaceful manner should be confirmed."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "July 9",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka - Canadian",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Melanie Joly",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day before",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canadian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Melanie Joly",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජුලි 9 විරෝධතාවලින් පෙන්නුම් කරන්නේ යහපත් ශ්‍රී ලංකාවක් ගොඩනැගීමට මහජන ආශාවයි - කැනේඩියානු විදේශ ඇමති",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "පසුගිය 09 වැනිදා ශ්‍රී ලංකාවේ පැවැත්වෙන විරෝධතා වඩා යහපත් ශ්‍රී ලංකාවක් ගොඩනැගීමේ අභිලාෂය මනාව විදහා දැක්වීමක් බවත්, ක්ෂණික ආර්ථික හා දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ ඉලක්ක කරගත් ව්‍යවස්ථාපිත ක්‍රියාමාර්ගවලට කැනඩාව සහාය දෙන බවත් කැනඩාවේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය මෙලනි ජොලි පෙන්වා දී තිබේ.",
        "දැඩි ආර්ථික අර්බුදයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රටපුරා ඇවිලී ගිය ජනතා විරෝධතා ක්‍රමයෙන් උග්‍රවීමත් සමඟ පසුගිය සතියේ කොළඹ ජනාධිපති මන්දිරය විරෝධතාකරුවන් විසින් අල්ලා ගනු ලැබිණි.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සිය ඉල්ලා අස්වන බව පසුගිය 13 වැනිදා ප්‍රකාශ කර තිබුණද ඔහු පෙරේදා දිවයිනෙන් පිටත්ව ගියේය.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් මේ වන විටත් විරෝධතා ක්‍රියාත්මක වෙමින් තිබූ අතර මීට දින කිහිපයකට පෙර ඔහුගේ නිවසට ගිනි තැබූ පසුබිමක පෙරේදා වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස වැඩ භාරගත් ඔහුට එරෙහිව විරෝධතා ඊයේ ශක්තිමත් විය.",
        "මෙවැනි පසුබිමක කැනේඩියානු විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය මෙලනි ජොලි ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳ සිය වාර්තාවේ ඉහත කරුණු දක්වා ඇත. එම සටහනේ ඔහු වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "පසුගිය 09 වැනිදා ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඇති වූ විරෝධතාවලින් පැහැදිලි වන්නේ යහපත් ශ්‍රී ලංකාවක් ගොඩනැගීමේ මහත් ආශාවයි.",
        "ඒ අනුව, ක්ෂණික ආර්ථික හා දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ ඉලක්ක කරගත් සාමකාමී සහ ව්‍යවස්ථාපිත ක්‍රියාමාර්ගවලට කැනඩාව සහාය වනු ඇත.",
        "ඒ අතරම සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට සහ මාධ්‍යවේදීන්ට එල්ල කරන ප්‍රහාර කිසි ලෙසකින්වත් පිළිගත නොහැකියි.",
        "මෙවැනි ප්‍රචණ්ඩකාරී ප්‍රහාරවලට සම්බන්ධ පුද්ගලයන්ට වගවීම ද අවශ්‍ය වේ. සාමකාමී ලෙස උද්ඝෝෂණ කිරීමට ඇති අයිතිය තහවුරු කළ යුතු බවද ඔහු අවධාරණය කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජූලි 9",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාව - කැනේඩියානු",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙලනි ජොලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙර දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙලනි ජොලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிறந்த இலங்கையைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான பொதுமக்களின் பேராவலை ஜூலை 9 போராட்டங்கள் நன்கு புலப்படுத்துகின்றது - கனேடிய வெளிவிவகார அமைச்சர்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் கடந்த 9 ஆம் திகதி நடைபெற்ற போராட்டங்கள் ஓர் சிறந்த இலங்கையைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான பெருவிருப்பத்தைத் தெளிவாகப் புலப்படுத்தும் வகையில் அமைந்திருப்பதாகச் சுட்டிக்காட்டியுள்ள கனேடிய வெளிவிவகார அமைச்சர் மெலானி ஜொலி, பொருளாதார மற்றும் அரசியல் மறுசீரமைப்புக்களை உடனடியாக மேற்கொள்வதை இலக்காகக்கொண்டு முன்னெடுக்கப்படக்கூடிய அரசியலமைப்பிற்கு அமைவானதுமான நடவடிக்கைகளுக்கு கனடா ஆதரவு வழங்கும் என்றும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியின் விளைவாக நாடளாவிய ரீதியில் கிளர்ந்தெழுந்த மக்கள் போராட்டங்கள் படிப்படியாகத் தீவிரமடைந்துவந்த நிலையில், கடந்த வாரம் கொழும்பிலுள்ள ஜனாதிபதித மாளிகை போராட்டக்காரர்களால் கைப்பற்றப்பட்டது.",
        "அதனைத்தொடர்ந்து 13 ஆம் திகதியன்று தான் பதவி விலகுவதாக ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அறிவித்திருந்த நிலையில், நேற்று முன்தினம் அவர் நாட்டைவிட்டு வெளியேறினார்.",
        "பிரதமராகப் பதவி வகித்த ரணில் விக்ரமசிங்கவும் பதவி விலகவேண்டுமென வலியுறுத்தி ஏற்கனவே போராட்டங்கள் முன்னெடுக்கப்பட்டுவந்ததுடன் சில தினங்களுக்கு முன்னர் அவரது இல்லம் தீக்கிரையாக்கப்பட்ட பின்னணியில், நேற்று முன்தினம் பதில் ஜனாதிபதியாகப் பொறுப்பேற்றுக்கொண்ட அவருக்கு எதிரான போராட்டங்கள் மேலும் வலுப்பெற்றன.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரம் தொடர்பில் செய்திருக்கும் பதிவிலேயே கனேடிய வெளிவிவகார அமைச்சர் மெலானி ஜொலி மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார். அப்பதிவில் அவர் மேலும் கூறியிருப்பதாவது:",
        "இலங்கையில் கடந்த 9 ஆம் திகதி நடைபெற்ற போராட்டங்கள் ஓர் சிறந்த இலங்கையைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான பெருவிருப்பத்தைத் தெளிவாகப் புலப்படுத்தும் வகையில் அமைந்துள்ளது.",
        "அதன்படி பொருளாதார மற்றும் அரசியல் மறுசீரமைப்புக்களை உடனடியாக மேற்கொள்வதை இலக்காகக்கொண்டு முன்னெடுக்கப்படக்கூடிய அமைதியானதும் அரசியலமைப்பிற்கு அமைவானதுமான நடவடிக்கைகளுக்கு கனடா ஆதரவு வழங்கும்.",
        "அதேவேளை அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபட்டவர்களின்மீதும், ஊடகவியலாளர்களுக்கு எதிராகவும் மேற்கொள்ளப்பட்ட தாக்குதல்கள் எவ்வகையிலும் ஏற்றுக்கொள்ளப்படமுடியாதவையாகும்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி அத்தகைய வன்முறைத்தாக்குதல்களுடன் தொடர்புபட்டவர்கள் பொறுப்புக்கூறச்செய்யப்படவேண்டியது அவசியமாகும். மேலும் அமைதியான முறையில் போராட்டங்களை முன்னெடுப்பதற்கான உரிமை உறுதிப்படுத்தப்படவேண்டும் என்று அவர் வலியுறுத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜூலை 9",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை - கனடா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மெலனி ஜோலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முந்தைய நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மெலனி ஜோலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}