{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජනපතිගේ-ඉල්ලා-අස්විම-කථානායකට-/11-395435",
  "time_ut": 1657809700,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපතිගේ ඉල්ලා අස්විම කථානායකට?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President's resignation to the Speaker?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "It is reported that President Gotabaya Rajapaksa has sent the letter regarding his resignation to Speaker Mahinda Yapa Abeywardena.",
        "It is reported that the Speaker has forwarded the letter to the Speaker after coming to Singapore from the Maldives."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපතිගේ ඉල්ලා අස්විම කථානායකට?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සිය ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට අදාළ ලිපිය ජනපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විසින් කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා වෙත යොමුකර ඇති බව වාර්තා වෙයි.",
        "මාලදිවයිනේ සිට සිංගප්පූරුවට පැමිණිමෙන් අනතුරුව කතානායකවරයා මෙසේ එම ලිපිය කථානායකවරයා වෙත යොමුකර ඇති බව වාර්තා වෙයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சபாநாயகரிடம் ஜனாதிபதி ராஜினாமா?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தனது பதவி விலகல் தொடர்பான கடிதத்தை சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தனவுக்கு அனுப்பி வைத்துள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "மாலைதீவில் இருந்து சிங்கப்பூர் வந்த பின்னர் சபாநாயகர் கடிதத்தை சபாநாயகருக்கு அனுப்பி வைத்துள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}