{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இலவசம்-இல்லை-ஜனாதிபதி-அதிரடி/175-302735",
  "time_ut": 1661087251,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலவசம் இல்லை: ஜனாதிபதி அதிரடி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Not Free: Presidential Action",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Nobody can be given food for free. President Ranil Wickremesinghe also said that if there are government employees who cannot work, such people should be removed immediately.",
        "President Ranil Wickremesinghe said that he is not ready to pay salaries to government employees free of cost.",
        "“Nobody can be given free food, something has to be done. I can't eat for free either. If I don't develop this country, I have to go home. Therefore, he said, we ourselves should start the journey first.",
        "I am not calling anyone to rejoin the United National Party. However, President Ranil Wickremesinghe also said that I call on everyone to unite to build the country."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නිදහස් නොවේ: ජනාධිපති පියවර",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කාටවත් නොමිලේ කෑම දෙන්න බෑ. වැඩ කළ නොහැකි රාජ්‍ය සේවකයන් සිටී නම් එවැනි පුද්ගලයන් වහා ඉවත් කළ යුතු බවද ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "රජයේ සේවකයන්ට නොමිලේ වැටුප් ලබාදීමට තමන් සූදානම් නැති බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "“කිසිවෙකුට නොමිලේ ආහාර ලබා දිය නොහැක, යමක් කළ යුතුය. මටත් නොමිලේ කන්න බෑ. මේ රට සංවර්ධනය නොකළොත් මට ගෙදර යන්න වෙනවා. ඒ නිසා අපිම තමයි මුලින්ම ගමන ආරම්භ කළ යුත්තේ යැයිද ඔහු පැවසීය.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂයට නැවත එකතු වෙන්න කියලා මම කාටවත් කියන්නේ නැහැ. කෙසේ වෙතත් රට ගොඩනැගීමට එක්වන ලෙස සියලු දෙනාගෙන් ඉල්ලා සිටින බවද ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலவசம் இல்லை: ஜனாதிபதி அதிரடி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "யாருக்கும் இலவசமாக சாப்பாடு கொடுக்க முடியாது. வேலை செய்ய முடியாத அரச பணியாளர்கள் இருப்பார்களாயின் அவ்வாறானவர்களை உடனடியாக விலக்குமாறும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "வேலைச் செய்வதாயின் வேலை செய்யவும், முடியா​து என்றால் வீட்டுக்குச் செல்லவும் என கேட்டுக்கொண்ட ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, அரச பணியாளர்களுக்கு இலவசமாக சம்பளம் கொடுப்பதற்கு தாம் தயாரில்லை என்றார்.",
        "“யாருக்கும் இலவசமாக சாப்பாடு கொடுக்க முடியாது, ​ஏதாவது செய்யவேண்டும்.  எனக்கும் இலவசமாக சாப்பிட முடியாது. இந்த நாட்டை நான் அபிவிருத்தி செய்யவில்லை என்றால், நானும் வீட்டுக்குச் செல்லவேண்டும். ஆகையால், நாங்களே முதலில் பயணத்தை ஆரம்பிக்கவேண்டும் என்றார்.",
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியில் மீண்டும் இணையுமாறு நான் யாரையும் அழைக்கவில்லை. எனினும், நாட்டை கட்டியெழுப்ப ஒன்றிணையுமாறு சகலருக்கும் நான் அழைப்பு விடுகின்றேன் என்றும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}