{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ලංකා-සතොස-ටින්-මාළු-ගේන්න-වැඩි-ලන්සුවට-දෙයි/101-619019",
  "time_ut": 1661857682,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ලංකා සතොස ටින් මාළු ගේන්න වැඩි ලන්සුවට දෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lanka Sathosa offers the highest bid to bring canned fish",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Lanka Sathosa employees allege that Lanka Sathosa has given approval to a tender to buy 75,000 cans of fish at a higher price.",
        "The workers also say that while the local tinned fish producer's association had agreed to give a tin of fish weighing 425 grams to Sri Lanka Sathosa at a price of 620 rupees, the said company had rejected it and approved a tender to buy a tin of imported fish at a price of 700 rupees.",
        "They also point out that by getting 7500 imported tins at a higher price, Lanka Sathosa will lose nearly 60 lakh rupees."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lanka Sathosa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Lanka Sathosa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka Sathosa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "75,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "425 grams",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "620",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka Sathosa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "nearly 60",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා සතොස ටින් මාළු ගේන්න වැඩි ලන්සුවට දෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා සතොස ආයතනය වැඩිමිලට මාළු ටින් 75000ක් මිලදී ගැනීමේ ටෙන්ඩරයකට අනුමැතිය ලබා දී ඇතැයි ලංකා සතොස සේවකයෝ චෝදනා කරති.",
        "ග්‍රෑම් 425 බර මාළුටින් එකක් රුපියල් 620ක මිලකට ලංකා සතොස ආයතනයට ලබාදීමට දේශීය ටින්මාළු නිපදවනන්ගේ සංගමය එකඟතාවය පළකර තිබියදී එම ආයතනය එය ප්‍රතික්ෂේප කර ආනයනික මාළුටින් එකක් රුපියල් 700ක මුදලකට මිලදි ගැනීමට ටෙන්ඩරයකට අනුමැතිය ලබා දී ඇතැයි ද එම සේවකයෝ කියති.",
        "මෙලෙස ආනයනික ටින් 7500ක් වැඩිමිලකට ලබැගැනීමෙන් ලංකා සතොස ආයතනයට අහිමිවන මුදල රුපියල් ලක්ෂ 60කට ආසන්න වන බව ද ඔවුහු පෙන්වා දෙති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංකා සතොස",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා සතොස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා සතොස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "75,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ග්රෑම් 425 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "620",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා සතොස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "60කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டின் மீன்களை கொண்டு வருவதற்கு லங்கா சதொச அதிக ஏலத்தை வழங்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "75,000 மீன் கேன்களை அதிக விலைக்கு கொள்வனவு செய்வதற்கான டெண்டருக்கு லங்கா சதொச நிறுவனம் அனுமதி வழங்கியுள்ளதாக லங்கா சதொச ஊழியர்கள் குற்றம் சுமத்தியுள்ளனர்.",
        "இலங்கை சதொச நிறுவனத்திற்கு 425 கிராம் எடை கொண்ட மீன் டின் ஒன்றினை 620 ரூபாவிற்கு வழங்க உள்ளுர் டின் மீன் உற்பத்தியாளர் சங்கம் இணக்கம் தெரிவித்திருந்த நிலையில், குறித்த நிறுவனம் அதனை நிராகரித்து இறக்குமதி செய்யப்பட்ட ஒரு டின்னை கொள்வனவு செய்வதற்கான டெண்டருக்கு அனுமதி வழங்கியுள்ளதாகவும் தொழிலாளர்கள் தெரிவிக்கின்றனர். மீன் விலை 700 ரூபாய்.",
        "இறக்குமதி செய்யப்பட்ட 7500 டின்களை அதிக விலைக்கு பெற்றுக்கொள்வதன் மூலம் லங்கா சதொச நிறுவனத்திற்கு கிட்டத்தட்ட 60 இலட்சம் ரூபா நட்டம் ஏற்படுவதாகவும் அவர்கள் சுட்டிக்காட்டுகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லங்கா சதோச",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லங்கா சதோச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா சதோச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "75,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "425 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "620",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா சதோச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 60",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}