{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84362/if-we-keep-arguing-then-we-all-are-going-to-suffer-president",
  "time_ut": 1660737360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘If we keep arguing, then we all are going to suffer’ – President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘If we keep arguing, then we all are going to suffer’ – President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickremesinghe states that the emergency regulations will not be extended further as the situation of the country is getting back to normal and that it will lapse by the end of the week.",
        "“But that is not enough. We have to have an attitudinal change and if we do that, then this country will have a future,” said the president, speaking at the 2022 award ceremony of the “Organisation of Professional Associations of Sri Lanka which was presided over by him.",
        "“Just after I became the Minister of Finance, I found that I was richer than the Republic of Sri Lanka as far as the foreign exchange was concerned. I had thousand dollars at home which I had saved, so I was thousand times richer than the Republic.”",
        "President Wickremesinghe also stated that discussions are underway with the International Monetary Fund (IMF) to finalize a staff-level agreement, while there are two groups that prevail now, the West which is planning to provide a haircut and China which would like to give additional loans to pay off existing loans.",
        "“We are talking with Japan about how this could be achieved. If we move fast, this will be a short way and if we still keep arguing, then we all are going to suffer.”",
        "President Wickremesinghe further pointed out that they are trying to make the parliament into a government by having oversight committees and a national council. The oversight committees will not only consist of the members of the parliament but also 05 youth representatives who are allowed to question parties with the permission of the chairman, he added.",
        "He also acknowledged that no other country in the world has allowed young people to take part in oversight committees.",
        "In this parliament, we must have the capability of coming up with a new system. “We cannot be passing it to others. The baby is ours. We’ve taken it, we’ve got to carry it. And if possible, from there, [we should] go ahead to a new constitution.",
        "“We are also looking at the Diaspora. It is a strength; it is also a source of investment,” he said further, noting that the country needs to sort out the issues among ethnic groups.",
        "The President also mentioned that the government has paid attention to establishing a separate office to deal with the Diaspora in order to obtain its support."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the end of the week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the “Organisation of Professional Associations of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Republic of Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousand dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "thousand",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Diaspora",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diaspora",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දිගටම වාද කළොත් අපි හැමෝම දුක් විදින්න වෙනවා - ජනපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රටේ තත්ත්වය සාමාන්‍ය අතට හැරෙමින් පවතින බැවින් හදිසි නීති රෙගුලාසි තවදුරටත් දීර්ඝ නොකරන බවත් සතිය අවසන් වන විට එය පහව යනු ඇති බවත් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ පවසනවා.",
        "“නමුත් එය ප්රමාණවත් නොවේ. අපට ආකල්පමය වෙනසක් ඇති විය යුතු අතර එසේ කළහොත් මේ රටට අනාගතයක් ලැබෙනු ඇතැයි ජනාධිපතිවරයා ප්‍රකාශ කළේ ඔහුගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවැති “ශ්‍රී ලංකා වෘත්තීය සමිති සංවිධානයේ 2022 සම්මාන උළෙලට සහභාගි වෙමිනි.",
        "“මා මුදල් ඇමති වූ පසුව විදේශ විනිමය සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, ශ්‍රී ලංකා ජනරජයට වඩා මම පොහොසත් බව මට පෙනී ගියේය. මම ඉතිරි කර ගත් ඩොලර් දහසක් නිවසේ තිබූ නිසා මම ජනරජයට වඩා දහස් ගුණයකින් පොහොසත් විය.",
        "කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් අවසන් කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින බව ද ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ ප්‍රකාශ කළේ, දැනට පවතින අතර කොණ්ඩය කැපීමට සැලසුම් කරන බටහිර රටවල් සහ අමතර මුදලක් ලබා දීමට කැමති චීනය පවතින ණය ගෙවීමට ණය.",
        "“මෙය සාක්ෂාත් කරගත හැක්කේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව අපි ජපානය සමඟ කතා කරනවා. අපි වේගයෙන් ගමන් කළහොත්, මෙය කෙටි මාර්ගයක් වනු ඇත, අපි තවමත් තර්ක කළහොත්, අපි සියල්ලෝම දුක් විඳීමට නියමිතය.",
        "අධීක්ෂණ කාරක සභා සහ ජාතික සභාවක් තබා පාර්ලිමේන්තුව ආණ්ඩුවක් කිරීමට උත්සාහ කරන බවද ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ වැඩිදුරටත් පෙන්වා දුන්නා. මෙම අධීක්ෂණ කමිටු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගෙන් පමණක් නොව සභාපතිවරයාගේ අවසරය ඇතිව පක්ෂ ප්‍රශ්න කිරීමට අවසර ඇති තරුණ නියෝජිතයින් 05 දෙනෙකුගෙන් ද සමන්විත වන බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ලෝකයේ කිසිම රටක තරුණ තරුණියන්ට අධීක්ෂණ කමිටුවලට සහභාගි වීමට අවසර දී නොමැති බවද ඔහු පිළිගත්තේය.",
        "මේ පාර්ලිමේන්තුව තුළ අපට අලුත් ක්‍රමයක් ගෙන ඒමේ හැකියාව තිබිය යුතුයි. “අපට එය අන් අයට ලබා දිය නොහැක. බබා අපේ. අපි එය ගත්තා, අපි එය රැගෙන යා යුතුයි. හැකි නම්, එතැන් සිට, [අපි] නව ව්‍යවස්ථාවකට ඉදිරියට යා යුතුයි.",
        "“අපි ඩයස්පෝරාව දිහාත් බලනවා. එය ශක්තියකි; එය ආයෝජන ප්‍රභවයක් ද වේ,” ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේ, ජනවාර්ගික කණ්ඩායම් අතර ඇති ප්‍රශ්න රට විසඳා ගත යුතු බව ය.",
        "ඩයස්පෝරාවේ සහය ලබා ගැනීම සඳහා ඔවුන් සමඟ කටයුතු කිරීම සඳහා වෙනම කාර්යාලයක් ස්ථාපිත කිරීමට රජයේ අවධානය යොමුව ඇති බව ද ජනාධිපතිතුමා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සතියේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "\"ශ්‍රී ලංකා වෘත්තීය සංගම් සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් දහසක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "'நாம் தொடர்ந்து வாதிடினால், நாம் அனைவரும் பாதிக்கப்படுவோம்' - ஜனாதிபதி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் நிலைமை வழமைக்குத் திரும்பி வருவதால், அவசரகாலச் சட்டம் மேலும் நீடிக்கப்பட மாட்டாது என்றும், வார இறுதிக்குள் அது காலாவதியாகிவிடும் என்றும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"ஆனால் அது போதாது. நாம் ஒரு மனப்பான்மை மாற்றத்தை ஏற்படுத்த வேண்டும், அதைச் செய்தால், இந்த நாட்டிற்கு எதிர்காலம் இருக்கும், ”என்று ஜனாதிபதி அவர்கள் தலைமை தாங்கிய “இலங்கையின் தொழில்முறை சங்கங்களின் அமைப்பின் 2022 விருது வழங்கும் விழாவில் பேசினார்.",
        "“நான் நிதி அமைச்சராகப் பதவியேற்ற பின்னரே, அந்நியச் செலாவணியைப் பொறுத்த வரையில் இலங்கைக் குடியரசை விட நான் பணக்காரனாக இருப்பதைக் கண்டேன். நான் சேமித்த வீட்டில் ஆயிரம் டாலர்கள் இருந்தன, அதனால் நான் குடியரசை விட ஆயிரம் மடங்கு பணக்காரனாக இருந்தேன்.",
        "பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை இறுதி செய்வதற்கு சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் (IMF) கலந்துரையாடல் நடந்து வருவதாகவும், தற்போது இரண்டு குழுக்கள் நடைமுறையில் உள்ளன, முடி வெட்டுவதற்கு திட்டமிடும் மேற்கு நாடுகள் மற்றும் சீனா கூடுதலாக வழங்க விரும்புவதாகவும் ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்க மேலும் தெரிவித்தார். ஏற்கனவே உள்ள கடன்களை அடைப்பதற்கான கடன்கள்.",
        "\"இதை எப்படி அடையலாம் என்பது பற்றி நாங்கள் ஜப்பானுடன் பேசி வருகிறோம். நாம் வேகமாகச் சென்றால், இது ஒரு குறுகிய பாதையாகும், இன்னும் நாம் தொடர்ந்து வாதிடினால், நாம் அனைவரும் பாதிக்கப்படப் போகிறோம்.",
        "கண்காணிப்புக் குழுக்களையும் தேசிய சபையையும் வைத்து பாராளுமன்றத்தை அரசாங்கமாக மாற்ற முயற்சிக்கின்றனர் என ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்க மேலும் சுட்டிக்காட்டினார். கண்காணிப்புக் குழுக்களில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மாத்திரமன்றி தலைவரின் அனுமதியுடன் கட்சிகளை கேள்வி கேட்க அனுமதிக்கப்படும் 05 இளைஞர் பிரதிநிதிகளும் உள்ளடக்கப்படுவார்கள் என அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "உலகில் வேறு எந்த நாடும் இளைஞர்களை மேற்பார்வைக் குழுக்களில் பங்கேற்க அனுமதிக்கவில்லை என்பதையும் அவர் ஒப்புக்கொண்டார்.",
        "இந்த நாடாளுமன்றத்தில், புதிய அமைப்பை கொண்டு வருவதற்கான திறன் நமக்கு இருக்க வேண்டும். \"நாங்கள் அதை மற்றவர்களுக்கு அனுப்ப முடியாது. குழந்தை எங்களுடையது. நாங்கள் அதை எடுத்துக்கொண்டோம், நாங்கள் அதை எடுத்துச் செல்ல வேண்டும். முடிந்தால், அங்கிருந்து, [நாம்] ஒரு புதிய அரசியலமைப்பிற்கு செல்ல வேண்டும்.",
        "“நாங்கள் புலம்பெயர் மக்களையும் பார்க்கிறோம். இது ஒரு பலம்; இது முதலீட்டுக்கான ஆதாரமாகவும் உள்ளது,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார், நாடு இனக்குழுக்களுக்கு இடையிலான பிரச்சினைகளை வரிசைப்படுத்த வேண்டும் என்று குறிப்பிட்டார்.",
        "புலம்பெயர் மக்களின் ஆதரவைப் பெற்றுக் கொள்வதற்காக அவர்களைக் கையாள்வதற்காக தனியான அலுவலகமொன்றை ஸ்தாபிப்பது தொடர்பில் அரசாங்கம் கவனம் செலுத்தியுள்ளதாகவும் ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வார இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "\"இலங்கையின் தொழில்முறை சங்கங்களின் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரம் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}