{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சட்டம்-ஒழுங்கை-பாதுகாக்க-இராணுவத்திற்கு-கற்பியுங்கள்/175-299870",
  "time_ut": 1657155801,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "’சட்டம் ஒழுங்கை பாதுகாக்க இராணுவத்திற்கு கற்பியுங்கள்’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'Teach army to maintain law and order'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Human Rights Commission has informed the Defense Secretary to issue instructions to the authorities to maintain law and order and to take steps to avoid recurrence of such incidents even though people are protesting in the crisis situation in the country.",
        "The Sri Lanka Human Rights Commission has informed Defense Secretary Kamal Gunaratne that the Sri Lanka Human Rights Commission has conducted inquiries regarding the recent incident of an army officer kicking a person during the chaos at Yakkahabitiya petrol station in Kurunegala.",
        "The Defense Secretary told the Commission that he as the Defense Secretary condemns the incident and the Army has started a high-level investigation in this regard. The Defense Secretary told the commission that necessary measures will be taken to prevent such incidents from happening again.",
        "Considering the prevailing situation in the country, the Chairman of the Human Rights Commission has informed the Defense Secretary to issue instructions to the authorities to maintain law and order and to take steps to prevent such incidents from happening again."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Human Rights Commission",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Yakkahabitiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කිරීමට හමුදාවට උගන්වන්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රට තුළ උද්ගතව ඇති අර්බුදකාරී තත්ත්වය හමුවේ ජනතාව විරෝධතාවයේ නිරත වුවද නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කිරීමට බලධාරීන්ට උපදෙස් ලබාදෙන ලෙසත් මෙවැනි සිදුවීම් යළි ඇති නොවීමට පියවර ගන්නා ලෙසත් මානව හිමිකම් කොමිසම ආරක්ෂක ලේකම්වරයාට දැනුම් දී තිබෙනවා.",
        "පසුගියදා කුරුණෑගල යක්කහැපිටිය ඉන්ධන පිරවුම්හලේ ඇති වූ කලබැගෑනියේදී හමුදා නිලධාරියෙකු පුද්ගලයෙකුට පයින් පහරදීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව පරීක්ෂණ පවත්වා ඇති බව ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසම ආරක්ෂක ලේකම් කමල් ගුණරත්නට දැනුම් දී තිබෙනවා.",
        "ආරක්ෂක ලේකම්වරයා කොමිසමට ප්‍රකාශ කළේ ආරක්ෂක ලේකම්වරයා ලෙස මෙම සිද්ධිය හෙළා දකින බවත් යුද හමුදාව මේ සම්බන්ධයෙන් ඉහළ මට්ටමේ පරීක්ෂණයක් ආරම්භ කර ඇති බවත්ය. එවැනි සිදුවීම් යළි ඇති නොවීමට අවශ්‍ය පියවර ගන්නා බව ආරක්ෂක ලේකම්වරයා කොමිසමට ප්‍රකාශ කළේය.",
        "රටේ පවතින තත්ත්වය සැලකිල්ලට ගෙන නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කිරීමට බලධාරීන්ට උපදෙස් ලබාදී නැවත එවැනි සිදුවීම් ඇති නොවීමට පියවර ගන්නා ලෙස මානව හිමිකම් කොමිසමේ සභාපතිවරයා ආරක්ෂක ලේකම්වරයාට දැනුම් දී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "යක්කහැපිටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’சட்டம் ஒழுங்கை பாதுகாக்க இராணுவத்திற்கு கற்பியுங்கள்’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் நிலவும் நெருக்கடி சூழ்நிலையில்  மக்கள் ஆர்ப்பாட்டங்களில் ஈடுபட்டாலும், சட்டம் ஒழுங்கை பாதுகாக்க அதிகாரிகளுக்கு அறிவுறுத்தல்களை வழங்குமாறும், இவ்வாறான சம்பவங்கள் மீண்டும் நடைபெறாமல் தவிர்த்துக்கொள்ள நடவடிக்கை எடுக்குமாறும்  மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு பாதுகாப்பு செயலாளருக்கு அறிவித்துள்ளார்.",
        "அண்மையில் குருநாகல் யக்கஹாபிட்டிய எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் இடம்பெற்ற குழப்பநிலையின் போது இராணுவ அதிகாரி ஒருவரை நபர் ஒருவரை எட்டி உதைத்த சம்பவம் தொடர்பில் இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு பாதுகாப்பு செயலாளர் கமால் குணரத்னவிடம் விசாரணைகளை மேற்கொண்டதாக இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த சம்பவத்தை பாதுகாப்பு செயலாளர் என்ற ரீதியில் தாம் கண்டிப்பதாகவும், இது தொடர்பில் இராணுவம் உயர்மட்ட விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளதாகவும் பாதுகாப்பு செயலாளர் ஆணைக்குழுவிடம் தெரிவித்துள்ளார். இவ்வாறான சம்பவங்கள் மீண்டும் நடைபெறாமல் தடுக்க தேவையான நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்படும் எனவும்  பாதுகாப்பு செயலாளர் ஆணைக்குழுவிற்கு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டில் நிலவும் சூழ்நிலையை கருத்தில் கொண்டு, மக்கள் ஆர்ப்பாட்டங்களில் ஈடுபட்டாலும், சட்டம் ஒழுங்கை பாதுகாக்க அதிகாரிகளுக்கு அறிவுறுத்தல்களை வழங்குமாறும், இவ்வாறான சம்பவங்கள் மீண்டும் நடைபெறாமல் தவிர்த்துக்கொள்ள நடவடிக்கை எடுக்குமாறும்  மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் தலைவர் பாதுகாப்பு செயலாளருக்கு அறிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "யக்கஹபிட்டிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}