{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/අඩු-ආදායම්ලාභීන්ට-දුන්-නිවාස-22-000කට-ඔප්පු-නෑ/1-618689",
  "time_ut": 1661338585,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අඩු ආදායම්ලාභීන්ට දුන් නිවාස 22,000කට ඔප්පු නෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "22,000 houses given to low-income earners have no deeds",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Prasanna Ranatunga, Minister of Urban Development and Housing, said that 22,308 home beneficiaries of the low-income housing projects provided by the government have not been given title deeds so far.",
        "The minister also said that the number of houses given to low-income earners by the Urban Development Authority, National Housing Development Authority and Urban Settlement Development Authority under the Ministry of Urban Development and Housing is 32,933, of which title deeds have been given to only 10,625 house owners. said.",
        "The minister also mentioned that he instructed the authorities to issue title deeds to the home beneficiaries within the next one year.",
        "The minister said that he instructed to resolve the issue of the deeds by September 31 at the institutional level and to amend the ordinances if necessary.",
        "The minister mentioned this while attending a discussion held at the Ministry of Urban Development and Housing auditorium in Setsiripay, Battaramulla.",
        "The minister said that it is the responsibility of the concerned institution to give the title deed to the home owners as soon as possible and said that President Ranil Wickramasinghe had emphasized in the policy statement presented to the Parliament recently that the title deeds will be given to the Dattattu house owners in an expedited manner.",
        "He said that the President's Secretary has also appointed a committee of 11 members to get recommendations to solve the problems in giving title deeds to flat house owners and home beneficiaries who have not received title deeds."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "22,000",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22,308",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Urban Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Housing Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Urban Settlement Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32,933",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "only 10,625",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next one year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Setsiripay",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dattattu",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අඩු ආදායම්ලාභීන්ට දුන් නිවාස 22,000කට ඔප්පු නෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රජය මගින් ලබාදුන් අඩු ආදායම්ලාභී නිවාස ව්‍යාපෘතිවල නිවාසලාභීන් 22,308 කට මෙතෙක් හිමිකම් ඔප්පු ලබා දී නැතැයි නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා පැවසීය.",
        "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යාංශය යටතේ ඇති නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය, ජාතික නිවාස සංවර්ධන අධිකාරිය සහ නාගරික ජනාවාස සංවර්ධන අධිකාරිය යන ආයතන මගින් මේ වනවිට අඩු ආදායම්ලාභීන්ට ලබා දී ඇති නිවාස සංඛ්‍යාව 32,933 ක් වන අතර ඉන් හිමිකම් ඔප්පු ලබා දී ඇත්තේ නිවාස හිමියන් 10,625 කට පමණක් බව ද ඇමතිවරයා කීවේය.",
        "එම නිවාසලාභීන්ට ඉදිරි වසරක කාලය තුළ හිමිකම් ඔප්පුලබා දී අවසන් කරන්නැයි බලධාරින්ට උපදෙස් දුන් බව ද ඇමතිවරයා සඳහන් කළේය.",
        "එම ඔප්පු ලබාදීම සම්බන්ධයෙන් පවතින සැප්තැම්බර් මස 31 වනදා වනවිට ආයතන මට්ටමින් විසදා ගැනීමට කටයුතු කරන ලෙසද හා අවශ්‍ය නම් අණ පනත් සංශෝධනය කරන ලෙසද තමන් උපදෙස් දුන් බව ඇමතිවරයා කීවේය.",
        "අමාත්‍යවරයා මේ බව සඳහන් කළේ බත්තරමුල්ල, සෙත්සිරිපායේ පිහිටි නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යාංශ ශ්‍රවණාගාරයේදී පැවැති සාකච්ඡාවකට එක්වෙමිනි.",
        "නිවාසලාභීන්ට හිමිකම් ඔප්පුව කඩිනමින් ලබා දීම අදාල ආයතනයේ වගකීමක් බව කී ඇමතිවරයා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පසුගියදා පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කළ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශය මගින් දතට්ටු නිවාස හිමියන්ට හිමිකම් ඔප්පු ලබා දීම කඩිනම් කරන බව අවධාරණය කර තිබිණි යැයි කීවේය.",
        "හිමිකම් ඔප්පු නොලැබුණු තට්ටු නිවාස හිමියන්ට සහ නිවාසලාභීන්ට හිමිකම් ඔප්පු දීමේදී පවතින ගැටළු නිරාකරණය කිරීම සදහා නිර්දේශ ලබා ගැනීමට ජනාධිපති ලේකම්වරයා විසින් 11 දෙනෙකුගෙන් යුත් කමිටුවක්ද පත්කර ඇතැයි හෙතෙම ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "22,000 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22,308 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිවාස සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාගරික ජනාවාස සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32,933 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,625 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙට්සිරිපායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දත්තත්තු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குறைந்த வருமானம் உள்ளவர்களுக்கு வழங்கப்பட்ட 22,000 வீடுகளுக்கு பத்திரங்கள் இல்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்தினால் வழங்கப்பட்ட குறைந்த வருமானம் பெறும் வீட்டுத் திட்டங்களில் 22,308 வீட்டுப் பயனாளிகளுக்கு இதுவரையில் உரிமைப் பத்திரங்கள் வழங்கப்படவில்லை என நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சர் திரு.பிரசன்ன ரணதுங்க தெரிவித்தார்.",
        "நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சின் கீழுள்ள நகர அபிவிருத்தி அதிகாரசபை, தேசிய வீடமைப்பு அபிவிருத்தி அதிகாரசபை மற்றும் நகர்ப்புற குடியேற்ற அபிவிருத்தி அதிகாரசபை ஆகியவற்றினால் குறைந்த வருமானம் பெறுவோருக்கு வழங்கப்பட்ட வீடுகளின் எண்ணிக்கை 32,933 எனவும், அதில் 10,625 பேருக்கு மாத்திரமே உரிமைப் பத்திரங்கள் வழங்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அமைச்சர் கூறினார். வீட்டு உரிமையாளர்கள்.",
        "அடுத்த ஒரு வருடத்திற்குள் வீட்டுப் பயனாளிகளுக்கு உரிமைப் பத்திரங்களை வழங்குமாறு அதிகாரிகளுக்கு பணிப்புரை விடுத்ததாகவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்.",
        "செப்டெம்பர் 31ஆம் திகதிக்குள் பத்திரப்பதிவு பிரச்சினைக்கு நிறுவன மட்டத்தில் தீர்வுகாணுமாறு பணிப்புரை விடுத்துள்ளதாகவும், தேவைப்பட்டால் கட்டளைச்சட்டங்களில் திருத்தங்களை மேற்கொள்ளுமாறும் பணிப்புரை விடுத்ததாக அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "பத்தரமுல்லை, செத்சிறிபாயில் அமைந்துள்ள நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சின் கேட்போர் கூடத்தில் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலில் கலந்து கொண்ட அமைச்சர் இதனைக் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "வீட்டு உரிமையாளர்களுக்கு விரைவில் உரிமைப் பத்திரம் வழங்குவது சம்பந்தப்பட்ட நிறுவனங்களின் பொறுப்பாகும் எனத் தெரிவித்த அமைச்சர், அண்மையில் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பித்த கொள்கைப் பிரகடனத்தில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, வீட்டுமனைப் பத்திரங்களை வழங்கவுள்ளதாகத் தெரிவித்தார். தத்தட்டு வீட்டு உரிமையாளர்கள் விரைவான முறையில்.",
        "அடுக்குமாடி குடியிருப்பு உரிமையாளர்கள் மற்றும் வீட்டுப் பயனாளிகளுக்குப் பட்டா வழங்குவதில் உள்ள பிரச்சினைகளைத் தீர்ப்பதற்கான பரிந்துரைகளைப் பெறுவதற்காக ஜனாதிபதியின் செயலாளர் 11 பேர் கொண்ட குழுவையும் நியமித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "22,000",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22,308",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய வீட்டு வசதி மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற குடியேற்ற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32,933",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,625 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர் 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செட்சிரிபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தத்தத்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}