{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/UNFPA-Japan-provide-medication-to-bridge-gap-in-critical-sexual-reproductive-health-needs/56-738548",
  "time_ut": 1660178558,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UNFPA, Japan provide medication to bridge gap in critical sexual, reproductive health needs",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UNFPA, Japan provide medication to bridge gap in critical sexual, reproductive health needs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The United Nations Population Fund (UNFPA) together with the Government of Japan handed over three months’ worth of life-saving medication and medical supplies critical for upholding the sexual and reproductive health of women and girls to the Ministry of Health.",
        "Sri Lanka’s socio-economic crisis has resulted in a lack of several vital and essential drugs and medical commodities in public hospitals with more drugs expected to go out of stock in the next 2-3 months. This gravely impacts the delivery of sexual and reproductive health services, including maternal healthcare and access to contraception. The lack of essential medication and supplies could threaten the lives of 215,000 pregnant women; 11,000 of which are adolescent girls.",
        "The contribution of medication and supplies including Oxytocin, Misoprostol and Magnesium Sulphate along with commodities such as Syphilis test kits and condoms will ensure the reproductive health needs of women and girls in Sri Lanka are met for the next 3-6 months.",
        "Japan Ambassador Mizukoshi Hideaki said: “I am glad that our support through this project implemented by UNFPA will be utilised by the youth and women in this country. Japan would like to continue to support the people of Sri Lanka in different areas of cooperation and stay side-by-side during this challenging time in order to further strengthen the friendship between Sri Lanka and Japan.”",
        "Health Minister Dr. Keheliya Rambukwella said: “Essential medication is a critical need for Sri Lanka right now and the medication and supplies provided will save lives and lessen the financial burden on the health sector during this critical period.”",
        "The contribution, made possible with the support of the Government of Japan, is part of UNFPA’s overall response to the crisis to meet the critical health and protection needs of the most vulnerable women and girls. To continue its response for the rest of the year, UNFPA has called for urgent assistance in Sri Lanka and has appealed for an additional $ 10.7 million to reach the needs of two million women and girls over the next six months.",
        "“Together with our partners, UNFPA will continue to prioritise the critical health and protection needs of women and girls and reduce the long-term repercussions of the ongoing crisis,” UNFPA Representative in Sri Lanka Kunle Adeniyi said.",
        "With over 50 years of operational presence in Sri Lanka, UNFPA is leading efforts to uphold the health and protection rights of women and girls. Together with its partners on the ground, UNFPA remains committed to ensuring the needs of the most vulnerable are addressed."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNFPA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Japan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United Nations Population Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next 2-3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "215,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Oxytocin",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Misoprostol",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Magnesium Sulphate",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Syphilis",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next 3-6 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mizukoshi Hideaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Keheliya Rambukwella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "an additional $ 10.7 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "two million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kunle Adeniyi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "UNFPA, ජපානය විවේචනාත්මක ලිංගික, ප්‍රජනක සෞඛ්‍ය අවශ්‍යතා වල පරතරය පියවා ගැනීමට ඖෂධ සපයයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ජනගහන අරමුදල (UNFPA) ජපාන රජය සමඟ එක්ව කාන්තාවන්ගේ සහ ගැහැණු ළමයින්ගේ ලිංගික හා ප්‍රජනක සෞඛ්‍යය තහවුරු කිරීම සඳහා වැදගත් වන මාස තුනක ජීවිතාරක්ෂක ඖෂධ සහ වෛද්‍ය සැපයුම් සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයට භාර දෙන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සමාජ-ආර්ථික අර්බුදයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඉදිරි මාස 2-3 තුළ තොග පිටින් යාමට අපේක්ෂා කරන තවත් ඖෂධ සහිත රජයේ රෝහල්වල අත්‍යවශ්‍ය සහ අත්‍යවශ්‍ය ඖෂධ සහ වෛද්‍ය භාණ්ඩ කිහිපයක් හිඟ වී ඇත. මෙය මාතෘ සෞඛ්‍ය ආරක්ෂණය සහ උපත් පාලන ක්‍රම සඳහා ප්‍රවේශය ඇතුළු ලිංගික සහ ප්‍රජනක සෞඛ්‍ය සේවා සැපයීමට දැඩි ලෙස බලපායි. අත්‍යාවශ්‍ය ඖෂධ සහ සැපයුම් නොමැතිකම ගර්භනී කාන්තාවන් 215,000කගේ ජීවිතවලට තර්ජනයක් විය හැකිය; ඉන් 11,000 ක් නව යොවුන් වියේ ගැහැණු ළමයින් ය.",
        "Oxytocin, Misoprostol සහ Magnesium Sulphate ඇතුළු ඖෂධ සහ සැපයුම්වල දායකත්වය සහ Syphilis පරීක්ෂණ කට්ටල සහ කොන්ඩම් වැනි වෙළඳ ද්‍රව්‍ය ශ්‍රී ලංකාවේ කාන්තාවන්ගේ සහ ගැහැණු ළමයින්ගේ ප්‍රජනක සෞඛ්‍ය අවශ්‍යතා ඉදිරි මාස 3-6 සඳහා සපුරාලීම සහතික කරනු ඇත.",
        "ජපාන තානාපති Mizukoshi Hideaki පැවසුවේ “UNFPA විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලද මෙම ව්‍යාපෘතිය හරහා අපගේ සහයෝගය මේ රටේ තරුණ තරුණියන් විසින් ප්‍රයෝජනයට ගැනීම ගැන මම සතුටු වෙනවා. ශ්‍රී ලංකාව සහ ජපානය අතර මිත්‍රත්වය තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීම සඳහා ජපානය ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට සහයෝගීතාවයේ විවිධ ක්ෂේත්‍රවල අඛණ්ඩව සහයෝගය දැක්වීමට සහ මෙම අභියෝගාත්මක කාලය තුළ කරට කර සිටීමට කැමැත්තක් දක්වයි.",
        "සෞඛ්‍ය අමාත්‍ය වෛද්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල මහතා පැවසුවේ, “අත්‍යවශ්‍ය ඖෂධ මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවට අත්‍යවශ්‍ය අවශ්‍යතාවයක් වන අතර, සපයනු ලබන ඖෂධ සහ සැපයුම් මගින් මෙම තීරණාත්මක කාලසීමාව තුළ සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ මූල්‍යමය බර අඩු කිරීමටත්, ජීවිත බේරා ගැනීමටත් හැකිවනු ඇත.”",
        "ජපාන රජයේ සහාය ඇතිව කළ හැකි දායකත්වය, වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි කාන්තාවන්ගේ සහ ගැහැණු ළමයින්ගේ තීරණාත්මක සෞඛ්‍ය සහ ආරක්ෂණ අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා අර්බුදයට UNFPA හි සමස්ත ප්‍රතිචාරයේ කොටසකි. ඉතිරි වසර සඳහා සිය ප්‍රතිචාරය දිගටම කරගෙන යාමට, UNFPA ශ්‍රී ලංකාවේ හදිසි ආධාර ඉල්ලා ඇති අතර ඉදිරි මාස හය තුළ මිලියන දෙකක කාන්තාවන් සහ ගැහැණු ළමයින්ගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා අතිරේක ඩොලර් මිලියන 10.7 ක් ඉල්ලා ඇත.",
        "\"අපගේ හවුල්කරුවන් සමඟ එක්ව, UNFPA කාන්තාවන්ගේ සහ ගැහැණු ළමයින්ගේ තීරණාත්මක සෞඛ්‍ය සහ ආරක්ෂණ අවශ්‍යතා සඳහා ප්‍රමුඛත්වය දෙමින් අඛණ්ඩව පවතින අර්බුදයේ දිගුකාලීන ප්‍රතිවිපාක අඩු කරනු ඇත,\" UNFPA ශ්‍රී ලංකාවේ නියෝජිත කුන්ලේ ඇඩෙනියි පැවසීය.",
        "වසර 50කට අධික කාලයක් ශ්‍රී ලංකාවේ ක්‍රියාත්මක වන බැවින්, UNFPA කාන්තාවන්ගේ සහ ගැහැණු ළමුන්ගේ සෞඛ්‍ය සහ ආරක්ෂණ අයිතීන් තහවුරු කිරීමේ ප්‍රයත්නයන්ට නායකත්වය දෙයි. භූමියේ සිටින එහි හවුල්කරුවන් සමඟ එක්ව, වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි අයගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීම සහතික කිරීමට UNFPA කැපවී සිටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNFPA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජපානය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ජනගහන අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 2-3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "215,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔක්සිටොසින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිසොප්රොස්ටෝල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැග්නීසියම් සල්ෆේට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිෆිලිස්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 3-6",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mizukoshi Hideaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අතිරේක ඩොලර් මිලියන 10.7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කුන්ලේ අඩෙනියි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 50 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "UNFPA, ஜப்பான் முக்கியமான பாலியல், இனப்பெருக்க ஆரோக்கியத் தேவைகளில் உள்ள இடைவெளியைக் குறைக்க மருந்துகளை வழங்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய நாடுகளின் மக்கள் தொகை நிதியம் (UNFPA) ஜப்பான் அரசாங்கத்துடன் இணைந்து பெண்கள் மற்றும் சிறுமிகளின் பாலியல் மற்றும் இனப்பெருக்க ஆரோக்கியத்தை நிலைநிறுத்துவதற்கு முக்கியமான மூன்று மாத உயிர்காக்கும் மருந்துகள் மற்றும் மருத்துவப் பொருட்களை சுகாதார அமைச்சகத்திடம் ஒப்படைத்தது.",
        "இலங்கையின் சமூக-பொருளாதார நெருக்கடியானது பொது மருத்துவமனைகளில் பல முக்கிய மற்றும் அத்தியாவசிய மருந்துகள் மற்றும் மருத்துவ பொருட்கள் பற்றாக்குறையை ஏற்படுத்தியுள்ளது, மேலும் அடுத்த 2-3 மாதங்களில் இன்னும் அதிகமான மருந்துகள் கையிருப்பில் இருந்து வெளியேறும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. இது தாய்வழி சுகாதாரம் மற்றும் கருத்தடைக்கான அணுகல் உள்ளிட்ட பாலியல் மற்றும் இனப்பெருக்க சுகாதார சேவைகளை வழங்குவதை கடுமையாக பாதிக்கிறது. அத்தியாவசிய மருந்துகள் மற்றும் பொருட்கள் இல்லாததால் 215,000 கர்ப்பிணிப் பெண்களின் உயிருக்கு அச்சுறுத்தல் ஏற்படலாம்; அவர்களில் 11,000 பேர் இளம்பெண்கள்.",
        "Oxytocin, Misoprostol மற்றும் Magnesium Sulphate உள்ளிட்ட மருந்துப் பொருட்கள் மற்றும் சிபிலிஸ் பரிசோதனைக் கருவிகள் மற்றும் ஆணுறைகள் போன்ற பொருட்களுடன் இலங்கையில் உள்ள பெண்கள் மற்றும் சிறுமிகளின் இனப்பெருக்க சுகாதாரத் தேவைகள் அடுத்த 3-6 மாதங்களுக்கு பூர்த்தி செய்யப்படுவதை உறுதி செய்யும்.",
        "ஜப்பான் தூதர் Mizukoshi Hideaki கூறினார்: \"UNFPA செயல்படுத்தும் இந்த திட்டத்தின் மூலம் எங்கள் ஆதரவு இந்த நாட்டில் உள்ள இளைஞர்கள் மற்றும் பெண்களால் பயன்படுத்தப்படும் என்பதில் நான் மகிழ்ச்சியடைகிறேன். இலங்கைக்கும் ஜப்பானுக்கும் இடையிலான நட்புறவை மேலும் வலுப்படுத்தும் வகையில் இந்த சவாலான நேரத்தில் இலங்கை மக்களுக்கு பல்வேறு துறைகளில் ஒத்துழைப்பை வழங்கவும், பக்கபலமாக இருக்கவும் ஜப்பான் விரும்புகிறது.",
        "சுகாதார அமைச்சர் டொக்டர். கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல, \"இலங்கைக்கு தற்போது அத்தியாவசிய மருந்துகள் ஒரு முக்கியமான தேவையாகும், மேலும் வழங்கப்படும் மருந்துகள் மற்றும் விநியோகங்கள் உயிர்களைக் காப்பாற்றும் மற்றும் இந்த நெருக்கடியான காலகட்டத்தில் சுகாதாரத் துறையின் நிதிச் சுமையைக் குறைக்கும்.\"",
        "ஜப்பான் அரசாங்கத்தின் ஆதரவுடன் சாத்தியமான பங்களிப்பு, மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய பெண்கள் மற்றும் சிறுமிகளின் முக்கியமான உடல்நலம் மற்றும் பாதுகாப்புத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்கான நெருக்கடிக்கு UNFPA இன் ஒட்டுமொத்த பதிலின் ஒரு பகுதியாகும். இந்த ஆண்டு முழுவதும் அதன் பதிலைத் தொடர, UNFPA இலங்கையில் அவசர உதவிக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளதுடன், அடுத்த ஆறு மாதங்களில் இரண்டு மில்லியன் பெண்கள் மற்றும் சிறுமிகளின் தேவைகளை அடைவதற்கு கூடுதலாக 10.7 மில்லியன் டாலர்களை வழங்குமாறு வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது.",
        "\"எங்கள் பங்காளிகளுடன் இணைந்து, பெண்கள் மற்றும் சிறுமிகளின் முக்கியமான சுகாதாரம் மற்றும் பாதுகாப்புத் தேவைகளுக்கு UNFPA தொடர்ந்து முன்னுரிமை அளிப்பதோடு, தற்போதைய நெருக்கடியின் நீண்டகால விளைவுகளை குறைக்கும்\" என்று இலங்கைக்கான UNFPA பிரதிநிதி குன்லே அடேனி கூறினார்.",
        "இலங்கையில் 50 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான செயல்பாட்டு இருப்புடன், பெண்கள் மற்றும் சிறுமிகளின் சுகாதார மற்றும் பாதுகாப்பு உரிமைகளை நிலைநிறுத்துவதற்கான முயற்சிகளை UNFPA முன்னெடுத்து வருகிறது. தரையில் உள்ள அதன் பங்காளிகளுடன் சேர்ந்து, மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடியவர்களின் தேவைகள் நிவர்த்தி செய்யப்படுவதை உறுதி செய்வதில் UNFPA உறுதியாக உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNFPA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜப்பான்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மக்கள் தொகை நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 2-3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "215,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆக்ஸிடாசின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மிசோப்ரோஸ்டால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மெக்னீசியம் சல்பேட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிபிலிஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 3-6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mizukoshi Hideaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கூடுதல் $10.7 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "குன்லே அதெனியி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNFPA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}