{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/GR-to-return-to-SL-on-Saturday/108-244141",
  "time_ut": 1662028451,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "GR to return to SL on Saturday",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "GR to return to SL on Saturday",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former President Gotabaya Rajapaksa will return back to the country on Saturday, a source close to him said.",
        "The Former President fled the county following mass agitations calling for his resignation on July 9. He is currently in Thailand.",
        "President Ranil Wickremesinghe made arrangements for his return upon a request by Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP). (Kelum Bandara)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Saturday",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelum Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෙනසුරාදා නැවත ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට ජී.ආර්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ලබන සෙනසුරාදා යළි දිවයිනට පැමිණෙනු ඇති බව ඔහුට සමීප ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "ජුලි 9 වැනිදා ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට කළ ජනතා උද්ඝෝෂණ හේතුවෙන් හිටපු ජනාධිපතිවරයා ප්‍රාන්තයෙන් පලා ගිය අතර මේ වනවිට ඔහු සිටින්නේ තායිලන්තයේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) ඉල්ලීමකට අනුව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නැවත පැමිණීමට කටයුතු සම්පාදනය කළේය. (කැළුම් බණ්ඩාර)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙනසුරාදා",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැළුම් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சனிக்கிழமையன்று SL திரும்புவதற்கு GR",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச எதிர்வரும் சனிக்கிழமை நாடு திரும்பவுள்ளதாக அவருக்கு நெருக்கமான வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி ஜூலை 9 ஆம் தேதி தனது பதவியை ராஜினாமா செய்ய கோரி வெகுஜன போராட்டங்களைத் தொடர்ந்து மாவட்டத்தை விட்டு வெளியேறினார். அவர் தற்போது தாய்லாந்தில் இருக்கிறார்.",
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் (SLPP) வேண்டுகோளுக்கு இணங்க ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அவர் நாடு திரும்புவதற்கான ஏற்பாடுகளை செய்தார். (கெலும் பண்டார)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சனிக்கிழமை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெலும் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}