{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ගණිකා-නිවෙසක්-පවත්වාගෙන-ගිය-හිටපු-එස්-එෆ්-සෙබලා-මාට්ටු/1-618469",
  "time_ut": 1661061305,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගණිකා නිවෙසක් පවත්වාගෙන ගිය හිටපු එස්.එෆ් සෙබලා මාට්ටු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Former SF soldier Mattu who ran a brothel",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Vavuniya Police say that three people, including a former Army Special Forces soldier, were arrested with 30 rounds of ammunition used for T.56 firearms and a uniform similar to an army uniform in a lodge in Thekkawatta area, Vavuniya.",
        "According to the information received by the Vavuniya police that a brothel was being run in the lodge, the police said that during a raid, an ex-army soldier, the manager of the lodge and two women engaged in prostitution were arrested.",
        "Police also mentioned that women have been engaged in prostitution in the lodge for a long time and information was revealed that the manager of the lodge and army soldiers have employed women in prostitution and obtained money.",
        "It was said that for emergency exits from the lodge, several secret exit doors had been installed in the rooms and the dogs of the police official dog department were deployed and conducted inspections.",
        "The arrested suspects are residents of Vavuniya Mamaduwa, Ataweeragollewa and Anuradhapura, aged between 40 and 30 years."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SF",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Mattu",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Vavuniya Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Army Special Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "T.56",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Vavuniya Mamaduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ataweeragollewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "between 40 and 30 years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගණිකා නිවෙසක් පවත්වාගෙන ගිය හිටපු එස්.එෆ් සෙබලා මාට්ටු",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වවුනියාව, තේක්කවත්ත ප්‍රදේශයේ ලැඟුම්හලක් තුල තිබී ටි.56 ගිනිඅවි සඳහා භාවිතා කරන පතරොම් 30 ක් සහ යුද හමුදා නිල ඇඳුමකට සමාන නිලඇඳුමක් සමඟින් හිටපු යුද හමුදා විශේෂ බළකා සෙබළකු ඇතුළු තිදෙනකු  අත්අඩංගුවටගත් බව වවුනියාව පොලිසිය කියයි.",
        "ලැඟුම්හල තුළ ගණිකා නිවාසයක් පවත්වාගෙන යන බවට වවුනියාව පොලිසිය වෙත ලැබුණ තොරතුරක් අනුව සිදුකළ වැටලීමකදී හිටපු යුදහමුදා සෙබලා, ලැඟුම්හලේ කළමනාකරු හා ගණිකා වෘතියේ නිරත කාන්තාවන් දෙදෙනකු අත්අඩංගුවටගත් බව පොලිසිය පැවසීය.",
        "දීර්ඝ කාලයක සිට ලැඟුම් හල තුළ කාන්තාවන් ගණිකා වෘතියේ නිරතවී ඇති අතර ලැඟුම්හලේ කළමනාකරු හා යුද හමුදා සෙබලා කාන්තාවන් ගණිකා වෘතියේ යොදවා මුදල් ලබාගෙන ඇති බවට තොරතුරු අනාවරණයවූ බවද පොලිසිය සඳහන් කළේය.",
        "ලැඟුම්හලේ සිට හදිසි පිටවීම් සඳහා එහි කාමර තුල රහස් පිටවීම් දොරටු කිහිපයක්ද ස්ථාපිත කොට තිබූ බවත් පොලිස් නිල සුනඛ අංශයේ සුනඛයින් යොදවා පරීක්ෂා කිරීම් සිදුකළ බවද කීය.",
        "අත්අඩංගුවටගත් සැකකරුවන් වවුනියාව මාමඩුව , ඇටවීරගොල්ලෑව හා අනුරාධපුරය ප්‍රදේශයේ පදිංචි වයස අවුරුදු 40 ත් 30 අතර වයෙස් පසුවන්නෝ වෙති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SF",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මට්ටු",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වවුනියාව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුධ හමුදා විශේෂ බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ටී.56",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වවුනියාව මාමඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අටවීරගොල්ලෑව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 40 සහ 30 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விபச்சார விடுதி நடத்தி வந்த முன்னாள் SF சிப்பாய் மாட்டு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வவுனியா தேக்கவத்தை பகுதியிலுள்ள விடுதி ஒன்றில் T.56 துப்பாக்கிகளுக்கு பயன்படுத்தப்படும் 30 தோட்டாக்கள் மற்றும் இராணுவ சீருடைக்கு நிகரான சீருடையுடன் முன்னாள் இராணுவ விசேட அதிரடிப்படை வீரர் உட்பட மூவர் கைது செய்யப்பட்டதாக வவுனியா பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "குறித்த விடுதியில் விபச்சார விடுதி நடத்தப்படுவதாக வவுனியா பொலிஸாருக்கு கிடைத்த தகவலின் பிரகாரம் மேற்கொள்ளப்பட்ட சுற்றிவளைப்பின் போது முன்னாள் இராணுவ சிப்பாய் ஒருவர், விடுதியின் முகாமையாளர் மற்றும் விபச்சாரத்தில் ஈடுபட்ட இரண்டு பெண்கள் கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "குறித்த விடுதியில் நீண்டகாலமாக பெண்கள் விபச்சாரத்தில் ஈடுபட்டு வருவதாகவும், குறித்த விடுதியின் முகாமையாளர் மற்றும் இராணுவ சிப்பாய்கள் பெண்களை விபச்சாரத்தில் ஈடுபடுத்தி பணம் பெற்றுள்ளதாகவும் தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.",
        "லாட்ஜில் இருந்து அவசர அவசரமாக வெளியேறும் அறைகளில் பல ரகசிய கதவுகள் பொருத்தப்பட்டுள்ளதாகவும், போலீஸ் அதிகாரி நாய்கள் பிரிவின் நாய்கள் வரவழைக்கப்பட்டு சோதனை நடத்தப்பட்டதாகவும் கூறப்பட்டது.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர்கள் வவுனியா மாமடுவ, அடவீரகொல்லாவ மற்றும் அனுராதபுரத்தை சேர்ந்த 40 முதல் 30 வயதுக்குட்பட்டவர்களாவர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எஸ் எப்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மட்டு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வவுனியா காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இராணுவ சிறப்புப் படைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டி.56",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வவுனியா மாமதுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடவீரகொல்லேவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40 மற்றும் 30 ஆண்டுகளுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}