{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/combank-launches-timely-short-term-high-interest-fixed-deposits/",
  "time_ut": 1658767920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "ComBank launches timely short term high-interest Fixed Deposits",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ComBank launches timely short term high-interest Fixed Deposits",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The Commercial Bank of Ceylon has introduced a fixed deposit scheme with high interest rates of up to 22% per annum, to encourage short term deposits and give the Bank’s customers an unbeatable and secure return for their investments in less than a year.",
        "Under this special scheme, Commercial Bank customers can open fixed deposit accounts with a minimum deposit of Rs 2 million for a time period of 100 days, 200 days and 300 days and earn returns of 20%, 21 % and 22% per annum, respectively.",
        "The Bank’s personal and business customers will be eligible to benefit from this latest short term fixed deposit scheme which features a single maturity period and is non-renewable after the period of maturity, the Bank said. Personal customers can also open these accounts jointly and nominate a beneficiary.",
        "Commenting on this new FD scheme, the Bank’s Chief Operating Officer Mr S Prabagar said: “With interest rates rising, investors are looking at options to maximise their returns, but the security of such investments are also of paramount importance, particularly in the current context. Commercial Bank offers the strength and stability of the country’s biggest and most profitable private sector bank and more than a century of trust and confidence, alongside a highly competitive rate of return.”",
        "Sri Lanka’s first 100% carbon neutral bank, the first Sri Lankan bank to be listed among the Top 1000 Banks of the World and the only Sri Lankan bank to be so listed for 12 years consecutively, Commercial Bank operates a network of 268 branches and 940 automated machines in Sri Lanka. Commercial Bank is the largest lender to Sri Lanka’s SME sector and is a leader in digital innovation in the country’s Banking sector. The Bank’s overseas operations encompass Bangladesh, where the Bank operates 19 outlets; Myanmar, where it has a Microfinance company in Nay Pyi Taw; and the Maldives, where the Bank has a fully-fledged Tier I Bank with a majority stake.",
        "John Keells Group partners with Unilever and LSEG for FastTrack 2022.",
        "Seylan Bank encourages home cultivation among staff with free seed distribution",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Commercial Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to 22%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "less than a year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "21 %",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "22%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than a century",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "neutral bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "12 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "268",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "940",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Microfinance",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nay Pyi Taw",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tier I Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Keells Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FastTrack 2022",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ComBank කාලෝචිත කෙටි කාලීන ඉහළ පොලී ස්ථාවර තැන්පතු දියත් කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "කෙටි කාලීන තැන්පතු දිරිමත් කිරීමට සහ බැංකුවේ ගනුදෙනුකරුවන්ට වසරකට අඩු කාලයකදී ඔවුන්ගේ ආයෝජන සඳහා අනපේක්ෂිත සහ සුරක්ෂිත ප්‍රතිලාභයක් ලබා දීම සඳහා කොමර්ෂල් බැංකුව වාර්ෂිකව 22% දක්වා ඉහළ පොලී අනුපාත සහිත ස්ථාවර තැන්පතු ක්‍රමයක් හඳුන්වා දී ඇත.",
        "මෙම විශේෂ යෝජනා ක්‍රමය යටතේ, කොමර්ෂල් බැංකුවේ ගනුදෙනුකරුවන්ට දින 100, දින 200 සහ දින 300 යන කාල සීමාවන් සඳහා අවම වශයෙන් රුපියල් මිලියන 2ක තැන්පතු සහිත ස්ථාවර තැන්පතු ගිණුම් විවෘත කර වාර්ෂිකව 20%, 21% සහ 22% ප්‍රතිලාභ ලබා ගත හැකිය. .",
        "බැංකුවේ පුද්ගලික සහ ව්‍යාපාරික ගනුදෙනුකරුවන්ට මෙම නවතම කෙටි කාලීන ස්ථාවර තැන්පතු යෝජනා ක්‍රමයේ ප්‍රතිලාභ හිමිවන අතර එය කල්පිරීමේ කාල සීමාවෙන් පසුව අලුත් කළ නොහැකි බව බැංකුව පවසයි. පුද්ගලික ගනුදෙනුකරුවන්ට මෙම ගිණුම් ඒකාබද්ධව විවෘත කර ප්‍රතිලාභියෙකු නම් කළ හැකිය.",
        "මෙම නව FD යෝජනා ක්‍රමය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් බැංකුවේ ප්‍රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී එස් ප්‍රභාගර් මහතා මෙසේ පැවසීය: “පොළී අනුපාත ඉහළ යාමත් සමඟ ආයෝජකයින් තම ප්‍රතිලාභ උපරිම කර ගැනීමට විකල්ප සොයමින් සිටින නමුත්, විශේෂයෙන් වර්තමාන සන්දර්භය තුළ එවැනි ආයෝජනවල ආරක්ෂාව ද ඉතා වැදගත් වේ. . කොමර්ෂල් බැංකුව රටේ විශාලතම සහ වඩාත්ම ලාභදායී පෞද්ගලික අංශයේ බැංකුවේ ශක්තිය සහ ස්ථාවරත්වය සහ ඉහළ තරඟකාරී ප්‍රතිලාභ අනුපාතයක් සමඟ සියවසකට වැඩි විශ්වාසයක් සහ විශ්වාසයක් ලබා දෙයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම 100% කාබන් මධ්‍යස්ථ බැංකුව, ලෝකයේ හොඳම බැංකු 1000 අතරට ඇතුළත් වූ පළමු ශ්‍රී ලාංකේය බැංකුව සහ වසර 12ක් අඛණ්ඩව එසේ ලැයිස්තුගත වූ එකම ශ්‍රී ලාංකේය බැංකුව වන කොමර්ෂල් බැංකුව ශාඛා 268 කින් සහ 940 ක ජාලයක් ක්‍රියාත්මක කරයි. ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වයංක්‍රීය යන්ත්‍ර. කොමර්ෂල් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර අංශයට විශාලතම ණය දෙන්නා වන අතර රටේ බැංකු ක්ෂේත්‍රයේ ඩිජිටල් නවෝත්පාදනයේ ප්‍රමුඛයා වේ. බැංකුවේ විදේශීය මෙහෙයුම් බංග්ලාදේශය ආවරණය කරයි, එහිදී බැංකුව අලෙවිසැල් 19 ක් ක්‍රියාත්මක කරයි; මියන්මාරය, එහි Nay Pyi Taw හි ක්ෂුද්‍ර මූල්‍ය සමාගමක් ඇත; සහ මාලදිවයින, බැංකුවට බහුතර කොටස් සහිත පූර්ණ මට්ටමේ පළමු මට්ටමේ බැංකුවක් ඇත.",
        "ජෝන් කීල්ස් සමූහය FastTrack 2022 සඳහා Unilever සහ LSEG සමඟ හවුල් වේ.",
        "සෙලාන් බැංකුව නොමිලේ බීජ බෙදා දීමත් සමඟ කාර්ය මණ්ඩලය අතර ගෘහස්ථ වගාව දිරිමත් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසරකට අඩු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින 100 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 200 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 300 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "21%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "22%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියවසකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මධ්යස්ථ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 12 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "268",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "940",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්ෂුද්ර මූල්ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නයි පියි ටෝ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "I ස්ථරයේ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FastTrack 2022",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ComBank சரியான நேரத்தில் குறுகிய கால அதிக வட்டி நிலையான வைப்புகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "கொமர்ஷல் வங்கியானது, குறுகிய கால வைப்புகளை ஊக்குவிப்பதற்காகவும், வங்கியின் வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்களின் முதலீடுகளுக்கு ஒரு வருடத்திற்கும் குறைவான காலத்திற்குள் தோற்கடிக்க முடியாத மற்றும் பாதுகாப்பான வருவாயை வழங்குவதற்காக வருடாந்தம் 22% வரையிலான உயர் வட்டி விகிதங்களுடன் நிலையான வைப்புத் திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.",
        "இந்த சிறப்புத் திட்டத்தின் கீழ், கொமர்ஷல் வங்கி வாடிக்கையாளர்கள் 100 நாட்கள், 200 நாட்கள் மற்றும் 300 நாட்களுக்கு குறைந்தபட்சம் 2 மில்லியன் ரூபாய் வைப்புத்தொகையுடன் நிலையான வைப்புக் கணக்குகளைத் தொடங்கி முறையே 20%, 21% மற்றும் 22% வருமானத்தைப் பெறலாம். .",
        "வங்கியின் தனிப்பட்ட மற்றும் வணிக வாடிக்கையாளர்கள் இந்த சமீபத்திய குறுகிய கால நிலையான வைப்புத் திட்டத்திலிருந்து பயனடைவார்கள், இது ஒரு முதிர்வு காலத்தைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் முதிர்வுக் காலத்திற்குப் பிறகு புதுப்பிக்க முடியாதது என்று வங்கி தெரிவித்துள்ளது. தனிப்பட்ட வாடிக்கையாளர்களும் கூட்டாக இந்தக் கணக்குகளைத் திறந்து பயனாளியை பரிந்துரைக்கலாம்.",
        "இந்த புதிய FD திட்டம் குறித்து வங்கியின் தலைமை செயல் அதிகாரி திரு எஸ் பிரபாகர் கூறியதாவது: “வட்டி விகிதங்கள் அதிகரித்து வருவதால், முதலீட்டாளர்கள் தங்கள் வருமானத்தை அதிகப்படுத்துவதற்கான விருப்பங்களைத் தேடுகின்றனர், ஆனால் அத்தகைய முதலீடுகளின் பாதுகாப்பும் மிக முக்கியமானது, குறிப்பாக தற்போதைய சூழலில் . கொமர்ஷல் வங்கியானது, நாட்டின் மிகப் பெரிய மற்றும் அதிக இலாபம் ஈட்டும் தனியார் துறை வங்கியின் பலம் மற்றும் ஸ்திரத்தன்மையை வழங்குகிறது மற்றும் ஒரு நூற்றாண்டுக்கும் மேலான நம்பிக்கை மற்றும் நம்பிக்கையுடன், அதிக போட்டித்தன்மை கொண்ட வருமான விகிதத்துடன்.",
        "இலங்கையின் முதல் 100% கார்பன் நியூட்ரல் வங்கி, உலகின் தலைசிறந்த 1000 வங்கிகளில் பட்டியலிடப்பட்ட முதல் இலங்கை வங்கி மற்றும் தொடர்ந்து 12 ஆண்டுகளாக பட்டியலிடப்பட்ட ஒரே இலங்கை வங்கி, கொமர்ஷல் வங்கி 268 கிளைகள் மற்றும் 940 வலையமைப்பை இயக்குகிறது. இலங்கையில் தானியங்கி இயந்திரங்கள். கொமர்ஷல் வங்கி இலங்கையின் SME துறைக்கு மிகப்பெரிய கடனுதவி வழங்குவதோடு நாட்டின் வங்கித் துறையில் டிஜிட்டல் கண்டுபிடிப்புகளில் முன்னணியில் உள்ளது. வங்கியின் வெளிநாட்டு செயல்பாடுகள் பங்களாதேஷை உள்ளடக்கியது, அங்கு வங்கி 19 விற்பனை நிலையங்களை இயக்குகிறது; மியான்மர், அங்கு நய் பியி தாவில் மைக்ரோஃபைனான்ஸ் நிறுவனம் உள்ளது; மற்றும் மாலத்தீவுகள், வங்கி பெரும்பான்மையான பங்குகளுடன் முழு அளவிலான அடுக்கு I வங்கியைக் கொண்டுள்ளது.",
        "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம் யூனிலீவர் மற்றும் எல்எஸ்இஜியுடன் ஃபாஸ்ட்டிராக் 2022 இல் பங்குதாரர்களாக உள்ளது.",
        "செலான் வங்கி இலவச விதை விநியோகத்துடன் ஊழியர்களிடையே வீட்டு சாகுபடியை ஊக்குவிக்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காம்பேங்க்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கொமர்ஷல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22% வரை",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடத்திற்கும் குறைவாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "21 %",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "22%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு நூற்றாண்டுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "நடுநிலை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "12 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "268",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "940",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறு நிதி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நய் பியி தாவ்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுக்கு I வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FastTrack 2022",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}