{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-61952994",
  "time_ut": 1656312094,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බලශක්ති ඇමති එනබව කියූ ඉන්ධන නැව්වලට මොකද වුණේ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What happened to the fuel tankers that the Minister of Energy said was coming?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Ordinary people are currently facing a severe crisis due to fuel shortages.",
        "There are long queues of fuel all over the island. Public transport is also very congested. All the statements made by the Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera and other officials regarding the arrival of fuel stocks in the island have now become broken promises.",
        "The announcements made by the authorities including Minister Kanchana Wijesekera last season regarding the supply of fuel are as follows:",
        "Subsequently, on June 26, 2022, the Minister of Power and Energy held a press conference in which the Bar Association of Sri Lanka pointed out that it was clear from the information that the authorities had kept the people in the dark by giving false hopes.",
        "The date of the next shipment of fuel to Sri Lanka is not known and the Bar Association stated that the Minister of Energy did not explain why the country's reserves were not better managed when the next shipment of fuel was uncertain.",
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) says the fuel shortage has led to the country's administration, business operations, and ultimately the stability of the community as well as the deterioration of law and order in the country.",
        "The Executive Committee of the Bar Association of Sri Lanka said this while issuing a statement on the fuel shortage and its impact on the people.",
        "\"The sequence of the authorities' announcements shows the confusion over Sri Lanka's fuel supply and the public's distrust of official statements,\" the statement said.",
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) said it was concerned about the government's failure to provide timely, accurate and reliable information on fuel supply to all sectors of their daily lives, which have already been complicated by the economic crisis.",
        "The Bar Association of Sri Lanka points out that the government has failed to implement a proper mechanism to ensure a fair distribution of fuel to the people.",
        "Their statement said the Bar Association of Sri Lanka was paying close attention to how the Sri Lankan government was handling the fuel shortage.",
        "They call for immediate action to restore national and international trust in the Government of Sri Lanka.",
        "\"Thousands of people line up at petrol stations across the country every day for petrol, diesel and kerosene. They have to wait in line for more than 24 hours to get fuel, which is a huge waste of time and productivity. There has been unrest and violence, distrust among various sections of the community, unrest at petrol stations and clashes between the public and law enforcement authorities, and the death toll from queuing continues to rise. It is reported that a black market is developing which is selling fuel at high prices in the face of very little effort by the authorities. ”",
        "The Bar Association of Sri Lanka urges the President, the Government as well as all other political parties and activists to understand the seriousness and serious consequences of the current situation which could threaten the social and economic stability of Sri Lanka. We need to take responsibility for the difficulties that arise, \"said David Cook, chief of The Christian Science Monitor's Washington bureau.",
        "The Bar Association of Sri Lanka urges the Government to provide the public with timely and adequate information on plans to ensure a short and continuous supply of fuel.",
        "Meanwhile, people say they spend their precious time queuing at gas stations.",
        "Economist WA Wijewardena said, “After waiting in line for 45 hours for 3 days, I was able to get 20 liters of 95 octane. This is a loss that is unnecessarily detrimental to the Sri Lankan economy. \"",
        "The Ceylon Petroleum Corporation (CPC) has taken steps to increase fuel prices with effect from 02:00 am on June 26.",
        "A liter of petrol (92 octane) costs Rs. 50 up to Rs. 470 and a liter of petrol (octane 95) Rs. The Ceylon Petroleum Corporation announced that the price has been increased by Rs. 100 to Rs. 550.",
        "Auto diesel has been increased by Rs 60 to Rs 460 and a liter of super diesel by Rs 75 to Rs 520.",
        "Lanka IOC says it has increased its fuel prices in line with the Ceylon Petroleum Corporation's increase in prices.",
        "Minister Kanchana Wijesekera said that although the Ceylon Petroleum Corporation had no fuel, the price increase was to supply uninterrupted fuel to the Ceylon IOC.",
        "The bus unions have called on the government to increase bus fares in the face of rising fuel prices.",
        "The National Transport Commission (NTC) says that the recommendations regarding the revision of bus fares will be forwarded to the Ministry of Transport on the 1st of this month.",
        "Its Director General, Dr. Nilan Miranda, said the calculations would be made under 12 points of the National Policy and recommendations would be made.",
        "Meanwhile, President of the Lanka Private Bus Owners' Association Gemunu Wijeratne says that bus services could be reduced by 10% today. The unions are demanding a fee increase from today.",
        "Meanwhile, Sanath Manjula, President of the All Ceylon Container Transport Joint Forum, announced that steps have been taken to increase container freight rates by 10% from midnight today (June 27).",
        "He said that steps have been taken to increase transport fares in line with the increase in fuel prices.",
        "Issuance of tokens for refueling began (today June 27).",
        "Military Spokesman Brigadier Nilantha Premaratne said the tokens would be issued by petrol stations. The military spokesman said that the three forces would extend their support in this regard.",
        "Accordingly, the issuance of tokens has already begun, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Minister of Energy",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 26, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Executive Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "David Cook",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Christian Science Monitor's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "45 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "3 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "02:00 am on June 26",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "470",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "75 to Rs 520",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation's",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon IOC",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The National Transport Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Transport",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 1st of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nilan Miranda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the National Policy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lanka Private Bus Owners' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gemunu Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sanath Manjula",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the All Ceylon Container Transport Joint Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "midnight today",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "June 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today June 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බලශක්ති ඇමති එනබව කියූ ඉන්ධන නැව්වලට මොකද වුණේ?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් සාමාන්‍ය ජනතාව මේ වන විට මුහුණපා සිටින්නේ උග්‍ර අර්බුදකාරී තත්ත්වයකට ය.",
        "දිවයින පුරා දිගු ඉන්ධන පෝලිම් ය. පොදු ප්‍රවාහනයේ ද දැඩි තදබදයන් ය. විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර ඇතුළු බලධාරීන් ඉන්ධන තොග දිවයිනට පැමිණිම පිළිබඳ කළ ප්‍රකාශ සියල්ල මේ වන විට කඩවුණු පොරොන්දු බවට පත්ව තිබේ.",
        "පසුගිය සමයේ අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර ද ඇතුළු බලධාරීන් ඉන්ධන සැපයීම සම්බන්ධයෙන් නිකුත් කරන ලද නිවේදන මෙසේ ය:",
        "අනතුරුව 2022 ජූනි 26 වැනි දා විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයා මාධ්‍ය හමුවක් පැවැත්වූ අතර, එහිදී හෙළිදරව් වූ තොරතුරුවලින් මනාව පැහැදිලි වන්නේ බලධාරීන් අසත්‍ය බලාපොරොත්තු ලබා දෙමින් ජනතාව අඳුරේ තබා ඇති බවයැ යි ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය පෙන්වා දුන්නේ ය.",
        "මීළඟට මෙරටට ඉන්ධන නැව්ගත කරන දිනය නොදන්නා අතර, මීළඟ ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම අවිනිශ්චිත තත්ත්වයක පවතින විටෙක රට තුළ තිබූ සංචිත වඩා හොඳ ආකාරයෙන් කළමනාකරණය නොකළේ මන්දැ යි බලශක්ති අමාත්‍යවරයා පැහැදිලි කිරීමක් කර නොමැති බව නිතීඥ සංගමය ප්‍රකාශ කළේ ය.",
        "ඉන්ධන හිඟය රටේ පරිපාලනය, ව්‍යාපාර පවත්වාගෙන යාම, සහ අවසානයේ ප්‍රජාවේ ස්ථාවරත්වයට මෙන්ම රටේ නීතිය හා සාමය පිරිහීමට ද හේතු වී ඇතැ යි ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමයේ විධායක කමිටුව මේ බව කියා සිටියේ ඉන්ධන හිඟය සහ ජනතාවට එහි බලපෑම පිළිබඳව ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමිනි.",
        "\"බලධාරීන්ගේ නිවේදන අනුපිළිවෙලින් පෙන්නුම් කරන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන සැපයුම සම්බන්ධයෙන් පවතින ව්‍යාකූලත්වය සහ නිල ප්‍රකාශ සම්බන්ධයෙන් මහජනතාව තුළ පවතින අවිශ්වාසය යි,\" එම ප්‍රකාශයෙහි සඳහන් වේ.",
        "ආර්ථික අර්බුදයෙන් දැනටමත් සංකීර්ණ වී ඇති ඔවුන්ගේ දෛනික ජීවිතයේ සෑම අංශයකටම බලපාන ඉන්ධන සැපයුම සම්බන්ධයෙන් පවතින තත්ත්වය පිළිබඳව කාලෝචිත, නිවැරදි සහ විශ්වාසදායක තොරතුරු ජනතාවට ලබාදීමට රජය අසමත්වීම පිළිබඳව කනස්සල්ලට පත්ව සිටින බව ද ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය නිවේදනය කළේ ය.",
        "ජනතාවට සාධාරණ ලෙස ඉන්ධන බෙදාහැරීම සහතික කිරීම සඳහා නිසි යාන්ත්‍රණයක් ක්‍රියාත්මක කිරීමට රජය අපොහොසත් වී ඇති බව ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය පෙන්වාදෙයි.",
        "ඔවුන්ගේ ප්‍රකාශයකින් දැක්වෙන්නේ ඉන්ධන හිඟය පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා රජය හසුරුවන ආකාරය පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය දැඩි අවධානයෙන් සිටින බව යි.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජය කෙරෙහි ජාතික හා ජාත්‍යන්තර විශ්වාසය නැවත ඇති කිරීම සඳහා අවශ්‍ය සෑම පියවරක්ම වහාම ගන්නා ලෙස ඔවුන් අණවා සිටියි.",
        "\"පෙට්‍රල්, ඩීසල් සහ භූමිතෙල් සඳහා රට පුරා ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල පෝලිම් ගැසීමට දිනෙන් දින දහස් ගණනකට සිදු වේ. ඉන්ධන ලබාගැනීම සඳහා පැය 24කට වැඩි කාලයක් පෝලිම්වල රැඳී සිටීමට ඔවුන්ට සිදුවී ඇති අතර, එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස කාලය හා ඵලදායිතාව විශාල වශයෙන් අපතේ යෑමක් සිදුවෙයි. ඉන්ධන පෝලිම් හේතුවෙන් නොසන්සුන්තාව සහ ප්‍රචණ්ඩත්වය ඇති වී ඇති අතර ප්‍රජාවේ විවිධ කොටස් අතර අවිශ්වාසය ඇති වී තිබේ. ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල නොසන්සුන්කාරී දර්ශන සහ ජනතාව සහ නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන බලධාරීන් අතර ගැටුම් ඇති වී තිබේ. පෝලිම්වල රැඳී සිටියදී මිය ගිය පුද්ගලයින්ගේ සංඛ්‍යාව තවදුරටත් ඉහළ යමින් පවතියි. එවැනි ක්‍රියාකාරකම් මැඩලීමට නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන බලධාරීන් විසින් දරනු ලබන ඉතා සුළු ප්‍රයත්නය හමුවේ අධික මිලට ඉන්ධන විකිණීමේ කළු වෙළඳපොලක් වර්ධනය වන බව වාර්තා වේ.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සමාජ හා ආර්ථික ස්ථාවරත්වයට තර්ජනයක් විය හැකි වත්මන් තත්ත්වයෙහි බරපතළකම සහ බරපතළ ප්‍රතිවිපාක තේරුම් ගන්නා ලෙස ජනාධිපතිවරයාගෙන්, රජයෙන් මෙන්ම අනෙකුත් සියලුම දේශපාලන පක්ෂවලින් සහ ක්‍රියාකාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය, \"මේ අවස්ථාවේ දී රටේ යහපත සඳහා ජනාධිපතිවරයා ඇතුළු අදාළ අනෙකුත් සියලුම දේශපාලන ක්‍රියාකාරීන් ජනතාවට සිදුවන දුෂ්කරතා පිළිබඳ වගකීම දැරීම අවශ්‍ය ය,\"යි ද ප්‍රකාශ කරයි.",
        "කෙටිකාලීනව, අඛණ්ඩව ඉන්ධන සැපයීම සහතික කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඇති සැලසුම් පිළිබඳව මහජනතාවට කාලෝචිත හා ප්‍රමාණවත් තොරතුරු වහාම ලබා දෙන ලෙස ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය රජයෙන් ඉල්ලා සිටියි.",
        "මේ අතර මජනයා පවසන්නේ තමන්ගේ වටිනා කාලය ඉන්ධනහල් වල පෝලිම්වල ගතකිරීමට වැයවන බවයි.",
        "ආර්ථික විශේෂඥ ඩබ්ලිව් ඒ විජේවර්ධන පැවසුවේ \"දින 3ක් පැය 45ක් පෝලිමේ සිටීමෙන් පසු ඔක්ටේන් 95 ලීටර් 20ක් ලබා ගැනීමට හැකි විය. ලීටරයක මුල්‍ය පිරිවැය රුපියල් 450 ක් වන නමුත් මගේ සැබෑ පිරිවැය ලීටර්යකට රුපියල් 11,750 කි. එය පැයකට රුපියල් 5000ක ආවස්ථික පිරිවැය මත පදනම් වේ; මෙය ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකයට අනවශ්‍ය ඉමහත් බාධාව මත සිදුවන පාඩුවකි.\"",
        "ජුනි 26 දා අලුයම 02:00 සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමීමට ලංකා ඛණිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව පියවර ගත්තේ ය.",
        "පෙට්‍රල් (ඔක්ටේන් 92) ලීටරයක් රුපියල් 470 දක්වා රු.50කින් ද, පෙට්‍රල් (ඔක්ටේන් 95) රු. 550 දක්වා රුපියල් 100කින් ද මිළ ඉහළ දැමූ බව ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව නිවේදනය කළේ ය.",
        "ඔටෝ ඩීසල් රු.60කින් රු.460 දක්වා ඉහළ දමා ඇති අතර, සුපර් ඩීසල් ලීටරයක් රු.520 දක්වා රුපියල් 75කින් ඉහළ දමා ඇත.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ මිල ඉහළ දැමීමට සාපේක්ෂව තම ඉන්ධන මිල ගණන් ද ඉහළ දැමූ බව ලංකා IOC සමාගම සඳහන් කරයි.",
        "අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර පැවසුවේ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට ඉන්ධන නොමැතිවුවත් මිල ඉහළ දැමුවේ ලංකා IOC සමාගමට බාධාවකින් තොරව ඉන්ධන සැපයීම කිරීම සඳහා බවයි.",
        "ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමීම හමුවේ බස් ගාස්තු ඉහළ නංවන ලෙස බස් සංගම් රජයෙන් ඉල්ලා ඇත.",
        "බස් ගස්තු සංශෝධනය පිළිබඳව නිර්දේශ ලබන පළමු වැනිදාට ප්‍රථම ප්‍රවාහන අමාත්‍යංශය වෙත යොමුකරන බව ජාතික ගමනාගමන කොමිසම පවසයි.",
        "එහි අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්, ආචාර්ය නිලාන් මිරැන්ඩා පැවසුවේ ජාතික ප්‍රතිපත්තියේ කරුණු 12ක් යටතේ ගණනයකිරීම් කර අදාළ නිර්දේශ යොමුකරන බව යි.",
        "මේ අතර ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති ගැමුණු විජේරත්න පවසන්නේ අද දිනයේ බස් ධාවනය 10% දක්වා අඩුවිය හැකි බව යි. අද දිනයේ සිටම තමන්ට ගාස්තු වැඩිවීමක් ලබා දෙන ලෙස එම සංගම් ඉල්ලා සිටියි.",
        "මේ අතර අද (ජුනි 27) මධ්‍යම රාත්‍රියේ සිට බහාලුම් ප්‍රවාහන ගාස්තු 10%කින් වැඩි කිරීමට පියවර ගත් බව සමස්ත ලංකා බහලුම් ප්‍රවාහන ඒකාබද්ධ සංසදයේ සභාපති සනත් මංජුල නිවේදනය කරයි.",
        "ඔහු පැවසුවේ ඉන්ධන මිල ඉහළ යාමට සාපේක්ෂව එලෙස ප්‍රවාහන ගාස්තු ද ඉහළ නැංවීමට පියවර ගත් බව යි.",
        "ඉන්ධන නිකුත් කිරීම සඳහා ටෝකන් නිකුත් කිරීම (අද ජුනි 27) ආරම්භ විය.",
        "හමුදා ප්‍රකාශක බ්‍රිගේඩියර් නිලන්ත ප්‍රේමරත්න පැවසුවේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් මඟින් අදාළ ටෝකන් නිකුත් කරන බව යි. ඒ සඳහා ත්‍රිවිධ හමුදාව සහයෝගය ලබා දෙන බවද හමුදා ප්‍රකාශකවරයා සඳහන් කළේ ය.",
        "ඒ අනුව දැනටමත් ටෝකන්පත් නිකුත් කිරීම ආරම්භ කර ඇතැ යි ද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බලශක්ති ඇමති",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 ජූනි 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විධායක කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය 24 කට වඩා වැඩි කාලයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් කුක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිස්තියානි විද්‍යා මොනිටරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පැය 45 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දින 3 ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 26 වැනි දින පෙ.ව. 02.00 ට",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "470",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "75 සිට 520 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රවාහන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මාසේ 1 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිලාන් මිරැන්ඩා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාතික ප්‍රතිපත්තිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සනත් මංජුල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා බහාලුම් ප්‍රවාහන ඒකාබද්ධ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අද මධ්‍යම රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමරත්න ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிசக்தி அமைச்சர் வருவதாக சொன்ன எரிபொருள் டேங்கர்கள் என்ன ஆனது?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக சாதாரண மக்கள் தற்போது கடும் நெருக்கடியை எதிர்நோக்கியுள்ளனர்.",
        "தீவு முழுவதும் எரிபொருள் நீண்ட வரிசையில் நிற்கிறது. பொதுப் போக்குவரத்தும் மிகவும் நெரிசலானது. எரிசக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர மற்றும் ஏனைய அதிகாரிகள் நாட்டிற்கு எரிபொருள் இருப்புக்கள் வரவழைக்கப்பட்டமை தொடர்பில் தெரிவித்த அனைத்து அறிக்கைகளும் தற்போது மீறப்பட்ட வாக்குறுதிகளாக மாறியுள்ளன.",
        "எரிபொருள் விநியோகம் தொடர்பில் அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர உள்ளிட்ட அதிகாரிகள் கடந்த பருவத்தில் வெளியிட்ட அறிவிப்புகள் பின்வருமாறு.",
        "அதனையடுத்து, 2022 ஜூன் 26ஆம் திகதி மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் ஊடகவியலாளர் சந்திப்பொன்றை நடாத்திய இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம், அதிகாரிகள் தவறான நம்பிக்கைகளை வழங்கி மக்களை இருளில் மூழ்கடித்துள்ளனர் என்பது தகவலின் மூலம் தெரியவருவதாக சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "அடுத்ததாக இலங்கைக்கு எரிபொருள் அனுப்பப்படும் திகதி தெரியவில்லை, அடுத்த எரிபொருள் ஏற்றுமதி நிச்சயமற்ற நிலையில் நாட்டின் இருப்புக்கள் ஏன் சிறப்பாக நிர்வகிக்கப்படவில்லை என்பதை எரிசக்தி அமைச்சர் விளக்கவில்லை என சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எரிபொருள் தட்டுப்பாடு நாட்டின் நிர்வாகம், வர்த்தக நடவடிக்கைகள் மற்றும் இறுதியில் சமூகத்தின் ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் நாட்டில் சட்டம் ஒழுங்கு சீர்குலைவதற்கு வழிவகுத்துள்ளதாக இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் நிறைவேற்றுக்குழு எரிபொருள் தட்டுப்பாடு மற்றும் மக்களுக்கு ஏற்படும் பாதிப்புகள் தொடர்பில் அறிக்கையொன்றை வெளியிடும் போதே மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"அதிகாரிகளின் அறிவிப்புகளின் வரிசை, இலங்கையின் எரிபொருள் விநியோகம் குறித்த குழப்பத்தையும், உத்தியோகபூர்வ அறிக்கைகள் மீது பொதுமக்களின் அவநம்பிக்கையையும் காட்டுகிறது\" என்று அந்த அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "ஏற்கனவே பொருளாதார நெருக்கடியால் சிக்கலுக்கு உள்ளாகியுள்ள அவர்களின் அன்றாட வாழ்வின் அனைத்துத் துறைகளுக்கும் எரிபொருள் விநியோகம் குறித்த சரியான நேரத்தில், துல்லியமான மற்றும் நம்பகமான தகவல்களை அரசாங்கம் வழங்கத் தவறியமை குறித்து கவலையடைவதாக இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) தெரிவித்துள்ளது.",
        "மக்களுக்கு நியாயமான எரிபொருள் விநியோகத்தை உறுதி செய்வதற்கான முறையான பொறிமுறையை அமுல்படுத்த அரசாங்கம் தவறியுள்ளதாக இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "எரிபொருள் தட்டுப்பாட்டை இலங்கை அரசாங்கம் எவ்வாறு கையாள்கிறது என்பது குறித்து இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் உன்னிப்பாக அவதானம் செலுத்தி வருவதாக அவர்களின் அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை அரசாங்கத்தின் மீதான தேசிய மற்றும் சர்வதேச நம்பிக்கையை மீட்டெடுக்க உடனடி நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும் என்று அவர்கள் கோருகின்றனர்.",
        "\"நாடு முழுவதும் பெட்ரோல், டீசல், மண்ணெண்ணெய் போன்றவற்றிற்காக நாள்தோறும் ஆயிரக்கணக்கான மக்கள் பெட்ரோல் நிலையங்களில் வரிசையில் நிற்கின்றனர். எரிபொருளைப் பெற 24 மணி நேரத்திற்கும் மேலாக வரிசையில் காத்திருக்க வேண்டியுள்ளது. இதனால் பெரும் நேரமும் உற்பத்தியும் விரயமாகிறது. அமைதியின்மை ஏற்பட்டுள்ளது. , வன்முறை, சமூகத்தின் பல்வேறு பிரிவினரிடையே அவநம்பிக்கை, பெட்ரோல் நிலையங்களில் அமைதியின்மை மற்றும் மக்களுக்கும் சட்ட அமலாக்க அதிகாரிகளுக்கும் இடையிலான மோதல்கள், வரிசையில் நிற்பதால் உயிரிழப்புகள் தொடர்ந்து அதிகரித்து வருகின்றன அதிகாரிகளின் சிறிய முயற்சியின் முகத்தில். ”",
        "இலங்கையின் சமூக மற்றும் பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மைக்கு அச்சுறுத்தல் ஏற்படுத்தக்கூடிய தற்போதைய சூழ்நிலையின் தீவிரம் மற்றும் பாரதூரமான விளைவுகளைப் புரிந்து கொள்ளுமாறு இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் ஜனாதிபதி, அரசாங்கம் மற்றும் ஏனைய அனைத்து அரசியல் கட்சிகள் மற்றும் செயற்பாட்டாளர்களை வலியுறுத்துகிறது. எழும் சிரமங்கள், \"என்று கிறிஸ்டியன் சயின்ஸ் மானிட்டரின் வாஷிங்டன் பணியகத்தின் தலைவர் டேவிட் குக் கூறினார்.",
        "எரிபொருளின் குறுகிய மற்றும் தொடர்ச்சியான விநியோகத்தை உறுதி செய்வதற்கான திட்டங்கள் குறித்த சரியான நேரத்தில் மற்றும் போதுமான தகவல்களை பொதுமக்களுக்கு வழங்குமாறு இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் அரசாங்கத்தை வலியுறுத்துகிறது.",
        "இதேவேளை, எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் வரிசையில் நின்று தங்களுடைய பொன்னான நேரத்தை செலவிடுவதாக மக்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "3 நாட்கள் 45 மணித்தியாலங்கள் வரிசையில் காத்திருந்ததன் மூலம் 20 லீற்றர் 95 ஒக்டேன் பெற முடிந்தது. இது இலங்கையின் பொருளாதாரத்திற்கு தேவையில்லாமல் பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் என பொருளாதார நிபுணர் டபிள்யூ.ஏ.விஜேவர்தன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜூன் 26 ஆம் திகதி அதிகாலை 02.00 மணி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் எரிபொருள் விலையை அதிகரிக்க இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் நடவடிக்கை எடுத்துள்ளது.",
        "ஒரு லீற்றர் பெற்றோல் (92 ஒக்டேன்) 50 ரூபாவாக 470 ரூபாவாகவும், ஒரு லீற்றர் பெற்றோல் (ஒக்டேன் 95) ரூபாவாகவும் உள்ளது. இதன் விலை 100 ரூபாவினால் 550 ரூபாவாக அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் அறிவித்துள்ளது.",
        "ஆட்டோ டீசல் 60 ரூபாவினால் 460 ரூபாவாகவும், ஒரு லீற்றர் சுப்பர் டீசல் 75 ரூபாவினால் 520 ரூபாவாகவும் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் விலை அதிகரிப்புக்கு அமைவாக தாம் எரிபொருள் விலையை அதிகரித்துள்ளதாக லங்கா ஐஓசி தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திடம் எரிபொருள் இல்லாத போதிலும், இலங்கை ஐஓசி நிறுவனத்திற்கு தடையின்றி எரிபொருளை வழங்குவதற்காகவே இந்த விலை அதிகரிப்பு மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளதாக அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எரிபொருள் விலையேற்றத்தை எதிர்கொள்ளும் வகையில் பஸ் கட்டணத்தை அதிகரிக்குமாறு பஸ் தொழிற்சங்கங்கள் அரசாங்கத்திடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளன.",
        "பேருந்து கட்டண திருத்தம் தொடர்பான பரிந்துரைகள் இம்மாதம் முதலாம் திகதி போக்குவரத்து அமைச்சுக்கு அனுப்பிவைக்கப்படும் என தேசிய போக்குவரத்து ஆணைக்குழு (NTC) தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதன் பணிப்பாளர் நாயகம் கலாநிதி நிலன் மிராண்டா, தேசியக் கொள்கையின் 12 அம்சங்களின் கீழ் கணக்கீடுகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு பரிந்துரைகள் செய்யப்படும் என்றார்.",
        "இதேவேளை, இன்றைய தினம் பேருந்து சேவைகள் 10 வீதத்தினால் குறைக்கப்படலாம் என இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன தெரிவித்துள்ளார். இன்று முதல் கட்டணத்தை உயர்த்துமாறு தொழிற்சங்கங்கள் கோரிக்கை விடுத்துள்ளன.",
        "இதேவேளை, கொள்கலன் சரக்கு கட்டணத்தை இன்று (ஜூன் 27) நள்ளிரவு முதல் 10% அதிகரிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக அகில இலங்கை கொள்கலன் போக்குவரத்து கூட்டு மன்றத்தின் தலைவர் சனத் மஞ்சுள அறிவித்துள்ளார்.",
        "எரிபொருள் விலை அதிகரிப்புக்கு ஏற்ப போக்குவரத்து கட்டணங்களை அதிகரிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எரிபொருள் நிரப்புவதற்கான டோக்கன்கள் வழங்கும் பணி (இன்று ஜூன் 27) தொடங்கியது.",
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களினால் இந்த டோக்கன்கள் வழங்கப்படும் என இராணுவப் பேச்சாளர் பிரிகேடியர் நிலந்த பிரேமரத்ன தெரிவித்தார். இது தொடர்பில் முப்படையினரும் தமது ஆதரவை வழங்கவுள்ளதாக இராணுவப் பேச்சாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதன்படி, டோக்கன் வழங்கும் பணி ஏற்கனவே துவங்கியுள்ளது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எரிசக்தி அமைச்சர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த பருவத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 26, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செயற்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டேவிட் குக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டியன் சயின்ஸ் மானிட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "45 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "3 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 26 அன்று அதிகாலை 02:00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "470",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "75 முதல் ரூ 520 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்தின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிலோன் ஐ.ஓ.சி",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தேசிய போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.டி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம் 1 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலன் மிராண்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேசிய கொள்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனத் மஞ்சுளா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அகில இலங்கை கொள்கலன் போக்குவரத்து கூட்டு மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இன்று நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}