{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130616",
  "time_ut": 1656741998,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஒவ்வொரு நாளும் சாதாரண இலங்கையர்கள் அனுபவிக்கும் இன்னல்களைப் பார்ப்பது கவலையாகவுள்ளது - கனேடிய உயர்ஸ்தானிகர் டேவிட் மெக்கினொன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "It is disturbing to see the suffering ordinary Sri Lankans go through every day - Canadian High Commissioner David McKinnon",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "In Sri Lanka, the economic crisis has been exacerbated by boycotts. As a result it is disturbing to see the suffering ordinary Sri Lankans go through every day.",
        "Canadian High Commissioner to Sri Lanka and the Maldives, David McKinnon, said Canadians have offered their support in this time of crisis, just as we have done during the pandemic and for nearly 70 years.",
        "In this regard, Canada supports Sri Lanka's reconciliation process and the empowerment of women and marginalized communities whose integration is essential to the country's success.",
        "He also mentioned that it builds strong people-to-people ties and long-term economic ties.",
        "Canadian High Commissioner to Sri Lanka and Maldives David McKinnon has mentioned the above in a statement sent to the media on the occasion of Canada Day.",
        "Happy Canada Day! Today Canadians come together to celebrate our country's achievements and believe there is joy in doing so.",
        "We also reflect on the challenges we face as we look forward to building a better Canada.",
        "Canada Day is traditionally celebrated with a focus on family, friends and community. It reflects the all-encompassing sense of nationalism of Canadians.",
        "The multiplicity of their individual identities enables a sense of unity that unites diverse forces as Canadians under the maple leaf.",
        "While the worst phase of the pandemic is thankfully behind us, the world faces different and complex challenges that call for us all to work together again in our response.",
        "Major crises of global consequence have arisen around the world. Most notably the Russian invasion of Ukraine.",
        "In Sri Lanka, these boycotts have exacerbated the economic crisis. As a result it is disturbing to see the suffering ordinary Sri Lankans go through every day.",
        "Just as we have done during the pandemic and for nearly 70 years, Canadians have offered their support in this time of crisis.",
        "In collaboration with the World Health Organization, we provide funding for the purchase of essential medicines and supplies.",
        "Canada is also working with the World Food Program to procure rice that is urgently needed for the national school feeding program.",
        "As the crisis escalates, we are also focusing on responding to requests from the United Nations and the International Committee of the Red Cross.",
        "I appreciate the special interest of many Sri Lankans to make these challenging times an opportunity to build a more stable, prosperous and inclusive society that can advance the great potential of this remarkable country and its dynamic people.",
        "Despite the various circumstances, we in Canada are also working to build a better future for all by advancing reconciliation with Indigenous peoples, including passing legislation on this matter.",
        "As we continue to welcome hundreds and thousands of immigrants from all over the world, we want to ensure that our beautiful country's aboriginal descendants are accepted and fully celebrated in Canadian society.",
        "In this regard, Canada supports Sri Lanka's reconciliation process and the empowerment of women and marginalized communities whose integration is essential to the country's success. It builds strong people-to-people ties and long-term economic ties.",
        "Among the many challenges facing the world, we cannot forget the most profound of them all. Climate change.",
        "Climate and environmental action continues to be a priority for Canada and we continue to contribute to Sri Lanka's facilitators, the Global Environment Facility and the Green Climate Fund. In recent years we have increased our support for a local environmental initiative.",
        "It would be remiss if we did not conclude with a note about the many Canadians of Sri Lankan heritage who continue to shape and advance Canada. They are proof of why we celebrate Canada Day as a day of diversity and unity.",
        "Happy Canada Day! The Canadian High Commissioner further mentioned in the statement."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankans",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Canadian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "David McKinnon",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "boycotts",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "every day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canadian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "David McKinnon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Canadians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "nearly 70 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Canadian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives David McKinnon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Canada Day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Canadians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada Day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Canadians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canadians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "boycotts",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "every day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "nearly 70 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Canadians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Committee of the Red Cross",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "hundreds and thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Canadian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Global Environment Facility",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Green Climate Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "recent years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canadians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Canadian",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සාමාන්‍ය ශ්‍රී ලාංකිකයන් දිනපතා දුක් විඳීම දැකීම කණගාටුවට කරුණක් - කැනේඩියානු මහ කොමසාරිස් ඩේවිඩ් මැකිනන්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ ආර්ථික අර්බුදය උග්‍ර වී ඇත්තේ වර්ජනය හේතුවෙන්. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස සාමාන්‍ය ශ්‍රී ලාංකිකයන් දිනපතා දුක් විඳිමින් සිටිනු දැකීම සිත් වේදනාවකි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සහ මාලදිවයිනේ කැනේඩියානු මහ කොමසාරිස් ඩේවිඩ් මැකිනන් පැවසුවේ, වසංගත කාලවලදී සහ වසර 70 කට ආසන්න කාලයක් අප කළ ආකාරයටම කැනේඩියානුවන් මෙම අර්බුදකාරී අවස්ථාවේ දී ඔවුන්ගේ සහයෝගය ලබා දී ඇති බවයි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන්, කැනඩාව ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රතිසන්ධාන ක්‍රියාවලියට සහ රටේ සාර්ථකත්වයට අත්‍යවශ්‍ය වන ඒකාබද්ධතාවය අත්‍යවශ්‍ය වන කාන්තාවන් සහ ආන්තික ප්‍රජාවන් සවිබල ගැන්වීමට සහාය දක්වයි.",
        "එය ශක්තිමත් ජනතාව අතර සබඳතා සහ දිගුකාලීන ආර්ථික සබඳතා ගොඩනඟන බව ද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "කැනඩා දිනය නිමිත්තෙන් මාධ්‍ය වෙත යවන ලද නිවේදනයක ශ්‍රී ලංකාවේ සහ මාලදිවයිනේ කැනේඩියානු මහ කොමසාරිස් ඩේවිඩ් මැකිනන් ඉහත සඳහන් කර ඇත.",
        "සුභ කැනඩා දිනයක්! අද කැනේඩියානුවන් අපේ රටේ ජයග්‍රහණ සැමරීමට එකතු වන අතර එසේ කිරීමෙන් සතුටක් ඇති බව විශ්වාස කරති.",
        "අපි වඩා හොඳ කැනඩාවක් ගොඩනැගීමට බලාපොරොත්තු වන විට අප මුහුණ දෙන අභියෝග ගැන ද අපි ආවර්ජනය කරමු.",
        "කැනඩා දිනය සම්ප්‍රදායිකව සමරනු ලබන්නේ පවුල, මිතුරන් සහ ප්‍රජාව කෙරෙහි අවධානය යොමු කරමිනි. එය කැනේඩියානුවන්ගේ ජාතිකවාදයේ සර්ව සම්පූර්ණ හැඟීම පිළිබිඹු කරයි.",
        "ඔවුන්ගේ පුද්ගල අනන්‍යතාවයේ බහුවිධතාවය මේපල් කොළ යටතේ කැනේඩියානුවන් ලෙස විවිධ බලවේග එක්සත් කරන එකමුතු හැඟීමක් ඇති කරයි.",
        "වසංගතයේ නරකම අවධිය ස්තුතිපූර්වකව අප පිටුපසින් සිටින අතර, ලෝකය විවිධ හා සංකීර්ණ අභියෝගවලට මුහුණ දී සිටින අතර, අපගේ ප්‍රතිචාරය සඳහා නැවත එක්ව වැඩ කිරීමට අප සියලු දෙනා ඉල්ලා සිටියි.",
        "ගෝලීය ප්රතිවිපාකවල ප්රධාන අර්බුද ලොව පුරා පැන නැගී ඇත. විශේෂයෙන් යුක්රේනය රුසියානු ආක්‍රමණය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මෙම වර්ජනය නිසා ආර්ථික අර්බුදය උග්‍ර වී ඇත. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස සාමාන්‍ය ශ්‍රී ලාංකිකයන් දිනපතා දුක් විඳිමින් සිටිනු දැකීම සිත් වේදනාවකි.",
        "වසංගතය අතරතුර සහ වසර 70 කට ආසන්න කාලයක් අප කර ඇති පරිදි, කැනේඩියානුවන් මෙම අර්බුදකාරී අවස්ථාවේදී ඔවුන්ගේ සහයෝගය ලබා දී ඇත.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය සමඟ සහයෝගයෙන් අත්‍යවශ්‍ය ඖෂධ සහ සැපයුම් මිලදී ගැනීම සඳහා අපි අරමුදල් සපයනවා.",
        "ජාතික පාසල් පෝෂණ වැඩසටහන සඳහා කඩිනමින් අවශ්‍ය සහල් සපයා ගැනීමට කැනඩාව ලෝක ආහාර වැඩසටහන සමඟ එක්ව කටයුතු කරයි.",
        "අර්බුදය උත්සන්න වන විට, එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයේ සහ ජාත්‍යන්තර රතු කුරුස කමිටුවේ ඉල්ලීම්වලට ප්‍රතිචාර දැක්වීම කෙරෙහි ද අපි අවධානය යොමු කරමු.",
        "මෙම සුවිශේෂී රටෙහි සහ එහි ගතික ජනතාවගේ විශිෂ්ඨ හැකියාවන් ඉදිරියට ගෙන යා හැකි වඩාත් ස්ථාවර, සමෘද්ධිමත් සහ සියල්ලන් ඇතුළත් සමාජයක් ගොඩනැගීමට මෙම අභියෝගාත්මක කාලය අවස්ථාවක් කර ගැනීමට බොහෝ ශ්‍රී ලාංකිකයන් දක්වන විශේෂ උනන්දුව මම අගය කරමි.",
        "විවිධ තත්වයන් මධ්‍යයේ වුවද, කැනඩාවේ අපි ද මේ සම්බන්ධයෙන් නීති සම්පාදනය කිරීම ඇතුළුව ආදිවාසී ජනතාව සමඟ සංහිඳියාව ඉදිරියට ගෙන යමින් සැමට යහපත් අනාගතයක් ගොඩනැගීමට කටයුතු කරමින් සිටිමු.",
        "අපි ලොව පුරා සිටින සිය දහස් ගණනක් සංක්‍රමණිකයන් සාදරයෙන් පිළිගන්නා විට, අපගේ සුන්දර රටේ ආදිවාසී පරම්පරාව කැනේඩියානු සමාජය තුළ පිළිගෙන සම්පූර්ණයෙන්ම සැමරීම සහතික කිරීමට අපට අවශ්‍යය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන්, කැනඩාව ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රතිසන්ධාන ක්‍රියාවලියට සහ රටේ සාර්ථකත්වයට අත්‍යවශ්‍ය වන ඒකාබද්ධතාවය අත්‍යවශ්‍ය වන කාන්තාවන් සහ ආන්තික ප්‍රජාවන් සවිබල ගැන්වීමට සහාය දක්වයි. එය ශක්තිමත් මිනිසුන් අතර සබඳතා සහ දිගුකාලීන ආර්ථික සබඳතා ගොඩනඟයි.",
        "ලෝකය මුහුණ දෙන බොහෝ අභියෝග අතර, ඒවායින් වඩාත්ම ගැඹුරු දෙය අපට අමතක කළ නොහැක. දේශගුණික විපර්යාස.",
        "දේශගුණික සහ පාරිසරික ක්‍රියාකාරකම් කැනඩාව සඳහා අඛණ්ඩව ප්‍රමුඛතාවයක් වන අතර ශ්‍රී ලංකාවේ පහසුකම් සපයන්නන් වන ගෝලීය පාරිසරික පහසුකම සහ හරිත දේශගුණික අරමුදල සඳහා අපි දිගටම දායක වෙමු. මෑත වසරවලදී අපි දේශීය පාරිසරික වැඩසටහනක් සඳහා අපගේ සහයෝගය වැඩි කර ඇත.",
        "කැනඩාව හැඩගස්වා ඉදිරියට ගෙන යන ශ්‍රී ලාංකීය උරුමය ඇති බොහෝ කැනේඩියානුවන් පිළිබඳ සටහනකින් අපි අවසන් නොකළහොත් එය අතපසු වීමක් වනු ඇත. අපි කැනඩා දිනය විවිධත්වයේ සහ එකමුතුකමේ දිනයක් ලෙස සමරන්නේ මන්දැයි ඔවුන් සාක්ෂි දරයි.",
        "සුභ කැනඩා දිනයක්! කැනේඩියානු මහ කොමසාරිස්වරයා එම නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "කැනේඩියානු",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ඩේවිඩ් මැකිනන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ජනය කරයි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සෑම දිනම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් මැකිනන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වසර 70 කට ආසන්න කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයිනේ ඩේවිඩ් මැකිනන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැනඩා දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩා දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩා දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ජනය කරයි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සෑම දිනම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර 70 කට ආසන්න කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර රතු කුරුස කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිය ගණනක් සහ දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය පරිසර පහසුකම",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "හරිත දේශගුණික අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩා දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒவ்வொரு நாளும் சாதாரண இலங்கையர்கள் அனுபவிக்கும் இன்னல்களைப் பார்ப்பது கவலையாகவுள்ளது - கனேடிய உயர்ஸ்தானிகர் டேவிட் மெக்கினொன்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில், புறத்தாக்கங்களினால் பொருளாதார நெருக்கடி அதிகரித்துள்ளது. அதன் விளைவாக ஒவ்வொரு நாளும் சாதாரண இலங்கையர்கள் அனுபவிக்கும் இன்னல்களைப் பார்ப்பது கவலையாகவுள்ளது.",
        "பெருந்தொற்றின் போதும், சுமார் கடந்த 70 ஆண்டுகளாகவும் நாம் செய்தததைப் போன்றே, இந்த நெருக்கடி நேரத்திலும் கனேடியர்கள் தமது ஆதரவை வழங்கியுள்ளனர் என இலங்கை மற்றும் மாலைதீவுகளுக்கான கனேடிய உயர்ஸ்தானிகர் டேவிட் மெக்கினொன் தெரிவித்தார்.",
        "இதனோடு தொடர்புட்ட வகையில் கனடா இலங்கையின் மீளிணக்கச் செயன்முறைக்கு ஆதரவளிப்பதுடன், பெண்கள் மற்றும் ஓரங்கட்டப்பட்ட மக்கள் சமூகங்களாகிய யாருடைய ஒருங்கிணைப்பு நாட்டின் வெற்றிக்கு அவசியமானதோ அவர்களின் வலுவூட்டலுக்கும் ஆதரவளிக்கின்றது.",
        "இது பலமான மக்களிடையிலான இணைப்பையும் நீண்ட பொருளாதாரப் பிணைப்பையும் கட்டியெழுப்புகின்றது எனவும் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "கனேடிய தினத்தை முன்னிட்டு இலங்கை மற்றும் மாலைதீவுகளுக்கான கனேடிய உயர்ஸ்தானிகர் டேவிட் மெக்கினொன் ஊடகங்களுக்கு அனுப்பி வைத்துள்ள அறிக்கையிலே மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "கனடா தின வாழ்த்துக்கள். இன்று கனேடியர்கள் ஒன்றாக எமது நாட்டின் சாதனைகளைக் கொண்டாடுவதுடன் அவ்வாறு செய்வதில் ஒரு மகிழ்ச்சி உள்ளதாக நம்புகின்றோம்.",
        "ஒரு சிறந்த கனடாவைக் கட்டியெழுப்புவதற்கு எதிர்பார்த்துள்ளதால் நாம் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள் தொடர்பிலும் நாம் சிந்திக்கின்றோம்.",
        "கனடா தினமானது, வகைமாதிரியாக குடும்பம், நண்பர்கள் மற்றும் சன சமூகத்தில் கவனம் குவிப்பதுடன் முறைசார் ரீதியாகக் கொண்டாடப்படுகிறது. கனேடியர்களின் அனைத்தையும் உள்ளடக்கிய தேசியவாத உணர்வை இது பிரதிபலிக்கின்றது.",
        "அவர்களது தனிப்பட்ட அடையாளங்களின் பல்வகையான பிரஜாநிலைகளை பல்வேறுபட்ட படைகளை மப்பிள் (maple) இலையின் கீழ் கனேடியர்களாக அனைவரையும் ஒன்றுசேர்க்கும் உணர்வுக்குள்ளான ஒருங்கிணைப்பை இயலச் செய்கிறது.",
        "கொள்ளைநோயின் கொடுமையான கட்டமானது, நன்றிக்குரிய முறையில் எங்களுக்குப் பின்னால் சென்றுவிட்ட அதேவேளையில், உலகமானது எமது பதிற்செயற்பாட்டில் எம்மையெல்லாம் ஒன்றாக மீண்டும் பணியாற்ற கேட்டுநிற்கும் வேறுபட்ட சிக்கலான சவால்களை உலகம் எதிர்கொள்கிறது.",
        "உலகளாவிய விளைவுகளின் பெரிய நெருக்கடிகள் உலகத்தைச் சூழ எழுந்துள்ளன. மிகவும் குறிப்பிடத்தக்கமுறையில் உக்ரைன் மீதான ரஸ்யப் படையெடுப்பு உள்ளது.",
        "இலங்கையில், இந்த புறத்தாக்கங்களினால் பொருளாதார நெருக்கடி அதிகரித்துள்ளது. அதன் விளைவாக ஒவ்வொரு நாளும் சாதாரண இலங்கையர்கள் அனுபவிக்கும் இன்னல்களைப் பார்ப்பது கவலையாகவுள்ளது.",
        "பெருந்தொற்றின் போதும், சுமார் கடந்த 70 ஆண்டுகளாகவும் நாம் செய்தததைப் போன்றே, இந்த நெருக்கடி நேரத்திலும் கனேடியர்கள் தனது ஆதரவை வழங்கியுள்ளனர்.",
        "உலக சுகாதார ஸ்தாபனத்துடன் இணைந்து, அத்தியாவசிய மருந்துகள் மற்றும் பொருட்களின் கொள்வனவிற்கான நிதியினை நாம் வழங்குகின்றோம்.",
        "தேசிய பாடசாலை உணவு நிகழ்ச்சிக்கு உடனடியாக தேவையாகவுள்ள அரிசியினை கொள்வனவு செய்வதற்கு உலக உணவுத் திட்டத்துடனும் கனடா பணியாற்றுகின்றது.",
        "நெருக்கடி அதிகரிக்கின்ற நிலையில், ஐக்கிய நாடுகள் மற்றும் சர்வதேச செஞ்சிலுவை குழு செம்பிறைச் சங்கங்களினால் முன்வைக்கப்பட்டுள்ள கோரிக்கைகளுக்கு பதிலளிப்பது தொடர்பிலும் கவனம் செலுத்தி வருகின்றோம்.",
        "இந்த சவால்மிக்க நேரங்களை ஒரு மிகவும் நிலையான, வளமான அத்துடன் இந்தக் குறிப்பிடத்தக்க நாட்டினதும் அதன் ஆற்றலுடைய மக்களினதும் பெரும் இயலுமையை முன்னெடுத்துச் செல்லக்கூடிய ஒரு அனைத்துமடங்கிய சமூகத்தைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான ஒரு சந்தர்ப்பமாக்குவதற்கான பல இலங்கையர்களின் விசேட ஆர்வத்தை நான் பாராட்டுகின்றேன்.",
        "பல்வேறுபட்ட நிலைமைகளின் பொழுதும்கூட கனடாவில் நாம்கூட இது தொடர்பான ஒரு சட்டவாக்கத்தை அங்கீகரித்து முடிவுக்குக் கொண்டுவருதல் உட்பட சுதேசிய மக்களுடனான மீளிணக்கத்தை முன்கொண்டு செல்வதனால் எல்லோருக்குமான ஒரு சிறந்த எதிர்காலத்தைக் கட்டியெழுப்புவதற்கு நாமும் உழைக்கின்றோம்.",
        "உலகம் முழுதிலும் இருந்து நூற்றுக்கணக்கான, ஆயிரக்கணக்கான புலம்பெயர்வாளர்களைத் தொடர்ந்து வரவேற்றுக்கொண்டிருந்த பொழுதிலும் எமது அழகான நாட்டின் பூர்வகுடிகளின் வழித்தோன்றல்களை ஏற்றுக்கொண்டு கனேடிய சமூகத்தில் முழுமையாகக் கொண்டாடுவதை நிச்சயப்படுத்த நாம் விரும்புகின்றோம்.",
        "இதனோடு தொடர்புட்ட வகையில் கனடா இலங்கையின் மீளிணக்கச் செயன்முறைக்கு ஆதரவளிப்பதுடன், பெண்கள் மற்றும் ஓரங்கட்டப்பட்ட சன சமூகங்களாகிய யாருடைய ஒருங்கிணைப்பு நாட்டின் வெற்றிக்கு அவசியமானதோ அவர்களின் வலுவூட்டலுக்கும் ஆதரவளிக்கின்றது. இது பலமான மக்களிடையிலான இணைப்பையும் நீண்ட பொருளாதாரப் பிணைப்பையும் கட்டியெழுப்புகின்றது.",
        "உலகம் எதிர்கொண்டிருக்கும் பல சவால்களினிடையே அவற்றிலெல்லாம் மிகவும் ஆழமான ஒன்றை நாம் மறந்துவிட முடியாது. காலநிலை மாற்றம்.",
        "காலநிலை மற்றும் சுற்றாடல் செயற்பாடானது, கனடாவுக்கு ஒரு முன்னுரிமையான விடயமாகத் தொடர்ந்துள்ளதுடன் நாம் உலகளாவிய சுற்றாடல் வசதிப்படுத்தல் மற்றும் பசுமைக் காலநிலை நிதியம் ஆகிய இலங்கைக்கு வசதியளிப்பவர்களுக்கு நாம் தொடர்ந்து பங்களிப்புச் செய்கின்றோம். அண்மைய ஆண்டுகளில் ஒரு உள்ளுர் சுற்றாடல் முனைப்புக்காக நாம் எமது ஆதரவை அதிகரித்துள்ளோம்.",
        "கனடாவை வடிவமைப்பதிலும், முன்னேற்றுவதிலும் தொடர்ந்து செயற்படும் இலங்கைப் பாரம்பரியத்தைச் சேர்ந்த பல கனேடியர்கள் பற்றி ஒரு குறிப்புடன் முடிக்காவிடில் அது ஒரு பெரிய கவனக்குறைவாக இருக்கும். பல்வகைத் தன்மை, ஐக்கியம் என்பவற்றுக்கான ஒரு தினமாக ஏன் நாம் கனடா நாளைக் கொண்டாடுகின்றோம் என அவர்கள் சான்று காட்டுவர்.",
        "கனடா தின வாழ்த்துக்கள்! என அந்த அறிக்கையில் கனேடிய உயர்ஸ்தானிகர் மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையர்கள்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "கனடியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "டேவிட் மெக்கின்னன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புறக்கணிப்புகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தினமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டேவிட் மெக்கின்னன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கனடியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 70 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கனடியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவு டேவிட் மெக்கின்னன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கனடா தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கனடியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கனடியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புறக்கணிப்புகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தினமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 70 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கனடியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச செஞ்சிலுவைச் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான மற்றும் ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கனடியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய சுற்றுச்சூழல் வசதி",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பசுமை காலநிலை நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கனடியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}