{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-new-president-won-thanks-to-fear-instilled-in-mps-by-protestors-wimal-97759/",
  "time_ut": 1658402520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka new president won thanks to fear instilled in MPs by protestors: Wimal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka new president won thanks to fear instilled in MPs by protestors: Wimal",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka President Ranil Wickremesinghe’s election in parliament by 134 MPs was fundamentally down to an existential threat posed by violent protestors that Wickremesinghe alone could address, independent MP Wimal Weerawansa said.",
        "The MPs had assured themselves that only Wickremesinghe could guarantee the security needed by MPs who couldn’t return to their hometowns due to fear of violent assault, claimed Weerawansa.",
        "Speaking to reporters on Thursday July 21, shortly after Wickremesinghe was sworn in as Sri Lanka’s eighth executive president, Weerawansa said the new president had the “expertise” needed to deal with such threats.",
        "“We see this as an ouster of a president who won with 6.9 million votes and appointing Ranil Wickremesinghe, who lost the election, president.",
        "Weerawansa, who leads the National Freedom Front (NFF), claimed his party had maintained from the start of the massive youth-led protests, collectively known as the aragalaya (or struggle), that President Rajapaksa need not step down.",
        "“We said, if he leaves, someone worse can take his place, which may lead to a state of anarchy.",
        "“We don’t think the young protestors had the intellectual capacity nor the presence of mind to comprehend this. The president who didn’t order the military to fire at the protestors who stormed his house has left and his place has now been taken by someone who has been waiting to feed parippu (dhal) to the aragalaya protestors,” said Weerawansa.",
        "Weerawansa blamed the election result on what he claimed was an aragalaya without no wisdom, no head and no theory behind it. The protestors’ actions have resulted in the election of a president that knows all too well how to handle such disruptions, he said.",
        "“Why did 134 MPs vote for Wickremesinghe? There may be various reasons, but there is one common factor: the feeling of insecurity among members.",
        "“They think they have no security. Their houses were set on fire. They can’t return to their hometown because people will assault them. Before anything else, that has to be stopped. And who can stop it? Ranil Wickremesinghe has a reputed degree in that area. This was the main reason that compelled 134 MPs to vote for him,” he claimed.",
        "It was the aragalaya that created this mentality among the MPs, the NFF leader added.",
        "“It was the group that went and set fire to those homes. And who has this group now allowed to come to power? Ranil Wickremesinghe.”",
        "Weerawansa was referring to retaliatory mob violence that erupted islandwide on May 09 after supporters of then Prime Minister Mahinda Rajapaksa launched an unprovoked attack on peaceful protestors. Protestors, who had set up camp outside the presidential secretariat, had been demanding the resignation of then President Gotabaya Rajapaksa over Sri Lnaka’s worst economic crisis since Independence.",
        "Amid the violence on May 09, Prime Minister Rajapaksa resigned, and was replaced a few days later by Wickremesinghe, who after ex-President Rajapaksa’s unceremonious resignation on July 14 after fleeing the country, was elected by parliament as president on July 20.",
        "“If you keep repeating the word ‘aragalaya aragalaya aragalaya’ without any thought or analysis or pondering on the possible outcomes, it’s someone else who ends up winning the lottery,” said Weerawansa. (Colombo/Jul21/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday July 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "eighth",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lnaka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few days later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා නව ජනපති දිනුවේ විරෝධතාකරුවන් විසින් මන්ත්‍රීවරුන් තුළ ඇති කළ බියට පින්සිදුවන්නට: විමල්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් 134 දෙනෙකුගෙන් පාර්ලිමේන්තුවට තේරී පත්වීම වික්‍රමසිංහට පමණක් ආමන්ත්‍රණය කළ හැකි ප්‍රචණ්ඩ විරෝධතාකරුවන් විසින් එල්ල කරන පැවැත්මේ තර්ජනයකට මූලික වශයෙන් පහත වැටී ඇති බව ස්වාධීන මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ මහතා පැවසීය.",
        "ප්‍රචණ්ඩ ප්‍රහාරවලට බියෙන් තම ගම්බිම් බලා යාමට නොහැකි වූ මන්ත්‍රීවරුන්ට අවශ්‍ය ආරක්ෂාව සහතික කළ හැක්කේ වික්‍රමසිංහ මහතාට පමණක් බව මන්ත්‍රීවරුන් සහතික වූ බව වීරවංශ මහතා පැවසීය.",
        "වික්‍රමසිංහ ශ්‍රී ලංකාවේ අටවැනි විධායක ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දීමෙන් ටික කලකට පසු ජූලි 21 බ්‍රහස්පතින්දා මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් වීරවංශ පැවසුවේ එවැනි තර්ජන සමඟ කටයුතු කිරීමට අවශ්‍ය “විශේෂත්වය” නව ජනාධිපතිවරයාට ඇති බවයි.",
        "“අපි මේක දකින්නේ ඡන්ද ලක්ෂ 69කින් ජයග්‍රහණය කළ ජනාධිපතිවරයකු එලවා දමා මැතිවරණයෙන් පැරදුණු රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ලෙස පත්කිරීමක් ලෙසයි.",
        "ජාතික නිදහස් පෙරමුණට (NFF) නායකත්වය දෙන වීරවංශ කියා සිටියේ, අරගලය (හෝ අරගලය) ලෙස සාමූහිකව හැඳින්වෙන තරුණයින් විසින් මෙහෙයවන ලද දැවැන්ත විරෝධතා ආරම්භයේ සිටම තම පක්ෂය පවත්වා ගෙන ගියේ ජනාධිපති රාජපක්ෂට ඉවත් වීමට අවශ්‍ය නොවන බවයි.",
        "“අපි කිව්වා, ඔහු ඉවත්ව ගියහොත්, නරක කෙනෙකුට ඔහුගේ ස්ථානය ගත හැකි අතර, එය අරාජික තත්ත්වයකට තුඩු දිය හැකිය.",
        "“තරුණ විරෝධතාකරුවන්ට මෙය තේරුම් ගැනීමට තරම් බුද්ධිමය හැකියාවක් හෝ මනසක් නොතිබූ බව අපි නොසිතමු. තම නිවසට කඩා වැදුණු විරෝධතාකරුවන්ට වෙඩි තබන ලෙස හමුදාවට අණ නොකළ ජනාධිපතිවරයා එතැනින් ඉවත්ව ගොස් ඔහුගේ තැන අරගල විරෝධතාකරුවන්ට පරිප්පු (පරිප්පු) කවන්නට බලා සිටි අයෙක් අද ලබාගෙන තිබෙනවා.‘‘ වීරවංශ පැවසීය.",
        "වීරවංශ මහතා මැතිවරණ ප්‍රතිඵලයට දොස් පැවරුවේ බුද්ධියක් නැති, ඔළුවක් නැති, න්‍යායක් නැති අරගලයක් යැයි තමන් ප්‍රකාශ කළ දෙයටය. විරෝධතාකරුවන්ගේ ක්‍රියාකලාපය හේතුවෙන් එවැනි බාධාවන් හසුරුවන්නේ කෙසේදැයි හොඳින් දන්නා ජනාධිපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීමට හැකි වී ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "“මන්ත්‍රීවරුන් 134ක් වික්‍රමසිංහට ඡන්දය දුන්නේ ඇයි? විවිධ හේතු තිබිය හැකි නමුත් එක් පොදු සාධකයක් ඇත: සාමාජිකයින් අතර අනාරක්ෂිත හැඟීම.",
        "“ඔවුන් සිතන්නේ ඔවුන්ට ආරක්ෂාවක් නැති බවයි. ඔවුන්ගේ නිවාස ගිනිබත් කළා. මිනිසුන් ඔවුන්ට පහර දෙන නිසා ඔවුන්ට නැවත ඔවුන්ගේ උපන් ගමට යා නොහැක. වෙන දේකට කලින් ඕක නවත්තන්න ඕන. සහ එය නතර කළ හැක්කේ කාටද? රනිල් වික්‍රමසිංහට ඒ ක්ෂේත්‍රයේ කීර්තිමත් උපාධියක් තියෙනවා. මන්ත්‍රීවරුන් 134 දෙනෙකුට තමාට ඡන්දය දීමට බල කළ ප්‍රධාන හේතුව මෙයයි,” ඔහු කියා සිටියේය.",
        "මන්ත්‍රීවරුන් අතර මෙම මානසිකත්වය ඇති කළේ අරගලය බවද ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායකයා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "“ඒ කට්ටිය තමයි ගිහින් ඒ ගෙවල්වලට ගිනි තිබ්බේ. අනික මේ කණ්ඩායමට දැන් බලයට එන්න ඉඩ දීලා තියෙන්නේ කාටද? රනිල් වික්‍රමසිංහ.”",
        "වීරවංශ සඳහන් කළේ මැයි 09දා එවකට අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂගේ ආධාරකරුවන් සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රකෝපකාරී ලෙස ප්‍රහාරයක් එල්ල කිරීමෙන් පසු දිවයින පුරා ඇති වූ පළිගැනීමේ මැර ප්‍රචණ්ඩත්වය ගැනය. ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයෙන් පිටත කඳවුරු බැඳ සිටි විරෝධතාකරුවන් නිදහසින් පසු ශ්‍රී ලංකාවේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් එවකට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්විය යුතු බව බලකරමින් සිටියහ.",
        "මැයි 09 ප්‍රචණ්ඩත්වය මධ්‍යයේ, අගමැති රාජපක්ෂ ඉල්ලා අස් වූ අතර, දින කිහිපයකට පසු වික්‍රමසිංහ වෙනුවට පත් කරන ලදී, හිටපු ජනාධිපති රාජපක්ෂ රටින් පලා යාමෙන් පසු ජූලි 14 වන දින අවිධිමත් ලෙස ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසුව, ජූලි 20 වන දින පාර්ලිමේන්තුව විසින් ජනාධිපති ලෙස තේරී පත් විය.",
        "“කිසිදු සිතීමක් හෝ විග්‍රහයක් හෝ විය හැකි ප්‍රතිඵල ගැන මෙනෙහි කිරීමකින් තොරව ‘අරගලය අරගලය අරගලය’ යන වචනය ඔබ දිගින් දිගටම ප්‍රකාශ කළහොත් අවසානයේ ලොතරැයිය දිනන්නේ වෙනත් අයෙකුට බව වීරවංශ පැවසීය. (කොළඹ/ජූලි21/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 21 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අටවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 6.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පසු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எதிர்ப்பாளர்களால் எம்.பி.க்களுக்கு ஏற்படுத்தப்பட்ட அச்சத்தினால் இலங்கையின் புதிய ஜனாதிபதி வெற்றி பெற்றுள்ளார்: விமல்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பாராளுமன்றத்தில் 134 எம்.பி.க்களால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது, வன்முறை எதிர்ப்பாளர்களால் முன்வைக்கப்பட்ட இருத்தலியல் அச்சுறுத்தல் அடிப்படையில் விக்கிரமசிங்க மட்டுமே உரையாற்ற முடியும் என்று சுயேச்சை எம்.பி விமல் வீரவன்ச கூறினார்.",
        "வன்முறை தாக்குதலுக்கு பயந்து சொந்த ஊருக்கு திரும்ப முடியாத பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு தேவையான பாதுகாப்பிற்கு விக்கிரமசிங்கவினால் மட்டுமே உத்தரவாதம் அளிக்க முடியும் என பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் உறுதியளித்துள்ளதாக வீரவன்ச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையின் எட்டாவது நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதியாக விக்கிரமசிங்க பதவியேற்ற சிறிது நேரத்திலேயே, ஜூலை 21 வியாழன் அன்று செய்தியாளர்களிடம் பேசிய வீரவன்ச, அத்தகைய அச்சுறுத்தல்களை சமாளிக்க தேவையான \"நிபுணத்துவம்\" புதிய ஜனாதிபதியிடம் இருப்பதாக கூறினார்.",
        "“6.9 மில்லியன் வாக்குகளைப் பெற்று வெற்றி பெற்ற ஜனாதிபதி ஒருவரை வெளியேற்றி தேர்தலில் தோல்வியடைந்த ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஜனாதிபதியாக நியமித்தமையாகவே இதனை நாம் பார்க்கின்றோம்.",
        "தேசிய சுதந்திர முன்னணிக்கு (NFF) தலைமை தாங்கும் வீரவன்ச, ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ பதவி விலக வேண்டிய அவசியமில்லை என்று தனது கட்சி இளைஞர்கள் தலைமையிலான பாரிய போராட்டங்களின் தொடக்கத்தில் இருந்து, அரகலயா (அல்லது போராட்டம்) என அழைக்கப்படும் என்று கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் சொன்னோம், அவர் வெளியேறினால், மோசமான ஒருவர் அவரது இடத்தைப் பிடிக்கலாம், இது அராஜக நிலைக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "\"இளைஞர் எதிர்ப்பாளர்களுக்கு இதைப் புரிந்துகொள்ளும் அறிவுத்திறன் அல்லது மன இருப்பு இல்லை என்று நாங்கள் நினைக்கவில்லை. தனது வீட்டை முற்றுகையிட்ட போராட்டக்காரர்கள் மீது துப்பாக்கிச் சூடு நடத்துமாறு இராணுவத்தினருக்கு உத்தரவிடாத ஜனாதிபதி அங்கிருந்து வெளியேறி, அரகலய எதிர்ப்பாளர்களுக்கு பரிப்பு (பல்) ஊட்டக் காத்திருந்த ஒருவர் தற்போது அவரது இடத்தைப் பிடித்துள்ளார்” என வீரவன்ச தெரிவித்தார்.",
        "விவேகமும், தலையும், கோட்பாடும் இல்லாத அரகலாயம் என்று தான் கூறியதே தேர்தல் முடிவு என்று வீரவன்ச குற்றம் சாட்டினார். எதிர்ப்பாளர்களின் நடவடிக்கைகள், இதுபோன்ற இடையூறுகளை எவ்வாறு கையாள்வது என்பதை நன்கு அறிந்த ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுப்பதில் விளைந்துள்ளது, என்றார்.",
        "“134 பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் ஏன் விக்கிரமசிங்கவுக்கு வாக்களித்தனர்? பல்வேறு காரணங்கள் இருக்கலாம், ஆனால் ஒரு பொதுவான காரணி உள்ளது: உறுப்பினர்களிடையே பாதுகாப்பின்மை உணர்வு.",
        "\"தங்களுக்கு பாதுகாப்பு இல்லை என்று அவர்கள் நினைக்கிறார்கள். அவர்களது வீடுகளுக்கு தீ வைக்கப்பட்டது. மக்கள் அவர்களைத் தாக்குவார்கள் என்பதால் அவர்களால் சொந்த ஊருக்குத் திரும்ப முடியாது. எதற்கும் முன், அதை நிறுத்த வேண்டும். அதை யார் தடுக்க முடியும்? ரணில் விக்கிரமசிங்க அந்தப் பகுதியில் புகழ்பெற்ற பட்டம் பெற்றவர். இதுவே 134 எம்.பி.க்கள் தனக்கு வாக்களிக்க நிர்ப்பந்தித்ததற்கு முக்கிய காரணம்” என்று அவர் கூறினார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மத்தியில் இந்த மனநிலையை உருவாக்கியது அரகலயே என தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தலைவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "“அந்தக் குழுதான் அந்த வீடுகளுக்குச் சென்று தீ வைத்தது. இந்த குழு இப்போது யார் ஆட்சிக்கு வர அனுமதித்துள்ளது? ரணில் விக்கிரமசிங்க.”",
        "மே 09 அன்று பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்சவின் ஆதரவாளர்கள் அமைதியான போராட்டக்காரர்கள் மீது தூண்டுதல் இன்றி தாக்குதல் நடத்தியதை அடுத்து நாடளாவிய ரீதியில் வெடித்த பழிவாங்கும் கும்பல் வன்முறையை வீரவன்ச குறிப்பிட்டார். ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு வெளியே முகாமிட்டிருந்த ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள், சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள மோசமான பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக அப்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பதவி விலகுமாறு கோரி வந்தனர்.",
        "மே 09 வன்முறைக்கு மத்தியில், பிரதமர் ராஜபக்ச ராஜினாமா செய்தார், சில நாட்களுக்குப் பிறகு விக்ரமசிங்கே நியமிக்கப்பட்டார், முன்னாள் ஜனாதிபதி ராஜபக்ச நாட்டை விட்டு வெளியேறிய பின்னர் ஜூலை 14 அன்று சம்பிரதாயமற்ற ராஜினாமா செய்த பின்னர், ஜூலை 20 அன்று பாராளுமன்றத்தால் ஜனாதிபதியாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்.",
        "“எந்தவித சிந்தனையோ அலசல்களோ அல்லது சாத்தியமான விளைவுகளைப் பற்றி சிந்திக்காமலோ ‘அறகலய அரகலய அரகலய’ என்ற வார்த்தையை நீங்கள் திரும்பத் திரும்பச் சொன்னால், அது வேறு யாரேனும் ஒருவர்தான் லொத்தரியில் வெற்றி பெறுவார்” என்று வீரவன்ச கூறினார். (கொழும்பு/ஜூலை21/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 21 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்காவின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சில நாட்களுக்கு பின்னர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}