{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83623/chief-of-defence-staff-urges-public-to-help-maintain-law-and-order",
  "time_ut": 1657713840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Chief of Defence Staff urges public to help maintain law and order",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Chief of Defence Staff urges public to help maintain law and order",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Chief of Defence Staff General Shavendra Silva requested the public to cooperate in maintaining the law and order in the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Defence Staff",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Defence Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කිරීමට සහය වන ලෙස ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී ජෙනරාල් ශවේන්ද්‍ර සිල්වා මහතා ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේ රටේ නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන ලෙසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டம் ஒழுங்கை நிலைநாட்ட உதவுமாறு பாதுகாப்புப் படைத் தலைவர் பொதுமக்களை கேட்டுக்கொள்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் சட்டம் ஒழுங்கை பேணுவதற்கு பொதுமக்கள் ஒத்துழைப்பு வழங்குமாறு பாதுகாப்பு படைகளின் பிரதானி ஜெனரல் சவேந்திர சில்வா வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}