{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sampath-bank-hands-over-pubbiliya-wewa-the-12th-successful-restoration-project-in-its-wewata-jeewayak-program/",
  "time_ut": 1661878860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sampath Bank hands over Pubbiliya Wewa, the 12th successful restoration project in its Wewata Jeewayak program",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sampath Bank hands over Pubbiliya Wewa, the 12th successful restoration project in its Wewata Jeewayak program",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Sampath Bank recently handed over restored Pubbiliya Wewa, a 45-acre tank in Pubbiliya, Kurunegala District at a ceremony attended by bank officers, members of the executive committee of the local farmers association, villagers, and officials from the Department of Agrarian Development’s Kurunegala District Office. This project involved restoring the tank spill and removing layers of accumulated sludge that had built up over decades of neglect. Pubbiliya Wewa, located about six kilometers northeast of Kobeigane, will irrigate over 210 acres of prime paddy lands. Over 160 farming families, comprising of more than 500 men, women and children, stand to directly benefit. Additionally, the ripple effects of the restoration will bestow economic benefits on five neighboring villages as well.",
        "The Pubbiliya Wewa Restoration Project is part of the ‘Wewata Jeewayak’ (Life to Tanks), Sampath Bank’s flagship Corporate Social Responsibility (CSR) initiative. Begun more than twenty years ago, ‘Wewata Jeewayak’ is a committed, coordinated effort to rebuild and restore the traditional irrigation network and thus ensure a dependable supply of water for dry zone farmers to cultivate their paddy lands and reap the harvests of both the Yala and Maha paddy seasons. ‘Wewata Jeewayak’ is congruent with what business schools call the triple bottom line. It’s a value system based on the belief that instead of focusing solely on their financial performance, firms should commit to measuring their social and environmental impact on the ‘Three Ps’- People, Planet and Profit as well. It’s aligned with the United Nations Sustainable Development Goals (UNSDGs). In a nutshell, to improve the livelihood of the community (People), increase the water capacity of the tank (Planet), enrich the surrounding ecosystem (Planet), contribute to the national GDP (Profit), and empowering local agricultural entrepreneurs (People and Profit).",
        "At the handing-over ceremony, Sampath Bank officers thanked the Pubbiliya Govi Sanvidhanaya (farmers’ association) for their wholehearted contribution. The Bank also thanked the representatives of the Department of Agrarian Development’s Kurunegala District Office for their invaluable technical support.",
        "“Restoring the Dry Zone’s water-dependent ecosystems mean that farmers can cultivate paddy in both the Yala and Maha seasons, and contribute to the nation’s food security. This is very much a topic of concern in the present day. Tank restoration enriches the country’s biodiversity profile as well, when regional fauna and flora start flourishing again. So, the benefits are truly multifold”, said Ajantha De Vas Gunasekera, Executive Director / Chief Financial Officer, Sampath Bank PLC.",
        "“It’s very gratifying to see a bank taking an interest in the agricultural economy, and getting actively involved in restoring ancient tanks,” said Kiribandiya, President of the Pubbiliya Govi Sanvidanaya. “Speaking as farmers, we understand how important it is to make the country self-sufficient in food. Committed long-term efforts such as Sampath Bank’s Wewata Jeewayak program will help us accomplish that goal.”",
        "Despite the obstacles currently faced by the banking sector in Sri Lanka, Sampath Bank has successfully maintained all its capital ratios well above regulatory requirements throughout Q1 2022. All the while, Sampath Bank has implemented all government-led moratorium schemes for eligible customer segments affected by the pandemic. The Bank’s digitalization strategy has also continued to prove its worth during these trying times by securing a more accessible and safer banking experience for customers.",
        "Sampath Bank is a 100% local bank that has deeply rooted itself in the lives of the people of Sri Lanka. Established in 1987, the bank has become a state-of-the-art financial institution that continues to be a market leader today thanks to its constant innovation and customer focused approach to business. It has introduced many firsts to the Sri Lankan banking sector including introducing ATMs to Sri Lanka, extended banking hours, slip-less banking and adaptation of block-chain technology to name a few. As part of its visionary 2022 approach, the bank is steadily transforming itself into a ‘tech company engaged in banking,’ from the traditional approach of a bank adopting technology.",
        "Developing cultural and historical ties between India and Sri Lanka through the “Murugan Trail”",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sampath Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Pubbiliya Wewa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "the 12th",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Wewata Jeewayak",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pubbiliya Wewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "45-acre",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Pubbiliya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the local farmers association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Agrarian Development’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala District Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pubbiliya Wewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "about six kilometers",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Kobeigane",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 210 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Over 160",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Pubbiliya Wewa Restoration Project",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Corporate Social Responsibility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than twenty years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Maha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United Nations Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People and Profit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Agrarian Development’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala District Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Restoring the Dry Zone’s",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the present day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ajantha De Vas Gunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kiribandiya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Pubbiliya Govi Sanvidanaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wewata Jeewayak",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the “Murugan Trail",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සම්පත් බැංකුව සිය වැවට ජීවයක් වැඩසටහනේ 12 වැනි සාර්ථක ප්‍රතිසංස්කරණ ව්‍යාපෘතිය වන පුබ්බිලිය වැව භාර දෙයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "සම්පත් බැංකුව විසින් කුරුණෑගල දිස්ත්‍රික්කයේ පුබ්බිලිය ප්‍රදේශයේ අක්කර 45ක වැව ප්‍රතිසංස්කරණය කරන ලද පුබ්බිලිය වැව පසුගියදා ප්‍රතිසංස්කරණය කරන ලද්දේ බැංකු නිලධාරීන්, ප්‍රාදේශීය ගොවි සංගමයේ විධායක කමිටු සාමාජිකයන්, ගම්වාසීන් සහ ගොවිජන සංවර්ධන දෙපාර්තමේන්තුවේ කුරුණෑගල දිස්ත්‍රික්කයේ නිලධාරීන්ගේ සහභාගිත්වයෙන් පැවැති උත්සවයකදීය. කාර්යාලය. මෙම ව්‍යාපෘතියට වැව් පිටාර ගැලීම ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීම සහ දශක ගණනාවක් තිස්සේ නොසලකා හැරීමෙන් ගොඩනැගුණු සමුච්චිත රොන් මඩ තට්ටු ඉවත් කිරීම ඇතුළත් විය. කොබෙයිගනේ සිට කිලෝමීටර් හයක් පමණ ඊසාන දෙසින් පිහිටි පුබ්බිලිය වැව ප්‍රධාන කුඹුරු අක්කර 210 කට වැඩි ප්‍රමාණයකට ජලය සපයයි. පිරිමින්, කාන්තාවන් සහ ළමුන් 500 කට වැඩි සංඛ්‍යාවකින් සමන්විත ගොවි පවුල් 160 කට වැඩි සංඛ්‍යාවකට සෘජු ප්‍රතිලාභ ලැබේ. මීට අමතරව, ප්‍රතිසංස්කරණයේ රැළි බලපෑම් අසල්වැසි ගම්මාන පහකට ද ආර්ථික ප්‍රතිලාභ ලබා දෙනු ඇත.",
        "පුබ්බිලිය වැව ප්‍රතිසංස්කරණ ව්‍යාපෘතිය සම්පත් බැංකුවේ ප්‍රමුඛතම ආයතනික සමාජ වගකීම් (CSR) වැඩසටහන වන ‘වැවට ජීවයක්’ (වැවට ජීවිතයක්) හි කොටසකි. වසර විස්සකට පමණ පෙර ආරම්භ කරන ලද 'වැවට ජීවයක්' සාම්ප්‍රදායික වාරිමාර්ග පද්ධතිය ප්‍රතිසංස්කරණය කර ප්‍රතිසංස්කරණය කර වියළි කලාපීය ගොවීන්ට තම කුඹුරු අස්වැද්දීමටත් යල දෙකේම අස්වනු නෙළා ගැනීමටත් විශ්වාසදායක ජල සැපයුමක් සහතික කිරීමට කැපවූ, සම්බන්ධීකරණ ප්‍රයත්නයකි. සහ මහ වී කන්න. ‘වැවට ජීවයක්’ ව්‍යාපාරික පාසල් ත්‍රිත්ව පහළ රේඛාව ලෙස හඳුන්වන දෙයට සමපාත වේ. එය ඔවුන්ගේ මූල්‍ය කාර්ය සාධනය කෙරෙහි පමණක් අවධානය යොමු කිරීම වෙනුවට, සමාගම් ත්‍රිපුද්ගලයන්, ග්‍රහලෝකය සහ ලාභය මත ඔවුන්ගේ සමාජ හා පාරිසරික බලපෑම මැනීමට කැපවිය යුතුය යන විශ්වාසය මත පදනම් වූ හර පද්ධතියකි. එය එක්සත් ජාතීන්ගේ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක (UNSDGs) සමඟ සමපාත වේ. කෙටියෙන් කිවහොත්, ප්‍රජාවගේ (මිනිසුන්ගේ) ජීවනෝපාය වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා, වැවේ (ග්‍රහලෝකයේ) ජල ධාරිතාව වැඩි කිරීම, අවට පරිසර පද්ධතිය (ග්‍රහලෝකය) පොහොසත් කිරීම, ජාතික දළ දේශීය නිෂ්පාදිතය (ලාභ) සඳහා දායක වීම සහ දේශීය කෘෂිකාර්මික ව්‍යවසායකයින් (ජනතාව) සවිබල ගැන්වීම සහ ලාභය).",
        "භාරදීමේ උත්සවයේදී සම්පත් බැංකුවේ නිලධාරීන් පුබ්බිලිය ගොවි සංවිධානයට (ගොවි සංගමය) සිය හෘදයාංගම දායකත්වයට ස්තූතිය පුද කළහ. ගොවිජන සංවර්ධන දෙපාර්තමේන්තුවේ කුරුණෑගල දිස්ත්‍රික් කාර්යාලයේ නියෝජිතයින්ට ඔවුන්ගේ අමිල තාක්ෂණික සහය වෙනුවෙන් බැංකුව ස්තුතිය පුද කළේය.",
        "\"වියළි කලාපයේ ජලය මත යැපෙන පරිසර පද්ධති ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීම යන්නෙන් අදහස් වන්නේ ගොවීන්ට යල සහ මහ දෙකන්නයේම වී වගා කර ජාතියේ ආහාර සුරක්ෂිතතාවයට දායක විය හැකි බවයි. මෙය වර්තමානයේ බෙහෙවින් අවධානයට ලක්විය යුතු මාතෘකාවකි. කලාපීය සත්ත්ව හා වෘක්ෂලතා යළිත් සමෘද්ධිමත් වීමට පටන් ගන්නා විට වැව් ප්‍රතිසංස්කරණය රටේ ජෛව විවිධත්ව පැතිකඩ ද පොහොසත් කරයි. එබැවින්, ප්‍රතිලාභ සැබවින්ම බහු ගුණයකි”, සම්පත් බැංකුවේ විධායක අධ්‍යක්ෂ / ප්‍රධාන මූල්‍ය නිලධාරී අජන්තා ද වාස් ගුණසේකර මහතා පැවසීය.",
        "“කෘෂිකාර්මික ආර්ථිකය කෙරෙහි බැංකුවක් උනන්දු වීමත්, පෞරාණික වැව් ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීමටත් ක්‍රියාකාරීව සම්බන්ධ වීම දැකීම සතුටට කරුණක්” යැයි පුබ්බිලිය ගොවි සංවිධානයේ සභාපති කිරිබණ්ඩිය මහතා පැවසීය. “ගොවීන් ලෙස කතා කරන විට, රට ආහාරවලින් ස්වයංපෝෂිත කිරීම කොතරම් වැදගත්ද යන්න අපට වැටහෙනවා. සම්පත් බැංකුවේ වැවට ජීවයක් වැඩසටහන වැනි කැපවූ දිගුකාලීන ප්‍රයත්නයන් එම ඉලක්කය සපුරා ගැනීමට අපට උපකාරී වනු ඇත.",
        "දැනට ශ්‍රී ලංකාවේ බැංකු ක්ෂේත්‍රය මුහුණ දෙන බාධා මධ්‍යයේ වුවද, සම්පත් බැංකුව 2022 පළමු කාර්තුව පුරාවට සිය ප්‍රාග්ධන අනුපාත සියල්ල නියාමන අවශ්‍යතාවලට වඩා ඉහළින් සාර්ථකව පවත්වා ගෙන ගොස් ඇත. මේ අතර, සම්පත් බැංකුව විසින් පීඩාවට පත් වූ සුදුසුකම් ලත් පාරිභෝගික කොටස් සඳහා රජය විසින් මෙහෙයවනු ලබන සියලුම සහන යෝජනා ක්‍රම ක්‍රියාත්මක කර ඇත. වසංගතය. බැංකුවේ ඩිජිටල්කරණ උපායමාර්ගය ගනුදෙනුකරුවන්ට වඩාත් ප්‍රවේශ විය හැකි සහ ආරක්ෂිත බැංකු අත්දැකීමක් ලබා දීමෙන් මෙම අසීරු කාලවලදී එහි වටිනාකම අඛණ්ඩව ඔප්පු කර ඇත.",
        "සම්පත් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ ජන ජීවිතය තුළ ගැඹුරින් මුල් බැසගත් 100% දේශීය බැංකුවකි. 1987 දී ආරම්භ කරන ලද බැංකුව නවීනතම මූල්‍ය ආයතනයක් බවට පත් වී ඇති අතර එහි නිරන්තර නවෝත්පාදනයන් සහ ව්‍යාපාර සඳහා පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීය ප්‍රවේශයට ස්තූතිවන්ත වන්නට අද වෙළඳපල ප්‍රමුඛයා ලෙස අඛණ්ඩව පවතී. එය ශ්‍රී ලංකාවට ස්වයංක්‍රීය ටෙලර් යන්ත්‍ර හඳුන්වාදීම, බැංකු සේවා කාලය දීර්ඝ කිරීම, ස්ලිප් රහිත බැංකුකරණය සහ බ්ලොක්-චේන් තාක්‍ෂණය අනුවර්තනය කිරීම ඇතුළු ශ්‍රී ලාංකේය බැංකු ක්ෂේත්‍රයට බොහෝ ප්‍රථමයන් හඳුන්වා දී ඇත. එහි දූරදර්ශී 2022 ප්‍රවේශයේ කොටසක් ලෙස, බැංකුව තාක්ෂණය අනුගමනය කරන සාම්ප්‍රදායික ප්‍රවේශයේ සිට 'බැංකුකරණයේ යෙදෙන තාක්ෂණික සමාගමක්' බවට බැංකුව ක්‍රමානුකූලව පරිවර්තනය වෙමින් පවතී.",
        "\"මුරුගන් මාවත\" හරහා ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර සංස්කෘතික හා ඓතිහාසික සබඳතා වර්ධනය කිරීම",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සම්පත් බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Pubbiliya Wewa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "12 වැනි",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "වැවට ජීවයක්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pubbiliya Wewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අක්කර 45 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පුබ්බිලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දේශීය ගොවි සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගොවිජන සංවර්ධන දෙපාර්තමේන්තුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල දිස්ත්‍රික් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pubbiliya Wewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර් හයක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කොබෙයිගනේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අක්කර 210 කට වැඩි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "160 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුබ්බිලිය වැව ප්‍රතිසංස්කරණ ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයතනික සමාජ වගකීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු විස්සකට වඩා කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනතාව සහ ලාභය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගොවිජන සංවර්ධන දෙපාර්තමේන්තුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල දිස්ත්‍රික් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වියළි කලාපය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "වර්තමාන දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අජන්තා ද වාස් ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිරිබණ්ඩිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුබ්බිලිය ගොවි සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැවට ජීවයක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "\"මුරුගන් මාවත",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சம்பத் வங்கி தனது வேவட ஜீவாயக் திட்டத்தில் 12வது வெற்றிகரமான மறுசீரமைப்பு திட்டமான பப்பிலிய வெவாவை கையளிக்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "சம்பத் வங்கியினால் 45 ஏக்கர் நிலப்பரப்பில் புனரமைக்கப்பட்ட பப்பிலிய வெவ குளம் அண்மையில் கையளிக்கப்பட்டது. அலுவலகம். இந்தத் திட்டமானது, பல தசாப்தங்களாக புறக்கணிக்கப்பட்டதால், தொட்டி கசிவை மீட்டெடுப்பது மற்றும் குவிந்துள்ள சேற்றின் அடுக்குகளை அகற்றுவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது. கொபேகனேவிலிருந்து வடகிழக்கில் ஆறு கிலோமீற்றர் தொலைவில் அமைந்துள்ள பப்பிலிய வெவா, 210 ஏக்கருக்கும் அதிகமான பிரதான நெற்பயிர்களுக்கு நீர்ப்பாசனம் செய்யும். 500க்கும் மேற்பட்ட ஆண்கள், பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகள் அடங்கிய 160க்கும் மேற்பட்ட விவசாயக் குடும்பங்கள் நேரடியாகப் பயனடைகின்றன. கூடுதலாக, மறுசீரமைப்பின் சிற்றலை விளைவுகள் ஐந்து அண்டை கிராமங்களுக்கும் பொருளாதார நன்மைகளை வழங்கும்.",
        "பப்பிலிய வெவா மறுசீரமைப்புத் திட்டம், சம்பத் வங்கியின் முதன்மையான கூட்டாண்மை சமூகப் பொறுப்புணர்வு (CSR) முயற்சியான ‘வெவட ஜீவாயக்’ (தொட்டிகளுக்கு வாழ்க்கை) ஒரு பகுதியாகும். இருபது வருடங்களுக்கு முன்னர் ஆரம்பிக்கப்பட்ட 'வேவட ஜீவாயக்' என்பது பாரம்பரிய நீர்ப்பாசன வலையமைப்பை மீளக் கட்டியெழுப்பவும், மீளமைக்கவும், உலர் வலய விவசாயிகள் தமது வயல் நிலங்களைப் பயிரிடுவதற்கும், இரண்டு யாலங்களின் அறுவடைகளை அறுவடை செய்வதற்கும் நம்பகமான நீர் விநியோகத்தை உறுதி செய்வதற்கான உறுதியான, ஒருங்கிணைந்த முயற்சியாகும். மற்றும் மகா நெல் பருவங்கள். வணிகப் பள்ளிகள் டிரிபிள் பாட்டம் லைன் என்று அழைப்பதற்கு ‘வெவட ஜீவாயக்’ ஒத்துப்போகிறது. இது அவர்களின் நிதி செயல்திறனில் மட்டுமே கவனம் செலுத்துவதற்கு பதிலாக, நிறுவனங்கள் தங்கள் சமூக மற்றும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கத்தை 'மூன்று Ps'- மக்கள், கிரகம் மற்றும் லாபம் ஆகியவற்றில் அளவிட உறுதியளிக்க வேண்டும் என்ற நம்பிக்கையின் அடிப்படையில் ஒரு மதிப்பு அமைப்பு. இது ஐக்கிய நாடுகளின் நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகளுடன் (UNSDGs) இணைந்துள்ளது. சுருக்கமாகச் சொல்வதானால், சமூகத்தின் (மக்கள்) வாழ்வாதாரத்தை மேம்படுத்த, தொட்டியின் (பிளானட்) நீர்த் திறனை அதிகரிக்க, சுற்றியுள்ள சுற்றுச்சூழலை (பிளானட்) வளப்படுத்த, தேசிய மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் (லாபம்) பங்களிக்கவும், உள்ளூர் விவசாய தொழில்முனைவோரை (மக்கள்) மேம்படுத்தவும் மற்றும் லாபம்).",
        "கையளிப்பு விழாவில், சம்பத் வங்கி அலுவலர்கள் பப்பிலியா கோவி சந்விதானயா (விவசாயிகள் சங்கம்) முழு மனதுடன் பங்களித்ததற்கு நன்றி தெரிவித்தனர். கமநல அபிவிருத்தி திணைக்களத்தின் குருநாகல் மாவட்ட அலுவலகத்தின் பிரதிநிதிகளின் விலைமதிப்பற்ற தொழில்நுட்ப ஆதரவிற்காக வங்கி நன்றி தெரிவித்தது.",
        "“உலர்ந்த வலயத்தின் நீர் சார்ந்த சுற்றுச்சூழல் அமைப்புகளை மீளமைப்பதன் மூலம் விவசாயிகள் யால மற்றும் மஹா பருவங்களில் நெல் பயிரிடலாம் மற்றும் நாட்டின் உணவுப் பாதுகாப்பிற்கு பங்களிக்க முடியும். இன்றைய காலகட்டத்தில் இது மிகவும் கவலைக்குரிய தலைப்பு. பிராந்திய விலங்கினங்கள் மற்றும் தாவரங்கள் மீண்டும் செழிக்கத் தொடங்கும் போது, ​​தொட்டி மறுசீரமைப்பு நாட்டின் பல்லுயிர் சுயவிவரத்தையும் வளப்படுத்துகிறது. எனவே, நன்மைகள் உண்மையிலேயே பன்மடங்கு உள்ளன” என்று சம்பத் பேங்க் பிஎல்சியின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர்/பிரதம நிதி அதிகாரி அஜந்த டி வாஸ் குணசேகர தெரிவித்தார்.",
        "\"ஒரு வங்கி விவசாயப் பொருளாதாரத்தில் அக்கறை எடுத்து, பழங்கால குளங்களை மறுசீரமைப்பதில் தீவிரமாக ஈடுபடுவதைப் பார்ப்பது மிகவும் மகிழ்ச்சி அளிக்கிறது\" என்று பப்பிலியா கோவி சன்விதானயாவின் தலைவர் கிரிபாண்டியா கூறினார். “விவசாயிகளாகப் பேசும்போது, ​​நாட்டை உணவில் தன்னிறைவு அடையச் செய்வது எவ்வளவு முக்கியம் என்பதை நாங்கள் புரிந்துகொள்கிறோம். சம்பத் வங்கியின் Wewata Jeewayak திட்டம் போன்ற உறுதியான நீண்ட கால முயற்சிகள் அந்த இலக்கை அடைய எங்களுக்கு உதவும்.",
        "இலங்கையில் வங்கித் துறை தற்போது எதிர்கொள்ளும் தடைகள் இருந்தபோதிலும், சம்பத் வங்கி தனது அனைத்து மூலதன விகிதங்களையும் 2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் காலாண்டு முழுவதும் ஒழுங்குமுறைத் தேவைகளுக்கு மேலாக வெற்றிகரமாகப் பராமரித்து வருகிறது. எல்லா நேரங்களிலும், சம்பத் வங்கி பாதிக்கப்பட்ட வாடிக்கையாளர் பிரிவுகளுக்கு அரசு தலைமையிலான அனைத்து தடைத் திட்டங்களையும் செயல்படுத்தியுள்ளது. தொற்றுநோய். வங்கியின் டிஜிட்டல்மயமாக்கல் மூலோபாயம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு மிகவும் அணுகக்கூடிய மற்றும் பாதுகாப்பான வங்கி அனுபவத்தைப் பாதுகாப்பதன் மூலம் இந்த கடினமான காலங்களில் அதன் மதிப்பை தொடர்ந்து நிரூபித்துள்ளது.",
        "சம்பத் வங்கியானது 100% உள்ளூர் வங்கியாகும், இது இலங்கை மக்களின் வாழ்வில் ஆழமாக வேரூன்றியுள்ளது. 1987 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்ட இந்த வங்கி ஒரு அதிநவீன நிதி நிறுவனமாக மாறியுள்ளது, அதன் தொடர்ச்சியான கண்டுபிடிப்புகள் மற்றும் வணிகத்திற்கான வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்ட அணுகுமுறை ஆகியவற்றின் காரணமாக இன்றும் சந்தையில் முன்னணியில் உள்ளது. இலங்கைக்கு ATMகளை அறிமுகம் செய்தல், நீட்டிக்கப்பட்ட வங்கி நேரங்கள், ஸ்லிப்-லெஸ் பேங்கிங் மற்றும் பிளாக்-செயின் தொழில்நுட்பத்தை தழுவல் போன்ற பலவற்றை இது இலங்கை வங்கித் துறைக்கு அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. அதன் தொலைநோக்குப் பார்வையான 2022 அணுகுமுறையின் ஒரு பகுதியாக, வங்கியானது தொழில்நுட்பத்தை ஏற்றுக்கொள்ளும் ஒரு வங்கியின் பாரம்பரிய அணுகுமுறையிலிருந்து, 'வங்கியில் ஈடுபட்டுள்ள தொழில்நுட்ப நிறுவனமாக' தன்னை சீராக மாற்றிக் கொள்கிறது.",
        "\"முருகன் பாதை\" மூலம் இந்தியாவிற்கும் இலங்கைக்கும் இடையிலான கலாச்சார மற்றும் வரலாற்று உறவுகளை மேம்படுத்துதல்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சம்பத் வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Pubbiliya Wewa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "12வது",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "வெவத ஜீவாயக்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pubbiliya Wewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "45-ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பப்பிலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உள்ளூர் விவசாயிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமநல அபிவிருத்தி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல் மாவட்ட அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pubbiliya Wewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஆறு கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கோபேகனே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "210 ஏக்கருக்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "160க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பப்பிலிய வெவா மறுசீரமைப்பு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டாண்மை சமூக பொறுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இருபது ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் மற்றும் லாபம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமநல அபிவிருத்தி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல் மாவட்ட அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலர் மண்டலத்தை மீட்டமைத்தல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இன்றைய நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அஜந்த தே வாஸ் குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிரிபாண்டியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பப்பிலியா கோவி சன்விதானயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெவத ஜீவாயக்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "\"முருகன் பாதை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}