{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/26/trafficking-persons-tip-report-sl-upgraded-to-tier-2/",
  "time_ut": 1658816880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Trafficking Persons (TIP) Report: SL upgraded to Tier 2",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Trafficking Persons (TIP) Report: SL upgraded to Tier 2",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Ministry of Defence, as the Chair of the National Anti-Human Trafficking Task Force (NAHTTF) of Sri Lanka, announced that the Trafficking in Persons (TIP) Report 2022 released on 19 July 2022 by the United States Department of State has upgraded Sri Lanka to Tier 2.",
        "Sri Lanka has remained on the Tier 2 Watch List for the last three years raising concerns about being downgraded to Tier 3 and being subject to certain restrictions on US assistance as well as assistance from multilateral development banks.",
        "The Trafficking in Persons (TIP) Report, prepared as required by the US Trafficking Victims Protection Act (TVPA), is termed the U.S. Government’s principal diplomatic tool to engage foreign governments on human trafficking. It is also noted as the world’s most comprehensive resource for governmental anti-trafficking efforts.",
        "The US Department of State while observing that the Government of Sri Lanka does not fully meet the minimum standards for the elimination of trafficking (required to be placed in Tier 1) has recognized that the country is making significant efforts to do so, having demonstrated overall increasing efforts compared with the previous reporting period, considering the impact of the COVID-19 pandemic on its anti-trafficking capacity.",
        "The members of the NAHTTF consists of Senior Officials from the Ministry of Foreign Affairs; Ministry of Justice; Ministry of Labour; Attorney General’s Department; former State Ministry of Foreign Employment, Promotion and Market Diversification; State Ministry of Women and Child Development; Ministry of Tourism; State Ministry of Samurdhi; National Child Protection Authority; Human Trafficking, Smuggling and Maritime Crimes Investigation Division of the Criminal Investigations Department; Department of Immigration and Emigration; Department of Labour; Bureau for the Prevention of Abuse of Children and Women; Sri Lanka Bureau of Foreign Employment; Department of Probation and Child Care Services; National Authority for the Protection of Victims of Crime and Witnesses; Criminal Intelligence Analysis & Preventive Division; Colombo Chief Judicial Medical Officer and the Telecommunications Regulatory Commission worked with utmost commitment and a spirit of togetherness, under the Office of the Chief of National Intelligence which is the lead of the Board of Officials appointed by the Secretary Defence, General Kamal Gunaratne (Retd)-Chairman (NAHTTF), towards monitoring and combatting human trafficking in Sri Lanka, in accordance with the National Strategic Action Plan 2021 – 2025.",
        "The TIP Report has also provided a prioritized set of recommendations, which the NAHTTF is fully committed to attaining, having observed that these are ultimately geared towards effectively eradicating the heinous crime of human trafficking.",
        "IGP & Senior Cops failed to protect peaceful protestors – HRCSL"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Anti-Human Trafficking Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United States Department of State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Tier 2 Watch List",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the last three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Trafficking Victims Protection Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the U.S. Government’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The US Department of State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry of Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry of Labour",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General’s Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State Ministry of Foreign Employment, Promotion and Market Diversification",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State Ministry of Women and Child Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry of Tourism",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State Ministry of Samurdhi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Child Protection Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maritime Crimes Investigation Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigations Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Labour",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bureau for the Prevention of Abuse of Children and Women",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bureau of Foreign Employment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Probation and Child Care Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Authority for the Protection of Victims of Crime",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Criminal Intelligence Analysis & Preventive Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Telecommunications Regulatory Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Office of the Chief of National Intelligence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Board of Officials",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the National Strategic Action Plan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The TIP Report",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP & Senior Cops",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාවාරම් පුද්ගලයෝ (TIP) වාර්තාව: ශ්‍රී ලංකා මට්ටම 2 වෙත උසස් කරන ලදී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව විසින් 2022 ජූලි 19 වන දින නිකුත් කරන ලද පුද්ගල ජාවාරම් (TIP) වාර්තාව 2022 ශ්‍රී ලංකාවේ මානව ජාවාරමට එරෙහි ජාතික කාර්ය සාධක බලකායේ (NAHTTF) සභාපතිවරයා ලෙස ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය විසින් ශ්‍රී. ලංකාව සිට 2වන ස්ථරය දක්වා.",
        "ශ්‍රී ලංකාව පසුගිය වසර තුන තුළ Tier 2 Watch List හි රැඳී සිටිමින් Tier 3 වෙත ශ්‍රේණිගත කිරීම සහ එක්සත් ජනපද ආධාර මෙන්ම බහුපාර්ශ්වික සංවර්ධන බැංකුවල ආධාර සඳහා යම් යම් සීමා කිරීම්වලට යටත් වීම පිළිබඳ කනස්සල්ල මතු කරයි.",
        "එක්සත් ජනපදයේ ජාවාරම් වින්දිතයින් ආරක්ෂා කිරීමේ පනත (TVPA) විසින් අවශ්‍ය පරිදි සකස් කරන ලද පුද්ගලයන් ජාවාරම් (TIP) වාර්තාව, මිනිස් ජාවාරම සම්බන්ධයෙන් විදේශීය රජයන් සම්බන්ධ කර ගැනීම සඳහා එක්සත් ජනපද රජයේ ප්‍රධාන රාජ්‍යතාන්ත්‍රික මෙවලම ලෙස හැඳින්වේ. එය රාජ්‍ය ජාවාරම්-විරෝධී ප්‍රයත්නයන් සඳහා ලෝකයේ වඩාත්ම විස්තීර්ණ සම්පත ලෙස ද සටහන් වේ.",
        "එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව, ශ්‍රී ලංකා රජය ජාවාරම් තුරන් කිරීම සඳහා වන අවම ප්‍රමිතීන් සම්පූර්ණයෙන් සපුරා නොමැති බව නිරීක්ෂණය කරන අතර (1 ස්ථරයට ඇතුළත් කිරීමට අවශ්‍ය වේ) සමස්තයක් ලෙස පෙන්නුම් කර ඇති පරිදි රට ඒ සඳහා සැලකිය යුතු උත්සාහයක් ගන්නා බව හඳුනාගෙන ඇත. COVID-19 වසංගතයේ ප්‍රවාහණ-විරෝධී ධාරිතාවට ඇති බලපෑම සැලකිල්ලට ගනිමින්, පෙර වාර්තාකරණ කාල සීමාව හා සසඳන විට උත්සාහයන් වැඩි කිරීම.",
        "NAHTTF හි සාමාජිකයින් විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන්ගෙන් සමන්විත වේ; අධිකරණ අමාත්යාංශය; කම්කරු අමාත්යාංශය; නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුව; විදේශ රැකියා, ප්‍රවර්ධන සහ වෙළෙඳපොළ විවිධාංගීකරණය පිළිබඳ හිටපු රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශය; කාන්තා හා ළමා සංවර්ධන රාජ්ය අමාත්යාංශය; සංචාරක අමාත්යාංශය; සමෘද්ධි රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශය; ජාතික ළමා ආරක්ෂක අධිකාරිය; අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ මිනිස් ජාවාරම, ජාවාරම් සහ සමුද්‍ර අපරාධ විමර්ශන අංශය; ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව; කම්කරු දෙපාර්තමේන්තුව; ළමා හා කාන්තා අපයෝජන වැළැක්වීමේ කාර්යාංශය; ශ්‍රී ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය; පරිවාස හා ළමාරක්ෂක සේවා දෙපාර්තමේන්තුව; අපරාධ වින්දිතයන් සහ සාක්ෂිකරුවන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ජාතික අධිකාරිය; අපරාධ බුද්ධි විශ්ලේෂණ සහ නිවාරණ අංශය; ආරක්‍ෂක ලේකම් ජෙනරාල් කමල් ගුණරත්න (විශ්‍රාමික) විසින් පත් කරන ලද නිලධාරී මණ්ඩලයේ නායකත්වය දරන ජාතික බුද්ධි ප්‍රධානියාගේ කාර්යාලය යටතේ කොළඹ ප්‍රධාන අධිකරණ වෛද්‍ය නිලධාරී සහ විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව උපරිම කැපවීමෙන් සහ සාමූහිකත්වයෙන් යුතුව කටයුතු කළහ. -සභාපති (NAHTTF), 2021 – 2025 ජාතික උපායමාර්ගික ක්‍රියාකාරී සැලැස්මට අනුව ශ්‍රී ලංකාවේ මිනිස් ජාවාරම් නිරීක්ෂණය කිරීම සහ මර්දනය කිරීම සඳහා.",
        "TIP වාර්තාව ප්‍රමුඛතා නිර්දේශ මාලාවක් ද සපයා ඇති අතර, NAHTTF ඒවා සපුරා ගැනීමට පූර්ණ වශයෙන් කැපවී සිටින අතර, මේවා අවසානයේදී මිනිස් ජාවාරම් නමැති දරුණු අපරාධය ඵලදායි ලෙස තුරන් කිරීම සඳහා යොමු වී ඇති බව නිරීක්ෂණය කර ඇත.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් ආරක්ෂා කිරීමට පොලිස්පති සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් නිලධාරීන් අසමත් විය - HRCSL"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික මිනිස් ජාවාරම් විරෝධී කාර්ය සාධක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්ථර 2 නැරඹුම් ලැයිස්තුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදයේ ජාවාරම් වින්දිතයන් ආරක්ෂා කිරීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කම්කරු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙනරාල් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ රැකියා, ප්‍රවර්ධන සහ වෙළෙඳපොළ විවිධාංගීකරණය පිළිබඳ රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාන්තා හා ළමා සංවර්ධන රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංචාරක අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමෘද්ධි රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ළමා ආරක්ෂක අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමුද්‍ර අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කම්කරු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ළමා හා කාන්තා අපයෝජන වැළැක්වීමේ කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිවාස හා ළමාරක්ෂක සේවා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ වින්දිතයන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා වූ ජාතික අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ බුද්ධි විශ්ලේෂණ සහ නිවාරණ අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික බුද්ධි ප්‍රධානියාගේ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිලධාරී මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාතික උපායමාර්ගික ක්‍රියාකාරී සැලැස්ම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TIP වාර්තාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් නිලධාරීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடத்தல் நபர்கள் (TIP) அறிக்கை: SL அடுக்கு 2 க்கு மேம்படுத்தப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கையின் தேசிய மனித கடத்தல் தடுப்பு பணிக்குழுவின் (NAHTTF) தலைவராக பாதுகாப்பு அமைச்சு, 19 ஜூலை 2022 அன்று அமெரிக்க இராஜாங்கத் திணைக்களத்தினால் வெளியிடப்பட்ட ஆட்கடத்தல் (TIP) அறிக்கை 2022 இலங்கையை மேம்படுத்தியுள்ளதாக அறிவித்துள்ளது. லங்கா 2 அடுக்கு.",
        "இலங்கை கடந்த மூன்று ஆண்டுகளாக அடுக்கு 2 கண்காணிப்புப் பட்டியலில் தொடர்ந்தும் இருந்து வருகிறது.",
        "அமெரிக்க கடத்தல் பாதிக்கப்பட்டவர்கள் பாதுகாப்புச் சட்டத்தின் (TVPA) மூலம் தயாரிக்கப்பட்ட நபர்களை கடத்தல் (டிஐபி) அறிக்கை, மனித கடத்தலில் வெளிநாட்டு அரசாங்கங்களை ஈடுபடுத்துவதற்கான அமெரிக்க அரசாங்கத்தின் முக்கிய இராஜதந்திர கருவி என்று அழைக்கப்படுகிறது. அரசாங்கத்தின் ஆட்கடத்தல் எதிர்ப்பு முயற்சிகளுக்கான உலகின் மிக விரிவான ஆதாரமாகவும் இது குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆட்கடத்தலை ஒழிப்பதற்கான குறைந்தபட்ச தரத்தை இலங்கை அரசாங்கம் முழுமையாக பூர்த்தி செய்யவில்லை என்பதை அமெரிக்க இராஜாங்கத் திணைக்களம் அவதானிக்கும் போது (அடுக்கு 1 இல் வைக்கப்பட வேண்டியது அவசியம்) ஒட்டுமொத்தமாக நிரூபித்ததன் மூலம் நாடு அவ்வாறு செய்வதற்கு குறிப்பிடத்தக்க முயற்சிகளை மேற்கொண்டு வருகிறது. முந்தைய அறிக்கையிடல் காலத்துடன் ஒப்பிடுகையில், அதன் ஆட்கடத்தல்-எதிர்ப்பு திறனில் COVID-19 தொற்றுநோயின் தாக்கத்தை கருத்தில் கொண்டு, முயற்சிகள் அதிகரித்துள்ளன.",
        "NAHTTF இன் உறுப்பினர்கள் வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் மூத்த அதிகாரிகளைக் கொண்டுள்ளனர்; நீதி அமைச்சகம்; தொழிலாளர் அமைச்சகம்; சட்டமா அதிபர் திணைக்களம்; வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு, ஊக்குவிப்பு மற்றும் சந்தை பல்வகைப்படுத்தல் முன்னாள் மாநில அமைச்சு; மாநில பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகள் மேம்பாட்டு அமைச்சகம்; சுற்றுலா அமைச்சகம்; சமுர்த்தி அரச அமைச்சு; தேசிய சிறுவர் பாதுகாப்பு ஆணையம்; குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தின் மனித கடத்தல், கடத்தல் மற்றும் கடல்சார் குற்ற விசாரணைப் பிரிவு; குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்; தொழிலாளர் துறை; குழந்தைகள் மற்றும் பெண்கள் மீதான துஷ்பிரயோகம் தடுப்பு பணியகம்; இலங்கை வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகம்; நன்னடத்தை மற்றும் குழந்தை பராமரிப்பு சேவைகள் துறை; குற்றத்தால் பாதிக்கப்பட்டவர்கள் மற்றும் சாட்சிகளைப் பாதுகாப்பதற்கான தேசிய ஆணையம்; குற்றப் புலனாய்வுப் பகுப்பாய்வு & தடுப்புப் பிரிவு; பாதுகாப்புச் செயலாளர் ஜெனரல் கமல் குணரத்ன (ஓய்வு) நியமித்த அதிகாரிகள் குழுவின் தலைமையிலான தேசிய புலனாய்வுப் பிரிவின் பிரதானியின் அலுவலகத்தின் கீழ் கொழும்பு பிரதான நீதித்துறை மருத்துவ அதிகாரியும் தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குமுறை ஆணைக்குழுவும் மிகுந்த அர்ப்பணிப்புடனும் ஒற்றுமை உணர்வுடனும் பணியாற்றினர். -தலைவர் (NAHTTF), 2021 – 2025 தேசிய மூலோபாய செயல் திட்டத்திற்கு இணங்க, இலங்கையில் மனித கடத்தலைக் கண்காணித்து எதிர்த்துப் போராடுவது.",
        "டிஐபி அறிக்கையானது, NAHTTF ஆனது, மனிதக் கடத்தல் என்ற கொடிய குற்றத்தை திறம்பட ஒழிப்பதற்கு இறுதியில் உதவுவதை அவதானித்து, அதை அடைவதற்கு முழுமையாக உறுதியளித்த பரிந்துரைகளின் முன்னுரிமைத் தொகுப்பையும் வழங்கியுள்ளது.",
        "அமைதியான போராட்டக்காரர்களை பாதுகாக்க ஐஜிபி மற்றும் மூத்த போலீசார் தவறிவிட்டனர் - HRCSL"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய மனித கடத்தல் எதிர்ப்பு பணிக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸ் டிபார்ட்மெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுக்கு 2 கண்காணிப்பு பட்டியல்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கடந்த மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க கடத்தல் பாதிக்கப்பட்டோர் பாதுகாப்பு சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க அரசாங்கத்தின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு, ஊக்குவிப்பு மற்றும் சந்தை பல்வகைப்படுத்தல் மாநில அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநில பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகள் மேம்பாட்டு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுற்றுலா அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமுர்த்தி அரச அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய குழந்தைகள் பாதுகாப்பு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடல்சார் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகள் மற்றும் பெண்கள் மீதான துஷ்பிரயோகம் தடுப்பு பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நன்னடத்தை மற்றும் குழந்தை பராமரிப்பு சேவைகள் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றத்தால் பாதிக்கப்பட்டவர்களைப் பாதுகாப்பதற்கான தேசிய ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுப் பகுப்பாய்வு & தடுப்புப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குமுறை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய புலனாய்வுத் தலைவர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிகாரிகள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேசிய மூலோபாய செயல் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TIP அறிக்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAHTTF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஜிபி & மூத்த போலீசார்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}