{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/front_page/China-assures-support-to-SL-at-IMF-Board-Meetings/238-242055",
  "time_ut": 1659115748,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "China assures support to SL at IMF Board Meetings",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "China assures support to SL at IMF Board Meetings",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The importance of further strengthening the existing economic, agricultural and cultural relations between China and Sri Lanka in the face of the current economic crisis was emphasized",
        "Chinese Ambassador Qi Zenhong assured China, as member of the International Monetary Fund, will provide necessary support provided at the meeting of its Board of Directors, a statement from the Prime Minister’s office said.",
        "The ambassador called on Prime Minister Dinesh Gunawardane and discussed economic, agricultural and cultural relations between China and Sri Lanka in the face of the current economic crisis.",
        "The discussion initiated with a satisfactory reference to the historical bilateral relations between the two countries.",
        "“The Ambassador officially handed over the congratulatory message sent by the Chinese Prime Minister Li Keqiang to the new Prime Minister Dinesh Gunawardena.   During the meeting, the importance of further strengthening the existing economic, agricultural and cultural relations between China and Sri Lanka in the face of the current economic crisis was emphasized.",
        "Appreciating the assistance provided by China to alleviate the current economic crisis in Sri Lanka, the Prime Minister said Sri Lanka would welcome direct private investments as well as investments in agriculture, renewable energy, and irrigation and water supply sectors to provide long term solutions to economic issues.  He also emphasized the importance of increasing Chinese tourist to Sri Lanka once again.   Chinese investment opportunities related to industries and agriculture sector in the Hambantota Economic Zone centered in the Southern Province were also discussed during the meeting.   China expects that Sri Lanka’s discussions with the International Monetary Fund will be successful, and since China is also a member of the International Monetary Fund, the Ambassador assured that the necessary support will be provided at the meeting of the IMF Board of Directors.   The Minister offered his felicitations to the Centenary of the Chinese Communist Party.   Prime Minister’s Secretary Anura Dissanayake was also present at this meeting,” the statement said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF Board Meetings",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Qi Zenhong",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Board of Directors",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dinesh Gunawardane",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Li Keqiang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Hambantota Economic Zone",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Southern Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the IMF Board of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Centenary of the Chinese Communist Party",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF මණ්ඩල රැස්වීම්වලදී චීනය ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දෙන බවට සහතික වෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර පවතින ආර්ථික, කෘෂිකාර්මික සහ සංස්කෘතික සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කර ගැනීමේ වැදගත්කම මෙහිදී අවධාරණය කෙරුණා.",
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ සාමාජිකයෙකු ලෙස චීනයේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල රැස්වීමේදී අවශ්‍ය සහය ලබාදෙන බව චීන තානාපති Qi Zenhong මහතා සහතික වූ බව අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයේ නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "තානාපතිවරයා අග්‍රාමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා හමුවී වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර ආර්ථික, කෘෂිකාර්මික සහ සංස්කෘතික සබඳතා පිළිබඳව සාකච්ඡා කළේය.",
        "දෙරට අතර ඓතිහාසික ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා පිළිබඳ සතුටුදායක සඳහනක් සහිතව සාකච්ඡාව ආරම්භ විය.",
        "“චීන අග්‍රාමාත්‍ය Li Keqiang මහතා විසින් එවන ලද සුබපැතුම් පණිවිඩය තානාපතිවරයා විසින් නව අග්‍රාමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා වෙත නිල වශයෙන් භාරදුන්නා. පවතින ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර පවතින ආර්ථික, කෘෂිකාර්මික සහ සංස්කෘතික සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කර ගැනීමේ වැදගත්කම මෙම හමුවේදී අවධාරණය කෙරිණි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය සමනය කිරීම සඳහා චීනය ලබාදෙන සහය අගය කළ අග්‍රාමාත්‍යවරයා, ආර්ථිකයට දිගුකාලීන විසඳුම් ලබාදීම සඳහා සෘජු පෞද්ගලික ආයෝජන මෙන්ම කෘෂිකර්මාන්තය, පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, වාරිමාර්ග හා ජල සම්පාදන ක්ෂේත්‍රවල ආයෝජනයන් ශ්‍රී ලංකාව සාදරයෙන් පිළිගන්නා බව ප්‍රකාශ කළේය. ගැටලු. නැවත වරක් ශ්‍රී ලංකාවට චීන සංචාරකයන් වැඩි කිරීමේ වැදගත්කම ද ඔහු අවධාරණය කළේය. දකුණු පළාත කේන්ද්‍ර කර ගනිමින් හම්බන්තොට ආර්ථික කලාපයේ කර්මාන්ත හා කෘෂිකර්ම ක්ෂේත්‍රයට අදාළ චීන ආයෝජන අවස්ථා පිළිබඳව ද මෙහිදී සාකච්ඡා කෙරිණි. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ශ්‍රී ලංකාව සිදුකරන සාකච්ඡා සාර්ථක වනු ඇතැයි චීනය අපේක්ෂා කරන අතර, චීනය ද ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාමාජිකයෙකු බැවින්, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල රැස්වීමේදී අවශ්‍ය සහයෝගය ලබාදෙන බවට තානාපතිවරයා සහතික විය. චීන කොමියුනිස්ට් පක්ෂයේ ශත සංවත්සරයට අමාත්‍යවරයා සිය උපහාර පිරිනැමීය. මෙම රැස්වීමට අග්‍රාමාත්‍ය ලේකම් අනුර දිසානායක මහතා ද එක්ව සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF මණ්ඩල රැස්වීම්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Qi Zenhong",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්යක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Li Keqiang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට ආර්ථික කලාපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන කොමියුනිස්ට් පක්ෂයේ ශත සංවත්සරය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF வாரியக் கூட்டங்களில் SL க்கு ஆதரவளிப்பதாக சீனா உறுதியளிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்து சீனாவிற்கும் இலங்கைக்கும் இடையில் நிலவும் பொருளாதார, விவசாய மற்றும் கலாச்சார உறவுகளை மேலும் வலுப்படுத்த வேண்டியதன் முக்கியத்துவம் வலியுறுத்தப்பட்டது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உறுப்பினராக, அதன் இயக்குநர்கள் குழு கூட்டத்தில் வழங்கப்படும் தேவையான ஆதரவை சீனா வழங்கும் என்று சீன தூதர் Qi Zenhong உறுதியளித்தார், பிரதமர் அலுவலகத்தின் அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "தூதுவர், பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தனவைச் சந்தித்து, தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுக்கும் வகையில் சீனாவுக்கும் இலங்கைக்கும் இடையிலான பொருளாதார, விவசாய மற்றும் கலாச்சார உறவுகள் குறித்து கலந்துரையாடினார்.",
        "இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான வரலாற்று இருதரப்பு உறவுகள் குறித்த திருப்திகரமான குறிப்புடன் கலந்துரையாடல் ஆரம்பிக்கப்பட்டது.",
        "“சீன பிரதமர் லீ கெகியாங் அனுப்பிய வாழ்த்துச் செய்தியை புதிய பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தனவிடம் தூதுவர் உத்தியோகபூர்வமாக கையளித்தார். இச்சந்திப்பின் போது, ​​தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்து சீனாவுக்கும் இலங்கைக்கும் இடையில் நிலவும் பொருளாதார, விவசாய மற்றும் கலாசார உறவுகளை மேலும் வலுப்படுத்த வேண்டியதன் முக்கியத்துவம் குறித்து வலியுறுத்தப்பட்டது.",
        "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியைத் தணிக்க சீனா வழங்கிய உதவிகளைப் பாராட்டிய பிரதமர், பொருளாதாரத்திற்கு நீண்டகால தீர்வுகளை வழங்குவதற்காக நேரடி தனியார் முதலீடுகள் மற்றும் விவசாயம், புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி மற்றும் நீர்ப்பாசனம் மற்றும் நீர் வழங்கல் துறைகளில் முதலீடுகளை இலங்கை வரவேற்கும் என்றார். பிரச்சினைகள். இலங்கைக்கான சீன சுற்றுலாப் பயணிகளை மீண்டும் அதிகரிப்பதன் முக்கியத்துவத்தையும் அவர் வலியுறுத்தினார். தென் மாகாணத்தை மையமாகக் கொண்ட ஹம்பாந்தோட்டை பொருளாதார வலயத்தில் கைத்தொழில் மற்றும் விவசாயத் துறை தொடர்பான சீன முதலீட்டு வாய்ப்புகள் குறித்தும் இந்த சந்திப்பின் போது கலந்துரையாடப்பட்டது. சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான இலங்கையின் கலந்துரையாடல் வெற்றியடையும் என சீனா எதிர்பார்த்துள்ளதுடன், சர்வதேச நாணய நிதியத்தில் சீனாவும் அங்கத்துவம் பெற்றுள்ளதால், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பணிப்பாளர் சபையின் கூட்டத்தில் தேவையான ஆதரவை வழங்குவதாக தூதுவர் உறுதியளித்துள்ளார். சீன கம்யூனிஸ்ட் கட்சியின் நூற்றாண்டு விழாவிற்கு அமைச்சர் தனது வாழ்த்துக்களை வழங்கினார். இந்த சந்திப்பில் பிரதமரின் செயலாளர் அனுர திஸாநாயக்கவும் கலந்துகொண்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF வாரியக் கூட்டங்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Qi Zenhong",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Li Keqiang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை பொருளாதார வலயம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தென் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன கம்யூனிஸ்ட் கட்சியின் நூற்றாண்டு விழா",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}