{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/India-a-force-to-be-reckoned-with/108-243071",
  "time_ut": 1660540702,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India, a force to be reckoned with",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India, a force to be reckoned with",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "As the world’s largest democracy India celebrated its Independence Day today (August 15), Prime Minister Narendra Modi in his address to the nation invited all Indians to carry out their duties to ensure that the country is a developed nation in the next 25 years.",
        "The celebrations were held at the Red Fort where PM Modi said that corruption and dynastic politics were the two biggest challenges in India. Interestingly, this is also true for India’s neighbours especially Sri Lanka which is battling with rampant corruption resulting mainly from dynastic politics.",
        "Beginning his speech, Prime Minister Modi stated that it was a historic day for India as it takes a new path, new pledge with renewed strength. He also said that India's strength is in its diversity. \"India is the mother of democracy that can cause trouble for even the biggest of sultanates,\" Modi added.",
        "Over the last decade, India has gone through a tremendous transformation and India's economy which is currently at $3.17 trillion is expected to become the fifth largest in the world in 2022. The Gross Domestic Product, the monetary measure of all goods and services produced in a country in a year, rose from ₹ 2.79 lakh crore in 1950-51 to an estimated ₹ 147.36 lakh crore in 2021-22.",
        "Meanwhile, India's foreign exchange reserves increased from ₹ 911 crore in 1950-51 to ₹ 45,42,615 crore on August 5, 2022.  Currently, India has the fifth largest forex reserves in the world. In July 2022, India’s foreign trade stood at over $143 billion.",
        "Though India is celebrating its 75th Independence Day, the relationship between Sri Lanka and India is more than 2,500 years old. Relations between the two countries have also matured and diversified with time, encompassing all areas of contemporary relevance. In recent years, the relationship has been marked by close contacts at the highest political level, growing trade and investment, cooperation in the fields of development, education, culture and defence.",
        "India has a solid record as a development partner of Sri Lanka in the social, community, and human resources sectors, whether it is in mass housing or ambulance services, heritage conservation, or education.",
        "A developed and more powerful India means more benefits to Sri Lanka as its closest neighbour and friend.  Today, Sri Lanka is going through its worst economic crisis and it has been India that has been standing beside Sri Lanka every step of the way by extending the help it needs.",
        "This was further highlighted and appreciated by Commonwealth Secretary-General Patricia Scotland who said India's \"generous\" and \"multi-faceted\" assistance to Sri Lanka to help it deal with its unprecedented economic crisis is \"heartening.\"",
        "\"India's generous and multi-faceted assistance to Sri Lanka is heartening to see. It exemplifies both the spirit and values of the Commonwealth. In spirit, we are a family of nations, and families rally to help one another in times of need. Prime Minister Narendra Modi recently expressed India's support for the quest of the people of Sri Lanka for stability and economic recovery, through established democratic means, institutions, and constitutional framework,\" she said.",
        "\"The unprecedented challenges Sri Lanka is facing have required, and still require, the dedication and fortitude of its leaders as well as the support of the international community,\" Ms. Scotland further said.",
        "Ms. Scotland also talked about India's prominent role in combating the global food crisis and said that the Commonwealth is working towards bringing about a more holistic approach to ensure food security.",
        "As Sri Lanka struggles to secure funds to purchase fuel, the country’s Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera earlier said his government had requested several countries to send fuel. However, India was the only country to have so far given Sri Lanka a line of credit to buy essential items like fuel.",
        "Meanwhile, the Indian Ministry of External Affairs said that India has extended ‘unprecedented’ support of over $3.8 billion for ‘ameliorating the serious economic situation in Sri Lanka.’",
        "“We continue to closely follow the recent developments in Sri Lanka. India stands with the people of Sri Lanka as they seek to realize their aspirations for prosperity and progress through democratic means and values, established institutions and constitutional framework,” Ministry Spokesperson Arindam Bagchi said.",
        "India also continues to be the largest source of tourism for Sri Lanka. The UNWTO has ranked India as one of the fastest growing outbound markets in the world with the volume of travellers going up by 25% every year",
        "Sri Lanka continues to appreciate the consistent support of the Government and people of India over the past few years in a variety of fields such as counter-terrorism, maritime security, disaster management, humanitarian assistance, development cooperation, commercial engagement and people-to-people ties.",
        "Sri Lankan also welcomed the support extended by India during the meetings at the International Monetary Fund in March this year to secure a lifeline to overcome the economic crisis and on subsequent occasions in different forums including regional and plurilateral organisations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "August 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the next 25 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Red Fort",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a historic day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.17 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "fifth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.79",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1950-51",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021-22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "911",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1950-51",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 5, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "fifth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over $143 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75th Independence Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 2,500 years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "recent years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Patricia Scotland",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Scotland",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Scotland",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.8 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNWTO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past few years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March this year",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව, ගණන් කළ යුතු බලවේගයකි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලොව විශාලතම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රාජ්‍යය වන ඉන්දියාව අද (අගෝස්තු 15) සිය නිදහස් දිනය සමරන අතර, අග්‍රාමාත්‍ය නරේන්ද්‍ර මෝදි ජාතිය අමතමින්, ඉදිරි වසර 25 තුළ රට සංවර්ධිත ජාතියක් බවට පත් කිරීම සඳහා තම යුතුකම ඉටු කරන ලෙස සියලුම ඉන්දියානුවන්ට ආරාධනා කළේය.",
        "මෙම සැමරුම් උත්සවය රතු කොටුවේදී පැවැත්වුණු අතර එහිදී අගමැති මෝදි පැවසුවේ දූෂණය සහ රාජවංශ දේශපාලනය ඉන්දියාවේ විශාලතම අභියෝග දෙක බවයි. කුතුහලය දනවන කරුණ නම්, ප්‍රධාන වශයෙන් රාජවංශ දේශපාලනයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස පැතිර යන දූෂණය සමඟ පොරබදමින් සිටින ඉන්දියාවේ අසල්වැසියන්ට විශේෂයෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවට මෙය සත්‍යයකි.",
        "සිය කතාව ආරම්භ කරමින් අග්‍රාමාත්‍ය මෝදි ප්‍රකාශ කළේ ඉන්දියාව නව මාවතකට, නව ප්‍රතිඥාවකින් යුතුව නව මාවතකට පිවිසෙන බැවින් එය ඓතිහාසික දිනයක් බවයි. ඉන්දියාවේ ශක්තිය එහි විවිධත්වය තුළ බවද ඔහු කියා සිටියේය. \"ඉන්දියාව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ මව වන අතර එය විශාලතම සුල්තාන්වරුන්ට පවා කරදර ඇති කළ හැකිය,\" මෝඩි වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "පසුගිය දශකය තුළ ඉන්දියාව දැවැන්ත පරිවර්තනයකට ලක්ව ඇති අතර දැනට ඩොලර් ට්‍රිලියන 3.17 ක් වන ඉන්දියාවේ ආර්ථිකය 2022 දී ලෝකයේ පස්වන විශාලතම ආර්ථිකය බවට පත්වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ. දළ දේශීය නිෂ්පාදිතය, එය නිෂ්පාදනය කරන සියලුම භාණ්ඩ හා සේවාවල මූල්‍ය මිනුමකි. වසරක් තුළ රට, 1950-51 දී රුපියල් මිලියන 2.79 සිට 2021-22 දී ඇස්තමේන්තුගත රුපියල් මිලියන 147.36 දක්වා ඉහළ ගියේය.",
        "මේ අතර, ඉන්දියාවේ විදේශ විනිමය සංචිත 1950-51 දී රුපියල් කෝටි 911 සිට 2022 අගෝස්තු 5 වන දින රුපියල් කෝටි 45,42,615 දක්වා වැඩි විය.  දැනට, ඉන්දියාවට ලෝකයේ පස්වන විශාලතම විදේශ විනිමය සංචිත ඇත. 2022 ජූලි මාසයේදී ඉන්දියාවේ විදේශ වෙළඳාම ඩොලර් බිලියන 143 කට වඩා වැඩි විය.",
        "ඉන්දියාව සිය 75 වැනි නිදහස් දිනය සමරන නමුත් ශ්‍රී ලංකාව සහ ඉන්දියාව අතර සබඳතාවය වසර 2500කට වඩා පැරණිය. දෙරට අතර සබඳතා ද කාලයත් සමඟ පරිණත වී විවිධාංගීකරණය වී ඇති අතර එය සමකාලීන අදාළත්වයේ සෑම අංශයක්ම ආවරණය කරයි. මෑත වසරවලදී, සම්බන්ධතාවය ඉහළම දේශපාලන මට්ටමින් සමීප සම්බන්ධතා, වර්ධනය වන වෙළඳාම සහ ආයෝජන, සංවර්ධන, අධ්‍යාපනය, සංස්කෘතිය සහ ආරක්ෂක යන ක්ෂේත්‍රවල සහයෝගීතාවයෙන් සලකුණු කර ඇත.",
        "මහජන නිවාස හෝ ගිලන්රථ සේවා, උරුමයන් සංරක්ෂණය හෝ අධ්‍යාපනය යන අංශවල සමාජ, ප්‍රජා සහ මානව සම්පත් යන අංශවල ශ්‍රී ලංකාවේ සංවර්ධන හවුල්කරුවෙකු ලෙස ඉන්දියාවට ශක්තිමත් වාර්තාවක් ඇත.",
        "සංවර්ධිත සහ වඩා බලවත් ඉන්දියාවක් යනු එහි සමීපතම අසල්වැසියා සහ මිතුරා ලෙස ශ්‍රී ලංකාවට වැඩි ප්‍රතිලාභයකි. අද ශ්‍රී ලංකාව දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දෙමින් සිටින අතර, ඊට අවශ්‍ය උපකාර ලබාදෙමින් සෑම පියවරකදීම ශ්‍රී ලංකාව අසල සිට ඇත්තේ ඉන්දියාවයි.",
        "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය මහලේකම් පැට්‍රීෂියා ස්කොට්ලන්ඩ් විසින් මෙය තවදුරටත් උද්දීපනය කර අගය කරන ලද අතර, පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දීම සඳහා ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දෙන “ත්‍යාගශීලී” සහ “බහු මුහුණුවර” සහය “සතුටුදායක” බව පැවසීය.",
        "\"ඉන්දියාවේ ත්‍යාගශීලී සහ බහුවිධ සහය ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දීම සතුටට කරුණකි. එය පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලයේ ආත්මය සහ සාරධර්ම යන දෙකම විදහා දක්වයි. ආත්මයෙන්, අපි ජාතීන්ගේ පවුලක්, සහ පවුල් අවශ්‍යතාවලදී එකිනෙකාට උපකාර කිරීමට පෙළ ගැසෙමු. අගමැති ස්ථාපිත ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මාධ්‍යයන්, ආයතන සහ ව්‍යවස්ථාමය රාමුව හරහා ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ ස්ථාවරත්වය සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා වන ගවේෂණයට ඉන්දීය සහාය අමාත්‍ය නරේන්ද්‍ර මෝදි මෑතකදී ප්‍රකාශ කළාය.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී සිටින පෙර නොවූ විරූ අභියෝග සඳහා එහි නායකයින්ගේ කැපවීම සහ ධෛර්යය මෙන්ම ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ සහයෝගය අවශ්‍ය වේ, තවමත් අවශ්‍ය වේ,\" ස්කොට්ලන්ඩ් මහත්මිය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "ගෝලීය ආහාර අර්බුදයට එරෙහිව සටන් කිරීමේදී ඉන්දියාවේ ප්‍රමුඛ කාර්යභාරය පිළිබඳව ද ස්කොට්ලන්ඩ් මහත්මිය කතා කළ අතර ආහාර සුරක්ෂිතතාව සහතික කිරීම සඳහා වඩාත් සාකල්‍ය ප්‍රවේශයක් ගෙන ඒමට පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලය කටයුතු කරන බව පැවසුවාය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ඉන්ධන මිලදී ගැනීම සඳහා අරමුදල් සපයා ගැනීමට අරගල කරන විට, රටේ විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මීට පෙර ප්‍රකාශ කළේ තම රජය ඉන්ධන එවන ලෙස රටවල් කිහිපයකින් ඉල්ලා ඇති බවයි. කෙසේ වෙතත්, ඉන්ධන වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය මිලදී ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට මෙතෙක් ණය ලබා දී ඇති එකම රට ඉන්දියාවයි.",
        "මේ අතර, ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය පැවසුවේ, ‘ශ්‍රී ලංකාවේ බරපතළ ආර්ථික තත්ත්වය සමනය කිරීම’ සඳහා ඉන්දියාව ඩොලර් බිලියන 3.8 කට වැඩි ‘පෙර නොවූ විරූ’ සහය ලබා දී ඇති බවයි.",
        "“අපි ශ්‍රී ලංකාවේ මෑත කාලීන වර්ධනයන් සමීපව නිරීක්ෂණය කරමින් සිටිමු. ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මාධ්‍යයන් සහ සාරධර්ම, ස්ථාපිත ආයතන සහ ව්‍යවස්ථාමය රාමුව හරහා සෞභාග්‍යය සහ ප්‍රගතිය සඳහා වූ ඔවුන්ගේ අභිලාෂයන් සාක්ෂාත් කර ගැනීමට උත්සාහ කරන විට ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව සමඟ සිටී, ”අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක Arindam Bagchi පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට සංචාරක ව්‍යාපාරයේ විශාලතම ප්‍රභවය වන්නේ ද ඉන්දියාවයි. සෑම වසරකම සංචාරකයින් සංඛ්‍යාව 25% කින් ඉහළ යන ලොව වේගයෙන්ම වර්ධනය වන පිටතට යන වෙළඳපොළක් ලෙස UNWTO ඉන්දියාව ශ්‍රේණිගත කර ඇත.",
        "ත්‍රස්තවාදයට එරෙහි වීම, සමුද්‍රීය ආරක්ෂාව, ආපදා කළමනාකරණය, මානුෂීය ආධාර, සංවර්ධන සහයෝගීතාව, වාණිජමය කටයුතු සහ ජනතාව අතරට යන විවිධ ක්ෂේත්‍රවල පසුගිය වසර කිහිපය තුළ ඉන්දීය රජය සහ ජනතාව දක්වන අඛණ්ඩ සහයෝගය ශ්‍රී ලංකාව අඛණ්ඩව අගය කරයි. මිනිසුන් බැඳීම්.",
        "ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ජීවන මාර්ගයක් ලබා ගැනීම සඳහා මේ වසරේ මාර්තු මාසයේදී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ පැවති රැස්වීම්වලදී සහ ඉන් අනතුරුව කලාපීය සහ බහුපාර්ශ්වික සංවිධාන ඇතුළු විවිධ සංසදවලදී ඉන්දියාව ලබා දුන් සහයෝගය ශ්‍රී ලංකාව විසින් පිළිගනු ලැබීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රතු බලකොටුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෝඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඓතිහාසික දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දශකය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 3.17 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පස්වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුද්දක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.79",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1950-51",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021-22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "911",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1950-51",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පස්වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 143 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75 වැනි නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 2,500 කට වඩා පැරණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැට්‍රීෂියා ස්කොට්ලන්තය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්තය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්තය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.8 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශක Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNWTO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியா, கணக்கிடப்பட வேண்டிய ஒரு சக்தி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலகின் மிகப்பெரிய ஜனநாயக நாடான இந்தியா தனது சுதந்திர தினத்தை இன்று (ஆகஸ்ட் 15) கொண்டாடி வரும் நிலையில், பிரதமர் நரேந்திர மோடி நாட்டு மக்களுக்கு ஆற்றிய உரையில், அடுத்த 25 ஆண்டுகளில் நாடு வளர்ச்சியடைந்த நாடாக இருக்க அனைத்து இந்தியர்களும் தங்கள் கடமைகளைச் செய்யுமாறு அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "செங்கோட்டையில் நடைபெற்ற கொண்டாட்டத்தில், ஊழலும், வம்ச அரசியலும் இந்தியாவின் இரண்டு பெரிய சவால்கள் என்று பிரதமர் மோடி கூறினார். சுவாரஸ்யமாக, இது இந்தியாவின் அண்டை நாடுகளுக்கும் குறிப்பாக வம்ச அரசியலின் விளைவாக பரவலான ஊழலுடன் போராடும் இலங்கைக்கும் பொருந்தும்.",
        "பிரதமர் மோடி தனது உரையைத் தொடங்கி, இந்தியா ஒரு புதிய பாதையில், புதிய வலிமையுடன் புதிய உறுதிமொழியை எடுக்கும் வரலாற்று நாள் என்று கூறினார். இந்தியாவின் பலம் அதன் பன்முகத்தன்மையில் உள்ளது என்றும் அவர் கூறினார். \"இந்தியா ஜனநாயகத்தின் தாய், இது மிகப்பெரிய சுல்தான்களுக்கு கூட சிக்கலை ஏற்படுத்தும்\" என்று மோடி மேலும் கூறினார்.",
        "கடந்த தசாப்தத்தில், இந்தியா மிகப்பெரிய மாற்றத்தை சந்தித்துள்ளது, தற்போது $3.17 டிரில்லியனாக இருக்கும் இந்தியாவின் பொருளாதாரம் 2022ல் உலகின் ஐந்தாவது பெரிய பொருளாதாரமாக மாறும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி, அனைத்து பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் பண அளவீடு ஆகும். ஒரு வருடத்தில் நாடு, 1950-51ல் ₹ 2.79 லட்சம் கோடியிலிருந்து 2021-22ல் ₹ 147.36 லட்சம் கோடியாக உயர்ந்தது.",
        "இதற்கிடையில், இந்தியாவின் அந்நியச் செலாவணி கையிருப்பு 1950-51 இல் ₹ 911 கோடியிலிருந்து ஆகஸ்ட் 5, 2022 இல் ₹ 45,42,615 கோடியாக உயர்ந்தது.  தற்போது, ​​உலகில் ஐந்தாவது பெரிய அந்நியச் செலாவணி இருப்புக்களை இந்தியா கொண்டுள்ளது. ஜூலை 2022 இல், இந்தியாவின் வெளிநாட்டு வர்த்தகம் 143 பில்லியன் டாலராக இருந்தது.",
        "இந்தியா தனது 75வது சுதந்திர தினத்தை கொண்டாடினாலும், இலங்கைக்கும் இந்தியாவுக்கும் இடையிலான உறவு 2,500 ஆண்டுகளுக்கும் மேலானது. இரு நாடுகளுக்கிடையேயான உறவுகளும் காலப்போக்கில் முதிர்ச்சியடைந்து, சமகாலத் தொடர்புடைய அனைத்துப் பகுதிகளையும் உள்ளடக்கி பன்முகப்படுத்தப்பட்டுள்ளன. சமீபத்திய ஆண்டுகளில், இந்த உறவு, மிக உயர்ந்த அரசியல் மட்டத்தில் நெருங்கிய தொடர்புகள், வளர்ந்து வரும் வர்த்தகம் மற்றும் முதலீடு, வளர்ச்சி, கல்வி, கலாச்சாரம் மற்றும் பாதுகாப்பு ஆகிய துறைகளில் ஒத்துழைப்பு ஆகியவற்றால் குறிக்கப்படுகிறது.",
        "வெகுஜன வீடமைப்பு அல்லது ஆம்புலன்ஸ் சேவைகள், பாரம்பரிய பாதுகாப்பு அல்லது கல்வி என எதுவாக இருந்தாலும், சமூக, சமூகம் மற்றும் மனித வளத் துறைகளில் இலங்கையின் அபிவிருத்தி பங்காளியாக இந்தியா உறுதியான பதிவைக் கொண்டுள்ளது.",
        "ஒரு வளர்ந்த மற்றும் அதிக சக்தி வாய்ந்த இந்தியா என்றால் அதன் நெருங்கிய அண்டை நாடான இலங்கைக்கு அதிக நன்மைகள் கிடைக்கும். இன்று இலங்கை மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை சந்தித்துக் கொண்டிருக்கின்றது, அதற்குத் தேவையான உதவிகளை வழங்குவதன் மூலம் ஒவ்வொரு அடியிலும் இலங்கைக்கு பக்கபலமாக நின்றுகொண்டிருப்பது இந்தியாதான்.",
        "காமன்வெல்த் செயலாளர் நாயகம் பட்ரிசியா ஸ்காட்லாண்ட் இதை மேலும் சிறப்பித்து பாராட்டினார். இலங்கையின் முன்னோடியில்லாத பொருளாதார நெருக்கடியைச் சமாளிக்க உதவும் வகையில் இந்தியாவின் \"தாராளமான\" மற்றும் \"பன்முக\" உதவிகள் \"இருதயம் அளிப்பவை\" என்றார்.",
        "\"இலங்கைக்கான இந்தியாவின் தாராளமான மற்றும் பன்முக உதவிகளைப் பார்ப்பது மகிழ்ச்சி அளிக்கிறது. இது காமன்வெல்த்தின் ஆவி மற்றும் மதிப்புகள் இரண்டையும் எடுத்துக்காட்டுகிறது. ஆவியில், நாங்கள் ஒரு தேசங்களின் குடும்பம், மற்றும் குடும்பங்கள் தேவைப்படும் நேரங்களில் ஒருவருக்கொருவர் உதவ அணிதிரள்வோம். பிரதமர் நிறுவப்பட்ட ஜனநாயக வழிமுறைகள், நிறுவனங்கள் மற்றும் அரசியலமைப்பு கட்டமைப்பின் மூலம் ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் பொருளாதார மீட்சிக்கான இலங்கை மக்களின் தேடலுக்கு இந்தியாவின் ஆதரவை அமைச்சர் நரேந்திர மோடி சமீபத்தில் வெளிப்படுத்தினார்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"இலங்கை எதிர்கொள்ளும் முன்னோடியில்லாத சவால்களுக்கு அதன் தலைவர்களின் அர்ப்பணிப்பு மற்றும் வலிமை மற்றும் சர்வதேச சமூகத்தின் ஆதரவு தேவை, இன்னும் தேவைப்படுகிறது,\" என்று திருமதி ஸ்காட்லாந்து மேலும் கூறினார்.",
        "திருமதி. ஸ்காட்லாந்து, உலகளாவிய உணவு நெருக்கடியை எதிர்த்துப் போராடுவதில் இந்தியாவின் முக்கியப் பங்கைப் பற்றிப் பேசினார், மேலும் காமன்வெல்த் உணவுப் பாதுகாப்பை உறுதி செய்வதற்கான முழுமையான அணுகுமுறையைக் கொண்டு வருவதற்கு உழைத்து வருவதாகக் கூறினார்.",
        "எரிபொருளைக் கொள்வனவு செய்வதற்கான நிதியைப் பெறுவதற்கு இலங்கை போராடி வரும் நிலையில், எரிபொருளை அனுப்புமாறு பல நாடுகளிடம் தமது அரசாங்கம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளதாக அந்நாட்டின் மின்வலு மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர முன்னர் தெரிவித்திருந்தார். எவ்வாறாயினும், எரிபொருள் போன்ற அத்தியாவசிய பொருட்களை கொள்வனவு செய்வதற்கு இலங்கைக்கு இதுவரை கடன் வழங்கிய ஒரே நாடு இந்தியா மட்டுமே.",
        "இதற்கிடையில், ‘இலங்கையின் தீவிர பொருளாதார நிலைமையை சீர்செய்வதற்கு’ இந்தியா 3.8 பில்லியன் டாலர் ‘முன்னோடியில்லாத’ ஆதரவை வழங்கியுள்ளதாக இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "“இலங்கையில் அண்மைய முன்னேற்றங்களை நாங்கள் தொடர்ந்து உன்னிப்பாக அவதானித்து வருகிறோம். ஜனநாயக வழிமுறைகள் மற்றும் விழுமியங்கள், நிறுவப்பட்ட நிறுவனங்கள் மற்றும் அரசியலமைப்பு கட்டமைப்பின் மூலம் செழிப்பு மற்றும் முன்னேற்றத்திற்கான அவர்களின் அபிலாஷைகளை நனவாக்க முற்படும் இலங்கை மக்களுடன் இந்தியா நிற்கிறது” என்று அமைச்சின் செய்தித் தொடர்பாளர் அரிந்தம் பாக்சி கூறினார்.",
        "இலங்கைக்கான மிகப்பெரிய சுற்றுலா ஆதாரமாகவும் இந்தியா தொடர்ந்து இருந்து வருகிறது. ஒவ்வொரு ஆண்டும் பயணிகளின் எண்ணிக்கை 25% அதிகரித்து உலகிலேயே வேகமாக வளர்ந்து வரும் வெளிச்செல்லும் சந்தைகளில் ஒன்றாக இந்தியாவை UNWTO மதிப்பிட்டுள்ளது.",
        "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு, கடல்சார் பாதுகாப்பு, அனர்த்த முகாமைத்துவம், மனிதாபிமான உதவி, அபிவிருத்தி ஒத்துழைப்பு, வர்த்தக ஈடுபாடு மற்றும் மக்களுக்கான பல்வேறு துறைகளில் கடந்த சில வருடங்களாக இந்திய அரசாங்கம் மற்றும் மக்களின் நிலையான ஆதரவை இலங்கை தொடர்ந்து பாராட்டி வருகின்றது. மக்கள் உறவுகள்.",
        "இந்த ஆண்டு மார்ச் மாதம் சர்வதேச நாணய நிதியத்தில் நடைபெற்ற கூட்டங்களின் போது, ​​பொருளாதார நெருக்கடியைச் சமாளிப்பதற்கான உயிர்நாடியைப் பாதுகாப்பதற்காக இந்தியா வழங்கிய ஆதரவையும், பிராந்திய மற்றும் பன்முக அமைப்புக்கள் உட்பட பல்வேறு மன்றங்களிலும் இலங்கையும் வரவேற்றது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 25 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செங்கோட்டை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு வரலாற்று நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.17 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.79",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1950-51",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021-22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "911",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1950-51",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 5, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$143 பில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75வது சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2,500 ஆண்டுகளுக்கு மேல் பழமையானது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாட்ரிசியா ஸ்காட்லாந்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்காட்லாந்து",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்காட்லாந்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.8 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் அரிந்தம் பாக்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNWTO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}