{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/technology/ඩයලොග්-ටෙලිවිෂන්-ප්‍රියතම-චැනලය-මිස්-කෝල්-එකකින්--Activate-කරගන්න/5-374292",
  "time_ut": 1611559275,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඩයලොග් ටෙලිවිෂන් ප්‍රියතම චැනලය මිස් කෝල් එකකින්  Activate කරගන්න",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Activate Dialog Television favorite channel with a miss call",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Dialog Television gives its customers the opportunity to activate their favorite channel with a missed call.",
        "For the first time in the history of Pay TV television services in Sri Lanka, Dialog Television, the leading Pay TV network in Sri Lanka, has introduced to its customers the unique facility of activating any channel or channel package of their choice from any telephone network with one missed call.",
        "Empowered customers with this new service can now activate a channel or channel package of their choice by giving one missed call to the phone number registered to their Dialog TV account.",
        "Customers can activate a desired channel by giving a missed call to 0760079XXX from a number registered with Dialog TV. When availing this service, the last 3 digits ('xxx' above) must be specified for the channel number they wish to activate and for channel numbers starting with a value less than 100, 0 must be applied at the beginning. For example, if a Dialog TV customer wants to activate the Ten Cricket (Channel No. 69) channel in his channel, he can activate the channel by giving a missed call to 0760079069 from a registered phone. The same method should be followed to activate the channel packages. The monthly fee related to the activated vans will be added to the customer's bill.",
        "In this regard, Dialog Television's Head of Business, Chirantha De Soysa commented as follows. \"We are happy to be able to introduce the latest method of easily activating a channel or a channel package of their choice to customers with one missed call. For the first time in Sri Lanka, the customer has the full freedom to decide what they want to watch and the period they want to watch, and through this, the customer also gets the experience of activating a channel more easily without any hassle.\"",
        "Customers can update their registered phone number by dialing 1777. In addition to activating the channel of your choice through the Miss Call service, you can also activate a channel of your choice by dialing 679 via SMS, using our IVR service, MyDialog App or dialog.lk. In order to activate a desired channel through the Miss Call service, the customer's Dialog Television account must be active and must have sufficient account balance."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Activate Dialog Television",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dialog Television",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dialog TV",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dialog TV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "less than 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dialog TV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ten Cricket (Channel No. 69",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0760079069",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dialog Television's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chirantha De Soysa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1777",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "679",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IVR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MyDialog App",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dialog Television",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩයලොග් ටෙලිවිෂන් ප්‍රියතම චැනලය මිස් කෝල් එකකින්  Activate කරගන්න",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඩයලොග් ටෙලිවිෂන්  තම පාරිභෝගිකයන්ට ප්‍රියතම චැනල් එක මිස් කෝල් එකකින්  Activate කරගැනීම සඳහා අවස්ථාව සලසයි",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ Pay TV ටෙලිවිෂන් සේවා ඉතිහාසය තුළ ප්‍රථම වතාවට, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම Pay TVජාලය වන  Dialog Television විසින් ඕනෑම දුරකතන ජාලයකින් තමන් කැමති ඕනෑම චැනලයක් හෝ චැනල් පැකේජයක් එක මිස් කෝල් එකකින් සක්‍රිය කරගැනීමේ සුවිශේෂී පහසුකම තම පාරිභෝගිකයන්ට හඳුන්වාදීමට කටයුතු කර ඇත.",
        "මෙම නව සේවාවෙන් සවිබලගැන්වූ පාරිභෝගිකයින්ට දැන් පෙරටත් වඩා පහසුවෙන් ඔවුන්ගේ Dialog TV ගිණුම ලියාපදිංචි වී සිටින දුරකථන අංකය ඔස්සේ එක මිස් කෝල් එකක් ලබාදීමෙන් තමන් කැමති චැනලයක් හෝ චැනල් පැකේජයක් activate කළ හැකි වේ.",
        "Dialog TV සමඟින් ලියාපදිංචිව සිටින අංකයකින් පාරිභෝගිකයන්ට 0760079XXX අංකයට මිස් කෝල් එකක් ලබාදීමෙන් කැමති චැනලයක් activate කළ හැක. මෙම සේවාව ලබාගැනීමේදී අවසන් අංක 3 (ඉහත ‘xxx’) සඳහා  තමන් activate කිරීමට කැමති චැනල් අංකය සඳහන් කළ යුතු අතර 100 ට අඩු අගයකින් ආරම්භ වන චැනල් අංක සඳහා මුලට 0 යෙදිය යුතුවේ. උදාහරණයක් වශයෙන් Dialog TV පාරිභෝගිකයෙකුට තම වැනල් පෙළට Ten Cricket (චැනල් අංක 69) චැනලය activate කරගැනීමට අවශ්‍ය නම් ලියාපදිංචිව සිටින දුරකතනයකින් 0760079069 අංකයට මිස් කෝල් එකක් දී චැනලය activate කරගත හැක. චැනල් පැකේජ activate කරගැනීම සඳහාද  මෙම ක්‍රමවේදයම අනුගමනය කළ යුතුයි. Activate කළ වැනල්වලට අදාළ මාසික ගාස්තුව පාරිභෝගිකයාගේ බිල්පතට එක් කරනු ලැබේ.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් Dialog Television හි ව්‍යාපාර ප්‍රධානී චිරන්ත ද සොයිසා මෙසේ අදහස් දැක්වීය. “එක මිස් කෝල් එකකින් පාරිභෝගිකයින්ට, ඔවුන් විසින්ම කැමති චැනලයක් හෝ චැනල් පැකේජයක් ඉතා පහසුවෙන් activate කරගැනීමේ නවතම ක්‍රමවේදය හඳුන්වාදීමට හැකිවීම පිළිබඳව අපි සතුටු වෙනවා. ශ්‍රී ලංකාව තුළ ප්‍රථම වතාවට පාරිභෝගිකයාට තමන්ට නැරඹීමට අවශ්‍ය දේ සහ නැරඹීමට අවශ්‍ය කාලසීමාව තීරණය කිරීමේ පූර්ණ නිදහස මේ හරහා පාරිභෝගිකයාට හිමිවී තිබෙන අතර, මේ තුළින් වඩා පහසුවෙන් කිසිඳු කරදරයකින් තොරව චැනලයක් activate කරගැනීමේ අත්දැකීමද පාරිභෝගිකයාට හිමිවේ.”",
        "1777 ඩයල් කිරිමෙන් පාරිභෝගිකයන්ට තමන් ලියාපදිංචි වී ඇති දුරකතන අංකය යාවත්කාලීන කළ හැක. මිස් කෝල් සේවාව හරහා තමන් කැමති චැනල් activateකරගැනීමට අමතරව SMSඑකක් මගින්,679ඩයල් කර, අපගේ IVR සේවාවඔස්සේ,MyDialog Appහෝ dialog.lk යන ක්‍රම භාවිතයෙන්ද කැමති චැනලයක් activateකරගැනීමේ හැකියාව පවතී. මිස් කෝල් සේවාව ඔස්සේ කැමති චැනලයක් activateකරගැනීමට නම් පාරිභෝගිකයාගේ Dialog Televisionගිණුම සක්‍රියව පැවතිය යුතු අතර, ප්රමාණවත් ගිණුම් ශේෂයක් ද තිබිය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dialog Television සක්‍රිය කරන්න",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග් රූපවාහිනිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග් ටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයලොග් ටීවී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100 ට අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග් ටීවී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දස ක්‍රිකට් (නාලිකාව අංක 69",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0760079069",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයලොග් ටෙලිවිෂන් එකේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චිරන්ත ද සොයිසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1777",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "679",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IVR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MyDialog යෙදුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග් රූපවාහිනිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மிஸ் கால் மூலம் Dialog Television பிடித்த சேனலை இயக்கவும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "டயலொக் டெலிவிஷன் தனது வாடிக்கையாளர்களுக்கு மிஸ்டு கால் மூலம் தங்களுக்குப் பிடித்த சேனலைச் செயல்படுத்தும் வாய்ப்பை வழங்குகிறது.",
        "இலங்கையின் Pay TV தொலைக்காட்சி சேவைகளின் வரலாற்றில் முதன்முறையாக, இலங்கையின் முன்னணி Pay TV வலையமைப்பான Dialog Television, எந்தவொரு தொலைபேசி வலையமைப்பிலிருந்தும் அவர்கள் விரும்பும் எந்தவொரு அலைவரிசை அல்லது சேனல் பொதியையும் செயற்படுத்தும் தனித்துவமான வசதியை தனது வாடிக்கையாளர்களுக்கு அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. ஒரு தவறிய அழைப்புடன்.",
        "இந்த புதிய சேவையின் மூலம் அதிகாரம் பெற்ற வாடிக்கையாளர்கள், தங்களின் Dialog TV கணக்கில் பதிவுசெய்யப்பட்ட தொலைபேசி எண்ணுக்கு ஒரு தவறிய அழைப்பை வழங்குவதன் மூலம் அவர்கள் விரும்பும் சேனல் அல்லது சேனல் தொகுப்பை இப்போது செயல்படுத்தலாம்.",
        "டயலொக் டிவியில் பதிவுசெய்யப்பட்ட எண்ணிலிருந்து 0760079XXXக்கு மிஸ்டு கால் கொடுத்து வாடிக்கையாளர்கள் விரும்பிய சேனலைச் செயல்படுத்தலாம். இந்தச் சேவையைப் பெறும்போது, ​​அவர்கள் செயல்படுத்த விரும்பும் சேனல் எண்ணுக்கு கடைசி 3 இலக்கங்கள் (மேலே உள்ள 'xxx') குறிப்பிடப்பட வேண்டும், மேலும் 100-க்கும் குறைவான மதிப்பில் தொடங்கும் சேனல் எண்களுக்கு தொடக்கத்தில் 0 பயன்படுத்தப்பட வேண்டும். உதாரணமாக, டயலொக் டிவி வாடிக்கையாளர் ஒருவர் தனது சேனலில் டென் கிரிக்கெட் (சேனல் எண். 69) சேனலைச் செயல்படுத்த விரும்பினால், பதிவு செய்யப்பட்ட தொலைபேசியிலிருந்து 0760079069 என்ற எண்ணுக்கு மிஸ்டு கால் கொடுத்து சேனலைச் செயல்படுத்தலாம். சேனல் தொகுப்புகளை செயல்படுத்த அதே முறையைப் பின்பற்ற வேண்டும். செயல்படுத்தப்பட்ட வேன்கள் தொடர்பான மாதாந்திர கட்டணம் வாடிக்கையாளர்களின் பில்லில் சேர்க்கப்படும்.",
        "இது தொடர்பில் டயலொக் தொலைக்காட்சியின் வர்த்தகத் தலைவர் சிரந்த டி சொய்சா பின்வருமாறு கருத்துத் தெரிவித்துள்ளார். \"ஒரு மிஸ்டு கால் மூலம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்கள் விரும்பும் சேனல் அல்லது சேனல் தொகுப்பை எளிதாக செயல்படுத்துவதற்கான சமீபத்திய முறையை அறிமுகப்படுத்துவதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம். இலங்கையில் முதன்முறையாக, வாடிக்கையாளருக்கு தாங்கள் எதைப் பார்க்க வேண்டும் மற்றும் பார்க்க வேண்டும் என்பதைத் தீர்மானிக்க முழு சுதந்திரம் உள்ளது, இதன் மூலம், வாடிக்கையாளர் எந்த இடையூறும் இல்லாமல் ஒரு சேனலை மிக எளிதாக செயல்படுத்தும் அனுபவத்தையும் பெறுகிறார்.",
        "வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் பதிவு செய்யப்பட்ட தொலைபேசி எண்ணை 1777ஐ டயல் செய்து புதுப்பிக்கலாம். மிஸ் கால் சேவையின் மூலம் நீங்கள் விரும்பும் சேனலைச் செயல்படுத்துவதுடன், எங்கள் IVR சேவை, MyDialog ஆப் அல்லது dialog.lk ஐப் பயன்படுத்தி, SMS மூலம் 679 ஐ டயல் செய்வதன் மூலமும் நீங்கள் விரும்பும் சேனலைச் செயல்படுத்தலாம். மிஸ் கால் சேவையின் மூலம் விரும்பிய சேனலைச் செயல்படுத்த, வாடிக்கையாளரின் டயலொக் டெலிவிஷன் கணக்கு செயலில் இருக்க வேண்டும் மற்றும் போதுமான கணக்கு இருப்பைக் கொண்டிருக்க வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டயலொக் தொலைக்காட்சியை இயக்கவும்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டயலொக் தொலைக்காட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டயலொக் டி.வி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டயலொக் டி.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100 க்கும் குறைவாக",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டயலொக் டி.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்து கிரிக்கெட் (சேனல் எண். 69",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0760079069",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டயலொக் தொலைக்காட்சியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிரந்த டி சொய்சா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1777",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "679",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐவிஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MyDialog ஆப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டயலொக் தொலைக்காட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}