{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132420",
  "time_ut": 1659021082,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆகஸ்ட் இறுதிக்குள் மருந்துத் தட்டுப்பாட்டுக்கு தீர்வு : சுகாதார அமைச்சர் கெஹலிய",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Solution to shortage of medicines by the end of August: Health Minister Kehalia",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Health Minister Keheliya Rambukwella has said that the current shortage of medicines in the country will be completed in August.",
        "Minister Keheliya Rambukwella also said that now the economic and political crises have been resolved to some extent and the country is returning to normalcy.",
        "Minister Keheliya said the above during a meeting with the Japanese Ambassador to Sri Lanka, Minukoshi Hideki, and UNICEF representatives.",
        "The first phase of pharmaceuticals worth 1.5 million dollars to be provided by the Japanese government to Sri Lanka was officially handed over to the Minister of Health by the Japanese Ambassador on Thursday.",
        "These include medicines for high blood pressure, diabetes, heart disease, kidney disease, liver disease, etc.",
        "Diabetes and calcium are also found, especially for pregnant women. The value of the first batch of drugs handed out yesterday is $107,650.",
        "These are provided by the Government of Japan through UNICEF. The event was also attended by UNICEF Deputy Representative to Sri Lanka Emma Brinkam and representatives from Japan.",
        "All allies around the world are supporting Sri Lanka's recovery from the crisis. The Health Minister also expressed his gratitude to those countries.",
        "He said that all the countries in the region have extended support in a very friendly manner and among them Japan has provided high level of friendship.",
        "He pointed out that the support given especially during the Covid crisis and in the current crisis is very important and the ongoing discussions with the International Monetary Fund are successful.",
        "The Minister mentioned that the arrival of tourists has increased marginally in the last week and that all the problems can be resolved in the near future. The minister also pointed out that unique success can be achieved by facing these challenges.",
        "During the drug crisis, the priorities to be given were classified and dealt with appropriately as per the advice of the experts of the health sector.",
        "The Minister of Health pointed out to the foreign delegation that it is important to give priority to children and expectant mothers, self-manage emergency treatments and equipment, reschedule non-urgent surgeries and better management. He also mentioned that Triposha scheme can be restarted in the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the end of August",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Kehalia",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Keheliya Rambukwella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Keheliya Rambukwella",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Keheliya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Minukoshi Hideki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1.5 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "107,650",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Government of Japan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Emma Brinkam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Triposha",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගෝස්තු අග වනවිට ඖෂධ හිඟයට විසදුම් - සෞඛ්‍ය ඇමති කෙහෙලිය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "රට තුළ දැනට පවතින ඖෂධ හිඟය අගෝස්තු මාසයේදී අවසන් කරන බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල මහතා පැවසීය.",
        "මේ වන විට ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුද යම්තාක් දුරකට විසඳී රට සාමාන්‍ය තත්ත්වයට පත්වෙමින් තිබෙන බවද අමාත්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල මහතා පැවසීය.",
        "අමාත්‍ය කෙහෙළිය මහතා මේ බව පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාවේ ජපාන තානාපති මිනුකෝෂි හිදෙකි මහතා සහ යුනිසෙෆ් සංවිධානයේ නියෝජිතයන් සමඟ පැවති හමුවකදීය.",
        "ජපාන රජය විසින් ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදීමට නියමිත ඩොලර් මිලියන 1.5ක් වටිනා ඖෂධවල පළමු අදියර ජපාන තානාපතිවරයා විසින් සෞඛ්‍ය අමාත්‍යවරයා වෙත නිල වශයෙන් භාරදීම බ්‍රහස්පතින්දා සිදු විය.",
        "අධි රුධිර පීඩනය, දියවැඩියාව, හෘද රෝග, වකුගඩු රෝග, අක්මා රෝග, ආදිය සඳහා ඖෂධ ඇතුළත් වේ.",
        "විශේෂයෙන් ගර්භනී කාන්තාවන් සඳහා දියවැඩියාව සහ කැල්සියම් ද දක්නට ලැබේ. ඊයේ ලබාදුන් පළමු මත්ද්‍රව්‍ය කාණ්ඩයේ වටිනාකම ඩොලර් 107,650 කි.",
        "මේවා ජපන් රජය යුනිසෙෆ් හරහා සපයනු ලැබේ. මෙම අවස්ථාවට යුනිසෙෆ් සංවිධානයේ ශ්‍රී ලංකාවේ නියෝජ්‍ය නියෝජිත එමා බ්‍රින්කම් සහ ජපානයේ නියෝජිතයින් ද එක්ව සිටියහ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ලොව පුරා සිටින සියලුම මිත්‍ර රටවල් සහය දක්වයි. සෞඛ්‍ය අමාත්‍යවරයා එම රටවලට සිය කෘතඥතාවය ද පළ කළේය.",
        "කලාපයේ සියලුම රටවල් ඉතා මිත්‍රශීලීව සහයෝගය ලබාදී ඇති බවත් ඒ අතරින් ජපානය ඉහළ මිත්‍රත්වයක් ලබාදී ඇති බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "විශේෂයෙන්ම කොවිඩ් අර්බුදයේදී සහ වත්මන් අර්බුදයේදී ලබාදුන් සහයෝගය ඉතා වැදගත් බවත් ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමඟ දැනට පැවැත්වෙන සාකච්ඡා සාර්ථක බවත් ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "පසුගිය සතිය තුළ සංචාරකයින්ගේ පැමිණීම සුළු වශයෙන් ඉහළ ගොස් ඇති බවත් ඉදිරි කාලය තුළ සියලු ගැටලු විසඳාගත හැකි බවත් අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය. මෙම අභියෝගවලට මුහුණදීම තුළින් සුවිශේෂී සාර්ථකත්වයක් අත්කර ගත හැකි බව ද අමාත්‍යවරයා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "මත්ද්‍රව්‍ය අර්බුදය තුළ සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රවීණයන්ගේ උපදෙස් පරිදි ලබාදිය යුතු ප්‍රමුඛතා වර්ගීකරණය කර ඒ සම්බන්ධයෙන් නිසි ලෙස කටයුතු කරන ලදී.",
        "දරුවන්ට සහ ගැබිනි මවුවරුන්ට ප්‍රමුඛත්වය ලබා දීම, හදිසි ප්‍රතිකාර සහ උපකරණ ස්වයං පාලනයක්, හදිසි නොවන සැත්කම් නැවත කාලසටහන් සකස් කිරීම සහ වඩා හොඳ කළමනාකරණයක් වැදගත් බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යවරයා විදේශ නියෝජිත පිරිසට පෙන්වා දුන්නේය. ත්‍රිපෝෂ යෝජනා ක්‍රමය රට තුළ යළි ආරම්භ කළ හැකි බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අගෝස්තු අග",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "කෙහෙලිය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙහෙළිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Minukoshi Hideki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "107,650 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපාන රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එමා බ්‍රින්කම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ත්‍රිපෝෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆகஸ்ட் இறுதிக்குள் மருந்துத் தட்டுப்பாட்டுக்கு தீர்வு : சுகாதார அமைச்சர் கெஹலிய",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் தற்போது நிலவும் மருந்துகளுக்கான தட்டுப்பாடு ஆகஸ்ட் மாதத்தில் நிறைவுக்கு வரும் என்று சுகாதாரத்துறை அமைச்சர் கெஹெலிய ரம்புக்வெல்ல தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அத்தோடு தற்போது பொருளாதார மற்றும் அரசியல் நெருக்கடிகள் ஓரளவிற்கு தீர்க்கப்பட்டு நாடு வழமைக்கு திரும்பிக் கொண்டிருப்பதாகவும் அமைச்சர் கெஹெலிய ரம்புக்வெல்ல தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கைக்கான ஜப்பான் தூதுவர் மினுகோஷி ஹிதேகி மற்றும் யுனிசெஃப் அமைப்பின் பிரதிநிதிகளுடன் இடம்பெற்ற சந்திப்பின் போதே அமைச்சர் கெஹெலிய மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜப்பான் அரசாங்கத்தினால் இலங்கைக்கு வழங்கப்படவுள்ள 1.5 மில்லியன் டொலர் பெறுமதியான மருந்து பொருட்களின் முதற்கட்ட தொகை நேற்று வியாழக்கிழமை ஜப்பான் தூதுவரால் சுகாதார அமைச்சரிடம் உத்தியோகபூர்வமாகக் கையளிக்கப்பட்டது.",
        "இவ்வாறு கையளிக்கப்பட்டவற்றில் உயர் இரத்த அழுத்தம் , நீரிழிவு நோய், இதய நோய், சிறுநீரக நோய், கல்லீரல் நோய் உள்ளிட்டவற்றுக்காக வழங்கப்படும் மருந்துகள் உள்ளடங்குகின்றன.",
        "குறிப்பாக கர்பிணிகளுக்கான நீரிழிவு மற்றும் கல்சியம் என்பவையும் காணப்படுகின்றன. நேற்றை தினம் கையளிக்கப்பட்ட முதற்கட்ட மருந்து தொகையின் பெறுமதி 107 650 டொலர்களாகும்.",
        "இவை யுனிசெப் அமைப்பின் ஊடாக ஜப்பான் அரசாங்கத்தினால் வழங்கப்பட்டுள்ளன. இந்நிகழ்வில் யுனிசெப் அமைப்பின் இலங்கைக்கான உப பிரதிநிதி எம்மா பிரிங்கம் மற்றும் ஜப்பான் பிரதிநிதிகள் உள்ளிட்டோரும் கலந்து கொண்டனர்.",
        "உலகெங்கிலும் உள்ள அனைத்து நட்பு நாடுகளும் இலங்கை நெருக்கடியிலிருந்து மீள்வதற்கு ஆதரவளித்து வருகின்றன. அந்த நாடுகளுக்கு நன்றி தெரிவிப்பதாகவும் சுகாதார அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "பிராந்தியத்தில் உள்ள அனைத்து நாடுகளும் மிகவும் நட்பு ரீதியில் ஆதரவை வழங்கியுள்ளதாகவும் அவற்றுள் ஜப்பான் உயர்தர நட்புறவை வழங்கியுள்ளதாகவும் அவர் தெரிவித்தார்.",
        "குறிப்பாக கொவிட் நெருக்கடி காலத்திலும் தற்போதைய நெருக்கடி நிலையிலும் வழங்கப்படும் ஆதரவு மிகவும் முக்கியமானது என்றும் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் இடம்பெற்று வரும் கலந்துரையாடல்கள் வெற்றிகரமானவை என்றும் அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "கடந்த வாரத்தில் சுற்றுலாப் பயணிகளின் வருகை கனிசமானளவு அதிகரித்துள்ளதாகவும், அதற்கமைய எதிர்காலத்தில் அனைத்தும் பிரச்சினைகளுக்கும் தீர்வு காண முடியும் என்றும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டார். இந்த சவால்களை எதிர்கொண்டு தனித்துவமான வெற்றியை அடைய முடியும் எனவும் அமைச்சர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "மருந்து நெருக்கடியின் போது, சுகாதாரத் துறையின் நிபுணர்களின் ஆலோசனையின்படி, கொடுக்கப்பட வேண்டிய முன்னுரிமைகள் வகைப்படுத்தப்பட்டு சரியான முறையில் கையாளப்பட்டன.",
        "குழந்தைகள் மற்றும் கர்ப்பிணித் தாய்மார்களுக்கு முன்னுரிமை அளித்து , அவசர சிகிச்சைகள் மற்றும் உபகரணங்களை சுயமாக நிர்வகித்து, அவசரமற்ற அறுவை சிகிச்சைகளுக்கு வேறு திகதியை வழங்கி சிறந்த முறையில் முகாமைத்துவம் செய்யப்பட்டமை முக்கியமானது என சுகாதார அமைச்சர் வெளிநாட்டுப் பிரதிநிதிகளிடம் சுட்டிக்காட்டினார். அத்தோடு நாட்டில் திரிபோஷா திட்டத்தை மீண்டும் தொடங்க முடியும் என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆகஸ்ட் இறுதியில்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "கெஹாலியா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெஹலிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Minukoshi Hideki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "107,650",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான் அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்மா பிரிங்கம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சென்ற வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திரிபோஷா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}