{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83795/sri-lanka-made-dumb-bets-on-chinese-investment-cia-chief",
  "time_ut": 1658412420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka made ‘dumb bets’ on Chinese investment: CIA chief",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka made ‘dumb bets’ on Chinese investment: CIA chief",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Central Intelligence Agency (CIA) chief has held China responsible for Sri Lanka’s economic collapse, saying Colombo’s “dumb bets” on high-debt Chinese investment have led to the catastrophic outcomes.",
        "“The Chinese have a lot of weight to throw around and they can make a very appealing case for their investments,” William Burns said at the Aspen Security Forum on Wednesday. “Nations should look at a place like Sri Lanka today–heavily indebted to China–which has made some really dumb bets about their economic future and are suffering pretty catastrophic, both economic and political, consequences as a result,” he added.",
        "Burns warned that the situation in Sri Lanka should be a lesson to other countries in the Middle East and South Asia.",
        "“That, I think, ought to be an object lesson to a lot of other players — not just in the Middle East or South Asia, but around the world — about having your eyes wide open about those kinds of dealings.”",
        "Sri Lanka has borrowed from several countries, including China that turned out to be white elephant projects.",
        "Back in 2017, Sri Lanka was forced to lease out a facility to a Chinese company for 99 years after the island nation was unable to repay a USD 1.4 billion loan for port construction in the south of the country.",
        "Earlier this year, Burns described China as the single most important geopolitical challenge for the United States in the 21st century. He characterized President Xi Jinping’s China as being in many ways the most profound test the CIA has ever faced.",
        "This warning from the CIA comes a few days after IMF Director Kristalina Georgieva on Saturday warned countries with high debt levels to take lessons from Sri Lanka and said that it is a warning sign for nations with limited policy space.",
        "“Countries with high debt levels and limited policy space will face additional strains. Look no further than Sri Lanka as a warning sign,” the IMF chief said.",
        "“Emerging and developing countries have also been experiencing sustained capital outflows for four months in a row. They now suffer the risk of reversing three decades of catching up with advanced economies and instead falling further behind,” she added.",
        "Sri Lanka has been facing its worst economic crisis since independence in 1948, leading to an acute shortage of essential items like food, medicine, cooking gas and fuel across the island nation.",
        "The country, with an acute foreign currency crisis that resulted in foreign debt default, had announced in April that it is suspending nearly USD 7 billion foreign debt repayment due for this year out of about USD 25 billion due through 2026. Sri Lanka’s total foreign debt is running into billions of dollars."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "CIA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Central Intelligence Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "William Burns",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Aspen Security Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Burns",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "99 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Burns",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 21st century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four months in a row",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly USD 7 billion",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about USD 25 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2026",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "billions of dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව චීන ආයෝජන මත ‘ගොළු ඔට්ටු ඇල්ලුවා’: CIA ප්‍රධානියා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මධ්‍යම ඔත්තු ඒජන්සියේ (CIA) ප්‍රධානියා ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික බිඳවැටීමට චීනය වගකිව යුතු බව පවසමින්, අධික ණය සහිත චීන ආයෝජන සඳහා කොලඹ “ගොළු ඔට්ටු ඇල්ලීම” ව්‍යසනකාරී ප්‍රතිඵලවලට තුඩු දී ඇති බව පවසමින්.",
        "\"චීන ජාතිකයින්ට එහා මෙහා කිරීමට විශාල බරක් ඇති අතර ඔවුන්ගේ ආයෝජන සඳහා ඉතා ආකර්ශනීය නඩුවක් ඉදිරිපත් කළ හැකිය\" යනුවෙන් විලියම් බර්න්ස් බදාදා Aspen ආරක්ෂක සංසදයේදී පැවසීය. \"ජාතීන් අද ශ්‍රී ලංකාව වැනි - චීනයට දැඩි ලෙස ණයගැති ස්ථානයක් දෙස බැලිය යුතුය - එය ඔවුන්ගේ ආර්ථික අනාගතය ගැන සැබවින්ම ගොළු ඔට්ටු තබා ඇති අතර එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ආර්ථික හා දේශපාලනික වශයෙන් ඉතා ව්‍යසනකාරී ප්‍රතිවිපාක විඳිමින් සිටී,\" ඔහු තවදුරටත් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය මැදපෙරදිග සහ දකුණු ආසියාවේ අනෙකුත් රටවලට පාඩමක් විය යුතු බවට බර්න්ස් අනතුරු ඇඟවීය.",
        "\"එය, මැදපෙරදිග හෝ දකුණු ආසියාවේ පමණක් නොව, ලොව පුරා සිටින බොහෝ ක්‍රීඩකයින්ට - එවැනි ගනුදෙනු ගැන ඔබේ ඇස් පුළුල්ව විවර කර ගැනීම ගැන වස්තු පාඩමක් විය යුතු යැයි මම සිතමි.\"",
        "සුදු අලි ව්‍යාපෘති බවට පත් වූ චීනය ඇතුළු රටවල් කිහිපයකින් ශ්‍රී ලංකාව ණය ලබාගෙන ඇත.",
        "2017 දී, ශ්‍රී ලංකාවට දකුණු ප්‍රදේශයේ වරාය ඉදිකිරීම සඳහා ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.4 ක ණය මුදලක් ආපසු ගෙවීමට නොහැකි වූ පසු, වසර 99 කට චීන සමාගමකට පහසුකමක් බදු දීමට ශ්‍රී ලංකාවට සිදු විය.",
        "මෙම වසර මුලදී, බර්න්ස් 21 වැනි සියවසේ එක්සත් ජනපදයට ඇති තනි වැදගත්ම භූ දේශපාලනික අභියෝගය ලෙස චීනය විස්තර කළේය. ජනාධිපති ෂී ජින්පිංගේ චීනය බොහෝ ආකාරවලින් CIA මෙතෙක් මුහුණ දී ඇති වඩාත්ම ගැඹුරු පරීක්ෂණය ලෙස ඔහු සංලක්ෂිත කළේය.",
        "සීඅයිඒ හි මෙම අනතුරු ඇඟවීම පැමිණෙන්නේ IMF අධ්‍යක්ෂ ක්‍රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා සෙනසුරාදා ඉහළ ණය මට්ටම් ඇති රටවලට ශ්‍රී ලංකාවෙන් පාඩම් ගන්නා ලෙස අනතුරු ඇඟවූ අතර එය සීමිත ප්‍රතිපත්ති අවකාශයක් ඇති ජාතීන්ට අනතුරු ඇඟවීමේ ලකුණක් බව ප්‍රකාශ කිරීමෙන් දින කිහිපයකට පසුවය.",
        "“ඉහළ ණය මට්ටම් සහ සීමිත ප්‍රතිපත්ති අවකාශයක් ඇති රටවල් අතිරේක වික්‍රියාවලට මුහුණ දෙනු ඇත. අනතුරු ඇඟවීමේ ලකුණක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව හැර බලන්න එපා,” IMF ප්‍රධානියා පැවසීය.",
        "“නැගී එන සහ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් ද මාස හතරක් අඛණ්ඩව ප්‍රාග්ධන පිටතට ගලා යාමක් අත්විඳිමින් සිටිති. ඔවුන් දැන් දශක තුනක දියුණු ආර්ථිකයන් සමඟ අත්වැල් බැඳගෙන තවදුරටත් පසුබෑමේ අවදානමකට මුහුණ දී සිටිනවා,” ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "1948 නිදහසින් පසු ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දී ඇති අතර, දිවයින පුරා ආහාර, ඖෂධ, ඉවුම් පිහුම් ගෑස් සහ ඉන්ධන වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල උග්‍ර හිඟයකට තුඩු දී තිබේ.",
        "විදේශ ණය පැහැර හැරීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස උග්‍ර විදේශ මුදල් අර්බුදයක් ඇති රට, 2026 වන විට ගෙවිය යුතු ඩොලර් බිලියන 25 න් මේ වසර සඳහා ගෙවිය යුතු ඩොලර් බිලියන 7 කට ආසන්න විදේශ ණය ආපසු ගෙවීම අත්හිටුවන බව අප්‍රේල් මාසයේදී නිවේදනය කර තිබුණි. ඩොලර් බිලියන ගණනින් දුවනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "සීඅයිඒ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මධ්යම බුද්ධි ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීඅයිඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විලියම් බර්න්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aspen ආරක්ෂක සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පිළිස්සුම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 99 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පිළිස්සුම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21 වන සියවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සීඅයිඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීඅයිඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස හතරක් එක දිගට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දශක තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 7 කට ආසන්නයි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 25ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2026",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீன முதலீட்டில் இலங்கை ‘ஊமை பந்தயம்’ செய்தது: சிஐஏ தலைவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மத்திய புலனாய்வு முகமையின் (CIA) தலைவர், இலங்கையின் பொருளாதார வீழ்ச்சிக்கு சீனாவே பொறுப்பு என்று கூறியதுடன், அதிகக் கடனுள்ள சீன முதலீட்டில் கொழும்பின் \"ஊமை பந்தயம்\" பேரழிவு விளைவுகளுக்கு இட்டுச் சென்றுள்ளதாகக் கூறினார்.",
        "\"சீனர்களுக்கு நிறைய எடை உள்ளது, மேலும் அவர்கள் தங்கள் முதலீடுகளுக்கு மிகவும் கவர்ச்சிகரமான வழக்கை உருவாக்க முடியும்\" என்று புதன்கிழமை ஆஸ்பென் பாதுகாப்பு மன்றத்தில் வில்லியம் பர்ன்ஸ் கூறினார். \"இன்று இலங்கை போன்ற ஒரு இடத்தை நாடுகள் பார்க்க வேண்டும் - சீனாவிற்கு பெரிதும் கடன்பட்டுள்ளது - இது அவர்களின் பொருளாதார எதிர்காலத்தைப் பற்றி சில முட்டாள்தனமான பந்தயங்களைச் செய்துள்ளது மற்றும் அதன் விளைவாக பொருளாதார மற்றும் அரசியல் விளைவுகளை மிகவும் பேரழிவுபடுத்துகிறது,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் நிலைமை மத்திய கிழக்கு மற்றும் தெற்காசியாவில் உள்ள ஏனைய நாடுகளுக்கு ஒரு பாடமாக அமைய வேண்டும் என பர்ன்ஸ் எச்சரித்துள்ளார்.",
        "\"இது, மத்திய கிழக்கு அல்லது தெற்காசியாவில் மட்டுமல்ல, உலகெங்கிலும் உள்ள பல வீரர்களுக்கு ஒரு பாடமாக இருக்க வேண்டும் என்று நான் நினைக்கிறேன்.",
        "வெள்ளை யானை திட்டங்களாக மாறிய சீனா உட்பட பல நாடுகளிடம் இலங்கை கடன் வாங்கியுள்ளது.",
        "2017 ஆம் ஆண்டில், நாட்டின் தெற்கில் துறைமுக நிர்மாணத்திற்காக 1.4 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் கடனைத் தீவு நாடு திருப்பிச் செலுத்த முடியாததால், 99 ஆண்டுகளுக்கு ஒரு வசதியை சீன நிறுவனத்திற்கு குத்தகைக்கு விட வேண்டிய கட்டாயம் இலங்கைக்கு ஏற்பட்டது.",
        "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில், பர்ன்ஸ் 21 ஆம் நூற்றாண்டில் அமெரிக்காவிற்கு சீனாவை மிக முக்கியமான புவிசார் அரசியல் சவாலாக விவரித்தார். ஜனாதிபதி ஜி ஜின்பிங்கின் சீனா பல வழிகளில் சிஐஏ சந்தித்த மிக ஆழமான சோதனை என்று அவர் வகைப்படுத்தினார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பணிப்பாளர் Kristalina Georgieva சனிக்கிழமையன்று, இலங்கையிடமிருந்து படிப்பினைகளைப் பெற்றுக்கொள்ளுமாறு எச்சரித்த சில நாட்களுக்குப் பிறகு CIA இன் இந்த எச்சரிக்கை வந்துள்ளது.",
        "\"அதிக கடன் அளவுகள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட கொள்கை இடங்களைக் கொண்ட நாடுகள் கூடுதல் அழுத்தங்களை எதிர்கொள்ளும். எச்சரிக்கை அறிகுறியாக இலங்கையைத் தவிர வேறு எதையும் பார்க்க வேண்டாம்” என்று IMF தலைவர் கூறினார்.",
        "\"வளர்ந்து வரும் மற்றும் வளரும் நாடுகளும் தொடர்ச்சியாக நான்கு மாதங்களாக நிலையான மூலதன வெளியேற்றத்தை அனுபவித்து வருகின்றன. அவர்கள் இப்போது முப்பது ஆண்டுகளாக முன்னேறிய பொருளாதாரங்களுடன் பின்னுக்குத் தள்ளப்படும் அபாயத்தை எதிர்கொள்கிறார்கள், அதற்குப் பதிலாக மேலும் பின்தங்குவார்கள்,” என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "1948 இல் சுதந்திரம் பெற்றதிலிருந்து இலங்கை அதன் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது, இது தீவு நாடு முழுவதும் உணவு, மருந்து, சமையல் எரிவாயு மற்றும் எரிபொருள் போன்ற அத்தியாவசிய பொருட்களுக்கு கடுமையான பற்றாக்குறையை ஏற்படுத்தியது.",
        "வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாததால் ஏற்பட்ட கடுமையான வெளிநாட்டு நாணய நெருக்கடியுடன், 2026 ஆம் ஆண்டுக்குள் செலுத்த வேண்டிய சுமார் 25 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களில் இந்த ஆண்டுக்கான கிட்டத்தட்ட 7 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதை நிறுத்துவதாக ஏப்ரல் மாதம் அறிவித்தது. இலங்கையின் மொத்த வெளிநாட்டுக் கடன் பில்லியன் டாலர்களாக ஓடிக்கொண்டிருக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "சிஐஏ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய புலனாய்வு அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வில்லியம் பர்ன்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்பென் பாதுகாப்பு மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிகிறது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "99 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எரிகிறது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21 ஆம் நூற்றாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிஐஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு மாதங்கள் தொடர்ச்சியாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 7 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 25 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2026",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}