{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/நன்றி-தெரிவித்தார்-டலஸ்-அழகப்பெரும/175-300758",
  "time_ut": 1658257790,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நன்றி தெரிவித்தார் டலஸ் அழகப்பெரும",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Thank you Dallas beauty",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Dallas Alagaperuma thanked him for recommending the name to run in the election to elect the new president.",
        "Member of Parliament Dallas Alagaperuma posted this on his official Twitter page.",
        "Meanwhile, Leader of the Opposition Sajith Premadasa has proposed the name of the Dallas beauty to contest the elections to elect the interim president.",
        "Following this, the name of Member of Parliament Dulles Alagaperuma was named by Member of Parliament G.L. It is significant that Peirce has suggested. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dallas",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dallas Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament Dallas Alagaperuma",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament G.L.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peirce",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ස්තූතියි ඩලස් සුන්දරී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා මැතිවරණයට ඉදිරිපත් වීම සඳහා නම නිර්දේශ කිරීම පිළිබඳව ඩලස් අලගපෙරුම මහතා ඔහුට ස්තූති කළේය.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලගපෙරුම මේ බව සිය නිල ට්විටර් පිටුවේ සටහනක් තබයි.",
        "මේ අතර, විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා විසින් අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා මැතිවරණයට ඉදිරිපත් වීම සඳහා ඩලස් සුරූපිනියගේ නම යෝජනා කර තිබේ.",
        "ඉන් අනතුරුව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලගපෙරුම මහතාගේ නම පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජී.එල්. පීරිස් යෝජනා කර තිබීම විශේෂත්වයකි. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩලස්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු ජී.එල්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நன்றி தெரிவித்தார் டலஸ் அழகப்பெரும",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான தேர்தலில் போட்டியிடுவதற்கு பெயரை பரிந்துரை செய்தமைக்கு டலஸ் அழகப்பெரும நன்றி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும தனது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் இவ்வாறு பதிவிட்டுள்ளார்.",
        "இதேவேளை இடைக்கால ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான தேர்தலில் போட்டியிடுவதற்கு டலஸ் அழகப்பெருமவின் பெயரை எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ முன்மொழிந்தார்.",
        "இதனைத்தொடர்ந்து, பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெருமவின் பெயரை பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஜி.எல். பீரிஸ் வழிமொழிந்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டல்லாஸ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற ஜி.எல்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}