{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-navy-seizes-illegally-hoarded-petrol-worth-900000-rupees-98869/",
  "time_ut": 1661160600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Navy seizes illegally hoarded petrol worth 900,000 rupees",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Navy seizes illegally hoarded petrol worth 900,000 rupees",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka Navy (SLN) has seized 2,030 liters of petrol worth 900,000 rupees in a raid conducted in Kalpitiya, Puttalam, the navy said.",
        "An SLN statement released Monday August 22 said the smuggled and hoarded petrol was ready to be transported in two vehicles by three suspects and was found during a navy operation carried out on Saturday August 20 in the Sengumalawatta area.",
        "The suspects along with their two lorries and the fuel were taken into custody and have been handed over to the Kalpitiya police.",
        "The apprehended suspects were identified as residents of Kalpitiya, Wariyapola and Rathnapura, and are from 28 to 48 years of age, the statement said.",
        "The suspects along with petrol and the vehicles used for the illegal act were handed over to the Kalpitiya Police.",
        "Sri Lanka has been going through a severe fuel crisis, and over a thousand arrests have been for hoarding petrol or diesel.",
        "As per the Petroleum Products (Regulation and Control Of Supplies) Act: “From and after the date of coming into operation of this Part of this Act, no person other than the Corporation or a vendor shall, if such person is not an approved consumer of petrol, stock or have in his possession any quantity, of petrol, it shall be lawful for any authorized officer to enter and search any premises, vehicle, vessel or aircraft in which petrol is stored or suspected to be stored, for the purpose of ascertaining the quantity of petrol stored therein.”",
        "Only a predetermined quantity of petrol as set by the law can be stored in private premises that aren’t a fuel station or an authorised vendor.",
        "According to police, 1,321 individuals have been arrested for hoarding fuel and 1,387 raids have been conducted for the illegal hoarding and storing of fuel"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Navy",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "900,000",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,030",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "900,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalpitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday August 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saturday August 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sengumalawatta",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalpitiya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalpitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wariyapola",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rathnapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 to 48 years of age",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kalpitiya Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousand",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Petroleum Products (Regulation and Control Of Supplies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1,321",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,387",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිවිරෝධී ලෙස සඟවා තිබූ රුපියල් ලක්ෂ 9ක් වටිනා පෙට්‍රල් තොගයක් නාවික හමුදා භාරයට",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව පුත්තලම කල්පිටිය ප්‍රදේශයේ සිදුකළ වැටලීමකදී රුපියල් ලක්ෂ 9ක් වටිනා පෙට්‍රල් ලීටර් 2030ක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව නාවික හමුදාව පවසයි.",
        "අගෝස්තු 22 සඳුදා නිකුත් කරන ලද SLN නිවේදනයක දැක්වෙන්නේ, හොර රහසේ ගෙනැවිත් ගොඩගසා තිබූ පෙට්‍රල් තොගය සැකකරුවන් තිදෙනෙකු විසින් වාහන දෙකකින් ප්‍රවාහනය කිරීමට සූදානම් කර තිබූ අතර අගෝස්තු 20 සෙනසුරාදා සෙංගමලවත්ත ප්‍රදේශයේ නාවික හමුදා මෙහෙයුමකදී සොයා ගත් බවයි.",
        "සැකකරුවන් සමඟ ලොරි රථ දෙකක් සහ ඉන්ධන තොගය අත්අඩංගුවට ගෙන කල්පිටිය පොලිසියට භාරදී තිබෙනවා.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් කල්පිටිය, වාරියපොළ සහ රත්නපුර යන ප්‍රදේශවල පදිංචිකරුවන් වන අතර ඔවුන් අවුරුදු 28 සිට 48 දක්වා වයස්වල පසුවන්නන් බව එම නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "සැකකරුවන් සහ පෙට්‍රල් තොගය සහ නීති විරෝධී ක්‍රියාව සඳහා යොදාගත් වාහන කල්පිටිය පොලිසියට භාර දීමට කටයුතු කෙරිණි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව උග්‍ර ඉන්ධන අර්බුදයකට මුහුණ දී ඇති අතර පෙට්‍රල් හෝ ඩීසල් ගබඩා කිරීම සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගත් දහසකට අධික සංඛ්‍යාවක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන (සැපයුම් නියාමනය සහ පාලනය) පනතට අනුව: “මෙම පනතේ මෙම කොටස ක්‍රියාත්මක වූ දින සිට සහ ඉන් පසුව, සංස්ථාව හෝ වෙළෙන්දෙකු හැර වෙනත් කිසිඳු පුද්ගලයකු අනුමත පාරිභෝගිකයෙකු නොවේ නම් පෙට්‍රල්, තොග හෝ ඔහු සන්තකයේ ඇති ඕනෑම ප්‍රමාණයක, පෙට්‍රල්, ඕනෑම බලයලත් නිලධාරියෙකුට පෙට්‍රල් ගබඩා කර ඇති හෝ ගබඩා කර ඇතැයි සැක කරන ඕනෑම පරිශ්‍රයකට, වාහනයකට, යාත්‍රාවකට හෝ ගුවන් යානයකට ඇතුළු වී පරීක්ෂා කිරීම නීත්‍යානුකූල වේ. එහි ගබඩා කර ඇති පෙට්‍රල් ප්‍රමාණය සොයා බැලීම.\"",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හලක් හෝ බලයලත් වෙළෙන්දෙකු නොවන පුද්ගලික පරිශ්‍රවල ගබඩා කළ හැක්කේ නීතියෙන් නියම කර ඇති පරිදි කලින් තීරණය කළ පෙට්‍රල් ප්‍රමාණයක් පමණි.",
        "පොලීසියට අනුව, ඉන්ධන රැස්කිරීම සම්බන්ධයෙන් පුද්ගලයින් 1,321 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර නීතිවිරෝධී ලෙස ඉන්ධන ගබඩා කිරීම සහ ගබඩා කිරීම සම්බන්ධයෙන් වැටලීම් 1,387 ක් සිදු කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "900,000 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,030 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "900,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කල්පිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 22 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 20 සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙංගුමලවත්ත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කල්පිටිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කල්පිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වාරියපොළ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 28 සිට 48 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කල්පිටිය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන (නියාමනය සහ සැපයුම් පාලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංස්ථා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1,321 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,387 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோதமான முறையில் பதுக்கி வைக்கப்பட்டிருந்த 900,000 ரூபா பெறுமதியான பெற்றோலை இலங்கை கடற்படையினர் கைப்பற்றியுள்ளனர்",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் – இலங்கை கடற்படையினர் புத்தளம் கல்பிட்டியில் நடத்திய சோதனையில் 900,000 ரூபா பெறுமதியான 2,030 லீற்றர் பெற்றோல் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளதாக கடற்படை தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஆகஸ்ட் 22 திங்கட்கிழமை வெளியிடப்பட்ட SLN அறிக்கையில், கடத்தப்பட்ட மற்றும் பதுக்கி வைக்கப்பட்ட பெட்ரோல் இரண்டு வாகனங்களில் மூன்று சந்தேக நபர்களால் கொண்டு செல்ல தயாராக இருந்ததாகவும், ஆகஸ்ட் 20 ஆம் தேதி சனிக்கிழமை செங்குமலாவத்தை பகுதியில் கடற்படை நடவடிக்கையின் போது கண்டுபிடிக்கப்பட்டதாகவும் கூறியது.",
        "சந்தேகநபர்கள் இரண்டு லொறிகள் மற்றும் எரிபொருளுடன் கைது செய்யப்பட்டு கல்பிட்டி பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர்கள் கல்பிட்டி, வாரியபொல மற்றும் இரத்தினபுரி பிரதேசங்களில் வசிப்பவர்கள் எனவும், அவர்கள் 28 முதல் 48 வயதுக்குட்பட்டவர்கள் எனவும் அந்த அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சந்தேகநபர்கள் பெற்றோல் மற்றும் சட்டவிரோத செயலுக்கு பயன்படுத்தப்பட்ட வாகனங்கள் கல்பிட்டி பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டனர்.",
        "இலங்கையில் கடுமையான எரிபொருள் நெருக்கடி ஏற்பட்டுள்ளதுடன், பெட்ரோல் அல்லது டீசலை பதுக்கி வைத்திருந்ததற்காக ஆயிரத்துக்கும் மேற்பட்டோர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "பெட்ரோலியப் பொருட்கள் (ஒழுங்குமுறை மற்றும் விநியோக கட்டுப்பாடு) சட்டத்தின்படி: “இந்தச் சட்டத்தின் இந்த பகுதி செயல்பாட்டுக்கு வந்த நாளிலிருந்து மற்றும் அதற்குப் பிறகு, கார்ப்பரேஷன் அல்லது விற்பனையாளரைத் தவிர வேறு யாரும், அத்தகைய நபர் அங்கீகரிக்கப்பட்ட நுகர்வோர் இல்லை என்றால் பெட்ரோல், ஸ்டாக் அல்லது எந்த அளவு பெட்ரோலை வைத்திருந்தாலும், எந்த ஒரு அங்கீகரிக்கப்பட்ட அதிகாரியும், பெட்ரோல் சேமித்து வைக்கப்பட்டுள்ள அல்லது சேமித்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாக சந்தேகிக்கப்படும் எந்த வளாகத்திலும், வாகனத்திலும், கப்பல்களிலும் அல்லது விமானத்திலும் நுழைந்து சோதனை செய்வது சட்டப்பூர்வமானது. அதில் சேமித்து வைக்கப்பட்டுள்ள பெட்ரோலின் அளவைக் கண்டறிதல்.",
        "சட்டத்தால் நிர்ணயிக்கப்பட்ட முன்னரே தீர்மானிக்கப்பட்ட அளவு பெட்ரோலை மட்டுமே எரிபொருள் நிலையம் அல்லது அங்கீகரிக்கப்பட்ட விற்பனையாளர் இல்லாத தனியார் வளாகங்களில் சேமிக்க முடியும்.",
        "பொலிஸாரின் கூற்றுப்படி, எரிபொருள் பதுக்கியதற்காக 1,321 நபர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர் மற்றும் சட்டவிரோதமாக எரிபொருளை பதுக்கி வைத்திருந்ததற்காக 1,387 சோதனைகள் நடத்தப்பட்டுள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை கடற்படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "900,000",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,030",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "900,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கல்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்.என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 22 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 20 சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செங்குமலவத்தை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கல்பிட்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாரியபொல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 முதல் 48 வயது வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்பிட்டி பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலிய பொருட்கள் (ஒழுங்குமுறை மற்றும் விநியோக கட்டுப்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1,321",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,387",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}