{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131485",
  "time_ut": 1657850982,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாடு முடங்கும் - மத்திய வங்கி ஆளுநர் எச்சரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nation Will Paralyze - Central Bank Governor Warns",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe has warned that if a stable government is not established, the country may be completely paralyzed. He told this to BBC's Newsnight.",
        "He also mentioned that there is great uncertainty about the availability of foreign exchange for essential petroleum imports.",
        "He noted that receiving international bailout funds depended on a stable government.",
        "The country is in the grip of great unrest due to the massive economic crisis. President Gotabaya Rajapaksa has fled the country and in response, President Ranil Wickremesinghe has issued a curfew for the second day.",
        "Sri Lanka is facing its economic downturn as the prices of basic commodities for the common man including food and fuel have increased drastically.",
        "Many blame the Rajapakses' mishandling of the economy, with Ranil Wickremesinghe, who became prime minister in May, part of the problem.",
        "Nandalal Weerasinghe, who took over as the Central Bank Governor in April, said that he did not know how essential goods could be provided without a stable administration.",
        "\"By the end of this month we will be able to pay for three diesel ships and one or two petrol ships, but beyond that there is a lot of uncertainty about whether we can provide the foreign exchange to get enough petrol for the country,\" he told the BBC.",
        "He said that if the foreign exchange cannot be provided, the entire country is in danger of being paralyzed. Because of this, there is a need for a presidential cabinet that can take decisions. If there is no such thing, the people will be in crisis.",
        "The central bank governor has said that we would like to see better progress by holding talks with the lenders on debt restructuring but how fast this can be done depends on the stable governance and once a stable government is in place Sri Lanka can recover from the crisis in three to four months."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Paralyze - Central Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Newsnight",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the second day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapakses",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three to four months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාතිය අඩපණ වෙයි - මහ බැංකු අධිපති අනතුරු අඟවයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ස්ථාවර රජයක් ස්ථාපිත නොකළහොත් රට සම්පූර්ණයෙන්ම අඩපණ විය හැකි බවට මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ අනතුරු අඟවා තිබේ.ඔහු මේ බව කියා සිටියේ බීබීසීයේ නිව්ස්නයිට් වෙත අදහස් දක්වමින්.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය ඛනිජ තෙල් ආනයනය සඳහා විදේශ විනිමය ලබා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් දැඩි අවිනිශ්චිතතාවයක් පවතින බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ජාත්‍යන්තර ඇපදීමේ අරමුදල් ලැබීම ස්ථාවර රජයක් මත රඳා පවතින බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "දැවැන්ත ආර්ථික අර්බුදයක් හේතුවෙන් රටම දැඩි නොසන්සුන්තාවකට පත්ව ඇත.ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රටින් පලා ගොස් ඇති අතර ඊට ප්‍රතිචාර දක්වමින් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් දෙවන දිනටත් ඇඳිරි නීතිය පනවා තිබේ.",
        "ආහාර, ඉන්ධන ඇතුළු සාමාන්‍ය ජනතාවගේ අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල මිල විශාල ලෙස ඉහළ ගොස් ඇති හෙයින් ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික පසුබෑමකට මුහුණ දී සිටී.",
        "රාජපක්ෂලාගේ ආර්ථිකය වැරදි ලෙස හසුරුවා ගැනීම ගැන බොහෝ දෙනා දොස් පවරන අතර, මැයි මාසයේදී අගමැති වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ ප්‍රශ්නයේ කොටසකි.",
        "ස්ථාවර පාලනයක් නොමැතිව අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ලබා දෙන්නේ කෙසේදැයි තමන් නොදන්නා බව පසුගිය අප්‍රේල් මාසයේදී මහ බැංකු අධිපතිවරයා ලෙස වැඩ භාරගත් නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "\"මේ මාසේ අන්තිම වෙනකොට ඩීසල් නැව් තුනයි පෙට්‍රල් නැව් එකයි දෙකයි ගෙවන්න පුළුවන් වෙයි. ඒත් එතනින් එහාට රටට ප්‍රමාණවත් පෙට්‍රල් ලබාගන්න විදේශ විනිමය දෙන්න පුළුවන්ද කියන එක ගැන අවිනිශ්චිතතාවයක් තියෙනවා. ඔහු බීබීසීයට පැවසීය.",
        "විදේශ විනිමය ලබා දීමට නොහැකි වුවහොත් මුළු රටම අකර්මන්‍ය වීමේ අවදානමක් පවතින බවත්, මේ නිසා තීන්දු තීරණ ගත හැකි ජනාධිපති කැබිනට් මණ්ඩලයක් අවශ්‍ය බවත්, එසේ නොවුණහොත් ජනතාව තුළ සිටින බවත් ඔහු පැවසීය. අර්බුදය.",
        "ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සම්බන්ධයෙන් ණය දෙන්නන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමෙන් වඩා හොඳ ප්‍රගතියක් දැකීමට අපි කැමති නමුත් එය කෙතරම් වේගයෙන් කළ හැකිද යන්න ස්ථාවර පාලනය මත රඳා පවතින බවත් ස්ථාවර රජයක් ක්‍රියාත්මක වූ පසු ශ්‍රී ලංකාවට අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට හැකි බවත් මහ බැංකු අධිපතිවරයා පවසා තිබේ. මාස තුන හතරකින්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අංශභාගය - මහ බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Newsnight",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවන දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස තුන හතරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாடு முடங்கும் - மத்திய வங்கி ஆளுநர் எச்சரிக்கை",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "ஸ்திரமான அரசாங்கமொன்றை ஏற்படுத்தாவிட்டால் நாடு முற்றாக முடங்கலாம் என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க எச்சரித்துள்ளார்.பிபிசியின் நியுஸ்நைட்டிற்கு அவர் இதனை தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அவசியமானபெட்ரோலிய இறக்குமதிக்கான அந்நிய செலாவணியை பெற்றுக்கொள்ள முடியுமா என்பது குறித்து பெரும் நிச்சயமற்ற நிலை காணப்படுவதாகவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "சர்வதேசமீட்பு நிதியை பெறுவது என்பது ஸ்திரமான அரசாங்கத்திலேயே தங்கியுள்ளது என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "பாரிய பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக நாடு பெரும் அமைதியின்மையின்பிடியில் உள்ளது .ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்ச நாட்டை விட்டு தப்பியோடிவிட்டார் பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க இரண்டாவது நாளாக ஊரடங்கு உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை தனது பொருளாதார வீழ்ச்சியை எதிர்கொண்டுள்ளது  உணவு எரிபொருள் உட்பட சாதாரண மக்களிற்கான அடிப்படை பொருட்களின் விலைகள் பெருமளவு அதிகரித்துள்ளன.",
        "பலர் ராஜபக்சாக்கள பொருளாதாரத்தை தவறாக கையாண்டமையே இதற்கு காரணம் என குற்றம்சாட்டுகின்றனர்,மே மாதம் பிரதமரான ரணில்விக்கிரமசிங்கவை அந்த பிரச்சினையின் ஒரு பகுதியாக கருதுகின்றனர்.",
        "ஏப்பிரல் மாதம் மத்திய வங்கி ஆளுநராக பொறுப்பேற்ற நந்தலால் வீரசிங்க ஸ்திரமான நிர்வாகம் இல்லாவிட்டால எவ்வாறு அத்தியாவசிய பொருட்களை வழங்கமுடியும் என்பது குறித்து தனக்கு தெரியவி;ல்லை என குறிப்பிட்டார்.",
        "இந்த மாதம் இறுதிவரை மூன்று டீசல் கப்பல்களிற்கு எங்களால் கட்டணம் செலுத்த  முடியும்,ஒன்று அல்லது இரண்டு பெட்ரோல் கப்பல்களிற்கும் கட்டணம் வழங்க முடியும்,ஆனால் அதற்கு அப்பால் நாட்டிற்கு போதுமான பெட்ரோலை பெறுவதற்கான அந்நியசெலாவணியை வழங்க முடியுமா என்பது குறித்து நிறைய நிச்சயமற்ற நிலை காணப்படுகின்றது என அவர் பிபிசிக்கு தெரிவித்தார்.",
        "அவ்வாறு அந்நியசெலாவணியை வழங்க முடியாவிட்டால் முழு நாடும் முடங்கும் ஆபத்துள்ளது இதன் காரணமாகவே தீர்மானங்களை எடுக்ககூடிய ஜனாதிபதி பிரதமர் அமைச்சரவை தேவை  அவ்வாறானதொன்று இல்லாவிட்டால் மக்கள் நெருக்கடியில் சிக்குவார்கள் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடன்மறுசீரமைப்பு குறித்து நிதிவழங்குநர்களுடன் பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொண்டு சிறந்த முன்னேற்றத்தை காணவிரும்புகின்றோம் ஆனால் இது எவ்வளவு வேகமாக சாத்தியமாகும் என்பது ஸ்திரமான நிர்வாகத்தை பொறுத்தது ஸ்திரமான அரசாங்கம் ஏற்பட்டதும் இலங்கையால் மூன்று நான்கு மாதங்களில் நெருக்கடியிலிருந்து மீள முடியும் எனவும் மத்திய வங்கி ஆளுநர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முடக்கு - மத்திய வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூஸ்நைட்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று முதல் நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}