{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-arrested-uni-student-protestors-will-not-be-detained-under-pta-pm-99246/",
  "time_ut": 1661925240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s arrested uni student protestors will not be detained under PTA: PM",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s arrested uni student protestors will not be detained under PTA: PM",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Twenty-five university students who were arrested at a protest in Colombo, Sri Lanka, on Tuesday August 30, will not be detained under the controversial Prevention of Terrorism Act (PTA), according to Prime Minister Dinesh Gunawardena.",
        "Responding to a question by Opposition Leader Sajith Premadasa, Gunawardena told parliament on Wednesday August 31 that the government had been informed by police that the students were arrested under the country’s normal law and detention orders (DOs) will not be issued.",
        "The students were arrested at a protest organised by the Inter-University Student Federation (IUSF) Tuesday afternoon. The prime minister said that the organisers’ had only notified the police of the location the protestors would be convening at and not where they would be headed. A protest march ensued and the students were met with police tear gas and water cannon fire.",
        "Raising the matter in parliament the following morning, Opposition Leader Premadasa said the student body was exercising its freedom of expression and its right to protest.",
        "“IUSF members were brutally attacked and tear gassed, and 25 of them were arrested for no reason. I wish to ask the prime minister if there are no fundamental rights in this country anymore? Is it against the law to protest on the streets?” said Premadasa.",
        "The opposition leader said the government was calling for an all-party government, all the while engaging in “state terrorism”.",
        "“We’re ready to join an all-party mechanism, but not to take up cabinet positions,” he added.",
        "He asked Gunawardena for an assurance that the arrested university students would not be detained under the PTA.",
        "The controversial anti-terror law, which temporarily cost Sri Lanka the EU’s GSP Plus trade concession in 2010, is once again under scrutiny after it was enforced to arrest and detain protestors involved in the Aragalaya (Struggle) protest movement that caused a sitting president to resign. Three other activists including IUSF Convenor Wasantha Mudalige are already in detention under provisions of the PTA – a move widely criticised by human rights activists, opposition lawmakers and foreign governments.",
        "Sri Lanka’s anti-terror law under scrutiny again as protestor detention continues",
        "Premadasa said no private or public property was damaged during Tuesday’s IUSF protest.",
        "“We saw that it was in fact the police that were affected by their own tear gas,” he added.",
        "With the United Nations Human Rights Council (UNHCR) sessions coming up in Geneva, where Sri Lanka’s human rights record will once again go under the microscope, analysts say the government’s recent alleged crackdown on protestors will be a focal point in the discussions.",
        "“Geneva session begins this September. Have you forgotten about the UNHRC session coming up? We don’t want the country to be at risk. We want to help the country and the people and the government with regard to the Geneva question. But how can we help when there is such barbarism?” said Premadasa.",
        "“We’re not in the habit of going to other countries and complaining about Sri Lanka. But what are supposed to do when there is such savagery and state terrorism?",
        "“Don’t do this. This is called ‘illan kanawa’ (asking for it),” he said.",
        "Responding to Premadasa, Prime Minister Gunawardena said police had not been notified by the IUSF about their planned movements.",
        "“It’s not just about the fundamental rights of one person, but about the rights of everyone else [that may be infringed]. We’re committed to an environment in which no one is [disturbed or harassed],” said Gunawardena.",
        "The police has an obligation to investigate disturbances to the public, he added.",
        "However, anyone arrested on Tuesday will be treated under the country’s standard laws and will not be detained under the PTA, the prime minister said.",
        "“We will work with the country’s normal law and not the PTA,” he said.",
        "On August 23, the government  announced the introduction of a new ‘national security act’ with more “relaxed” provisions to replace the PTA.",
        "Sri Lanka to replace controversial anti-terror law with new ‘National Security Act’"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PM",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Twenty-five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday August 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday August 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inter-University Student Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the following morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the United Nations Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNHCR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ අත්අඩංගුවට ගත් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය විරෝධතාකරුවන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා නොගනියි: අගමැති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - අගෝස්තු 30 අඟහරුවාදා ශ්‍රී ලංකාවේ කොළඹ පැවති විරෝධතාවකදී අත්අඩංගුවට ගත් විශ්ව විද්‍යාල සිසුන් 25 දෙනෙකු මතභේදාත්මක ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (PTA) යටතේ රඳවා නොගන්නා බව අගමැති දිනේෂ් ගුණවර්ධන පවසයි.",
        "විපක්‍ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාගේ ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් ගුණවර්ධන මහතා අගෝස්තු 31 බදාදා පාර්ලිමේන්තුවේදී කියා සිටියේ සිසුන් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ රටේ සාමාන්‍ය නීතිය සහ රැඳවුම් නියෝග (DOs) යටතේ ලබා නොදෙන බවට පොලිසිය විසින් රජයට දන්වා ඇති බවයි.",
        "අඟහරුවාදා පස්වරුවේ අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය (අවිශිබම) විසින් සංවිධානය කරන ලද විරෝධතාවකදී සිසුන් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත. සංවිධායකයින් පොලිසියට දැනුම් දී ඇත්තේ විරෝධතාකරුවන් රැස්වන ස්ථානය පමණක් මිස ඔවුන් යන්නේ කොතැනටද යන්න නොවන බව අගමැතිවරයා පැවසීය. විරෝධතා පාගමනක් ආරම්භ වූ අතර සිසුන්ට පොලිස් කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර එල්ල විය.",
        "පසුදා උදෑසන පාර්ලිමේන්තුවේදී මේ කාරණය මතු කරමින් විපක්ෂ නායක ප්‍රේමදාස කියා සිටියේ ශිෂ්‍ය සංවිධානය අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස සහ විරෝධතා දැක්වීමේ අයිතිය ක්‍රියාත්මක කරන බවයි.",
        "“අවිශිබම සාමාජිකයින්ට ම්ලේච්ඡ ලෙස පහර දී කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කරන ලද අතර ඔවුන්ගෙන් 25 දෙනෙකු කිසිදු හේතුවක් නොමැතිව අත්අඩංගුවට ගන්නා ලදී. මම අගමැතිතුමාගෙන් අහන්න කැමතියි තවදුරටත් මේ රටේ මූලික අයිතිවාසිකම් නැද්ද? පාරේ උද්ඝෝෂණ කරන එක නීතියට පටහැනිද?” ප්‍රේමදාස කීවේය.",
        "\"රාජ්‍ය ත්‍රස්තවාදයේ\" නිරත වන අතරම රජය සර්ව පාක්ෂික ආන්ඩුවක් ඉල්ලා සිටින බව විපක්ෂ නායකවරයා පැවසීය.",
        "“අපි සර්ව පාක්ෂික යාන්ත්‍රණයකට සම්බන්ධ වීමට සූදානම් නමුත් කැබිනට් තනතුරු භාර ගැනීමට නොවේ,” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් විශ්වවිද්‍යාල සිසුන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා නොගන්නා බවට සහතිකයක් දෙන ලෙස ඔහු ගුණවර්ධනගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "2010 දී යුරෝපා සංගමයේ ජීඑස්පී ප්ලස් වෙළඳ සහනය ශ්‍රී ලංකාවට තාවකාලිකව අහිමි කළ ආන්දෝලනාත්මක ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය, වාඩි වී සිටින ජනාධිපතිවරයෙකුට හේතු වූ අරගලය (අරගල) විරෝධතා ව්‍යාපාරයට සම්බන්ධ විරෝධතාකරුවන් අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ගැනීම සඳහා බලාත්මක කිරීමෙන් පසු නැවත වරක් පරීක්ෂාවට ලක් වේ. ඉල්ලා අස්වෙනවා. අවිශිබමයේ කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු තවත් ක්‍රියාකාරීන් තිදෙනෙකු ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ විධිවිධාන යටතේ දැනටමත් රඳවා තබා ඇත - මෙම පියවර මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරීන්, විපක්ෂ නීති සම්පාදකයින් සහ විදේශීය ආන්ඩු විසින් පුලුල් ලෙස විවේචනයට ලක් කර ඇත.",
        "විරෝධතාකරුවන් රඳවා තබා ගැනීම අඛන්ඩව පවතින බැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය යළිත් පරීක්ෂාවට ලක් කෙරේ",
        "ප්‍රේමදාස පැවසුවේ අඟහරුවාදා අවිශිබම විරෝධතාවයේදී කිසිදු පෞද්ගලික හෝ පොදු දේපලකට හානි සිදු නොවූ බවයි.",
        "\"ඇත්ත වශයෙන්ම ඔවුන්ගේම කඳුළු ගෑස් වලින් පීඩාවට පත් වූයේ පොලිසිය බව අපි දුටුවෙමු,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ (UNHCR) සැසිවාරය ජිනීවා හි පැවැත්වීමට නියමිත අතර, එහිදී ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් වාර්තාව නැවත වරක් අන්වීක්ෂය යටතට පත් වනු ඇත, විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව රජය විසින් මෑතකදී කරන ලදැයි කියනු ලබන මර්දනය සාකච්ඡාවල කේන්ද්‍රස්ථානය වනු ඇති බවයි.",
        "“ජිනීවා සැසිවාරය මේ සැප්තැම්බර් මාසයේ ආරම්භ වෙනවා. එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ සැසි වාරය ගැන ඔබට අමතකද? රට අනතුරේ වැටෙනවාට අපි කැමති නැහැ. ජිනීවා ප්‍රශ්නය සම්බන්ධයෙන් රටටත් ජනතාවටත් රජයටත් උදව් කිරීමට අපට අවශ්‍යයි. නමුත් එවැනි ම්ලේච්ඡත්වය ඇති විට අපි උදව් කරන්නේ කෙසේද? ” ප්‍රේමදාස කීවේය.",
        "“අපි වෙනත් රටවලට ගොස් ශ්‍රී ලංකාව ගැන පැමිණිලි කිරීමේ පුරුද්දක් නැත. එහෙත් මෙවැනි වනචාරී රාජ්‍ය ත්‍රස්තවාදයක් පවතින විට කුමක් කළ යුතුද?",
        "“මේක කරන්න එපා. මෙය ‘ඉලං කනව’ (ඉල්ලීම) යයි කියනු ලැබේ.",
        "ප්‍රේමදාසට ප්‍රතිචාර දක්වමින් අග්‍රාමාත්‍ය ගුණවර්ධන කියා සිටියේ ඔවුන්ගේ සැලසුම් සහගත ව්‍යාපාර පිළිබඳව අවිශිබම විසින් පොලිසියට දැනුම් දී නොමැති බවයි.",
        "“එය එක් පුද්ගලයෙකුගේ මූලික අයිතිවාසිකම් ගැන පමණක් නොව, අනෙක් සියල්ලන්ගේම [උල්ලංඝනය විය හැකි] අයිතිවාසිකම් ගැන ය. කිසිවකුට [කිසිදු බාධාවක් හෝ හිරිහැරයක් නොවන] පරිසරයක් සඳහා අපි කැපවී සිටිමු,” ගුණවර්ධන පැවසීය.",
        "මහජනතාවට සිදුවන බාධා පිළිබඳව සොයා බැලීමට පොලිසියට බැඳීමක් ඇති බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, අඟහරුවාදා අත්අඩංගුවට ගන්නා ඕනෑම අයෙකු රටේ සම්මත නීති යටතේ සලකනු ලබන අතර ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා නොගන්නා බව අග්‍රාමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "\"අපි වැඩ කරන්නේ රටේ සාමාන්‍ය නීතිය සමඟ මිස ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත සමඟ නොවේ,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ප්‍රතිස්ථාපනය කිරීම සඳහා වඩාත් “ලිහිල්” විධිවිධාන සහිත නව ‘ජාතික ආරක්ෂක පනතක්’ හඳුන්වා දෙන බව අගෝස්තු 23දා රජය නිවේදනය කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මතභේදාත්මක ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය වෙනුවට නව ‘ජාතික ආරක්ෂක පනත’"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PM",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විසි පහයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 30 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 31 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුදා උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNHCR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் கைது செய்யப்பட்ட பல்கலைக்கழக மாணவர் போராட்டக்காரர்கள் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட மாட்டார்கள்: பிரதமர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ஆகஸ்ட் 30, செவ்வாய்க் கிழமை இலங்கையின் கொழும்பில் நடைபெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தில் கைது செய்யப்பட்ட 25 பல்கலைக்கழக மாணவர்கள், சர்ச்சைக்குரிய பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் (PTA) கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட மாட்டார்கள் என பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவின் கேள்விக்கு பதிலளித்த குணவர்தன, ஆகஸ்ட் 31 புதன்கிழமையன்று, நாட்டின் சாதாரண சட்டத்தின் கீழ் மாணவர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும், தடுப்புக் காவல் உத்தரவுகள் (DOs) பிறப்பிக்கப்பட மாட்டாது என்றும் காவல்துறையினரால் அரசாங்கத்திற்கு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது என்று கூறினார்.",
        "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு (IUSF) செவ்வாய்க்கிழமை பிற்பகல் ஏற்பாடு செய்திருந்த ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட மாணவர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். போராட்டக்காரர்கள் கூடும் இடத்தை மட்டுமே ஏற்பாட்டாளர்கள் பொலிசாருக்கு அறிவித்துள்ளனர் என்றும் அவர்கள் எங்கு செல்வார்கள் என்பது பற்றி அல்ல என்றும் பிரதமர் கூறினார். போராட்ட ஊர்வலம் நடந்தது, மாணவர்கள் மீது போலீசார் கண்ணீர் புகை குண்டுகள் மற்றும் தண்ணீர் பீரங்கிகளை வீசினர்.",
        "மறுநாள் காலை பாராளுமன்றத்தில் இந்த விடயத்தை எழுப்பிய எதிர்க்கட்சித் தலைவர் பிரேமதாச, மாணவர் அமைப்பு தனது கருத்துச் சுதந்திரம் மற்றும் எதிர்ப்பு தெரிவிக்கும் உரிமையைப் பயன்படுத்துவதாகக் கூறினார்.",
        "\"IUSF உறுப்பினர்கள் கொடூரமாக தாக்கப்பட்டனர் மற்றும் கண்ணீர் புகை குண்டுகள் வீசப்பட்டனர், அவர்களில் 25 பேர் காரணமின்றி கைது செய்யப்பட்டனர். இந்த நாட்டில் அடிப்படை உரிமைகள் இல்லையா என்று நான் பிரதமரிடம் கேட்க விரும்புகிறேன். தெருவில் போராட்டம் நடத்துவது சட்டத்திற்கு எதிரானதா? பிரேமதாச தெரிவித்தார்.",
        "எதிர்க்கட்சித் தலைவர், அரசாங்கம் அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்திற்கு அழைப்பு விடுப்பதாகவும், எல்லா நேரங்களிலும் \"அரச பயங்கரவாதத்தில்\" ஈடுபடுவதாகவும் கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் அனைத்து கட்சி பொறிமுறையில் சேர தயாராக இருக்கிறோம், ஆனால் அமைச்சரவை பதவிகளை எடுக்க அல்ல,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட பல்கலைக்கழக மாணவர்கள் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட மாட்டார்கள் என்ற உத்தரவாதத்தை அவர் குணவர்தனவிடம் கேட்டார்.",
        "2010 இல் இலங்கைக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் ஜிஎஸ்பி பிளஸ் வர்த்தகச் சலுகையை தற்காலிகமாக இழக்கச் செய்த சர்ச்சைக்குரிய பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டம், அரகலயா (போராட்டம்) எதிர்ப்பு இயக்கத்தில் ஈடுபட்டிருந்தவர்களைக் கைதுசெய்து தடுத்து வைப்பதற்கு அமுல்படுத்தப்பட்ட பின்னர் மீண்டும் ஒருமுறை ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது. ராஜினாமா. IUSF கன்வீனர் வசந்த முதலிகே உட்பட மேலும் மூன்று செயற்பாட்டாளர்கள் ஏற்கனவே PTA இன் விதிகளின் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளனர் - இது மனித உரிமை ஆர்வலர்கள், எதிர்க்கட்சி சட்டமியற்றுபவர்கள் மற்றும் வெளிநாட்டு அரசாங்கங்களால் பரவலாக விமர்சிக்கப்பட்டது.",
        "போராட்டக்காரர் தடுப்புக்காவல் தொடர்வதால், இலங்கையின் பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டம் மீண்டும் ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது",
        "செவ்வாய்கிழமை IUSF ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது தனியார் அல்லது பொது சொத்துக்கள் எதுவும் சேதப்படுத்தப்படவில்லை என்று பிரேமதாச கூறினார்.",
        "\"உண்மையில் காவல்துறையினரே அவர்களின் சொந்த கண்ணீர்ப்புகையால் பாதிக்கப்பட்டனர் என்பதை நாங்கள் கண்டோம்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவையின் (UNHCR) அமர்வுகள் ஜெனீவாவில் நடைபெறவுள்ள நிலையில், இலங்கையின் மனித உரிமைகள் பதிவு மீண்டும் நுண்ணோக்கின் கீழ் செல்லும், எதிர்ப்பாளர்கள் மீதான அரசாங்கத்தின் சமீபத்திய அடக்குமுறைகள் விவாதங்களில் ஒரு முக்கிய புள்ளியாக இருக்கும் என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "“ஜெனீவா அமர்வு இந்த செப்டம்பரில் ஆரம்பமாகிறது. UNHRC அமர்வு வருவதை மறந்துவிட்டீர்களா? நாடு ஆபத்தில் இருப்பதை நாங்கள் விரும்பவில்லை. ஜெனிவா பிரச்சினை தொடர்பில் நாட்டுக்கும் மக்களுக்கும் அரசாங்கத்திற்கும் உதவ விரும்புகிறோம். ஆனால் இதுபோன்ற காட்டுமிராண்டித்தனம் இருக்கும்போது நாங்கள் எவ்வாறு உதவ முடியும்? பிரேமதாச தெரிவித்தார்.",
        "“வேறு நாடுகளுக்குச் சென்று இலங்கையைப் பற்றி முறையிடும் பழக்கம் எங்களுக்கு இல்லை. ஆனால் இவ்வளவு காட்டுமிராண்டித்தனமும் அரச பயங்கரவாதமும் இருக்கும்போது என்ன செய்ய வேண்டும்?",
        "“இதைச் செய்யாதே. இது ‘இல்லன் கனவா’ (அதைக் கேட்பது) என்று அழைக்கப்படுகிறது, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "பிரேமதாசவுக்குப் பதிலளித்த பிரதமர் குணவர்தன, அவர்களின் திட்டமிட்ட நகர்வுகள் குறித்து IUSF ஆல் பொலிஸாருக்கு அறிவிக்கப்படவில்லை என்றார்.",
        "“இது ஒரு நபரின் அடிப்படை உரிமைகள் பற்றியது மட்டுமல்ல, மற்ற அனைவரின் உரிமைகள் பற்றியது [அது மீறப்படலாம்]. எவரும் [தொந்தரவு அல்லது துன்புறுத்தலுக்கு ஆளாகாத] சூழலுக்கு நாங்கள் கடமைப்பட்டுள்ளோம்,\" என்று குணவர்தன கூறினார்.",
        "பொதுமக்களுக்கு ஏற்படும் இடையூறுகளை விசாரிக்க வேண்டிய கடமை காவல்துறைக்கு உள்ளது என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், செவ்வாய்க்கிழமை கைது செய்யப்பட்ட எவரும் நாட்டின் நிலையான சட்டங்களின் கீழ் நடத்தப்படுவார்கள் மற்றும் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட மாட்டார்கள் என்று பிரதமர் கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் நாட்டின் இயல்பான சட்டத்துடன் செயல்படுவோம், பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்துடன் அல்ல,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஆகஸ்ட் 23 அன்று, பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்திற்குப் பதிலாக மேலும் \"தளர்வான\" ஏற்பாடுகளுடன் புதிய 'தேசிய பாதுகாப்புச் சட்டத்தை' அறிமுகப்படுத்துவதாக அரசாங்கம் அறிவித்தது.",
        "இலங்கையில் சர்ச்சைக்குரிய பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டத்திற்கு பதிலாக புதிய ‘தேசிய பாதுகாப்பு சட்டம்’"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மாலை",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இருபத்து ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 30 செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 31 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மறுநாள் காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNHCR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}