{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஜனாதிபதி-ரணிலுக்கு-விசேட-கோரிக்கை/175-303360",
  "time_ut": 1661960176,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு விசேட கோரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Special request to President Ranil",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The report released by the Human Rights Watch has indicated that the promise to repeal the Anti-Terrorism Act and introduce a new law to protect people's rights has been continuously violated.",
        "The Observatory has requested President Ranil Wickremesinghe to immediately stop the crackdown on protesters through the Prevention of Terrorism Act.",
        "The report further stated that the current government has imposed emergency laws and is cracking down on protesters with violence and arrests."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Human Rights Watch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Anti-Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති රනිල්ගෙන් විශේෂ ඉල්ලීමක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හියුමන් රයිට්ස් වොච් සංවිධානය නිකුත් කළ වාර්තාවෙන් පෙන්වා දී ඇත්තේ ත්‍රස්ත මර්දන පනත ඉවත් කර ජනතා අයිතීන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා නව නීතියක් හඳුන්වා දෙන බවට වූ පොරොන්දුව දිගින් දිගටම කඩ කර ඇති බවයි.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත හරහා විරෝධතාකරුවන් මර්දනය කිරීම වහාම නවත්වන්නැයි නිරීක්ෂණාගාරය ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගෙන් ඉල්ලීමක් කර තිබේ.",
        "වත්මන් රජය හදිසි නීති පනවා ඇති අතර ප්‍රචණ්ඩත්වය සහ අත්අඩංගුවට ගැනීම් මගින් විරෝධතාකරුවන් මර්දනය කරමින් සිටින බවද එම වාර්තාවේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හියුමන් රයිට්ස් වොච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විරෝධී පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு விசேட கோரிக்கை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தை நீக்கி, மக்களின் உரிமைகளை பாதுகாக்க புதிய சட்டம் கொண்டுவரப்படும் என்ற வாக்குறுதி தொடர்ந்து மீறப்பட்டு வருவதாக மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பகம் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில் சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "போராட்டக்காரர்களை பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தின் மூலம்ஒடுக்குவதை உடனடியாக நிறுத்துமாறு ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவிடம் கண்காணிப்பகம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "தற்போதைய அரசாங்கம், அவசரகால சட்டத்தை அமுல்படுத்தி, போராட்டக்காரர்களை வன்முறையால் ஒடுக்கி, கைது செய்து வருவதாகவும் அறிக்கையில் மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}