{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Nine-Sri-Lankan-apparel-exporters-successfully-participate-in-Sourcing-at-Magic-Las-Vegas-USA/34-738955",
  "time_ut": 1661114765,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Nine Sri Lankan apparel exporters successfully participate in ‘Sourcing at Magic Las Vegas’, USA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nine Sri Lankan apparel exporters successfully participate in ‘Sourcing at Magic Las Vegas’, USA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The participating company owners, senior representatives, officers of US Department of Commerce, SL Embassy to USA, Consulate General to Los Angeles and EDB",
        "Nine Sri Lankan apparel exporting companies participated in Sourcing at Magic Las Vegas which was held during 7 to 10 August in the Convention Center of Las Vegas – USA, successfully capitalising the numerous business opportunities created at the event to access the vast US as well as the North and South American markets securing direct orders worth of over several million US dollars at the site itself, whilst establishing and consolidating a large number of business contacts with the US based companies as well as companies based outside of the USA making an aggressive push to promote Sri Lanka as key apparel export destination.",
        "Sri Lankan apparel exporting companies of Lucky Industries, JK Garments, Screenline, Kash Garments, Colmans Garments Industries, Sarasavi Exports, Queens Work Wear, Jia Moda and Haward Fashion participated at this apparel sourcing trade fair under Sri Lanka’s country pavilion occupying total space of 90 square metres with 10 individual exhibitor booths promoting the product capabilities of ladies, men’s, babies and work wear as well as socks, label printing, etc.",
        "Magic Las Vegas is considered the world’s largest fashion marketplace and the most comprehensive fashion marketplace in the US that takes place twice annually in Las Vegas, Nevada (February and August) showcasing women’s and men’s apparel, footwear, accessories, and sourcing resources from around the world. It fuels the business of fashion by helping facilitate connections between buyers and brands with outstanding services like retail concierge and matchmaking programs, bridging relationships and strengthening connections.",
        "Additionally, retailers and buyers have opportunities to learn, network, and conduct business with new and returning exhibiting brands. The event this time marked successful conclusion after recovering from the outbreak of COVID-19 represented by buyers and exhibitors of over 65 counties across the globe with the participation of over 13,500 buyers based inside and outside of the USA.",
        "The Embassy of Sri Lanka to USA in Washington DC which has been working closely with the US Department of Commerce collaborated jointly to  initiate a project under the Commercial Law Development Programme (CLDP) to offer assistance towards the government of Sri Lanka in uplifting country’s trade related legal infrastructure, enhance country’s trade, investment and tourism prospects in the US market being Sri Lanka’s number one export destination that absorbs over 25% of Sri Lanka’s global exports and also in the other key export destinations of Sri Lanka.",
        "Embassy of Sri Lanka to the USA in Washington DC Minister (Commercial) Charitha Yattogoda, assisted by Consulate General of Sri Lanka to Los Angeles Minister Counsellor (Commercial) Anil Sirimanna, initiated organising Sri Lanka’s participation in ‘Sourcing at Magic Las Vegas’ under this project supported  by the US Department of Commerce to assist promoting Sri Lanka’s commercial interests in the US market in collaboration with Sri Lanka Export Development Board (EDB), Department of Commerce of Sri Lanka (DoC) and Joint Apparel Association Forum (JAAF).",
        "Sri Lanka was able to take part in this important apparel sourcing trade fair after a period of nine years occupying a country pavilion participated last in year 2013, thanks to the generous funding assistance of the US Department of Commerce extended through the CLDP that sponsored the overall expenses related to the exhibitor’s space, constructions of booths as well as individual exhibitor’s other requirements such as furniture, display racks, etc."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nine",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "Magic Las Vegas’",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "USA",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US Department of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Consulate General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Los Angeles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EDB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Magic Las Vegas",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "7 to 10 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Convention Center of Las Vegas –",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "over several million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Lucky Industries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JK Garments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colmans Garments Industries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sarasavi Exports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Queens Work Wear",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jia Moda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Haward Fashion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90 square metres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Magic Las Vegas",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Las Vegas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nevada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "February",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Embassy of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Washington DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the US Department of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Commercial Law Development Programme",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Washington DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Consulate General of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Los Angeles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Counsellor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anil Sirimanna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Magic Las Vegas’",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the US Department of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Export Development Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Commerce of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joint Apparel Association Forum",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a period of",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nine years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "year 2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the US Department of Commerce",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලාංකීය ඇඟලුම් අපනයනකරුවන් නව දෙනෙකු ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ ‘Magic Las Vegas හි සෝර්සිං’ සඳහා සාර්ථකව සහභාගී වේ.",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සහභාගී වූ සමාගම් හිමිකරුවන්, ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජිතයින්, එක්සත් ජනපද වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරීන්, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ ශ්‍රී ලංකා තානාපති කාර්යාලය, ලොස් ඇන්ජලීස්හි කොන්සල් ජනරාල් කාර්යාලය සහ EDB",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් අපනයන සමාගම් නවයක් අගෝස්තු 7 සිට 10 දක්වා ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ ලාස් වේගාස් සම්මන්ත්‍රණ මධ්‍යස්ථානයේ පැවති Magic Las Vegas හි Sourcing සඳහා සහභාගී වූ අතර, එහිදී නිර්මාණය වූ ව්‍යාපාරික අවස්ථා විශාල ප්‍රමාණයක් එක්සත් ජනපදයට ප්‍රවේශ වීම සඳහා සාර්ථක ලෙස ප්‍රයෝජනයට ගන්නා ලදී. උතුරු සහ දකුණු ඇමරිකානු වෙළඳපොලවල් වෙබ් අඩවියේම ඩොලර් මිලියන ගණනකට වඩා වටිනා සෘජු ඇණවුම් ලබා ගන්නා අතර, එක්සත් ජනපදය පදනම් කරගත් සමාගම් මෙන්ම ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයෙන් පිටත පදනම් වූ සමාගම් සමඟ ව්‍යාපාරික සම්බන්ධතා විශාල ප්‍රමාණයක් ඇති කර ගනිමින් සහ තහවුරු කර ගනිමින් ප්‍රවර්ධනය සඳහා ආක්‍රමණශීලී තල්ලුවක් ලබා දෙයි. ප්‍රධාන ඇඟලුම් අපනයන ගමනාන්තය ලෙස ශ්‍රී ලංකාව.",
        "Lucky Industries, JK Garments, Screenline, Kash Garments, Colmans Garments Industries, Sarasavi Exports, Queens Work Wear, Jia Moda සහ Haward Fashion යන ශ්‍රී ලාංකේය ඇඟලුම් අපනයන සමාගම් මෙම ඇඟලුම් මූලාශ්‍ර වෙළඳ ප්‍රදර්ශනයට සහභාගී වූ අතර ශ්‍රී ලංකාවේ මුළු ඉඩ ප්‍රමාණය 90 කින් සමන්විත වේ. කාන්තාවන්, පිරිමින්, ළදරුවන් සහ වැඩ ඇඳුම් මෙන්ම මේස්, ලේබල් මුද්‍රණය යනාදී නිෂ්පාදන හැකියාවන් ප්‍රවර්ධනය කරන තනි ප්‍රදර්ශක කුටි 10 ක් සහිත වර්ග මීටර්.",
        "මැජික් ලාස් වේගාස් ලොව විශාලතම විලාසිතා වෙළඳපොළ ලෙස සැලකෙන අතර එක්සත් ජනපදයේ වඩාත්ම විස්තීර්ණ විලාසිතා වෙළඳපොළ ලෙස සැලකේ, එය වාර්ෂිකව දෙවරක් ලාස් වේගාස්, නෙවාඩා (පෙබරවාරි සහ අගෝස්තු) හිදී කාන්තා සහ පිරිමි ඇඳුම්, පාවහන්, උපාංග සහ අවට ඇති සම්පත් ප්‍රදර්ශනය කරයි. ලෝකය. සිල්ලර කොන්සියර්ජ් සහ ගැලපීම් වැඩසටහන්, සබඳතා ගොඩනඟා ගැනීම සහ සම්බන්ධතා ශක්තිමත් කිරීම වැනි කැපී පෙනෙන සේවාවන් සමඟ ගැනුම්කරුවන් සහ සන්නාම අතර සම්බන්ධතා සඳහා පහසුකම් සැලසීම සඳහා එය විලාසිතා ව්‍යාපාරයට ඉන්ධන සපයයි.",
        "මීට අමතරව, සිල්ලර වෙළෙන්දන්ට සහ ගැනුම්කරුවන්ට නව සහ නැවත පැමිණෙන ප්‍රදර්ශක සන්නාම සමඟ ඉගෙනීමට, ජාලගත කිරීමට සහ ව්‍යාපාර කිරීමට අවස්ථා තිබේ. ලොව පුරා ප්‍රාන්ත 65කට වැඩි ප්‍රමාණයක ගැනුම්කරුවන් සහ ප්‍රදර්ශකයින් විසින් නියෝජනය කරන ලද COVID-19 පුපුරා යාමෙන් සුවය ලැබීමෙන් පසු මෙවර උත්සවය සාර්ථක ලෙස නිමාවට පත් විය.",
        "එක්සත් ජනපදයේ වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව සමඟ සමීපව කටයුතු කරන වොෂින්ටන් ඩීසී හි ශ්‍රී ලංකා තානාපති කාර්යාලය, වාණිජ නීති සංවර්ධන වැඩසටහන (CLDP) යටතේ ශ්‍රී ලංකා රජයට රටේ වෙළඳාම නඟා සිටුවීම සඳහා සහය ලබා දීම සඳහා ව්‍යාපෘතියක් ආරම්භ කිරීමට ඒකාබද්ධව සහයෝගයෙන් කටයුතු කළේය. නීතිමය යටිතල පහසුකම්, ශ්‍රී ලංකාවේ ගෝලීය අපනයනවලින් 25% කට අධික ප්‍රමාණයක් අවශෝෂණය කරන ශ්‍රී ලංකාවේ අංක එකේ අපනයන ගමනාන්තය වන අතර ශ්‍රී ලංකාවේ අනෙකුත් ප්‍රධාන අපනයන ගමනාන්තයන් වන එක්සත් ජනපද වෙළෙඳපොළ තුළ රටේ වෙළෙඳ, ආයෝජන සහ සංචාරක අපේක්ෂාවන් වැඩි දියුණු කිරීම.",
        "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ වොෂින්ටනයේ ශ්‍රී ලංකා තානාපති කාර්යාලය අමාත්‍ය (වාණිජ්‍ය) චරිත යට්ටෝගොඩ, ශ්‍රී ලංකා කොන්සල් ජනරාල්වරයාගේ සහය ඇතිව ලොස් ඇන්ජලීස් අමාත්‍ය උපදේශක (වාණිජ) අනිල් සිරිමාන්න, මේ යටතේ මැජික් ලාස් වේගාස් හි ශ්‍රී ලංකාවේ සහභාගීත්වය සංවිධානය කිරීම ආරම්භ කළේය. ශ්‍රී ලංකා අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය (EDB), ශ්‍රී ලංකා වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව (DoC) සහ ඒකාබද්ධ ඇඟලුම් සංගම් සංසදය (JAAF) සමඟ එක්ව එක්සත් ජනපද වෙළඳපොළ තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ වාණිජ අවශ්‍යතා ප්‍රවර්ධනය කිරීමට සහාය වීම සඳහා එක්සත් ජනපද වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව විසින්  සහාය දක්වන ව්‍යාපෘතිය.",
        "පසුගිය 2013 වසරේ සහභාගී වූ රට මණ්ඩපයක් අල්ලාගෙන වසර නවයකට පසු මෙම වැදගත් ඇඟලුම් සපයා ගැනීමේ වෙළඳ ප්‍රදර්ශනයට සහභාගී වීමට ශ්‍රී ලංකාවට හැකි විය, සමස්තයක් ලෙස අනුග්‍රහය දැක්වූ CLDP හරහා ලබා දුන් එක්සත් ජනපද වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුවේ නොමසුරු අරමුදල් ආධාරයට ස්තූතිවන්ත විය. ප්‍රදර්ශකයාගේ ඉඩකඩ, කුටි ඉදිකිරීම මෙන්ම තනි පුද්ගල ප්‍රදර්ශකයාගේ අනෙකුත් අවශ්‍යතා වන ගෘහ භාණ්ඩ, ප්‍රදර්ශන රාක්ක ආදිය සම්බන්ධ වියදම්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නවය",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "මැජික් ලාස් වේගාස්'",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "ඇඑජ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොන්සල් ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලොස් ඇන්ජලීස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊ.ඩී.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මැජික් ලාස් වේගාස්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 7 සිට 10 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලාස් වේගාස් සම්මේලන මධ්යස්ථානය -",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඇමරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන කිහිපයකට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වාසනාවන්ත කර්මාන්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JK ගාමන්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොල්මන්ස් ගාමන්ට් කර්මාන්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සරසවි අපනයන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Queens Work Wear",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jia Moda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාවර්ඩ් විලාසිතා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ග මීටර් 90 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැජික් ලාස් වේගාස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලාස් වේගාස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙවාඩා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙබරවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13,500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටන් ඩී.සී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාණිජ නීති සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටන් ඩී.සී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කොන්සල් ජනරාල් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලොස් ඇන්ජලීස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උපදේශක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනිල් සිරිමාන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැජික් ලාස් වේගාස්'",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ ඇඟලුම් සංගම් සංසදය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාල සීමාවක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු නවයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර 2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒன்பது இலங்கை ஆடை ஏற்றுமதியாளர்கள் அமெரிக்காவின் ‘மேஜிக் லாஸ் வேகாஸில் சோர்சிங்கில்’ வெற்றிகரமாக பங்குபற்றினர்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பங்குபெறும் நிறுவன உரிமையாளர்கள், மூத்த பிரதிநிதிகள், அமெரிக்க வர்த்தகத் துறையின் அதிகாரிகள், அமெரிக்காவிற்கான SL தூதரகம், லாஸ் ஏஞ்சல்ஸிற்கான துணைத் தூதரகம் மற்றும் EDB",
        "ஒன்பது இலங்கை ஆடை ஏற்றுமதி நிறுவனங்கள், ஆகஸ்ட் 7 முதல் 10 வரை அமெரிக்காவின் லாஸ் வேகாஸ் மாநாட்டு மையத்தில் நடைபெற்ற மேஜிக் லாஸ் வேகாஸில் சோர்ஸிங்கில் பங்கேற்றன. வட மற்றும் தென் அமெரிக்கச் சந்தைகள் பல மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் மதிப்புள்ள நேரடி ஆர்டர்களைப் பெறுகின்றன, அதே நேரத்தில் அமெரிக்காவைத் தளமாகக் கொண்ட நிறுவனங்கள் மற்றும் அமெரிக்காவிற்கு வெளியே உள்ள நிறுவனங்களுடன் அதிக எண்ணிக்கையிலான வணிகத் தொடர்புகளை நிறுவி ஒருங்கிணைத்து, ஊக்குவிப்பதில் தீவிரமான உந்துதலை மேற்கொள்கின்றன. இலங்கை முக்கிய ஆடை ஏற்றுமதி இடமாக உள்ளது.",
        "லக்கி இண்டஸ்ட்ரீஸ், ஜேகே கார்மென்ட்ஸ், ஸ்க்ரீன்லைன், கேஷ் கார்மென்ட்ஸ், கோல்மன்ஸ் கார்மென்ட்ஸ் இண்டஸ்ட்ரீஸ், சரசவி எக்ஸ்போர்ட்ஸ், குயின்ஸ் ஒர்க் வேர், ஜியா மோடா மற்றும் ஹவார்ட் ஃபேஷன் ஆகிய இலங்கையின் ஆடை ஏற்றுமதி நிறுவனங்கள் இந்த ஆடை விற்பனை வர்த்தக கண்காட்சியில் பங்கேற்றன. பெண்கள், ஆண்கள், குழந்தைகள் மற்றும் வேலை உடைகள் மற்றும் காலுறைகள், லேபிள் அச்சிடுதல் போன்றவற்றின் தயாரிப்பு திறன்களை ஊக்குவிக்கும் 10 தனிப்பட்ட கண்காட்சி சாவடிகள் கொண்ட சதுர மீட்டர்.",
        "மேஜிக் லாஸ் வேகாஸ் உலகின் மிகப்பெரிய ஃபேஷன் சந்தையாகவும், அமெரிக்காவின் மிக விரிவான ஃபேஷன் சந்தையாகவும் கருதப்படுகிறது, இது லாஸ் வேகாஸ், நெவாடாவில் (பிப்ரவரி மற்றும் ஆகஸ்ட்) ஆண்டுக்கு இரண்டு முறை பெண்கள் மற்றும் ஆண்களுக்கான ஆடைகள், பாதணிகள், அணிகலன்கள் மற்றும் மூலப்பொருட்களைக் காண்பிக்கும். உலகம். சில்லறை வரவேற்பு மற்றும் மேட்ச்மேக்கிங் திட்டங்கள், உறவுகளை வலுப்படுத்துதல் மற்றும் இணைப்புகளை வலுப்படுத்துதல் போன்ற சிறந்த சேவைகளுடன் வாங்குபவர்கள் மற்றும் பிராண்டுகளுக்கு இடையே இணைப்புகளை எளிதாக்க உதவுவதன் மூலம் இது ஃபேஷன் வணிகத்திற்கு எரியூட்டும்.",
        "கூடுதலாக, சில்லறை விற்பனையாளர்கள் மற்றும் வாங்குபவர்கள் புதிய மற்றும் திரும்பும் கண்காட்சி பிராண்டுகளுடன் கற்றுக் கொள்ளவும், நெட்வொர்க் செய்யவும் மற்றும் வணிகத்தை நடத்தவும் வாய்ப்புகள் உள்ளன. அமெரிக்காவிற்கு உள்ளேயும் வெளியேயும் 13,500 க்கும் மேற்பட்ட வாங்குபவர்களின் பங்கேற்புடன் உலகெங்கிலும் உள்ள 65 க்கும் மேற்பட்ட மாவட்டங்களில் வாங்குபவர்கள் மற்றும் கண்காட்சியாளர்களால் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்பட்ட COVID-19 பரவலில் இருந்து மீண்டு வந்த பின்னர் இந்த நிகழ்வு வெற்றிகரமான முடிவைக் குறித்தது.",
        "வாஷிங்டனில் உள்ள அமெரிக்காவுக்கான இலங்கைத் தூதரகம், அமெரிக்க வர்த்தகத் திணைக்களத்துடன் நெருக்கமாகப் பணிபுரிந்து வருகிறது, இது வணிகச் சட்ட மேம்பாட்டுத் திட்டத்தின் (CLDP) கீழ் ஒரு திட்டத்தைத் தொடங்குவதற்கு கூட்டாக ஒத்துழைத்து, நாட்டின் வர்த்தகம் தொடர்பான முன்னேற்றத்தில் இலங்கை அரசாங்கத்திற்கு உதவிகளை வழங்குகிறது. சட்ட உட்கட்டமைப்பு, அமெரிக்க சந்தையில் நாட்டின் வர்த்தகம், முதலீடு மற்றும் சுற்றுலா வாய்ப்புகளை மேம்படுத்துதல், இலங்கையின் முதன்மையான ஏற்றுமதி தலமாக விளங்குகிறது, இது இலங்கையின் உலகளாவிய ஏற்றுமதியில் 25% க்கும் அதிகமானவற்றை உள்வாங்குகிறது.",
        "வாஷிங்டனில் உள்ள அமெரிக்காவுக்கான இலங்கைத் தூதரகம் அமைச்சர் (வர்த்தகம்) சரித யட்டோகொட, இலங்கை துணைத் தூதரகத்தின் லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ் அமைச்சர் ஆலோசகர் (வர்த்தகம்) அனில் சிறிமான்ன ஆகியோரின் உதவியோடு, ‘சோர்சிங் அட் மேஜிக் லாஸ் வேகாஸில்’ இலங்கையின் பங்கேற்பை ஏற்பாடு செய்யத் தொடங்கினார். இலங்கை ஏற்றுமதி அபிவிருத்திச் சபை (EDB), இலங்கை வர்த்தகத் திணைக்களம் (DoC) மற்றும் Joint Apparel Association Forum (JAAF) ஆகியவற்றுடன் இணைந்து அமெரிக்க சந்தையில் இலங்கையின் வர்த்தக நலன்களை மேம்படுத்துவதற்கு உதவுவதற்காக அமெரிக்க வர்த்தகத் திணைக்களத்தால் ஆதரிக்கப்படும் திட்டம்.",
        "கடந்த 2013 ஆம் ஆண்டு சி.எல்.டி.பி மூலம் அமெரிக்க வர்த்தகத் திணைக்களம் வழங்கிய தாராளமான நிதியுதவியின் காரணமாக, ஒன்பது ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, நாட்டின் பெவிலியனை ஆக்கிரமித்து, ஒன்பது ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, இந்த முக்கியமான ஆடை விற்பனை வர்த்தக கண்காட்சியில் இலங்கை பங்கேற்க முடிந்தது. கண்காட்சியாளரின் இடம், சாவடிகளின் கட்டுமானங்கள் மற்றும் தனிப்பட்ட கண்காட்சியாளரின் பிற தேவைகளான தளபாடங்கள், காட்சி அடுக்குகள் போன்றவை தொடர்பான செலவுகள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்பது",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "மேஜிக் லாஸ் வேகாஸ்'",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்கா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க வர்த்தக துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தூதரகம் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈடிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மேஜிக் லாஸ் வேகாஸ்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 7 முதல் 10 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லாஸ் வேகாஸ் மாநாட்டு மையம் -",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தென் அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பல மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லக்கி இண்டஸ்ட்ரீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.கே கார்மென்ட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோல்மன்ஸ் கார்மென்ட்ஸ் இண்டஸ்ட்ரீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரசவி ஏற்றுமதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குயின்ஸ் வேலை உடைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jia Moda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹவர்ட் ஃபேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90 சதுர மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேஜிக் லாஸ் வேகாஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லாஸ் வேகஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெவாடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன் டிசி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க வர்த்தக துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வணிகச் சட்ட மேம்பாட்டுத் திட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன் டிசி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துணைத் தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆலோசகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனில் சிறிமான்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேஜிக் லாஸ் வேகாஸ்'",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க வர்த்தக துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஏற்றுமதி அபிவிருத்தி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டு ஆடை சங்க மன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு 2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க வர்த்தக துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}