{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/‘‘මර්දනය-තියෙන-තුරු-මේ-රටට-සල්ලි-එවන්න-එපා‘‘/1-619153",
  "time_ut": 1662048051,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "‘‘මර්දනය තියෙන තුරු මේ රටට සල්ලි එවන්න එපා‘‘",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"Don't send money to this country until there is repression\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Field Marshal Sarath Fonseka, Gampaha District Member of the Samagi Jana Balawega Party, said in Parliament today that he makes a special request to Sri Lankans abroad not to send even one cent to this country as long as the terrorism that suppresses innocent children continues.",
        "He also said that under his government, the security personnel who harass the children involved in the struggle will be severely punished.",
        "Mr. Fonseka said this during the second reading debate on the Budget Appropriation Bill.",
        "The MP said that the country's struggle is not over and it is emerging like a spark under the ashes.",
        "Mr. Sarath Fonseka said that he will give strength to those sparks and said that this country cannot be saved from corruption without struggle.",
        "The MP said that the struggle is not in the body of the people of Pohottuwa, but it is in their stomach as well as in their kitchen and said that someday they too will have to come to the struggle.",
        "Mr. Fonseka also said that he makes a special request to the legal community to come forward to save the children who are being suppressed."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gampaha District",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Samagi Jana Balawega Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "one cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Fonseka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Budget Appropriation Bill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sarath Fonseka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pohottuwa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fonseka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘‘මර්දනය තියෙන තුරු මේ රටට සල්ලි එවන්න එපා‘‘",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අහිංසක දරුවන් මර්දනය කරන ත්‍රස්තවාදය පවතිනතුරු එක සත පහක් හෝ මේ රටට නොඑවන්නයි විදේශ රටවල සිටින ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගෙන් තමා විශේෂ ඉල්ලීමක් කරන බව සමගි ජන බලවේගය පක්ෂයේ ගම්පහ දිස්ත්‍රික් මන්ත්‍රී ෆීලිඩ් මාර්ෂල් සරත් ෆොන්සේකා මහතා පාර්ලිමේන්තුවේදී අද පැවසීය.",
        "අරගලයේ නිරත දරුවන්ට හිරිහැර කරන ආරක්ෂක නිලධාරීන්ට තම රජයක් යටතේ දැඩි දඬුවම් දෙන බවද ඔහු කීවේය.",
        "ෆොන්සේකා මහතා මෙසේ පැවසූවේ අයවැය විසර්ජන පනත් කෙටුම්පත පිළිබඳ දෙවැනි වර කියැවීමේ විවාදයේදීය.",
        "රටේ අරගලය අවසන් නැති බවත් එය අළු යට ගිනි පුගුරු සේ මතුවෙමින් තිබෙන බවත් මන්ත්‍රීවරයා පැවසීය.",
        "එම ගිනි පුගුරු මතුවීමට තමා ශක්තිය ලබාදෙන බව පැවසූ සරත් ෆොන්සේකා මහතා අරගලයකින් තොරව මේ රට දූෂිතයන්ගෙන් බේරාගත නොහැකි බවද සඳහන් කළේය.",
        "අරගලය පොහොට්ටුවේ අයගේ ඇඟේ නැති වුණාට බඩේ මෙන්ම ඔවුන්ගේ කුස්සියේ තිබෙන බව පැවසූ මන්ත්‍රීවරයා කවදා හෝ ඔවුනටද අරගලයට පැමිණීමට සිදු වන බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මර්දනයට ලක්ව සිටින දරුවන් බේරා ගැනීමට ඉදිරිපත් වන්නැයි තමා නීතිඥ ප්‍රජාවගෙන් විශේෂ ඉල්ලීමක් කරන බවද ෆොන්සේකා මහතා පැවසුවේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගම්පහ දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේග පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක ශතයක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අයවැය විසර්ජන පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සරත් ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොහොට්ටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"அடக்குமுறை இருக்கும் வரை இந்த நாட்டிற்கு பணம் அனுப்பாதீர்கள்\"",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அப்பாவி சிறார்களை ஒடுக்கும் பயங்கரவாதம் இருக்கும் வரை ஒரு சதம் கூட இந்த நாட்டிற்கு அனுப்ப வேண்டாம் என வெளிநாடுகளில் உள்ள இலங்கையர்களிடம் விசேட கோரிக்கை விடுக்கவுள்ளதாக சமகி ஜன பலவேக கட்சியின் கம்பஹா மாவட்ட உறுப்பினர் பீல்ட் மார்ஷல் சரத் பொன்சேகா இன்று பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார். தொடர்கிறது.",
        "மேலும், தனது ஆட்சியில் போராட்டத்தில் ஈடுபடும் குழந்தைகளை துன்புறுத்தும் பாதுகாப்புப் பணியாளர்கள் மீது கடும் நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "வரவு செலவுத் திட்ட ஒதுக்கீட்டுச் சட்டமூலம் மீதான இரண்டாம் வாசிப்பு விவாதத்தின் போதே திரு.பொன்சேகா மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டின் போராட்டம் இன்னும் முடிவடையவில்லை என்றும் சாம்பலுக்கு அடியில் உள்ள தீப்பொறி போல் வெளிப்பட்டு வருவதாகவும் எம்.பி.",
        "அந்த தீப்பொறிகள் வெளிவர பலம் கொடுப்பேன் என தெரிவித்த திரு.சரத் பொன்சேகா, போராட்டமின்றி இந்த நாட்டை ஊழலில் இருந்து காப்பாற்ற முடியாது எனவும் குறிப்பிட்டார்.",
        "போராட்டம் பொஹொட்டுவ மக்களின் உடம்பில் இல்லை, அது அவர்களின் வயிற்றிலும், சமயலறையிலும் இருப்பதாகக் கூறிய பாராளுமன்ற உறுப்பினர், அவர்களும் ஒருநாள் போராட்டத்திற்கு வரவேண்டி வரும் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "ஒடுக்கப்படும் குழந்தைகளை காப்பாற்ற சட்டத்தரணிகள் சமூகம் முன்வருமாறு விசேட வேண்டுகோள் விடுப்பதாகவும் திரு.பொன்சேகா தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கம்பஹா மாவட்டம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேக கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒரு சதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பட்ஜெட் ஒதுக்கீட்டு மசோதா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சரத் ​​பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொஹொட்டுவ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}