{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84572/devastating-crisis-for-sri-lankas-children-is-a-caution-for-south-asia-unicef",
  "time_ut": 1661589660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Devastating crisis for Sri Lanka’s children is a caution for South Asia: UNICEF",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Devastating crisis for Sri Lanka’s children is a caution for South Asia: UNICEF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "UNICEF Regional Director for South Asia, George Laryea-Adjei, who was on a visit to Sri Lanka recently, says the devastating crisis for children in Sri Lanka is a cautionary tale for South Asia.",
        "In a statement, Mr. Laryea-Adjei stated that it is the poorest, most vulnerable girls and boys who are paying the steepest price due to the economic crisis in the country.",
        "“Sri Lanka, a country normally known for its rapid economic growth and booming tourism, is experiencing its worst economic crisis since independence in 1948. Families are skipping regular meals as staple foods become unaffordable. Children are going to bed hungry, unsure of where their next meal will come from – in a country which already had South Asia’s second highest rate of severe acute malnutrition.”",
        "He said almost half of children in Sri Lanka already require some form of emergency assistance., while noting that the education of 4.8 million children, already severely hampered by two years of interrupted learning, is at risk as school attendance continues to be jeopardized.",
        "Children’s education is being hindered by the current crisis in many ways—children no longer get the warm and nutritious meal that they used to have before the crisis, they lack basic stationery, and their teachers struggle with transportation, Mr. Laryea-Adjei pointed out.",
        "In his statement, the UNICEF representative also drew attention to the reports already emerging of increase in abuse, exploitation and violence against children due to the mounting economic pressure. “There are already over 10,000 children in institutional care in Sri Lanka, mainly as a result of poverty. Such institutions are not the best place for a child to grow up in, as they lack the bond of a family.”",
        "Unfortunately, the current crisis is pushing more and more families to take their children to these institutions as they cannot afford to provide for them, including feeding, he added.",
        "Speaking further of the situation in Sri Lanka, Mr. Laryea-Adjei said the hard-earned progress for children on the island nation is at risk of being reversed and in some cases, erased permanently, if the trend continues.",
        "“UNICEF has been in Sri Lanka for over 50 years. With the support of partners, we are distributing education supplies, providing meals to pre-school children and badly needed cash transfers to pregnant and breastfeeding mothers,” Mr. Laryea-Adjei continued while noting that much more is needed as the crisis persists.",
        "“Children need to be placed squarely at the heart of the solution as the country works to resolve the crisis. Continuity of learning must be ensured for girls and boys of all ages, so they can prepare for their future and are shielded from the threats of child labour, exploitation and gender-based violence. Central and primary health services must be prioritized, to protect women and children against life-threatening diseases and malnutrition.”",
        "He also noted that what he saw in Sri Lanka is a caution for other countries in South Asia.",
        "“Acute economic precarity and inflation across South Asia is poised to further threaten the lives of children - in a region which was already home to one fifth of the world’s extreme poor and profound hardships and inequities impacting children’s health, learning and safety, and in a region which was severely impacted by COVID-19.",
        "“If we do not act now to protect children against the worst effects of the global economic downturn, the children of the world’s most populated region will be plunged further into poverty - and their health, nutrition, learning and safety compromised.",
        "“We cannot let children pay the price for crises not of their making. We must act today to secure their futures tomorrow.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "South Asia",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "George Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "South Asia’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "almost half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 50 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "all ages",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "one fifth",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ දරුවන්ගේ විනාශකාරී අර්බුදය දකුණු ආසියාවට අනතුරු ඇඟවීමකි: යුනිසෙෆ්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගියදා ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරයක නිරතව සිටි යුනිසෙෆ් සංවිධානයේ දකුණු ආසියාවේ කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ පවසන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ දරුවන්ට ඇති වන විනාශකාරී අර්බුදය දකුණු ආසියාවට අනතුරු ඇඟවීමේ කතාවකි.",
        "ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් Laryea-Adjei මහතා ප්‍රකාශ කළේ රටේ පවතින ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් වැඩිම මිලක් ගෙවන්නේ දුප්පත්ම, වඩාත්ම අවදානමට ලක්විය හැකි ගැහැණු ළමයින් සහ පිරිමි ළමයින් බවයි.",
        "“සාමාන්‍යයෙන් වේගවත් ආර්ථික වර්ධනයක් සහ වේගයෙන් වර්ධනය වන සංචාරක ව්‍යාපාරයක් සඳහා ප්‍රසිද්ධ රටක් වන ශ්‍රී ලංකාව, 1948 නිදහසින් පසු එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දෙමින් සිටී. ප්‍රධාන ආහාර දැරිය නොහැකි වීම නිසා පවුල් සාමාන්‍ය ආහාර වේල් මඟහරිමින් සිටිති. දකුණු ආසියාවේ දෙවන ඉහළම උග්‍ර මන්දපෝෂණ අනුපාතය දැනටමත් පවතින රටක - ඔවුන්ගේ මීළඟ ආහාර වේල ලැබෙන්නේ කොහෙන්ද යන්න ගැන අවිනිශ්චිතව, දරුවන් බඩගින්නේ ඇඳට යති.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ළමුන්ගෙන් අඩකට ආසන්න පිරිසකට මේ වන විටත් යම් ආකාරයක හදිසි ආධාර අවශ්‍ය බව ඔහු කියා සිටි අතර, වසර දෙකක ඉගෙනුම් බාධා කිරීම් හේතුවෙන් දැනටමත් දැඩි ලෙස අඩාල වී ඇති මිලියන 4.8ක ළමුන්ගේ අධ්‍යාපනය පාසල් පැමිණීම දිගින් දිගටම අනතුරට ලක්ව ඇති බැවින් අවදානමට ලක්ව ඇති බව සඳහන් කළේය.",
        "වත්මන් අර්බුදය හේතුවෙන් දරුවන්ගේ අධ්‍යාපනයට බොහෝ ආකාරවලින් බාධා එල්ල වෙමින් පවතී - අර්බුදයට පෙර දරුවන්ට ලබා දුන් උණුසුම් සහ පෝෂ්‍යදායී ආහාර වේල තවදුරටත් දරුවන්ට නොලැබෙන අතර, ඔවුන්ට මූලික ලිපි ද්‍රව්‍ය නොමැති අතර, ඔවුන්ගේ ගුරුවරුන් ප්‍රවාහනය සමඟ අරගල කරන බව Laryea-Adjei මහතා පෙන්වා දුන්නේය. .",
        "UNICEF නියෝජිතයා සිය ප්‍රකාශයේ දී, වර්ධනය වන ආර්ථික පීඩනය හේතුවෙන් ළමයින්ට එරෙහි අපචාර, සූරාකෑම් සහ ප්‍රචණ්ඩත්වය ඉහළ ගොස් ඇති බවට දැනටමත් මතුවෙමින් පවතින වාර්තා කෙරෙහි ද අවධානය යොමු කර ඇත. “ශ්‍රී ලංකාව තුළ දැනටමත් දරිද්‍රතාවයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ආයතනික රැකවරණයේ සිටින ළමුන් 10,000 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සිටිති. පවුලක බැඳීමක් නැති නිසා එවැනි ආයතන දරුවෙකුට හැදී වැඩීමට හොඳම ස්ථානය නොවේ. ”",
        "අවාසනාවකට මෙන්, වත්මන් අර්බුදය ඔවුන්ගේ දරුවන් පෝෂණය කිරීම ඇතුළුව සැපයීමට නොහැකි නිසා වැඩි වැඩියෙන් පවුල් මෙම ආයතන වෙත රැගෙන යාමට තල්ලු කරමින් සිටින බව ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය පිළිබඳව වැඩිදුරටත් අදහස් දක්වමින් Laryea-Adjei මහතා ප්‍රකාශ කළේ, මෙම ප්‍රවණතාවය දිගටම පැවතුනහොත්, දූපත් ජාතියේ ළමුන් සඳහා වෙහෙස මහන්සි වී උපයාගත් ප්‍රගතිය ආපසු හැරවීමේ සහ ඇතැම් අවස්ථාවලදී ස්ථිරවම මකා දැමීමේ අවදානමක් පවතින බවයි.",
        "“යුනිසෙෆ් සංවිධානය ශ්‍රී ලංකාවේ වසර 50කට වැඩි කාලයක් සේවය කර ඇත. හවුල්කරුවන්ගේ සහයෝගය ඇතිව, අපි අධ්‍යාපන සැපයුම් බෙදා හැරීම, පෙර පාසල් දරුවන්ට ආහාර සැපයීම සහ ගර්භනී සහ කිරි දෙන මව්වරුන්ට දැඩි ලෙස මුදල් මාරු කිරීම සිදු කරන්නෙමු, ”Laryea-Adjei මහතා තවදුරටත් කියා සිටියේ අර්බුදය පවතින බැවින් තවත් බොහෝ දේ අවශ්‍ය බව සඳහන් කරමිනි.",
        "“අර්බුද විසඳීමට රට ක්‍රියා කරන විට විසඳුමේ හදවතෙහි ළමයින් සෘජුවම තැබිය යුතුය. සියලුම වයස්වල ගැහැණු ළමයින් සහ පිරිමි ළමයින් සඳහා අඛණ්ඩ ඉගෙනීම සහතික කළ යුතුය, එවිට ඔවුන්ට ඔවුන්ගේ අනාගතය සඳහා සූදානම් විය හැකි අතර ළමා ශ්‍රමය, සූරාකෑම සහ ස්ත්‍රී පුරුෂ සමාජභාවය පදනම් කරගත් ප්‍රචණ්ඩත්වයේ තර්ජන වලින් ආරක්ෂා වේ. මාරාන්තික රෝග සහ මන්දපෝෂණයෙන් කාන්තාවන් සහ ළමුන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා මධ්‍යම හා ප්‍රාථමික සෞඛ්‍ය සේවාවන්ට ප්‍රමුඛත්වය දිය යුතුය.”",
        "තමා ශ්‍රී ලංකාවේදී දුටු දේ දකුණු ආසියාවේ අනෙකුත් රටවලට අනතුරු ඇඟවීමක් බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "“දකුණු ආසියාව පුරා උග්‍ර ආර්ථික අවපාතය සහ උද්ධමනය දරුවන්ගේ ජීවිත තවදුරටත් තර්ජනයට ලක් කිරීමට සූදානම්ව ඇත - දැනටමත් ලෝකයේ අන්ත දිළිඳු හා ගැඹුරු දුෂ්කරතා සහ අසමානතාවයන්ගෙන් පහෙන් එකකට නිවහන වූ කලාපයක දරුවන්ගේ සෞඛ්‍යයට, ඉගෙනීමට සහ ආරක්ෂාවට බලපායි. COVID-19 මගින් දැඩි ලෙස බලපෑමට ලක් වූ කලාපය.",
        "“ගෝලීය ආර්ථික පසුබෑමේ නරකම බලපෑම්වලට එරෙහිව දරුවන් ආරක්ෂා කිරීමට අප දැන් ක්‍රියා නොකළහොත්, ලෝකයේ වඩාත්ම ජනාකීර්ණ කලාපයේ දරුවන් තවදුරටත් දරිද්‍රතාවයට ඇද වැටෙනු ඇත - ඔවුන්ගේ සෞඛ්‍යය, පෝෂණය, ඉගෙනීම සහ ආරක්ෂාව සම්මුතියට පත්වේ.",
        "“ළමයින්ට ඔවුන් සෑදූ අර්බුදවලට මිල ගෙවීමට අපට ඉඩ දිය නොහැක. ඔවුන්ගේ හෙට දවස සුරක්ෂිත කිරීමට අපි අදම ක්‍රියා කළ යුතුයි.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "දකුණු ආසියාව",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩකට ආසන්න",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 50 ට වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම වයසකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පහෙන් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் குழந்தைகளுக்கான பேரழிவு நெருக்கடி தெற்காசியாவிற்கு எச்சரிக்கை: UNICEF",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அண்மையில் இலங்கைக்கு விஜயம் செய்திருந்த UNICEF இன் தெற்காசியாவிற்கான பிராந்திய பணிப்பாளர் ஜோர்ஜ் லரியே-அட்ஜே, இலங்கையில் சிறுவர்களுக்கான பேரழிவு நெருக்கடி தெற்காசியாவிற்கு ஒரு எச்சரிக்கைக் கதை என்று கூறுகிறார்.",
        "ஒரு அறிக்கையில், திரு. Laryea-Adjei, நாட்டின் பொருளாதார நெருக்கடியின் காரணமாக மிகவும் ஏழ்மையான, மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய பெண்கள் மற்றும் சிறுவர்கள் தான் அதிக விலை கொடுக்கிறார்கள் என்று கூறினார்.",
        "\"விரைவான பொருளாதார வளர்ச்சி மற்றும் வளர்ச்சியடைந்து வரும் சுற்றுலாவிற்கு பொதுவாக அறியப்படும் ஒரு நாடான இலங்கை, 1948 இல் சுதந்திரத்திற்குப் பிறகு மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை அனுபவித்து வருகிறது. முக்கிய உணவுகள் கட்டுப்படியாகாததால் குடும்பங்கள் வழக்கமான உணவைத் தவிர்த்து வருகின்றன. குழந்தைகள் பசியுடன் படுக்கைக்குச் செல்கிறார்கள், அவர்களின் அடுத்த உணவு எங்கிருந்து வரும் என்று தெரியவில்லை - ஏற்கனவே தெற்காசியாவின் இரண்டாவது மிக அதிகமான கடுமையான ஊட்டச்சத்து குறைபாடு உள்ள நாட்டில்.\"",
        "இலங்கையில் ஏறக்குறைய பாதி குழந்தைகளுக்கு ஏற்கனவே அவசர உதவி தேவைப்படுவதாக அவர் கூறினார். அதேசமயம், ஏற்கனவே இரண்டு வருடங்கள் இடைநிறுத்தப்பட்ட கற்றலால் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ள 4.8 மில்லியன் குழந்தைகளின் கல்வி, பள்ளி வருகை தொடர்ந்து பாதிக்கப்படுவதால் ஆபத்தில் உள்ளது.",
        "தற்போதைய நெருக்கடியால் குழந்தைகளின் கல்வி பல வழிகளில் தடைபடுகிறது - நெருக்கடிக்கு முன்பு குழந்தைகள் உண்ட சூடான மற்றும் சத்தான உணவு இனி கிடைக்காது, அவர்களுக்கு அடிப்படை எழுதுபொருட்கள் இல்லை, மற்றும் அவர்களின் ஆசிரியர்கள் போக்குவரத்துக்கு சிரமப்படுகிறார்கள், திரு. Laryea-Adjei சுட்டிக்காட்டினார். .",
        "யுனிசெஃப் பிரதிநிதி தனது அறிக்கையில், அதிகரித்து வரும் பொருளாதார அழுத்தத்தால் குழந்தைகளுக்கு எதிரான துஷ்பிரயோகம், சுரண்டல் மற்றும் வன்முறைகள் அதிகரித்து வருவதாக ஏற்கனவே வெளிவந்துள்ள அறிக்கைகள் குறித்தும் கவனத்தை ஈர்த்தார். “இலங்கையில் ஏற்கனவே 10,000 க்கும் மேற்பட்ட குழந்தைகள் நிறுவன பராமரிப்பில் உள்ளனர், முக்கியமாக வறுமையின் விளைவாகும். ஒரு குடும்பம் என்ற பந்தம் இல்லாததால், இதுபோன்ற நிறுவனங்கள் ஒரு குழந்தை வளர சிறந்த இடமாக இருக்காது.",
        "துரதிர்ஷ்டவசமாக, தற்போதைய நெருக்கடி அதிகமான குடும்பங்கள் தங்கள் குழந்தைகளை இந்த நிறுவனங்களுக்கு அழைத்துச் செல்லத் தள்ளுகிறது, ஏனெனில் அவர்களுக்கு உணவு உட்பட அவர்களுக்கு வழங்க முடியாது, அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் நிலைமை குறித்து மேலும் பேசிய திரு. Laryea-Adjei, தீவு தேசத்தில் குழந்தைகள் கடினமாக சம்பாதித்த முன்னேற்றம், இந்த போக்கு தொடர்ந்தால், தலைகீழாக மாறி, சில சந்தர்ப்பங்களில் நிரந்தரமாக அழிக்கப்படும் அபாயம் உள்ளது என்றார்.",
        "“யுனிசெப் 50 வருடங்களுக்கும் மேலாக இலங்கையில் உள்ளது. கூட்டாளர்களின் ஆதரவுடன், நாங்கள் கல்விப் பொருட்களை விநியோகிக்கிறோம், முன்பள்ளி குழந்தைகளுக்கு உணவு வழங்குகிறோம் மற்றும் கர்ப்பிணி மற்றும் பாலூட்டும் தாய்மார்களுக்கு மோசமான பணப் பரிமாற்றங்களை வழங்குகிறோம்,” என்று திரு. Laryea-Adjei தொடர்ந்தார்.",
        "“நெருக்கடியைத் தீர்க்க நாடு செயல்படும்போது, ​​குழந்தைகளை தீர்வின் இதயத்தில் சதுரமாக வைக்க வேண்டும். எல்லா வயதினருக்கும் கற்றலின் தொடர்ச்சி உறுதி செய்யப்பட வேண்டும், எனவே அவர்கள் தங்கள் எதிர்காலத்திற்குத் தயாராகலாம் மற்றும் குழந்தைத் தொழிலாளர், சுரண்டல் மற்றும் பாலின அடிப்படையிலான வன்முறை அச்சுறுத்தல்களிலிருந்து பாதுகாக்கப்படுவார்கள். உயிருக்கு ஆபத்தான நோய்கள் மற்றும் ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டிலிருந்து பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளைப் பாதுகாக்க, மத்திய மற்றும் ஆரம்ப சுகாதார சேவைகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "இலங்கையில் தான் கண்டது தெற்காசியாவின் ஏனைய நாடுகளுக்கு எச்சரிக்கையாக இருப்பதாகவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "\"தெற்காசியா முழுவதும் கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் பணவீக்கம் குழந்தைகளின் வாழ்க்கையை மேலும் அச்சுறுத்துவதற்கு தயாராக உள்ளது - ஏற்கனவே உலகின் ஐந்தில் ஒரு பகுதியான தீவிர ஏழை மற்றும் ஆழ்ந்த கஷ்டங்கள் மற்றும் ஏற்றத்தாழ்வுகள் குழந்தைகளின் ஆரோக்கியம், கற்றல் மற்றும் பாதுகாப்பை பாதிக்கின்றன. கோவிட்-19 ஆல் கடுமையாகப் பாதிக்கப்பட்ட பகுதி.",
        "\"உலகப் பொருளாதார வீழ்ச்சியின் மோசமான விளைவுகளுக்கு எதிராக குழந்தைகளைப் பாதுகாக்க நாம் இப்போது செயல்படவில்லை என்றால், உலகின் அதிக மக்கள் தொகை கொண்ட பிராந்தியத்தின் குழந்தைகள் மேலும் வறுமையில் தள்ளப்படுவார்கள் - மேலும் அவர்களின் உடல்நலம், ஊட்டச்சத்து, கற்றல் மற்றும் பாதுகாப்பு சமரசம் செய்யப்படும்.",
        "\"குழந்தைகள் அவர்கள் உருவாக்கும் நெருக்கடிகளுக்கு விலை கொடுக்க அனுமதிக்க முடியாது. நாளை அவர்களின் எதிர்காலத்தைப் பாதுகாக்க நாம் இன்று செயல்பட வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தெற்காசியா",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் லாரியா-அட்ஜீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியாவின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து வயதினரும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐந்தில் ஒரு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}