{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-red-hot-crop-closed-economy-get-rave-views-as-malnutrition-widens-99416/",
  "time_ut": 1662275520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka red hot crop, closed economy get rave views as malnutrition widens",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka red hot crop, closed economy get rave views as malnutrition widens",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT  – Sri Lanka’s farmers are again earning millions growing green chilies Agriculture Minister Mahinda Amaraweera said recalling an import an in the closely economy era as malnutrition widened following a collapse of the rupee.",
        "Sri Lanka’s rupee collapsed from around 182 to 360 to the US dollar in 2022 after two years of money printing by the central bank sending overall inflation soaring over 60 percent over 12 months and food prices close to 100 percent.",
        "Green chili prices have soared amid an overall rise in food prices.",
        "“For the youngsters a good way to earn through cultivation is by growing chilies,” Agriculture Minister Mahinda Amaraweera told reporters in Colombo.",
        "“From one acre there are people who have earned 4 million rupees. There are new mechanisms of farming and hybrid plants and we must encourage the youth to engage in such procedures.”",
        "“You can earn more than the value of the land you own, and we must help in that and we will be focusing on giving relief and incentives for chili cultivation as our next step.”",
        "Rising prices without price controls is the best incentive boost production quickly, analysts say.",
        "Sri Lanka is now facing severe forex shortages due to money printing in probably the worst external trade crisis since the closed economy days of the 1970s.",
        "In the 1970s there were parallel exchange rate due to money printing, but no steep depreciation and the official rate was enforced with the most draconian exchange and import controls since the central bank was set up in 1950.",
        "Money was printed from the late 1960s and an import control law was enacted in 1969 in the lead up to the closed economy of the 1970s.",
        "Minister Amaraweera said in the 1970s when Sri Lanka’s economy was closed, no chillie was imported at all.",
        "“Back in 70 and 77 we never imported chilies, we cultivated them in Sri Lanka,” he said nostalgically.",
        "“Now unfortunately because of the decisions taken, 99 percent percent of our chilies are imported. Now our green chilies and dried chili expenditure is high.”",
        "While food prices are rising sharply malnutrition is also rising in step with monetary instability triggered by the central bank putting food out of reach of the urban poor in particular.",
        "The United Nations Children’s Fund has said children are going to be hungry in 2022 and the poor are skipping meals.",
        "During the closed economy era of the 1970s, Sri Lankan started a program called Thriposha to reduce protein energy malnutrition (PEM) and other problems, backed by US AID and CARE.",
        "Black markets were rife due to price controls and food shortages and rationing was common.",
        "A key program target was to eliminate the most acute forms of malnutrition in the form of Kworshiorkor and Marasmus found in several areas within five years.",
        "The lack of a widely available weaning food, poverty and knowledge gaps contributed the problem according to researchers.",
        "The 1970s saw a rise in global prices after the collapse of the gold standard in the wake of money printing by the US Federal Reserve, known as the Great Inflation which only ended in around 1980 with monetary tightening.",
        "Minister Amaraweera claimed imports were to be partly blamed for rising prices.",
        "“We are spending a great sum on importing chilies and that is also a reason why prices are rising,” he claimed.",
        "However Sri Lanka’s tea prices, which are exported, have also soared amid currency collapse despite producing enough to export. Imports on the other had improves supply and will help bring down prices to global levels. (Colombo/Sept04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "around 182 to 360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "12 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "close to 100 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one acre",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "4 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 1970s",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 1970s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the late 1960s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 1970s",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 1970s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "70",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "99 percent percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The United Nations Children’s Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CARE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kworshiorkor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Marasmus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The 1970s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the US Federal Reserve",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Great Inflation",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1980",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ රතු උණුසුම් භෝග, සංවෘත ආර්ථිකය මන්දපෝෂණය පුළුල් වන විට හොඳ අදහස් ලබා ගනී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - ශ්‍රී ලංකාවේ ගොවීන් යළිත් මිලියන ගණනක් අමු මිරිස් වගා කරමින් උපයමින් සිටින බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පැවසුවේ රුපියල කඩා වැටීමෙන් පසු මන්දපෝෂණය පුළුල් වීමත් සමඟ සමීප ආර්ථික යුගයේ ආනයනයක් සිහිපත් කරමින්.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ රුපියල 2022 දී එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 182 සිට 360 දක්වා පහත වැටුණේ මහ බැංකුව විසින් වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් පසු සමස්ත උද්ධමනය මාස 12 ක් තුළ සියයට 60 කින් ඉහළ ගොස් ආහාර මිල ගණන් සියයට 100 ට ආසන්න වීමෙනි.",
        "සමස්ත ආහාර ද්‍රව්‍ය මිල ඉහළ යාමත් සමඟ අමු මිරිස් මිල ඉහළ ගොස් තිබේ.",
        "“යෞවනයන්ට වගාවෙන් උපයා ගත හැකි හොඳ මාර්ගයක් වන්නේ මිරිස් වැවීමයි,” කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා කොළඹදී මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් පැවසීය.",
        "“අක්කරයකින් ලක්ෂ 40ක් උපයපු අය ඉන්නවා. ගොවිතැන් හා දෙමුහුන් ශාක සඳහා නව යාන්ත්‍රණ ඇති අතර එවැනි ක්‍රියා පටිපාටිවල නිරත වීමට අපි තරුණයින් දිරිමත් කළ යුතුයි.",
        "\"ඔබ සතු ඉඩමේ වටිනාකමට වඩා වැඩි මුදලක් ඔබට උපයා ගත හැකි අතර, ඒ සඳහා අප උපකාර කළ යුතු අතර, අපගේ මීළඟ පියවර ලෙස මිරිස් වගාව සඳහා සහන සහ දිරිගැන්වීම් ලබාදීමට අපි අවධානය යොමු කරනවා.\"",
        "මිල පාලනයකින් තොරව ඉහළ යන මිල ගණන් ඉක්මනින් නිෂ්පාදනය ඉහළ නැංවීම සඳහා හොඳම දිරිගැන්වීම බව විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "1970 ගණන්වල සංවෘත ආර්ථික දිනයෙන් පසු ඇති වූ දරුණුතම බාහිර වෙළඳ අර්බුදය තුළ මුදල් මුද්‍රණය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව දැන් දැඩි විදේශ විනිමය හිඟයකට මුහුණ දී සිටී.",
        "1970 ගණන්වල මුදල් මුද්‍රණය හේතුවෙන් සමාන්තර විනිමය අනුපාතිකයක් පැවති නමුත් දැඩි ක්ෂය වීමක් සිදු නොවූ අතර 1950 දී මහ බැංකුව පිහිටුවනු ලැබූ දා සිට වඩාත් කුරිරු විනිමය සහ ආනයන පාලනයන් සමඟ නිල අනුපාතය බලාත්මක විය.",
        "1960 ගණන්වල අග භාගයේ සිට මුදල් මුද්‍රණය කරන ලද අතර 1970 ගණන්වල සංවෘත ආර්ථිකයට පෙර 1969 දී ආනයන පාලන නීතියක් පනවන ලදී.",
        "1970 ගණන්වල ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය වැසී ගිය විට කිසිඳු මිරිස් ආනයනය නොකළ බව අමාත්‍ය අමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "“70 සහ 77 අපි කවදාවත් මිරිස් ආනයනය කළේ නැහැ, අපි ඒවා ශ්‍රී ලංකාවේ වගා කළා,” ඔහු නොස්ටැල්ජික් ලෙස පැවසීය.",
        "“දැන් අවාසනාවට ගත්ත තීරණ නිසා අපේ මිරිස්වලින් සියයට 99ක්ම පිටරටින් ගෙන්වනවා. දැන් අපේ අමු මිරිස්, වියළි මිරිස් වියදම් වැඩියි.”",
        "ආහාර මිල සීඝ්‍රයෙන් ඉහළ යද්දී, විශේෂයෙන්ම නාගරික දුප්පතුන්ට ආහාර ලබා ගත නොහැකි ලෙස මහ බැංකුව විසින් ප්‍රේරණය කරන ලද මුදල් අස්ථාවරත්වයත් සමඟ මන්දපෝෂණය ද පියවරෙන් පියවර ඉහළ යමින් පවතී.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල පවසා ඇත්තේ 2022 දී දරුවන් කුසගින්නෙන් පෙළෙන බවත් දුප්පතුන් ආහාර ගැනීමෙන් වැළකී සිටින බවත්ය.",
        "1970 ගණන්වල සංවෘත ආර්ථික යුගයේ දී, ශ්‍රී ලාංකිකයා US AID සහ CARE හි පිටුබලය ඇතිව ප්‍රෝටීන් බලශක්ති මන්දපෝෂණය (PEM) සහ අනෙකුත් ගැටළු අවම කිරීම සඳහා ත්‍රිපෝෂ නම් වැඩසටහනක් ආරම්භ කළේය.",
        "මිල පාලනය සහ ආහාර හිඟය සහ සලාකකරණය හේතුවෙන් කළු වෙළඳපොල බහුල විය.",
        "ප්‍රධාන වැඩසටහන් ඉලක්කයක් වූයේ වසර පහක් ඇතුළත ප්‍රදේශ කිහිපයක දක්නට ලැබෙන Kworshiorkor සහ Marasmus ආකාරයේ මන්දපෝෂණයේ උග්‍ර ආකාරයන් තුරන් කිරීමයි.",
        "පර්යේෂකයන් පවසන පරිදි පුළුල් ලෙස පවතින කිරි වැරීමේ ආහාර නොමැතිකම, දරිද්‍රතාවය සහ දැනුමේ හිඩැස් මෙම ගැටලුවට දායක විය.",
        "මහා උද්ධමනය ලෙස හැඳින්වෙන එක්සත් ජනපද ෆෙඩරල් සංචිතය විසින් මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු රන් ප්‍රමිතිය බිඳ වැටීමෙන් පසු 1970 ගණන්වල ගෝලීය මිල ගණන් ඉහළ යාමක් දක්නට ලැබුණි, එය 1980 දී පමණ මුදල් දැඩි කිරීමකින් අවසන් විය.",
        "අමාත්‍ය අමරවීර කියා සිටියේ මිල ඉහළ යාමට ආනයනය අර්ධ වශයෙන් වගකිව යුතු බවයි.",
        "\"අපි මිරිස් ආනයනය සඳහා විශාල මුදලක් වැය කරන අතර මිල ඉහළ යාමට එයත් හේතුවක්\" යැයි ඔහු පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, අපනයනය කිරීමට ප්‍රමාණවත් නිෂ්පාදනයක් තිබියදීත්, මුදල් කඩාවැටීම මධ්‍යයේ අපනයනය කරන ශ්‍රී ලංකාවේ තේ මිල ද ඉහළ ගොස් ඇත. අනෙක් පැත්තෙන් ආනයනය සැපයුම වැඩි දියුණු කර ඇති අතර ගෝලීය මට්ටමට මිල අඩු කිරීමට උපකාරී වනු ඇත. (කොළඹ/සැප්තැම්බර්04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "182 සිට 360 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 60 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මාස 12 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 100කට ආසන්නයි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අක්කරයක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1970 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1970 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1960 ගණන්වල අග භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1970 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1970 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "70",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 99ක්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රැකවරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ක්වෝෂියෝකෝර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මරස්මස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1970 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ෆෙඩරල් සංචිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහා උද්ධමනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1980",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் செம்பருத்தி பயிர், மூடிய பொருளாதாரம் ஊட்டச் சத்து குறைபாடு விரிவடைவதால் கணிசமான பார்வைகளைப் பெறுகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் விவசாயிகள் மீண்டும் மில்லியன் கணக்கான பச்சை மிளகாயை பயிரிட்டு வருமானம் ஈட்டுகின்றனர் விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர, ரூபாயின் வீழ்ச்சியைத் தொடர்ந்து ஊட்டச்சத்து குறைபாடு விரிவடைந்து வருவதால், நெருக்கமான பொருளாதார சகாப்தத்தில் இறக்குமதியை நினைவுபடுத்துவதாக தெரிவித்தார்.",
        "12 மாதங்களில் மொத்த பணவீக்கம் 60 சதவீதத்திற்கும் அதிகமாகவும் உணவு விலைகள் 100 வீதத்தை நெருங்கியதற்கும் மத்திய வங்கியின் இரண்டு வருட பணத்தை அச்சடித்ததன் பின்னர் 2022 இல் இலங்கையின் ரூபாயானது அமெரிக்க டொலருக்கு சுமார் 182 இல் இருந்து 360 ஆக வீழ்ச்சியடைந்தது.",
        "உணவுப் பொருள்களின் ஒட்டுமொத்த விலை உயர்வுக்கு மத்தியில் பச்சை மிளகாய் விலை உயர்ந்துள்ளது.",
        "விவசாய அமைச்சர் மகிந்த அமரவீர கொழும்பில் செய்தியாளர்களிடம் பேசுகையில், “இளைஞர்களுக்கு பயிர்ச்செய்கை மூலம் வருமானம் ஈட்ட சிறந்த வழி மிளகாயை வளர்ப்பதாகும்.",
        "“ஒரு ஏக்கரில் இருந்து 4 மில்லியன் ரூபாய் சம்பாதித்தவர்கள் இருக்கிறார்கள். விவசாயம் மற்றும் கலப்பின தாவரங்களின் புதிய வழிமுறைகள் உள்ளன, மேலும் இதுபோன்ற நடைமுறைகளில் ஈடுபட இளைஞர்களை ஊக்குவிக்க வேண்டும்.",
        "\"உங்களுக்குச் சொந்தமான நிலத்தின் மதிப்பை விட அதிகமாக நீங்கள் சம்பாதிக்கலாம், அதற்கு நாங்கள் உதவ வேண்டும், மேலும் எங்கள் அடுத்த கட்டமாக மிளகாய் சாகுபடிக்கு நிவாரணம் மற்றும் ஊக்குவிப்புகளை வழங்குவதில் கவனம் செலுத்துவோம்.\"",
        "விலைக் கட்டுப்பாடுகள் இல்லாமல் விலைவாசி உயர்வதே சிறந்த ஊக்கமளிக்கும் உற்பத்தியை விரைவாக அதிகரிக்கும் என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "1970 களின் மூடப்பட்ட பொருளாதார நாட்களுக்குப் பின்னர் மிக மோசமான வெளிநாட்டு வர்த்தக நெருக்கடியில் பணம் அச்சிடுதல் காரணமாக இலங்கை இப்போது கடுமையான அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்கிறது.",
        "1970 களில் பணம் அச்சிடுதல் காரணமாக இணையான மாற்று விகிதம் இருந்தது, ஆனால் செங்குத்தான தேய்மானம் மற்றும் அதிகாரப்பூர்வ விகிதம் 1950 இல் நிறுவப்பட்டதிலிருந்து மிகவும் கடுமையான பரிமாற்றம் மற்றும் இறக்குமதி கட்டுப்பாடுகளுடன் செயல்படுத்தப்பட்டது.",
        "1960 களின் பிற்பகுதியிலிருந்து பணம் அச்சிடப்பட்டது மற்றும் 1970 களின் மூடிய பொருளாதாரத்திற்கு வழிவகுக்கும் வகையில் 1969 இல் இறக்குமதி கட்டுப்பாட்டு சட்டம் இயற்றப்பட்டது.",
        "இலங்கையின் பொருளாதாரம் மூடப்பட்ட 1970 களில் மிளகாய் எதுவும் இறக்குமதி செய்யப்படவில்லை என்று அமைச்சர் அமரவீர கூறினார்.",
        "\"70 மற்றும் 77 களில் நாங்கள் மிளகாயை இறக்குமதி செய்யவில்லை, நாங்கள் அவற்றை இலங்கையில் பயிரிட்டோம்,\" என்று அவர் ஏக்கத்துடன் கூறினார்.",
        "\"இப்போது துரதிர்ஷ்டவசமாக எடுக்கப்பட்ட முடிவுகளால், நமது மிளகாயில் 99 சதவிகிதம் இறக்குமதி செய்யப்படுகிறது. இப்போது எங்கள் பச்சை மிளகாய் மற்றும் காய்ந்த மிளகாய் செலவு அதிகமாக உள்ளது.",
        "உணவுப் பொருட்களின் விலைகள் கடுமையாக உயரும் அதே வேளையில், குறிப்பாக நகர்ப்புற ஏழைகளுக்கு உணவு கிடைக்காமல் மத்திய வங்கியால் தூண்டப்பட்ட பணநிலை உறுதியற்ற தன்மையுடன் ஊட்டச்சத்து குறைபாடும் படிப்படியாக அதிகரித்து வருகிறது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டில் குழந்தைகள் பசியுடன் இருப்பார்கள் என்றும் ஏழைகள் உணவைத் தவிர்ப்பார்கள் என்றும் ஐக்கிய நாடுகளின் குழந்தைகள் நிதியம் கூறியுள்ளது.",
        "1970களின் மூடிய பொருளாதார சகாப்தத்தில், புரோட்டீன் ஆற்றல் ஊட்டச்சத்தின்மை (PEM) மற்றும் பிற பிரச்சனைகளைக் குறைப்பதற்காக, US AID மற்றும் CARE ஆதரவுடன், இலங்கை திரிபோஷ என்ற திட்டத்தைத் தொடங்கினார்.",
        "விலைக் கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் உணவுப் பற்றாக்குறை மற்றும் ரேஷனிங் காரணமாக கறுப்புச் சந்தைகள் நிறைந்திருந்தன.",
        "ஐந்தாண்டுகளுக்குள் பல பகுதிகளில் காணப்படும் Kworshiorkor மற்றும் Marasmus வடிவில் ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டின் மிகக் கடுமையான வடிவங்களை அகற்றுவதே ஒரு முக்கிய திட்ட இலக்காக இருந்தது.",
        "பரவலாகக் கிடைக்கும் பாலூட்டும் உணவு இல்லாதது, வறுமை மற்றும் அறிவு இடைவெளி ஆகியவை ஆராய்ச்சியாளர்களின் கூற்றுப்படி பிரச்சினைக்கு பங்களித்தன.",
        "1970 களில், அமெரிக்க பெடரல் ரிசர்வ் பணம் அச்சடித்ததை அடுத்து, தங்கத் தரத்தின் சரிவுக்குப் பிறகு உலகளாவிய விலைகள் உயர்ந்தன, இது பெரும் பணவீக்கம் என்று அழைக்கப்படுகிறது, இது 1980 இல் பண இறுக்கத்துடன் முடிந்தது.",
        "அமைச்சர் அமரவீர, விலை உயர்வுக்கு இறக்குமதிகள் ஒரு பகுதி காரணம் என்று கூறினார்.",
        "மிளகாயை இறக்குமதி செய்வதில் பெரும் தொகையை செலவழித்து வருகிறோம், அதுவும் விலை உயர்வுக்கு ஒரு காரணம் என்று அவர் கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், ஏற்றுமதி செய்யப்படும் இலங்கையின் தேயிலையின் விலைகள், ஏற்றுமதிக்கு போதுமான அளவு உற்பத்தி செய்த போதிலும் நாணய வீழ்ச்சியின் மத்தியில் உயர்ந்துள்ளன. மற்றவற்றின் இறக்குமதிகள் விநியோகத்தை மேம்படுத்தி, உலக அளவில் விலைகளைக் குறைக்க உதவும். (கொழும்பு/செப்டம்பர்04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வேளாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 182 முதல் 360 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100 சதவீதத்திற்கு அருகில்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1970கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1970கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1960களின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1970கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1970கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "70",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "99 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் குழந்தைகள் நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பராமரிப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குவோர்ஷியோர்கர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மரஸ்மஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1970கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க பெடரல் ரிசர்வ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரும் பணவீக்கம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1980",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}