{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/IMF-eyes-creditor-assurances-as-it-prepares-Sri-Lanka-visit/108-243421",
  "time_ut": 1660963821,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF eyes creditor assurances as it prepares Sri Lanka visit",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF eyes creditor assurances as it prepares Sri Lanka visit",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The International Monetary Fund said it will need \"adequate assurances\" from Sri Lanka's creditors for a new program as it prepares a visit to Colombo later this month.",
        "The goal of the visit is to make progress on a staff-level agreement for an aid package \"in the near term,\" to help the island nation weather a severe economic crisis, the IMF said on Friday.",
        "Staff from the global lender will be in Colombo from August 24 to 31, the IMF said.",
        "\"Because Sri Lanka’s public debt is assessed as unsustainable, approval by the IMF Executive Board of the Extended Fund Facility program would require adequate assurances by Sri Lanka’s creditors that debt sustainability will be restored,\" the IMF said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "later this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 24 to 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the IMF Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF ශ්‍රී ලංකා සංචාරයට සූදානම් වන විට ණයහිමියන්ගේ සහතිකය දෙස බලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල පැවසුවේ මෙම මස අගදී කොළඹ සංචාරයක් සඳහා සූදානම් වන බැවින් නව වැඩසටහනක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගෙන් “ප්‍රමාණවත් සහතිකයක්” අවශ්‍ය වනු ඇති බවයි.",
        "සංචාරයේ ඉලක්කය වන්නේ දිවයිනේ ජාතිය දරුණු ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දීම සඳහා උපකාර පැකේජයක් සඳහා \"නුදුරු කාලීනව\" කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් මත ප්රගතියක් ලබා ගැනීම බව IMF සිකුරාදා පැවසීය.",
        "ගෝලීය ණය දෙන්නාගේ කාර්ය මණ්ඩලය අගෝස්තු 24 සිට 31 දක්වා කොළඹ සිටින බව IMF පවසයි.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ණය තිරසාර නොවන ලෙස තක්සේරු කර ඇති නිසා, විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම් වැඩසටහනේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය සඳහා ණය තිරසාරභාවය යථා තත්ත්වයට පත් කරන බවට ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගේ ප්‍රමාණවත් සහතිකයක් අවශ්‍ය වනු ඇත,\" IMF පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම මාසයේ පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 24 සිට 31 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கை விஜயத்தை தயார் செய்யும் போது கடன் வழங்குனர் உத்தரவாதத்தை கவனிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியம், இந்த மாத இறுதியில் கொழும்புக்கு விஜயம் செய்யவுள்ள நிலையில், புதிய திட்டமொன்றுக்கு இலங்கையின் கடனாளிகளிடமிருந்து போதுமான உத்தரவாதங்கள் தேவைப்படும் என தெரிவித்துள்ளது.",
        "தீவு தேசம் கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொள்வதற்கு உதவுவதற்காக, \"அடுத்த காலத்தில்\" ஒரு உதவிப் பொதிக்கான பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தில் முன்னேற்றம் காண்பதே இந்த விஜயத்தின் குறிக்கோள் என்று IMF வெள்ளிக்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "உலகளாவிய கடன் வழங்குநரின் ஊழியர்கள் ஆகஸ்ட் 24 முதல் 31 வரை கொழும்பில் இருப்பார்கள் என்று IMF தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"இலங்கையின் பொதுக் கடன் நீடிக்க முடியாதது என மதிப்பிடப்படுவதால், விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி திட்டத்தின் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிறைவேற்று வாரியத்தின் ஒப்புதலுக்கு, கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கு இலங்கையின் கடனாளிகளால் போதுமான உத்தரவாதங்கள் தேவைப்படும்\" என்று IMF கூறியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதத்தின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24 முதல் 31 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF நிர்வாக வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}