{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கோதுமை-மாவின்-விலை-350-ரூபாய்/175-303105",
  "time_ut": 1661664400,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோதுமை மாவின் விலை 350 ரூபாய்?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The price of wheat flour is 350 rupees?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The All Sri Lanka Bakery Owners Association said that the price of one kilogram of wheat flour in the market has increased to 350 rupees.",
        "The association said that only 25% of the daily demand from the two major wheat flour importers is being released to the market.",
        "Traders bringing wheat flour to Sri Lanka have raised the price of wheat flour to Rs 350 as India has temporarily banned exports.(R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "350",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bakery Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only 25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තිරිඟු පිටි මිල රුපියල් 350 යි?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වෙළඳපොලේ තිරිඟු පිටි කිලෝග්‍රෑම් එකක මිල රුපියල් 350 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති බව සමස්ත ශ්‍රී ලංකා බේකරි හිමියන්ගේ සංගමය ප්‍රකාශ කළා.",
        "ප්‍රධාන තිරිඟු පිටි ආනයනය කරන්නන් දෙදෙනාගෙන් දෛනික ඉල්ලුමෙන් 25%ක් පමණක් වෙළෙඳපොළට නිකුත් කරන බව එම සංගමය පවසයි.",
        "ඉන්දියාව විසින් තිරිඟු පිටි අපනයනය තාවකාලිකව තහනම් කිරීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවට තිරිඟු පිටි ගෙන එන වෙළෙන්දෝ තිරිඟු පිටි මිල රුපියල් 350 දක්වා ඉහළ දමා ඇත.(R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "350",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බේකරි හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25%ක් පමණයි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோதுமை மாவின் விலை 350 ரூபாய்?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "சந்தையில் ஒரு கிலோ கிராம் கோதுமை மாவின் விலை 350 ரூபாயாக அதிகரித்துள்ளதாக அகில இலங்கை பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "கோதுமை மாவை இறக்குமதி செய்யும் இரண்டு பிரதான நிறுவனங்களிடமிருந்தும் நாளாந்தத் தேவையில் 25% மாத்திரமே சந்தைக்கு வெளியிடப்படுவதாக அச்சங்கம் கூறியுள்ளது.",
        "இந்தியா தற்காலிகமாக ஏற்றுமதிக்கு தடை விதித்துள்ள நிலையில் அங்கிருந்து இலங்கைக்கு கோதுமை மாவை கொண்டு வரும் வர்த்தகர்கள் மாவின் விலையை 350 ரூபாயாக உயர்த்தியுள்ளனர்.(R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "350",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25% மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}