{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131025",
  "time_ut": 1657253273,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இன்றைய வானிலை ! கடல் அலைகள் அதிகரிக்கலாம் !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Today's weather! Sea waves may increase!",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The Department of Meteorology has said that the Sabaragamuwa province and Nuwara Eliya and Kandy districts will experience several spells of rain.",
        "It is expected that strong winds of 40-50 kmph may blow from time to time in the western slopes of the central hill country and the southern province.",
        "Light rain is expected over coastal areas from Puttalam through Colombo and Galle to Matara.",
        "Wind will be from West to South-West direction with wind speed of 20-35 kmph. The wind speed is expected to increase to 45-55 kmph in coastal areas from Puttalam to Pottuvil through Colombo, Galle and Ambantota.",
        "The sea surface from Puttalam through Colombo, Galle and Ambantota to Pottuvil is turbulent. Other seas surrounding the country are expected to be moderate.",
        "Waves (around 2.0 – 2.5 m) are expected in offshore areas from Puttalam through Colombo, Galle and Ambantota to Pottuvil.",
        "Mariners and fishing communities have been advised to exercise caution while visiting the above seas."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sabaragamuwa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40-50 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "20-35 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Puttalam through Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.0",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Puttalam through Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අද කාලගුණය! මුහුදු රළ වැඩි විය හැක!",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "සබරගමුව පළාතේ සහ නුවරඑළිය සහ මහනුවර දිස්ත්‍රික්කවල වැසි වාර කිහිපයක් ඇති විය හැකි බව කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "මධ්‍යම කඳුකරයේ සහ දකුණු පළාතේ බටහිර බෑවුම් ප්‍රදේශවල විටින් විට පැයට කිලෝමීටර් 40-50 දක්වා තද සුළං හමා යා හැකි බව අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ සහ ගාල්ල හරහා මාතර දක්වා වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල සිහින් වැසි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "සුළගේ වේගය පැ.කි.මී. 20-35 පමණ වන අතර බස්නාහිර සිට නිරිත දෙසින් හමන පැ.කි.මී. පුත්තලම සිට කොළඹ, ගාල්ල සහ අඹන්තොට හරහා පොතුවිල් දක්වා වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල සුළගේ වේගය පැයට කිලෝමීටර් 45-55 දක්වා ඉහළ යනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ, ගාල්ල, අඹන්තොට හරහා පොතුවිල් දක්වා වන මුහුදු මතුපිට කැළඹිලි ස්වභාවයක් ගනී. රට වටා ඇති අනෙකුත් මුහුදු ප්‍රදේශ මධ්‍යස්ථව පවතිනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ, ගාල්ල සහ අඹන්තොට හරහා පොතුවිල් දක්වා වන මුහුදු ප්‍රදේශවල රළ (මීටර් 2.0 - 2.5 පමණ) අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ඉහත මුහුදු ප්‍රදේශවල සංචාරය කිරීමේදී ප්‍රවේසම් වන ලෙස නාවිකයින්ට සහ ධීවර ප්‍රජාවට උපදෙස් දී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සබරගමුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40-50 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "20-35 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ හරහා පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.0",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ හරහා පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இன்றைய வானிலை ! கடல் அலைகள் அதிகரிக்கலாம் !",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "சப்ரகமுவ மாகாணத்திலும் நுவரெலியா மற்றும் கண்டி மாவட்டங்களிலும் பல தடவைகள் மழை பெய்யும் என வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "மத்திய மலைநாட்டின் மேற்கு சரிவுகளிலும் தென் மாகாணத்திலும் அவ்வப்போது மணித்தியாலத்துக்கு 40-50 கிலோமீற்றர் வேகத்தில் பலத்த காற்று வீசக்கூடும் என எதிர்ப்பார்க்கபடுகிறது.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு மற்றும் காலி ஊடாக மாத்தறை வரையான கடற்கரைக்கு அப்பாற்பட்ட கடற்பரப்புகளில் சிறிதளவு மழை பெய்யும் என எதிர்ப்பார்க்கபடுகிறது.",
        "காற்றானது மேற்கு முதல் தென்மேற்கு திசையில் வீசும் மற்றும் காற்றின் வேகம் மணிக்கு 20-35 கி.மீ. புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு, காலி மற்றும் அம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கடற்பரப்புகளில் காற்றின் வேகமானது மணித்தியாலத்துக்கு 45-55 கிலோ மீற்றர் வரை அதிகரித்து வீசக்கூடும் என எதிர்ப்பார்க்கபடுகிறது.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு, காலி மற்றும் அம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கடற்பரப்புக்கள் கொந்தளிப்புடன் காணப்படும். நாட்டைச் சூழவுள்ள ஏனைய கடற்பரப்புக்கள் மிதமானதாக காணப்படும் என எதிர்ப்பார்க்கபடுகிறது.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு, காலி மற்றும் அம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கடற்கரைக்கு அப்பாற்பட்ட கடற்பரப்புகளில் அலைகள் (சுமார் 2.0 – 2.5 மீ) வரை அதிகரிக்கலாம் என எதிர்ப்பார்க்கபடுகிறது.",
        "மேற்படி கடற்பரப்புகளுக்குச் செல்லும்போது கடற்படை மற்றும் மீனவ சமூகங்கள் அவதானமாக இருக்குமாறு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சப்ரகமுவ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணிக்கு 40-50 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மணிக்கு 20-35 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு வழியாக புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.0",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு வழியாக புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}