{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Jeevan-Thondaman-backs-support-to-President-RW/56-737768",
  "time_ut": 1658444884,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Jeevan Thondaman backs support to President RW",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jeevan Thondaman backs support to President RW",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Ceylon Workers Congress (CWC) Leader Jeevan Thondaman yesterday defended his and the party’s decision to back the successful presidential candidate Ranil Wickremesinghe.",
        "“For all those who had something to say about the CWC’s decision to support @RW_UNP, I would like to say that with my leadership of the organisation, I have been as transparent and open with, not just my constituents but also to others,” Thondaman said via a tweet.",
        "“In the event of a secret ballot, I wished to be transparent and not lie to my fellow citizens on what our stand was from which we did not sway. I had preferred to educate my voters on why this was our choice rather than instigate them to further destabilise the country,” he added.",
        "He said he wishes to work and take the country forward and not play politics."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jeevan Thondaman",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylon Workers Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jeevan Thondaman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CWC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thondaman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජීවන් තොණ්ඩමන් ජනපතිට සහය දක්වයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසයේ (සීඩබ්ලිව්සී) නායක ජීවන් තොණ්ඩමන් ඊයේ දිනයේදී සාර්ථක ජනාධිපති අපේක්ෂක රනිල් වික්‍රමසිංහට සහාය දැක්වීමට තම පක්ෂය ගත් තීරණය ආරක්ෂා කළේය.",
        "\"CWC විසින් @RW_UNP ට සහය දැක්වීමට ගත් තීරණය ගැන යමක් කීමට ඇති සියල්ලන්ටම, මගේ සංවිධානයේ නායකත්වය සමඟ, මම මගේ පාක්ෂිකයන්ට පමණක් නොව අන් අයටද විනිවිදභාවයෙන් හා විවෘතව සිටි බව පැවසීමට කැමැත්තෙමි\" තොණ්ඩමන් ට්විටර් පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "“රහස් ඡන්දයකදී, අපි නොසැලී සිටින අපගේ ස්ථාවරය කුමක්ද යන්න පිළිබඳව මගේ සෙසු පුරවැසියන්ට බොරු නොකියා විනිවිදභාවයෙන් සිටීමට මම කැමැත්තෙමි. රට තවදුරටත් අස්ථාවර කිරීමට ඔවුන්ව පොළඹවනවාට වඩා මෙය අපගේ තේරීම වන්නේ මන්දැයි මගේ ඡන්දදායකයන් දැනුවත් කිරීමට මම කැමැත්තෙමි, ”ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "දේශපාලනය නොකර වැඩ කර රට ඉදිරියට ගෙන යාමට තමා කැමති බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජීවන් තොණ්ඩමන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජීවන් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීඩබ්ලිව්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜீவன் தொண்டமான் ஜனாதிபதி RW க்கு ஆதரவளிக்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸின் (CWC) தலைவர் ஜீவன் தொண்டமான் நேற்று வெற்றிகரமான ஜனாதிபதி வேட்பாளர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஆதரிக்கும் தனது மற்றும் கட்சியின் முடிவை ஆதரித்தார்.",
        "\"@RW_UNP க்கு ஆதரவளிக்கும் CWC இன் முடிவைப் பற்றி ஏதாவது சொல்ல விரும்புபவர்களுக்கு, எனது அமைப்பின் தலைமையுடன், நான் எனது தொகுதியினர் மட்டுமல்ல, மற்றவர்களிடமும் வெளிப்படையாகவும் வெளிப்படையாகவும் இருந்தேன் என்று கூற விரும்புகிறேன்.\" தொண்டமான் டுவிட்டர் மூலம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“இரகசிய வாக்கெடுப்பு நடந்தால், நான் வெளிப்படைத் தன்மையுடன் இருக்க விரும்பினேன், எங்கள் நிலைப்பாடு என்ன என்பது குறித்து சக குடிமக்களிடம் பொய் சொல்லாமல் இருக்க விரும்பினேன். நாட்டை மேலும் சீர்குலைக்க அவர்களைத் தூண்டுவதை விட, இது ஏன் எங்கள் விருப்பம் என்பதை எனது வாக்காளர்களுக்குக் கற்பிப்பதையே நான் விரும்பினேன்,” என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "அரசியலில் ஈடுபடாமல், உழைத்து நாட்டை முன்னோக்கி கொண்டு செல்ல விரும்புகிறேன் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜீவன் தொண்டமான்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜீவன் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CWC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}