{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83512/iusf-protest-march-tear-gassed-in-colombo",
  "time_ut": 1657284960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IUSF protest march tear-gassed in Colombo",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IUSF protest march tear-gassed in Colombo",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The police have fired tear gas and water cannons at the Inter-University Student’s Federation (IUSF) protestors at the entrance of the Bank of Ceylon Mawatha in Colombo.",
        "It is reported that vehicular movement along the Olcott Mawatha in Colombo and nearby areas is obstructed due to the protest march.",
        "A massive anti-government rally organized by the IUSF kicked off near the University of Kelaniya this afternoon.",
        "Earlier today, the Colombo Chief Magistrate rejected a request made by the police, seeking a restraining order to prevent the IUSF protestors from entering several roads in the Cinnamon Garde police area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "march",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Inter-University Student’s Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bank of Ceylon Mawatha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Olcott Mawatha in",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "march",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the University of Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier today",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Cinnamon Garde",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අවිශිබම විරෝධතා පාගමනට කොළඹදී කඳුළු ගෑස්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ (අවිශිබම) විරෝධතාකරුවන්ට කොළඹ ලංකා බැංකු මාවතේ දොරටුව අසලදී පොලිසිය විසින් කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර එල්ල කර තිබේ.",
        "විරෝධතා පා ගමන හේතුවෙන් කොළඹ ඕල්කට් මාවතේ සහ ඒ අවට ප්‍රදේශවල වාහන ගමනාගමනයට බාධා එල්ල වී ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "අවිශිබම විසින් සංවිධානය කරන ලද දැවැන්ත රාජ්‍ය විරෝධී රැළියක් අද පස්වරුවේ කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය අසලින් ආරම්භ විය.",
        "කුරුඳුවත්ත පොලිස් බල ප්‍රදේශයේ අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ විරෝධතාකරුවන් මාර්ග කිහිපයකට ඇතුළුවීම වැළැක්වීමේ නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස ඉල්ලා පොලිසිය කළ ඉල්ලීමක් කොළඹ ප්‍රධාන මහේස්ත්‍රාත්වරයා අද පෙරවරු 10ට ප්‍රතික්ෂේප කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මාර්තු",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුවේ මාවත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕල්කට් මාවතේ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද කලින්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුවත්ත",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IUSF எதிர்ப்பு அணிவகுப்பு கொழும்பில் கண்ணீர் புகை குண்டுகளை வீசியது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பில் உள்ள இலங்கை வங்கி மாவத்தை நுழைவாயிலில் பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது பொலிஸார் கண்ணீர்ப்புகை மற்றும் நீர்த்தாரைகளை பிரயோகித்துள்ளனர்.",
        "ஆர்ப்பாட்ட பேரணி காரணமாக கொழும்பு ஒல்கொட் மாவத்தை மற்றும் அதனை அண்மித்த பகுதிகளில் வாகன போக்குவரத்து தடைப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "IUSF ஏற்பாட்டில் அரசாங்கத்திற்கு எதிரான மாபெரும் பேரணி இன்று பிற்பகல் களனி பல்கலைக்கழகத்திற்கு அருகில் ஆரம்பமானது.",
        "IUSF ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கறுவாத்தோட்ட பொலிஸ் பகுதியின் பல வீதிகளுக்குள் பிரவேசிப்பதைத் தடுக்கும் வகையில் தடை உத்தரவு பிறப்பிக்குமாறு கோரி பொலிஸாரால் முன்வைக்கப்பட்ட கோரிக்கையை கொழும்பு பிரதான நீதவான் நிராகரித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அணிவகுப்பு",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி மாவத்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓல்காட் மாவத்தை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அணிவகுப்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முன்னதாக இன்று",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலவங்கப்பட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}