{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132342",
  "time_ut": 1658916385,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அவசரகால சட்டத்திற்கு எதிரானவர்கள் தீவிரவாதத்திற்கு துணை செல்பவர்களாக கருதப்படுவர் - பிரசன்ன ரணதுங்க",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Those who oppose Emergency will be treated as accomplices of terrorism - Prasanna Ranatunga",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The ``protest space'' reserved in front of the President's Secretariat should be completely abolished. Space should be reserved for the protesters in the Viharamadevi Park.",
        "Drug users have come together in the name of Peace Procession in Khali Mukathidal.",
        "No one can survive without controlling the struggle. So everyone should support the Emergency Act. The Chief Whip of the ruling party, Prasanna Ranatunga told the House that those who are opposed will be considered as aiding and abetting terrorism.",
        "He mentioned the above while addressing the debate on the Emergency Act in Parliament on Wednesday (27).",
        "Various parties are referring to the changed issues regarding the action taken by the security forces to evict the protesters who had taken over the Presidential Secretariat.",
        "The empty-faced protestors had named their protest site 'Kota Ko Kama'. The main aim of the protestors was to oust President Gotabaya Rajapaksa from office.",
        "The protestors stated that they will not give up their protest until President Gotabaya Rajapaksa steps down.",
        "Following the resignation of President Gotabaya Rajapaksa, a new president has been elected as per the constitution.",
        "However, empty-faced protesters continue to protest. Even after the resignation of Gotabaya Rajapaksa, it is inappropriate that empty-faced protesters continue to protest.",
        "It is not possible to bring down the government and transform the protest arena into a center for political maneuvering.",
        "Drug users, gangsters and underworld gangs led the protest, leading the peaceful protestors. Leaders of political parties also supported them.",
        "They are trying to change the name of Kota Ko Kama to another name in the protest field and try to bring about another regime change. So they have no moral right to continue fighting here.",
        "Tourist hotels and a port city have been established in the area near the Khali Mukhatidal protest site.",
        "The economy of the country continues to be affected by unsafe protests, and public property is damaged by empty-faced protestors.",
        "Illegal tents are also set up. Their activities are completely against the Urban Development Authority Act. They have been involved in violent protests in the name of peaceful protest.",
        "Galle is a safe haven for drug users and a hub for illegal activities. How can such activities continue to be allowed in Galle Muktidal, the main central hub of the country. This matter should be investigated responsibly in a non-political manner.",
        "The political parties who are unable to seize power through Lok Sabha are trying to seize power through protests. The triads have protected democracy. Parliament is guarded by the military.",
        "Emergency has been implemented for the security of the country. The people of the country understood the real intention of the agitators.",
        "Drug fighters are currently in Khalimugathidal. If the struggle is not controlled, no one will be able to survive.",
        "It is necessary to shift the designated protest site in Khali Mukathidal to another place.",
        "Tripartite should be respected. The empty-faced protestors criticized the army and the police in the most vile manner. He said those who vote against the Emergency Act will be treated as supporters of extremism."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Prasanna Ranatunga",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Viharamadevi Park",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peace Procession",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Khali Mukathidal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Khali Mukhatidal",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Urban Development Authority Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle Muktidal",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Khalimugathidal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හදිසි නීතියට විරුද්ධ වන්නන් ත්‍රස්තවාදයේ හවුල්කරුවන් ලෙස සලකනවා - ප්‍රසන්න රණතුංග",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට වෙන් කර ඇති ‘‘විරෝධතා ඉඩ’’ සම්පූර්ණයෙන්ම අහෝසි කළ යුතුයි.විහාරමදේවි උද්‍යානයේ විරෝධතාකරුවන්ට ඉඩ වෙන් කළ යුතුයි.",
        "ඛාලි මුකතිඩාල් හි සාම පෙරහැර නමින් මත්ද්‍රව්‍ය භාවිතා කරන්නන් එකතු වී ඇත.",
        "අරගලය පාලනය නොකර කාටවත් ජීවත් වෙන්න බැහැ. ඒ නිසා හැමෝම හදිසි පනතට සහාය දිය යුතුයි. විරුද්ධ වන්නන් ත්‍රස්තවාදයට ආධාර සහ අනුබල දෙන්නන් ලෙස සලකන බව ආණ්ඩු පක්ෂයේ ප්‍රධාන සංවිධායක ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා සභාවට ප්‍රකාශ කළේය.",
        "බදාදා (27) පාර්ලිමේන්තුවේ දී හදිසි නීතිය පිළිබඳ විවාදය අමතමින් ඔහු ඉහත කරුණු සඳහන් කළේය.",
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අත්පත් කරගෙන සිටි විරෝධතාකරුවන් ඉවත් කිරීමට ආරක්ෂක අංශ ගත් ක්‍රියාමාර්ගය සම්බන්ධයෙන් වෙනස් වූ ගැටලු පිළිබඳව විවිධ පාර්ශ්ව සඳහන් කරයි.",
        "හිස් මුහුණින් විරෝධතාකරුවන් සිය විරෝධතා ස්ථානය 'කොට කෝ කමා' ලෙස නම් කර තිබුණි.විරෝධතාකරුවන්ගේ ප්‍රධාන අරමුණ වූයේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා බලයෙන් පහ කිරීමය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වන තුරු තම විරෝධතාව අත්නොහරින බව විරෝධතාකරුවන් ප්‍රකාශ කළා.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගෙන තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, හිස් මුහුණු සහිත විරෝධතාකරුවන් අඛණ්ඩව විරෝධතා පවත්වයි. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසුවද හිස් මුහුණු ඇති විරෝධතාකරුවන් දිගින් දිගටම විරෝධතා දැක්වීම නුසුදුසුය.",
        "ආණ්ඩුව වට්ටලා උද්ඝෝෂණ පිටිය දේශපාලන උපාමාරු දැමීමේ මධ්‍යස්ථානයක් බවට පත් කරන්න බැහැ.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට නායකත්වය දුන්නේ මත්ද්‍රව්‍ය භාවිතා කරන්නන්, මැර කල්ලි සහ පාතාල කල්ලි විසිනි. දේශපාලන පක්‍ෂ නායකයෝද ඔවුන්ට සහාය වූහ.",
        "උද්ඝෝෂණ පිටියේ කොට කෝ කමා කියන නම වෙනස් කරලා තවත් රෙජීම වෙනසක් ඇති කරන්න හදනවා. ඒ නිසා ඔවුන්ට තවදුරටත් මෙහි සටන් කිරීමට සදාචාරාත්මක අයිතියක් නැත.",
        "Khali Mukhatidal විරෝධතා ස්ථානය ආසන්නයේ සංචාරක හෝටල් සහ වරාය නගරයක් ස්ථාපිත කර ඇත.",
        "අනාරක්ෂිත විරෝධතා හේතුවෙන් රටේ ආර්ථිකයට දිගින් දිගටම බලපෑම් එල්ල වන අතර, හිස් මුහුණු ඇති විරෝධතාකරුවන් විසින් පොදු දේපළවලට හානි කරයි.",
        "නීති විරෝධී කූඩාරම් ද පිහිටුවා ඇත. ඔවුන්ගේ ක්‍රියාකාරකම් නාගරික සංවර්ධන අධිකාරී පනතට සම්පූර්ණයෙන්ම පටහැනියි. ඔවුන් සාමකාමී විරෝධතාවයේ නාමයෙන් ප්‍රචණ්ඩ විරෝධතාවල නිරත වී ඇත.",
        "ගාල්ල යනු මත්ද්‍රව්‍ය භාවිත කරන්නන්ට ආරක්‍ෂිත තෝතැන්නක් වන අතර නීති විරෝධී ක්‍රියාකාරකම්වල කේන්ද්‍රස්ථානයකි. රටේ ප්‍රධාන මධ්‍යම කේන්ද්‍රස්ථානය වන ගාලු මුක්තිඩාල්හි මෙවැනි ක්‍රියා තවදුරටත් සිදු කිරීමට ඉඩ දෙන්නේ කෙසේද.මෙම කරුණ දේශපාලනික නොවන ආකාරයෙන් වගකීමෙන් සොයා බැලිය යුතුය.",
        "ලෝක් සභාවෙන් බලය ගන්න බැරි දේශපාලන පක්ෂ උද්ඝෝෂණ කරලා බලය ගන්න හදනවා. ත්‍රිත්වය ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ආරක්ෂා කර ඇත. පාර්ලිමේන්තුව ආරක්ෂා කරන්නේ හමුදාවෙන්.",
        "රටේ ආරක්ෂාව වෙනුවෙන් හදිසි නීතිය ක්‍රියාත්මක කර තිබෙනවා. උද්ඝෝෂකයන්ගේ සැබෑ අරමුණ රටේ ජනතාව තේරුම් ගත්තා.",
        "මත්ද්‍රව්‍ය සටන්කරුවන් දැනට ඛලිමුගතිඩාල්හි සිටිති. අරගලය පාලනය නොකළහොත් කිසිවෙකුට ජීවත් වීමට නොහැකි වනු ඇත.",
        "කාලි මුකතිඩාල්හි නම් කර ඇති විරෝධතා ස්ථානය වෙනත් ස්ථානයකට මාරු කිරීම අවශ්‍ය වේ.",
        "ත්‍රිපුද්ගලත්වයට ගරු කළ යුතුයි. හිස් මුහුණු ඇති විරෝධතාකරුවෝ හමුදාව සහ පොලිසිය ඉතාමත් පහත් ආකාරයෙන් විවේචනය කළහ. හදිසි නීතියට එරෙහිව ඡන්දය ප්‍රකාශ කරන්නන් අන්තවාදයේ ආධාරකරුවන් ලෙස සලකන බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විහාරමදේවි උද්‍යානය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාම පෙළපාලිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාලි මුකතිඩාල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Khali Mukhatidal",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරී පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල මුක්තදාල්",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඛලිමුගතිඩාල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அவசரகால சட்டத்திற்கு எதிரானவர்கள் தீவிரவாதத்திற்கு துணை செல்பவர்களாக கருதப்படுவர் - பிரசன்ன ரணதுங்க",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு முன்பாக ஒதுக்கப்பட்டுள்ள போராட்ட இடம்'  முழுமையாக இல்லாதொழிக்க வேண்டும்.போராட்டகாரர்களுக்கு விகாரமாதேவி பூங்காவில் இடம் ஒதுக்கி கொடுக்க வேண்டும்.",
        "காலி முகத்திடலில் அமைதி வழிபோராட்டம் என்ற பெயரில் போதைப்பொருள் பாவனையாளர்களே ஒன்று கூடியுள்ளார்கள்.",
        "போராட்டத்தை கட்டுப்படுத்தாவிடின் எவரும் உயிர்வாழ முடியாது. ஆகவே அவசரகால சட்டத்திற்கு சகலரும் ஆதரவளிக்க வேண்டும். எதிரானவர்கள் தீவிரவாதத்திற்கு துணை செல்பவர்களாக கருதப்படுவர் என ஆளும் தரப்பின் பிரதம கொறடா பிரசன்ன ரணதுங்க சபையில் தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றில் புதன்கிழமை (27) இடம்பெற்ற அவசரகால சட்டத்தின் மீதான விவாதத்தின் போது உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்தை கைப்பற்றியிருந்த போராட்டகாரர்களை அங்கிருந்து வெளியேற்ற பாதுகாப்பு தரப்பினம் முன்னெடுத்த நடவடிக்கை தொடர்பில் பல்வேறு தரப்பினர் மாறுப்பட்ட விடயங்களை குறிப்பிட்டுக்கொள்கிறார்கள்.",
        "காலி முகத்திடல் போராட்டகாரர்கள் தங்களின் போராட்டகளத்திற்கு 'கோட்டா கோ கம'என பெயரிட்டிருந்தார்கள்.ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவை பதவியில் இருந்து வெளியேற்றுவது போராட்டக்கார்களின் பிரதான நோக்கமாக காணப்பட்டது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகும் வரை போராட்டத்தை கைவிட போவதில்லை என போராட்டகாரர்கள் குறிப்பிட்டார்கள்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகியதை தொடர்ந்து அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் புதிய ஜனாதிபதி தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "இருப்பினும் காலி முகத்திடல் போராட்டக்கார்கள் தொடர்ந்து போராட்டத்தில் ஈடுப்படுகிறார்கள். கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகியதன் பின்னரும், காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் தொடர்ந்து போராட்டத்தில் ஈடுப்படுவது பொருத்தமற்றது.",
        "அரசாங்கத்தை வீழ்த்தி, அரசியல் சூழ்ச்சி செய்யும் மையமாக காலி முகத்தில் போராட்டக்களத்தை மாற்றியமைக்க முடியாது.",
        "அமைதி வழி போராட்டக்காரர்களை முன்னிலைப்படுத்தி போதைப்பொருள் பாவனையாளர்கள், கொள்ளையர்கள் மற்றும் பாதாள குழுவினர் போராட்டத்தை வழிநடத்தினார்கள். அரசியல் கட்சிகளின் தலைவர்களும் இவர்களுக்கு ஆதரவு வழங்கினார்கள்.",
        "போராட்டக்களத்தில்  கோட்டா கோ கம  பெயரை மாற்றி பிறிதொரு பெயரை சூட்டி மீண்டும் ஆட்சிமாற்றத்தை ஏற்படுத்த முயற்சிக்கிறார்கள். ஆகவே தொடர்ந்து இவர்கள் இங்கு போராடுவதற்கு தார்மீக உரிமையில்லை.",
        "காலி முகத்திடல் போராட்டக்களத்தை அண்மித்த பகுதியில் சுற்றுலா ஹோட்டல்கள், துறைமுக நகரம் அமையப்பெற்றுள்ளது.",
        "பாதுகாப்பற்ற போராட்டங்களினால் நாட்டின் பொருளாதாரத்திற்கு தொடர்ந்து பாதிப்பு ஏற்படுவதுடன்,காலி முகத்திடல் போராட்டகார்களினால் பொது சொத்திற்கு பாதிப்பு ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "சட்டவிரோத  கூடாரங்களும் அமைக்கப்பட்டுள்ளன. இவர்களின் செயற்பாடு நகர அபிவிருத்தி  அதிகார சபை சட்டத்திற்கு முற்றிலும் விரோதமானர்து. அமைதி வழி போராட்டம் என்ற பெயரில் வன்முறையான போராட்டங்களில் ஈடுப்பட்டுள்ளார்கள்.",
        "போதைப்பொருள் பாவனையாளர்களின் பாதுகாப்பு இடமாகவும், சட்டவிரோத செயற்பாடுகளுக்கான மையமாகவும் காலி முகத்திடல் போராட்டக்களம் உள்ளது. நாட்டின் பிரதான கேந்திர மையமான காலி முகத்திடலில் இவ்வாறான செயற்பாடுகளுக்கு எவ்வாறு தொடர்ந்து இடமளிக்க முடியும்.அரசியல் நோக்கமற்ற வகையில் இவ்விடயத்தை பொறுப்புடன் ஆராய வேண்டும்.",
        "மக்களாணையுடன் ஆட்சியதிகாரத்தை கைப்பற்ற முடியாத அரசியல் தரப்பினர் போராட்டங்கள் ஊடாக ஆட்சியதிகாரத்தை கைப்பற்ற முயற்சிக்கிறார்கள். முப்படையினர் ஜனநாயகத்தை பாதுகாத்துள்ளார்கள். இராணுவத்தினராலேயே பாராளுமன்றம் பாதுகாக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "நாட்டின் பாதுகாப்பிற்காகவே அவசரகால சட்டம் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. நாட்டு மக்கள் போராட்டகாரர்களின் உண்மை நோக்கத்தை விளங்கிக்கொண்டார்கள்.",
        "காலிமுகத்திடலில் போதைப்பொருள் போராட்டகாரர்கள் தான் தற்போது உள்ளார்கள். போராட்டத்தை கட்டுப்படுத்தாவிடின் எவருக்கும் உயிர்வாழ முடியாத நிலை ஏற்படும்.",
        "காலி முகத்திடலில் ஒதுக்கப்பட்டுள்ள போராட்ட களம் இடத்தை பிறிதொரு இடத்திற்கு மாற்றியமைப்பது அவசியமாகும்.பொருளாதார கேந்திர மையத்திற்கு மத்தியில் போராட்டகளம் காணப்படுவது பொருத்தமற்றது.",
        "முப்படையினரினருக்கு மதிப்பளிக்க வேண்டும். காலி முகத்திடல் போராட்டகாரர்கள் இராணுவத்தினரையும், பொலிஸாரையும் மிக கீழ்த்தரமான முறையில் விமர்சித்தார்கள். அவசரகால சட்டத்திற்கு எதிராக வாக்களிப்பவர்கள் தீவிரவாதத்திற்கு ஆதரவாளர்களாக கருதப்படுவார்கள் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விகாரமாதேவி பூங்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைதி ஊர்வலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காளி முகதிடல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காளி முகதிடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணைய சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி முக்திடல்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காலிமுகத்திடல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}