{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/President-Ranil-needs-to-resurrect-economy-fast/4-737788",
  "time_ut": 1658450737,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "President Ranil needs to resurrect economy fast",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President Ranil needs to resurrect economy fast",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Ranil Wickremesinghe who took oaths as the eighth President faces the daunting task of leading the country out of its economic collapse and restoring order after three months of mass protests. He overwhelmingly defeated his main rival for the job, Dullas Alahapperuma, with 134 votes to 82 in a parliamentary secret vote.",
        "Violent protesters last week burnt down his private home and also stormed his prime ministerial office in Colombo in demonstrations against his leadership. But yesterday, after sweeping the vote, he called for unity and bipartisanship moving forward. He told Parliament the nation was “in a very difficult situation” and there were “big challenges ahead”. Sri Lanka has been wracked with protests for months because the country is effectively bankrupt and facing acute shortages of food, fuel and other basics.",
        "In fact former Deputy Governor of the Central Bank W.A. Wijewardena, in an interview with a newspaper said recently, “In every respect, Sri Lanka is a bankrupt country,” adding that the challenge of the new interim Government was to make it solvent. “If Wickremesinghe fails, Sri Lanka will also fail, not in the next few years but for the rest of the period Sri Lanka will be a non-entity as a nation,” he warned.",
        "The economic crisis is largely manmade. Starting with the huge cuts in tax revenues, suspending the IMF program and the squander of the forex, given the pandemic. As a result, money printing has been Rs. 4+ trillion. Overall inflation is now at 30% and food inflation over 70%. Sri Lanka’s forex sector is the worst affected. Foreign reserves have fallen from $ 7.6 billion in December 2019 to a usable foreign reserve level of less than $ 200 million at end June. The net foreign assets of the Central Bank is negative at $ 4.4 billion at the end March 2022. The rupee is under immense pressure, there is limited forex in the formal banking system and a lucrative black market is thriving.",
        "The CBSL has officially suspended foreign debt servicing, which amounts to a default, taking the crisis to another level. Sri Lanka is now an insolvent country. Making Sri Lanka a credit worthy country will be an enormous task and cannot be done without the assistance of Sri Lanka’s longstanding friends like India, Japan, China, UK, USA and South Korea.",
        "Ranil Wickremesinghe getting appointed as the eighth executive president is nothing short of a miracle. No one in their wildest dreams would have thought it possible. But it has now happened. The appointment of Ranil Wickremesinghe is timely, given his vast experience. This is his opportunity to create a legacy, given all what has happened in the past. The new President knows at present that the Sri Lankan economy is positioned in an extremely precarious position. A misstep or a miscalculation would send it spiralling to being a failed state and a pariah in the international financial ecosystem.",
        "Although the Government’s budget projected a revenue of Rs. 2.3 trillion, Rs. 1.6 trillion is the realistic projection of this year’s revenue. There is a $ 700 million credit line from India and the Government will need to make available this credit line when importing essential goods. Even taking the bold step of what India did of allowing rupees to settle foreign trades is a good move. It can have long-term benefits. We need a big repo rate cut, however there’s little light on the action in the forex market. The banks need to be stabilised with good regulations. He also needs to close the negotiations with the International Monetary Fund for a bailout package worth up to $ 3 billion soon.",
        "The expectations of the Prime Minister are very clear, fix the oil and gas queues ASAP. Bring back the 19th Amendment, prosecute those who have plundered and mismanaged the economy and fix the forex liquidity in the economy. The first two can be done with the support of Sri Lanka’s friends. The 19th will require the political will of the 225 in Parliament. The people will not stop protesting until this is accomplished. Fixing the economy will require time, skilled and dedicated people and objective action. Unfortunately people have lost patience. CBSL cannot say they are independent and do what they think is best for the country. They need to synchronise with the Government.",
        "The high interest regime must change before it kills the businesses and the banks. Forex management needs innovation, the financial system needs a fresh injection of capital. The foreign ministry and the BOI must be restructured fast. They have failed to deliver. They must no longer be allowed to gobble up our foreign exchange. We can no longer rely on bureaucrats to take the lead. They have failed us and failed us miserably.",
        "We need leadership and inspiration to come out of this crisis. President Ranil has the maturity of a Statesman. What he does in the next three months will either make Sri Lanka or will reignite the genuine “aragalaya types” to make their presence painfully felt once again."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "eighth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "82",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank W.A. Wijewardena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next few years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4+ trillion",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "30%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 7.6 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "December 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "less than $ 200 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 4.4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the end March 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Korea",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "eighth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.3 trillion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1.6 trillion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 700 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to $ 3 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the next three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති රනිල්ට ඉක්මනින් ආර්ථිකය නගා සිටුවීමට අවශ්‍යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අටවැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දුන් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට මාස තුනක ජනතා විරෝධතාවලින් පසු රට ආර්ථික වශයෙන් කඩාවැටීමෙන් ගොඩ ගෙන සාමය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමේ භාරදූර කාර්යයට මුහුණ දීමට සිදු වී තිබේ. ඔහු පාර්ලිමේන්තු රහසිගත ඡන්දයකින් 82ට ඡන්ද 134ක් ලබා ගනිමින් එම කාර්යය සඳහා ඔහුගේ ප්‍රධාන ප්‍රතිවාදියා වූ ඩලස් අලහප්පෙරුම අතිමහත් ලෙස පරාජය කළේය.",
        "පසුගිය සතියේ ප්‍රචණ්ඩ විරෝධතාකරුවන් ඔහුගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබූ අතර ඔහුගේ නායකත්වයට එරෙහිව පෙළපාලි වලදී කොළඹ පිහිටි ඔහුගේ අගමැති කාර්යාලයට ද කඩා වැදුණි. නමුත් ඊයේ, ඡන්දය අතුගා දැමීමෙන් පසු, ඔහු එකමුතුව සහ ද්විපාර්ශ්විකව ඉදිරියට යන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය. ඔහු පාර්ලිමේන්තුවට පැවසුවේ ජාතිය “ඉතා දුෂ්කර තත්වයක” සිටින බවත් “ඉදිරියට විශාල අභියෝග” ඇති බවත්ය. රට ඵලදායී ලෙස බංකොලොත් වී ඇති නිසාත් ආහාර, ඉන්ධන සහ අනෙකුත් මූලික ද්‍රව්‍යවල උග්‍ර හිඟයකට මුහුන දී සිටින නිසාත්, ශ්‍රී ලංකාව මාස ගනනාවක් තිස්සේ විරෝධතා වලින් විනාශ වී ඇත.",
        "ඇත්ත වශයෙන්ම මහ බැංකුවේ හිටපු නියෝජ්‍ය අධිපති ඩබ්ලිව්.ඒ. විජේවර්ධන මහතා පසුගියදා පුවත්පතකට සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් කියා සිටියේ, “සියල්ල අතින්ම ශ්‍රී ලංකාව බංකොලොත් රටක්” යනුවෙනි. \"වික්‍රමසිංහ අසමත් වුවහොත්, ශ්‍රී ලංකාව ද අසාර්ථක වනු ඇත, ඉදිරි වසර කිහිපය තුළ නොව, ඉතිරි කාලය තුළ ශ්‍රී ලංකාව ජාතියක් ලෙස ආයතනයක් නොවන බව\" ඔහු අනතුරු ඇඟවීය.",
        "ආර්ථික අර්බුදය බොහෝ දුරට මිනිසා විසින් නිර්මාණය කරන ලද්දකි. බදු ආදායමේ විශාල කප්පාදුවෙන් පටන් ගෙන, IMF වැඩසටහන අත්හිටුවීම සහ වසංගතය සැලකිල්ලට ගනිමින් විදේශ විනිමය නාස්ති කිරීම. මේ නිසා මුදල් මුද්‍රණය රු. 4+ ට්‍රිලියන. සමස්ත උද්ධමනය දැන් 30% සහ ආහාර උද්ධමනය 70% ඉක්මවයි. ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ විනිමය අංශයට වඩාත්ම බලපා ඇත. විදේශ සංචිත 2019 දෙසැම්බරයේ ඩොලර් බිලියන 7.6 සිට ජූනි මස අවසානයේදී ඩොලර් මිලියන 200 ට අඩු භාවිතා කළ හැකි විදේශ සංචිත මට්ටම දක්වා පහත වැටී ඇත. මහ බැංකුවේ ශුද්ධ විදේශ වත්කම් 2022 මාර්තු අග වන විට ඩොලර් බිලියන 4.4 ක සෘණ අගයක් ගනී. රුපියල විශාල පීඩනයකට ලක්ව ඇත, විධිමත් බැංකු පද්ධතිය තුළ විදේශ විනිමය සීමා වී ඇති අතර ලාභදායී කළු වෙළඳපොලක් වර්ධනය වෙමින් පවතී.",
        "මහ බැංකුව විසින් විදේශ ණය සේවා සැපයීම නිල වශයෙන් අත්හිටුවා ඇති අතර එය පැහැර හැරීමක් වන අතර එය අර්බුදය තවත් තලයකට ගෙන යයි. ලංකාව දැන් බංකොලොත් රටක්. ශ්‍රී ලංකාව ණය ලැබිය හැකි රටක් බවට පත් කිරීම දැවැන්ත කාර්යයක් වන අතර ඉන්දියාව, ජපානය, චීනය, එක්සත් රාජධානිය, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය සහ දකුණු කොරියාව වැනි ශ්‍රී ලංකාවේ දිගුකාලීන මිතුරන්ගේ සහාය නොමැතිව කළ නොහැක.",
        "අටවැනි විධායක ජනාධිපතිවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත් වීම ආශ්චර්යයකට වඩා අඩු දෙයක් නොවේ. ඔවුන්ගේ සිහින වල සිටින කිසිවෙකු එය කළ හැකි යැයි නොසිතන්නට ඇත. නමුත් එය දැන් සිදුවී ඇත. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත් කිරීම කාලෝචිත වන්නේ ඔහුගේ අතිමහත් අත්දැකීම් අනුවය. අතීතයේ සිදු වූ සියල්ල සැලකිල්ලට ගනිමින් උරුමයක් නිර්මාණය කිරීමට ඔහුගේ අවස්ථාව මෙයයි. මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය අතිශය අවදානම් තත්ත්වයක ස්ථානගත වී ඇති බව නව ජනාධිපතිවරයා දනී. වැරදි පියවරක් හෝ වැරදි ගණනය කිරීමක් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය පරිසර පද්ධතිය තුළ අසාර්ථක රාජ්‍යයක් සහ පරිහානියක් බවට පත් කරයි.",
        "රු. ට්‍රිලියන 2.3, රු. ට්‍රිලියන 1.6 යනු මෙම වසරේ ආදායමේ යථාර්ථවාදී ප්‍රක්ෂේපණයයි. ඉන්දියාවෙන් ඩොලර් මිලියන 700 ක ණය මාර්ගයක් ඇති අතර අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනය කිරීමේදී රජයට මෙම ණය මාර්ගය ලබා දීමට අවශ්‍ය වනු ඇත. රුපියල්වලට විදේශ වෙළඳාම පියවීමට ඉඩ දීමේ ඉන්දියාව කළ දෙයෙහි නිර්භීත පියවර ගැනීම පවා හොඳ පියවරකි. එය දිගුකාලීන ප්රතිලාභ ලබා ගත හැකිය. අපට විශාල රෙපෝ අනුපාත කප්පාදුවක් අවශ්‍ය වේ, කෙසේ වෙතත් විදේශ විනිමය වෙළඳපොලේ ක්‍රියාව පිළිබඳ කුඩා ආලෝකයක් ඇත. හොඳ රෙගුලාසි සමඟ බැංකු ස්ථාවර කළ යුතුයි. ඩොලර් බිලියන 3 ක් දක්වා වටිනා ඇපදීමේ පැකේජයක් සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ඇති සාකච්ඡා ද ඔහුට ඉක්මනින් අවසන් කිරීමට අවශ්‍ය වේ.",
        "අගමැතිතුමාගේ අපේක්ෂාව ඉතා පැහැදිලියි, තෙල් හා ගෑස් පෝලිම් කඩිනමින් සකස් කරන්න. 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය නැවත ගේන්න, ආර්ථිකය කොල්ලකෑ සහ වැරදි කළමණාකරනය කළ අයට නඩු පවරන්න, ආර්ථිකයේ විදේශ විනිමය ද්‍රවශීලතාවය නිවැරදි කරන්න. පළමු දෙක ලංකාවේ මිතුරන්ගේ සහයෝගය ඇතිව කළ හැකිය. 19 වැනිදාට පාර්ලිමේන්තුවේ 225 දෙනාගේ දේශපාලන කැමැත්ත අවශ්‍යයි. මෙය ඉටු කරන තුරු ජනතාව විරෝධතාව නවත්වන්නේ නැහැ. ආර්ථිකය සවි කිරීම සඳහා කාලය, දක්ෂ හා කැපවූ පුද්ගලයන් සහ වෛෂයික ක්‍රියාමාර්ග අවශ්‍ය වේ. අවාසනාවකට මිනිස්සුන්ට ඉවසීම නැතිවෙලා. ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවට තමන් ස්වාධීනයි කියන්නත් රටට හොඳ යැයි සිතන දේ කරන්නත් බැහැ. ඔවුන් රජය සමඟ සමමුහුර්ත විය යුතුය.",
        "ව්‍යාපාර සහ බැංකු මරා දැමීමට පෙර අධික පොලී පාලනය වෙනස් විය යුතුය. විදේශ විනිමය කළමනාකරණයට නවෝත්පාදනයක් අවශ්‍ය වේ, මූල්‍ය පද්ධතියට ප්‍රාග්ධනයේ නැවුම් එන්නතක් අවශ්‍ය වේ. විදේශ අමාත්‍යාංශය සහ ආයෝජන මණ්ඩලය කඩිනමින් ප්‍රතිව්‍යුහගත කළ යුතුයි. ඔවුන් ලබා දීමට අපොහොසත් වී ඇත. අපේ විදේශ විනිමය උදුරා ගැනීමට ඔවුන්ට තවදුරටත් ඉඩ දිය යුතු නැත. නායකත්වය ගැනීමට අපට තවදුරටත් නිලධාරීන් මත විශ්වාසය තැබිය නොහැක. ඔවුන් අපව අසාර්ථක කර ඇති අතර අපව අවාසනාවන්ත ලෙස අසාර්ථක කර ඇත.",
        "මේ අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා අපට නායකත්වය සහ ආශ්වාදය අවශ්‍යයි. ජනාධිපති රනිල්ට රාජ්‍ය නායකයකුගේ පරිණතභාවයක් ඇත. ඉදිරි මාස තුන තුළ ඔහු කරන දේ එක්කෝ ශ්‍රී ලංකාව බවට පත් කරනු ඇත, නැතහොත් සැබෑ \"අරගලයා වර්ග\" නැවත වරක් ඔවුන්ගේ පැමිණීම වේදනාකාරී ලෙස දැනෙන්නට සලස්වනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අටවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "82",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව ඩබ්ලිව් ඒ විජේවර්ධන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්‍රිලියන 4+",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "30%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 7.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 200 ට අඩු",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4.4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු කොරියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අටවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රිලියන 2.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රිලියන 1.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 700 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3 දක්වා",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி ரணில் பொருளாதாரத்தை விரைவாக மீட்டெடுக்க வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எட்டாவது ஜனாதிபதியாகப் பதவியேற்ற ரணில் விக்கிரமசிங்க, மூன்று மாத வெகுஜனப் போராட்டங்களுக்குப் பிறகு நாட்டை பொருளாதாரச் சரிவிலிருந்து மீட்டெடுத்து ஒழுங்கை மீட்டெடுக்கும் கடினமான பணியை எதிர்கொள்கிறார். பாராளுமன்ற இரகசிய வாக்கெடுப்பில் 82க்கு எதிராக 134 வாக்குகள் பெற்று அவர் தனது பிரதான போட்டியாளரான டலஸ் அழகப்பெருமவை தோற்கடித்தார்.",
        "கடந்த வாரம் வன்முறை எதிர்ப்பாளர்கள் அவரது தனிப்பட்ட வீட்டை எரித்ததோடு, கொழும்பில் உள்ள அவரது தலைமைக்கு எதிரான ஆர்ப்பாட்டங்களில் அவரது பிரதம மந்திரி அலுவலகத்தையும் தாக்கினர். ஆனால் நேற்று, வாக்களித்த பிறகு, ஒற்றுமை மற்றும் இரு கட்சிகளை முன்னோக்கி நகர்த்த அவர் அழைப்பு விடுத்தார். நாடு \"மிகவும் கடினமான சூழ்நிலையில்\" இருப்பதாகவும், \"முன்னால் பெரிய சவால்கள்\" இருப்பதாகவும் அவர் நாடாளுமன்றத்தில் கூறினார். நாடு திறம்பட திவாலாகிவிட்டதாலும், உணவு, எரிபொருள் மற்றும் இதர அடிப்படைகளுக்கு கடுமையான பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்வதாலும், இலங்கை பல மாதங்களாக போராட்டங்களால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "உண்மையில், மத்திய வங்கியின் முன்னாள் பிரதி ஆளுநர் டபிள்யூ.ஏ. விஜேவர்தன, அண்மையில் பத்திரிகையொன்றுக்கு வழங்கிய நேர்காணலில், “எல்லா வகையிலும், இலங்கை ஒரு வங்குரோத்து நாடு” என்று கூறியதுடன், புதிய இடைக்கால அரசாங்கத்தின் சவாலானது அதை கரைப்பான் ஆக்குவதுதான் என்றும் கூறினார். \"விக்ரமசிங்கே தோல்வியுற்றால், இலங்கையும் தோல்வியடையும், அடுத்த சில ஆண்டுகளில் அல்ல, ஆனால் எஞ்சிய காலங்களில் இலங்கை ஒரு தேசமாக இல்லாத ஒரு அமைப்பாக இருக்கும்\" என்று அவர் எச்சரித்தார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி பெரும்பாலும் மனிதனால் உருவாக்கப்பட்டதாகும். வரி வருவாயில் பெரும் வெட்டுக்களில் தொடங்கி, தொற்றுநோயைக் கருத்தில் கொண்டு, IMF திட்டத்தை நிறுத்தி, அந்நியச் செலாவணியை வீணாக்கியது. இதனால், பணம் அச்சிடுதல் ரூ. 4+ டிரில்லியன். மொத்த பணவீக்கம் இப்போது 30% ஆகவும், உணவுப் பணவீக்கம் 70% ஆகவும் உள்ளது. இலங்கையின் அந்நிய செலாவணி துறை மிக மோசமாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளது. 2019 டிசம்பரில் 7.6 பில்லியன் டாலராக இருந்த வெளிநாட்டு கையிருப்பு ஜூன் மாத இறுதியில் 200 மில்லியன் டாலருக்கும் குறைவாகப் பயன்படுத்தக்கூடிய வெளிநாட்டு கையிருப்பு நிலைக்குக் குறைந்துள்ளது. மத்திய வங்கியின் நிகர வெளிநாட்டு சொத்துக்கள் மார்ச் 2022 இறுதியில் $ 4.4 பில்லியனாக எதிர்மறையாக உள்ளது. ரூபாய் மிகப்பெரிய அழுத்தத்தில் உள்ளது, முறையான வங்கி அமைப்பில் மட்டுப்படுத்தப்பட்ட அந்நிய செலாவணி உள்ளது மற்றும் ஒரு இலாபகரமான கறுப்புச் சந்தை செழித்து வருகிறது.",
        "CBSL உத்தியோகபூர்வமாக வெளிநாட்டு கடன் சேவையை இடைநிறுத்தியுள்ளது. இலங்கை இப்போது திவாலான நாடாக உள்ளது. இலங்கையை கடன் பெறத் தகுதியான நாடாக மாற்றுவது ஒரு மகத்தான பணியாகும், மேலும் இலங்கையின் நீண்டகால நண்பர்களான இந்தியா, ஜப்பான், சீனா, இங்கிலாந்து, அமெரிக்கா மற்றும் தென் கொரியாவின் உதவி இல்லாமல் செய்ய முடியாது.",
        "எட்டாவது நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவியேற்பது ஒரு அதிசயம் அல்ல. அவர்களின் கனவுகளில் யாரும் இது சாத்தியம் என்று நினைத்திருக்க மாட்டார்கள். ஆனால் அது இப்போது நடந்துள்ளது. ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் நியமனம் அவரது பரந்த அனுபவத்தைக் கருத்தில் கொண்டு சரியான நேரத்தில் அமைந்துள்ளது. கடந்த காலத்தில் நடந்த அனைத்தையும் கருத்தில் கொண்டு, ஒரு மரபை உருவாக்க இது அவருக்கு கிடைத்த வாய்ப்பு. இலங்கையின் பொருளாதாரம் மிகவும் இக்கட்டான நிலையில் தற்போது உள்ளதை புதிய ஜனாதிபதி அறிவார். ஒரு தவறான அல்லது தவறான கணக்கீடு சர்வதேச நிதிச் சூழல் அமைப்பில் ஒரு தோல்வியுற்ற மாநிலமாகவும், பரியாசமாகவும் மாறிவிடும்.",
        "அரசாங்கத்தின் வரவுசெலவுத் திட்டத்தில் வருமானம் ரூ. 2.3 டிரில்லியன், ரூ. 1.6 டிரில்லியன் என்பது இந்த ஆண்டு வருவாயின் யதார்த்தமான கணிப்பு. இந்தியாவில் இருந்து 700 மில்லியன் டாலர் கடன் வரி உள்ளது மற்றும் அத்தியாவசிய பொருட்களை இறக்குமதி செய்யும் போது அரசாங்கம் இந்த கடன் வரியை கிடைக்கச் செய்ய வேண்டும். அந்நிய வர்த்தகத்தில் தீர்வு காண ரூபாய்களை அனுமதிக்கும் இந்தியா என்ன செய்ததோ அதை துணிச்சலாக எடுத்தது கூட நல்ல நடவடிக்கைதான். இது நீண்ட கால பலன்களைக் கொண்டிருக்கலாம். எங்களுக்கு ஒரு பெரிய ரெப்போ விகிதக் குறைப்பு தேவை, இருப்பினும் அந்நிய செலாவணி சந்தையில் செயல்பாட்டில் சிறிது வெளிச்சம் இல்லை. வங்கிகள் நல்ல விதிமுறைகளுடன் ஸ்திரப்படுத்தப்பட வேண்டும். 3 பில்லியன் டாலர் மதிப்புள்ள பிணை எடுப்புப் பொதிக்கான சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தைகளை அவர் விரைவில் முடிக்க வேண்டும்.",
        "பிரதமரின் எதிர்பார்ப்புகள் மிகவும் தெளிவாக உள்ளன, விரைவில் எண்ணெய் மற்றும் எரிவாயு வரிசைகளை சரிசெய்யவும். 19வது திருத்தத்தை மீண்டும் கொண்டு வாருங்கள், பொருளாதாரத்தை சூறையாடியவர்கள் மற்றும் தவறாக நிர்வகித்தவர்கள் மீது வழக்கு தொடுத்து பொருளாதாரத்தில் அந்நிய செலாவணி பணப்புழக்கத்தை சரி செய்யுங்கள். முதல் இரண்டும் இலங்கையின் நண்பர்களின் ஆதரவுடன் செய்யப்படலாம். 19 ஆம் திகதி பாராளுமன்றத்தில் 225 பேரின் அரசியல் விருப்பம் தேவைப்படும். இதை நிறைவேற்றும் வரை மக்கள் போராட்டத்தை நிறுத்த மாட்டார்கள். பொருளாதாரத்தை சரிசெய்ய நேரம், திறமையான மற்றும் அர்ப்பணிப்புள்ள நபர்கள் மற்றும் புறநிலை நடவடிக்கை தேவைப்படும். துரதிஷ்டவசமாக மக்கள் பொறுமை இழந்துவிட்டனர். சிபிஎஸ்எல் தாங்கள் சுதந்திரமானவர்கள் என்று சொல்ல முடியாது மற்றும் நாட்டுக்கு நல்லது என்று அவர்கள் நினைப்பதைச் செய்ய முடியாது. அவர்கள் அரசாங்கத்துடன் ஒத்திசைக்க வேண்டும்.",
        "வணிகங்களையும் வங்கிகளையும் கொல்லும் முன் அதிக வட்டி ஆட்சி மாற வேண்டும். அந்நிய செலாவணி நிர்வாகத்திற்கு புதுமை தேவை, நிதி அமைப்புக்கு புதிய மூலதனம் தேவை. வெளியுறவு அமைச்சகம் மற்றும் BOI ஆகியவை விரைவாக மறுசீரமைக்கப்பட வேண்டும். வழங்கத் தவறிவிட்டனர். நமது அன்னியச் செலாவணியைக் கொள்ளையடிக்க இனியும் அவர்கள் அனுமதிக்கக் கூடாது. தலைமைத்துவத்தை எடுப்பதற்கு நாம் இனி அதிகாரத்துவத்தை நம்பியிருக்க முடியாது. அவர்கள் எங்களைத் தோல்வியுற்றனர், நம்மை மோசமாகத் தோற்றுவித்தனர்.",
        "இந்த நெருக்கடியிலிருந்து வெளிவர நமக்கு தலைமையும் உத்வேகமும் தேவை. ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு ஒரு அரசியற் முதிர்ச்சி உள்ளது. அடுத்த மூன்று மாதங்களில் அவர் செய்யும் காரியம் ஒன்று இலங்கையை உருவாக்கும் அல்லது உண்மையான \"அரகலயா வகைகளை\" மீண்டும் ஒருமுறை தங்கள் இருப்பை வலியுடன் உணர வைக்கும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எட்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "82",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி W.A. விஜேவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த சில வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4+ டிரில்லியன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "30%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 7.6 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$200 மில்லியனுக்கும் குறைவானது",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 4.4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022 இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென் கொரியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எட்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.3 டிரில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1.6 டிரில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 700 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 3 பில்லியன் வரை",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}