{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84574/pakistan-floods-affect-over-30-million-people-death-toll-tops-900",
  "time_ut": 1661597340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Pakistan floods affect over 30 million people; death toll tops 900",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Pakistan floods affect over 30 million people; death toll tops 900",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Historic monsoon rains and flooding in Pakistan have affected more than 30 million people over the last few weeks, the country’s climate change minister said on Thursday, calling the situation a “climate-induced humanitarian disaster of epic proportions.”",
        "Pakistan has urged the international community to help with relief efforts as it struggles to cope with the aftermath of torrential rains that have triggered massive floods since last month, killing more than 900 people.",
        "“33 million have been affected, in different ways; the final homeless figure is being assessed,” Climate Change Minister Sherry Rehman told Reuters in a text message.",
        "She added that the southern province of Sindh, hardest hit in the last few days, had requested 1 million tents for affected people.",
        "“South of Pakistan is inundated almost underwater. ... People are going to higher ground,” she said.",
        "“Needs assessment is being done, we have to make U.N.’s international flash appeal; this is not the task of one country or one province, it is a climate-induced disaster,” she added.",
        "Minister for Planning and Development Ahsan Iqbal separately told Reuters that 30 million people had been affected, a figure that would represent about 15% of the South Asian country’s population.",
        "U.N. agency Office for the Coordination of Humanitarian Affairs (OCHA) said in an update on Thursday that the monsoon rains had affected some 3 million people in Pakistan of which 184,000 have been displaced to relief camps across the country.",
        "Funding and reconstruction efforts will be a challenge for cash-strapped Pakistan, which is having to cut spending to ensure that the International Monetary Fund approves the release of much-needed bailout money.",
        "The National Disaster Management Authority (NDMA) said in a report that in the last 24 hours 150 kilometres of roads had been damaged across the country and over 82,000 homes have been partially or fully damaged.",
        "Since mid-June, when the monsoon began, over 3,000 kilometres of road, 130 bridges and 495,000 homes have been damaged, according to NDMA’s last situation report, figures also echoed in the OHCA report.",
        "A vast majority of this damage is in the southern province of Sindh.",
        "“Brother, the rain has not stopped for the past three months. ... We are living in a rickshaw with our children because the roof of our mud house is leaking,” a woman who declined to be named told Reuters TV in Hyderabad, Sindh’s second-largest city.",
        "OCHA also warned that alerts had been issued for floods, river overflows, and landslides in several areas of Pakistan, and heavy rainfall was forecast for the next two days, too, over most of the country.",
        "Seated with three of her children in the rickshaw she said: “Where can we go? The gutters are overflowing, and our courtyard is filled up with sewage. Our houses and alleys have turned into a floating garbage bin.”",
        "Rehman said Sindh has received “784%” more rainfall this month than the August average, while the province of Balochistan had received nearly 500% more.",
        "Twenty-three districts of Sindh have been declared calamity hit, she said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pakistan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "over 30 million",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 30 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the last few weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sherry Rehman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sindh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.N.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ahsan Iqbal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about 15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.N.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Office for the Coordination of Humanitarian Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "some 3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "184,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The National Disaster Management Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last 24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "150 kilometres",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "mid-June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 3,000 kilometres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "130",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "495,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NDMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OHCA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sindh",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Reuters TV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hyderabad",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sindh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OCHA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next two days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rehman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sindh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "784%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Balochistan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "nearly 500%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twenty-three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sindh",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පකිස්තාන ගංවතුර මිලියන 30 කට අධික ජනතාවකට බලපායි; මරණ සංඛ්‍යාව 900 ඉක්මවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පකිස්තානයේ ඓතිහාසික මෝසම් වැසි සහ ගංවතුර පසුගිය සති කිහිපය තුළ මිලියන 30 කට අධික ජනතාවකට බලපා ඇති බව රටේ දේශගුණික විපර්යාස අමාත්‍යවරයා බ්‍රහස්පතින්දා ප්‍රකාශ කළේ මෙම තත්වය “දේශගුණික ප්‍රේරිත මානුෂීය ව්‍යසනයක්” ලෙස හඳුන්වමිනි.",
        "පුද්ගලයන් 900 කට වැඩි පිරිසක් මරුමුවට පත් කරමින් පසුගිය මාසයේ සිට මහා ගංවතුර ඇති කළ ධාරානිපාත වර්ෂාවෙන් පසුව ඇති වූ ප්‍රතිවිපාකවලට මුහුණ දීමට අරගල කරන විට සහන ප්‍රයත්නයන්ට සහාය වන ලෙස පාකිස්තානය ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවෙන් ඉල්ලා තිබේ.",
        "“මිලියන 33 විවිධ ආකාරවලින් පීඩාවට පත්ව ඇත; අවසාන නිවාස නොමැති සංඛ්‍යාව තක්සේරු කරමින් පවතී, ”දේශගුණික විපර්යාස අමාත්‍ය ෂෙරී රෙහ්මාන් කෙටි පණිවිඩයක් මගින් රොයිටර් වෙත පැවසීය.",
        "පසුගිය දින කිහිපය තුළ දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් වූ දකුණු පළාතේ සින්ද්, පීඩාවට පත් ජනතාව සඳහා කූඩාරම් මිලියනයක් ඉල්ලා ඇති බව ඇය පැවසුවාය.",
        "“පකිස්ථානයේ දකුණු ප්‍රදේශය ජලයෙන් යටවී ඇත. ... මිනිස්සු උස් බිම්වලට යනවා,” ඇය පැවසුවාය.",
        "“අවශ්‍යතා තක්සේරුව සිදු කෙරෙමින් පවතී, අපි එක්සත් ජාතීන්ගේ ජාත්‍යන්තර ෆ්ලෑෂ් ආයාචනය කළ යුතුයි; මෙය එක් රටක හෝ එක් පළාතක කාර්යයක් නොවේ, එය දේශගුණය නිසා ඇතිවන ව්‍යසනයකි.",
        "මිලියන 30 ක ජනතාවක් පීඩාවට පත්ව ඇති බවත්, එය දකුණු ආසියානු රටේ ජනගහනයෙන් 15% ක් පමණ නියෝජනය කරන බවත්, සැලසුම් සහ සංවර්ධන අමාත්‍ය අහ්සාන් ඉක්බාල් රොයිටර් පුවත් සේවයට වෙන් වෙන්ව පැවසීය.",
        "මානුෂීය කටයුතු සම්බන්ධීකරණය සඳහා වන එක්සත් ජාතීන්ගේ ඒජන්සි කාර්යාලය (OCHA) බ්‍රහස්පතින්දා යාවත්කාලීන කිරීමකදී කියා සිටියේ මෝසම් වර්ෂාව පාකිස්තානයේ මිලියන 3 කට පමණ බලපා ඇති අතර ඉන් 184,000 ක් රට පුරා සහන කඳවුරුවලට අවතැන් වී ඇති බවයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල විසින් අත්‍යවශ්‍ය ඇප මුදල් මුදාහැරීම අනුමත කිරීම සහතික කිරීම සඳහා වියදම් කපා හැරීමට සිදුවන මුදල් හිඟ පකිස්ථානයට අරමුදල් සැපයීම සහ ප්‍රතිනිර්මාණය කිරීමේ උත්සාහයන් අභියෝගයක් වනු ඇත.",
        "පසුගිය පැය 24 තුළ දිවයින පුරා මාර්ග කිලෝමීටර් 150කට හානි සිදුව ඇති අතර නිවාස 82,000කට වැඩි ප්‍රමාණයකට අර්ධ හෝ පූර්ණ හානි සිදුව ඇති බව ජාතික ආපදා කළමනාකරණ අධිකාරිය (NDMA) වාර්තාවක සඳහන් කළේය.",
        "මෝසම් වර්ෂාව ආරම්භ වූ ජූනි මස මැද සිට, NDMA හි අවසාන තත්ව වාර්තාවට අනුව, කිලෝමීටර් 3,000කට අධික මාර්ග, පාලම් 130ක් සහ නිවාස 495,000කට හානි සිදුව ඇති බව, OHCA වාර්තාවේ ද සංඛ්‍යා ලේඛන දෝංකාර දෙයි.",
        "මෙම හානියෙන් අතිමහත් බහුතරයක් දකුණු සින්ද් පළාතේ ය.",
        "“අයියේ පහුගිය මාස තුනේ වැස්ස නතර වුණේ නැහැ. ... අපි අපේ දරුවන් සමඟ රික්ෂෝ රථයක ජීවත් වන්නේ අපේ මඩ නිවසේ වහලය කාන්දු වන නිසා,” සින්ද් හි දෙවන විශාලතම නගරය වන හයිද්‍රාබාද් හි නම සඳහන් කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කළ කාන්තාවක් රොයිටර් ටීවී වෙත පැවසීය.",
        "පකිස්ථානයේ ප්‍රදේශ කිහිපයක ගංවතුර, ගංගා පිටාර ගැලීම් සහ නායයෑම් සඳහා අනතුරු ඇඟවීම් නිකුත් කර ඇති අතර ඉදිරි දින දෙක සඳහා ද රටේ බොහෝ ප්‍රදේශවලට අධික වර්ෂාපතනයක් පුරෝකථනය කර ඇති බවට OCHA අනතුරු ඇඟවීය.",
        "ඇගේ දරුවන් තිදෙනෙකු සමඟ රික්ෂෝ රථයේ වාඩි වී සිටි ඇය මෙසේ පැවසුවාය: “අපිට කොහෙද යන්න පුළුවන්? කාණු උතුරා, අපේ මිදුල කුණු වතුරෙන් පිරී ඇත. අපේ ගෙවල්, මංතීරු පාවෙන කුණු බක්කියක් වෙලා.”",
        "රෙහ්මාන් පැවසුවේ සින්ද් ප්‍රාන්තයට මේ මාසයේ අගෝස්තු සාමාන්‍යයට වඩා “784%” වැඩි වර්ෂාපතනයක් ලැබී ඇති අතර බලුකිස්තාන් පළාතට 500% කට ආසන්න වර්ෂාපතනයක් ලැබී ඇති බවයි.",
        "සින්ද් ප්‍රාන්තයේ දිස්ත්‍රික්ක විසිතුනක් ආපදාවට ලක් වූ බවට ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති බව ඇය පැවසුවාය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පකිස්ථානය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මිලියන 30 කට වඩා",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 30 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සති කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 33 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෂෙරී රෙහ්මාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සින්ද්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1 ක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යූ.එන්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අහසන් ඉක්බාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 30 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යූ.එන්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානුෂීය කටයුතු සම්බන්ධීකරණ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "184,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ආපදා කළමනාකරණ අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 150 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුනි මැද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 3,000 කට වඩා",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "130",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "495,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NDMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OHCA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සින්ද්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොයිටර් ටීවී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හයිද්රාබාද්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සින්ද්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OCHA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෙහ්මාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සින්ද්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "784%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බලුකිස්තානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500%කට ආසන්න",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විසි තුනයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සින්ද්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாக்கிஸ்தான் வெள்ளம் 30 மில்லியன் மக்களை பாதிக்கிறது; இறப்பு எண்ணிக்கை 900க்கு மேல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடந்த சில வாரங்களாக பாகிஸ்தானில் வரலாற்று சிறப்புமிக்க பருவமழை மற்றும் வெள்ளம் 30 மில்லியனுக்கும் அதிகமான மக்களை பாதித்துள்ளது, நாட்டின் காலநிலை மாற்ற அமைச்சர் வியாழனன்று, நிலைமையை \"காவிய விகிதத்தில் காலநிலை தூண்டப்பட்ட மனிதாபிமான பேரழிவு\" என்று அழைத்தார்.",
        "கடந்த மாதம் முதல் பாரிய வெள்ளத்தைத் தூண்டி, 900க்கும் மேற்பட்டோரை பலிகொண்ட அடைமழையின் விளைவுகளைச் சமாளிக்க போராடி வரும் பாகிஸ்தான், நிவாரணப் பணிகளுக்கு உதவுமாறு சர்வதேச சமூகத்தை வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "“33 மில்லியன் பேர் பல்வேறு வழிகளில் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர்; இறுதி வீடற்ற எண்ணிக்கை மதிப்பிடப்படுகிறது, ”என்று காலநிலை மாற்ற அமைச்சர் ஷெர்ரி ரெஹ்மான் ராய்ட்டர்ஸிடம் ஒரு குறுஞ்செய்தியில் தெரிவித்தார்.",
        "கடந்த சில நாட்களில் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ள தென் மாகாணமான சிந்து, பாதிக்கப்பட்ட மக்களுக்காக 1 மில்லியன் கூடாரங்களைக் கோரியதாக அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "“பாகிஸ்தானின் தெற்கே கிட்டத்தட்ட நீருக்கடியில் மூழ்கியுள்ளது. ... மக்கள் உயரமான இடத்திற்குச் செல்கிறார்கள், ”என்று அவள் சொன்னாள்.",
        "“தேவைகள் மதிப்பீடு செய்யப்படுகிறது, நாம் ஐ.நா.வின் சர்வதேச ஃபிளாஷ் முறையீட்டை செய்ய வேண்டும்; இது ஒரு நாட்டின் அல்லது ஒரு மாகாணத்தின் பணி அல்ல, இது காலநிலையால் தூண்டப்பட்ட பேரழிவு,” என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "திட்டமிடல் மற்றும் அபிவிருத்தி அமைச்சர் அஹ்சன் இக்பால் தனித்தனியாக ராய்ட்டர்ஸிடம் 30 மில்லியன் மக்கள் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர், இது தெற்காசிய நாட்டின் மக்கள்தொகையில் சுமார் 15% ஆகும்.",
        "பாக்கிஸ்தானில் பருவமழையால் சுமார் 3 மில்லியன் மக்கள் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், அவர்களில் 184,000 பேர் நாடு முழுவதும் உள்ள நிவாரண முகாம்களுக்கு இடம்பெயர்ந்துள்ளதாகவும் மனிதாபிமான விவகாரங்களுக்கான ஒருங்கிணைப்பு அலுவலகம் (OCHA) வியாழக்கிழமை ஒரு புதுப்பிப்பில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "நிதியுதவி மற்றும் புனரமைப்பு முயற்சிகள் பணமில்லா பாகிஸ்தானுக்கு ஒரு சவாலாக இருக்கும், இது சர்வதேச நாணய நிதியம் மிகவும் தேவையான பிணை எடுப்பு பணத்தை வெளியிடுவதை உறுதிப்படுத்த செலவினங்களைக் குறைக்க வேண்டும்.",
        "கடந்த 24 மணி நேரத்தில் நாடு முழுவதும் 150 கிலோமீட்டர் சாலைகள் சேதமடைந்துள்ளதாகவும், 82,000க்கும் மேற்பட்ட வீடுகள் பகுதி அல்லது முழுமையாக சேதமடைந்துள்ளதாகவும் தேசிய பேரிடர் மேலாண்மை ஆணையம் (என்டிஎம்ஏ) தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஜூன் நடுப்பகுதியில் பருவமழை தொடங்கியதில் இருந்து, 3,000 கிலோமீட்டர் சாலைகள், 130 பாலங்கள் மற்றும் 495,000 வீடுகள் சேதமடைந்துள்ளன, NDMA இன் கடைசி நிலைமை அறிக்கையின்படி, புள்ளிவிவரங்கள் OHCA அறிக்கையிலும் எதிரொலித்தன.",
        "இந்த சேதத்தின் பெரும்பகுதி தென் மாகாணமான சிந்துவில் உள்ளது.",
        "“அண்ணே, கடந்த மூன்று மாதங்களாக மழை நிற்கவில்லை. ... எங்கள் மண் வீட்டின் மேற்கூரை கசிவதால் நாங்கள் எங்கள் குழந்தைகளுடன் ரிக்ஷாவில் வாழ்கிறோம், ”என்று பெயர் வெளியிட மறுத்த பெண் ஒருவர் சிந்துவின் இரண்டாவது பெரிய நகரமான ஹைதராபாத்தில் உள்ள ராய்ட்டர்ஸ் டிவியிடம் கூறினார்.",
        "பாக்கிஸ்தானின் பல பகுதிகளில் வெள்ளம், நதி நிரம்பி வழிதல் மற்றும் நிலச்சரிவுகளுக்கு எச்சரிக்கை விடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், அடுத்த இரண்டு நாட்களுக்கு நாட்டின் பெரும்பாலான பகுதிகளில் கனமழை பெய்யும் என்றும் OCHA எச்சரித்துள்ளது.",
        "ரிக்ஷாவில் தன் மூன்று குழந்தைகளுடன் அமர்ந்து அவள் சொன்னாள்: “நாம் எங்கே போகலாம்? சாக்கடைகள் நிரம்பி, எங்கள் முற்றம் கழிவுநீரால் நிரம்பியுள்ளது. எங்கள் வீடுகளும் சந்துகளும் மிதக்கும் குப்பைத் தொட்டியாக மாறிவிட்டன.",
        "சிந்துவில் இந்த மாதம் ஆகஸ்ட் சராசரியை விட \"784%\" அதிக மழை பெய்துள்ளது, அதே நேரத்தில் பலுசிஸ்தான் மாகாணம் கிட்டத்தட்ட 500% அதிகமாக பெய்துள்ளது என்று ரெஹ்மான் கூறினார்.",
        "சிந்துவின் இருபத்தி மூன்று மாவட்டங்கள் பேரிடர் பாதித்ததாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளன, என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாகிஸ்தான்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "30 மில்லியனுக்கு மேல்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30 மில்லியனுக்கும் அதிகமானவை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில வாரங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஷெர்ரி ரெஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஹ்சன் இக்பால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனிதாபிமான விவகாரங்களின் ஒருங்கிணைப்பு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "184,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய பேரிடர் மேலாண்மை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த 24 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "150 கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3,000 கிலோமீட்டருக்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "130",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "495,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "என்.டி.எம்.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OHCA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ் டி.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹைதராபாத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OCHA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரெஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிந்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "784%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பலுசிஸ்தான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 500%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இருபத்து மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிந்து",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}