{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Nestlé-Lanka-recognised-Sri-Lanka-s-Most-Respected-Food-and-Beverage-Entity-in-2022/34-738890",
  "time_ut": 1660931608,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Nestlé Lanka recognised Sri Lanka’s Most Respected Food and Beverage Entity in 2022",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nestlé Lanka recognised Sri Lanka’s Most Respected Food and Beverage Entity in 2022",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Nestlé Lanka was ranked Sri Lanka’s Most Respected Food and Beverage Entity in LMD’s Most Respected Entities issue 2022 released recently.",
        "Accordingly, the company was among the Top 20 Most Respected Entities, out of over 100 renowned corporates across different industries.",
        "“Staying true to our promise of ‘Good food, Good life’, we have strived to contribute towards healthier families, empowered communities and a greener Sri Lanka for over 115 years. Being declared the ‘Sector Winner’ in the Food and Beverage category is a reaffirmation of our deep roots in the country and we are honoured to be recognised in such an esteemed ranking.",
        "“At a time when we are faced with many challenges, this recognition is truly an encouragement for us to continue delivering healthier and tastier products to our beloved Sri Lankan consumers, whilst also continuing our work towards communities and the planet together with our stakeholders across the value chain”, said Nestlé Lanka Managing Director Jason Avanceña.",
        "Being the largest food and beverage company in the world, Nestlé has been an integral part of Sri Lankan lives for over 115 years. Driven by its purpose of ‘unlocking the power of food to enhance quality of life for everyone, today and for generations to come’, Nestlé nourishes consumers across generations from early childhood to old age through its diverse food and beverage portfolio.",
        "With over 90% of Nestlé products sold in Sri Lanka being manufactured in its state-of-the-art factory in Kurunegala, the company contributes to the socio-economic development of the country. In addition to supporting the livelihoods of over 800 individuals directly employed by the company, being one of the largest exporters of Coconut Milk Powder and one of the largest collectors of fresh milk in Sri Lanka, Nestlé Lanka contributes to the local community and support over 25,000 farmers and other business partners across its value chain.",
        "The company is also strongly committed to ensuring its products are good for the planet, by working towards achieving its ambition of net zero emissions across the value chain by 2050.",
        "The LMD ‘Most Respected’ ranking is based on an annual survey conducted by NielsenIQ, compiling the opinions of survey respondents from over 100 companies. Companies are ranked by respondents across a multitude of parameters, including quality consciousness, innovation, CSR, corporate culture, dynamism, honesty, management profile and vision."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nestlé Lanka",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nestlé Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Respected Entities",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Respected Entities",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Staying",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 115 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Food and Beverage",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nestlé Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jason Avanceña",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nestlé",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "over 115 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nestlé",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "over 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Coconut Milk Powder",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nestlé Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2050",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නෙස්ලේ ලංකා සමාගම 2022 දී ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම ගෞරවනීය ආහාර පාන ආයතනය පිළිගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෑතකදී නිකුත් කරන ලද LMD හි ගෞරවනීය ආයතන 2022 නිකුතුවේදී නෙස්ලේ ලංකා ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම ගෞරවනීය ආහාර සහ පාන ආයතනය ලෙස ශ්‍රේණිගත කර ඇත.",
        "ඒ අනුව, විවිධ කර්මාන්තවල කීර්තිමත් ආයතන 100කට අධික සංඛ්‍යාවක් අතරින්, සමාගම ඉහළම ගෞරවනීය ආයතන 20 අතරට එක් විය.",
        "“හොඳ ආහාර, යහපත් ජීවිතයක්” යන අපගේ පොරොන්දුව ඉටු කරමින්, අපි වසර 115 කට වැඩි කාලයක් සෞඛ්‍ය සම්පන්න පවුල්, බලගතු ප්‍රජාවන් සහ හරිත ශ්‍රී ලංකාවක් සඳහා දායක වීමට උත්සාහ කළෙමු. ආහාර පාන කාණ්ඩයේ ‘අංශයේ ජයග්‍රාහකයා’ ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කිරීම රට තුළ අපගේ ගැඹුරු මූලයන් යළි තහවුරු කිරීමක් වන අතර එවැනි ගෞරවනීය ශ්‍රේණිගත කිරීමකින් පිළිගැනීමට ලැබීම අපට ගෞරවයක්.",
        "“අපි අභියෝග රැසකට මුහුණ දී සිටින මොහොතක, අපගේ ආදරණීය ශ්‍රී ලාංකීය පාරිභෝගිකයන් වෙත සෞඛ්‍ය සම්පන්න සහ රසවත් නිෂ්පාදන අඛණ්ඩව ලබා දීමට මෙම පිළිගැනීම සැබවින්ම දිරිගැන්වීමක් වන අතරම, අපගේ ප්‍රජාවන් සහ ග්‍රහලෝකය සඳහා අපගේ පාර්ශවකරුවන් සමඟ එක්ව අපගේ වැඩ කටයුතු අඛණ්ඩව කරගෙන යයි. වටිනාකම් දාමය”, නෙස්ලේ ලංකා කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ජේසන් ඇවන්සේනා පැවසීය.",
        "ලොව විශාලතම ආහාර පාන සමාගම වන නෙස්ලේ වසර 115 කට වැඩි කාලයක් ශ්‍රී ලාංකීය ජන ජීවිතයේ අනිවාර්ය අංගයක් වී ඇත. ‘අද සහ ඉදිරි පරම්පරාවන් සඳහා සෑම දෙනාගේම ජීවන තත්ත්වය ඉහළ නැංවීම සඳහා ආහාරවල බලය විවෘත කිරීමේ’ අරමුණින් මෙහෙයවනු ලබන නෙස්ලේ සිය විවිධ ආහාර පාන කළඹ හරහා මුල් ළමාවියේ සිට මහලු විය දක්වා පරම්පරා ගණනාවක් පුරා පාරිභෝගිකයින් පෝෂණය කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ අලෙවි වන නෙස්ලේ නිෂ්පාදනවලින් 90%කට අධික ප්‍රමාණයක් නිෂ්පාදනය කරනු ලබන්නේ කුරුණෑගල පිහිටි සිය නවීනතම කර්මාන්ත ශාලාව තුළ වීමත් සමඟ එම සමාගම රටේ සමාජ ආර්ථික සංවර්ධනයට දායක වේ. පොල් කිරිපිටි අපනයනය කරන විශාලතම අපනයනකරුවෙකු සහ ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම නැවුම් කිරි එකතුකරන්නෙකු වන නෙස්ලේ ලංකා සමාගම විසින් සෘජුවම සේවයේ නියුතු පුද්ගලයන් 800 කට අධික පිරිසකගේ ජීවනෝපාය සඳහා සහාය වීමට අමතරව, දේශීය ප්‍රජාවට දායක වන අතර 25,000 කට අධික පිරිසකට ආධාර කරයි. එහි වටිනාකම් දාමය හරහා ගොවීන් සහ අනෙකුත් ව්‍යාපාරික හවුල්කරුවන්.",
        "2050 වන විට වටිනාකම් දාමය හරහා ශුද්ධ ශුන්‍ය විමෝචනය පිළිබඳ එහි අභිලාෂය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා ක්‍රියා කරමින් තම නිෂ්පාදන පෘථිවියට යහපත් බව සහතික කිරීමට සමාගම දැඩි ලෙස කැපවී සිටී.",
        "LMD 'වඩාත් ගෞරවනීය' ශ්‍රේණිගත කිරීම පදනම් වී ඇත්තේ සමාගම් 100කට අධික සංඛ්‍යාවක සමීක්ෂණ ප්‍රතිචාර දැක්වූවන්ගේ අදහස් සම්පාදනය කරමින් NielsenIQ විසින් පවත්වනු ලබන වාර්ෂික සමීක්ෂණයක් මත ය. තත්ත්ව විඥානය, නවෝත්පාදනය, CSR, ආයතනික සංස්කෘතිය, ගතිකත්වය, අවංකභාවය, කළමනාකරණ පැතිකඩ සහ දැක්ම ඇතුළු පරාමිති රාශියකින් ප්‍රතිචාර දක්වන්නන් විසින් සමාගම් ශ්‍රේණිගත කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නෙස්ලේ ලංකා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නෙස්ලේ ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෞරවනීය ආයතන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෞරවනීය ආයතන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රැඳී සිටීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 115 කට වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආහාර සහ බීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නෙස්ලේ ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජේසන් ඇවන්සේනා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙස්ලේ",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 115 කට වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නෙස්ලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90% ට වැඩි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "800 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොල් කිරි පිටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙස්ලේ ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2050",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நெஸ்லே லங்கா 2022 இல் இலங்கையின் மிகவும் மதிக்கப்படும் உணவு மற்றும் பான நிறுவனத்தை அங்கீகரித்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சமீபத்தில் வெளியிடப்பட்ட LMD இன் மிகவும் மதிப்பிற்குரிய நிறுவனங்களின் வெளியீடு 2022 இல் நெஸ்லே லங்கா இலங்கையின் மிகவும் மதிக்கப்படும் உணவு மற்றும் பான நிறுவனமாக தரவரிசைப்படுத்தப்பட்டது.",
        "அதன்படி, பல்வேறு தொழில்களில் உள்ள 100க்கும் மேற்பட்ட புகழ்பெற்ற கார்ப்பரேட் நிறுவனங்களில், இந்த நிறுவனம் முதல் 20 மிகவும் மதிக்கப்படும் நிறுவனங்களில் ஒன்றாக இருந்தது.",
        "'நல்ல உணவு, நல்ல வாழ்க்கை' என்ற எங்கள் வாக்குறுதிக்கு உண்மையாக இருந்து, 115 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக ஆரோக்கியமான குடும்பங்கள், அதிகாரம் பெற்ற சமூகங்கள் மற்றும் பசுமையான இலங்கைக்கு பங்களிக்க நாங்கள் முயற்சி செய்து வருகிறோம். உணவு மற்றும் பானங்கள் பிரிவில் 'துறை வெற்றியாளராக' அறிவிக்கப்பட்டது, நாட்டில் எங்களின் ஆழமான வேர்களை மீண்டும் உறுதிப்படுத்துகிறது, மேலும் இதுபோன்ற மதிப்பிற்குரிய தரவரிசையில் அங்கீகரிக்கப்பட்டதில் நாங்கள் பெருமைப்படுகிறோம்.",
        "\"நாம் பல சவால்களை எதிர்நோக்கும் நேரத்தில், இந்த அங்கீகாரம் உண்மையிலேயே எங்களின் அன்பான இலங்கை நுகர்வோருக்கு ஆரோக்கியமான மற்றும் சுவையான தயாரிப்புகளை வழங்குவதற்கு எங்களுக்கு ஒரு ஊக்கமாக உள்ளது, அதே நேரத்தில் சமூகங்கள் மற்றும் கிரகத்திற்கான எங்கள் பணியை எங்கள் பங்குதாரர்களுடன் தொடர்கிறது. மதிப்புச் சங்கிலி”, என நெஸ்லே லங்கா முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் ஜேசன் அவான்சேனா தெரிவித்தார்.",
        "உலகின் மிகப்பெரிய உணவு மற்றும் குளிர்பான நிறுவனமாக, நெஸ்லே 115 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக இலங்கையின் வாழ்வில் ஒரு அங்கமாக இருந்து வருகிறது. 'அனைவருக்கும், இன்றும், வரும் தலைமுறையினருக்கும் வாழ்க்கைத் தரத்தை மேம்படுத்த உணவின் ஆற்றலைத் திறப்பது' என்ற அதன் நோக்கத்தால் உந்தப்பட்டு, நெஸ்லே தனது பலதரப்பட்ட உணவு மற்றும் பானங்களின் போர்ட்ஃபோலியோ மூலம் சிறுவயது முதல் முதுமை வரை தலைமுறை தலைமுறையாக நுகர்வோருக்கு ஊட்டமளிக்கிறது.",
        "இலங்கையில் விற்பனை செய்யப்படும் நெஸ்லே தயாரிப்புகளில் 90% க்கும் அதிகமானவை குருநாகலில் உள்ள அதன் அதிநவீன தொழிற்சாலையில் உற்பத்தி செய்யப்படுவதால், இந்நிறுவனம் நாட்டின் சமூக-பொருளாதார வளர்ச்சிக்கு பங்களிக்கிறது. நிறுவனத்தால் நேரடியாகப் பணிபுரியும் 800க்கும் மேற்பட்ட நபர்களின் வாழ்வாதாரத்தை ஆதரிப்பதுடன், தேங்காய் பால் பவுடர் ஏற்றுமதியாளர்களில் ஒருவராகவும், இலங்கையில் அதிக புதிய பால் சேகரிப்பாளர்களில் ஒன்றாகவும், நெஸ்லே லங்கா உள்ளூர் சமூகத்திற்கும் 25,000 க்கும் அதிகமான ஆதரவையும் வழங்குகிறது. அதன் மதிப்பு சங்கிலி முழுவதும் விவசாயிகள் மற்றும் பிற வணிக பங்காளிகள்.",
        "2050 ஆம் ஆண்டுக்குள் மதிப்புச் சங்கிலி முழுவதும் நிகர பூஜ்ஜிய உமிழ்வை அடையும் நோக்கத்தை அடைவதன் மூலம், அதன் தயாரிப்புகள் கிரகத்திற்கு நல்லது என்பதை உறுதிப்படுத்தவும் நிறுவனம் உறுதியாக உள்ளது.",
        "100க்கும் மேற்பட்ட நிறுவனங்களில் இருந்து கருத்துக் கணிப்புக்கு பதிலளித்தவர்களின் கருத்துக்களைத் தொகுத்து, நீல்சன்ஐக்யூ நடத்திய வருடாந்திர கணக்கெடுப்பின் அடிப்படையில் எல்எம்டி ‘மிகவும் மதிக்கப்பட்ட’ தரவரிசை அமைந்துள்ளது. தர உணர்வு, புத்தாக்கம், CSR, பெருநிறுவன கலாச்சாரம், சுறுசுறுப்பு, நேர்மை, மேலாண்மை சுயவிவரம் மற்றும் பார்வை உள்ளிட்ட பல அளவுருக்கள் மூலம் பதிலளித்தவர்களால் நிறுவனங்கள் தரவரிசைப்படுத்தப்படுகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நெஸ்லே லங்கா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நெஸ்லே லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மரியாதைக்குரிய நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மரியாதைக்குரிய நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தங்குவது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "115 ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உணவு மற்றும் பானங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நெஸ்லே லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜேசன் அவான்சேனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நெஸ்லே",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "115 ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நெஸ்லே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "800க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேங்காய் பால் தூள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெஸ்லே லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2050",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}