{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ශ්‍රි-පාද---නල්ලතන්නිය-මාර්ගය-දිගටම-වහයි/101-618214",
  "time_ut": 1660645742,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ශ්‍රි පාද - නල්ලතන්නිය මාර්ගය දිගටම වහයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sripada - Nallathanniya road continues to be closed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Ranjith Alahakon, Assistant Director of Nuwara Eliya District Disaster Management Unit, says that the Maskeliya Sripada Nallathanniya road, which was hit by a landslide due to the heavy rains that fell in the water catchment areas of Maussakale in the last few days, has become active for further landslides, so the road has been closed.",
        "On that road, water flowed from Sri Pada Reserve to Nallathanniya Mohini Falls and Maussakale Reservoir. About half an acre of land above Seetha Gakula has now slipped and a part of the main road has also sunk towards Seetha Kagula.",
        "The assistant director said that a group of geologists from the National Building Research Institute inspected the place where the landslide occurred, and based on the recommendations given by the group of scientists, they took steps to further close the road.",
        "The assistant director said that due to the existing situation, it is dangerous for any passenger to walk, and due to the existing danger, Nallathanniya police officers have been put on duty at the place day and night.",
        "The 2022-2023 Sri Pada pilgrimage season is scheduled to start on Uduwap ​​Poho day this year, and before the start of the pilgrimage season, on the recommendations of the geologists of the Mines and Geology Bureau, steps will be taken to bypass the landslide site and cut the road from another place, according to the executive office of the Norwood Road Development Authority. Engineer Ranga Devapriya said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sripada",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranjith Alahakon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya District Disaster Management Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Maskeliya Sripada Nallathanniya road",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maussakale",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last few days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Pada Reserve",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maussakale Reservoir",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "About half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Seetha Gakula",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seetha Kagula",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Building Research Institute",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2022-2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Pada",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Uduwap ​​Poho",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the pilgrimage season",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mines and Geology Bureau",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Norwood Road Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranga Devapriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රි පාද - නල්ලතන්නිය මාර්ගය දිගටම වහයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මවුස්සාකැලේ ජල පෝෂක ප්‍රදේශවලට පසුගිය දින කිහිපය තුළ ඇද හැලුණු අධික වර්ෂාව හේතුවෙන් නායයාමට ලක් වු මස්කෙලිය ශ්‍රි පාද නල්ලතන්නිය මාර්ගය තවදුරටත් නායයාමට සක්‍රිය වි ඇති නිසා එම මාර්ගය දිගටම වසා දැමිමට පියවර ගත් බව නුවරඑලිය දිස්ත්‍රික් ආපදා කලමණාකරණ ඒකකයේ සහකාර අධ්‍යක්ෂක රංජිත් අලහකොන් මහතා පවසයි.",
        "එම මාර්ගයේ නල්ලතන්නිය මොහිණි ඇල්ලට  සහ මවුස්සාකැලේ ජලාශයට ශ්‍රි පාද රක්ෂිතයේ සිට ජලය ගලා බසිනා සීත ගගුලට ඉහලින් අක්කර භාගයක පමණ භුමි ප්‍රමාණයක් මේ වන විට නායගොස් ප්‍රධාන මාර්ගයේ කොටසක්ද සීත ගගුල දෙසට ගිලා බැස ඇත.",
        "ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ ආයතනයේ භු විද්‍යාඥයින් පිරිසක් නායයාමට ලක් වු ස්ථානය පරික්ෂා කළ අතර, එම විද්‍යාඥයින් පිරිස ලබාදුන් නිර්දේශ මත එම මාර්ගය තවදුරටත් වසා දැමිමට පියවර ගත් බව සහකාර අධ්‍යක්ෂකවරයා කියා සිටියේය.",
        "පවත්නා තත්ත්වය මත කිසිදු මගියකුට පයින් ගමන් කිරිමට පවා අවදානම් බවත්, පවතින අවදානම හේතුවෙන් එම ස්ථානයේ දිවා රාත්‍රි දෙකේ නල්ලතන්නිය පොලිසියේ නිලධාරින් රාජකාරියේ යොදවා ඇති බවද සහකාර අධ්‍යක්ෂකවරයා පැවසිය.",
        "2022-2023 ශ්‍රි පාද වන්දනා වාරය මේ වසරේ උදුවප් පොහෝ දිනයෙන් ආරම්භ කිරිමට නියමිත අතර, වන්දනා වාරය ආරම්භ කිරිමට ප්‍රථම පතල් සහ භු විද්‍යා කාර්යංශයේ භු විද්‍යාඥයින්ගේ නිර්දේශ මත එම මාර්ගයේ නායයාගිය ස්ථානය මගහැර වෙනත් ස්ථානයකින් මාර්ගය අලුතින් කැපිමට පියවර ගන්නා බවයි නොර්වුඩ් මාර්ග සංවර්ධන අධිකාරි කාර්යාලයේ විධායක ඉංජිනේරු රංග දේවප්‍රිය මහතා පැවැසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රීපාදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රංජිත් අලහකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික් ආපදා කළමනාකරණ ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මස්කෙළිය ශ්‍රීපාද නල්ලතන්නිය මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාවුස්සාකැලේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී පාද රක්ෂිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාවුස්සාකැලේ ජලාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සීතා ගකුල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීතා කගුල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2022-2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී පාදය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "උදුවප් පොහෝ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වන්දනා සමය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පතල් හා භූ විද්‍යා කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නෝර්වුඩ් මාර්ග සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංග දේවප්‍රිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீபாத - நல்லதன்னிய வீதி தொடர்ந்தும் மூடப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நுவரெலியா மாவட்ட அனர்த்த முகாமைத்துவ பிரிவின் உதவிப் பணிப்பாளர் திரு.ரஞ்சித் அழககோன் தெரிவிக்கையில், மவுஸ்ஸாக்கலை நீர் பிடிப்புப் பகுதிகளில் கடந்த சில நாட்களாக பெய்த கடும் மழையினால் மண்சரிவுக்குள்ளான மஸ்கெலியா ஸ்ரீபாத நல்லதன்னிய வீதி, மேலும் நிலச்சரிவுகளுக்கு ஆக்டிவாகி, அதனால் சாலை மூடப்பட்டுள்ளது.",
        "அந்த வீதியில் ஸ்ரீ பாத காப்புக்காட்டில் இருந்து நல்லதண்ணிய மோகினி நீர்வீழ்ச்சி மற்றும் மவுஸ்ஸகலே நீர்த்தேக்கத்திற்கு நீர் பாய்ந்தது.சீத ககுளத்திற்கு மேலே உள்ள சுமார் அரை ஏக்கர் நிலம் தற்போது வழுக்கி பிரதான வீதியின் ஒரு பகுதியும் சீதா ககுளத்தை நோக்கி சாய்ந்துள்ளது.",
        "நிலச்சரிவு ஏற்பட்ட இடத்தை தேசிய கட்டிட ஆராய்ச்சி நிறுவனத்தின் புவியியலாளர்கள் குழு ஆய்வு செய்து, விஞ்ஞானிகள் குழு அளித்த பரிந்துரையின் அடிப்படையில், சாலையை மேலும் மூட நடவடிக்கை எடுத்ததாக உதவி இயக்குனர் கூறினார்.",
        "தற்போதுள்ள நிலைமை காரணமாக பயணிகள் நடமாடுவது ஆபத்தானது எனவும், தற்போதுள்ள அபாயம் காரணமாக நல்லதண்ணியா பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் இரவு பகலாக குறித்த இடத்தில் கடமையில் ஈடுபடுத்தப்பட்டுள்ளதாகவும் உதவிப் பணிப்பாளர் தெரிவித்தார்.",
        "2022-2023 ஸ்ரீ பாத யாத்திரை சீசன் இந்த ஆண்டு உடுவப் போஹோ நாளில் தொடங்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளது, மேலும் புனித யாத்திரை காலம் தொடங்கும் முன், சுரங்க மற்றும் புவியியல் பணியகத்தின் புவியியலாளர்களின் பரிந்துரையின் பேரில், புறக்கணிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்படும். மண்சரிவு ஏற்பட்ட இடம் மற்றும் வேறு இடத்திலிருந்து வீதியை மீள வெட்டுமாறு நோர்வூட் வீதி அபிவிருத்தி அதிகார சபையின் நிறைவேற்று அலுவலகம் தெரிவித்துள்ளது. பொறியியலாளர் ரங்க தேவப்பிரிய தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்ரீபாதா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித் அழககோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா மாவட்ட அனர்த்த முகாமைத்துவ பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஸ்கெலியா ஸ்ரீபாத நல்லதன்னிய வீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மௌஸ்ஸகலே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ பாத ரிசர்வ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மவுஸ்ஸகலே நீர்த்தேக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீதா ககுலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீதா காகுலா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய கட்டிட ஆராய்ச்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2022-2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ பாத",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "உடுவப் போஹோ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாத்திரை காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுரங்கங்கள் மற்றும் புவியியல் பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நோர்வூட் வீதி அபிவிருத்தி அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரங்க தேவப்ரியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}