{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/features/අනතුරක්-නැත්නම්-තහනමක්-අවශ්‍යද-/2-618706",
  "time_ut": 1661399863,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අනතුරක් නැත්නම් තහනමක් අවශ්‍යද?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Do you need a ban if there is no danger?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The ban imposed on 06 international Tamil organizations and 316 individuals in Sri Lanka was recently lifted by the Ministry of Defence. The Ministry of Defense announcement stated that this step was taken based on the recommendations received after engaging in a long study regarding the activities of those organizations and individuals.",
        "With that decision, international Tamil organizations like Australian Tamil Congress (ACT), Global Tamil Forum (GTF), World Dravidian Coordination Committee (WTCC), Dravida Eelam People's Federation (JEPA), Canadian Tamil Congress (CTC) and British Tamil Forum (BTF) The ban will be lifted. The Ministry of Defense had mentioned that 577 people and 18 organizations have been blacklisted according to the United Nations Security Council Convention.",
        "According to the Security Council Convention, 55 more people have been proposed to be blacklisted and 03 organizations to be newly listed for prohibition. Accordingly, 15 Dravidian and Muslim organizations including Dravida Liberation Tigers of Eelam (LTTE) and Tamil Rehabilitation Organization (TRO), National Tawheed Jamaat (NTJ) are still included in the blacklist and the ban on those organizations has not been lifted.",
        "The removal of this ban caused a controversy and some people in the country had expressed their opposition to it. With that, the President's Office took steps to issue a detailed announcement in this regard. It states that this process has been implemented since 2014 and 08 related gazettes have been issued so far.",
        "On March 21, 2014, the first gazette notice was issued in this regard and the names of 16 persons were removed. Accordingly, individuals and organizations were removed from the ban from time to time and according to the relevant gazette notice issued last August 01, the ban of 316 individuals and 06 organizations was removed. It is also stated that if there are any objections in this regard, written requests can be made to the competent authority along with the reasons. Although the decision taken by the Ministry of Defense is final, there is also an opportunity to challenge it in the High Court.",
        "Thus it is clear that it was not a sudden decision. This decision has been taken as another extension of a process that started within 05 years after the end of the war in the country. To individuals or groups seeing alligators in Korahe, this may seem like a rash decision. If necessary, one can introduce it as a decision taken to get the support of Tamil political parties in the exercise of creating an all-party government.",
        "But the true situation is that it is no use for us to hang on to extremist policies any more after 13 years since the end of the war. That the country got nothing by maintaining this ban. It has already been announced that especially next month's Geneva Human Rights Session will have a great impact on Sri Lanka. In such a situation, if it is confirmed that the said organizations and individuals are no longer a threat to the national security of the country even after the completion of all the investigations, there is no point in maintaining the ban except to lift their ban.",
        "The biggest disadvantage of such a ban is the image of the country. The commitment to the reconciliation of the country at the Geneva session may be questioned. The reality is that what is happening in the Geneva session is not what we like and there are various forces working against Sri Lanka. There is no other way but to be strategic.",
        "After so long since the end of the war, if there is no danger to national security, the continuation of such a ban is only important for political slogans. The results of using war to inflate their own political images while forgetting the real problems of the country in the past is one of the great common factors in the political and economic crises in the country today.",
        "There is no danger to the country by removing this ban. What we should do is to gather all the races of the country and take action to rebuild the country. Otherwise, they are playing politics with the same old racist discus saying that the tiger ban has been removed. The people must decide which of the two is more important."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian Tamil Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Global Tamil Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Dravidian Coordination Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WTCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dravida Eelam People's Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JEPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Canadian Tamil Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British Tamil Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "577",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United Nations Security Council Convention",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Security Council Convention",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dravida Liberation Tigers of Eelam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Rehabilitation Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Tawheed Jamaat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTJ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "March 21, 2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last August 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "05 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Korahe",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next month's",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Geneva Human Rights Session",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අනතුරක් නැත්නම් තහනමක් අවශ්‍යද?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර දෙමළ සංවිධාන 06කට සහ පුද්ගලයන් 316කට මෙරට තුළ පනවා තිබූ තහනම ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය මගින් පසුගියදා ඉවත්කරනු ලැබීය. ආරක්ෂක අමාත්‍යංශ නිවේදනයේ සඳහන් වූයේ එම සංවිධාන සහ පුද්ගලයන්ගේ ක්‍රියාකාරකම් සම්බන්ධයෙන් පසුගිය කාලය තුළ දීර්ඝ අධ්‍යයනයක නිරතවීමෙන් පසුව ලැබුණු නිර්දේශ මත මෙම පියවර ගනු ලැබූ බවය.",
        "එම තීරණයත් සමඟ ඕස්ට්‍රේලියානු දෙමළ කොංග්‍රසය (ACT), ගෝලීය දෙමළ සංසදය (GTF), ලෝක ද්‍රවිඩ සම්බන්ධීකරණ කමිටුව (WTCC), ද්‍රවිඩ ඊළාම් ජනතා සම්මේලනය (JEPA), කැනේඩියානු දෙමළ කොංග්‍රසය (CTC) සහ බ්‍රිතාන්‍ය දෙමළ සංසදය (BTF) යන ජාත්‍යන්තර දෙමළ සංවිධානවල තහනම ඉවත් වනු ඇත. ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය සඳහන් කර තිබුණේ එක්සත් ජාතින්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලය සම්මුතිය අනුව පුද්ගලයන් 577 දෙනකු සහ සංවිධාන 18ක් අසාදුගත ලේඛනයට ඇතුළු කර තිබෙන බවය.",
        "ආරක්ෂක මණ්ඩල සම්මුතිය අනුව තවත් පුද්ගලයන් 55 දෙනකු අසාදුගත කිරීමටත් සංවිධාන 03ක් තහනම් කිරීම සඳහා අලු‍තෙන් ලැයිස්තුගත කිරීමටත් යෝජනා වී ඇතැයිද සඳහන් වේ. ඒ අනුව ද්‍රවිඩ ඊළාම් විමුක්ති කොටි සංවිධානය (LTTE) සහ දෙමළ පුනරුත්ථාපන සංවිධානය (TRO), ජාතික තව්හිද් ජමාත් සංවිධානය (NTJ) ඇතුළු ද්‍රවිඩ සහ මුස්ලිම් සංවිධාන 15ක්ද අසාදුගත ලේඛනයට තවමත් ඇතුළත් අතර එම සංවිධානවල තහනම ඉවත් කර නැත.",
        "මෙම තහනම ඉවත් කිරීම මේ ආන්දෝලනයකට හේතු වූ අතර රටේ ඇතැම් පිරිස් ඒ පිළිබඳව තම විරෝධය ප්‍රකාශ කර තිබිණි. ඒ සමඟ ජනාධිපති කාර්යාලය ඊට අදාළව සවිස්තරාත්මක නිවේදනයක් නිකුත් කිරීමට පියවර ගත්තේය. මෙම ක්‍රියාවලිය 2014 වසරේ පටන් ක්‍රියාත්මක වූ බවත් ඊට අදාළ ගැසට් පත්‍ර 08ක් මේ වනවිට නිකුත් කර ඇති බවත් එහි සඳහන්ය.",
        "2014 මාර්තු මස 21 වැනිදා මේ සම්බන්ධයෙන් පළමු ගැසට් නිවේදනය නිකුත් වූ අතර එමගින් පුද්ගලයන් 16කගේ නම් ඉවත් කර තිබිණි. ඒ අනුව වරින්වර පුද්ගලයන් සහ සංවිධාන තහනමෙන් ඉවත්කර තිබූ අතර අවසන් වරට පසුගිය අගෝස්තු 01 වැනිදා නිකුත් කළ අදාළ ගැසට් නිවේදනයට අනුව පුද්ගලයන් 316කගේ සහ සංවිධාන 06කගේ තහනම ඉවත්කර ඇත. මේ සම්බන්ධයෙන් විරෝධතා ඇත්නම් නිසි බලධරයා වෙත ඊට හේතු සාධකද සහිතව ලිඛිතව ඉල්ලීම් කළ හැකි බවද සඳහන්ය. මෙහිදී ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය මගින් ගනු ලබන තීරණය අවසානාත්මක වුවද එය මහාධිකරණයේදී අභියෝගයට ලක් කිරීමටද අවස්ථාව තිබේ.",
        "මේ අනුව පැහැදිලි වන්නේ එය හදිසියේ ගනු ලැබූ තීන්දුවක් නොවන බවය. රටේ යුද්ධය අවසාන වීමෙන් පසුව වසර 05ක් ඇතුළත ආරම්භ වූ ක්‍රියාදාමයක තවත් දිගුවක් ලෙස මේ තීන්දුව ගෙන තිබේ. කොරහේ කිඹුලන් දකින පුද්ගලයන්ට හෝ කණ්ඩායම්වලට මෙය හදිසියේ ගනු ලැබූ තීරණයක් හැටියට පෙනී යා හැකිය. අවශ්‍ය නම් එය සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් බිහිකර ගැනීමේ ව්‍යායාමයේ දෙමළ දේශපාලන පක්ෂවල සහාය ලබාගැනීම වෙනුවෙන් ගනු ලැබූ තීන්දුවක් හැටියටද කෙනකුට හඳුන්වා දිය හැක.",
        "එහෙත් සත්‍ය තත්ත්වය නම් යුද්ධය අවසන් වී වසර 13ක් ඉක්මවමින් සිටින අප තවදුරටත් අන්තවාදී ප්‍රතිපත්තිවල එල්ලී සිටීමෙන් පලක් නැති බවය. මෙම තහනම පවත්වාගෙන යාමෙන් රටට ලැබුණු කිසිවක් නැති බවය. විශේෂයෙන් ලබන මාසයේදී ජිනීවා මානව හිමිකම් සැසිය ශ්‍රී ලංකාවට මහත් බලපෑමක් ඇති කරන බව දැනටම ප්‍රකාශ වී තිබේ. එබඳු තත්ත්වයකදී සියලු‍ විමර්ශන අවසන් වීමෙන් පසුවත් එකී සංවිධාන සහ පුද්ගලයන් රටේ ජාතික ආරක්ෂාවට තවදුරටත් තර්ජනයක් නොවන බවට තහවුරු වී ඇත්නම් ඔවුන්ගේ තහනම ඉවත් කිරීම හැර තවදුරටත් එම තහනම පවත්වාගෙන යාමේ තේරුමක් නැත.",
        "එවැනි තහනමක ලොකුම අවාසිය සිදුවන්නේ රටේ ප්‍රතිරූපයටය. ජිනීවා සැසිවාරයේදී රටේ සංහිඳියාව වෙනුවෙන් සිදුකෙරෙන කැපවීම ප්‍රශ්න කිරීමට ලක්විය හැකිය. ජිනීවා සැසිවාරයේදී සිදුවන්නේ අප කැමැති දේ නොවන බවත් ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව විවිධ බලවේග එහිදී ක්‍රියාත්මක වන බවත් යථාර්ථයයි. එහිදී උපක්‍රමශීලීව කටයුතු කිරීම හැර වෙනත් මගක් නැත.",
        "යුද්ධය අවසන් වී මෙතරම් කාලයක් ගතවී තිබියදී ජාතික ආරක්ෂාවට අනතුරක් නැත්නම් මෙවැනි තහනමක් දිගටම පවත්වාගෙන යාමේ වැදගත්කම ඇත්තේ දේශපාලන සටන්පාඨවලට පමණි. පසුගිය කාලය මුළුල්ලේම රටේ සැබෑ ගැටලු‍ අමතක කරවා තම තමන්ගේ දේශපාලන ප්‍රතිරූප පුම්බා ගැනීමට යුද්ධය භාවිත කිරීමේ ප්‍රතිඵල අද රට වෙළාගෙන තිබෙන දේශපාලන සහ ආර්ථික අර්බුදවල එක් මහා පොදු සාධකයකි.",
        "මේ තහනම ඉවත් කිරීමෙන් රටට විය හැකි අනතුරක් නැත. අප කළ යුත්තේ රටේ සියලු‍ ජාතීන් එකතු කරගෙන රට යළිත් ගොඩනැංවීමේ ක්‍රියාමාර්ගයකට යාමය. එසේ නැත්නම් ඔන්න කොටි තහනම ඉවත් කරලා කියමින් පරණ පුරුදු ජාතිවාදී තැටියම ගහගෙන දේශපාලනය කිරීමය. මේ දෙකින් වඩා වැදගත් කුමක්දැයි ජනතාව තීරණය කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්‍රේලියානු දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය දෙමළ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක ද්‍රවිඩ සම්බන්ධීකරණ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WTCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩ ඊළාම් ජනතා සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙපා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානු දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය දෙමළ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බීටීඑෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "577",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩල සම්මුතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක මණ්ඩල සම්මුතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඊළාම් ද්‍රවිඩ විමුක්ති කොටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ පුනරුත්ථාපන සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික තව්හීද් ජමාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTJ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014 මාර්තු 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය අගෝස්තු 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 05 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොරහේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 13 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා මානව හිමිකම් සැසිවාරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆபத்து இல்லை என்றால் தடை வேண்டுமா?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் 06 சர்வதேச தமிழ் அமைப்புகள் மற்றும் 316 நபர்களுக்கு விதிக்கப்பட்டிருந்த தடை அண்மையில் பாதுகாப்பு அமைச்சினால் நீக்கப்பட்டது. அந்த அமைப்புக்கள் மற்றும் தனிநபர்களின் செயற்பாடுகள் தொடர்பில் நீண்ட கால ஆய்வில் ஈடுபட்டு பெறப்பட்ட பரிந்துரைகளின் அடிப்படையில் இந்த நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக பாதுகாப்பு அமைச்சின் அறிவிப்பு தெரிவிக்கின்றது.",
        "அந்த முடிவோடு, ஆஸ்திரேலியத் தமிழர் பேரவை (ACT), உலகத் தமிழர் பேரவை (GTF), உலகத் திராவிடர் ஒருங்கிணைப்புக் குழு (WTCC), திராவிட ஈழ மக்கள் கூட்டமைப்பு (JEPA), கனடியத் தமிழர் பேரவை (CTC) மற்றும் பிரிட்டிஷ் தமிழர் மன்றம் (BTF) போன்ற சர்வதேசத் தமிழ் அமைப்புகள் ) தடை நீக்கப்படும். ஐக்கிய நாடுகளின் பாதுகாப்புச் சபையின் உடன்படிக்கையின்படி 577 பேரும் 18 அமைப்புகளும் கறுப்புப் பட்டியலில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளதாக பாதுகாப்பு அமைச்சு குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "பாதுகாப்பு கவுன்சில் உடன்படிக்கையின்படி, மேலும் 55 பேரை கறுப்புப் பட்டியலில் சேர்க்க முன்மொழியப்பட்டுள்ளது, மேலும் 03 நிறுவனங்கள் தடைக்காக புதிதாக பட்டியலிடப்பட்டுள்ளன. அதன்படி, திராவிட விடுதலைப் புலிகள், தமிழர் மறுவாழ்வு அமைப்பு (டிஆர்ஓ), தேசிய தவ்ஹீத் ஜமாத் (என்டிஜே) உள்ளிட்ட 15 திராவிட, முஸ்லிம் அமைப்புகள் இன்னும் கருப்புப் பட்டியலில் சேர்க்கப்பட்டு அந்த அமைப்புகள் மீதான தடை நீக்கப்படவில்லை.",
        "இந்த தடை நீக்கம் சர்ச்சையை ஏற்படுத்தியதுடன், நாட்டில் சிலர் இதற்கு எதிர்ப்பு தெரிவித்திருந்தனர். அதனையடுத்து, இது தொடர்பான விரிவான அறிவிப்பை வெளியிட ஜனாதிபதி அலுவலகம் நடவடிக்கை எடுத்துள்ளது. 2014 ஆம் ஆண்டு முதல் இச்செயற்பாடு நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டுள்ளதாகவும், இது தொடர்பான 08 வர்த்தமானிகள் இதுவரை வெளியிடப்பட்டுள்ளதாகவும் அதில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "2014ஆம் ஆண்டு மார்ச் மாதம் 21ஆம் திகதி இது தொடர்பான முதலாவது வர்த்தமானி அறிவித்தல் வெளியிடப்பட்டு 16 பேரின் பெயர்கள் நீக்கப்பட்டன. இதன்படி தனிநபர்கள் மற்றும் அமைப்புக்கள் அவ்வப்போது தடையில் இருந்து நீக்கப்பட்டு கடந்த ஆகஸ்ட் 01 ஆம் திகதி வெளியிடப்பட்ட உரிய வர்த்தமானி அறிவித்தலின் பிரகாரம் 316 தனிநபர்கள் மற்றும் 06 அமைப்புகளின் தடை நீக்கப்பட்டது. இது தொடர்பில் ஆட்சேபனைகள் இருப்பின் அதற்கான காரணங்களுடன் உரிய அதிகாரியிடம் எழுத்து மூலம் கோரிக்கை விடுக்க முடியும் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. பாதுகாப்பு அமைச்சகம் எடுக்கும் முடிவே இறுதியானது என்றாலும், அதை எதிர்த்து உயர்நீதிமன்றத்தில் வழக்கு தொடரவும் வாய்ப்பு உள்ளது.",
        "இதனால் இது திடீர் முடிவு அல்ல என்பது தெளிவாகிறது. நாட்டில் யுத்தம் நிறைவடைந்து 05 வருடங்களுக்குள் ஆரம்பிக்கப்பட்ட செயற்பாட்டின் மற்றுமொரு நீட்சியாக இந்த தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டுள்ளது. கோராஹேவில் முதலைகளைப் பார்க்கும் தனிநபர்கள் அல்லது குழுக்களுக்கு, இது ஒரு அவசர முடிவாகத் தோன்றலாம். தேவைப்பட்டால், சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை உருவாக்கும் முயற்சியில் தமிழ் அரசியல் கட்சிகளின் ஆதரவைப் பெற எடுக்கப்பட்ட தீர்மானமாக இதனை அறிமுகப்படுத்தலாம்.",
        "ஆனால், யுத்தம் முடிவடைந்து 13 வருடங்களாகியும் நாம் தீவிரவாதக் கொள்கைகளில் தொங்கிக் கொண்டிருப்பதில் எந்தப் பயனும் இல்லை என்பதே உண்மை நிலை. இந்த தடையை கடைபிடிப்பதன் மூலம் நாட்டிற்கு எதுவும் கிடைக்கவில்லை. குறிப்பாக அடுத்த மாதம் நடைபெறவுள்ள ஜெனிவா மனித உரிமைகள் அமர்வு இலங்கையில் பெரும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் என ஏற்கனவே அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது. இவ்வாறான நிலையில், அனைத்து விசாரணைகளும் நிறைவடைந்த பின்னரும், மேற்படி அமைப்புக்கள் மற்றும் தனிநபர்கள் நாட்டின் தேசிய பாதுகாப்புக்கு அச்சுறுத்தல் இல்லை என்பது உறுதியானால், தடையை நீக்குவதைத் தவிர, தடையை பராமரிப்பதில் அர்த்தமில்லை.",
        "அத்தகைய தடையின் மிகப்பெரிய தீமை நாட்டின் பிம்பம். ஜெனீவா அமர்வில் நாட்டின் நல்லிணக்கத்திற்கான அர்ப்பணிப்பு கேள்விக்குறியாகலாம். ஜெனிவா அமர்வில் நடப்பது எமக்கு விருப்பமானதல்ல என்பதும் இலங்கைக்கு எதிராக பல்வேறு சக்திகள் செயற்படுவதும் யதார்த்தம். மூலோபாயமாக இருப்பதைத் தவிர வேறு வழியில்லை.",
        "யுத்தம் முடிவடைந்து இவ்வளவு காலத்துக்குப் பின்னரும், தேசியப் பாதுகாப்பிற்கு ஆபத்து ஏற்படவில்லையென்றால், அவ்வாறான தடையை நீடிப்பது அரசியல் கோஷங்களுக்கு மட்டுமே முக்கியம். கடந்த காலத்தில் நாட்டின் உண்மையான பிரச்சினைகளை மறந்துவிட்டு தமது அரசியல் பிம்பங்களை ஊதிப் பெருக்குவதற்கு யுத்தத்தை பயன்படுத்தியதன் விளைவுகளே இன்று நாட்டில் அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு பெரும் பொதுவான காரணிகளாகும்.",
        "இந்த தடையை நீக்குவதால் நாட்டுக்கு எந்த ஆபத்தும் இல்லை. நாம் செய்ய வேண்டியது நாட்டின் அனைத்து இனங்களையும் ஒன்று திரட்டி நாட்டை மீளக் கட்டியெழுப்ப நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும். இல்லையேல் புலித்தடை நீக்கப்பட்டு விட்டதாக அதே பழைய இனவாத டிஸ்கஸ் வைத்து அரசியல் விளையாடுகிறார்கள். இரண்டில் எது முக்கியம் என்பதை மக்கள்தான் தீர்மானிக்க வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவுஸ்திரேலிய தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குளோபல் தமிழ் மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக திராவிட ஒருங்கிணைப்புக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WTCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திராவிட ஈழ மக்கள் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JEPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனடிய தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் தமிழ் மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BTF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "577",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் பாதுகாப்பு கவுன்சில் மாநாடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு கவுன்சில் மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஈழத் திராவிட விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழர் மறுவாழ்வு அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய தவ்ஹீத் ஜமாத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.டி.ஜே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்ச் 21, 2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆகஸ்ட் 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "05 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோராஹே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெனிவா மனித உரிமைகள் அமர்வு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}