{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/quickee-lk-donates-digital-teaching-system-to-s-thomas-college-mt-lavinia/",
  "time_ut": 1661084940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Quickee.lk donates digital teaching system to S. Thomas’ College, Mt Lavinia",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Quickee.lk donates digital teaching system to S. Thomas’ College, Mt Lavinia",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Quickee.lk, Sri Lanka’s favourite online marketplace, recently provided a state-of-the-art digital interactive smartboard system to S. Thomas’ College, Mt Lavinia. This provision is one of the many social empowerment projects conducted by Quickee.lk and it aims to facilitate students with an enhanced learning experience.",
        "Mr. Sammy Akbar, CEO of Quickee.lk said: “We are indeed happy to equip our students with latest technology to continue their studies in an advanced manner. This is a highly versatile smartboard that incorporates all the necessary features to improve the quality of learning and ensure high level of interaction during learning. We believe that the students at S. Thomas’ College will be largely benefitted through this, and we expect to further strengthen our efforts towards advancing the local education system.”",
        "The smartboard, with its large, 75-inch display panel, is a modern powerhouse in delivering interactive teaching and learning. It can instantly store various drawings, and notes in its 1 TB hard disk drive for later retrieval and the dual operating system enables the 75E29P3 smartboard to perform in many demanding teaching scenarios that students of S. Thomas’ often require.",
        "The smartboard’s multi-tasking capabilities help students to conveniently engage in group activities and presentations. Both the teachers and students can store their assignments, lessons, and other data, so that all the learning materials can be accessed from one place. This smartboard can also be used to watch educational videos and listen to podcasts and audios, which help students to expand their knowledge. Since it supports faster USB connectivity, playing high quality videos too is a possibility on this device. Being a lightweight device, it can be easily shifted from one class to another and can be placed in a moving stand or set up in a wall mount.",
        "Quickee.lk, since its inception, has extended its support to schools with a special focus on enhancing the quality of education through many contributions. It not only empowers students by providing a better education, but also continues to uplift sports in schools. Among its notable efforts, Quickee.lk, recently stepped forward to empower Sri Lanka schools’ rugby 2022 and is looking forward to driving more school outreach initiatives.",
        "Increasing productivity and reducing costs with HR Pro SaaS cloud technology",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quickee.lk",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "S. Thomas’ College",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Mt Lavinia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "S. Thomas’ College",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mt Lavinia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sammy Akbar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S. Thomas’ College",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "75-inch",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S. Thomas’",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Quickee.lk විසින් ගල්කිස්ස S. තෝමස් විද්‍යාලයට ඩිජිටල් ඉගැන්වීම් පද්ධතිය පරිත්‍යාග කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Quickee.lk, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රියතම ඔන්ලයින් වෙළඳපොළක් වන අතර, මෑතකදී ගල්කිස්ස S. Thomas’ College වෙත නවීනතම ඩිජිටල් අන්තර්ක්‍රියාකාරී ස්මාර්ට්බෝඩ් පද්ධතියක් ලබා දුන්නේය. මෙම ප්‍රතිපාදනය Quickee.lk විසින් පවත්වනු ලබන සමාජ සවිබල ගැන්වීමේ ව්‍යාපෘති රාශියකින් එකක් වන අතර එය වැඩිදියුණු කළ ඉගෙනුම් අත්දැකීමක් සහිත සිසුන්ට පහසුකම් සැලසීම අරමුණු කරයි.",
        "Quickee.lk හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Sammy Akbar මහතා මෙසේ පැවසීය: “අපගේ සිසුන්ට ඔවුන්ගේ අධ්‍යයන කටයුතු උසස් ආකාරයකින් කරගෙන යාමට නවීන තාක්‍ෂණයෙන් සන්නද්ධ කිරීමට ලැබීම ගැන අපි සැබවින්ම සතුටු වෙමු. මෙය ඉගෙනීමේ ගුණාත්මක භාවය වැඩිදියුණු කිරීමට සහ ඉගෙනීමේදී ඉහළ මට්ටමේ අන්තර්ක්‍රියා සහතික කිරීමට අවශ්‍ය සියලුම අංග ඇතුළත් ඉතා බහුකාර්ය ස්මාර්ට් පුවරුවකි. මෙමගින් S. තෝමස් විද්‍යාලයේ සිසුන්ට බොහෝ සෙයින් ප්‍රතිලාභ ලැබෙනු ඇතැයි අපි විශ්වාස කරන අතර, දේශීය අධ්‍යාපන ක්‍රමය ප්‍රගමනය කිරීම සඳහා අපගේ ප්‍රයත්නයන් තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමට අපි අපේක්ෂා කරමු.",
        "එහි විශාල, අඟල් 75 සංදර්ශක පැනලයක් සහිත ස්මාර්ට් පුවරුව, අන්තර්ක්‍රියාකාරී ඉගැන්වීම් සහ ඉගෙනීම ලබා දීමේ නවීන බලාගාරයකි. එහි 1 TB දෘඪ තැටි ධාවකයේ විවිධ චිත්‍ර සහ සටහන් පසුව ලබා ගැනීම සඳහා ක්ෂණිකව ගබඩා කළ හැකි අතර ද්විත්ව මෙහෙයුම් පද්ධතිය S. Thomas හි සිසුන්ට නිතර අවශ්‍ය වන බොහෝ ඉල්ලුම් සහිත ඉගැන්වීම් අවස්ථා වලදී සිදු කිරීමට 75E29P3 ස්මාර්ට් පුවරුවට හැකියාව ලබා දෙයි.",
        "ස්මාර්ට් පුවරුවේ බහු කාර්ය හැකියාවන් සිසුන්ට කණ්ඩායම් ක්‍රියාකාරකම්වල සහ ඉදිරිපත් කිරීම්වල පහසුවෙන් නිරත වීමට උපකාරී වේ. ගුරුවරුන්ට සහ සිසුන්ට ඔවුන්ගේ පැවරුම්, පාඩම් සහ අනෙකුත් දත්ත ගබඩා කළ හැකි අතර එමඟින් සියලුම ඉගෙනුම් ද්‍රව්‍ය එක තැනකින් ප්‍රවේශ විය හැකිය. මෙම ස්මාර්ට් පුවරුව අධ්‍යාපනික වීඩියෝ නැරඹීමට සහ පොඩ්කාස්ට් සහ ඕඩියෝ වලට සවන් දීමට ද භාවිතා කළ හැකි අතර එමඟින් සිසුන්ට ඔවුන්ගේ දැනුම පුළුල් කිරීමට උපකාරී වේ. එය වේගවත් USB සම්බන්ධතාවයකට සහය දක්වන බැවින්, මෙම උපාංගයේ උසස් තත්ත්වයේ වීඩියෝ වාදනය කිරීමේ හැකියාවද ඇත. සැහැල්ලු උපාංගයක් වීම, එය එක් පන්තියක සිට තවත් පන්තියකට පහසුවෙන් මාරු කළ හැකි අතර, චලනය වන ස්ථාවරයක හෝ බිත්ති කන්දක් තුළ පිහිටුවා ගත හැකිය.",
        "Quickee.lk, ආරම්භයේ සිටම බොහෝ දායකත්වයන් තුළින් අධ්‍යාපනයේ ගුණාත්මකභාවය ඉහළ නැංවීම කෙරෙහි විශේෂ අවධානයක් යොමු කරමින් පාසල් වෙත සිය සහය ලබා දී ඇත. එය වඩා හොඳ අධ්‍යාපනයක් ලබා දීමෙන් සිසුන් සවිබල ගැන්වීම පමණක් නොව, පාසල්වල ක්‍රීඩාව නංවාලීමට ද කටයුතු කරයි. එහි කැපී පෙනෙන ප්‍රයත්නයන් අතර Quickee.lk, මෑතකදී ශ්‍රී ලංකා පාසල් 2022 රග්බි සවිබල ගැන්වීම සඳහා ඉදිරියට ගිය අතර තවත් පාසල් ප්‍රචාරණ වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කිරීමට අපේක්ෂා කරයි.",
        "HR Pro SaaS Cloud තාක්‍ෂණය සමඟ ඵලදායිතාව වැඩි කිරීම සහ පිරිවැය අඩු කිරීම",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quickee.lk",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එස් තෝමස් විද්‍යාලය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ගල්කිස්ස",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එස් තෝමස් විද්‍යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැමී අක්බර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස් තෝමස් විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟල් 75",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එස්. තෝමස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Quickee.lk, Mt Lavinia, S. Thomas' College க்கு டிஜிட்டல் கற்பித்தல் முறையை நன்கொடையாக வழங்குகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் விருப்பமான ஆன்லைன் சந்தையான Quickee.lk, அண்மையில் Mt Lavinia, S. Thomas' College க்கு அதிநவீன டிஜிட்டல் ஊடாடும் ஸ்மார்ட்போர்டு அமைப்பை வழங்கியது. இந்த ஏற்பாடு Quickee.lk ஆல் நடத்தப்படும் பல சமூக வலுவூட்டல் திட்டங்களில் ஒன்றாகும், மேலும் இது மேம்பட்ட கற்றல் அனுபவத்தை மாணவர்களுக்கு வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "Quickee.lk இன் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திரு. சாமி அக்பர் கூறினார்: “எங்கள் மாணவர்களின் படிப்பை மேம்பட்ட முறையில் தொடர நவீன தொழில்நுட்பத்துடன் அவர்களைச் சித்தப்படுத்துவதில் நாங்கள் உண்மையிலேயே மகிழ்ச்சியடைகிறோம். கற்றலின் தரத்தை மேம்படுத்துவதற்கும், கற்றலின் போது அதிக அளவிலான தொடர்புகளை உறுதி செய்வதற்கும் தேவையான அனைத்து அம்சங்களையும் உள்ளடக்கிய மிகவும் பல்துறை ஸ்மார்ட்போர்டு இது. S. தாமஸ் கல்லூரி மாணவர்கள் இதன் மூலம் பெரிதும் பயனடைவார்கள் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், மேலும் உள்ளூர் கல்வி முறையை முன்னேற்றுவதற்கான எங்கள் முயற்சிகளை மேலும் வலுப்படுத்த எதிர்பார்க்கிறோம்.",
        "ஸ்மார்ட்போர்டு, அதன் பெரிய, 75-இன்ச் டிஸ்ப்ளே பேனலுடன், ஊடாடும் கற்பித்தல் மற்றும் கற்றலை வழங்குவதில் ஒரு நவீன சக்தியாக உள்ளது. இது பல்வேறு வரைபடங்கள் மற்றும் குறிப்புகளை அதன் 1 TB ஹார்ட் டிஸ்க் டிரைவில் உடனடியாகச் சேமிக்க முடியும், மேலும் டூயல் ஆப்பரேட்டிங் சிஸ்டம் 75E29P3 ஸ்மார்ட்போர்டை எஸ். தாமஸின் மாணவர்களுக்கு அடிக்கடி தேவைப்படும் பல தேவையுள்ள கற்பித்தல் காட்சிகளில் செயல்படுத்த உதவுகிறது.",
        "ஸ்மார்ட்போர்டின் மல்டி டாஸ்கிங் திறன்கள், குழு செயல்பாடுகள் மற்றும் விளக்கக்காட்சிகளில் மாணவர்கள் வசதியாக ஈடுபட உதவுகின்றன. ஆசிரியர்கள் மற்றும் மாணவர்கள் இருவரும் தங்கள் பணிகள், பாடங்கள் மற்றும் பிற தரவுகளை சேமிக்க முடியும், இதனால் அனைத்து கற்றல் பொருட்களையும் ஒரே இடத்திலிருந்து அணுக முடியும். இந்த ஸ்மார்ட்போர்டை கல்வி சார்ந்த வீடியோக்களைப் பார்க்கவும், பாட்காஸ்ட்கள் மற்றும் ஆடியோக்களை கேட்கவும் பயன்படுத்தலாம், இது மாணவர்கள் தங்கள் அறிவை விரிவுபடுத்த உதவுகிறது. இது வேகமான USB இணைப்பை ஆதரிப்பதால், இந்தச் சாதனத்தில் உயர்தர வீடியோக்களை இயக்குவதும் சாத்தியமாகும். இலகுரக சாதனமாக இருப்பதால், அதை ஒரு வகுப்பிலிருந்து மற்றொரு வகுப்பிற்கு எளிதாக மாற்றலாம் மற்றும் நகரும் நிலைப்பாட்டில் வைக்கலாம் அல்லது சுவர் ஏற்றத்தில் அமைக்கலாம்.",
        "Quickee.lk, அதன் தொடக்கத்தில் இருந்து, பல பங்களிப்புகள் மூலம் கல்வியின் தரத்தை மேம்படுத்துவதில் சிறப்பு கவனம் செலுத்தி பள்ளிகளுக்கு தனது ஆதரவை வழங்கியுள்ளது. இது சிறந்த கல்வியை வழங்குவதன் மூலம் மாணவர்களுக்கு அதிகாரம் அளிப்பது மட்டுமல்லாமல், பள்ளிகளில் விளையாட்டை மேம்படுத்தவும் தொடர்கிறது. அதன் குறிப்பிடத்தக்க முயற்சிகளில், Quickee.lk, சமீபத்தில் இலங்கைப் பள்ளிகளின் ரக்பி 2022க்கு வலுவூட்டுவதற்கு முன்னோக்கிச் சென்றது மற்றும் மேலும் பள்ளிகளுக்குச் செல்லும் முன்முயற்சிகளை முன்னெடுத்துச் செல்ல எதிர்பார்த்துள்ளது.",
        "HR Pro SaaS கிளவுட் தொழில்நுட்பத்துடன் உற்பத்தித்திறனை அதிகரிப்பது மற்றும் செலவுகளைக் குறைத்தல்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quickee.lk",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "எஸ். தாமஸ் கல்லூரி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Mt Lavinia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ். தாமஸ் கல்லூரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mt Lavinia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாமி அக்பர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ். தாமஸ் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "75-இன்ச்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ். தாமஸ்’",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}