{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83409/main-suspect-in-bastian-mawatha-twin-murders-killed-in-police-shootout",
  "time_ut": 1656898800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Main suspect in Bastian Mawatha twin murders killed in police shootout",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Main suspect in Bastian Mawatha twin murders killed in police shootout",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Police says the main suspect in the recent twin murders at Bastian Mawatha in Colombo has been shot dead by police during a shootout at Bemmulla."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bastian Mawatha",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bastian Mawatha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bemmulla",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බැස්ටියන් මාවත නිවුන් ඝාතනවල ප්‍රධාන සැකකරු පොලිස් වෙඩි හුවමාරුවකින් මරුට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගියදා කොළඹ බැස්ටියන් මාවතේ සිදුවූ ද්විත්ව ඝාතන සිද්ධියේ ප්‍රධාන සැකකරු බෙම්මුල්ල ප්‍රදේශයේදී වෙඩි හුවමාරුවකදී පොලිස් වෙඩි පහරින් මිය ගොස් ඇති බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බැස්ටියන් මාවත",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැස්ටියන් මාවත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෙම්මුල්ල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாஸ்டியன் மாவத்தை இரட்டைக் கொலைகளின் பிரதான சந்தேக நபர் பொலிஸாரின் துப்பாக்கிச் சூட்டில் கொல்லப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பில், பாஸ்டியன் மாவத்தையில் அண்மையில் இடம்பெற்ற இரட்டைக் கொலைச் சம்பவங்களின் பிரதான சந்தேகநபர் பெம்முல்லையில் இடம்பெற்ற துப்பாக்கிச் சூட்டின் போது பொலிஸாரால் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாஸ்டியன் மாவத்தை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாஸ்டியன் மாவத்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெம்முல்லா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}