{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/හරින්-අත-ඉස්සුවේ-රනිල්-ජයගත්-බව-පෙන්වීමටද-/11-395580",
  "time_ut": 1658300887,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හරින් අත ඉස්සුවේ රනිල් ජයගත් බව පෙන්වීමටද?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Did Harin extend his hand to show that Ranil had won?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Harin Fernando raised his hand and signaled to the ruling party when the votes were being counted after the election of a new President in Parliament. So many people speculate that Mr. Ranil Wickramasinghe has won."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Harin",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හරින් අත ඉස්සුවේ රනිල් ජයගත් බව පෙන්වීමටද?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නව ජනපතිවරයෙක් තෝරා පත්කර ගැනීම වෙනුවෙන් පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැති ඡන්ද විමසීමෙන් අනතුරුව ඡන්ද ගණන් කරන අවස්ථාවේදි වැඩබලන ජනපති වෙනුවෙන් ඒම අවස්ථාවට ඒක්වූ හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා සිය අත්දෙක ඔසවා ආණ්ඩු පක්ෂයට සංඥාවක් කළේය. ඒ් අනව බොහෝ දෙනෙකු අනුමාන කරන්නේ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජයගෙන ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හරීන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில் வெற்றி பெற்றதாக ஹரின் கையை நீட்டினாரா?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்தில் புதிய ஜனாதிபதி தெரிவு செய்யப்பட்டு வாக்குகள் எண்ணப்படும் போது திரு.ஹரின் பெர்னாண்டோ கையை உயர்த்தி ஆளும் கட்சிக்கு சமிக்ஞை செய்தார். எனவே திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க வெற்றி பெற்றதாக பலர் ஊகிக்கிறார்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹரின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}