{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-suspends-distribution-at-filling-stations-that-didnt-adopt-qr-system-98786/",
  "time_ut": 1660911300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka suspends distribution at filling stations that didn’t adopt QR system",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka suspends distribution at filling stations that didn’t adopt QR system",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has suspended fuel distribution at 12 filling stations that had failed to follow the guidelines of implementing the QR code system for fuel sales, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekara said.",
        "The decision was made during a progress review with the marketing division of the state run Ceylon Petroleum Corporation (CPC).",
        "“Instructions were given to continuously monitor the stations and to submit complaints received by the public to the relevant police stations,” Wijesekara said.",
        "Wijesekara had previously lodged  a complaint with the CID to investigate CPC and CPSTL activities.",
        "Sri Lanka energy minister seeks police probe into fuel distribution complaints",
        "Since the implementation of the QR code system in early August, the authorities have been on the lookout for individuals who break the guidelines set by the Ministry. A contact number to send in evidence of rule breaking was provided for the public, and police have been carrying out investigations to identify and take actions against hoarders.",
        "The Energy Ministry has been tweaking the system to enable businesses to register multiple vehicles under one phone number, and periodic maintenance activities are being carried out on the site.",
        "Wijesekara has said that fuel quotas will be amended if necessary.",
        "Authorities have said that any person engaged in black market activities will be fined and jailed.",
        "As of Thursday August 17 nearly 6 million users had signed up with the QR code, and a little over 99 million liters of fuel had been consumed. (Colombo/Aug19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "early August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Energy Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Thursday August 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly 6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a little over 99 million",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Colombo/Aug19/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව QR ක්‍රමය අනුගමනය නොකළ පිරවුම්හල්වල බෙදා හැරීම අත්හිටුවයි",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ඉන්ධන අලෙවිය සඳහා QR කේතය ක්‍රියාත්මක කිරීමේ මාර්ගෝපදේශ අනුගමනය කිරීමට අපොහොසත් වූ ඉන්ධන පිරවුම්හල් 12 ක ඉන්ධන බෙදා හැරීම අත්හිටුවා ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (CPC) අලෙවි අංශය සමඟ පැවති ප්‍රගති සමාලෝචනයේදී මෙම තීරණය ගෙන ඇත.",
        "එම ස්ථාන අඛණ්ඩව නිරීක්ෂණය කිරීමටත් මහජනතාවට ලැබෙන පැමිණිලි අදාළ පොලිස් ස්ථාන වෙත ඉදිරිපත් කිරීමටත් උපදෙස් ලබාදුන් බව විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "විජේසේකර CPC සහ CPSTL ක්‍රියාකාරකම් විමර්ශනය කිරීම සඳහා CID වෙත මීට පෙර පැමිණිල්ලක් කර තිබුණි.",
        "ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ පැමිණිලි සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා බලශක්ති ඇමති පොලිස් පරීක්ෂණයක් ඉල්ලයි",
        "අගෝස්තු මස මුලදී QR කේත පද්ධතිය ක්‍රියාත්මක කළ දා සිට, අමාත්‍යාංශය විසින් නියම කර ඇති මාර්ගෝපදේශ කඩ කරන පුද්ගලයින් පිළිබඳව බලධාරීන් අවධානයෙන් සිටිති. නීති කඩකිරීම් පිළිබඳ සාක්ෂි එවීම සඳහා සම්බන්ධතා අංකයක් මහජනතාව සඳහා ලබා දී ඇති අතර, ගබඩා කර තබන්නන් හඳුනාගෙන ඔවුන්ට එරෙහිව පියවර ගැනීමට පොලිසිය පරීක්ෂණ පවත්වයි.",
        "එක් දුරකථන අංකයක් යටතේ වාහන කිහිපයක් ලියාපදිංචි කිරීමට ව්‍යාපාරවලට හැකි වන පරිදි බලශක්ති අමාත්‍යාංශය විසින් පද්ධතිය වෙනස් කර ඇති අතර වෙබ් අඩවියේ වරින් වර නඩත්තු කටයුතු සිදු කෙරේ.",
        "විජේසේකර පවසා ඇත්තේ අවශ්‍ය නම් ඉන්ධන කෝටා සංශෝධනය කරන බවයි.",
        "බලධාරින් පවසා ඇත්තේ කළු කඩ ක්‍රියාකාරකම්වල නිරත වන ඕනෑම අයෙකුට දඩ සහ සිරගත කරන බවයි.",
        "අගෝස්තු 17 බ්‍රහස්පතින්දා වන විට මිලියන 6 කට ආසන්න පරිශීලකයින් QR කේතය සමඟ ලියාපදිංචි වී ඇති අතර ඉන්ධන ලීටර් මිලියන 99 කට වඩා ටිකක් පරිභෝජනය කර ඇත. (කොළඹ/අගෝස්තු 19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 17 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6 කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 99කට වඩා ටිකක් වැඩියි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝ.19/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "QR முறையைப் பின்பற்றாத எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் விநியோகத்தை இலங்கை இடைநிறுத்தியுள்ளது",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - எரிபொருள் விற்பனைக்கான QR குறியீட்டு முறையை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கான வழிகாட்டுதல்களைப் பின்பற்றத் தவறிய 12 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் எரிபொருள் விநியோகத்தை இலங்கை இடைநிறுத்தியுள்ளது என்று மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "அரச நிறுவனமான இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் (CPC) சந்தைப்படுத்தல் பிரிவுடனான முன்னேற்ற மீளாய்வின் போது இந்த முடிவு எடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"நிலையங்களை தொடர்ந்து கண்காணிக்கவும், பொதுமக்கள் பெறும் புகார்களை சம்பந்தப்பட்ட காவல் நிலையங்களில் சமர்ப்பிக்கவும் அறிவுறுத்தல்கள் வழங்கப்பட்டன\" என்று விஜேசேகர கூறினார்.",
        "CPC மற்றும் CPSTL நடவடிக்கைகளை விசாரிக்க விஜேசேகர முன்பு CIDயிடம் புகார் அளித்திருந்தார்.",
        "எரிபொருள் விநியோக முறைப்பாடுகள் தொடர்பில் பொலிஸ் விசாரணையை இலங்கை எரிசக்தி அமைச்சர் கோரியுள்ளார்",
        "ஆகஸ்ட் தொடக்கத்தில் QR குறியீடு முறை அமலுக்கு வந்ததில் இருந்து, அமைச்சகம் வகுத்துள்ள வழிகாட்டுதல்களை மீறும் நபர்களை அதிகாரிகள் கண்காணித்து வருகின்றனர். விதிகளை மீறியதற்கான ஆதாரங்களை அனுப்புவதற்கான தொடர்பு எண் பொதுமக்களுக்கு வழங்கப்பட்டது, மேலும் பதுக்கல்காரர்களை அடையாளம் கண்டு நடவடிக்கை எடுப்பதற்காக போலீசார் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்.",
        "ஒரு தொலைபேசி எண்ணின் கீழ் வணிகங்கள் பல வாகனங்களைப் பதிவு செய்ய எரிசக்தி அமைச்சகம் அமைப்பை மாற்றியமைத்து வருகிறது, மேலும் தளத்தில் அவ்வப்போது பராமரிப்பு நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருகின்றன.",
        "தேவைப்பட்டால் எரிபொருள் ஒதுக்கீட்டில் திருத்தம் செய்யப்படும் என விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கறுப்புச் சந்தை நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடும் நபர்களுக்கு அபராதம் மற்றும் சிறைத்தண்டனை விதிக்கப்படும் என அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "ஆகஸ்ட் 17 வியாழன் நிலவரப்படி, கிட்டத்தட்ட 6 மில்லியன் பயனர்கள் QR குறியீட்டுடன் பதிவுசெய்துள்ளனர், மேலும் 99 மில்லியன் லிட்டர் எரிபொருள் பயன்படுத்தப்பட்டது. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 17 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "99 மில்லியனுக்கு சற்று அதிகம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்19/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}