{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ADB-ඩොලර්-මිලියන-200ක-ණයක්-දෙයි/11-396793",
  "time_ut": 1661957743,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ADB ඩොලර් මිලියන 200ක ණයක් දෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ADB provides $200 million loan",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Asian Development Bank has approved a loan amount of 200 million dollars as emergency aid for Sri Lanka.",
        "These measures are aimed at improving food security and providing relief to those living in poverty - especially women and children.",
        "The Asian Development Bank has diverted the money allocated for the projects currently being carried out in this country for this loan support."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ADB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "$200 million",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ADB ඩොලර් මිලියන 200ක ණයක් දෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "‍ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව ශ්‍රී ලංකාව සඳහා හදිසි ආධාර වශයෙන් ඩොලර් මිලියන 200ක ණය මුදලක් අනුමත කර තිබේ.",
        "ආහාර සුරක්ෂිතතාව දියුණු කිරීම සහ දරිද්‍රතාවයෙන් පෙළෙන - විශේෂයෙන් කාන්තාවන්ට සහ ළමුන්ට සහන සැලසීමට මේ ඔස්සේ පියවර ගැනේ.",
        "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව දැනට මෙරට කරගෙන යනු ලබන ව්‍යාපෘති සඳහා වෙන්කර තිබූ මුදල් මෙම ණය ආධාරය සඳහා යොමුකර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ADB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඩොලර් මිලියන 200 කි",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 200 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ADB $200 மில்லியன் கடனை வழங்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கான அவசர உதவியாக 200 மில்லியன் டொலர்களை கடனாக வழங்க ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி அனுமதி வழங்கியுள்ளது.",
        "இந்த நடவடிக்கைகள் உணவுப் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதையும், வறுமையில் வாடும் மக்களுக்கு - குறிப்பாக பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளுக்கு நிவாரணம் வழங்குவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.",
        "இந்த நாட்டில் தற்போது மேற்கொள்ளப்பட்டு வரும் திட்டங்களுக்கு ஒதுக்கப்பட்ட பணத்தை ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி இந்த கடன் உதவிக்காக திருப்பி அனுப்பியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஏடிபி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "$200 மில்லியன்",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}