{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/තවත්-198ක්-කොරියාවට---මේ-වසරේ-2105ක්-කොරියාවට-ගිහින්/11-395145",
  "time_ut": 1657080878,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "තවත් 198ක් කොරියාවට - මේ වසරේ 2105ක් කොරියාවට ගිහින්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another 198 to Korea - 2105 have gone to Korea this year",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Memorandum of Understanding between the Government of Sri Lanka and the Government of South Korea, under the program of providing jobs to Sri Lankan workers in South Korea, 2105 people have left this notice since January 2022, according to the Foreign Employment Bureau of Sri Lanka.",
        "Most of them have passed the Korean Language Proficiency Test under the normal method and the number is 1611.",
        "After working continuously in Korea for 04 years and 10 months, after returning to Sri Lanka and receiving a service contract from the previous company, 299 people have left for work in Korea.",
        "195 people have left for jobs after passing the computer related exam. Meanwhile, the highest number of workers who have left for Korean jobs from January to now, 676 people, left in June.",
        "As a result of the discussions held by the Minister of Labor and Foreign Employment Mr. Manusha Nanayakkara, the Korean Department of Human Resources and the higher officials of the Sri Lanka Foreign Employment Bureau in order to speed up the program of sending more Sri Lankan workers for Korean jobs, more employment contracts are being received.",
        "Meanwhile, the 723rd group leaving for Korean work left the island yesterday, the group of 34 people who left yesterday afternoon on SriLankan Airlines flight UL 308 and the 164 people who left last night on SriLankan Airlines flight UL 470. left"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Another 198",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Korea",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "this year",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "South Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2105",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "January 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Foreign Employment Bureau of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Korean Language Proficiency Test",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1611",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "04 years and",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "299",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Korea",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "195",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Korean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "January to now",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "676",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Korean Department of Human Resources",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Foreign Employment Bureau",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Korean",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "723rd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Korean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "34",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UL 308",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "164",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UL 470",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තවත් 198ක් කොරියාවට - මේ වසරේ 2105ක් කොරියාවට ගිහින්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා රජය හා දකුණු කොරියානු රජය අතර ඇති කරගත් අවබෝධතා ගිවිසුමට අනුව ශ්‍රී ලාංකික ශ්‍රමිකයින්ට දකුණු කොරියාවේ රැකියා ලබාදීමේ වැඩසටහන යටතේ 2022 ජනවාරි සිට මේ දන්වා 2105 දෙනෙකු පිටත්ව ගොස් ඇති බව ශ්‍රී ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය සඳහන් කරයි.",
        "ඉන් වැඩිම පිරිසක් පිටත්ව ගොස් ඇත්තේ කොරියානු භාෂා ප්‍රවීණතා විභාගය සමත්ව සාමාන්‍ය ක්‍රමවේදය යටතේ වන අතර එම ප්‍රමාණය 1611කි.",
        "කොරියාවේ වසර 04යි මාස 10ක් අඛණ්ඩව සේවය කර, නැවත ලංකාවට පැමිණීමෙන් පසු පෙර සේවය කල ආයතනය මඟින් සේවා ගිවිසුමක් ලැබීමෙන් අනතුරුව, කොරියාවේ රැකියා සඳහා පිටත්වීමේ ක්‍රමවේදය යටතේ පිටත්ව ගොස් ඇති ප්‍රමාණය 299කි.",
        "පරිගණක ආශ්‍රිත විභාගය සමත්ව රැකියා සඳහා 195 දෙනෙකු පිටත්ව ගොස් තිබේ. මේ අතර ජනවාරි සිට මේ දක්වා කොරියානු රැකියා සඳහා පිටත්ව ගොස් ඇති ශ්‍රමිකයින්ගෙන් වැඩිම ප්‍රමාණය වූ 676 දෙනෙකු ජුනි මාසයේදි පිටත්ව ගොස් තිබීම විශේෂත්වයකි.",
        "කොරියානු රැකියා සඳහා ශ්‍රී ලංකික ශ්‍රමිකයින් වැඩි වශයෙන් යොමු කිරීමේ වැඩපිළිවෙල කඩිනම් කිරීම සඳහා කම්කරු හා විදේශ රැකියා අමාත්‍ය මනූෂ නානායක්කාර මහතා, කොරියානු මානව සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව හා ශ්‍රී ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශයේ උසස් නිලධාරීන් පසුගිය දිනවල පැවැත්වූ සාකච්ජාවල ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රැකියා ගිවිසුම් වැඩි වශයෙන් ලැබෙමින් තිබේ.",
        "මේ අතර, කොරියානු රැකියා සඳහා පිටත්වන 723 වන කණ්ඩායම ඊයේ දිවයිනෙන් පිටත්ව ගිය අතර, ඊයේ දහවල් පිටත්ව ගිය 34 දෙනකුගෙන් යුත් පිරිස ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයට අයත් UL 308 ගුවන් යානයෙන් හා ඊයේ රාත්‍රී පිටත්වූ වූ 164ක පිරිස UL 470 දරණ ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයට අයත් ගුවන් යානයෙන් පිටත්ව ගියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තවත් 198",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කොරියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මේ වසරේ",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දකුණු කොරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු කොරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2105",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොරියානු භාෂා ප්‍රවීණතා පරීක්ෂණය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1611",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 04 සහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 10 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "299",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොරියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "195",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොරියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි සිට මේ දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "676",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොරියානු මානව සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "723 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොරියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "34",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UL 308",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "164",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UL 470",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மேலும் 198 பேர் கொரியாவுக்கு - 2105 பேர் இந்த ஆண்டு கொரியா சென்றுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை அரசாங்கத்திற்கும் தென் கொரிய அரசாங்கத்திற்கும் இடையிலான புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தின் படி, தென் கொரியாவில் உள்ள இலங்கை தொழிலாளர்களுக்கு வேலை வழங்கும் திட்டத்தின் கீழ், 2022 ஜனவரி முதல் 2105 பேர் இந்த அறிவிப்பை விட்டுச் சென்றுள்ளதாக வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகம் தெரிவித்துள்ளது. இலங்கை.",
        "அவர்களில் பெரும்பாலோர் கொரிய மொழி புலமைத் தேர்வில் சாதாரண முறையில் தேர்ச்சி பெற்றுள்ளனர் மற்றும் எண்ணிக்கை 1611 ஆகும்.",
        "கொரியாவில் 04 வருடங்களும் 10 மாதங்களும் தொடர்ச்சியாகப் பணிபுரிந்து மீண்டும் இலங்கைக்கு வந்து முன்னைய நிறுவனத்தில் சேவை ஒப்பந்தம் பெற்று கொரியாவில் பணிக்காக 299 பேர் சென்றுள்ளனர்.",
        "கணினி தொடர்பான தேர்வில் தேர்ச்சி பெற்று 195 பேர் வேலைக்குச் சென்றுள்ளனர். இதற்கிடையில், ஜனவரி முதல் இதுவரை கொரிய வேலைகளுக்காக வெளியேறிய அதிக எண்ணிக்கையிலான தொழிலாளர்கள், 676 பேர் ஜூன் மாதத்தில் வெளியேறியுள்ளனர்.",
        "தொழிலாளர் மற்றும் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சர் திரு.மனுஷ நாணயக்கார, கொரிய மனிதவளத் திணைக்களம் மற்றும் இலங்கை வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகத்தின் உயர் அதிகாரிகளுடன் நடத்திய கலந்துரையாடலின் விளைவாக அதிகளவான இலங்கை பணியாளர்களை அனுப்பும் வேலைத்திட்டத்தை துரிதப்படுத்த கொரிய வேலைகளுக்கு, அதிக வேலைவாய்ப்பு ஒப்பந்தங்கள் பெறப்படுகின்றன.",
        "இதேவேளை, கொரிய பணிக்காக புறப்பட்ட 723 ஆவது குழுவினரும், நேற்று பிற்பகல் ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் விமானமான UL 308 இல் புறப்பட்ட 34 பேர் கொண்ட குழுவும், நேற்று இரவு ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் விமானமான UL 470 இல் புறப்பட்ட 164 பேர் கொண்ட குழுவும் புறப்பட்டுச் சென்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மற்றொன்று 198",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கொரியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்த வருடம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தென் கொரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென் கொரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2105",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொரிய மொழி திறன் தேர்வு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1611",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "04 ஆண்டுகள் மற்றும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "299",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொரியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "195",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி முதல் இப்போது வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "676",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொரிய மனித வளத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொரியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "723வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கொரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "34",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UL 308",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "164",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UL 470",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}