{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/LIOC-තවත්-ඉන්ධන-හල්-ඉල්ලයි/11-394840",
  "time_ut": 1656231055,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "LIOC තවත් ඉන්ධන හල් ඉල්ලයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LIOC requests more gas stations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Kanchana Wijesekera, Minister of Power and Energy says that the Ceylon Indian Oil Company has requested to increase the number of its petrol stations or to provide them with several Cipotco petrol stations.",
        "He stated this at a media briefing held in Colombo today. It is possible to give permission for that, but instead of giving dollars from the Central Bank for importing fuel, they have been asked to consider whether there is a way to buy oil through the Indian Oil Company, the Minister said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Indian Oil Company",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Cipotco",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Oil Company",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LIOC තවත් ඉන්ධන හල් ඉල්ලයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "තම ඉන්ධන හල් සංඛ්‍යාව වැඩි කිරීමට ෙහා් සිපොට්කෝ ඉන්ධන හල් කිහිපයක් තමන් වෙත ලබාදෙන ලෙස ලංකා ඉන්දීය තෙල් සමාගම ඉල්ලා ඇති බව විදුලි බල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "අද කොළඹදී පැවැති මාධ්‍ය හමුවකදී අමාත්‍යවරයා මේ බව සඳහන් කළේය. ඒ සඳහා අවසර දීමට හැකියාව ඇති නමුත් ඉන්ධන ගෙන්වීම වෙනුවෙන් මහ බැංකුවෙන් ඩොලර් ලබාදීම වෙනුවට ඉන්දීය තෙල් සමාගම හරහා තෙල් මිලදී ගැනීමට ක්‍රමයක් ඇත්දැයි සලකා බලන ලෙස ඔවුන්ට දන්වා ඇති බවත් අමාත්‍යවරයා පැවැසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඉන්දියන් ඔයිල් සමාගම",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "සිපොට්කෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LIOC மேலும் எரிவாயு நிலையங்களைக் கோருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சிலோன் இந்தியன் ஆயில் நிறுவனம் தனது எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிக்க அல்லது சிபோட்கோ எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை வழங்குமாறு கோரிக்கை விடுத்துள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கொழும்பில் இன்று நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் அவர் இதனைத் தெரிவித்தார். அதற்கு அனுமதி வழங்க முடியும், ஆனால் எரிபொருள் இறக்குமதிக்கு மத்திய வங்கியில் இருந்து டொலர்களை வழங்குவதற்கு பதிலாக இந்திய எண்ணெய் நிறுவனத்தின் ஊடாக எண்ணெய் கொள்வனவு செய்ய வழி உள்ளதா என்பதை பரிசீலிக்குமாறும் அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிலோன் இந்தியன் ஆயில் நிறுவனம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "சிபோட்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திய எண்ணெய் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}