{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/ඇමෙරිකානු-කාර්මික-අංශය-වසර-දෙකක-අවම-මට්ටමක/3-395028",
  "time_ut": 1656736109,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඇමෙරිකානු කාර්මික අංශය වසර දෙකක අවම මට්ටමක",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The US industrial sector is at a two-year low",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "U.S. manufacturing activity slowed more than expected in June, hitting its lowest level for the first time in two years amid aggressive monetary policy tightened by the Federal Reserve as new orders contracted.",
        "A survey by the Institute for Supply Management (ISM) on Friday showed a downward gauge of factory employment contracts for the second month in a row, although an \"overwhelming majority\" of firms showed they were hiring.",
        "\"This doesn't mean there's a recession yet, but growth conditions are easing broadly in response to Fed policy rate tightening and prolonged cost pressures for consumers and businesses,\" said Ben Ayers, senior economist at Nationwide in Columbus, Ohio.",
        "The ISM survey's index of national factory activity fell to 53.0 last month. The figure is the lowest since June 2020, when the sector recovered from a Covid-19 downturn. It was recorded at 56.1 in May. However, the index would need to fall to 43.1 to signal a recession."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "two-year",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Federal Reserve",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Institute for Supply Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the second month in a row",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ben Ayers",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nationwide",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Columbus",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ohio",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ISM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "53.0",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "56.1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "43.1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමෙරිකානු කාර්මික අංශය වසර දෙකක අවම මට්ටමක",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද නිෂ්පාදන ක්‍රියාකාරකම් ජුනි මාසයේදී බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා මන්දගාමී වෙමින්, නව ඇණවුම් සංකෝචනය වීමත් සමග ෆෙඩරල් සංචිතය විසින් දැඩි කරන ලද ආක්‍රමණශීලී මුදල් ප්‍රතිපත්ති මධ්‍යයේ වසර දෙකකින් ප්‍රථම වතාවට අවම මට්ටමක් කරා පැමිණ තිබේ.",
        "සැපයුම් කළමනාකරණය සඳහා වූ ආයතනය (ISM) විසින් සිකුරාදා සිදු කරන ලද සමීක්ෂණය, සමාගම්වලින් \"අති විශාල බහුතරයක්\" ඔවුන් බඳවා ගන්නා බව පෙන්නුම් කළද, අඛණ්ඩව දෙවන මාසය සඳහා කර්මාන්තශාලා රැකියා කොන්ත්‍රාත්තුවේ පහළ මිනුම් දණ්ඩක් පෙන්නුම් කළේය.",
        "\"මෙය තවමත් අවපාතයක් පවතින බව අඟවන්නේ නැහැ, නමුත් ෆෙඩරල් මහ බැංකු ප්‍රතිපත්ති අනුපාත දැඩි කිරීම සහ පාරිභෝගිකයින් සහ ව්‍යාපාර සඳහා දිගු පිරිවැය පීඩනයන්ට ප්‍රතිචාර වශයෙන් වර්ධන තත්ත්වයන් පුළුල් ලෙස පහත වැටෙමින් තිබෙනවා\" යැයි ඔහියෝ හි කොලොම්බස් හි නේෂන්වයිඩ් හි ජ්‍යෙෂ්ඨ ආර්ථික විද්‍යාඥයෙකු වන බෙන් අයර්ස් පැවසීය.",
        "ISM සමීක්ෂණයේ ජාතික කර්මාන්තශාලා ක්‍රියාකාරකම් පිළිබඳ දර්ශකය පසුගිය මාසයේ 53.0 දක්වා පහත වැටුණි. එම අංශය කොවිඩ්-19 පසුබෑමකින් නැවත යථා තත්ත්වයට පත් වූ විට 2020 ජූනි මාසයේ සිට අඩුම අගයයි. එය එය මැයි මාසයේදී 56.1ක් ලෙස සටහන් විය. කෙසේ වෙතත්, ආර්ථික අවපාතයක් සංඥා කිරීම සඳහා දර්ශකය 43.1ක් දක්වා පහත වැටීමට අවශ්‍ය වනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "වසර දෙකක",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල් සංචිතය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැපයුම් කළමනාකරණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව දෙවන මාසය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෙන් අයර්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රට පුරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොලම්බස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔහියෝ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයිඑස්එම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "53.0",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "56.1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "43.1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்க தொழில் துறை இரண்டு வருடங்களில் மிகக் குறைந்த அளவில் உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "யூ.எஸ். உற்பத்தி செயல்பாடு ஜூன் மாதத்தில் எதிர்பார்த்ததை விட குறைந்துவிட்டது, புதிய ஆர்டர்கள் சுருங்கும்போது பெடரல் ரிசர்வ் கடுமையாக்கிய பணவியல் கொள்கையின் மத்தியில் இரண்டு ஆண்டுகளில் முதல் முறையாக அதன் குறைந்த அளவை எட்டியது.",
        "வெள்ளியன்று இன்ஸ்டிடியூட் ஃபார் சப்ளை மேனேஜ்மென்ட் (ஐஎஸ்எம்) நடத்திய ஆய்வில், \"பெரும்பாலான\" நிறுவனங்கள் தாங்கள் பணியமர்த்தப்படுவதைக் காட்டிய போதிலும், தொடர்ந்து இரண்டாவது மாதமாக தொழிற்சாலை வேலைவாய்ப்பு ஒப்பந்தங்களின் கீழ்நோக்கிய அளவைக் காட்டியது.",
        "\"இது இன்னும் மந்தநிலை உள்ளது என்று அர்த்தமல்ல, ஆனால் ஃபெட் கொள்கை விகிதம் இறுக்கம் மற்றும் நுகர்வோர் மற்றும் வணிகங்களுக்கான நீண்டகால செலவு அழுத்தங்களுக்கு பதிலளிக்கும் வகையில் வளர்ச்சி நிலைமைகள் பரவலாக தளர்த்தப்படுகின்றன\" என்று ஓஹியோவின் கொலம்பஸில் உள்ள நேஷன்வைடில் மூத்த பொருளாதார நிபுணர் பென் அயர்ஸ் கூறினார்.",
        "ISM கணக்கெடுப்பின் தேசிய தொழிற்சாலை செயல்பாடுகளின் குறியீடு கடந்த மாதம் 53.0 ஆக சரிந்தது. ஜூன் 2020க்குப் பிறகு, கோவிட்-19 வீழ்ச்சியிலிருந்து இந்தத் துறை மீண்ட பிறகு இந்த எண்ணிக்கை மிகக் குறைவு. இது மே மாதத்தில் 56.1 ஆக பதிவானது. இருப்பினும், மந்தநிலையைக் குறிக்க குறியீடு 43.1 ஆகக் குறைய வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இரண்டு ஆண்டுகள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெடரல் ரிசர்வ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ளை மேலாண்மை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வரிசையில் இரண்டாவது மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பென் அயர்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாடு முழுவதும்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொலம்பஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓஹியோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.எஸ்.எம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "53.0",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "56.1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "43.1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}