{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130104",
  "time_ut": 1656067497,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கடற்படை சிப்பாயின் துப்பாக்கியை அபகரிக்க முற்பட்ட  மூவர்  கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Three arrested for trying to hijack Navy soldier's gun",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Ja-Ela police have arrested three people, including a man who tried to snatch a gun from a naval soldier who was on security duty at a petrol station in the Ekala area in Ja-Ela.",
        "During the incident on the 22nd, one of the suspects tried to snatch the gun of a Marine who was on security duty at the petrol station.",
        "Police said the incident was clearly recorded on a CCTV camera fitted at the petrol station.",
        "Ja-Ela Police Station Officer-in-Charge R. M. G. D. Ratnayake led by Inspector Sampath Dissanayake in charge of the Complaints Division, Police Sergeant (35599) Vanninayake and Police Constable (24346) Silva are conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Navy",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ja-Ela",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ekala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ja-Ela",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Marine",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ja-Ela Police Station",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Charge R. M. G. D. Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Complaints Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35599",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24346",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නාවික හමුදා සෙබළෙකුගේ තුවක්කුවක් පැහැර ගැනීමට තැත් කළ තිදෙනෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජා-ඇල - ඒකල ප්‍රදේශයේ ඉන්ධන පිරවුම්හලක ආරක්ෂක රාජකාරියේ යෙදී සිටි නාවික හමුදා සෙබළෙකුගෙන් තුවක්කුවක් උදුරා ගැනීමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයෙකු ඇතුළු තිදෙනෙකු ජා-ඇල පොලීසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "පසුගිය 22 වැනිදා මෙම සිද්ධියේදී එක් සැකකරුවෙකු ඉන්ධන පිරවුම්හලේ ආරක්ෂක රාජකාරියේ නිරතව සිටි නාවික භටයෙකුගේ තුවක්කුවක් උදුරා ගැනීමට උත්සාහ කළා.",
        "මෙම සිද්ධිය ඉන්ධන පිරවුම්හලේ සවිකර තිබූ සීසීටීවී කැමරාවක පැහැදිලිව සටහන්ව තිබූ බව පොලිසිය සඳහන් කළේය.",
        "ජාඇල පොලිස් ස්ථානාධිපති ආර්. එම්. ජී. ඩී. රත්නායක මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැමිණිලි අංශය භාර පොලිස් පරීක්ෂක සම්පත් දිසානායක, පොලිස් සැරයන් (35599) වන්නිනායක, පොලිස් කොස්තාපල් (24346) සිල්වා යන නිලධාරීහු වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "නාවික",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජා-ඇල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒකල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජා-ඇල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජා-ඇල පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාර ආර්.එම්.ජී.ඩී රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැමිණිලි අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35599",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24346",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடற்படை சிப்பாயின் துப்பாக்கியை அபகரிக்க முற்பட்ட  மூவர்  கைது",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜா-எல, ஏக்கல பிரதேசத்திலுள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையமொன்றில் பாதுகாப்புப் பணியில் ஈடுபட்டிருந்த கடற்படை சிப்பாயின் கையிலிருந்த துப்பாக்கியை அபகரிக்க முற்பட்ட நபர்  உள்ளிட்ட மூன்று பேரை ஜா-எல பொலிஸார் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "கடந்த 22 ஆம் திகதியன்று இடம்பெற்ற இச்சம்பவத்தின் போது சந்தேகநபர்களில் ஒருவர், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில்  பாதுகாப்புக் கடைமையில் ஈடுபட்டிருந்த கடற்படை  சிப்பாய் ஒருவரின் துப்பாக்கியை பறிக்க முயற்சித்துள்ளார்.",
        "இந்த சம்பவம் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் பொருத்தப்பட்டுள்ள சிசிடிவி கமெராவில் தெளிவாக பதிவாகியுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "ஜா-எல பொலிஸ் நிலைய பொறுப்பதிகாரி  ஆர். எம். ஜி. டி. ரத்நாயக்கவின் தலைமையில் முறைப்பாட்டுப் பிரிவின் பொறுப்பதிகாரி பொலிஸ் பரிசோதகர் சம்பத் திஸாநாயக்க, பொலிஸ் சார்ஜன்ட் (35599) வன்னிநாயக்க மற்றும் பொலிஸ் கான்ஸ்டபிள் (24346) சில்வா ஆகியோர் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கடற்படை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜா-எல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜா-எல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடல்சார்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜா-எல பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொறுப்பு ஆர்.எம்.ஜி.டி.ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புகார் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35599",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24346",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "கடற்படை சிப்பாயின் துப்பாக்கியை அபகரிக்க முற்பட்ட  மூவர்  கைது",
  "body_lines": [
    "ஜா-எல, ஏக்கல பிரதேசத்திலுள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையமொன்றில் பாதுகாப்புப் பணியில் ஈடுபட்டிருந்த கடற்படை சிப்பாயின் கையிலிருந்த துப்பாக்கியை அபகரிக்க முற்பட்ட நபர்  உள்ளிட்ட மூன்று பேரை ஜா-எல பொலிஸார் கைது செய்துள்ளனர்.",
    "கடந்த 22 ஆம் திகதியன்று இடம்பெற்ற இச்சம்பவத்தின் போது சந்தேகநபர்களில் ஒருவர், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில்  பாதுகாப்புக் கடைமையில் ஈடுபட்டிருந்த கடற்படை  சிப்பாய் ஒருவரின் துப்பாக்கியை பறிக்க முயற்சித்துள்ளார்.",
    "இந்த சம்பவம் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் பொருத்தப்பட்டுள்ள சிசிடிவி கமெராவில் தெளிவாக பதிவாகியுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
    "ஜா-எல பொலிஸ் நிலைய பொறுப்பதிகாரி  ஆர். எம். ஜி. டி. ரத்நாயக்கவின் தலைமையில் முறைப்பாட்டுப் பிரிவின் பொறுப்பதிகாரி பொலிஸ் பரிசோதகர் சம்பத் திஸாநாயக்க, பொலிஸ் சார்ஜன்ட் (35599) வன்னிநாயக்க மற்றும் பொலிஸ் கான்ஸ்டபிள் (24346) சில்வா ஆகியோர் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Three arrested for trying to hijack Navy soldier's gun",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Ja-Ela police have arrested three people, including a man who tried to snatch a gun from a naval soldier who was on security duty at a petrol station in the Ekala area in Ja-Ela.",
        "During the incident on the 22nd, one of the suspects tried to snatch the gun of a Marine who was on security duty at the petrol station.",
        "Police said the incident was clearly recorded on a CCTV camera fitted at the petrol station.",
        "Ja-Ela Police Station Officer-in-Charge R. M. G. D. Ratnayake led by Inspector Sampath Dissanayake in charge of the Complaints Division, Police Sergeant (35599) Vanninayake and Police Constable (24346) Silva are conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Navy",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ja-Ela",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ekala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ja-Ela",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Marine",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ja-Ela Police Station",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Charge R. M. G. D. Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Complaints Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35599",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24346",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නාවික හමුදා සෙබළෙකුගේ තුවක්කුවක් පැහැර ගැනීමට තැත් කළ තිදෙනෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජා-ඇල - ඒකල ප්‍රදේශයේ ඉන්ධන පිරවුම්හලක ආරක්ෂක රාජකාරියේ යෙදී සිටි නාවික හමුදා සෙබළෙකුගෙන් තුවක්කුවක් උදුරා ගැනීමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයෙකු ඇතුළු තිදෙනෙකු ජා-ඇල පොලීසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "පසුගිය 22 වැනිදා මෙම සිද්ධියේදී එක් සැකකරුවෙකු ඉන්ධන පිරවුම්හලේ ආරක්ෂක රාජකාරියේ නිරතව සිටි නාවික භටයෙකුගේ තුවක්කුවක් උදුරා ගැනීමට උත්සාහ කළා.",
        "මෙම සිද්ධිය ඉන්ධන පිරවුම්හලේ සවිකර තිබූ සීසීටීවී කැමරාවක පැහැදිලිව සටහන්ව තිබූ බව පොලිසිය සඳහන් කළේය.",
        "ජාඇල පොලිස් ස්ථානාධිපති ආර්. එම්. ජී. ඩී. රත්නායක මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැමිණිලි අංශය භාර පොලිස් පරීක්ෂක සම්පත් දිසානායක, පොලිස් සැරයන් (35599) වන්නිනායක, පොලිස් කොස්තාපල් (24346) සිල්වා යන නිලධාරීහු වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "නාවික",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජා-ඇල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒකල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජා-ඇල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජා-ඇල පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාර ආර්.එම්.ජී.ඩී රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැමිණිලි අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35599",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24346",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடற்படை சிப்பாயின் துப்பாக்கியை அபகரிக்க முற்பட்ட  மூவர்  கைது",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜா-எல, ஏக்கல பிரதேசத்திலுள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையமொன்றில் பாதுகாப்புப் பணியில் ஈடுபட்டிருந்த கடற்படை சிப்பாயின் கையிலிருந்த துப்பாக்கியை அபகரிக்க முற்பட்ட நபர்  உள்ளிட்ட மூன்று பேரை ஜா-எல பொலிஸார் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "கடந்த 22 ஆம் திகதியன்று இடம்பெற்ற இச்சம்பவத்தின் போது சந்தேகநபர்களில் ஒருவர், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில்  பாதுகாப்புக் கடைமையில் ஈடுபட்டிருந்த கடற்படை  சிப்பாய் ஒருவரின் துப்பாக்கியை பறிக்க முயற்சித்துள்ளார்.",
        "இந்த சம்பவம் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் பொருத்தப்பட்டுள்ள சிசிடிவி கமெராவில் தெளிவாக பதிவாகியுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "ஜா-எல பொலிஸ் நிலைய பொறுப்பதிகாரி  ஆர். எம். ஜி. டி. ரத்நாயக்கவின் தலைமையில் முறைப்பாட்டுப் பிரிவின் பொறுப்பதிகாரி பொலிஸ் பரிசோதகர் சம்பத் திஸாநாயக்க, பொலிஸ் சார்ஜன்ட் (35599) வன்னிநாயக்க மற்றும் பொலிஸ் கான்ஸ்டபிள் (24346) சில்வா ஆகியோர் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கடற்படை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜா-எல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜா-எல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடல்சார்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜா-எல பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொறுப்பு ஆர்.எம்.ஜி.டி.ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புகார் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35599",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24346",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}