{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/யாழ்ப்பாணம்/நண்பன்-வீட்டுக்-கதிரையில்-அமர்ந்து-அமரர்-ஆனார்/71-302493",
  "time_ut": 1660723546,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நண்பன் வீட்டுக் கதிரையில் அமர்ந்து அமரர் ஆனார்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The friend became immortal by sitting on the house beam",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Jaffna - A person who came to his friend's house in Tirunelveli area and sat on a chair suddenly fainted and collapsed.",
        "Jaffna - Balasubramaniam Iyer Gananathasarma (age 34) of Koppai has died.",
        "The family immediately rushed him to the hospital, but the doctors declared him already dead. (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tirunelveli",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna - Balasubramaniam Iyer Gananathasarma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "age 34",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Koppai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෙදර බාල්කයේ ඉඳගෙන මිතුරා අමරණීය විය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යාපනය - තිරුනෙල්වේලි ප්‍රදේශයේ තම මිතුරෙකුගේ නිවසට පැමිණ පුටුවක වාඩි වූ පුද්ගලයෙකු එක්වරම ක්ලාන්ත වී ඇද වැටී තිබෙනවා.",
        "යාපනය - කෝප්පායි ප්‍රදේශයේ පදිංචි බාලසුබ්‍රමනියම් අයියර් ගණනාථසර්ම (වයස 34) මිය ගොස් ඇත.",
        "පවුලේ අය වහාම ඔහුව රෝහල් ගත කර ඇතත් ඒ වන විටත් ඔහු මියගොස් සිටි බව වෛද්‍යවරු ප්‍රකාශ කළහ. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිරුනෙල්වේලි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය - බාලසුබ්‍රමනියම් අයියර් ගණනාථසර්මා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස 34",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෝපියි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நண்பன் வீட்டுக் கதிரையில் அமர்ந்து அமரர் ஆனார்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாணம் - திருநெல்வேலி பகுதியில் உள்ள தனது நண்பனின் வீட்டுக்கு வந்து கதிரையில் அமர்ந்தவர் சிறிது நேரத்தில் திடீரென மயங்கி சரிந்து உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "யாழ்ப்பாணம் - கோப்பாயை சேர்ந்த பாலசுப்பிரமணியம் ஐயர் கணநாதசர்மா (வயது 34) என்பவரே உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "உடனடியாக வீட்டார் அவரை மருத்துவமனைக்கு கொண்டு சென்ற போதிலும், அவர் ஏற்கனவே உயிரிழந்துவிட்டார் என மருத்துவர்கள் அறிக்கையிட்டனர். (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருநெல்வேலி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் - பாலசுப்ரமணியம் ஐயர் கணநாதசர்மா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வயது 34",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோப்பாய்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}