{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132307",
  "time_ut": 1658840003,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மட்டக்களப்பில் கோர விபத்து - சகோதரர்கள் இருவர் சம்பவ இடத்திலேயே உயிரிழப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fatal accident in Batticaloa - Two brothers die on the spot",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Two brothers from the same family (a brother and a younger brother) who were traveling on a motorcycle died on the spot in a vehicle accident that took place in Tannamunya, Batticaloa on Tuesday afternoon (26).",
        "The deceased are two brothers from Saturukondan village. It is also known that the accident took place when a motorcycle collided with a tipper type vehicle.",
        "It is worth noting that the Batticaloa Police have conducted further investigations into the accident."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Batticaloa - Two",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tannamunya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Batticaloa Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මඩකලපුවේ මාරක රිය අනතුරක් - සහෝදරයන් දෙදෙනෙකු එම ස්ථානයේදීම මරුට",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "අඟහරුවාදා (26) පස්වරුවේ මඩකලපුව, තන්නමුනියා ප්‍රදේශයේදී සිදුවූ රිය අනතුරකින් යතුරුපැදියේ ගමන් ගත් එකම පවුලේ සහෝදරයන් දෙදෙනෙක් (සහෝදරයෙක් සහ බාල සහෝදරයෙක්) එම ස්ථානයේදීම මිය ගියහ.",
        "මියගොස් ඇත්තේ සතුරුකොන්දන් ගම්මානයේ සහෝදරයන් දෙදෙනෙකි. යතුරුපැදියක් ටිපර් වර්ගයේ වාහනයක ගැටීමෙන් මෙම අනතුර සිදුව ඇති බවද දැනගන්නට ඇත.",
        "අනතුර සම්බන්ධයෙන් මඩකලපුව පොලිසිය වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වා ඇති බව සඳහන් කිරීම වටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මඩකලපුව - දෙක",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තන්මුන්යා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මඩකලපුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மட்டக்களப்பில் கோர விபத்து - சகோதரர்கள் இருவர் சம்பவ இடத்திலேயே உயிரிழப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "மட்டக்களப்பு தன்னாமுனையில் இன்று செவ்வாய்கிழமை பிற்பகல் (26) இடம்பெற்ற வாகன விபத்தில் மோட்டார் சைக்கிளில் பயணித்த ஒரே குடும்பத்தைச் சேர்ந்த சகோதரர்கள் )அண்ணன், தம்பி) இருவர் சம்பவ இடத்திலேயே பலியாகியுள்ளனர்.",
        "இவ்வாறு உயிரிழந்தவர்கள் சத்துருகொண்டான் கிராமத்தைச் சேர்ந்த இரு சகோதரர்கள் எனவும். டிப்பர் ரக வாகனம் ஒன்றுடன் மோட்டார் சைக்கிள் மோதியதில் இவ்விபத்து இடம் பெற்றுள்ளதாகவும் தெரியவருகின்றது.",
        "இதையடுத்து குறித்த விபத்து தொடர்பிலான மேலதிக விசாரணைகளை மட்டக்களப்பு பொலிஸார் மேற்கொண்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மட்டக்களப்பு - இரண்டு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தன்னமுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய் மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}