{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131215",
  "time_ut": 1657462213,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": ".உக்ரைனின் தானிய ஏற்றுமதி மீதான ரஸ்யாவின் தடையும் இலங்கை நெருக்கடிக்கு காரணம் - அமெரிக்க இராஜாங்க செயலாளர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": ".Russia's embargo on Ukraine's grain exports is also the cause of the Sri Lankan crisis - US Secretary of State",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "US Secretary of State Anthony Blinken said that Russia's embargo on Ukraine's grain exports may have exacerbated Sri Lanka's crisis.",
        "He said in Thailand that we are seeing the impact of Russia's actions in many parts of the world. Ukraine's ban on grain imports may have intensified the crisis in Sri Lanka. We are worried about the international impact of Russia's actions."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": ".Russia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Ukraine",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "State",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anthony Blinken",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": ".රුසියාව යුක්රේනයේ ධාන්‍ය අපනයනය සම්බාධක පැනවීමත් ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදයට හේතුවයි - ඇමෙරිකානු රාජ්‍ය ලේකම්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය ලේකම් ඇන්තනි බ්ලින්කන් පැවසුවේ යුක්‍රේනයේ ධාන්‍ය අපනයනය සඳහා රුසියාව විසින් පනවා ඇති සම්බාධක ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය තවත් උග්‍ර කිරීමට හේතු වන්නට ඇති බවයි.",
        "ඔහු තායිලන්තයේදී කියා සිටියේ රුසියාවේ ක්‍රියාකලාපයේ බලපෑම ලෝකයේ බොහෝ රටවල දක්නට ලැබෙන බවයි.යුක්රේනය ධාන්‍ය ආනයනය තහනම් කිරීම නිසා ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය තවත් තීව්‍ර වන්නට ඇත.රුසියාවේ ක්‍රියාකලාපයේ ජාත්‍යන්තර බලපෑම පිළිබඳව අපි කනස්සල්ලට පත්ව සිටිමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": ".රුසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "යුක්රේනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රජයේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්තනි බ්ලින්කන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": ".உக்ரைனின் தானிய ஏற்றுமதி மீதான ரஸ்யாவின் தடையும் இலங்கை நெருக்கடிக்கு காரணம் - அமெரிக்க இராஜாங்க செயலாளர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "உக்ரைனின் தானிய ஏற்றுமதி  மீதான ரஸ்யாவின் தடையும்  இலங்கையின் நெருக்கடியை அதிகரித்திருக்கலாம் என அமெரிக்க இராஜாங்க செயலாளர் அன்டனி பிளிங்கென் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ரஷ்;யாவின் நடவடிக்கைகளின் தாக்கத்தை நாங்கள் உலகின் பலபகுதிகளில் நாங்கள் காண்கின்றோம் உக்ரைனின் தானிய இறக்குமதி  மீதான தடையும் இலங்கையின் நெருக்கடியை தீவிரப்படுத்தியிருக்கலாம் என அவர் தாய்லாந்தில் தெரிவித்துள்ளார்.ரஸ்யாவின் நடவடிக்கைகளின் சர்வதேச அளவிலான தாக்கங்கள் குறித்து நாங்கள் கவலையடைந்துள்ளோம் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": ".ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "உக்ரைன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "நிலை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அந்தோனி பிளிங்கன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}