{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Govt-exerting-suppression-instead-of-listening-to-people-JVP/342-240991",
  "time_ut": 1657702617,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Govt. exerting suppression instead of listening to people : JVP",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Govt. exerting suppression instead of listening to people : JVP",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "While saying that the government has unleashed suppression on people instead of paying heed to the voice and demands of the people and resolve the present crisis peacefully and democratically, the Janatha Vimukthi Peramuna (JVP) said today this situation would push the country into further disaster.",
        "JVP leader Anura Kumara Dissanayake said in a special statement that President Gotabaya Rajapaksa has appointed Prime Minister Ranil Wickremesinghe as the Acting President, instead of announcing his resignation and that the Prime Minister was using this power to act in a suppressive manner and against the democratic principles.",
        "\"The Prime Minister has ordered to impose curfew in the Western province and has declared emergency regulations island-wide. He is also planning to impose Prevention of Terrorism Act (PTA). If they are not trying to resolve these issues peacefully and democratically by listening to the people's voice and demands, the country will end up in greater turmoil,\" he said.",
        "He said the country has plunged into disaster during the last few months and that the people's uprising at this situation is reasonable.",
        "While saying that the government has unleashed suppression on people instead of paying heed to the voice and demands of the people and resolve the present crisis peacefully and democratically, the Janatha Vimukthi Peramuna (JVP) said yesterday this situation would push the country into further disaster.",
        "JVP leader Anura Kumara Dissanayake said in a special statement that President Gotabaya Rajapaksa has appointed Prime Minister Ranil Wickremesinghe as the Acting President, instead of announcing his resignation and that the Prime Minister was using this power to act in a suppressive manner and against the democratic principles.",
        "\"The Prime Minister has ordered to impose curfew in the Western province and has declared emergency regulations island-wide. He is also planning to impose Prevention of Terrorism Act (PTA). If they are not trying to resolve these issues peacefully and democratically by listening to the people's voice and demands, the country will end up in greater turmoil,\" he said.",
        "He said the country has plunged into disaster during the last few months and that the people's uprising at this situation is reasonable.(Ajith Siriwardana)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last few months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Siriwardana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය මිනිසුන්ට ඇහුම්කන් දෙනවා වෙනුවට මර්දනය කරනවා : JVP",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වත්මන් අර්බුදය සාමකාමීව සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව විසඳා ගනිමින් ජනතාවගේ හඬට සහ ඉල්ලීම්වලට අවනත නොවී රජය ජනතාව මත මර්දනය මුදා හැර ඇති බව පවසන ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ අද ප්‍රකාශ කළේ මෙම තත්ත්වය රට තවත් ව්‍යසනයකට තල්ලු කරන බවයි.",
        "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක මහතා විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් කියා සිටියේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සිය ඉල්ලා අස්වීම ප්‍රකාශ කිරීම වෙනුවට වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කර ඇති බවත්, අගමැතිවරයා එම බලය යොදා ගනිමින් මර්දනකාරී සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මූලධර්මවලට පටහැනිව කටයුතු කරන බවත්ය. .",
        "\"බස්නාහිර පළාතට ඇඳිරි නීතිය පැනවීමට නියෝග කර ඇති අතර, දිවයින පුරා හදිසි නීති රෙගුලාසි ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති අග්‍රාමාත්‍යවරයා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (PTA) පැනවීමටද සැලසුම් කර තිබේ. ඔවුන් සාමකාමීව සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව සවන් දී මෙම ප්‍රශ්න විසඳීමට උත්සාහ නොකරන්නේ නම්. ජනතාවගේ හඬට සහ ඉල්ලීම්වලට අනුව රට තවත් විශාල කැළඹීමකට පත් වනු ඇත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "පසුගිය මාස කිහිපය තුළ රට ව්‍යසනයකට ඇද වැටී ඇති බවත්, මෙම තත්ත්වය මත ජනතා නැගිටීම සාධාරණ බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "වත්මන් අර්බුදය සාමකාමීව සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව විසඳා ගනිමින් ජනතාවගේ හඬට සහ ඉල්ලීම්වලට අවනත නොවී ආණ්ඩුව ජනතාව මත මර්දනය මුදා හැර ඇති බව පවසන ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ ඊයේ ප්‍රකාශ කළේ මෙම තත්ත්වය රට තවත් ව්‍යසනයකට තල්ලු කරන බවයි.",
        "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක මහතා විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් කියා සිටියේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සිය ඉල්ලා අස්වීම ප්‍රකාශ කිරීම වෙනුවට වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කර ඇති බවත්, අගමැතිවරයා එම බලය යොදා ගනිමින් මර්දනකාරී සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මූලධර්මවලට පටහැනිව කටයුතු කරන බවත්ය. .",
        "\"බස්නාහිර පළාතට ඇඳිරි නීතිය පැනවීමට නියෝග කර ඇති අතර, දිවයින පුරා හදිසි නීති රෙගුලාසි ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති අග්‍රාමාත්‍යවරයා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (PTA) පැනවීමටද සැලසුම් කර තිබේ. ඔවුන් සාමකාමීව සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව සවන් දී මෙම ප්‍රශ්න විසඳීමට උත්සාහ නොකරන්නේ නම්. ජනතාවගේ හඬට සහ ඉල්ලීම්වලට අනුව රට තවත් විශාල කැළඹීමකට පත් වනු ඇත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "පසුගිය මාස කිහිපය තුළ රට ව්‍යසනයකට ඇද වැටී ඇති බවත්, මෙම තත්ත්වය හමුවේ ජනතා නැගිටීම සාධාරණ බවත් ඔහු පැවසීය.(අජිත් සිරිවර්ධන)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசு மக்கள் சொல்வதைக் கேட்பதற்குப் பதிலாக அடக்குமுறையை பிரயோகிக்கின்றனர்: ஜே.வி.பி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மக்களின் குரலுக்கும் கோரிக்கைகளுக்கும் செவிசாய்ப்பதற்குப் பதிலாக அரசாங்கம் மக்கள் மீது அடக்குமுறையைக் கட்டவிழ்த்துவிட்டு தற்போதைய நெருக்கடியை அமைதியாகவும் ஜனநாயக ரீதியாகவும் தீர்த்து வைப்பதாகக் கூறியுள்ள மக்கள் விடுதலை முன்னணி (ஜே.வி.பி) இன்று இந்நிலைமை நாட்டை மேலும் பேரழிவிற்கு தள்ளும் என தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பதவி விலக அறிவிப்பதற்கு பதிலாக பதில் ஜனாதிபதியாக நியமித்துள்ளதாகவும், இந்த அதிகாரத்தை பயன்படுத்தி அடக்குமுறையாகவும் ஜனநாயக கோட்பாடுகளுக்கு எதிராகவும் செயற்படுவதாகவும் ஜே.வி.பி தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க தெரிவித்துள்ளார். .",
        "“மேல்மாகாணத்தில் ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்துமாறு பிரதமர் உத்தரவிட்டுள்ளார், நாடளாவிய ரீதியில் அவசரகாலச் சட்டங்களை பிரகடனப்படுத்தியுள்ளார். பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தையும் (PTA) சுமத்தத் திட்டமிட்டுள்ளார். அவர்கள் இந்தப் பிரச்சினைகளை அமைதியாகவும் ஜனநாயக ரீதியாகவும் செவிமடுத்து தீர்க்க முயற்சிக்கவில்லை என்றால். மக்களின் குரல் மற்றும் கோரிக்கைகளுக்கு, நாடு பெரும் கொந்தளிப்பில் முடியும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "கடந்த சில மாதங்களாக நாடு பேரழிவில் மூழ்கியுள்ளதாகவும், இந்த நிலையில் மக்களின் எழுச்சி நியாயமானது என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "மக்களின் குரலுக்கும் கோரிக்கைகளுக்கும் செவிசாய்ப்பதற்குப் பதிலாக அரசாங்கம் மக்கள் மீது அடக்குமுறையைக் கட்டவிழ்த்துவிட்டு தற்போதைய நெருக்கடியை அமைதியான மற்றும் ஜனநாயக ரீதியில் தீர்த்து வைப்பதாகக் கூறியுள்ள மக்கள் விடுதலை முன்னணி (ஜே.வி.பி.) நேற்று இந்த நிலைமை நாட்டை மேலும் பேரழிவிற்கு தள்ளும் என்று கூறியுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பதவி விலக அறிவிப்பதற்கு பதிலாக பதில் ஜனாதிபதியாக நியமித்துள்ளதாகவும், இந்த அதிகாரத்தை பயன்படுத்தி அடக்குமுறையாகவும் ஜனநாயக கோட்பாடுகளுக்கு எதிராகவும் செயற்படுவதாகவும் ஜே.வி.பி தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க தெரிவித்துள்ளார். .",
        "“மேல்மாகாணத்தில் ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்துமாறு பிரதமர் உத்தரவிட்டுள்ளார், நாடளாவிய ரீதியில் அவசரகாலச் சட்டங்களை பிரகடனப்படுத்தியுள்ளார். பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தையும் (PTA) சுமத்தத் திட்டமிட்டுள்ளார். அவர்கள் இந்தப் பிரச்சினைகளை அமைதியாகவும் ஜனநாயக ரீதியாகவும் செவிமடுத்து தீர்க்க முயற்சிக்கவில்லை என்றால். மக்களின் குரல் மற்றும் கோரிக்கைகளுக்கு, நாடு பெரும் கொந்தளிப்பில் முடியும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "கடந்த சில மாதங்களாக நாடு பேரழிவிற்குள்ளாகியுள்ளதாகவும், இந்த நிலையில் மக்களின் எழுச்சி நியாயமானது என்றும் அவர் கூறினார்.(அஜித் சிறிவர்தன)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}