{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/வசந்தவை-தடுத்த-வைத்து-விசாரிக்க-ஜனாதிபதி-அனுமதி/175-302797",
  "time_ut": 1661165831,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வசந்தவை தடுத்த வைத்து விசாரிக்க ஜனாதிபதி அனுமதி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President allowed Vasantha to be detained and investigated",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Police Media Spokesperson Senior Superintendent of Police Advocate Nihal Talduwa said that President Ranil Wickremesinghe as Defense Minister has authorized the detention and interrogation of Vasantha Mudalike, Hasantha Gunathilak and Kalwala Sirithamma Thera under the Anti-Terrorism Act for 90 days.",
        "On the 18th, 19 people including Vasantha Mudalike were arrested by the police and 15 of them were recently released on bail during the demonstration held by the student union in Colombo.",
        "According to this, the three including Vasantha Mudalike will be remanded for 72 hours and subject to the permission of the Defense Minister, they will be interrogated for 90 days."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vasantha",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vasantha Mudalike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hasantha Gunathilak",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalwala Sirithamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Anti-Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "90 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 18th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Vasantha Mudalike",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "72 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "90 days",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වසන්තව රඳවාගෙන පරීක්ෂණ කරන්න ජනාධිපතිතුමා ඉඩ දුන්නා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව පැවසුවේ ත්‍රස්ත මර්දන පනත යටතේ වසන්ත මුදලිකේ, හසන්ත ගුණතිලක සහ කල්වල සිරිතම්ම හිමියන් දින 90ක් රඳවා තබාගෙන ප්‍රශ්න කිරීමට ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයා ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අවසර ලබාදී ඇති බවයි.",
        "පසුගිය 18 වැනිදා ශිෂ්‍ය සංගමය කොළඹදී පැවැත්වූ විරෝධතාවයේදී වසන්ත මුදලිකේ ඇතුළු 19 දෙනකු පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගත් අතර ඉන් 15 දෙනකු පසුගියදා ඇප මත මුදා හැරිණි.",
        "ඒ අනුව වසන්ත මුදලිකේ ඇතුළු තිදෙනා පැය 72ක කාලයක් රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට නියමිත අතර ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයාගේ අවසරය මත ඔවුන්ගෙන් දින 90ක කාලයක් ප්‍රශ්න කිරීමට නියමිතයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වසන්ත",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හසන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කල්වල සිරිතම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විරෝධී පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලික",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පැය 72 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வசந்தவை தடுத்த வைத்து விசாரிக்க ஜனாதிபதி அனுமதி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அனைத்து பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியத்தின் ஏற்பாட்டாளர்  வசந்த முதலிகே, ஹசாந்த குணதிலக்க மற்றும் கல்வல சிறிதம்ம தேரர் ஆகியோரை பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் 90 நாட்களுக்கு தடுத்து வைத்து விசாரிக்க பாதுகாப்பு அமைச்சர் என்ற ரீதியில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அனுமதியளித்துள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் சட்டத்தரணி நிஹால் தல்துவ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடந்த 18ஆம் திகதி மாணவர் ஒன்றியம் கொழும்பில் நடத்திய ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது, ​​வசந்த முதலிகே உள்ளிட்ட 19 பேர் பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்டதோடு, அவர்களில் 15 பேர் அண்மையில் பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
        "இதன்படி, வசந்த முதலிகே உள்ளிட்ட மூவரும் 72 மணிநேர தடுப்புக் காவலில் வைக்கப்பட்டு, பாதுகாப்பு அமைச்சரின் அனுமதிக்கு உட்பட்டு, 90 நாட்கள் காவலில் வைத்து விசாரிக்கப்பட உள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வசந்தா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹசந்த குணதிலக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்வல சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "90 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "72 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "90 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}