{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/வந்து-எனக்கு-வீடு-கட்டித்-தாருங்கள்/175-301384",
  "time_ut": 1659190766,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "’வந்து எனக்கு வீடு  கட்டித் தாருங்கள்’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'Come and build me a house'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickremesinghe has called on all members of parliament to unite to form an all-party government.",
        "The President, who visited Kandy Talatha House, also met Malwattu and Askriya Mahanayake Theras today (30).",
        "After that, the President informed the above matter at the Presidential Palace in Kandy and further said,",
        "He called upon all the parties to unite in an all-party government as the best way to recover from the country's economic crisis.",
        "He further pointed out that there is no point in raising slogans like Ranil Go Home as his house has been burnt down and please do not do so.",
        "Because he has no house and there is no point in asking a homeless person to go home, he told them to bring a large number of people and build his house if they are ready.",
        "After that, he told Ranil to come near the house and tell him to go home."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandy Talatha House",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Malwattu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Askriya Mahanayake Theras",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Go Home",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'එන්න මට ගෙයක් හදල දෙන්න'",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සඳහා එක්වන ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සියලුම මන්ත්‍රීවරුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "මහනුවර තලතා නිවසට ගිය ජනාධිපතිතුමා අද (30) මල්වතු සහ අස්ක්‍රිය මහනායක හිමිවරුන් ද හමුවිය.",
        "ඉන් අනතුරුව මහනුවර ජනාධිපති මන්දිරයේදී ඉහත කාරණය දැනුම් දුන් ජනාධිපතිවරයා වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "රටේ ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ඇති හොඳම මාර්ගය ලෙස සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් තුළ ඒකරාශී වන ලෙස ඔහු සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "තම නිවසට ගිනි තබා ඇති බැවින් රනිල් ගෙදර යන්න වැනි සටන් පාඨ මතු කිරීමෙන් පලක් නොමැති බවත් කරුණාකර එසේ නොකරන ලෙසත් ඔහු වැඩිදුරටත් පෙන්වා දුන්නේය.",
        "තමන්ට ගෙයක් නැති නිසාත්, ගෙදර නැති එකාට ගෙදර යන්න කියලා වැඩක් නැති නිසාත්, ලෑස්ති ​​නම් ලොකු සෙනඟක් ගෙන්නලා එයාගේ ගේ හදලා දෙන්න කිව්වා.",
        "ඊට පස්සේ රනිල්ට ගෙදර ළඟට එන්න කිව්වා ගෙදර යන්න කියලා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහනුවර තලතා නිවස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මල්වතු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අස්ක්‍රිය මහානායක හිමිවරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් ගෙදර යන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’வந்து எனக்கு வீடு  கட்டித் தாருங்கள்’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்க ஒன்றிணையுமாறு அனைத்து பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "கண்டி தலதா மாளிகை விஜயம் செய்த ஜனாதிபதி, மல்வத்து மற்றும் அஸ்கிரிய மகாநாயக்க தேரர்களையும் இன்று (30) சந்தித்திருந்தார்.",
        "அதன் பின்னர், கண்டியிலுள்ள ஜனாதிபதி மாளிகையில் மேற்குறிப்பிட்ட விடயத்தைத் தெரிவித்த ஜனாதிபதி அங்கு மேலும் தெரிவிக்கையில்,",
        "நாட்டின் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து மீள்வதற்கு சர்வகட்சி அரசாங்கமே சிறந்த வழி என்றும் அதில் ஒன்றிணையுமாறு அனைத்து கட்சிகளுக்கும்  அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "மேலும் தனது வீடு எரிக்கப்பட்டுள்ளமையால் ரணில் கோ ஹோம் என்று கோஷம் எழுப்புவதால் எவ்வித பயனும் இல்லை என்றும் தயவு செய்து அவ்வாறு செய்ய வேண்டாம் என்றும் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "ஏனெனில் தனக்கு வீடு இல்லை என்றும் வீடு இல்லாமல் இருப்பவரை வீட்டுக்கு போகச்சொல்வதில் அர்த்தம் இல்லை என்றும் அவர்கள் தயார் எனின் பெருந்திரளான மக்களை கொண்டுவந்து தனது வீட்டை கட்டித் தருமாறும் தெரிவித்தார்.",
        "அதன்பின்னர், வீட்டுக்கு அருகில் வந்து ரணில் வீட்டுக்கு போ என்று சொல்லுமாறும்  குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டி தலதா வீடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மல்வத்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஸ்கிரிய மகாநாயக்க தேரர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் வீட்டுக்கு போ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}