{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dont-miss-out-on-your-favorite-coffees-just-pay-in-installments/",
  "time_ut": 1656732180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Don’t Miss Out on Your Favorite Coffees… Just Pay in Installments…",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Don’t Miss Out on Your Favorite Coffees… Just Pay in Installments…",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "‘LET THERE BE COFFEE’ is the latest initiative launched by Barista emphasizing on the magnitude of having a companion by your side to get through these difficult times. Barista is working on a series of new projects to ensure that the local community should not compromise on coffee at any cost as coffee could be the safest companion at such trying times. Partnering with the innovative KOKO App gives the opportunity to mutual customers of Barista and KOKO to pay for any purchase at Barista in 3 installments. This allows the customers to freely enjoy coffee, food and snacks without a hassle or any unwanted economical pressure, or to celebrate any occasion by splitting the cost in to 3 installments.",
        "Barista Coffee Lanka (Pvt) Ltd. signed a Memorandum of Understanding with the KOKO APP developers Dinnovation (Private) Limited recently at the Barista Outlet at World Trade Center.",
        "Chief Executive Officer of Barista Dilupa Pathirana speaking during the partnership signing ceremony said, “With the current volatile economic and other Macro environmental factors Barista wants our customers to not compromise on their daily coffee. We strongly believe that this option will encourage them to rally around the largest and the most preferred café chain in Sri Lanka, while not having to think twice about what it is costing them”.",
        "Barista has been brewing the finest Lavazza coffee since 2002 in Sri Lanka and even amidst the uncertain time have continued to only serve the finest Lavazza at all outlets.",
        "“Despite the challenges we have not opted for dropping the quality of our coffee or cutting costs. Our customers have been our greatest strength for many years and we do not want to damage the trust that customers has placed in us”, Pathirana added.",
        "Barista products will be available for purchase the KOKO app as well and KOKO will be a new payment option at all Barista stores and online platforms facilitating the 3 installment payment opportunity.",
        "Flash Digital Account teams up with online pharmacy Flash Health for convenient payment",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Installments",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Barista",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Barista",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KOKO App",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Barista",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KOKO",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Barista",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Barista Coffee Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pvt) Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Memorandum of Understanding",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Barista Outlet at World Trade Center",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dilupa Pathirana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Macro",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Barista",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Barista",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "KOKO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KOKO",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Barista",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඔබේ ප්‍රියතම කෝපි අතපසු නොකරන්න... වාරික වශයෙන් ගෙවන්න...",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "‘LET THERE BE COFFEE’ යනු මෙම දුෂ්කර අවස්ථාවන් ජය ගැනීම සඳහා ඔබේ පැත්තේ සහකරුවෙකු සිටීමේ විශාලත්වය අවධාරණය කරමින් බැරිස්ටා විසින් දියත් කරන ලද නවතම වැඩසටහනයි. එවැනි දුෂ්කර කාලවලදී කෝපි ආරක්ෂිතම සහකාරිය විය හැකි බැවින් දේශීය ප්‍රජාව කිසිදු වියදමකින් කෝපි සඳහා සම්මුතියක් ඇති කර නොගත යුතු බව සහතික කිරීම සඳහා Barista නව ව්‍යාපෘති මාලාවක් මත ක්‍රියා කරයි. නව්‍ය KOKO යෙදුම සමඟ හවුල් වීම Barista සහ KOKO හි අන්‍යෝන්‍ය පාරිභෝගිකයින්ට වාරික 3 කින් Barista හි ඕනෑම මිලදී ගැනීමක් සඳහා ගෙවීමට අවස්ථාව ලබා දෙයි. මෙමගින් පාරිභෝගිකයින්ට කිසිදු කරදරයකින් තොරව හෝ අනවශ්‍ය ආර්ථික පීඩනයකින් තොරව කෝපි, ආහාර සහ කෙටි ආහාර නිදහසේ භුක්ති විඳීමට හෝ වාරික 3 කට බෙදා වෙන්කර ඕනෑම අවස්ථාවක් සැමරීමට ඉඩ සලසයි.",
        "Barista Coffee Lanka (Pvt) Ltd, KOKO APP developers Dinnovation (Private) Limited සමඟ අවබෝධතා ගිවිසුමක් පසුගියදා ලෝක වෙළඳ මධ්‍යස්ථානයේ Barista Outlet හිදී අත්සන් කරන ලදී.",
        "මෙම හවුල්කාරිත්වය අත්සන් කිරීමේ උත්සවයේදී අදහස් දක්වමින් බැරිස්ටා හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී දිලූප පතිරණ මහතා පැවසුවේ, “වර්තමාන අස්ථාවර ආර්ථික සහ අනෙකුත් සාර්ව පාරිසරික සාධක සමඟින්, අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් ඔවුන්ගේ දෛනික කෝපි සඳහා සම්මුතියක් ඇති කර නොගැනීමට Barista ට අවශ්‍යයි. මෙම විකල්පය ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම සහ වඩාත්ම කැමති ආපනශාලා ජාලය වටා පෙළ ගැසීමට ඔවුන් දිරිමත් කරනු ඇති බව අපි තරයේ විශ්වාස කරමු, ඒ සඳහා ඔවුන්ට වැය වන මුදල ගැන දෙවරක් සිතිය යුතු නැත.",
        "Barista 2002 වසරේ සිට ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳම Lavazza කෝපි පෙරන අතර අවිනිශ්චිත කාලය මධ්‍යයේ පවා සියලුම අලෙවිසැල්වල හොඳම Lavazza පමණක් ලබා දෙයි.",
        "“අභියෝග තිබියදීත් අපි අපේ කෝපි වල ගුණාත්මක භාවය අඩු කිරීමට හෝ පිරිවැය අඩු කිරීමට තෝරාගෙන නැහැ. අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් වසර ගණනාවක් අපගේ විශාලතම ශක්තිය වී ඇති අතර පාරිභෝගිකයින් අප කෙරෙහි තබා ඇති විශ්වාසය පළුදු කිරීමට අපට අවශ්‍ය නැත. ”, පතිරණ වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "KOKO යෙදුම මිලදී ගැනීම සඳහා Barista නිෂ්පාදන ලබා ගත හැකි අතර KOKO වාරික 3 ක් ගෙවීමේ අවස්ථාව සඳහා පහසුකම් සලසන සියලුම Barista වෙළඳසැල් සහ මාර්ගගත වේදිකාවල නව ගෙවීමේ විකල්පයක් වනු ඇත.",
        "පහසු ගෙවීමක් සඳහා Flash Digital ගිණුම සබැඳි ඔසුහල Flash Health සමඟ එක් වේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වාරික",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බැරිස්ටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැරිස්ටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KOKO යෙදුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැරිස්ටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැරිස්ටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැරිස්ටා කෝපි ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pvt) Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ලෝක වෙළඳ මධ්‍යස්ථානයේ බැරිස්ටා අලෙවිසැල",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිලූප පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැක්රෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැරිස්ටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැරිස්ටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැරිස්ටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உங்களுக்குப் பிடித்த காபிகளைத் தவறவிடாதீர்கள்... தவணைகளில் செலுத்துங்கள்...",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "'லெட் தெர் பி காபி' என்பது பாரிஸ்டாவால் தொடங்கப்பட்ட சமீபத்திய முயற்சியாகும், இது இந்த கடினமான காலங்களை கடக்க உங்களுக்கு துணையாக ஒரு துணை இருப்பதன் அளவை வலியுறுத்துகிறது. இதுபோன்ற கடினமான நேரங்களில் காபி பாதுகாப்பான துணையாக இருக்கும் என்பதால், உள்ளூர் சமூகம் எந்த விலையிலும் காபியில் சமரசம் செய்து கொள்ளக் கூடாது என்பதற்காக, பாரிஸ்டா தொடர்ச்சியான புதிய திட்டங்களில் பணியாற்றுகிறார். புதுமையான KOKO ஆப்ஸுடன் கூட்டு சேர்ந்து, பரிஸ்டா மற்றும் கோகோவின் பரஸ்பர வாடிக்கையாளர்களுக்கு 3 தவணைகளில் பாரிஸ்டாவில் எந்த வாங்குதலுக்கும் பணம் செலுத்துவதற்கான வாய்ப்பை வழங்குகிறது. இதன் மூலம் வாடிக்கையாளர்கள் காபி, உணவு மற்றும் தின்பண்டங்களை சிரமமின்றி அல்லது தேவையற்ற பொருளாதார அழுத்தமின்றி தாராளமாக அனுபவிக்க அல்லது எந்த ஒரு சந்தர்ப்பத்தையும் 3 தவணைகளாக பிரித்து கொண்டாட அனுமதிக்கிறது.",
        "பாரிஸ்டா காபி லங்கா (பிரைவேட்) லிமிடெட், உலக வர்த்தக மையத்தில் உள்ள பாரிஸ்டா அவுட்லெட்டில் சமீபத்தில் KOKO APP டெவலப்பர்கள் Dinnovation (Private) Limited உடன் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டது.",
        "பங்காளித்துவ கையொப்பமிடும் நிகழ்வின் போது பாரிஸ்டாவின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திலுப பத்திரன பேசுகையில், \"தற்போதைய நிலையற்ற பொருளாதார மற்றும் பிற மேக்ரோ சுற்றுச்சூழல் காரணிகளால், எங்கள் வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் தினசரி காபியில் சமரசம் செய்து கொள்ள வேண்டாம் என்று பாரிஸ்டா விரும்புகிறது. இந்த விருப்பம் இலங்கையின் மிகப் பெரிய மற்றும் மிகவும் விருப்பமான கஃபே சங்கிலியைச் சுற்றி அணிவகுத்துச் செல்வதற்கு அவர்களை ஊக்குவிக்கும் என்று நாங்கள் உறுதியாக நம்புகிறோம், அதே சமயம் அவர்களுக்கு என்ன செலவாகும் என்பதைப் பற்றி இருமுறை யோசிக்க வேண்டியதில்லை.",
        "இலங்கையில் 2002 ஆம் ஆண்டு முதல் பாரிஸ்டா சிறந்த Lavazza காபியை காய்ச்சி வருகிறது, மேலும் நிச்சயமற்ற காலத்திற்கு மத்தியிலும் அனைத்து விற்பனை நிலையங்களிலும் சிறந்த Lavazza ஐ மட்டுமே தொடர்ந்து வழங்கி வருகிறது.",
        "\"சவால்கள் இருந்தபோதிலும், எங்கள் காபியின் தரத்தை குறைக்கவோ அல்லது செலவுகளை குறைக்கவோ நாங்கள் தேர்வு செய்யவில்லை. எமது வாடிக்கையாளர்கள் பல வருடங்களாக எங்களின் மிகப்பெரும் பலமாக இருந்து வருகின்றனர், மேலும் வாடிக்கையாளர்கள் எம்மீது வைத்துள்ள நம்பிக்கையை சேதப்படுத்த நாங்கள் விரும்பவில்லை” என பத்திரன மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "பாரிஸ்டா தயாரிப்புகள் KOKO பயன்பாட்டையும் வாங்குவதற்குக் கிடைக்கும், மேலும் KOKO ஆனது அனைத்து பாரிஸ்டா கடைகள் மற்றும் ஆன்லைன் தளங்களில் 3 தவணை செலுத்தும் வாய்ப்பை எளிதாக்கும் புதிய கட்டண விருப்பமாக இருக்கும்.",
        "ஃப்ளாஷ் டிஜிட்டல் கணக்கு ஆன்லைன் மருந்தகமான ஃப்ளாஷ் ஹெல்த் உடன் இணைந்து பணம் செலுத்துவதற்கு வசதியானது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தவணைகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாரிஸ்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோகோ ஆப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்டா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாரிஸ்டா காபி லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரைவேட்) லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "உலக வர்த்தக மையத்தில் உள்ள பாரிஸ்டா விற்பனை நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திலுப பத்திரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேக்ரோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாரிஸ்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்டா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}