{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83255/us-supreme-court-ends-constitutional-right-to-abortion",
  "time_ut": 1656159840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "U.S. Supreme Court ends constitutional right to abortion",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "U.S. Supreme Court ends constitutional right to abortion",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The U.S. Supreme Court on Friday overturned the landmark 1973 Roe v. Wade ruling that recognized women’s constitutional right to abortion, a decision condemned by President Joe Biden that will dramatically change life for millions of women in America and exacerbate growing tensions in a deeply polarized country.",
        "The court, in a 6-3 ruling powered by its conservative majority, upheld a Republican-backed Mississippi law that bans abortion after 15 weeks of pregnancy.",
        "The vote was 5-4 to overturn Roe, with conservative Chief Justice John Roberts writing separately to say he would have upheld the Mississippi law without taking the additional step of erasing the Roe precedent altogether.",
        "The reverberations of the ruling will be felt far beyond the court’s high-security confines - potentially reshaping the battlefield in November’s elections to determine whether Biden’s fellow Democrats retain control of Congress and signaling a new openness by the justices to change other long-recognized rights.",
        "The decision will also intensify debate over the legitimacy of the court, once an unassailable cornerstone of the American democratic system but increasingly under scrutiny for its more aggressively conservative decisions on a range of issues.",
        "The ruling restored the ability of states to ban abortion. Twenty-six states are either certain or considered likely to ban abortion. Mississippi is among 13 states with so-called trigger laws to ban abortion with Roe overturned. (For related graphic click https://tmsnrt.rs/3Njv3Cw)",
        "In a concurring opinion that raised concerns the justices might roll back other rights, conservative Justice Clarence Thomas urged the court to reconsider past rulings protecting the right to contraception, legalizing gay marriage nationwide, and invalidating state laws banning gay sex.",
        "The justices, in the ruling written by conservative Justice Samuel Alito, held that the Roe decision that allowed abortions performed before a fetus would be viable outside the womb - which occurs between 24 and 28 weeks of pregnancy - was wrongly decided because the U.S. Constitution makes no specific mention of abortion rights.",
        "Women with unwanted pregnancies in large swathes of America now may face the choice of traveling to another state where the procedure remains legal and available, buying abortion pills online, or having a potentially dangerous illegal abortion.",
        "Justice Brett Kavanaugh, in a concurring opinion, appeared to nix an idea advocated by some anti-abortion advocates that the next step is for the court to declare that the Constitution outlaws abortion. “The Constitution neither outlaws abortion nor legalizes abortion,” Kavanaugh wrote.",
        "Kavanaugh also said that the ruling does not let states bar residents from traveling to another state to obtain an abortion, or retroactively punish people for prior abortions.",
        "Biden condemned the ruling as taking an “extreme and dangerous path.”",
        "“It’s a sad day for the court and for the country,” Biden said at the White House. “The court has done what it has never done before: expressly take away a constitutional right that is so fundamental to so many Americans.”",
        "Empowering states to ban abortion makes the United States an outlier among developed nations on protecting reproductive rights, the Democratic president added.",
        "Biden urged Congress to pass a law protecting abortion rights, an unlikely proposition given its partisan divisions. Biden said his administration will protect women’s access to medications approved by the U.S. Food and Drug Administration including pills for contraception and medication abortion, while also combating efforts to restrict women from traveling to other states to obtain abortions.",
        "Britain, France and some other nations called the ruling a step backward, although the Vatican praised it, saying it challenged the world to reflect on life issues. read more",
        "New Zealand Prime Minister Jacinda Ardern said the decision was “a loss for women everywhere”. “Watching the removal of a woman’s fundamental right to make decisions over their own body is incredibly upsetting,” she said in a statement."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "U.S. Supreme Court",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The U.S. Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Roe v. Wade",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6-3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Republican",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mississippi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Roe",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "John Roberts",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mississippi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Roe",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "November",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Democrats",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twenty-six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mississippi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Roe",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Clarence",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samuel Alito",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Roe",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "between 24 and 28 weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the U.S. Constitution",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brett Kavanaugh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the U.S. Food and Drug Administration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vatican",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "New Zealand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jacinda Ardern",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනපද ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය ගබ්සා කිරීමට ව්‍යවස්ථාපිත අයිතිය අවසන් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය සිකුරාදා 1973 රෝයි එදිරිව වේඩ් ගබ්සාවට කාන්තාවන්ගේ ව්‍යවස්ථාපිත අයිතිය පිළිගත් සන්ධිස්ථානය අවලංගු කරන ලදී, ජනාධිපති ජෝ බයිඩෙන් විසින් හෙළා දකින ලද තීන්දුවක්, ඇමරිකාවේ මිලියන සංඛ්‍යාත කාන්තාවන්ගේ ජීවිතය නාටකාකාර ලෙස වෙනස් කරනු ඇති අතර ගැඹුරින් ධ්‍රැවීකරණය වූ රටක වැඩෙන ආතතීන් උත්සන්න කරයි. .",
        "උසාවිය, එහි ගතානුගතික බහුතරය විසින් බල ගැන්වූ 6-3 තීන්දුවක් තුල, ගැබ්ගැනීමේ සති 15 කට පසු ගබ්සාව තහනම් කරන රිපබ්ලිකන් පිටුබලය ලත් මිසිසිපි නීතිය තහවුරු කළේය.",
        "Roe පෙරලා දැමීමට ඡන්දය 5-4ක් වූ අතර, කොන්සර්වේටිව් අගවිනිසුරු ජෝන් රොබට්ස් රෝ පූර්වාදර්ශය මුළුමනින්ම මකා දැමීමේ අතිරේක පියවරක් නොගෙන මිසිසිපි නීතිය තහවුරු කරන බව පවසමින් වෙනම ලිවීය.",
        "තීන්දුවේ ප්‍රතිරාවය උසාවියේ අධි-ආරක්ෂිත සීමාවෙන් ඔබ්බට දැනෙනු ඇත - බිඩෙන්ගේ සෙසු ඩිමොක්‍රටික් පාක්ෂිකයන් කොන්ග්‍රසයේ පාලනය රඳවා ගන්නේද යන්න තීරණය කිරීම සඳහා නොවැම්බර් මැතිවරනයේදී යුධ පිටිය නැවත සකස් කිරීම සහ අනෙකුත් දිගුකාලීන පිළිගත් අයිතිවාසිකම් වෙනස් කිරීම සඳහා විනිසුරුවරුන් විසින් නව විවෘතභාවයක් සංඥා කරයි.",
        "මෙම තීරණය, ඇමරිකානු ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ක්‍රමයේ වරක් ප්‍රහාර එල්ල කළ නොහැකි මූලික ගලක් වූ නමුත්, ගැටලු රාශියකට වඩා ආක්‍රමණශීලී ලෙස ගතානුගතික තීරණ සඳහා වැඩි වැඩියෙන් විමර්ශනයට ලක්ව ඇති උසාවියේ නීත්‍යානුකූල භාවය පිලිබඳ විවාදය තීව්‍ර කරනු ඇත.",
        "මෙම තීන්දුව මගින් ගබ්සාව තහනම් කිරීමට ප්‍රාන්තවලට ඇති හැකියාව ප්‍රතිෂ්ඨාපනය විය. ප්‍රාන්ත 26ක් ගබ්සාව තහනම් කිරීමට නිශ්චිත හෝ සලකනු ලැබේ. රෝ පෙරළීමත් සමඟ ගබ්සාව තහනම් කිරීමට ඊනියා ප්‍රේරක නීති ඇති ප්‍රාන්ත 13 අතර මිසිසිපි ද වේ. (අදාළ ග්‍රැෆික් සඳහා https://tmsnrt.rs/3Njv3Cw ක්ලික් කරන්න)",
        "විනිශ්චයකාරවරුන් වෙනත් අයිතීන් ආපසු හැරවිය හැකි බවට කනස්සල්ල මතු කරන ලද එකඟ වූ මතයක් තුළ, කොන්සර්වේටිව් විනිසුරු ක්ලැරන්ස් තෝමස්, උපත් පාලන අයිතිය ආරක්ෂා කිරීම, සමලිංගික විවාහ රටපුරා නීතිගත කිරීම සහ සමලිංගික ලිංගිකත්වය තහනම් කරන රාජ්‍ය නීති අවලංගු කිරීම පිළිබඳ අතීත තීන්දු නැවත සලකා බලන ලෙස අධිකරණයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ගතානුගතික විනිසුරු සැමුවෙල් ඇලිටෝ විසින් ලියන ලද තීන්දුවේ විනිසුරුවරුන් කියා සිටියේ, කලලයකට පෙර ගබ්සා කිරීමට අවසර දුන් රෝ තීරණය - ගැබ්ගැනීමේ සති 24 සහ 28 අතර සිදු වන - ගර්භාෂයෙන් පිටත ශක්‍ය වනු ඇති බවයි - එක්සත් ජනපද ව්‍යවස්ථාව මඟින් වැරදි ලෙස තීරණය කර ඇත. ගබ්සා කිරීමේ අයිතිය පිළිබඳ නිශ්චිත සඳහනක් නොමැත.",
        "ඇමරිකාවේ විශාල ප්‍රදේශයක අනවශ්‍ය ගැබ් ගැනීම් ඇති කාන්තාවන්ට ක්‍රියා පටිපාටිය නීත්‍යානුකූලව පවතින සහ ලබා ගත හැකි වෙනත් ප්‍රාන්තයකට ගමන් කිරීමට, අන්තර්ජාලය හරහා ගබ්සා පෙති මිලදී ගැනීමට හෝ අනතුරුදායක නීති විරෝධී ගබ්සාවක් කිරීමට තෝරා ගැනීමට මුහුණ දිය හැකිය.",
        "විනිසුරු Brett Kavanaugh, එකඟ වූ මතයක් අනුව, සමහර ගබ්සා විරෝධී උපදේශකයින් විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද අදහස නිෂ්ප්‍රභ කිරීමට පෙනී සිටියේ මීළඟ පියවර වන්නේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව ගබ්සාව නීති විරෝධී බව අධිකරණය විසින් ප්‍රකාශ කිරීමයි. “ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව ගබ්සාව තහනම් කරන්නේවත් ගබ්සාව නීතිගත කරන්නේවත් නැහැ,” කවනෝ ලිවීය.",
        "ගබ්සාවක් ලබා ගැනීම සඳහා පදිංචිකරුවන්ට වෙනත් ප්‍රාන්තයකට ගමන් කිරීම තහනම් කිරීමට හෝ පෙර ගබ්සා කිරීම් සඳහා මිනිසුන්ට පූර්වගාමීව දඬුවම් කිරීමට මෙම තීන්දුව ප්‍රාන්තවලට ඉඩ නොදෙන බව ද Kavanaugh පැවසීය.",
        "බයිඩෙන් තීන්දුව “අන්ත හා භයානක මාවතක්” ගැනීම හෙළා දුටුවේය.",
        "“එය උසාවියට ​​සහ රටට කණගාටුදායක දවසක්,” බිඩෙන් ධවල මන්දිරයේදී පැවසීය. \"උසාවිය මින් පෙර කවදාවත් නොකළ දේ කර ඇත: බොහෝ ඇමරිකානුවන්ට එතරම් මූලික වන ව්‍යවස්ථාපිත අයිතියක් පැහැදිලිවම ඉවත් කරන්න.\"",
        "ගබ්සාව තහනම් කිරීමට රාජ්‍යයන් බලගැන්වීම ප්‍රජනක අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කිරීම සම්බන්ධයෙන් සංවර්ධිත රටවල් අතර එක්සත් ජනපදය පිටස්තරයෙකු බවට පත් කරන බව ඩිමොක්‍රටික් ජනාධිපතිවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ගබ්සා කිරීමේ අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කිරීමේ නීතියක් සම්මත කරන ලෙස බිඩෙන් කොන්ග්‍රසයෙන් ඉල්ලා සිටියේය, එය එහි පක්ෂග්‍රාහී බෙදීම් සැලකිල්ලට ගත නොහැකි යෝජනාවකි. ගබ්සා කිරීම් ලබා ගැනීම සඳහා කාන්තාවන් වෙනත් ප්‍රාන්තවලට ගමන් කිරීම සීමා කිරීමේ ප්‍රයත්නයන්ට එරෙහිව සටන් කරන අතරම, උපත් පාලන පෙති සහ ඖෂධ ගබ්සාව සඳහා පෙති ඇතුළු එක්සත් ජනපද ආහාර හා ඖෂධ පරිපාලනය විසින් අනුමත කරන ලද ඖෂධ සඳහා කාන්තාවන්ගේ ප්‍රවේශය ඔහුගේ පරිපාලනය විසින් ආරක්ෂා කරන බව බිඩෙන් පැවසීය.",
        "බි‍්‍රතාන්‍යය, ප‍්‍රංශය සහ තවත් සමහර ජාතීන් මෙම තීන්දුව ආපස්සට ගිය පියවරක් ලෙස හැඳින්වූ නමුත්, වතිකානුව එය පැසසුමට ලක් කළද, එය ජීවන ගැටලු ගැන මෙනෙහි කිරීමට ලෝකයට අභියෝග කරන බව පවසමින්. වැඩිදුර කියවන්න",
        "නවසීලන්ත අගමැතිනි Jacinda Ardern පැවසුවේ මෙම තීරණය \"සෑම තැනකම කාන්තාවන්ට පාඩුවක්\" බවයි. \"තම ශරීරය සම්බන්ධයෙන් තීරණ ගැනීමට කාන්තාවකට ඇති මූලික අයිතිය ඉවත් කිරීම දෙස බැලීම ඇදහිය නොහැකි තරම් කණගාටුදායක ය\" යනුවෙන් ඇය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියාය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපද ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෝයි එදිරිව වේඩ්",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6-3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රිපබ්ලිකන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මිසිසිපි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති 15 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රෝයි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ජෝන් රොබට්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිසිසිපි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රෝයි",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විසි හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිසිසිපි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රෝයි",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්ලැරන්ස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැමුවෙල් අලිටෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝයි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "සති 24 සහ 28 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ව්යවස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brett Kavanaugh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ආහාර හා ඖෂධ පරිපාලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වතිකානුව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවසීලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jacinda Ardern",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கருக்கலைப்புக்கான அரசியலமைப்பு உரிமையை அமெரிக்க உச்ச நீதிமன்றம் நிறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கருக்கலைப்புக்கான பெண்களின் அரசியலமைப்பு உரிமையை அங்கீகரித்த 1973 ஆம் ஆண்டு ரோ வி வேட் தீர்ப்பை அமெரிக்க உச்ச நீதிமன்றம் வெள்ளிக்கிழமை ரத்து செய்தது, ஜனாதிபதி ஜோ பைடனால் கண்டனம் செய்யப்பட்ட இந்த முடிவு அமெரிக்காவில் மில்லியன் கணக்கான பெண்களின் வாழ்க்கையை வியத்தகு முறையில் மாற்றும் மற்றும் ஆழமாக துருவப்படுத்தப்பட்ட நாட்டில் வளர்ந்து வரும் பதட்டங்களை அதிகப்படுத்தும். .",
        "நீதிமன்றம், அதன் கன்சர்வேடிவ் பெரும்பான்மையால் இயக்கப்படும் 6-3 தீர்ப்பில், 15 வார கர்ப்பத்திற்குப் பிறகு கருக்கலைப்பைத் தடைசெய்யும் குடியரசுக் கட்சியின் ஆதரவு மிசிசிப்பி சட்டத்தை உறுதி செய்தது.",
        "ரோவின் முன்னுதாரணத்தை முழுவதுமாக அழிக்கும் கூடுதல் நடவடிக்கையை எடுக்காமல் மிசிசிப்பி சட்டத்தை நிலைநிறுத்தியிருப்பேன் என்று பழமைவாத தலைமை நீதிபதி ஜான் ராபர்ட்ஸ் தனித்தனியாக எழுத, ரோவை கவிழ்க்க 5-4 வாக்குகள் இருந்தது.",
        "தீர்ப்பின் எதிரொலிகள் நீதிமன்றத்தின் உயர்-பாதுகாப்பு வரம்புகளுக்கு அப்பால் உணரப்படும் - பிடனின் சக ஜனநாயகக் கட்சியினர் காங்கிரஸின் கட்டுப்பாட்டைத் தக்க வைத்துக் கொள்கிறார்களா என்பதை தீர்மானிக்க நவம்பர் தேர்தல்களில் போர்க்களத்தை மறுவடிவமைக்க முடியும் மற்றும் நீண்டகாலமாக அங்கீகரிக்கப்பட்ட பிற உரிமைகளை மாற்ற நீதிபதிகளின் புதிய வெளிப்படைத்தன்மையைக் குறிக்கிறது.",
        "இந்த முடிவு நீதிமன்றத்தின் நியாயத்தன்மை பற்றிய விவாதத்தை தீவிரப்படுத்தும், ஒரு காலத்தில் அமெரிக்க ஜனநாயக அமைப்பின் தாக்க முடியாத அடித்தளமாக இருந்தது, ஆனால் பலவிதமான சிக்கல்களில் அதன் மிகவும் ஆக்கிரோஷமான பழமைவாத முடிவுகளுக்காக ஆய்வுக்கு உட்பட்டது.",
        "இந்த தீர்ப்பு கருக்கலைப்பை தடை செய்யும் மாநிலங்களின் திறனை மீட்டெடுத்தது. இருபத்தி ஆறு மாநிலங்கள் கருக்கலைப்பைத் தடைசெய்யும் என்பது உறுதியானதாகவோ அல்லது சாத்தியமாகவோ கருதப்படுகிறது. ரோ தலைகீழாக கருக்கலைப்பை தடை செய்வதற்கான தூண்டுதல் சட்டங்கள் என்று அழைக்கப்படும் 13 மாநிலங்களில் மிசிசிப்பியும் உள்ளது. (தொடர்புடைய கிராஃபிக்கிற்கு https://tmsnrt.rs/3Njv3Cw கிளிக் செய்யவும்)",
        "நீதிபதிகள் மற்ற உரிமைகளை திரும்பப் பெறலாம் என்ற கவலையை எழுப்பிய ஒரு இணக்கமான கருத்தில், பழமைவாத நீதிபதி கிளாரன்ஸ் தாமஸ், கருத்தடை உரிமையைப் பாதுகாப்பது, நாடு முழுவதும் ஓரின சேர்க்கையாளர் திருமணத்தை சட்டப்பூர்வமாக்குவது மற்றும் ஓரினச்சேர்க்கையைத் தடைசெய்யும் மாநில சட்டங்களை செல்லாததாக்குவது போன்ற கடந்தகால தீர்ப்புகளை மறுபரிசீலனை செய்யுமாறு நீதிமன்றத்தை வலியுறுத்தினார்.",
        "கன்சர்வேடிவ் நீதிபதி சாமுவேல் அலிட்டோ எழுதிய தீர்ப்பில் நீதிபதிகள், கருவுக்கு முன் கருக்கலைப்பு செய்ய அனுமதிக்கும் ரோ முடிவு கருவுற்ற 24 முதல் 28 வாரங்களுக்கு இடையில் நிகழ்கிறது - இது தவறாக தீர்மானிக்கப்பட்டது, ஏனெனில் அமெரிக்க அரசியலமைப்பு கருக்கலைப்பு உரிமைகள் பற்றி குறிப்பிட்ட குறிப்பு இல்லை.",
        "அமெரிக்காவின் பெரிய பகுதிகளில் தேவையற்ற கருவுற்றிருக்கும் பெண்கள் வேறு மாநிலத்திற்குச் செல்வதைத் தேர்வுசெய்யலாம்.",
        "நீதிபதி பிரட் கவனாக், ஒருமித்த கருத்துடன், கருக்கலைப்புக்கு எதிரான சில வக்கீல்களால் பரிந்துரைக்கப்பட்ட யோசனையை நிராகரித்தார், அடுத்த கட்டமாக அரசியலமைப்பு கருக்கலைப்பை சட்டவிரோதமானது என்று நீதிமன்றம் அறிவிக்க வேண்டும். \"அரசியலமைப்பு கருக்கலைப்பை சட்டவிரோதமாக்கவில்லை அல்லது கருக்கலைப்பை சட்டப்பூர்வமாக்கவில்லை\" என்று கவனாக் எழுதினார்.",
        "கருக்கலைப்பு செய்து கொள்வதற்காக மக்கள் வேறு மாநிலத்திற்குச் செல்வதைத் தடுக்கவோ அல்லது முந்தைய கருக்கலைப்புகளுக்கு மக்களைத் தண்டிக்கவோ இந்த தீர்ப்பு மாநிலங்களை அனுமதிக்காது என்றும் கவனாக் கூறினார்.",
        "பிடென் தீர்ப்பை \"தீவிர மற்றும் ஆபத்தான பாதையில்\" எடுப்பதாக கண்டனம் செய்தார்.",
        "\"இது நீதிமன்றத்திற்கும் நாட்டிற்கும் ஒரு சோகமான நாள்\" என்று பிடன் வெள்ளை மாளிகையில் கூறினார். \"நீதிமன்றம் முன்பு செய்யாததைச் செய்துள்ளது: பல அமெரிக்கர்களுக்கு மிகவும் அடிப்படையான அரசியலமைப்பு உரிமையை வெளிப்படையாக எடுத்துக் கொள்ளுங்கள்.\"",
        "கருக்கலைப்பைத் தடைசெய்யும் மாநிலங்களுக்கு அதிகாரம் அளிப்பது, இனப்பெருக்க உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதில் வளர்ந்த நாடுகளில் அமெரிக்காவை ஒரு புறம்போக்கு ஆக்குகிறது என்று ஜனநாயகக் கட்சித் தலைவர் மேலும் கூறினார்.",
        "கருக்கலைப்பு உரிமைகளைப் பாதுகாக்கும் சட்டத்தை இயற்றுமாறு பிடென் காங்கிரஸை வலியுறுத்தினார், இது அதன் பாகுபாடான பிளவுகளைக் கருத்தில் கொள்ள வாய்ப்பில்லை. கருத்தடை மற்றும் மருந்து கருக்கலைப்புக்கான மாத்திரைகள் உட்பட அமெரிக்க உணவு மற்றும் மருந்து நிர்வாகத்தால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட மருந்துகளுக்கான பெண்களின் அணுகலை தனது நிர்வாகம் பாதுகாக்கும் என்று பிடென் கூறினார், அதே நேரத்தில் கருக்கலைப்பு பெற பெண்கள் பிற மாநிலங்களுக்கு செல்வதைக் கட்டுப்படுத்தும் முயற்சிகளையும் எதிர்த்துப் போராடுகிறார்.",
        "பிரிட்டன், பிரான்ஸ் மற்றும் வேறு சில நாடுகள் இந்தத் தீர்ப்பை பின்னோக்கிச் செல்வதாகக் கூறின, இருப்பினும் வத்திக்கான் அதைப் பாராட்டியது, இது வாழ்க்கைப் பிரச்சினைகளைப் பிரதிபலிக்க உலகிற்கு சவாலாக இருப்பதாகக் கூறியது. மேலும் படிக்க",
        "நியூசிலாந்து பிரதமர் ஜசிந்தா ஆர்டெர்ன் இந்த முடிவு \"எல்லா இடங்களிலும் பெண்களுக்கு இழப்பு\" என்று கூறினார். \"ஒரு பெண்ணின் சொந்த உடல் மீது முடிவெடுக்கும் அடிப்படை உரிமையை அகற்றுவதைப் பார்ப்பது நம்பமுடியாத அளவிற்கு வருத்தமளிக்கிறது\" என்று அவர் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அமெரிக்க உச்ச நீதிமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரோ வி வேட்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6-3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குடியரசு கட்சி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மிசிசிப்பி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரோ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஜான் ராபர்ட்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மிசிசிப்பி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரோ",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நவம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இருபத்தி ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மிசிசிப்பி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரோ",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளாரன்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாமுவேல் அலிட்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "24 மற்றும் 28 வாரங்களுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க அரசியலமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரட் கவனாக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க உணவு மற்றும் மருந்து நிர்வாகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாடிகன்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நியூசிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெசிந்தா ஆர்டெர்ன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}