{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Japan-ex-PM-Abe-injured-after-reported-gunshot-attack/108-240571",
  "time_ut": 1657250164,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Japan ex-PM Abe injured after reported gunshot attack",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Japan ex-PM Abe injured after reported gunshot attack",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Japanese Prime Minister Shinzo Abe was shot at an event in the city of Nara, according to local media reports.",
        "According to news broadcaster NHK, Mr Abe was shot from the back and collapsed halfway during his speech, and appeared to be bleeding.",
        "Incidents of gun violence are rare in Japan, a country where handguns are banned. (BBC)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Japan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ex-PM",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "Abe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Shinzo Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වෙඩි ප්‍රහාරයකින් ජපානයේ හිටපු අගමැති අබේ තුවාල ලබා තිබේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජපානයේ හිටපු අගමැති ෂින්සෝ අබේ නාරා නගරයේ පැවති උත්සවයකදී වෙඩි තබා ඇති බව එරට මාධ්‍ය වාර්තා කරයි.",
        "ප්‍රවෘත්ති විකාශක NHK ට අනුව, අබේ මහතාට පිටුපසින් වෙඩි වැදී ඔහුගේ කතාව අතරතුර අතරමගදී ඇද වැටුණු අතර ලේ ගලමින් සිටින බවක් පෙනෙන්නට තිබුණි.",
        "ගිනි අවි තහනම් රටක් වන ජපානයේ තුවක්කු ප්‍රචණ්ඩත්වයේ සිදුවීම් දුර්ලභ ය. (බීබීසී)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජපානය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "හිටපු අගමැති",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "අබේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Shinzo Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාරා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "துப்பாக்கிச் சூட்டு தாக்குதலில் ஜப்பான் முன்னாள் பிரதமர் அபே காயமடைந்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜப்பானின் முன்னாள் பிரதமர் ஷின்சோ அபே, நாரா நகரில் நடந்த நிகழ்ச்சி ஒன்றில் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டதாக உள்ளூர் ஊடகங்கள் செய்தி வெளியிட்டுள்ளன.",
        "செய்தி ஒளிபரப்பாளரான NHK படி, திரு அபே முதுகில் இருந்து சுடப்பட்டார் மற்றும் அவரது பேச்சின் போது பாதியிலேயே சரிந்து விழுந்தார், மேலும் இரத்தப்போக்கு தோன்றியது.",
        "கைத்துப்பாக்கிகள் தடைசெய்யப்பட்ட நாடான ஜப்பானில் துப்பாக்கி வன்முறை சம்பவங்கள் அரிதானவை. (பிபிசி)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜப்பான்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "முன்னாள் பிரதமர்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "அபே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Shinzo Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாரா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}