{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132273",
  "time_ut": 1658818138,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையை தாக்குமா குரங்கு அம்மை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Monkey measles will hit Sri Lanka",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Since 2019 till date, the Covid pandemic has thrown the entire world into a social and economic crisis and has also brought about political change.",
        "In Sri Lanka, the economic crisis has escalated into a political crisis, and the spread of the Covid pandemic has been the main factor behind the regime change.",
        "The World Health Organization (WHO) has declared measles as a 'public health emergency' as health precautions to protect against Covid-19 are being released.",
        "The World Health Organization (WHO) has classified monkeypox as a high-alert disease due to its rapid global spread.",
        "The Second Emergency Meeting of the World Health Organization on Infectious Diseases was held recently. Monkeypox has been declared a public health emergency based on various researches.",
        "Globally, more than 16,000 people have been affected by monkeypox in more than 75 countries and five people have died so far, the World Health Organization has announced.",
        "Monkeypox has been confirmed in Italy, Spain, Portugal, USA, Britain and India. Monkeypox is considered very common in remote areas of Central and West African countries. Monkeypox is a viral infection. Viral infection is very rare.",
        "Monkeypox infection is not easily spread from one person to another. There is no single vaccine for monkeypox. There are two types of monkeypox virus, the West African type and the Central African type.",
        "In the initial stage, the symptoms of monkeypox virus infection are fever, headache, swelling, back pain, muscle pain, body fatigue. When fever occurs, rashes occur on the body. These are mostly on the face. Small rashes usually occur on the palms and feet.",
        "Mumps has not yet been confirmed as a sexually transmitted disease, although preliminary studies suggest that it can be spread through close physical contact with one another during sex."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Health Organization on Infectious Diseases",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 16,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Italy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Spain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Portugal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "West African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "West African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Central African",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වඳුරු සරම්ප ලංකාවට වදියි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "2019 වසරේ සිට මේ දක්වා කොවිඩ් වසංගතය මුළු ලෝකයම සමාජ හා ආර්ථික අර්බුදයකට ඇද දමා ඇති අතර දේශපාලන වෙනසක් ද ඇති කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය දේශපාලන අර්බුදයක් දක්වා උග්‍ර වී ඇති අතර, පාලන තන්ත්‍රය වෙනස් කිරීම පිටුපස ඇති ප්‍රධාන සාධකය වී ඇත්තේ කොවිඩ් වසංගතයේ ව්‍යාප්තියයි.",
        "Covid-19 ට එරෙහිව ආරක්‍ෂා කිරීම සඳහා සෞඛ්‍ය පූර්වාරක්‍ෂාවන් නිකුත් වෙමින් පවතින බැවින් ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය (WHO) සරම්ප 'මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක්' ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය (WHO) වඳුරු උවදුර ඉතා සීඝ්‍රයෙන් ගෝලීය වශයෙන් ව්‍යාප්ත වීම හේතුවෙන් අධි අනතුරු ඇඟවීමේ රෝගයක් ලෙස වර්ගීකරණය කර ඇත.",
        "බෝවන රෝග පිළිබඳ ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ දෙවන හදිසි රැස්වීම පසුගියදා පැවැත්විණි. විවිධ පර්යේෂණ මත පදනම්ව වඳුරු උවදුර මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "ලොව පුරා රටවල් 75කට අධික සංඛ්‍යාවක 16,000කට අධික පිරිසක් වඳුරු රෝගයට ගොදුරු වී ඇති අතර මේ වන විට පුද්ගලයින් 5 දෙනෙකු මියගොස් ඇති බව ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය නිවේදනය කරයි.",
        "ඉතාලිය, ස්පාඤ්ඤය, පෘතුගාලය, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය, බ්‍රිතාන්‍යය සහ ඉන්දියාව යන රටවල වඳුරු රෝගය තහවුරු වී ඇත.මධ්‍යම සහ බටහිර අප්‍රිකානු රටවල දුෂ්කර ප්‍රදේශවල වඳුරු රෝගය බහුලව දක්නට ලැබේ.වඳුරු යනු වෛරස් ආසාදනයකි.වෛරස් ආසාදනය ඉතා දුර්ලභ ය.",
        "වඳුරු ආසාදනය එක් අයෙකුගෙන් තවත් අයෙකුට පහසුවෙන් බෝ නොවේ.වඳුරුපොක්ස් සඳහා තනි එන්නතක් නොමැත.වඳුරු වයිරසය බටහිර අප්‍රිකානු වර්ගය සහ මධ්‍යම අප්‍රිකානු වර්ගය ලෙස වර්ග දෙකකි.",
        "වඳුරු වයිරස් ආසාදනයේ ආරම්භක අවධියේදී උණ, හිසරදය, ඉදිමීම, කොන්දේ කැක්කුම, මාංශ පේශී වේදනාව, ඇඟ වෙහෙස, උණ ඇති වූ විට සිරුරේ කුෂ්ඨ ඇතිවේ.මේවා වැඩිපුරම මුහුණේ.. සාමාන්‍යයෙන් කුඩා කුෂ්ඨ හටගන්නේ අත්ල සහ පාද.",
        "කම්මුල්ගාය ලිංගිකව සම්ප්‍රේෂණය වන රෝගයක් ලෙස තවමත් තහවුරු වී නොමැත, නමුත් මූලික අධ්‍යයනවලින් පෙනී යන්නේ එය ලිංගිකව එක්වීමේදී එකිනෙකා සමඟ සමීප කායික සම්බන්ධතා හරහා බෝ විය හැකි බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෝවන රෝග පිළිබඳ ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉතාලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෘතුගාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මධ්යම අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையை தாக்குமா குரங்கு அம்மை",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "கொவிட் பெருந்தொற்று 2019 ஆம் ஆண்டு முதல் இன்று வரை முழு உலகையும் சமூக மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிக்குள்ளாக்கியுள்ளதுடன், அரசியல் ரீதியிலான மாற்றத்தையும் ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "இலங்கையில் பொருளாதார நெருக்கடி அரசியல் நெருக்கடியாக தீவிரமடைந்து, ஆட்சி மாற்றத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளதற்கு கொவிட் பெருந்தொற்று பரவல் பிரதான காரணியாக உள்ளது.",
        "கொவிட் தாக்கத்தில் இருந்து பாதுகாக்கும் சுகாதார பாதுகாப்பு அறிவுறுத்தல்கள் தளவர்வடைந்து வரும் நிலையில் தற்போது உலக சுகாதார தாபனம் குரங்கம்மை பாதிப்பை 'பொது சுகாதார அவசர நிலையாக ' அறிவித்துள்ளது.",
        "உலக அளவில் குரங்கம்மை பாதிப்பு தீவிரமாக பரவலடைவதை தொடர்ந்து இதனை உயரிய எச்சரிக்கையுடன் இருக்கும் நோய் பாதிப்பாக உலக சுகாதார தாபனம் வகைப்படுத்தியுள்ளது.",
        "தொற்று நோய்கள் தொடர்பான உலக சுகாதார அமைப்பின் இரண்டாவது அவசர கூட்டம் அண்மையில் இடம்பெற்றது. பல்வேறுப்பட்ட ஆராய்ச்சிகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு குரங்கம்மை நோய் பொது சுகாதார அவசர நிலையாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "உலகளாவிய ரீதியில் இதுவரை 75 இற்கும் அதிகமான நாடுகளில் 16,000 இற்கும் அதிகமானோர் குரங்கம்மை நோயினால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதுடன்,இதுவரை ஐவர் உயிரிழந்துள்ளதாகவும் உலக சுகாதார தாபனம் அறிவித்துள்ளது.",
        "இத்தாலி,ஸ்பெயின்,போர்த்துக்கல்,அமெரிக்கா,பிரிட்டன்,இந்தியா ஆகிய நாடுகளில் குரங்கம்மை நோய் உறுதி செய்யப்பட்டுள்ளது.மத்திய மற்றும் மேற்கு ஆபிரிக்க நாடுகளில் தொலைதூர பகுதிகளில் குரங்கம்மை பாதிப்பு மிகவும் சாதாரணமானதாக கருதப்படுகிறது.குரங்கம்மை என்பது ஒரு வைரஸ் தொற்றாகும்.இந்த வைரஸ் தொற்று உண்டாவது மிகவும் அரிதானது.",
        "குரங்கம்மை தொற்று ஒருவரிடமிருந்து பிறிதொருவருக்கு எளிதில் பரவாது.குரங்கம்மை பாதிப்புக்கு என்று தனியாக் தடுப்பூசி இதுவரை கண்டுப்பிடிக்கப்படவில்லை.மேற்கு ஆபிரிக்க வகை மத்திய ஆபிரிக்க என்று குரங்கம்மை வைரஸ்களில் இரண்டு வகைகள் உள்ளன.",
        "குரங்கம்மை வைரஸ் தொற்றினால் பாதிக்கப்பட்டவருக்க ஆரம்பக்கட்டத்தில் காய்ச்சல், தலைவலி,வீக்கம்,முதுகு வலி,தசை வலி,உடல் சோர்வு ஆகிய அறிகுறிகள் காணப்படும்.காய்ச்சல் ஏற்பட்டதும் உடலில் தடிப்புகள் ஏற்படும்.இவை பெரும்பாலும் முகத்தில் ஏற்படும்.சிறிய தடிப்புக்கள் பொதுவாக உள்ளங்கை மற்றும் பாதங்களில் ஏற்படும்.",
        "குரங்கம்மை நோய் பாலியல் ரீதியாக பரவும் நோய் என இதுவரை உறுதிப்படுத்தப்படவில்லை இருப்பினும் இது உடலுறவின் போது ஒருவருடன் ஒருவர் உடல் ரீதியாக நெருக்கமான தொடர்பில் இருந்தால் பரவலடையும் என ஆரம்பக்கட்ட ஆய்வுகள் ஊடாக குறிப்பிடப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொற்று நோய்களுக்கான உலக சுகாதார அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இத்தாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்பெயின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போர்ச்சுகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்பிரிக்கர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்பிரிக்கர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மத்திய ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}