{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dudleys-drama/",
  "time_ut": 1656000660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dudley’s Drama",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dudley’s Drama",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "The incumbent government has become a metaphor for failure, and earned notoriety for its callous disregard for the woes of people. It does not care to safeguard the interests of consumers, who are being fleeced by producers and traders alike. Some help for the hapless public has come from an unexpected quarter—a member of the Rice Mafia; the proprietor of the Araliya Rice Mills, Dudley Sirisena, who is one of the millers blamed for market manipulations and the exploitation of farmers and consumers, has embarked on a crusade to protect the public against exploitative practices of big-time rice millers and traders! Whoever would have thought such a thing would ever be possible?",
        "Dudley has publicly undertaken to sell rice at the maximum retail price (MRP) and ensure that other millers do likewise. He seems to be serious about carrying out his pledge. How come a member of the Rice Mafia, of all people, has become so considerate as to take up the cudgels for the sake of poor consumers? This is the question one must have asked oneself on seeing the Araliya Rice boss clashing with a fellow miller at a media briefing, on Wednesday. He walked out in a huff, when another miller requested the government to introduce a ‘reasonable’ MRP; he demanded that rice be made available at affordable prices. He told other millers that all of them had amassed enough wealth by selling rice, and the time had come for them to help the public.",
        "One may have thought that the transmogrification of people from misers to givers was possible only in fiction as in the case of Ebenezer Scrooge in the Dickensian novella, A Christmas Carol, or the title character of George Eliot’s Silas Marner. Both Scrooge, the penny-pinching business owner, and Marner, the miserly weaver, overcome greed and become caring and generous, in the end. But we can now see such a character in the flesh—Dudley, the miller!",
        "People can, and do change—for different reasons. What has caused Dudley’s welcome transformation? He would have us believe that he is driven by pure altruism to give something back to the rice consumers who have made his wealth accumulation possible. It may be that he is following the dictates of conscience, at last. There are other possibilities, though. People are at the end of their tether. They are in the depths of despair, unable to buy essentials and dull the pangs of hunger due to the chronic scarcity of goods, and soaring prices. Their anger is manifestly welling up, and food protests could lead to food riots sooner than expected, and nobody will be safe in such an eventuality; the wealthy millers will have people raiding their warehouses. Last month’s spate of violence, which left scores of houses belonging to government politicians gutted may be considered a foretaste of what is to come unless the current crisis is brought under control and some relief granted to the public urgently. Dudley, the miller, knows how people react to rice shortages and steep increases in rice prices; he may be aware of the fate that befell Dudley, the PM, in 1953, when an increase in the price of a measure of rice, inter alia, triggered a hartal. So, the Araliya Rice boss may have sought to win over the public by undertaking to sell rice at the prices stipulated by the Consumer Affairs Authority. It is also possible that as a younger brother of former President Maithripala Sirisena, who is still aiming high, Dudley is trying to rally public support by reducing the prices of rice in a bid to take to active politics and/or shore up the crumbling image of the Sirisenas.",
        "Whatever his motive, Dudley has put the government to shame. He has come forward to tame the Rice Mafia, of which he himself is a member. This is something the present-day leaders have failed to do all these years. They should hang their heads in shame for being so impotent despite their braggadocio.",
        "We have had no civil word to say about the Rice Mafia, especially Dudley, but his offer to adhere to the MRP of rice as well as his exhortation to other millers to follow suit is to be appreciated. We can only hope that Dudley is genuinely desirous of granting the unfortunate public some relief, and will not try to pull the wool over their eyes and remind us of some evil characters such as the shapeshifters in Louis Stevenson’s Strange Case of Dr. Jekyll and Mr. Hyde, and Saki’s Gabriel-Ernest.",
        "Now that Dudley has talked the talk, he has to walk the walk. Other millers, too, had better be considerate towards the public in these difficult times. People are waiting for rice at affordable prices. Hungry masses are angry, and nobody will be safe if their anger spills over onto the streets.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dudley",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "an unexpected quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Rice Mafia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Araliya Rice Mills",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dudley Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Rice Mafia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Araliya Rice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ebenezer Scrooge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "A Christmas Carol",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "George Eliot’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Silas Marner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Scrooge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Marner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Last month’s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1953",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Araliya Rice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sirisenas",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Rice Mafia",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "all these years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Rice Mafia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Louis Stevenson’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Strange Case of Dr. Jekyll",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Hyde",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saki’s Gabriel-Ernest",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dudley",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩඩ්ලිගේ නාට්‍යය",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "වත්මන් රජය අසාර්ථකත්වයේ රූපකයක් බවට පත් වී ඇති අතර, මිනිසුන්ගේ දුක්ගැනවිලි නොසැලකිලිමත් ලෙස සැලකීම සම්බන්ධයෙන් ප්‍රසිද්ධියක් ලබා ඇත. නිෂ්පාදකයින් සහ වෙළෙන්දන් විසින් එක හා සමානව කොල්ලකනු ලබන පාරිභෝගිකයින්ගේ අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කිරීමට එය තැකීමක් නොකරයි. සහල් මාෆියාවේ සාමාජිකයෙකු වන අනපේක්ෂිත කාර්තුවකින් අවාසනාවන්ත මහජනතාවට යම් උපකාරයක් ලැබී ඇත. වෙළඳපොල උපාමාරු සහ ගොවීන් සහ පාරිභෝගිකයින් සූරාකෑම සම්බන්ධයෙන් දොස් පවරන ලද මෝල් කරුවෙකු වන අරලිය සහල් මෝලේ හිමිකරු ඩඩ්ලි සිරිසේන, මහා පරිමාණ සහල් මෝල් හිමියන්ගේ සහ වෙළෙන්දන්ගේ සූරාකෑමේ ක්‍රියාවන්ගෙන් මහජනතාව ආරක්ෂා කිරීමේ කුරුස යුද්ධයකට අවතීර්ණ වී ඇත! එවැනි දෙයක් කවදා හෝ සිදු විය හැකි යැයි කවුරුන් සිතුවාද?",
        "ඩඩ්ලි උපරිම සිල්ලර මිලට (MRP) සහල් විකිණීමට ප්‍රසිද්ධියේ භාරගෙන ඇති අතර අනෙකුත් මෝල්කරුවන්ද එසේ කරන බවට සහතික විය. ඔහු තම පොරොන්දුව ඉටු කිරීමට බැරෑරුම් ලෙස කටයුතු කරන බව පෙනේ. සහල් මාෆියාවේ සාමාජිකයෙකු, සියලු මිනිසුන්, දුප්පත් පාරිභෝගිකයන් වෙනුවෙන් හුරතල් කිරීමට තරම් කල්පනාකාරී වී ඇත්තේ කෙසේද? බදාදා මාධ්‍ය හමුවකදී අරලිය සහල් ලොක්කා සහෝදර මෝල් කරුවෙකු සමඟ ගැටෙනු දුටු කෙනෙකු තමාගෙන්ම ඇසිය යුතු ප්‍රශ්නය මෙයයි. තවත් මෝල්කරුවෙකු ‘සාධාරණ’ MRP හඳුන්වා දෙන ලෙස රජයෙන් ඉල්ලා සිටි විට ඔහු හූ හඬින් පිටව ගියේය. සහල් දැරිය හැකි මිලට ලබා දෙන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය. ඔවුන් සියලු දෙනාම සහල් විකුණා අවශ්‍ය තරම් ධනය රැස්කරගෙන ඇති බවත්, ඔවුන් මහජනතාවට උපකාර කළ යුතු කාලය පැමිණ ඇති බවත් ඔහු අනෙකුත් මෝල් හිමියන්ට පැවසීය.",
        "Dickensian නවකතාවේ Ebenezer Scrooge, A Christmas Carol හෝ George Eliot ගේ Silas Marner හි ප්‍රධාන චරිතය වන Ebenezer Scrooge ගේ සිද්ධියේ දී මෙන්, මිනිසුන් කාලකණ්ණියෙකුගේ සිට දායකයන් බවට පරිවර්තනය කළ හැක්කේ ප්‍රබන්ධයේ පමණක් යැයි යමෙකු සිතන්නට ඇත. සතයක් සොයන ව්‍යාපාර හිමිකරු වන ස්කෘජ් සහ මසුරු රෙදි වියන්නෙකු වන මාර්නර් යන දෙදෙනාම අවසානයේ ගිජුකම ජයගෙන සැලකිලිමත් සහ ත්‍යාගශීලී වෙති. නමුත් අපට දැන් මාංසයේ එවැනි චරිතයක් දැකිය හැකිය - ඩඩ්ලි, මෝල්!",
        "විවිධ හේතු නිසා මිනිසුන්ට වෙනස් විය හැකිය, වෙනස් කළ හැකිය. ඩඩ්ලිගේ පිළිගැනීමේ පරිවර්තනයට හේතු වී ඇත්තේ කුමක්ද? තම ධනය රැස් කර ගැනීමට හැකි වූ සහල් පාරිභෝගිකයින්ට යමක් නැවත ලබා දීම සඳහා ඔහු නිර්මල පරාර්ථකාමීත්වය විසින් මෙහෙයවනු ලබන බව ඔහු අපව විශ්වාස කරනු ඇත. සමහර විට ඔහු අවසානයේ හෘද සාක්ෂියේ නියමයන් අනුගමනය කරනවා විය හැකිය. කෙසේ වෙතත්, වෙනත් හැකියාවන් තිබේ. මිනිසුන් සිටින්නේ ඔවුන්ගේ බැඳීම අවසානයේ ය. ඔවුන් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය මිලදී ගැනීමට නොහැකිව දැඩි බලාපොරොත්තු සුන්වීමක ගිලී සිටින අතර දිගුකාලීන භාණ්ඩ හිඟය සහ මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් කුසගින්න නිවා දමයි. ඔවුන්ගේ කෝපය ප්‍රකාශිතව වැඩිවෙමින් පවතින අතර, ආහාර විරෝධතා බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා ඉක්මනින් ආහාර කෝලාහලවලට තුඩු දිය හැකි අතර, එවැනි අවස්ථාවකදී කිසිවෙකු ආරක්ෂිත නොවනු ඇත; ධනවත් මෝල්කරුවන් ඔවුන්ගේ ගබඩා වටලනු ඇත. වත්මන් අර්බුදය පාලනය කර මහජනතාවට යම් සහනයක් කඩිනමින් ලබා නොදෙන්නේ නම්, ආණ්ඩුවේ දේශපාලනඥයන්ට අයත් නිවාස ගණනාවක් විනාශ කළ පසුගිය මාසයේ සිදු වූ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා, ඉදිරියේදී සිදුවීමට නියමිත දේවල පෙර නිමිත්තක් ලෙස සැලකිය හැකිය. සහල් හිඟය සහ සහල් මිල සීග්‍රයෙන් ඉහළ යාම සම්බන්ධයෙන් ජනතාව ප්‍රතිචාර දක්වන ආකාරය මෝල්කරු ඩඩ්ලි දනී. 1953 දී සහල් මිනුමක මිල වැඩිවීම නිසා හර්තාලයක් ඇති වූ විට අගමැති ඩඩ්ලිට අත් වූ ඉරණම ගැන ඔහු දන්නවා විය හැකිය. ඉතින් අරලිය හාල් ලොක්කා හදන්නේ පාරිභෝගික අධිකාරියෙන් නියම කරන මිලට සහල් විකුණන්න බාර අරගෙන මහජනතාව දිනාගන්න වෙන්න ඇති. තවමත් ඉහළ ඉලක්‌කයක්‌ ඇති හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතාගේ බාල සොහොයුරෙකු ලෙස ඩඩ්ලි ක්‍රියාකාරී දේශපාලනයට ගෙන ඒමේ සහ/හෝ ගරාවැටෙන ප්‍රතිරූපය ගොඩනඟා ගැනීමේ අරමුණින් සහල් මිල අඩුකර මහජන සහයෝගය එක්රැස් කිරීමට උත්සාහ කරනවා විය හැකිය. සිරිසේනලාගේ.",
        "ඔහුගේ අරමුණ කුමක් වුවත්, ඩඩ්ලි රජය ලැජ්ජාවට පත් කර ඇත. ඔහුම සාමාජිකයෙකු වන සහල් මාෆියාව මෙල්ල කිරීමට ඉදිරිපත් වී ඇත. මෙය වර්තමාන නායකයින්ට වසර ගණනාවක් තිස්සේ කිරීමට නොහැකි වූ දෙයකි. පුරසාරම් දොඩමින් සිටියත් ඔවුන් බෙලහීන වීම ගැන ලැජ්ජාවෙන් ඔළුව වනාගත යුතුය.",
        "සහල් මාෆියාව ගැන, විශේෂයෙන්ම ඩඩ්ලි ගැන කීමට අපට සිවිල් වචනයක් නොතිබුණත්, සහල්වල MRP වලට අනුගත වීමට ඔහු ඉදිරිපත් කිරීම මෙන්ම අනෙකුත් මෝල්කරුවන්ට එය අනුගමනය කරන ලෙස ඔහු කළ අවවාදයද අගය කළ යුතුය. අවාසනාවන්ත මහජනතාවට යම් සහනයක් ලබා දීමට ඩඩ්ලි අවංකවම කැමති බවත්, ඔවුන්ගේ ඇස් මත ලොම් ඇද ගැනීමට උත්සාහ නොකරන බවත්, ලුවී ස්ටීවන්සන්ගේ ස්ට්‍රේන්ජ් කේස් ඔෆ් ඩොක්ටර් ජෙකිල් සහ මිස්ටර් වැනි නපුරු චරිත අපට මතක් කර දෙනු ඇතැයි අපට බලාපොරොත්තු විය හැකිය. හයිඩ්, සහ සකීගේ ගේබ්‍රියෙල්-අර්නස්ට්.",
        "දැන් ඩඩ්ලි කතාව කතා කර ඇති නිසා ඔහුට ඇවිදීමට සිදුවේ. අනෙකුත් මෝල්කරුවන් ද මෙම දුෂ්කර කාලවලදී මහජනතාව කෙරෙහි සැලකිලිමත් විය යුතුය. සාධාරණ මිලට සහල් ලැබෙන තුරු ජනතාව බලා සිටිනවා. කුසගින්නෙන් පෙළෙන ජනතාව කෝපයට පත් වන අතර, ඔවුන්ගේ කෝපය පාරට වැටුණහොත් කිසිවෙකු ආරක්ෂිත නොවනු ඇත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩඩ්ලි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අනපේක්ෂිත කාර්තුවක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සහල් මාෆියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලිය සහල් මෝල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සහල් මාෆියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලිය බත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ebenezer Scrooge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නත්තල් කැරොල් එකක්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් එලියට්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිලස් මාර්නර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්කෲජ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාර්නර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගමැති",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1953",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරලිය බත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරිසේනලා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සහල් මාෆියාව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මේ වසර පුරා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහල් මාෆියාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලුවී ස්ටීවන්සන්ගේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආචාර්ය ජෙකිල්ගේ අමුතු නඩුව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "හයිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සකීගේ ගේබ්‍රියෙල්-අර්නස්ට්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டட்லியின் நாடகம்",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "தற்போதைய அரசாங்கம் தோல்விக்கான உருவகமாக மாறியுள்ளது, மேலும் மக்களின் துயரங்களை அலட்சியமாக அலட்சியப்படுத்தியதற்காகப் புகழ் பெற்றது. உற்பத்தியாளர்களாலும் வியாபாரிகளாலும் பறிக்கப்படும் நுகர்வோரின் நலன்களைப் பாதுகாப்பதில் அக்கறை இல்லை. எதிர்பாராத காலாண்டில் இருந்து, அரிசி மாஃபியாவின் உறுப்பினராக இருந்து, மகிழ்ச்சியற்ற பொதுமக்களுக்கு சில உதவிகள் வந்துள்ளன; அராலிய அரிசி ஆலையின் உரிமையாளரான டட்லி சிறிசேன, சந்தை முறைகேடுகள் மற்றும் விவசாயிகள் மற்றும் நுகர்வோர் சுரண்டலுக்கு குற்றம் சாட்டப்பட்ட மில்லர்களில் ஒருவரான அவர், பெருந்தொகை அரிசி ஆலைகள் மற்றும் வணிகர்களின் சுரண்டல் நடவடிக்கைகளுக்கு எதிராக பொதுமக்களைப் பாதுகாக்கும் அறப்போராட்டத்தில் இறங்கியுள்ளார்! இப்படி ஒரு காரியம் எப்போதாவது சாத்தியப்படும் என்று யார் நினைத்திருப்பார்களோ?",
        "அதிகபட்ச சில்லறை விலையில் (எம்ஆர்பி) அரிசியை விற்கவும், மற்ற ஆலைகளும் அவ்வாறே செய்வதை உறுதி செய்யவும் டட்லி பகிரங்கமாக பொறுப்பேற்றுள்ளார். அவர் தனது உறுதிமொழியை நிறைவேற்றுவதில் தீவிரமாக இருப்பதாகத் தெரிகிறது. அரிசி மாஃபியாவைச் சேர்ந்த ஒருவர், அனைத்து மக்களும், ஏழை நுகர்வோரின் நலனுக்காக கசகசாவை எடுக்கும் அளவுக்கு அக்கறை காட்டுவது எப்படி? புதன்கிழமையன்று நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் அராலிய அரிசி முதலாளி சக ஆலையுடன் மோதுவதைப் பார்த்த ஒருவர் தன்னைத்தானே கேட்டுக் கொண்ட கேள்வி இது. மற்றொரு மில்லர் 'நியாயமான' எம்ஆர்பியை அறிமுகப்படுத்துமாறு அரசாங்கத்திடம் கோரிக்கை விடுத்தபோது, ​​அவர் சத்தத்துடன் வெளியேறினார்; மலிவு விலையில் அரிசி கிடைக்க வேண்டும் என்று கோரிக்கை விடுத்தார். மற்ற மில்லர்களிடம் அவர்கள் அனைவரும் அரிசி விற்று போதுமான செல்வம் சேர்த்துள்ளதாகவும், அவர்கள் பொதுமக்களுக்கு உதவ வேண்டிய நேரம் வந்துவிட்டது என்றும் கூறினார்.",
        "டிக்கென்சியன் நாவல், எ கிறிஸ்மஸ் கரோல் அல்லது ஜார்ஜ் எலியட்டின் சிலாஸ் மார்னரின் தலைப்புக் கதாபாத்திரம் போன்றவற்றில் எபினேசர் ஸ்க்ரூஜைப் போலவே, கஞ்சர்களிடமிருந்து கொடுப்பவர்களாக மக்களை மாற்றுவது கற்பனையில் மட்டுமே சாத்தியம் என்று ஒருவர் நினைத்திருக்கலாம். ஸ்க்ரூஜ், பைசா கிள்ளும் வணிக உரிமையாளர் மற்றும் கஞ்சத்தனமான நெசவாளர் மார்னர் இருவரும் இறுதியில் பேராசையை வென்று அக்கறையுடனும் தாராளமாகவும் மாறுகிறார்கள். ஆனால் நாம் இப்போது மாம்சத்தில் அத்தகைய ஒரு பாத்திரத்தை பார்க்க முடியும் - டட்லி, மில்லர்!",
        "வெவ்வேறு காரணங்களுக்காக மக்கள் மாற்றலாம், மாற்றலாம். டட்லியின் வரவேற்கத்தக்க மாற்றத்திற்கு என்ன காரணம்? அவர் தனது செல்வக் குவிப்பை சாத்தியமாக்கிய அரிசி நுகர்வோருக்கு எதையாவது திரும்பக் கொடுப்பதற்காக தூய்மையான தன்னலத்தால் உந்தப்பட்டவர் என்று அவர் நம்மை நம்ப வைப்பார். கடைசியாக மனசாட்சியின் கட்டளைகளைப் பின்பற்றுவதாக இருக்கலாம். இருப்பினும், மற்ற சாத்தியக்கூறுகள் உள்ளன. மக்கள் தங்கள் இணைப்பின் முடிவில் உள்ளனர். அத்தியாவசியப் பொருட்களை வாங்க முடியாமல் விரக்தியின் ஆழ்மனதில், சரக்குகளின் தீராத தட்டுப்பாடு, விலைவாசி உயர்வு போன்றவற்றால் பசியின் வேதனையை மழுங்கடிக்கச் செய்கின்றனர். அவர்களின் கோபம் வெளிப்படையாகவே அதிகரித்து வருகிறது, மேலும் உணவு எதிர்ப்புகள் எதிர்பார்த்ததை விட விரைவில் உணவு கலவரங்களுக்கு வழிவகுக்கும், மேலும் இதுபோன்ற ஒரு நிகழ்வில் யாரும் பாதுகாப்பாக இருக்க மாட்டார்கள்; பணக்கார மில்லர்கள் தங்கள் கிடங்குகளில் ஆட்களை சோதனை செய்வார்கள். தற்போதைய நெருக்கடியை கட்டுக்குள் கொண்டு வந்து, பொதுமக்களுக்கு சிறிது நிவாரணம் வழங்கப்படாவிட்டால், கடந்த மாதம் நடந்த வன்முறை சம்பவங்கள், அரசாங்க அரசியல்வாதிகளுக்கு சொந்தமான ஏராளமான வீடுகளை அழித்தொழித்தது, வரப்போவதை முன்னறிவிப்பதாக கருதலாம். டட்லி, மில்லர், அரிசி தட்டுப்பாடு மற்றும் அரிசி விலைகள் செங்குத்தான அதிகரிப்பு ஆகியவற்றிற்கு மக்கள் எவ்வாறு பிரதிபலிக்கிறார்கள் என்பதை அறிவார்; 1953 ஆம் ஆண்டு பிரதமர் டட்லிக்கு நேர்ந்த கதியை அவர் அறிந்திருக்கலாம். எனவே, அராலிய அரிசி முதலாளி, நுகர்வோர் விவகார அதிகாரசபையால் நிர்ணயிக்கப்பட்ட விலைக்கு அரிசியை விற்பனை செய்வதன் மூலம் பொதுமக்களின் மனதைக் கவர முயன்றிருக்கலாம். முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேனவின் இளைய சகோதரன் என்ற வகையில், இன்னும் உயர் இலக்கை நோக்கி, தீவிர அரசியலில் ஈடுபடுவதற்கும்/அல்லது சிதைந்து வரும் பிம்பத்தை உயர்த்திக் கொள்வதற்கும் அரிசி விலையை குறைத்து பொதுமக்களின் ஆதரவை திரட்ட டட்லி முயற்சிக்கிறார். சிறிசேனாவின்.",
        "அவரது நோக்கம் எதுவாக இருந்தாலும், டட்லி அரசாங்கத்தை அவமானப்படுத்தியுள்ளார். அவரே அங்கம் வகிக்கும் அரிசி மாஃபியாவை அடக்க முன் வந்துள்ளார். இதை இன்றைய தலைவர்கள் இத்தனை ஆண்டுகளாக செய்யத் தவறிவிட்டனர். தற்பெருமை பேசினாலும் அவர்கள் மிகவும் ஆண்மைக்குறைவாக இருந்ததற்காக வெட்கித் தலைகுனிய வேண்டும்.",
        "அரிசி மாஃபியாவைப் பற்றி, குறிப்பாக டட்லியைப் பற்றிச் சொல்வதற்கு எங்களிடம் சிவில் வார்த்தை இல்லை, ஆனால் அரிசியின் MRPயை கடைபிடிக்க அவர் வழங்கிய சலுகை மற்றும் பிற மில்லர்களைப் பின்பற்றுமாறு அவர் அறிவுறுத்தியது பாராட்டத்தக்கது. துரதிர்ஷ்டவசமான பொதுமக்களுக்கு சிறிது நிவாரணம் வழங்குவதற்கு டட்லி உண்மையிலேயே விரும்புவதாகவும், அவர்களின் கண்களில் கம்பளியை இழுக்க முயற்சிக்க மாட்டார் என்றும், லூயிஸ் ஸ்டீவன்சனின் ஸ்ட்ரேஞ்ச் கேஸ் ஆஃப் டாக்டர். ஜெகில் மற்றும் திரு போன்ற சில தீய கதாபாத்திரங்களை நமக்கு நினைவூட்ட மாட்டார் என்றும் நாம் நம்பலாம். ஹைட் மற்றும் சாகியின் கேப்ரியல்-எர்னஸ்ட்.",
        "இப்போது டட்லி பேச்சை பேசியதால், அவர் நடக்க வேண்டும். மற்ற மில்லர்களும், இந்த இக்கட்டான காலங்களில் பொதுமக்களிடம் கவனமாக இருப்பது நல்லது. மலிவு விலையில் அரிசிக்காக மக்கள் காத்திருக்கின்றனர். பசியால் வாடும் மக்கள் கோபமாக இருக்கிறார்கள், அவர்களுடைய கோபம் தெருக்களில் பரவினால் யாரும் பாதுகாப்பாக இருக்க மாட்டார்கள்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டட்லி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்பாராத காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரிசி மாஃபியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரலிய அரிசி ஆலைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டட்லி சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரிசி மாஃபியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரலியா அரிசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எபினேசர் ஸ்க்ரூஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு கிறிஸ்துமஸ் கரோல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் எலியட்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சைலஸ் மார்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்க்ரூஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மார்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரதமர்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1953",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரலியா அரிசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறிசேனாக்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரிசி மாஃபியா",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரிசி மாஃபியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லூயிஸ் ஸ்டீவன்சன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டாக்டர் ஜெகில் பற்றிய விசித்திரமான வழக்கு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஹைட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாகியின் கேப்ரியல்-எர்னஸ்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டட்லி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}