{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/බංග්ලාදේශයේ-සිවුවැනි-රැල්ල-දරුණුයි/1-615984",
  "time_ut": 1657170600,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බංග්ලාදේශයේ සිවුවැනි රැල්ල දරුණුයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The fourth wave in Bangladesh is severe",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Bangladesh is facing the fourth wave of Corona, and the country's health departments have expressed fear that this fourth wave of Corona has taken a terrible form.",
        "According to Bangladesh health authorities, the country's fourth wave of 'Covid 19' started on July 1. It is also reported that the country's hospitals are currently overflowing with new 'Covid-19' patients.",
        "It is said that the number of 'Covid 19' deaths reported within the last 5 days is 32. The number of reported deaths has crossed 2,500. It is also said that the number of 'Covid 19' infected people reported daily within the last 5 days is close to 50.",
        "Bangladesh health authorities have discovered that the cause of this new corona wave is 'BA5', a sub-variety of the 'Covid 19 Omicron' mutation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "fourth",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Bangladesh",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "'Covid 19'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "July 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 5 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "32",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the last 5 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 'Covid 19",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බංග්ලාදේශයේ සිවුවැනි රැල්ල දරුණුයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "බංග්ලාදේශය සිවුවැනි කොරෝනා රැල්ලට මුහුණ දෙමින් සිටින අතර, එරට සෞඛ්‍ය අංශ බිය පළ කර ඇත්තේ, මෙම සිවුවැනි කොරෝනා රැල්ල බිහිසුණු ස්වරූපයක් ගෙන ඇති බවය.",
        "බංග්ලාදේශ සෞඛ්‍ය බලධාරීන්ට අනුව, එරට සිවුවැනි ‘කොවිඩ් 19’ රැල්ල ආරම්භ වූයේ පසුගිය ජූලි 1 වැනිදා සිටය. මේ වනවිට නව ‘කොවිඩ් 19’ ආසාදිතයන්ගෙන් එරට රෝහල් පිරී යමින් පවතින බව ද වාර්තා වේ.",
        "ගතවුණු දින 5 ඇතුළත වාර්තා වූ ‘කොවිඩ් 19’ මරණ ගණන 32 ක් බව පැවැසෙයි. වාර්තා වූ ආසාදියන් ගණන 2,500 පසු කර තිබේ. පසුගිය දින 5 ඇතුළත දෛනිකව වාර්තා වන ‘කොවිඩ් 19’ ආසාදිතයන් ගණන  50 කට ආසන්න යැයි ද පැවැසෙයි.",
        "මෙම නව කොරෝනා රැල්ලට හේතුව ‘කොවිඩ් 19 ඔමික්‍රෝන්’ විකෘති ප්‍රභේදයේ උප ප්‍රභේදයක වන ‘බී.ඒ.5’ බව බංග්ලාදේශ සෞඛ්‍ය අංශ අනාවරණය කරගෙන තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතරවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "බංග්ලාදේශය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "'කොවිඩ් 19'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "32",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2,500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'කොවිඩ් 19",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வங்கதேசத்தில் நான்காவது அலை கடுமையாக உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பங்களாதேஷ் கொரோனாவின் நான்காவது அலையை எதிர்கொள்கிறது, மேலும் இந்த நான்காவது கொரோனா அலை பயங்கரமான வடிவத்தை எடுத்துள்ளதாக நாட்டின் சுகாதாரத் துறைகள் அச்சம் தெரிவித்துள்ளன.",
        "பங்களாதேஷ் சுகாதார அதிகாரிகளின் கூற்றுப்படி, நாட்டின் நான்காவது அலை 'கோவிட் 19' ஜூலை 1 அன்று தொடங்கியது. நாட்டின் மருத்துவமனைகள் தற்போது புதிய 'கோவிட்-19' நோயாளிகளால் நிரம்பி வழிகின்றன என்றும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "கடந்த 5 நாட்களில் பதிவான 'கோவிட் 19' இறப்புகளின் எண்ணிக்கை 32 என்று கூறப்படுகிறது. உயிரிழந்தவர்களின் எண்ணிக்கை 2,500ஐ தாண்டியுள்ளது. கடந்த 5 நாட்களில் தினமும் 'கோவிட் 19' பாதிக்கப்பட்டவர்களின் எண்ணிக்கை 50ஐ நெருங்கி வருவதாகவும் கூறப்படுகிறது.",
        "இந்த புதிய கொரோனா அலைக்கான காரணம் 'கோவிட் 19 ஓமிக்ரான்' பிறழ்வின் துணை வகையான 'BA5' என்று பங்களாதேஷ் சுகாதார அதிகாரிகள் கண்டுபிடித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நான்காவது",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "பங்களாதேஷ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "'கோவிட் 19'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 5 நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "32",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த 5 நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'கோவிட் 19",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}