{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/02/fertilizer-distribution-for-tea-estates-begin/",
  "time_ut": 1662106980,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fertilizer distribution for Tea estates begin",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fertilizer distribution for Tea estates begin",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Tea Small Holdings Development Authority says that they have commenced the distribution of the urea and other fertilizers for tea cultivation.",
        "The Chairman of the Tea Small Holdings Development Authority Thushara Priyadarshana said that fertilizers are distributed through small tea plantation societies and tea factories.",
        "The Chairman said that if there is a problem in obtaining fertilizer, to contact the hotline 1974.",
        "Weak Regulators Framework root cause for loan issue – Verite’"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Tea",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Tea Small Holdings Development Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tea Small Holdings Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Priyadarshana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1974",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weak Regulators Framework",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තේ වතු සඳහා පොහොර බෙදා හැරීම ඇරඹේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); තේ වගාව සඳහා අවශ්‍ය යූරියා ඇතුළු පොහොර බෙදාහැරීමේ කටයුතු මේ වනවිට ආරම්භ කර ඇති බව කුඩා තේ වතු සංවර්ධන අධිකාරිය පවසයි.",
        "කුඩා තේ වතු සංවර්ධන අධිකාරියේ සභාපති තුෂාර ප්‍රියදර්ශන මහතා පැවසුවේ කුඩා තේ වතු සමිති සහ තේ කර්මාන්ත ශාලා හරහා පොහොර බෙදා හැරීම සිදු කරන බවයි.",
        "පොහොර ලබාගැනීමේ ගැටලුවක් ඇත්නම් 1974 ක්ෂණික ඇමතුම් අංකයට දැනුම් දෙන ලෙස සභාපතිවරයා පැවසීය.",
        "දුර්වල නියාමක රාමුව ණය ප්‍රශ්නයට මූලික හේතුව - Verite'"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුඩා තේ වතු සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුඩා තේ වතු සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියදර්ශන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1974",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුර්වල නියාමක රාමුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேயிலை தோட்டங்களுக்கு உரம் விநியோகம் தொடங்கியது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); தேயிலை பயிர்ச்செய்கைக்கான யூரியா மற்றும் ஏனைய உரங்களை விநியோகிக்கும் நடவடிக்கைகள் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளதாக சிறு தேயிலை தோட்ட அபிவிருத்தி அதிகார சபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "சிறு தேயிலை தோட்ட சங்கங்கள் மற்றும் தேயிலை தொழிற்சாலைகள் ஊடாக உரங்கள் விநியோகிக்கப்படுவதாக சிறு தேயிலை தோட்ட அபிவிருத்தி அதிகார சபையின் தலைவர் துஷார பிரியதர்சன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உரம் பெறுவதில் சிக்கல் இருப்பின் 1974 என்ற அவசர தொலைபேசி இலக்கத்திற்கு தொடர்பு கொள்ளுமாறு தலைவர் தெரிவித்தார்.",
        "பலவீனமான கட்டுப்பாட்டாளர்கள் கட்டமைப்பு கடன் பிரச்சினைக்கான மூல காரணம் - சரிபார்க்கவும்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தேநீர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேயிலை சிறு தோட்டங்கள் அபிவிருத்தி அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேயிலை சிறு தோட்டங்கள் அபிவிருத்தி அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரியதர்ஷனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1974",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலவீனமான கட்டுப்பாட்டாளர்கள் கட்டமைப்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}