{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131643",
  "time_ut": 1658052086,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதித் தெரிவு ; டலஸ் - சஜித் முன்வைக்கும் விடயங்கள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Presidential election; Dulles - Sajith's presentation",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "4 main candidates are vying for the presidential vacancy created by the resignation of former President Gotabaya Rajapaksa. The candidates who have entered the field have also expressed their opinions about their decision.",
        "Member of Parliament Dalus Alagaperuma and Leader of the Opposition Sajith Premadasa posted this on their Twitter page, announcing that they will contest the presidential election to be held in Parliament next Wednesday.",
        "Member of Parliament Dallas Alagapperuma has said that he has decided to run as a presidential candidate so that the opposition parties can form a consensus government for the first time in history.",
        "At the same time, Leader of the Opposition Sajith Premadasa said that he is trying to make it clear to the opposing party that cooperation with corruption and crony politics will no longer be useful.",
        "'I have decided to run as a presidential candidate with the expectation of forming a unified government for the first time in history with the main opposition party and other opposition parties. Its main objective is to put an end to the culture of corrupt politics that has been seen continuously in history.' mentioned that.",
        "'Extremely difficult programs have been put in place to secure the co-operation of the other party. We are trying to make it clear to them that cooperation with corruption and crony politics will no longer be useful.' posted that."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dulles - Sajith's",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament Dalus Alagaperuma",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dallas Alagapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපතිවරණය; ඩලස් - සජිත්ගේ ඉදිරිපත් කිරීම",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධූරය සඳහා ප්‍රධාන අපේක්ෂකයින් 4 දෙනෙකු තරඟ වදිනවා. ක්ෂේත්‍රයට පිවිසි අපේක්ෂකයින් ද තම තීරණය පිළිබඳව අදහස් පළ කර තිබෙනවා.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලගපෙරුම සහ විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස ලබන බදාදා පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවැත්වීමට නියමිත ජනාධිපතිවරණයට ඉදිරිපත් වන බව ප්‍රකාශ කරමින් සිය ට්විටර් පිටුවේ මේ බව දැක්වීය.",
        "ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වතාවට විපක්ෂයේ පක්ෂවලට සම්මුතිවාදී ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට හැකිවන පරිදි තමන් ජනාධිපති අපේක්ෂකයෙකු ලෙස ඉදිරිපත් වීමට තීරණය කළ බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලගප්පෙරුම මහතා පැවසීය.",
        "ඒ අතරම දූෂණයට සහ ගජමිතුරු දේශපාලනයට තවදුරටත් සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමෙන් පලක් නොවන බව විරුද්ධ පාර්ශ්වයට පැහැදිලි කිරීමට උත්සාහ කරන බව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පැවසීය.",
        "'ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වතාවට විපක්ෂයේ ප්‍රධාන පක්ෂය ඇතුළු විපක්ෂයේ අනෙකුත් පක්ෂ සමඟ ඒකාබද්ධ ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමේ අපේක්ෂාවෙන් මම ජනාධිපති අපේක්ෂකයෙකු ලෙස ඉදිරිපත් වීමට තීරණය කර තිබෙනවා. ඉතිහාසයේ අඛණ්ඩව දක්නට ලැබුණු දූෂිත දේශපාලන සංස්කෘතියට තිත තැබීම එහි මූලික අරමුණයි.' බව සඳහන් කළා.",
        "'අනෙක් පාර්ශ්වයේ සහයෝගීතාවය සුරක්ෂිත කිරීම සඳහා අතිශය දුෂ්කර වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කර ඇත. දූෂණය සහ ගජමිතුරු දේශපාලනය සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමෙන් තවදුරටත් පලක් නොවන බව අපි ඔවුන්ට පැහැදිලි කිරීමට උත්සාහ කරනවා.' කියලා පළ කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩලස් - සජිත්ගේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව දලස් අලගපෙරුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதித் தெரிவு ; டலஸ் - சஜித் முன்வைக்கும் விடயங்கள்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலை அடுத்து உருவாகியுள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கான வெற்றிடத்திற்காக 4 பிரதான வேட்பாளர்கள் களமிறங்கியுள்ளனர். இவ்வாறு களமிறங்கியுள்ள வேட்பாளர்கள் தமது தீர்மானம் குறித்து கருத்துக்களையும் வெளியிட்டுள்ளனர்.",
        "எதிர்வரும் புதன்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் இடம்பெறவுள்ள ஜனாதிபதி தெரிவிற்கான தேர்தலில் களமிறங்குவதாக அறிவித்துள்ள பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தமது டுவிட்டர் பக்கத்தில் இவ்வாறு பதிவிட்டுள்ளனர்.",
        "எதிர்க்கட்சிகள் இணைந்து வரலாற்றில் முதன் முறையாக ஒருமித்த அரசாங்கமொன்றை உருவாக்க வேண்டும் என்பதற்காகவே ஜனாதிபதி வேட்பாளராக போட்டியிடத் தீர்மானித்துள்ளதாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதே வேளை ஊழல் மற்றும் சகாக்கள் அரசியலுக்கு ஒத்துழைப்பு வழங்குவது , இனிமேலும் பிரயோசனமற்றதாகவே அமையும் என்பதை எதிர்தரப்பினருக்கு தெளிவுபடுத்துவதற்கு முயற்சிப்பதாக எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "'பிரதான எதிர்க்கட்சி மற்றும் இதர எதிர்க்கட்சிகள் இணைந்து வரலாற்றில் முதன்முறையாக ஒருமித்த அரசாங்கமொன்றை உருவாக்கும் எதிர்பார்ப்புடனேயே ஜனாதிபதி வேட்பாளராகக் களமிறங்குவதற்கு தீர்மானித்துள்ளேன். வரலாற்றில் தொடர்ச்சியாகக் காணப்படும் ஊழல் அரசியலை கலாசாரத்திற்கு முற்றுப்புள்ளி வைப்பதே இதன் பிரதான நோக்கமாகும்.' என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "'எதிர் தரப்பினரின் ஒத்துழைப்பினைப் பெற்றுக் கொள்வதற்காக மிகவும் கடினமான வேலைத்திட்டங்கள் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளன. ஊழல் மற்றும் சகாக்கள் அரசியலுக்கு ஒத்துழைப்பு வழங்குவது , இனிமேலும் பிரயோசனமற்றதாகவே அமையும் என்பதை அவர்களுக்கு தெளிவுபடுத்துவதற்கு முயற்சிக்கின்றோம்.' என்று பதிவிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டல்லஸ் - சஜித்தின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}