{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/19/sri-lanka-student-activist-wasantha-mudalige-held-under-terrorism-act/",
  "time_ut": 1660906200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka: Student Activist Wasantha Mudalige held under Terrorism Act",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka: Student Activist Wasantha Mudalige held under Terrorism Act",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka Police said that the Convener of the Inter-University Student's Federation Wasantha Mudalige and two others will be held for questioning under detention orders.",
        "The Office of the Police Media Division said that Venerable Galwewa Siridhamma Thero, and Bhashantha Jeewantha Gunathilake will be held under detention orders, in addition to Wasantha Mudalige, the Inter-University Student's Federation Convener.",
        "19 people were arrested by Sri Lanka Police on Thursday (18) evening following a protest in Colombo.",
        "Sri Lanka Police said that the suspects were arrested by the Cinnamon Gardens, Slave Island, Borella Police Stations, and the Kelaniya Crimes Division.",
        "16 of the suspects were released on a personal bail of Rs. 500,000 each by the Colombo Additional Magistrate's Court. Venerable Galwewa Siridhamma Thero, Bhashantha Jeewantha Gunathilake, and Wasantha Mudalige were NOT released on bail.",
        "The 16 suspects who were released on bail were charged with unlawful assembly, and obstructing the duties of police officers by blocking the road.",
        "Colombo Additional Magistrate T. N. L. Illangasinghe issued an overseas travel ban on Actor Jehan Appuhamy, who is charged with escaping from police custody following Thursday's (18) protest.",
        "The Addition Magistrate made the order following a request made by the Slate Island Police.",
        "Sri Lanka Police told Court that the Inter-University Student's Federation instead of protesting at Lipton Circus had attempted to proceed to Fort via Union Place by blocking the roads.",
        "Sri Lanka Police pointed out that the student protestors had assaulted police officers and obstructed their duties.",
        "Sri Lanka Police told the court that they arrested the suspects who defied a police order to disperse from the area.",
        "Police requested the court to remand the 16 suspects until the investigations were completed.",
        "However, President's Counsel Saliya Peiris appearing for the Student Activists told the court that the submissions by Sri Lanka Police were fabricated and false.",
        "The President's Counsel told the court that a large police force from Union Place chased after the peaceful protestors at Lipton Circus and repeatedly attacked them.",
        "Saliya Peiris PC stressed that the allegation made by police claiming that the Student Activists hurled stones at the police officers, is completely false.",
        "He said that Sri Lanka Police was making inaccurate submissions to portray the peaceful protest, as one that was unlawful.",
        "President's Counsel Rienzie Arsecularatne who was also appearing for the suspects noted that Sri Lanka Police had not informed the court of the offense committed by the protestors to term their protest as an unlawful one, when the protest itself contained slogans demanding the reopening of universities, and to bring down the cost of living.",
        "The President's Counsel noted that Sri Lanka Police had exploited the law.",
        "Upon considering the submissions made by the counsel, the court ordered for the 16 suspects to be released on bail and fixed the 12th of September as the next court date for the case.",
        "\"The Detention Orders are made under the Prevention of Terrorism Act. Police produced a B report on the protest, but did not mention any act that related to an act of terror or to topple the government,\" said Attorney-at-Law Nuwan Bopage, a lawyer who has been with the Aragalaya protests since the beginning.",
        "\"Ranil Wickremesinghe's government is using the PTA to suppress those who are against the government,\" he alleged.",
        "CIABOC discontinues 2018 MP crossover probe due to ‘insufficient information’",
        "Gammadda steps in help battle CKD, & provide clean drinking water to Sellakatharagama"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Wasantha Mudalige",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Student's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Office of the Police Media Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siridhamma Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bhashantha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Student's Federation Convener",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Cinnamon Gardens",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Slave Island",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Borella Police Stations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kelaniya Crimes Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo Additional Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siridhamma Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bhashantha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Additional Magistrate T. N. L. Illangasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Slate Island Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Student's Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lipton Circus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Place",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lipton Circus",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rienzie Arsecularatne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Counsel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 12th of September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Detention Orders",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CKD, &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sellakatharagama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව: ශිෂ්‍ය ක්‍රියාකාරික වසන්ත මුදලිගේ ත්‍රස්තවාදී පනත යටතේ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු තවත් දෙදෙනෙකු රැඳවුම් නියෝග යටතේ ප්‍රශ්න කිරීමට නියමිත බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි.",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩල කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේට අමතරව පූජ්‍ය ගල්වැව සිරිධම්ම හිමියන් සහ භාශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක රැඳවුම් නියෝග යටතේ රඳවා සිටින බව පොලිස් මාධ්‍ය කොට්ඨාශ කාර්යාලය සඳහන් කළේය.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා (18) සවස කොළඹ පැවති විරෝධතාවයකින් පසු පුද්ගලයින් 19 දෙනෙකු ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබීය.",
        "කුරුඳුවත්ත, කොම්පඤ්ඤවීදිය, බොරැල්ල පොලිස් ස්ථාන සහ කැලණිය අපරාධ කොට්ඨාසය විසින් සැකකරුවන් අත්අඩංගුවට ගත් බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි.",
        "සැකකරුවන්ගෙන් 16 දෙනෙකු රුපියල් ලක්ෂයක ශරීර ඇප මත මුදා හැරුණා. 500,000 බැගින් කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයෙන්. පූජ්‍ය ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි, භාශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක සහ වසන්ත මුදලිගේ ඇප මත මුදා හැරියේ නැත.",
        "මෙලෙස ඇප මත මුදා හැර ඇති සැකකරුවන් 16 දෙනාට නීතිවිරෝධී ලෙස රැස්වීම් පැවැත්වීම සහ මාර්ගය අවහිර කරමින් පොලිස් නිලධාරීන්ගේ රාජකාරියට බාධා කිරීම යන චෝදනා එල්ල වී තිබේ.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා (18) පැවති විරෝධතාවයෙන් පසු පොලිස් අත්අඩංගුවේ සිට පලා යාමේ චෝදනාවට ලක්ව සිටින රංගන ශිල්පී ජෙහාන් අප්පුහාමිට කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් ටී.එන්.එල්. ඉලංගසිංහ මහතා විදෙස් ගමන් තහනම් කළේය.",
        "අතිරේක මහේස්ත්‍රාත්වරයා මෙම නියෝගය කළේ ස්ලයිට් අයිලන්ඩ් පොලිසිය කළ ඉල්ලීමකට අනුවය.",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය ලිප්ටන් වටරවුමේ විරෝධතාවයේ නිරත වනවා වෙනුවට මාර්ග අවහිර කරමින් යුනියන් පෙදෙස හරහා කොටුවට යාමට උත්සාහ කළ බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය අධිකරණයට දන්වා සිටියේය.",
        "ශිෂ්‍ය විරෝධතාකරුවන් පොලිස් නිලධාරීන්ට පහර දී ඔවුන්ගේ රාජකාරියට බාධා කළ බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පෙන්වා දුන්නේය.",
        "පොලිස් අණ නොතකා එම ප්‍රදේශයෙන් විසිර ගිය සැකකරුවන් අත්අඩංගුවට ගත් බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය අධිකරණයට ප්‍රකාශ කළේය.",
        "විමර්ශන අවසන් වනතුරු සැකකරුවන් 16 දෙනා රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කරන ලෙස පොලිසිය අධිකරණයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ශිෂ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතීඥ සාලිය පීරිස් මහතා අධිකරණයට දන්වා සිටියේ ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය විසින් ඉදිරිපත් කර ඇති කරුණු ගොතන ලද සහ අසත්‍ය ඒවා බවයි.",
        "ලිප්ටන් වටරවුමේ සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් පසුපස යුනියන් පෙදෙසේ සිට විශාල පොලිස් බලඇණියක් ලුහුබැඳ ගොස් නැවත නැවතත් පහරදුන් බව ජනාධිපති නීතිඥවරයා අධිකරණයට දන්වා සිටියේය.",
        "ශිෂ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් පොලිස් නිලධාරීන්ට ගල්මුල් ප්‍රහාර එල්ල කළ බවට පොලිසිය කරන චෝදනාව සම්පූර්ණයෙන්ම අසත්‍ය බව ජනාධිපති නීතිඥ සාලිය පීරිස් මහතා අවධාරණය කළේය.",
        "සාමකාමී විරෝධතාව නීති විරෝධී එකක් ලෙස පෙන්වීමට ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය සාවද්‍ය කරුණු ඉදිරිපත් කරමින් සිටින බව ඔහු පැවසීය.",
        "විත්තිකරුවන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතීඥ රියන්සි අර්සකුලරත්න මහතා සඳහන් කළේ, විශ්වවිද්‍යාල විවෘත කරන ලෙස ඉල්ලමින් විරෝධතාවයේම සටන් පාඨ ඇතුළත්ව තිබියදී, විරෝධතාකරුවන් තම විරෝධතාව නීති විරෝධී එකක් ලෙස හඳුන්වන ලෙසට ශ්‍රී ලංකා පොලීසිය අධිකරණයට දන්වා නොමැති බවයි. ජීවන වියදම අඩු කරන්න කියලා.",
        "ජනාධිපති නීතීඥවරයා සඳහන් කළේ ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය නීතිය ගසාකෑමට කටයුතු කර ඇති බවයි.",
        "නීතීඥවරයා ඉදිරිපත් කළ කරුණු සලකා බැලූ අධිකරණය සැකකරුවන් 16 දෙනා ඇප මත මුදා හැරීමට නියෝග කළ අතර නඩුවේ මීළඟ නඩු දිනය සැප්තැම්බර් 12 වැනිදාට නියම කළේය.",
        "\"ත‍්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත යටතේ රැඳවුම් නියෝග නිකුත් කර ඇත. පොලිසිය විරෝධතාව සම්බන්ධයෙන් බී වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කළ නමුත් ත‍්‍රස්තවාදී කි‍්‍රයාවක් හෝ රජය පෙරළීමට අදාළ කිසිදු කි‍්‍රයාවක් සඳහන් කර නැත,\" නීතීඥ නුවන් බෝපගේ පැවසීය. , අරගලය සමඟ මුල සිටම විරෝධතාවයේ යෙදෙන නීතිඥයෙක්.",
        "“රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ආණ්ඩුව ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යොදාගෙන ආණ්ඩුවට විරුද්ධ අය මර්දනය කරනවා,” ඔහු චෝදනා කළේය.",
        "CIABOC 'ප්‍රමාණවත් තොරතුරු' හේතුවෙන් 2018 MP හරස් මාර්ග විමර්ශනය නතර කරයි",
        "ගම්මැද්ද CKD සමඟ සටන් කිරීමට සහ සෙල්ලකතරගමට පිරිසිදු පානීය ජලය සැපයීමට පියවර ගනී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල සිසුන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් මාධ්‍ය කොට්ඨාශ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භෂාන්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුවත්ත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොම්පඤ්ඤවීදිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බොරැල්ල පොලිස් ස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලණිය අපරාධ කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒ කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදීයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භෂාන්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් ටී.එන්.එල් ඉලංගසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙහාන් අප්පුහාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්ලේට් අයිලන්ඩ් පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිප්ටන් වටරවුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනියන් පෙදෙස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිප්ටන් වටරවුම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රියන්සි අර්සෙකුලරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උපදේශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 12 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රැඳවුම් නියෝග",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CKD, සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙල්ලකතරගම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை: மாணவர் ஆர்வலர் வசந்த முதலிகே பயங்கரவாதச் சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பல்கலைக்கழகங்களுக்கிடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே மற்றும் இருவர் தடுப்புக் காவலில் வைக்க உத்தரவின் கீழ் விளக்கமறியலில் வைக்கப்படவுள்ளதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகேவுக்கு மேலதிகமாக வணக்கத்துக்குரிய கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் மற்றும் பஷாந்த ஜீவந்த குணதிலக்க ஆகியோர் விளக்கமறியலில் வைக்கப்படவுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "கொழும்பில் நடைபெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தைத் தொடர்ந்து வியாழக்கிழமை (18) மாலை 19 பேர் சிறிலங்கா காவல்துறையினரால் கைது செய்யப்பட்டனர்.",
        "கறுவாத்தோட்டம், கொம்பைத்தீவு, பொரளை பொலிஸ் நிலையங்கள் மற்றும் களனி குற்றத்தடுப்பு பிரிவினரால் சந்தேகநபர்கள் கைது செய்யப்பட்டதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "சந்தேகநபர்களில் 16 பேர் ரூ.1000 சரீர பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர். கொழும்பு மேலதிக நீதவான் நீதிமன்றத்தினால் தலா 500,000. வணக்கத்திற்குரிய கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர், பஷாந்த ஜீவந்த குணதிலக்க மற்றும் வசந்த முதலிகே ஆகியோர் பிணையில் விடுவிக்கப்படவில்லை.",
        "பிணையில் விடுவிக்கப்பட்ட 16 சந்தேகநபர்கள் மீது சட்டவிரோதமாக ஒன்றுகூடல் மற்றும் வீதியை மறித்து பொலிஸ் அதிகாரிகளின் கடமைகளுக்கு இடையூறு விளைவித்தமை ஆகிய குற்றச்சாட்டுகள் சுமத்தப்பட்டுள்ளன.",
        "வியாழன் (18) ஆர்ப்பாட்டத்தை அடுத்து பொலிஸ் காவலில் இருந்து தப்பிச் சென்றதாக குற்றம் சுமத்தப்பட்டுள்ள நடிகர் ஜெஹான் அப்புஹாமிக்கு வெளிநாடு செல்ல கொழும்பு மேலதிக நீதவான் டி.என்.எல்.இளங்கசிங்க உத்தரவு பிறப்பித்துள்ளார்.",
        "ஸ்லேட் தீவு பொலிஸாரால் விடுக்கப்பட்ட கோரிக்கைக்கு அமைய மேலதிக நீதவான் இந்த உத்தரவை பிறப்பித்தார்.",
        "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனம் லிப்டன் சர்க்கஸில் ஆர்ப்பாட்டம் செய்வதற்குப் பதிலாக வீதிகளை மறித்து யூனியன் பிளேஸ் ஊடாக கோட்டைக்கு செல்ல முயற்சித்ததாக இலங்கை பொலிஸார் நீதிமன்றில் தெரிவித்தனர்.",
        "மாணவர் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்களை தாக்கியதாகவும் அவர்களது கடமைகளுக்கு இடையூறு விளைவித்ததாகவும் இலங்கை பொலிஸார் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "குறித்த பகுதியில் இருந்து கலைந்து செல்லுமாறு பொலிஸாரின் உத்தரவை மீறிய சந்தேக நபர்களை கைது செய்துள்ளதாக இலங்கை பொலிஸார் நீதிமன்றில் தெரிவித்தனர்.",
        "விசாரணைகள் முடியும் வரை 16 சந்தேக நபர்களையும் விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு பொலிஸார் நீதிமன்றில் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "எவ்வாறாயினும், மாணவர் செயற்பாட்டாளர்கள் சார்பில் ஆஜரான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ், சிறிலங்கா பொலிஸாரின் சமர்ப்பணங்கள் புனையப்பட்டவை மற்றும் பொய்யானவை என நீதிமன்றில் தெரிவித்தார்.",
        "லிப்டன் சுற்றுவட்டத்தில் அமைதியான முறையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை யூனியன் பிளேஸில் இருந்து பெருமளவிலான பொலிஸ் படையினர் துரத்திச் சென்று மீண்டும் மீண்டும் தாக்கியதாக ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி நீதிமன்றில் தெரிவித்தார்.",
        "பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் மீது மாணவர் செயற்பாட்டாளர்கள் கற்களை வீசி தாக்குதல் நடத்தியதாக பொலிசார் முன்வைத்துள்ள குற்றச்சாட்டு முற்றிலும் பொய்யானது என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சாலிய பீரிஸ் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "அமைதியான போராட்டத்தை சட்டவிரோதமான ஒன்றாக சித்தரிக்க இலங்கை காவல்துறை தவறான சமர்ப்பிப்புகளை செய்து வருவதாக அவர் கூறினார்.",
        "சந்தேகநபர்கள் சார்பில் ஆஜரான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி றியன்சி அர்செகுலரத்ன, பல்கலைக்கழகங்களை மீள திறக்குமாறு கோஷங்கள் எழுப்பப்பட்ட போது, ​​ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் செய்த குற்றத்தை சட்டத்திற்குப் புறம்பானது என இலங்கை பொலிஸார் நீதிமன்றத்திற்கு அறிவிக்கவில்லை எனவும் குறிப்பிட்டார். வாழ்க்கைச் செலவைக் குறைக்க வேண்டும்.",
        "இலங்கை பொலிஸார் சட்டத்தை சுரண்டியுள்ளதாக ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி குறிப்பிட்டார்.",
        "சட்டத்தரணியின் சமர்ப்பணங்களை பரிசீலித்த நீதிமன்றம், சந்தேகநபர்கள் 16 பேரையும் பிணையில் விடுவிக்க உத்தரவிட்டதுடன், வழக்கு விசாரணையை எதிர்வரும் செப்டெம்பர் மாதம் 12ஆம் திகதிக்கு ஒத்திவைத்தது.",
        "\"பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தின் கீழ் இந்த தடுப்புக் காவலில் வைக்க உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது. போராட்டம் குறித்த பி அறிக்கையை போலீஸார் தயாரித்தனர். ஆனால், பயங்கரவாதச் செயல் அல்லது அரசாங்கத்தைக் கவிழ்க்கும் வகையில் எந்தச் செயலையும் குறிப்பிடவில்லை\" என்று சட்டத்தரணி நுவான் போபகே தெரிவித்தார். , அரகலய எதிர்ப்புகளுடன் ஆரம்பம் முதலே இருந்த வழக்கறிஞர்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் அரசாங்கம் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை பயன்படுத்தி அரசாங்கத்திற்கு எதிரானவர்களை ஒடுக்கி வருகின்றது என அவர் குற்றம் சுமத்தியுள்ளார்.",
        "CIABOC 2018 MP குறுக்கு விசாரணையை 'போதுமான தகவல்' காரணமாக நிறுத்துகிறது",
        "CKD-ஐ எதிர்த்துப் போராடுவதற்கும், செல்லகதாரகமவுக்கு சுத்தமான குடிநீரை வழங்குவதற்கும் கம்மத்தா உதவுகிறார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "வசந்த முதலிகே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறிதம்ம தேரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஷாந்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு அழைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலவங்கப்பட்டை தோட்டங்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அடிமை தீவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொரளை பொலிஸ் நிலையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களனி குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மேலதிக நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறிதம்ம தேரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஷாந்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு மேலதிக நீதவான் டி.என்.எல்.இலங்கசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெஹான் அப்புஹாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்லேட் தீவு போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிப்டன் சர்க்கஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் இடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிப்டன் சர்க்கஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரியென்சி அர்செகுலரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆலோசகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 12 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தடுப்பு உத்தரவுகள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CKD, &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செல்லகதரகம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}