{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/දෙව්දත්-පුතු-පියා-මරා-මවට-ගහලා/101-619141",
  "time_ut": 1662034805,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දෙව්දත් පුතු පියා මරා මවට ගහලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Devdat's son killed his father and beat his mother",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Mt. Police say that the father died and the mother was injured after being hit by a stick by the 47-year-old unmarried son.",
        "The person who has been murdered is Weligoda Noel De Silva, a 70-year-old father of two who resided in Galukissa Gallupara.",
        "Police say that the victim was paralyzed and lying on the bed and the suspect hit him on the head and he died on the bed.",
        "A police officer said that the investigation further revealed that the arrested suspect has been receiving treatment for a mental disorder for a long time."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Devdat",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Mt. Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weligoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Noel De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "70-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Galukissa Gallupara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දෙව්දත් පුතු පියා මරා මවට ගහලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "47 හැවිරිදි අවිවාහක පුතු එල්ල කළ පොලු පහරකින්  පියා මියගොස් මව තුවාල ලබා ඇතැයි ගල්කිස්ස පොලිසිය කියයි.",
        "මෙලෙස ඝාතනයට ලක්ව ඇත්තේ ගල්කිස්ස ගාලුපාර පදිංචිව සිටි වැලිගොඩ නොඑල් ද සිල්වා 70 හැවිරිදි දෙදරු පියෙකි.",
        "ඝාතනයට ලක් වූ පුද්ගලයා අංශභාගය රෝගය වැළඳී ඇඳ මත සිට ඇති අතර සැකකාර පුද්ගලයා ඔහුගේ හිසට පහරදී ඇති අතර ඔහු ඇඳ මතම මිය ගොස් ඇතැයි පොලිසිය කියයි.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු දීර්ඝ කාලයක සිට මානසික ආබාධයකට ප්‍රතිකාර ගන්නා අයෙක් බවද විමර්ශනවලදී වැඩිදුරටත් අනාවරණය වූ බව පොලිස් නිලධාරියකු පැවැසීය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දේව්දත්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගල්කිස්ස පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැලිගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොයෙල් ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "70 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගලුකිස්ස ගල්ලුපාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேவ்தத்தின் மகன் தந்தையைக் கொன்று தாயையும் அடித்தான்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "47 வயதுடைய திருமணமாகாத மகன் தடியால் தாக்கியதில் தந்தை உயிரிழந்துள்ளதுடன் தாய் காயமடைந்துள்ளதாக மலையக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "கலுகிஸ்ஸ கல்லுபர பிரதேசத்தில் வசிக்கும் 70 வயதுடைய இரண்டு பிள்ளைகளின் தந்தையான வெலிகொட நோயல் டி சில்வா என்பவரே இவ்வாறு படுகொலை செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "பாதிக்கப்பட்டவர் பக்கவாதமடைந்து படுக்கையில் படுத்திருந்ததாகவும், சந்தேக நபர் தலையில் அடித்ததில் அவர் படுக்கையிலேயே உயிரிழந்துள்ளதாகவும் பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபர் நீண்டகாலமாக மனநலம் பாதிக்கப்பட்டு சிகிச்சை பெற்று வந்தவர் என விசாரணையில் மேலும் தெரியவந்துள்ளதாக பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தேவதத்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மவுண்ட் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெலிகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நோயல் டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "70 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கலுகிஸ்ஸ கல்லுபர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}