{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/වී-අලෙවි-මණ්ඩලය-වී-මෙට්‍රික්-ටොන්-332-ක්-මිලදී-ගනී/11-396467",
  "time_ut": 1661002061,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "වී අලෙවි මණ්ඩලය වී මෙට්‍රික් ටොන් 332 ක් මිලදී ගනී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Paddy Marketing Board buys 332 MT of paddy",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Minister of Agriculture, Mr. Mahinda Amaraweera, advised the Paddy Marketing Board to arrange for the purchase of paddy, keeping in mind the objective of giving a good price to the farmers who planted paddy in the yala season.",
        "Accordingly, the paddy marketing board started buying paddy from the last 17 days. The Vee Marketing Board opened 73 stores for the purchase of Vee yesterday.",
        "The warehouses are kept open by reaching the areas that have been cut and are currently being cut. According to Mr. Neil De Alwis, Chairman, 332 metric tons of rice was purchased yesterday, which is the second day of paddy purchase.",
        "There are 29 paddy warehouses in Anuradhapura district and 27 of them are open now. Minister Mahinda Amaraweera says that the government will spend 2000 million rupees to buy paddy."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Paddy Marketing Board",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "332",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "MT",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the yala season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 17 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Vee Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "73",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Neil De Alwis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "332 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the second day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2000 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වී අලෙවි මණ්ඩලය වී මෙට්‍රික් ටොන් 332 ක් මිලදී ගනී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "යල කන්නයේ වී වගා කළ ගොවීන්ට හොඳ මිලක් ලබා දීමේ අරමුණ පෙරදැරිව කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා විසින් වී මිල දී ගැනීමට කටයුතු කරන ලෙස වී අලෙවි මණ්ඩලයට උපදෙස් දුන්නේය.",
        "ඒ අනුව පසුගිය 17 දින සිට වී මිල දී ගැනීම වී අලෙවි මන්ඩලය විසින් අරඹනු ලැබීය. වී අලෙවි මණ්ඩලය ඊයේ දිනය තුළ වී වී මිල දී ගැනීම සඳහා ගබඩා 73ක් විවෘතව  තැබීය.",
        "දැනට ගොයම් කපා අවසන් කළ හා දැනට ගොයම් කපන ප්‍රදේශ ඉළක්ක කරමින් ගබඩා විවෘතව තැබේ. ඒ අනුව වී මිලදී ගැනීම සිදුවන දෙවන දිනය වන ඊයේ දිනය තුළ වී මෙට්‍රික් ටොන් 332ක් මිලදී ගත් බව සභාපති නීල් ද අල්විස් මහතා පවසයි.",
        "අනුරාධපුර දිස්ත්‍රික්කයේ වී ගබඩා 29 ක් තිබෙන අතර ඉන් 27 ක්ම මේ වනවිට විවෘතව තබා ඇත. වී මිල දී ගැනීම සඳහා රජය විසින් රුපියල් මිලියන 2000ක් වැය කරන බව අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර  මහතා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "332",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "එම්.ටී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යල කන්නය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "73",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීල් ද අල්විස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 332 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවන දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் வாரியம் 332 மெட்ரிக் டன் நெல்லை கொள்முதல் செய்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "விவசாய அமைச்சர் மகிந்த அமரவீர, யாழ் பருவத்தில் நெல் பயிரிட்ட விவசாயிகளுக்கு நல்ல விலையை பெற்றுக்கொடுக்கும் நோக்கத்தை மனதில் கொண்டு நெல் கொள்முதல் செய்வதற்கு ஏற்பாடு செய்யுமாறு நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபைக்கு ஆலோசனை வழங்கினார்.",
        "அதன்படி, கடந்த 17ம் தேதி முதல் நெல் விற்பனை வாரியம் நெல்லை கொள்முதல் செய்ய துவங்கியது. வீ மார்கெட்டிங் போர்டு நேற்று 73 கடைகளை வீ கொள்முதலுக்காக திறந்தது.",
        "வெட்டப்பட்டு தற்போது வெட்டப்படும் பகுதிகளை அடைந்து கிடங்குகள் திறந்து வைக்கப்பட்டுள்ளன. நெல் கொள்வனவின் இரண்டாவது நாளான நேற்று 332 மெற்றிக் தொன் அரிசி கொள்வனவு செய்யப்பட்டதாக தலைவர் திரு.நீல் டி அல்விஸ் தெரிவித்தார்.",
        "அநுராதபுரம் மாவட்டத்தில் 29 நெல் களஞ்சியசாலைகள் உள்ளன அவற்றில் 27 தற்போது திறக்கப்பட்டுள்ளன. நெல் கொள்வனவு செய்வதற்கு அரசாங்கம் 2000 மில்லியன் ரூபாவை செலவிடவுள்ளதாக அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "332",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "எம்டி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யலா பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 17 நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீ சந்தைப்படுத்தல் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "73",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீல் டி அல்விஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "332 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2000 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}