{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/The-balancing-act-between-legitimacy-and-stability/172-244365",
  "time_ut": 1662399060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The balancing act between legitimacy and stability",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The balancing act between legitimacy and stability",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Three new political party alliances are preparing for the forthcoming elections, while the country is reeling under an unprecedented economic crisis. Two alliances comprising of a few small parties headed by Wimal Weerawansa and another small section of the ruling party led by Dullas Alahapperuma are almost formed. Both these groups were with the government until they totally bankrupted the country. The third is in the making under the leadership of the Sri Lanka Freedom party (SLFP), one of the two parties that ruled the country since Independence, alone or coalescing with one or more small parties.",
        "The main argument of the leaders of the three groups has been that the incumbent government did not have solutions to the current socio-economic issues. And they seem to reject the current programme that the government implementing under the strict dictates of the International Monetary Fund (IMF). Nevertheless, they too have not presented any solution to the current mess. Notwithstanding the justification of these new political alignments, they are, but tools of power politics, aimed at a few seats in Parliament.",
        "Unlike these three groups, the Janatha Vimukthi Peramuna (JVP) has been calling for an election in no uncertain terms. Their contention is that neither the Presidency held by United National Party (UNP) leader Ranil Wickremesinghe nor the government led by the Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) does have the mandate to rule the country. They view the current Presidency and the government as distorted manifestations of the people’s mandate. They argue that the recent people’s uprising against the government has seriously questioned the legitimacy of both the current Presidency and the government. No doubt, these are strong arguments.",
        "Meanwhile the main Opposition party, the Samagi Jana Balawegaya has been accusing the government that the latter was attempting to indefinitely postpone the local government elections which are due this year. The suggestion is plain. They too want elections.",
        "Yet, questions have been raised, on the other hand, by the ruling SLPP - for obvious reasons, and various other sections of the society seriously, on the affordability of elections, national or local, in light of the severe economic challenges that has engulfed the country as a whole and people individually. The affordability apart, concerned groups cite the need for political stability which has been stressed by the IMF and other international donors as an essential ingredient for economic recovery. In fact, the country is struggling to strike a balance between the need of stability and legitimacy of the government.",
        "The government early this year seemed to have exhausted the mandate it was awarded at the last Presidential and Parliamentary elections with former President Gotabaya Rajapaksa calling for an all-party government after casting away his Cabinet except for the Prime Minister on April 3. He also confessed to have banned import of chemical fertilizer and failed to approach the IMF in time, despite advices by experts including those at the Central Bank. These were two blunders his government made almost ruining the country’s economy. Even if the IMF programme which was started by the former President bailed out the country, it would not offset the ordeals that are being undergone by millions of men women and especially the children for months, due to those blunders.",
        "The serious concerns over the legitimacy and the credibility among the masses apart, Sri Lanka seems to have lost its credibility among the international financial institutions as well. The World Bank twice on May 24 and July 28 said “until an adequate macro-economic policy framework is in place, the World Bank does not plan to offer new financing to Sri Lanka.” The Sunday Times reported on August 21 that the World Bank has agreed to underwrite the import of urgently needed fertilizer, but with strict regulations to ensure a fraud and corruption-free process takes place.",
        "During discussions between the representatives of the government and the IMF which focused on designing a “comprehensive economic programme,” “reducing corruption vulnerabilities” had been referred to as one of the challenges that need to be addressed. Besides, the preliminary deal the government arrived at with the IMF on September 1 for a loan of US$ 2.9 billion which is far lesser than the recent Indian assistance, as Wimal Weerawansa pointed out is not the crux of the bailout agreement. It is the structural reforms that are expected to save the country. Thrusting upon the country a set of conditions or guidelines or whatever they may be, the IMF is here indeed tutoring how to govern an economy. All these are indictments of the leaders of the country, especially those of the current government. Yet, some of the recent incidents point that they are not yet reformed.",
        "It is against this backdrop, that one has to weigh legitimacy and the stability of the government or elections aimed at democracy and the economic and political price for it."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Independence",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "early this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May 24 and July 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Sunday Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "September 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$ 2.9 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීත්‍යානුකූලභාවය සහ ස්ථාවරත්වය අතර තුලනය කිරීමේ ක්‍රියාව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රට පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අර්බුදයකට මැදිව සිටින අතරවාරයේ නව දේශපාලන පක්ෂ සන්ධාන තුනක් ඉදිරි මැතිවරණ සඳහා සූදානම් වේ. විමල් වීරවංශගේ නායකත්වයෙන් යුත් කුඩා පක්ෂ කිහිපයකින් සහ ඩලස් අලහප්පෙරුමගේ නායකත්වයෙන් යුත් ආණ්ඩු පක්ෂයේ තවත් කුඩා කොටසකින් සැදුම්ලත් සන්ධාන දෙකක් මේ වන විට ගොඩනැගෙමින් පවතිනවා. මේ දෙපිරිසම රට බංකොලොත් කරන තුරු සිටියේ ආණ්ඩුව සමඟය. තෙවැන්න නිදහසින් පසු රට පාලනය කළ පක්ෂ දෙකෙන් එකක් වන ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ (ශ්‍රීලනිප) නායකත්වය යටතේ තනිව හෝ කුඩා පක්‍ෂ එකක් හෝ කිහිපයක් සමඟ එකතු වෙමින් නිර්මාණය වෙමින් පවතී.",
        "මේ කණ්ඩායම් තුනේ නායකයන්ගේ ප්‍රධාන තර්කය වී ඇත්තේ වත්මන් රජයට වත්මන් සමාජ ආර්ථික ප්‍රශ්නවලට විසඳුම් නොතිබූ බවයි. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) දැඩි නියෝග යටතේ රජය ක්‍රියාත්මක කරන වත්මන් වැඩපිළිවෙළ ඔවුන් ප්‍රතික්ෂේප කරන බව පෙනේ. එසේ වුවද ඔවුන්ද වත්මන් අවුලට කිසිදු විසඳුමක් ඉදිරිපත් කර නැත. මෙම නව දේශපාලන පෙලගැසීම් සාධාරණීකරණය කිරීම කෙසේ වෙතත්, ඒවා පාර්ලිමේන්තුවේ ආසන කිහිපයක් ඉලක්ක කරගත් බල දේශපාලනයේ මෙවලම් වේ.",
        "මෙම කණ්ඩායම් තුන මෙන් නොව, ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ (ජවිපෙ) අවිනිශ්චිත කොන්දේසි වලින් මැතිවරණයක් ඉල්ලා සිටියි. ඔවුන්ගේ තර්කය වන්නේ එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ (එජාප) නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දරන ජනාධිපති ධූරයට හෝ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ (SLPP) ප්‍රමුඛ රජයට රට පාලනය කිරීමට ජනවරමක් නොමැති බවයි. වත්මන් ජනාධිපති ධූරය සහ රජය ජනතා වරමේ විකෘති ප්‍රකාශනයක් ලෙස ඔවුන් සලකයි. ඔවුන් තර්ක කරන්නේ රජයට එරෙහිව මෑත කාලීන ජනතා නැගිටීම වත්මන් ජනාධිපති ධූරයේ සහ ආණ්ඩුවේ නීත්‍යානුකූල භාවය බරපතල ලෙස ප්‍රශ්න කර ඇති බවයි. මේවා ප්‍රබල තර්ක බවට සැකයක් නැත.",
        "මේ අතර මේ වසරේ පැවැත්වීමට නියමිත පළාත් පාලන මැතිවරණය දින නියමයක් නොමැතිව කල් දැමීමට සමගි ජන බලවේගය රජය උත්සාහ කරමින් සිටින බවට ප්‍රධාන විපක්ෂය වන සමගි ජන බලවේගය රජයට චෝදනා කරමින් සිටියි. යෝජනාව පැහැදිලිය. ඔවුන්ටත් මැතිවරණ අවශ්‍යයි.",
        "එහෙත්, අනෙක් අතට, ගිලී ඇති දැඩි ආර්ථික අභියෝග හමුවේ, ජාතික හෝ ප්‍රාදේශීය වශයෙන්, මැතිවරණ දැරිය හැකි මිල පිළිබඳව, අනෙක් අතට, පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ විසින් - පැහැදිලි හේතූන් මත සහ සමාජයේ වෙනත් විවිධ කොටස් බරපතල ලෙස ප්‍රශ්න මතු කර ඇත. මුළු රටම සහ මිනිසුන් තනි තනිව. දැරිය හැකි මිලට අමතරව, ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා අත්‍යවශ්‍ය අමුද්‍රව්‍යයක් ලෙස ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සහ අනෙකුත් ජාත්‍යන්තර පරිත්‍යාගශීලීන් විසින් අවධාරණය කර ඇති දේශපාලන ස්ථාවරත්වයේ අවශ්‍යතාවය අදාළ කණ්ඩායම් උපුටා දක්වයි. ඇත්ත වශයෙන්ම, ආණ්ඩුවේ ස්ථාවරත්වයේ අවශ්‍යතාවය සහ නීත්‍යානුකූලභාවය අතර සමතුලිතතාවයක් ඇති කර ගැනීමට රට අරගල කරමින් සිටී.",
        "පසුගිය ජනාධිපතිවරණයේදී සහ පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයේදී රජයට ලැබුණු ජනවරම මේ වසර මුලදී අවසන් වී ඇති බවක් පෙනෙන්නට තිබුණේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අප්‍රේල් 3 වැනිදා අගමැති හැර තම කැබිනට් මණ්ඩලය ඉවත් කර සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් ඉල්ලා සිටීමත් සමඟය. රසායනික පොහොර ආනයනය තහනම් කිරීම සහ මහ බැංකුව ඇතුළු විශේෂඥයින්ගේ උපදෙස් නොතකා නියමිත වේලාවට IMF වෙත ළඟා වීමට අපොහොසත් වීම. මේ ඔහුගේ රජය රටේ ආර්ථිකය පාහේ විනාශ කරමින් කළ වැරදි දෙකකි. හිටපු ජනාධිපතිවරයා ආරම්භ කළ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩපිළිවෙල රට බේරා ගත්තද, එම වැරැදි නිසා මිලියන ගණනක් කාන්තාවන් සහ විශේෂයෙන්ම දරුවන් මාස ගණනාවක් තිස්සේ විඳින දුක් ගැහැට සමනය වන්නේ නැත.",
        "නීත්‍යානුකූල භාවය සහ මහජනතාව අතර ඇති විශ්වසනීයත්වය හැරුණු විට ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය ආයතන අතර ද එහි විශ්වසනීයත්වය නැති කර ගෙන ඇති බව පෙනේ. “ප්‍රමාණවත් සාර්ව ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති රාමුවක් ක්‍රියාත්මක වන තුරු, ලෝක බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවට නව මූල්‍ය පහසුකම් ලබා දීමට සැලසුම් නොකරන” බව ලෝක බැංකුව මැයි 24 සහ ජූලි 28 දෙවතාවකදී ප්‍රකාශ කළේය. සන්ඩේ ටයිම්ස් අගෝස්තු 21 දා වාර්තා කළේ, ලෝක බැංකුව හදිසි අවශ්‍ය පොහොර ආනයනය ප්‍රාණවත් කිරීමට එකඟ වී ඇති නමුත් වංචාවෙන් හා දූෂණයෙන් තොර ක්‍රියාවලියක් සිදු වන බව සහතික කිරීම සඳහා දැඩි රෙගුලාසි සහිතව ය.",
        "“පුළුල් ආර්ථික වැඩපිළිවෙලක්” සැලසුම් කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ රජයේ නියෝජිතයන් සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල අතර පැවති සාකච්ඡාවලදී “දූෂණ අවදානම් අවම කිරීම” ආමන්ත්‍රණය කළ යුතු එක් අභියෝගයක් ලෙස දක්වා ඇත. ඊට අමතරව, විමල් වීරවංශ පෙන්වා දුන් පරිදි, විමල් වීරවංශ පෙන්වා දුන් පරිදි, එක්සත් ජනපද ඩොලර් බිලියන 2.9 ක ණයක් සඳහා සැප්තැම්බර් 1 වැනිදා රජය IMF සමඟ ඇති කරගත් මූලික ගනුදෙනුව ඇපදීමේ ගිවිසුමේ හරය නොවේ. රට බේරා ගැනීමට බලාපොරොත්තු වන්නේ ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ ය. කොන්දේසි හෝ මාර්ගෝපදේශ මාලාවක් හෝ ඒවා කුමක් විය හැකි වුවත්, IMF මෙහි ඇත්ත වශයෙන්ම ආර්ථිකයක් පාලනය කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව උගන්වයි. මේ සියල්ල රටේ ප්‍රධානීන්ට විශේෂයෙන්ම වත්මන් ආණ්ඩුවේ නායකයන්ට චෝදනා. එහෙත් මෑත කාලීන සමහර සිදුවීම් පෙන්වා දෙන්නේ ඒවා තවමත් ප්‍රතිසංස්කරණය වී නැති බවයි.",
        "ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදය ඉලක්ක කරගත් ආණ්ඩුවේ හෝ මැතිවරණවල නීත්‍යානුකූලභාවය සහ ස්ථාවරත්වය සහ ඒ සඳහා වන ආර්ථික හා දේශපාලන මිල කිරා මැන බැලිය යුත්තේ මෙවන් පසුබිමක ය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිදහස",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි 24 සහ ජූලි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සන්ඩේ ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டபூர்வமான தன்மைக்கும் ஸ்திரத்தன்மைக்கும் இடையே சமநிலைப்படுத்தும் செயல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடு வரலாறு காணாத பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கித் தவிக்கும் நிலையில், மூன்று புதிய அரசியல் கட்சி கூட்டணிகள் வரவிருக்கும் தேர்தலுக்கு தயாராகி வருகின்றன. விமல் வீரவன்ச தலைமையில் ஒரு சில சிறிய கட்சிகளும், டலஸ் அழகப்பெரும தலைமையிலான ஆளும் கட்சியின் மற்றுமொரு சிறிய பகுதியும் அடங்கிய இரண்டு கூட்டணிகள் ஏறக்குறைய உருவாக்கப்பட்டுள்ளன. இந்த இரண்டு குழுக்களும் நாட்டை முற்றாக திவாலாக்கும் வரை அரசாங்கத்துடன் இருந்தனர். மூன்றாவதாக சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் நாட்டை ஆட்சி செய்த இரண்டு கட்சிகளில் ஒன்றான ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் (SLFP) தலைமையின் கீழ் தனித்து அல்லது ஒன்று அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட சிறிய கட்சிகளுடன் இணைந்து செயற்படுகிறது.",
        "தற்போதைய சமூக பொருளாதார பிரச்சினைகளுக்கு தற்போதைய அரசாங்கத்திடம் தீர்வுகள் இல்லை என்பதே மூன்று குழுக்களின் தலைவர்களின் பிரதான வாதமாக இருந்து வருகிறது. சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) கடுமையான கட்டளைகளின் கீழ் அரசாங்கம் செயல்படுத்தும் தற்போதைய திட்டத்தை அவர்கள் நிராகரிப்பது போல் தெரிகிறது. இருந்தபோதிலும், அவர்களும் தற்போதைய குழப்பத்திற்கு எந்த தீர்வையும் முன்வைக்கவில்லை. இந்த புதிய அரசியல் சீரமைப்புகளை நியாயப்படுத்தினாலும், அவை பாராளுமன்றத்தில் ஒரு சில இடங்களை இலக்காகக் கொண்ட அதிகார அரசியலின் கருவிகள்.",
        "இந்த மூன்று குழுக்களைப் போலன்றி, ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா (ஜே.வி.பி) நிச்சயமற்ற முறையில் தேர்தலை நடத்த வேண்டும் என்று அழைப்பு விடுத்து வருகிறது. ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் (யூ.என்.பி.) தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவோ அல்லது ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன (SLPP) தலைமையிலான அரசாங்கமோ நாட்டை ஆள்வதற்கான ஆணையைக் கொண்டிருக்கவில்லை என்பதே அவர்களின் வாதமாகும். தற்போதைய ஜனாதிபதி பதவியையும் அரசாங்கத்தையும் மக்கள் ஆணையின் திரிபுபடுத்தப்பட்ட வெளிப்பாடுகளாக அவர்கள் கருதுகின்றனர். அரசாங்கத்திற்கு எதிரான சமீபத்திய மக்கள் எழுச்சியானது தற்போதைய ஜனாதிபதி மற்றும் அரசாங்கத்தின் நியாயத்தன்மையை தீவிரமாக கேள்விக்குள்ளாக்கியுள்ளது என்று அவர்கள் வாதிடுகின்றனர். சந்தேகமே இல்லை, இவை வலுவான வாதங்கள்.",
        "இதேவேளை, இந்த ஆண்டு நடைபெறவுள்ள உள்ளூராட்சி மன்றத் தேர்தலை காலவரையின்றி ஒத்திவைக்க அரசாங்கம் முயற்சிப்பதாக பிரதான எதிர்க்கட்சியான சமகி ஜன பலவேகய குற்றம் சுமத்தி வருகின்றது. பரிந்துரை தெளிவானது. அவர்களும் தேர்தலை விரும்புகிறார்கள்.",
        "ஆயினும்கூட, மறுபுறம், ஆளும் SLPP-யால் - வெளிப்படையான காரணங்களுக்காக, மற்றும் சமூகத்தின் பல்வேறு பிரிவுகள் தீவிரமாக, தேசிய அல்லது உள்ளூர், கடுமையான பொருளாதார சவால்களின் வெளிச்சத்தில் தேர்தல்களை நடத்துவது குறித்து தீவிரமாக எழுப்பப்பட்டுள்ளன. நாடு முழுவதும் மற்றும் மக்கள் தனித்தனியாக. மலிவு விலை தவிர, சம்பந்தப்பட்ட குழுக்கள் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையின் அவசியத்தை மேற்கோள் காட்டுகின்றன, இது IMF மற்றும் பிற சர்வதேச நன்கொடையாளர்களால் பொருளாதார மீட்சிக்கு இன்றியமையாத மூலப்பொருளாக வலியுறுத்தப்பட்டது. உண்மையில், ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் அரசாங்கத்தின் சட்டபூர்வமான தேவைக்கு இடையில் சமநிலையை ஏற்படுத்துவதற்கு நாடு போராடுகிறது.",
        "கடந்த ஜனாதிபதி மற்றும் பாராளுமன்றத் தேர்தல்களில் வழங்கப்பட்ட ஆணை இந்த ஆண்டு தொடக்கத்தில் அரசாங்கம் தீர்ந்துவிட்டதாகத் தெரிகிறது. முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, ஏப்ரல் 3 ஆம் தேதி பிரதமரைத் தவிர தனது அமைச்சரவையைத் தூக்கி எறிந்துவிட்டு அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்திற்கு அழைப்பு விடுத்தார். இரசாயன உரத்தை இறக்குமதி செய்வதை தடை செய்து, மத்திய வங்கி உட்பட நிபுணர்கள் ஆலோசனை வழங்கியும், சரியான நேரத்தில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தை அணுகத் தவறிவிட்டது. நாட்டின் பொருளாதாரத்தை ஏறக்குறைய நாசமாக்கும் அவரது அரசாங்கம் செய்த இரண்டு தவறுகள் இவை. முன்னாள் ஜனாதிபதியினால் ஆரம்பிக்கப்பட்ட சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் திட்டம் நாட்டை மீட்டெடுத்தாலும், அந்தத் தவறுகளினால் பல இலட்சக்கணக்கான ஆண் பெண்களும் குறிப்பாகச் சிறுவர்களும் பல மாதங்களாக அனுபவிக்கும் இன்னல்களை ஈடுசெய்ய முடியாது.",
        "சட்டபூர்வமான தன்மை மற்றும் மக்கள் மத்தியில் நம்பகத்தன்மை பற்றிய தீவிர கவலைகள் தவிர, சர்வதேச நிதி நிறுவனங்களிடையேயும் இலங்கை தனது நம்பகத்தன்மையை இழந்துவிட்டதாகத் தெரிகிறது. மே 24 மற்றும் ஜூலை 28 ஆகிய தேதிகளில் உலக வங்கி இரண்டு முறை கூறியது, \"ஒரு போதுமான பெரிய பொருளாதார கொள்கை கட்டமைப்பை நடைமுறைப்படுத்தும் வரை, உலக வங்கி இலங்கைக்கு புதிய நிதியுதவியை வழங்க திட்டமிடவில்லை.\" சண்டே டைம்ஸ் ஆகஸ்ட் 21 அன்று, உலக வங்கி அவசரமாகத் தேவைப்படும் உரத்தை இறக்குமதி செய்ய ஒப்புக்கொண்டுள்ளது, ஆனால் மோசடி மற்றும் ஊழலற்ற செயல்முறை நடைபெறுவதை உறுதிசெய்ய கடுமையான விதிமுறைகளுடன்.",
        "\"விரிவான பொருளாதார திட்டத்தை\" வடிவமைப்பதில் கவனம் செலுத்திய அரசாங்கத்தின் பிரதிநிதிகளுக்கும் சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கும் இடையிலான கலந்துரையாடலின் போது, ​​\"ஊழல் பாதிப்புகளைக் குறைத்தல்\" என்பது எதிர்கொள்ளப்பட வேண்டிய சவால்களில் ஒன்றாகக் குறிப்பிடப்பட்டது. தவிர, விமல் வீரவன்ச சுட்டிக்காட்டியதைப் போல, 2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் கடனுக்காக செப்டம்பர் 1 அன்று IMF உடன் அரசாங்கம் செய்துகொண்ட ஆரம்ப ஒப்பந்தம், பிணை எடுப்பு ஒப்பந்தத்தின் முக்கிய அம்சம் அல்ல. கட்டமைப்பு சீர்திருத்தங்களே நாட்டை காப்பாற்றும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. நாட்டின் மீது ஒரு சில நிபந்தனைகள் அல்லது வழிகாட்டுதல்கள் அல்லது அவை எதுவாக இருந்தாலும், IMF ஒரு பொருளாதாரத்தை எவ்வாறு நிர்வகிப்பது என்பதை இங்கே கற்பிக்கிறது. இவை அனைத்தும் நாட்டின் தலைவர்கள், குறிப்பாக தற்போதைய அரசாங்கத்தின் குற்றச்சாட்டுகள். ஆனாலும், அவை இன்னும் சீர்திருத்தப்படவில்லை என்பதை சமீபத்திய சில சம்பவங்கள் சுட்டிக்காட்டுகின்றன.",
        "இந்தப் பின்னணியில்தான், ஜனநாயகத்தை இலக்காகக் கொண்ட அரசாங்கத்தின் அல்லது தேர்தல்களின் நியாயத்தன்மை மற்றும் ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் அதற்கான பொருளாதார மற்றும் அரசியல் விலை ஆகியவற்றை ஒருவர் எடைபோட வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 24 மற்றும் ஜூலை 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தி சண்டே டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 2.9 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}