{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/video/எரிபொருள்-விலை-குறைவினால்-பஸ்-கட்டணம்-குறையுமா/52-300635",
  "time_ut": 1658126115,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் விலை குறைவினால் பஸ் கட்டணம் குறையுமா?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will bus fares decrease due to lower fuel prices?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Private bus associations say they are ready to revise bus fares due to the reduction in fuel prices.",
        "Anjana Priyanjith, Secretary of All Sri Lanka Private Bus Owners Association, said that this stage of revision should be carried out as per the national policy.",
        "He said that if the price of diesel increases or decreases by 4% as stated in the National Bus Fare Policy, there is definitely a possibility to revise the bus fare.",
        "Meanwhile, Chairman of Sri Lanka Private Bus Owners Association Kemunu Wijeratne has said that he is ready to reduce the bus fare if fuel is provided properly."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Anjana Priyanjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "All Sri Lanka Private Bus Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the National Bus Fare Policy",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Private Bus Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kemunu Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන මිල අඩුවීම නිසා බස් ගාස්තු අඩුවෙයිද?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන මිල අඩු කිරීම හේතුවෙන් බස් ගාස්තු සංශෝධනය කිරීමට සූදානම් බව පෞද්ගලික බස් සංගම් පවසනවා.",
        "සමස්ත ශ්‍රී ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ ලේකම් අංජන ප්‍රියන්ජිත් පැවසුවේ ජාතික ප්‍රතිපත්තියට අනුව මෙම සංශෝධන අදියර සිදු කළ යුතු බවයි.",
        "ජාතික බස් ගාස්තු ප්‍රතිපත්තියේ සඳහන් පරිදි ඩීසල් මිල 4% කින් වැඩි වුවහොත් හෝ අඩු වුවහොත් අනිවාර්යයෙන්ම බස් ගාස්තු සංශෝධනයක් සිදු කිරීමට හැකියාව පවතින බව ඔහු පැවසීය.",
        "මේ අතර ශ්‍රී ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති කැමුණු විජේරත්න මහතා පැවසුවේ නිසි පරිදි ඉන්ධන ලබා දෙන්නේ නම් බස් ගාස්තුව අඩු කිරීමට තමන් සූදානම් බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "අංජන ප්‍රියන්ජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමස්ත ශ්‍රී ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජාතික බස් ගාස්තු ප්‍රතිපත්තිය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் விலை குறைவினால் பஸ் கட்டணம் குறையுமா?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் விலை குறைப்பு காரணமாக பஸ் கட்டணத்தை திருத்தியமைக்க தயாராக இருப்பதாக தனியார் பஸ் சங்கங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "தேசிய கொள்கைக்கு அமைவாக இந்தக் கட்ட திருத்தம் மேற்கொள்ளப்பட வேண்டுமென அகில இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர் சங்கத்தின் செயலாளர் அஞ்சன பிரியஞ்சித் தெரிவித்தார்.",
        "தேசிய பஸ் கட்டணக் கொள்கையில் கூறப்பட்டுள்ளபடி டீசல் விலை 4% அதிகரித்தாலோ அல்லது குறைந்தாலோ நிச்சயமாக பஸ் கட்டணத்தில் திருத்தம் மேற்கொள்ள வாய்ப்பு உள்ளதாக அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, உரிய முறையில் எரிபொருள் வழங்கினால் பஸ் கட்டணத்தை குறைக்க தயார் என இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "அஞ்சனா பிரியஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனைத்து இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தேசிய பேருந்து கட்டணக் கொள்கை",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}