{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Army-gets-tough-empowers-soldiers-to-use-force-to-protect-lives-State-property/56-737524",
  "time_ut": 1657828080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Army gets tough; empowers soldiers to use force to protect lives, State property",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Army gets tough; empowers soldiers to use force to protect lives, State property",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A demonstrator uses a megaphone as army personnel stand guard outside the office of Sri Lanka’s Prime Minister during an anti-Government protest in Colombo on 13 July 2022 – AFP",
        "Army yesterday issued a tougher warning to unruly protestors saying that its soldiers have been empowered to use force to protect lives and State property from any harm.",
        "In a statement Army said members of the armed forces and the Police in terms of provisions, vested in them by the Constitution of Sri Lanka have been empowered to enforce law and order of the country and maintain the same in order to protect her people, public property and the country at large at the expense of their own lives.",
        "This has been practised since the country became an independent State and a free nation, through which the sovereignty of the republic, freedom of expression and free movement of the public as enshrined in the Constitution are upheld and exercised as it has been distinctly manifested in the most recent months during the series of public protests that began in May this year.",
        "It is worthwhile to mention here that except for a few negligible arguments and skirmishes between the protesters and members of the Army, no major incidents of violence of considerable nature occurred due to enforcement of law and order or breach of it during those mass protests, including the one on 9 July in Colombo, Fort.",
        "The Chief of Defence Staff, Tri service Commanders and the Inspector General of Police on more than three occasions publicly appealed to protesting groups to remain calm, safeguard State buildings and all property and earnestly urged the protesters to resolve the issues constitutionally with the exit of the President Gotabaya Rajapaksa from the country.",
        "All Heads of the armed forces and the Police during meetings with the Acting President and Prime Minister, Speaker of the Parliament and Political Party leaders in the past 72 hours while requesting all of them to accelerate resolution of the issues, pertaining to the political instability and the crisis in the island through constitutional provisions, unanimously maintained that peaceful protests should not in any way be dealt with full force, but with the minimum force as long as those protesters do not resort to violence or damage the public property.",
        "Irrespective of those assurances, Army said it has been unfortunately observed that a certain section of the protesters, purposefully deviating from its proclaimed  ‘non-violent’ approach continued to breach law and order as of Wednesday (13) afternoon and resorted to violence by trying to place the Parliament complex as well as the Speaker’s official residence under siege while destroying Police barricades through heavy machinery brought in there, in an attempt to take control of the Parliament complex, which is the sole legislative body which can only exercise the sovereignty of the country and democratic values in conformity with constitutional provisions.",
        "By 7 p.m. on Wednesday (13), those unruly protesting mobs, unresponsive to repeated appeals of Army personnel, trying to forcibly enter the Parliament complex aggressively went on harassing and attacking the troops on duty using clubs, iron rods, stones, helmets, etc. and snatched two T-56 weapons with ammunition rounds and caused injuries to a dozen of Army personnel, making two of them even unconscious who have now been admitted to the Colombo National Hospital and the Colombo Army Hospital for emergency treatment.",
        "The Police have been alerted to the loss of these two T-56 weapons, now possessed by those protesters who fled with those weapons.",
        "In return, Army troops using minimum force after firing several shots in the air held some of those unruly violent elements who were inciting others too to harm Army personnel and the Police. However, Army personnel along with Policemen, not deterred by their cycle of violence brought the situation under control as of Wednesday (13) night with minimum force and took all precautionary security measures by dispersing those violent elements, awaiting to storm the Parliamentary complex.",
        "In view of escalation of violent acts, those protesters, intent on harming the armed forces or the public property are therefore earnestly urged to desist from all forms of violence immediately or be prepared to face consequences as members of the armed forces are legitimately empowered to exercise their force, if the situation deems necessary as security to the public property, key installations, vulnerable points and human lives, does fall within the purview of their responsibility, the Army statement added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Army",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "State",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13 July 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Constitution of Sri Lanka",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the most recent months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "May this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defence Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Parliament and Political Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past 72 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7 p.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a dozen",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Army Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හමුදාව දැඩි වෙයි; ජීවිත, රාජ්‍ය දේපළ ආරක්ෂා කිරීම සඳහා බලය යෙදවීමට සොල්දාදුවන්ට බලය ලබාදේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2022 ජුලි 13 වැනි දින කොළඹ පැවති රාජ්‍ය විරෝධී උද්ඝෝෂණයක් අතරතුර ශ්‍රී ලංකාවේ අගමැති කාර්යාලයෙන් පිටත හමුදා භටයන් මුර කරමින් සිටියදී පෙලපාලිකරුවෙකු මෙගාෆෝනයක් භාවිතා කරයි - AFP",
        "කිසිදු හානියකින් ජීවිත සහ රාජ්‍ය දේපළ ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා බලය යෙදවීමට තම සෙබළුන්ට බලය ලබා දී ඇති බව පවසමින් යුද හමුදාව ඊයේ නොහික්මුණු විරෝධතාකරුවන්ට දැඩි අනතුරු ඇඟවීමක් කළේය.",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් හමුදාව පවසන්නේ, ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් පැවරී ඇති ප්‍රතිපාදන අනුව ත්‍රිවිධ හමුදාවේ සහ පොලිසියේ සාමාජිකයින්ට රටේ නීතිය හා සාමය ක්‍රියාත්මක කිරීමටත්, තම ජනතාව, මහජනතාව ආරක්ෂා කිරීම සඳහා එය පවත්වාගෙන යාමටත් බලය පවරා ඇති බවයි. දේපළ සහ රට විශාල වශයෙන් තම ජීවිතවල වියදමින්.",
        "රට නිදහස් රාජ්‍යයක් සහ නිදහස් ජාතියක් බවට පත් වූ දා සිට මෙය ක්‍රියාත්මක වන අතර, එමඟින් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ දක්වා ඇති ජනරජයේ ස්වාධිපත්‍යය, අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස සහ මහජනතාවගේ නිදහස් සංචරණය ආරක්ෂා කර ක්‍රියාත්මක කරනු ලබන්නේ එය පැහැදිලිවම ප්‍රකාශ වී ඇති බැවිනි. මේ වසරේ මැයි මාසයේ ආරම්භ වූ මහජන විරෝධතා මාලාවේ වඩාත්ම මෑත මාස.",
        "ඇතුළුව එම මහජන විරෝධතා වලදී විරෝධතාකරුවන් සහ හමුදා සාමාජිකයින් අතර නොසැලකිලිමත් වාද විවාද සහ ගැටුම් කිහිපයක් හැරුණු විට, නීතිය හා සාමය ක්‍රියාත්මක කිරීම හෝ එය කඩ කිරීම හේතුවෙන් සැලකිය යුතු ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා කිසිවක් සිදු නොවූ බව මෙහිදී සඳහන් කිරීම වටී. එක ජූලි 9 වෙනිදා කොළඹ, කොටුව.",
        "ආරක්‍ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී, ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරු සහ පොලිස්පතිවරු අවස්ථා තුනකට වඩා විරෝධතාකරුවන්ගෙන් ප්‍රසිද්ධියේ ඉල්ලා සිටියේ සන්සුන්ව සිටින ලෙසත්, රාජ්‍ය ගොඩනැගිලි සහ සියලු දේපොළ ආරක්‍ෂා කර ගන්නා ලෙසත්, ප්‍රශ්න ව්‍යවස්ථානුකූලව විසඳා ගන්නා ලෙසත් විරෝධතාකරුවන්ගෙන් දැඩි ලෙස ඉල්ලා සිටි බවයි. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රටින්.",
        "පසුගිය පැය 72 තුළ වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා සහ අග්‍රාමාත්‍යවරයා, කථානායකවරයා සහ දේශපාලන පක්ෂ නායකයින් සමඟ පැවති රැස්වීම්වලදී සියලුම ත්‍රිවිධ හමුදා සහ පොලිසියේ ප්‍රධානීන් දේශපාලන අස්ථාවරත්වයට අදාළ ගැටළු කඩිනමින් විසඳා ගන්නා ලෙස ඉල්ලා සිටියේය. ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාමය ප්‍රතිපාදන හරහා දිවයිනේ අර්බුදය ඒකමතිකව පවත්වා ගෙන ගියේ සාමකාමී විරෝධතා කිසිඳු ආකාරයකින් සම්පූර්ණ බලයෙන් නොව අවම බලයෙන් එම විරෝධතාකරුවන් ප්‍රචණ්ඩත්වයට හෝ පොදු දේපළවලට හානි නොකරන තාක් කල් ක්‍රියා කළ යුතු බවයි.",
        "එම සහතික කිරීම් නොතකා, විරෝධතාකරුවන්ගෙන් යම් කොටසක් හිතාමතාම 'ප්‍රචණ්ඩ නොවන' ප්‍රවේශයෙන් බැහැරව බදාදා (13) පස්වරුව වන විටත් නීතිය හා සාමය කඩ කරමින් ප්‍රචණ්ඩත්වයේ යෙදීමට උත්සාහ කරන බව අවාසනාවන්ත ලෙස නිරීක්ෂණය වී ඇති බව හමුදාව පැවසීය. පාර්ලිමේන්තුවේ පරමාධිපත්‍යය පමණක් ක්‍රියාත්මක කළ හැකි එකම ව්‍යවස්ථාදායක ආයතනය වන පාර්ලිමේන්තු සංකීර්ණය සිය පාලනයට නතුකර ගැනීමේ උත්සාහයක් ලෙස එහි ගෙන එන ලද බර යන්ත්‍ර සූත්‍ර හරහා පොලිස් බාධක විනාශ කරමින් පාර්ලිමේන්තු සංකීර්ණය මෙන්ම කථානායක නිල නිවස වටලෑම ව්‍යවස්ථාමය විධිවිධානවලට අනුකූලව රට සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වටිනාකම්.",
        "සවස 7 වන විට. බදාදා (13) හමුදා නිලධාරීන්ගේ නැවත නැවතත් කරන ආයාචනාවලට ප්‍රතිචාර නොදැක්වූ එම නොහික්මුණු උද්ඝෝෂණ කල්ලි පාර්ලිමේන්තු සංකිර්ණයට බලහත්කාරයෙන් ඇතුළු වීමට තැත්කළේ ආක්‍රමණශීලී ලෙස පොලු, යකඩ පොලු, ගල්, හිස්වැසුම් ආදිය භාවිතා කරමින් රාජකාරියේ යෙදී සිටි සෙබළුන්ට හිරිහැර කරමින් පහර දෙමින් උදුරා ගත්හ පතොරම් සහිත ටී 56 අවි දෙකකින් යුධ හමුදා සාමාජිකයින් දුසිමකට තුවාල සිදුවී ඇති අතර ඔවුන්ගෙන් දෙදෙනෙකු සිහිසුන්ව පවා ඇති අතර ඔවුන් මේ වන විට හදිසි ප්‍රතිකාර සඳහා කොළඹ ජාතික රෝහලට සහ කොළඹ යුද හමුදා රෝහලට ඇතුළත් කර ඇත.",
        "මෙම ටී 56 අවි දෙක මේ වනවිට එම අවි රැගෙන පලාගිය විරෝධතාකරුවන් සතුව තිබී නැතිවීම පිළිබඳව පොලිසිය දැනුවත් කර තිබේ.",
        "ඊට ප්‍රතිඋපකාර වශයෙන්, අවම බලය යොදාගෙන ගුවනට වෙඩි තැබීමෙන් පසු යුද හමුදා භට පිරිස් විසින් එම නොහික්මුණු ප්‍රචණ්ඩකාරී පිරිස් රඳවා තබා ගත් අතර, ඔවුන් යුද හමුදා නිලධාරීන්ට සහ පොලිසියට හානි කිරීමට අන් අය ද පොළඹවන ලදී. කෙසේ වෙතත්, ඔවුන්ගේ ප්‍රචණ්ඩ චක්‍රයෙන් පසුබට නොවූ හමුදා නිලධාරීන් සහ පොලිස් භටයින් බදාදා (13) රාත්‍රිය වන විට අවම බලය යොදා තත්ත්වය පාලනය කර පාර්ලිමේන්තු සංකීර්ණයට කඩා වැදීමට බලා සිටි ප්‍රචණ්ඩකාරී පිරිස් විසුරුවා හැරීමෙන් සියලු පූර්වාරක්ෂක පියවර ගත්හ.",
        "ප්‍රචණ්ඩකාරී ක්‍රියා උත්සන්න වීම හමුවේ, ත්‍රිවිධ හමුදාවට හෝ පොදු දේපළවලට හානි කිරීමේ චේතනාවෙන් සිටින එම විරෝධතාකරුවන් සියලු ආකාරයේ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවලින් වහා ඉවත් වන ලෙස හෝ ත්‍රිවිධ හමුදාවේ සාමාජිකයින්ට අභ්‍යාස කිරීමට නීත්‍යානුකූලව බලය ලබා දී ඇති බැවින් ප්‍රතිවිපාකවලට මුහුණ දීමට සූදානම් වන ලෙස දැඩි ලෙස ඉල්ලා සිටී. පොදු දේපල, ප්‍රධාන ස්ථාපනයන්, අවදානමට ලක්විය හැකි ස්ථාන සහ මිනිස් ජීවිතවලට ආරක්ෂාවක් ලෙස අවශ්‍ය යැයි සලකන්නේ නම්, ඔවුන්ගේ හමුදාව ඔවුන්ගේ වගකීමේ විෂය පථයට අයත් වන බව යුධ හමුදා ප්‍රකාශය වැඩිදුරටත් සඳහන් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හමුදා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රජයේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "වඩාත්ම මෑත මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ මැයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුනකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව සහ දේශපාලන පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය පැය 72 තුළ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දුසිමක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ හමුදා රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இராணுவம் கடினமாகிறது; உயிர்கள், அரசு உடைமைகளைப் பாதுகாக்க படையைப் பயன்படுத்த வீரர்களுக்கு அதிகாரம் அளிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "13 ஜூலை 2022 அன்று கொழும்பில் நடந்த அரசுக்கு எதிரான போராட்டத்தின் போது, ​​இலங்கையின் பிரதமரின் அலுவலகத்திற்கு வெளியே ராணுவ வீரர்கள் காவலில் நிற்கும் போது ஒரு ஆர்ப்பாட்டக்காரர் மெகாஃபோனைப் பயன்படுத்துகிறார் - AFP",
        "இராணுவம் நேற்று கட்டுக்கடங்காத போராட்டக்காரர்களுக்கு கடுமையான எச்சரிக்கையை விடுத்தது, உயிர்கள் மற்றும் அரச சொத்துக்களை எந்தவிதமான தீங்கும் ஏற்படாதவாறு பாதுகாப்பதற்கு படையை பயன்படுத்துவதற்கு தமது படையினருக்கு அதிகாரம் வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இராணுவம் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில், இலங்கையின் அரசியலமைப்பின் படி, இராணுவம் மற்றும் காவல்துறை உறுப்பினர்களுக்கு, நாட்டின் சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கை அமுல்படுத்துவதற்கும், தனது மக்களையும், பொதுமக்களையும் பாதுகாப்பதற்காக அதைப் பேணுவதற்கும் அதிகாரம் வழங்கப்பட்டுள்ளது. தங்கள் சொந்த உயிரின் இழப்பில் சொத்து மற்றும் நாடு.",
        "நாடு ஒரு சுதந்திர நாடாகவும், சுதந்திர நாடாகவும் மாறியதிலிருந்து இது நடைமுறையில் உள்ளது, இதன் மூலம் அரசியலமைப்பில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள குடியரசின் இறையாண்மை, கருத்துச் சுதந்திரம் மற்றும் பொதுமக்களின் சுதந்திரமான நடமாட்டம் ஆகியவை தனித்தனியாக வெளிப்படுத்தப்பட்டு நடைமுறைப்படுத்தப்படுகின்றன. இந்த ஆண்டு மே மாதம் தொடங்கிய தொடர் பொதுப் போராட்டங்களின் போது சமீபத்திய மாதங்களில்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கும் இராணுவ உறுப்பினர்களுக்கும் இடையில் ஒரு சில அலட்சியமான வாக்குவாதங்கள் மற்றும் மோதல்கள் தவிர, அந்த வெகுஜனப் போராட்டங்களின் போது சட்டம் ஒழுங்கை அமுல்படுத்துவதோ அல்லது அதை மீறுவதோ காரணமாக கணிசமான இயல்புடைய வன்முறைச் சம்பவங்கள் எதுவும் நிகழவில்லை என்பது இங்கே குறிப்பிடத் தக்கது. ஜூலை 9 அன்று கொழும்பு, கோட்டை.",
        "பாதுகாப்புப் படைகளின் பிரதானி, முப்படைத் தளபதிகள் மற்றும் பொலிஸ் மா அதிபர் ஆகியோர் மூன்று தடவைகளுக்கு மேல் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட குழுக்களிடம் அமைதியாக இருக்குமாறும், அரச கட்டிடங்கள் மற்றும் அனைத்து சொத்துக்களையும் பாதுகாக்குமாறும் பகிரங்கமாக வேண்டுகோள் விடுத்தனர். ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நாட்டில் இருந்து.",
        "கடந்த 72 மணித்தியாலங்களில் ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர், பாராளுமன்ற சபாநாயகர் மற்றும் அரசியல் கட்சி தலைவர்களுடனான சந்திப்பின் போது அனைத்து ஆயுதப்படை மற்றும் காவல்துறை தலைவர்களும் அரசியல் ஸ்திரமற்ற தன்மை மற்றும் பிரச்சினைகளுக்கு விரைவுபடுத்துமாறு கேட்டுக் கொண்டனர். அரசியலமைப்பு விதிகள் மூலம் தீவில் ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடி, அமைதியான போராட்டங்கள் முழு பலத்துடன் நடத்தப்படக்கூடாது, ஆனால் அந்த எதிர்ப்பாளர்கள் வன்முறையில் ஈடுபடாத வரை அல்லது பொதுச் சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவிக்காத வரை குறைந்தபட்ச சக்தியுடன் நடத்தப்பட வேண்டும் என்று ஒருமனதாக பராமரிக்கப்படுகிறது.",
        "அந்த உறுதிமொழிகளைப் பொருட்படுத்தாமல், துரதிர்ஷ்டவசமாக எதிர்ப்பாளர்களில் ஒரு குறிப்பிட்ட பிரிவினர், 'அகிம்சை' என அறிவிக்கப்பட்ட அணுகுமுறையிலிருந்து வேண்டுமென்றே விலகி, புதன்கிழமை (13) பிற்பகல் வரை சட்டம் ஒழுங்கை மீறுவதைத் தொடர்ந்து வன்முறையில் ஈடுபட்டதை அவதானிக்க முடிந்தது. பாராளுமன்ற வளாகத்தையும், சபாநாயகரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தையும் முற்றுகையிட்டு, அங்கு கொண்டுவரப்பட்ட கனரக இயந்திரங்கள் மூலம் பொலிஸ் தடுப்புகளை அழித்து, இறையாண்மையை மட்டுமே செயல்படுத்தக்கூடிய ஒரே சட்டமன்ற அமைப்பான பாராளுமன்ற வளாகத்தை தனது கட்டுப்பாட்டில் வைக்கும் முயற்சியில் அரசியலமைப்பு விதிகளுக்கு இணங்க நாடு மற்றும் ஜனநாயக விழுமியங்கள்.",
        "மாலை 7 மணிக்குள் புதன்கிழமை (13) கட்டுக்கடங்காத ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட கும்பல், இராணுவத்தினரின் தொடர்ச்சியான முறையீடுகளுக்கு பதிலளிக்காது, பாராளுமன்ற வளாகத்திற்குள் வலுக்கட்டாயமாக நுழைய முற்பட்டதுடன், உந்துருளிகள், இரும்பு கம்பிகள், கற்கள், தலைக்கவசங்கள் போன்றவற்றைப் பயன்படுத்தி கடமையில் ஈடுபட்டிருந்த படையினரை துன்புறுத்தியும் தாக்கியும் சென்றனர். இரண்டு T-56 ஆயுதங்கள் தோட்டாக்கள் மற்றும் ஒரு டஜன் இராணுவ வீரர்களுக்கு காயங்களை ஏற்படுத்தியது, அவர்களில் இருவர் சுயநினைவை இழந்துள்ளனர், அவர்கள் இப்போது அவசர சிகிச்சைக்காக கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை மற்றும் கொழும்பு இராணுவ வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இந்த இரண்டு T-56 ஆயுதங்களும் காணாமல் போனது குறித்து பொலிஸாருக்கு எச்சரிக்கை விடுக்கப்பட்டுள்ளது, தற்போது அந்த ஆயுதங்களுடன் தப்பியோடிய அந்த எதிர்ப்பாளர்களிடம் இருந்துள்ளது.",
        "பதிலுக்கு, இராணுவத் துருப்புக்கள் குறைந்தபட்ச சக்தியைப் பயன்படுத்தி காற்றில் பல துப்பாக்கிச் சூடுகளை நடத்திய பின்னர், இராணுவ வீரர்களுக்கும் பொலிஸாருக்கும் தீங்கு விளைவிக்கும் வகையில் மற்றவர்களையும் தூண்டிக்கொண்டிருந்த சில கட்டுக்கடங்காத வன்முறைக் கூறுகளை தடுத்து நிறுத்தினர். எவ்வாறாயினும், அவர்களின் வன்முறைச் சுழற்சியில் தணியாத காவல்துறையினருடன் இராணுவத்தினர், புதன்கிழமை (13) இரவு வரை குறைந்தபட்ச பலத்துடன் நிலைமையைக் கட்டுக்குள் கொண்டு வந்தனர், மேலும் அந்த வன்முறைக் கூறுகளைக் கலைத்து அனைத்து முன்னெச்சரிக்கை பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளையும் மேற்கொண்டனர்.",
        "வன்முறைச் செயல்கள் அதிகரித்து வருவதைக் கருத்தில் கொண்டு, ஆயுதப் படைகளுக்கு அல்லது பொதுச் சொத்துக்களுக்கு தீங்கு விளைவிக்கும் நோக்கத்தில் உள்ள போராட்டக்காரர்கள், அனைத்து வகையான வன்முறைகளிலிருந்தும் உடனடியாக விலகிக் கொள்ளுமாறும் அல்லது ஆயுதப் படைகளின் உறுப்பினர்களுக்கு சட்டப்பூர்வமாக பயிற்சி அளிக்க அதிகாரம் உள்ளதால் விளைவுகளைச் சந்திக்கத் தயாராக இருக்குமாறும் மனதார கேட்டுக் கொள்ளப்படுகிறார்கள். பொதுச் சொத்துக்கள், முக்கிய நிறுவல்கள், பாதிக்கப்படக்கூடிய புள்ளிகள் மற்றும் மனித உயிர்களுக்கு பாதுகாப்பு என நிலைமை அவசியமாகக் கருதினால், அவர்களின் படை அவர்களின் பொறுப்பின் எல்லைக்குள் வரும் என்று இராணுவ அறிக்கை மேலும் கூறியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நிலை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசியலமைப்பு",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மிக சமீபத்திய மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றுக்கும் மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் மற்றும் அரசியல் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த 72 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலை 7 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பன்னிரண்டு அளவு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு இராணுவ மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}