{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/පොලිස්-කොට්ඨාස-7කට-ඇඳිරි-නීතිය/11-395235",
  "time_ut": 1657293308,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පොලිස් කොට්ඨාස 7කට ඇඳිරි නීතිය",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Curfew for 7 police divisions",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Police curfew has been imposed on 7 police divisions of Hira province from 9.30 tonight until further notice. Accordingly, police curfew has been imposed on Negombo, Kelaniya, Nugegoda, Mt., Colombo (North), Colombo (South) and Colombo (Central) divisions. have",
        "The announcement of the IGP states that all persons in those police jurisdictions should stay in their homes while considering violation of the police curfew as a hindrance to the maintenance of public order.",
        "The Inspector General of Police further said in the announcement that traveling through the areas where police curfew is in effect is completely prohibited and for that other alternative routes should be used.",
        "Meanwhile, it has been planned to launch protest movements against the existing government tomorrow."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Curfew",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hira",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mt.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිස් කොට්ඨාස 7කට ඇඳිරි නීතිය",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිර පළාතේ පොලිස් කොට්ඨාස 7 කට අද රාත්‍රී 9.30 සිට නැවත දැනුම් දෙන තුරු පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පනවා තිබේ.මේ අනුව මීගමුව, කැලණිය, නුගේගොඩ, ගල්කිස්ස, කොළඹ (උතුර), කොළඹ (දකුණ) සහ කොළඹ (මධ්‍යම) යන කොට්ඨාසවලට පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පැනවා තිබේ.",
        "එම පොලිස් බලප්‍රදේශවල සියලුම පුද්ගලයන් තමන්ගේ නිවාසවල රැදීසිටියුතු අතරම පොලිස් ඇඳිරි නීතිය කඩ කිරීම මහජන සාමය පවත්වාගෙන යෑම සඳහා බාධා කිරීමත් ලෙස සළකා තදින් නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන බවත් පොලිස්පතිවරයාගේ නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "පොලිස් ඇඳිරි නීතිය ක්‍රියාත්මක වන බලප්‍රදේශ හරහා ගමන් කිරීම සම්පූර්ණයෙන් තහනම් බවත් ඒ සඳහා වෙනත් විකල්ප මාර්ග භාවිතා කළ යුතු බවත් පොලිස්පතිවරයා එම නිවේදනයෙන් වැඩි දුරටත් පවසයි.",
        "මේ අතර  පවතින ආණ්ඩුවට එරෙහිව හෙට දිනයේදි විරෝධතා ව්‍යාපාර දියත් කිරීමට සැලසුම් කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇඳිරි නීතිය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හීරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති තුමා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "7 பொலிஸ் பிரிவுகளுக்கு ஊரடங்கு உத்தரவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஹிரா மாகாணத்தின் 7 பொலிஸ் பிரிவுகளுக்கு இன்று இரவு 9.30 முதல் மறு அறிவித்தல் வரை பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளது.அதன்படி நீர்கொழும்பு, களனி, நுகேகொட, மவுண்ட், கொழும்பு (வடக்கு), கொழும்பு (தெற்கு) மற்றும் கொழும்பு (மத்திய) ஆகிய இடங்களில் பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளது. பிரிவுகள் உள்ளன",
        "பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டத்தை மீறுவது பொது ஒழுங்கைப் பேணுவதற்கு இடையூறாகக் கருதும் அதே வேளையில், அந்த பொலிஸ் அதிகார வரம்புகளில் உள்ள அனைத்து நபர்களும் தங்கள் வீடுகளில் தங்கியிருக்க வேண்டும் என்று பொலிஸ் மா அதிபரின் அறிவிப்பில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுலில் உள்ள பகுதிகளின் ஊடாக பயணிப்பது முற்றாக தடை செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும், அதற்காக வேறு மாற்று வழிகளைப் பயன்படுத்துமாறும் பொலிஸ் மா அதிபர் மேலும் அந்த அறிவிப்பில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, தற்போதைய அரசாங்கத்திற்கு எதிராக நாளைய தினம் எதிர்ப்பு இயக்கங்களை முன்னெடுக்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஊரடங்கு உத்தரவு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹிரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மவுண்ட்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}