{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-halts-imports-of-over-300-items-98937/",
  "time_ut": 1661274420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka halts imports of over 300 items",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka halts imports of over 300 items",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has halted imports over 300 items from August 23 until further notice in a gazette issued under the hand of President Ranil Wickremesinghe as Finance Minister.",
        "The goods loaded until August 23 will be allowed to be cleared by customs until September 14.",
        "The ‘temporarily suspended’ items include dairy products, cosmetics, electrical goods, water craft, ships, aircraft, electrical and electronic goods and building material.",
        "Some industrial machinery including metal working machinery, packing machines and ball bearings have also been halted.",
        "The trade restrictions are made under Sri Lanka’s Import and Export Control Act enacted in 1969.",
        "The import controls were imposed after foreign reserves fell to 40 million US dollars after the central bank printed money to re-finance rural credit under then Prime Minister Dudley Senanayake who lost the subsequent election.",
        "Sri Lanka’s economists have printed money under various pretexts to keep rates down and blown the balance of payments apart for 72 years.",
        "After 1980 accelerated depreciation was seen under the BBC (basket, band, crawl) style policy made popular by Washington based Mercantilists, triggering severe monetary instability and social unrest.",
        "Sri Lanka built a Latin America style intermediate regime (soft-pegged) central bank in 1950 denying monetary stability to the newly independent nation shattering a bright future as an independent nation with trade and exchange controls.",
        "Repeated currency troubles and economic hardships from the soft-peg, helped bring collectivists, interventionists and nationalists to power while discrediting free trade.",
        "After 2014 Sri Lanka started deploying aggressive open market operations against the soft-peg under flexible inflation targeting, and eventually brought the country to default. (Colombo/Aug23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "over 300",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "August 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "September 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Import and Export Control Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Dudley Senanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1980",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mercantilists",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව භාණ්ඩ 300කට අධික ප්‍රමාණයක ආනයනය නතර කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ශ්‍රී ලංකාව භාණ්ඩ 300 කට අධික ප්‍රමාණයක් ආනයනය කිරීම අගෝස්තු 23 සිට නැවත දැනුම් දෙන තුරු නවතා දමා ඇති බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් මුදල් අමාත්‍යවරයා ලෙස නිකුත් කරන ලද ගැසට් පත්‍රයේ සඳහන් වේ.",
        "අගෝස්තු 23 දක්වා පටවන ලද භාණ්ඩ සැප්තැම්බර් 14 දක්වා රේගුවෙන් නිෂ්කාශනය කිරීමට අවසර දෙනු ලැබේ.",
        "‘තාවකාලිකව අත්හිටුවන ලද’ අයිතමවලට කිරි නිෂ්පාදන, රූපලාවන්‍ය ද්‍රව්‍ය, විදුලි භාණ්ඩ, ජල යාත්‍රා, නැව්, ගුවන් යානා, විදුලි හා ඉලෙක්ට්‍රොනික භාණ්ඩ සහ ගොඩනැගිලි ද්‍රව්‍ය ඇතුළත් වේ.",
        "ලෝහ වැඩ කරන යන්ත්‍රෝපකරණ, ඇසුරුම් යන්ත්‍ර සහ බෝල බෙයාරිං ඇතුළු සමහර කාර්මික යන්ත්‍රෝපකරණ ද නවතා ඇත.",
        "1969 දී පනවන ලද ශ්‍රී ලංකාවේ ආනයන හා අපනයන පාලන පනත යටතේ වෙළඳ සීමා කිරීම් සිදු කෙරේ.",
        "පසුව පැවති මැතිවරණයෙන් පරාජයට පත් වූ එවකට අගමැති ඩඩ්ලි සේනානායක මහතා යටතේ ග්‍රාමීය ණය ප්‍රති-මූල්‍යකරණය සඳහා මහ බැංකුව මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු විදේශ සංචිත ඩොලර් මිලියන 40 දක්වා පහත වැටීමෙන් පසුව ආනයන පාලනය පනවනු ලැබීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික විද්‍යාඥයන් වසර 72ක් තිස්සේ පොලී අනුපාත පහත හෙළීමට විවිධ කඩතුරාවන් යටතේ මුදල් මුද්‍රණය කර ගෙවුම් ශේෂය පුපුරවා හැර ඇත.",
        "1980 න් පසු වොෂින්ටනය පදනම් කරගත් Mercantilists විසින් ප්‍රචලිත කරන ලද BBC (basket, band, crawl) මාදිලියේ ප්‍රතිපත්තිය යටතේ වේගවත් ක්ෂයවීමක් දක්නට ලැබුණි, එය දැඩි මුදල් අස්ථාවරත්වය සහ සමාජ නොසන්සුන්තාව ඇති කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 1950 දී ලතින් අමෙරිකානු පන්නයේ අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයක් (මෘදු-පෙග්ඩ්) මහ බැංකුවක් ගොඩනඟන ලද අතර, අලුතින් ස්වාධීන වූ ජාතියට මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය ප්‍රතික්ෂේප කරමින් වෙළඳ සහ විනිමය පාලනයන් සහිත ස්වාධීන ජාතියක් ලෙස දීප්තිමත් අනාගතයක් බිඳ දමයි.",
        "නිදහස් වෙළඳාම අපකීර්තියට පත් කරන අතරම සාමූහිකවාදීන්, මැදිහත්වීම්වාදීන් සහ ජාතිකවාදීන් බලයට ගෙන ඒමට උපකාරී වූ මුදල් ප්‍රශ්න සහ ආර්ථික දුෂ්කරතා මෘදු-පෙග් වෙතින් නැවත නැවතත් සිදු විය.",
        "2014 න් පසු ශ්‍රී ලංකාව නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක යටතේ soft-peg වලට එරෙහිව ආක්‍රමණශීලී විවෘත වෙළඳපල මෙහෙයුම් යෙදවීමට පටන් ගත් අතර අවසානයේ රට පෙරනිමියට ගෙන ආවේය. (කොළඹ/අගෝස්තු 23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "300 ට වැඩි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආනයන අපනයන පාලන පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 40 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි සේනානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 72 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1980",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙළෙඳ ව්‍යාපාරිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "300 க்கும் மேற்பட்ட பொருட்களின் இறக்குமதியை இலங்கை நிறுத்தியுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க நிதியமைச்சர் என்ற முறையில் வெளியிடப்பட்ட வர்த்தமானியில் ஆகஸ்ட் 23 முதல் மறு அறிவித்தல் வரை 300 க்கும் மேற்பட்ட பொருட்களின் இறக்குமதியை இலங்கை நிறுத்தியுள்ளது.",
        "ஆகஸ்ட் 23ஆம் தேதி வரை ஏற்றப்படும் சரக்குகளை செப்டம்பர் 14ஆம் தேதி வரை சுங்கத்துறை அனுமதிக்கும்.",
        "'தற்காலிகமாக இடைநிறுத்தப்பட்ட' பொருட்களில் பால் பொருட்கள், அழகுசாதனப் பொருட்கள், மின்சாதனப் பொருட்கள், நீர் கிராஃப்ட், கப்பல்கள், விமானம், மின் மற்றும் மின்னணு பொருட்கள் மற்றும் கட்டுமானப் பொருட்கள் ஆகியவை அடங்கும்.",
        "உலோக வேலை செய்யும் இயந்திரங்கள், பேக்கிங் இயந்திரங்கள் மற்றும் பந்து தாங்கு உருளைகள் உள்ளிட்ட சில தொழில்துறை இயந்திரங்களும் நிறுத்தப்பட்டுள்ளன.",
        "1969 இல் இயற்றப்பட்ட இலங்கையின் இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டுச் சட்டத்தின் கீழ் வர்த்தகக் கட்டுப்பாடுகள் விதிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "அடுத்த தேர்தலில் தோல்வியடைந்த அப்போதைய பிரதமர் டட்லி சேனாநாயக்கவின் கீழ் கிராமப்புற கடன்களுக்கு மறு நிதியளிப்பதற்காக மத்திய வங்கி பணத்தை அச்சிட்டதை அடுத்து, வெளிநாட்டு கையிருப்பு 40 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாக வீழ்ச்சியடைந்ததை அடுத்து இறக்குமதி கட்டுப்பாடுகள் விதிக்கப்பட்டன.",
        "இலங்கையின் பொருளாதார வல்லுநர்கள் விகிதங்களைக் குறைப்பதற்காகப் பல்வேறு சாக்குப்போக்குகளின் கீழ் பணத்தை அச்சிட்டு 72 வருடங்களாகக் கொடுப்பனவு நிலுவையை ஊதிப் பெரிதாக்கியுள்ளனர்.",
        "1980 க்குப் பிறகு பிபிசி (பாஸ்கெட், பேண்ட், க்ரால்) பாணி கொள்கையின் கீழ் விரைவான தேய்மானம் காணப்பட்டது, இது வாஷிங்டனை தளமாகக் கொண்ட வணிகர்களால் பிரபலமானது, இது கடுமையான பண உறுதியற்ற தன்மை மற்றும் சமூக அமைதியின்மையை தூண்டியது.",
        "இலங்கை 1950 இல் லத்தீன் அமெரிக்க பாணியிலான இடைநிலை ஆட்சி (மென்மையான) மத்திய வங்கியைக் கட்டியெழுப்பியது, புதிதாக சுதந்திரம் பெற்ற தேசத்திற்கு பண ஸ்திரத்தன்மையை மறுத்து, வர்த்தகம் மற்றும் பரிமாற்றக் கட்டுப்பாடுகளுடன் ஒரு சுதந்திர தேசமாக ஒரு பிரகாசமான எதிர்காலத்தை சிதைத்தது.",
        "மீண்டும் மீண்டும் நாணயச் சிக்கல்கள் மற்றும் சாஃப்ட்-பெக் பொருளாதார கஷ்டங்கள், சுதந்திர வர்த்தகத்தை மதிப்பிழக்கச் செய்யும் அதே வேளையில் கூட்டுவாதிகள், தலையீடுகள் மற்றும் தேசியவாதிகள் அதிகாரத்திற்கு வர உதவியது.",
        "2014 ஆம் ஆண்டிற்குப் பிறகு, நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கின் கீழ், சாஃப்ட்-பெக்கிற்கு எதிராக ஆக்ரோஷமான திறந்த சந்தை நடவடிக்கைகளை இலங்கை பயன்படுத்தத் தொடங்கியது, இறுதியில் நாட்டை இயல்புநிலைக்கு கொண்டு வந்தது. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "300க்கு மேல்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாடு சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "டட்லி சேனாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1980",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வணிகர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}