{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84427/sapugaskanda-refinery-resumes-operations",
  "time_ut": 1661003460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sapugaskanda Refinery resumes operations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sapugaskanda Refinery resumes operations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ceylon Petroleum Corporation (CPC) resumed operations at the Sapugaskanda Oil Refinery today (Aug 20), Minister of Power & Energy Kanchana Wijesekera says.",
        "The refinery remained closed for several months due to crude oil shortges.",
        "Taking to his official Twitter handle, the lawmaker said 100,000 metric tons of crude oil is being discharged at present, and that the CPC expects to receive the second crude oil cargo of 120,000 metric tons next week.",
        "With these two cargos, the refinery will be able to operate at full capacity for 40 days, Minister Wijesekera said further.",
        "Meanwhile, jet fuel cargo will be unloaded tonight, he added.",
        "CPC Refinery commenced operations today. 100,000 MTs of crude oil is being discharged & expect to have the 2nd crude oil cargo of 120,000 MTs next week. With the 2 Cargos the refinery will be able to operate at full capacity for 40 days. Jet Fuel cargo will be unloaded tonight.— Kanchana Wijesekera (@kanchana_wij) August 20, 2022"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sapugaskanda Refinery",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Minister of Power & Energy Kanchana Wijesekera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "120,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC Refinery",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "120,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "@kanchana_wij",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 20, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සපුගස්කන්ද පිරිපහදුව යළි මෙහෙයුම් අරඹයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) සපුගස්කන්ද තෙල් පිරිපහදුවේදී අද (අගෝස්තු 20) යළි සිය කටයුතු ආරම්භ කළ බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "බොරතෙල් හිඟය හේතුවෙන් පිරිපහදුව මාස කිහිපයක් වසා දමා තිබුණි.",
        "නීති සම්පාදකවරයා සිය නිල ට්විටර් ගිණුමට සටහනක් තබමින් කියා සිටියේ මේ වන විට බොරතෙල් මෙට්‍රික් ටොන් 100,000ක් මුදා හරින බවත්, ලබන සතියේ දෙවන බොරතෙල් භාණ්ඩ මෙට්‍රික් ටොන් 120,000ක් ලැබීමට CPC බලාපොරොත්තු වන බවත්ය.",
        "මෙම භාණ්ඩ දෙකත් සමඟ පිරිපහදුව දින 40ක කාලයක් පූර්ණ ධාරිතාවයෙන් ක්‍රියාත්මක වීමට හැකි වනු ඇති බවද අමාත්‍ය විජේසේකර මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මේ අතර ගුවන් යානා ඉන්ධන භාණ්ඩ අද රාත්‍රියේ ගොඩබෑමට නියමිත බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "CPC පිරිපහදුව අද සිට මෙහෙයුම් ආරම්භ කළා. බොර තෙල් මෙට්‍රික් ටොන් 100,000 ක් මුදා හරිමින් පවතින අතර ලබන සතියේ 2 වැනි බොරතෙල් භාණ්ඩ මෙට්‍රික් ටොන් 120,000 ක් ලබා ගැනීමට බලාපොරොත්තු වේ. 2 Cargos සමඟ පිරිපහදුව දින 40ක් සඳහා සම්පූර්ණ ධාරිතාවයෙන් ක්‍රියාත්මක විය හැකිය. ජෙට් ඉන්ධන භාණ්ඩ අද රාත්‍රියේ බානවා.— Kanchana Wijesekera (@kanchana_wij) 2022 අගෝස්තු 20"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සපුගස්කන්ද පිරිපහදුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 100,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 120,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින 40 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC පිරිපහදුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "120,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 40 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "@කාංචනා_විජ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 20",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சபுகஸ்கந்த சுத்திகரிப்பு நிலையம் மீண்டும் செயற்படுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC) சபுகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலையத்தில் இன்று (ஆகஸ்ட் 20) மீண்டும் செயற்பட ஆரம்பித்துள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கச்சா எண்ணெய் தட்டுப்பாடு காரணமாக சுத்திகரிப்பு நிலையம் சில மாதங்களாக மூடப்பட்டது.",
        "சட்டமியற்றுபவர் தனது அதிகாரப்பூர்வ ட்விட்டர் கைப்பிடியில், தற்போது 100,000 மெட்ரிக் டன் கச்சா எண்ணெய் வெளியேற்றப்படுவதாகவும், அடுத்த வாரம் 120,000 மெட்ரிக் டன் கச்சா எண்ணெய் சரக்குகளை CPC பெற எதிர்பார்க்கிறது என்றும் கூறினார்.",
        "இந்த இரண்டு சரக்குகள் மூலம், சுத்திகரிப்பு நிலையம் 40 நாட்களுக்கு முழு கொள்ளளவுடன் செயல்பட முடியும் என்று அமைச்சர் விஜேசேகர மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "இதேவேளை, இன்று இரவு விமான எரிபொருள் சரக்குகள் இறக்கப்படும் எனவும் அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "CPC சுத்திகரிப்பு நிலையம் இன்று செயல்படத் தொடங்கியது. 100,000 மெட்ரிக் டன் கச்சா எண்ணெய் வெளியேற்றப்படுகிறது மற்றும் அடுத்த வாரம் 2வது கச்சா எண்ணெய் சரக்கு 120,000 மெட்ரிக் டன்னாக இருக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. 2 சரக்குகள் மூலம் சுத்திகரிப்பு நிலையம் 40 நாட்களுக்கு முழு திறனுடன் செயல்பட முடியும். ஜெட் எரிபொருள் சரக்கு இன்று இரவு இறக்கப்படும்.— காஞ்சனா விஜேசேகர (@kanchana_wij) ஆகஸ்ட் 20, 2022"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சபுகஸ்கந்த சுத்திகரிப்பு நிலையம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "120,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC சுத்திகரிப்பு நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "120,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "@காஞ்சனா_விஜ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 20, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}