{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Hela-Apparel-marks-impressive-start-to-FY-23-with-Rs-354-m-PAT-in-1Q/34-738715",
  "time_ut": 1660593476,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Hela Apparel marks impressive start to FY 23 with Rs. 354 m PAT in 1Q",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hela Apparel marks impressive start to FY 23 with Rs. 354 m PAT in 1Q",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Hela Apparel Holdings PLC has recorded an impressive start to the financial year, with revenue growing by 114% year-on-year to Rs. 24.5 billion in the first quarter.",
        "The significant growth was partly driven by the depreciation of the rupee during this period, while the Group’s underlying US Dollar-denominated revenue also rose by 28%. This reflects the continuation of strong consumer demand conditions in Hela’s key export markets and the ramp-up in production at its newly established manufacturing facility in Egypt.",
        "The organisation also posted a significant increase in profits, recording a Profit After Tax of Rs. 354 million in the first quarter, compared to Rs. 58 million in the same period of the previous financial year. This positive performance was a result of both the growth in Group revenue and improved profit margins.",
        "Hela Apparel Holdings Chairman A.R. Rasiah said: “I’m pleased to see Hela continuing on its growth trajectory despite the extremely challenging operating environment during the first quarter. These results are a reflection of the company’s successful customer engagement strategies and the initial implementation of the management’s focused margin-improvement strategy. This strengthened Hela’s ability to absorb the continuation of significant external cost pressures and global supply chain disruptions during the quarter.”",
        "Looking toward the remainder of the financial year, Hela will focus on navigating the volatile operating environment by continuing to implement its margin-improvement strategy across the Group. The company will also seek to continue delivering innovative apparel supply chain solutions to its customers, while proactively seeking opportunities to strengthen its value propositions.",
        "“Hela has proved resilient during a challenging first quarter, though we feel there are opportunities to improve further,” said Group CEO Dilanka Jinadasa. “The biggest challenge ahead is the likelihood of a softening order-book due to a slowdown in consumer demand in our key markets. That said, the new customer relationships we have established over the past twelve months should help us to offset this drop and the continued ramp-up of our operations in Egypt will help to ensure the Group’s revenue remains resilient.",
        "“The implementation of our strategic initiatives including the digitization drive powered by SAP S/4HANA will assist Hela in being more data-driven and agile, placing us in a stronger position to navigate the challenges ahead,” he added.",
        "The organisation has a global presence with 11 manufacturing facilities across Sri Lanka, Kenya, Ethiopia, and Egypt, as well as design centres in Sri Lanka, the US, the UK, and France, providing direct employment to over 20,000 people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hela Apparel marks",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "354",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "1Q",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Hela Apparel Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the financial year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "114%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "24.5 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the first quarter",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US Dollar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Hela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "354 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the first quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "58 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the previous financial year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hela Apparel Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A.R. Rasiah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hela",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the first quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the quarter",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the financial year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilanka Jinadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the past twelve months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hela",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kenya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Hela Apparel FY 23 සඳහා රු. 1Q හි 354 m PAT",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Hela Apparel Holdings PLC මූල්‍ය වර්ෂය සඳහා ආකර්ෂණීය ආරම්භයක් වාර්තා කර ඇති අතර, ආදායම වසරින් වසර 114% කින් වර්ධනය වී රු. පළමු කාර්තුවේ බිලියන 24.5 කි.",
        "මෙම කාලසීමාව තුළ රුපියල අවප්‍රමාණය වීම මගින් සැලකිය යුතු වර්ධනයක් ඇති වූ අතර සමූහයේ යටින් පවතින එක්සත් ජනපද ඩොලරයේ වටිනාකම ද 28% කින් ඉහළ ගියේය. හෙළයේ ප්‍රධාන අපනයන වෙලඳපොලවල ශක්තිමත් පාරිභෝගික ඉල්ලුමේ කොන්දේසි අඛණ්ඩව පැවතීම සහ ඊජිප්තුවේ අලුතින් පිහිටුවන ලද නිෂ්පාදන මධ්‍යස්ථානයේ නිෂ්පාදනයේ වේගවත් බව මෙයින් පිළිබිඹු වේ.",
        "සංවිධානය ලාභයේ සැලකිය යුතු වර්ධනයක් ද වාර්තා කළ අතර, බදු පසු ලාභය රු. මිලියන 354 ක් පළමු කාර්තුවේ දී රු. පෙර මූල්‍ය වර්ෂයේ එම කාලය තුළ රුපියල් මිලියන 58 කි. මෙම ධනාත්මක කාර්ය සාධනය සමූහයේ ආදායමේ වර්ධනය සහ ලාභ ආන්තිකය වැඩිදියුණු කිරීමේ ප්‍රතිඵලයක් විය.",
        "හෙළ ඇපරල් හෝල්ඩිංග්ස් සමාගමේ සභාපති ඒ.ආර්. Rasiah පැවසුවේ, “පළමු කාර්තුව තුළ අතිශය අභියෝගාත්මක මෙහෙයුම් පරිසරයක් තිබියදීත් හෙළයා සිය වර්ධන මාවතේ අඛණ්ඩව ගමන් කිරීම ගැන මම සතුටු වෙනවා. මෙම ප්‍රතිඵල සමාගමේ සාර්ථක පාරිභෝගික නියැලීමේ උපාය මාර්ග සහ කළමනාකරණයේ කේන්ද්‍රගත ආන්තික-වැඩිදියුණු කිරීමේ මූලෝපායේ මූලික ක්‍රියාවට නැංවීමේ පිළිබිඹුවකි. මෙම කාර්තුව තුළ සැලකිය යුතු බාහිර පිරිවැය පීඩනයන් සහ ගෝලීය සැපයුම් දාම කඩාකප්පල් කිරීම් අඛණ්ඩව අවශෝෂණය කර ගැනීමට හෙළ සතු හැකියාව ශක්තිමත් කළේය.",
        "මූල්‍ය වර්ෂයේ ඉතිරි කාලය දෙස බලන විට, Hela සමූහය හරහා තම ආන්තික-වැඩිදියුණු කිරීමේ උපාය මාර්ගය අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක කරමින් වාෂ්පශීලී මෙහෙයුම් පරිසරයේ සැරිසැරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරනු ඇත. සමාගම සිය පාරිභෝගිකයින්ට නව්‍ය ඇඟලුම් සැපයුම් දාම විසඳුම් අඛණ්ඩව ලබා දීමට උත්සාහ කරන අතරම, එහි වටිනාකම් යෝජනා ශක්තිමත් කිරීමට අවස්ථාවන් කල්තියා සොයනු ඇත.",
        "සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී දිලංක ජිනදාස මහතා පැවසුවේ, “අභියෝග සහිත පළමු කාර්තුව තුළ හෙළය ඔරොත්තු දෙන බව ඔප්පු කර ඇත. “ඉදිරි ඇති ලොකුම අභියෝගය වන්නේ අපගේ ප්‍රධාන වෙළඳපලවල පාරිභෝගික ඉල්ලුමේ මන්දගාමිත්වය හේතුවෙන් ඇණවුම් පොත මෘදු වීමේ සම්භාවිතාවයි. එයින් කියැවෙන්නේ, පසුගිය මාස දොළහ තුළ අප ගොඩනගා ගත් නව පාරිභෝගික සබඳතා මෙම පහත වැටීම පියවා ගැනීමට අපට උපකාර කළ යුතු අතර ඊජිප්තුවේ අපගේ මෙහෙයුම් අඛණ්ඩව වේගවත් කිරීම සමූහයේ ආදායම ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව සහතික කිරීමට උපකාරී වනු ඇත.",
        "\"SAP S/4HANA මගින් ක්‍රියාත්මක වන ඩිජිටල්කරණ ක්‍රියාවලිය ඇතුළු අපගේ උපාය මාර්ගික මුලපිරීම් ක්‍රියාවට නැංවීම, ඉදිරි අභියෝග සඳහා සැරිසැරීමට වඩා ශක්තිමත් ස්ථානයකට අපව තබමින්, වඩාත් දත්ත මත පදනම් වූ සහ කඩිසර වීමට හෙළයාට සහාය වනු ඇත,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "සංවිධානය ශ්‍රී ලංකාව, කෙන්යාව, ඉතියෝපියාව සහ ඊජිප්තුව පුරා නිෂ්පාදන පහසුකම් 11ක් සමඟින් ගෝලීය පැවැත්මක් ඇති අතර ශ්‍රී ලංකාව, එක්සත් ජනපදය, එක්සත් රාජධානිය සහ ප්‍රංශය යන රටවල නිර්මාණ මධ්‍යස්ථාන ද 20,000 කට අධික පිරිසකට සෘජු රැකියා සපයයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙළ ඇඟලුම් ලකුණු",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "354",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "1Q",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හෙළ ඇපරල් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "114%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 24.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකන් ඩොලර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "හෙළය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 354 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 58 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර මුදල් වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙළ ඇපරල් හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ආර්. රාසියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙළය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූල්ය වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙළය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙළය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිලංක ජිනදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස දොළහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙළය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෙන්යාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Hela Apparel ஆனது FY 23 இல் ரூ. 1Q இல் 354 m PAT",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஹெலா அப்பேரல் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி, நிதியாண்டின் சிறப்பான தொடக்கத்தை பதிவு செய்துள்ளது, ஆண்டுக்கு ஆண்டு வருவாய் 114% அதிகரித்து ரூ. முதல் காலாண்டில் 24.5 பில்லியன்.",
        "குறிப்பிடத்தக்க வளர்ச்சியானது, இந்த காலகட்டத்தில் ரூபாய் மதிப்பின் வீழ்ச்சியால் ஓரளவு உந்தப்பட்டது, அதே நேரத்தில் குழுமத்தின் அடிப்படையான அமெரிக்க டாலர் மதிப்பிலான வருவாய் 28% அதிகரித்துள்ளது. இது ஹெலாவின் முக்கிய ஏற்றுமதி சந்தைகளில் வலுவான நுகர்வோர் தேவை நிலைகளின் தொடர்ச்சியையும், எகிப்தில் புதிதாக நிறுவப்பட்ட உற்பத்தி ஆலையில் உற்பத்தி அதிகரிப்பதையும் பிரதிபலிக்கிறது.",
        "நிறுவனம் லாபத்தில் குறிப்பிடத்தக்க அதிகரிப்பை பதிவுசெய்தது, வரிக்குப் பிந்தைய லாபம் ரூ. 354 மில்லியன் முதல் காலாண்டில், ரூ. முந்தைய நிதியாண்டின் இதே காலத்தில் 58 மில்லியன். இந்த நேர்மறையான செயல்திறன் குழுவின் வருவாய் வளர்ச்சி மற்றும் மேம்பட்ட லாப வரம்பு ஆகிய இரண்டின் விளைவாகும்.",
        "ஹெலா அப்பேரல் ஹோல்டிங்ஸ் தலைவர் ஏ.ஆர். Rasiah கூறினார்: “முதல் காலாண்டில் மிகவும் சவாலான இயக்கச் சூழலையும் மீறி ஹெலா அதன் வளர்ச்சிப் பாதையில் தொடர்வதைக் கண்டு நான் மகிழ்ச்சியடைகிறேன். இந்த முடிவுகள் நிறுவனத்தின் வெற்றிகரமான வாடிக்கையாளர் ஈடுபாடு உத்திகள் மற்றும் நிர்வாகத்தின் கவனம் செலுத்திய விளிம்பு-மேம்பாடு உத்தியின் ஆரம்ப செயலாக்கத்தின் பிரதிபலிப்பாகும். இது காலாண்டில் குறிப்பிடத்தக்க வெளிப்புற செலவு அழுத்தங்கள் மற்றும் உலகளாவிய விநியோகச் சங்கிலி இடையூறுகளின் தொடர்ச்சியை உள்வாங்கும் ஹெலாவின் திறனை வலுப்படுத்தியது.",
        "நிதியாண்டின் எஞ்சிய காலப்பகுதியை நோக்குகையில், ஹெலா குழுமத்தில் அதன் விளிம்பு-முன்னேற்ற உத்தியை தொடர்ந்து செயல்படுத்துவதன் மூலம் நிலையற்ற இயக்க சூழலை வழிநடத்துவதில் கவனம் செலுத்தும். நிறுவனம் தனது வாடிக்கையாளர்களுக்கு புதுமையான ஆடை விநியோகச் சங்கிலித் தீர்வுகளைத் தொடர்ந்து வழங்க முற்படுகிறது, அதே நேரத்தில் அதன் மதிப்பு முன்மொழிவுகளை வலுப்படுத்துவதற்கான வாய்ப்புகளை முன்கூட்டியே தேடுகிறது.",
        "\"ஹெலா ஒரு சவாலான முதல் காலாண்டில் மீள்தன்மையை நிரூபித்துள்ளது, எனினும் மேலும் முன்னேற்றத்திற்கான வாய்ப்புகள் இருப்பதாக நாங்கள் கருதுகிறோம்\" என குழுமத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி டிலங்க ஜினதாச தெரிவித்தார். \"எங்கள் முக்கிய சந்தைகளில் நுகர்வோர் தேவையின் மந்தநிலை காரணமாக ஆர்டர் புத்தகம் மென்மையாக்கப்படுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் முன்னால் உள்ள மிகப்பெரிய சவாலாகும். கடந்த பன்னிரெண்டு மாதங்களில் நாங்கள் ஏற்படுத்திக் கொண்ட புதிய வாடிக்கையாளர் உறவுகள், இந்த வீழ்ச்சியை ஈடுகட்ட எங்களுக்கு உதவ வேண்டும், மேலும் எகிப்தில் எங்களது செயல்பாடுகள் தொடர்ந்து அதிகரித்து வருவது, குழுமத்தின் வருவாயை உறுதி செய்ய உதவும்.",
        "\"SAP S/4HANA மூலம் இயங்கும் டிஜிட்டல் மயமாக்கல் இயக்கம் உட்பட எங்களின் மூலோபாய முன்முயற்சிகளை செயல்படுத்துவது, ஹெலாவை மேலும் தரவு உந்துதல் மற்றும் சுறுசுறுப்பாக இருப்பதற்கு உதவும், மேலும் வரவிருக்கும் சவால்களை வழிநடத்துவதற்கு எங்களை வலுவான நிலையில் வைக்கும்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கை, கென்யா, எத்தியோப்பியா மற்றும் எகிப்து ஆகிய நாடுகளில் 11 உற்பத்தி வசதிகளுடன் உலகளாவிய இருப்பை கொண்டுள்ளது, அத்துடன் இலங்கை, அமெரிக்கா, இங்கிலாந்து மற்றும் பிரான்ஸ் ஆகிய நாடுகளில் வடிவமைப்பு மையங்கள், 20,000 பேருக்கு மேல் நேரடி வேலைவாய்ப்பை வழங்குகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹெல ஆடை மதிப்பெண்கள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "354",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "1Q",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹெலா அப்பேரல் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "114%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "24.5 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஹெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "354 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "58 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முந்தைய நிதியாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெலா அப்பேரல் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ.ஆர். ரசையா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹெல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலங்க ஜினதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த பன்னிரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கென்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}