{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130949",
  "time_ut": 1657126861,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "50 ஆயிரம் மெட்ரிக் தொன் அரிசியை இறக்குமதி செய்ய நடவடிக்கை - அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Action to import 50 thousand metric tons of rice - Minister Nalin Fernando",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Even as the country is facing a crisis situation, the government has taken all measures to provide essential commodities to the people without shortage.",
        "Trade and Food Security Minister Nalin Fernando said that steps have been taken to purchase 50,000 metric tons of rice through the commercial association.",
        "He said this in the parliament on Wednesday (6) in reference to the decision of the Ministry of Commerce.",
        "Adequate measures have been taken to provide essential goods without shortage through 444 SQM outlets nationwide.",
        "For that purpose, steps have been taken to procure 50,000 metric tons of rice through a business association. A large number of essential commodities are available to the country in the coming weeks.",
        "With the help of the World Bank and the World Food Program and the Government of India, we have taken steps to purchase essential commodities. Although there is a ban on the export of sugar and wheat flour in India, the negotiations regarding the import of sugar and wheat flour from India have been completed.",
        "The Government of India has decided to supply essential commodities worth USD 180 million to Sri Lanka and the essential commodities will be available to the country in the next two months. The work plan to provide essential goods to the general public without shortage is being carried out as a joint work plan of the government and private sector.",
        "Steps have been taken to import essential food items and supply them to people at low prices. A work plan is being carried out to procure all food items through requisition. Accordingly, steps will be taken to import fifteen important essential food items and get them to consumers at low prices.",
        "At the same time, special laws will be brought against those who collect and hoard essential food items and legal action will be taken against them. Negotiations are being held with the Attorney General in this regard.",
        "A price control has been imposed on rice and currently Natari is selling at Rs 220 per kg, Samba rice at Rs 230 per kg and Keersamba at Rs 260 per kg. He said that steps will be taken to procure other essential items at controlled prices in the future"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "50 thousand metric tons",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "Nalin Fernando",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Trade and Food Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "50,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Commerce",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "444",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SQM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the coming weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 180 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next two months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fifteen",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Natari",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Samba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keersamba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "260",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 50,000ක් ආනයනය කිරීමට ක්‍රියා කරනවා - අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "රට අර්බුදකාරී තත්ත්වයකට මුහුණ දී සිටින අවස්ථාවකදී පවා ජනතාවට අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟයකින් තොරව ලබාදීමට රජය සියලු ක්‍රියාමාර්ග ගෙන තිබෙනවා.",
        "වාණිජ සංගමය හරහා සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 50,000ක් මිලදී ගැනීමට පියවර ගෙන ඇති බව වෙළඳ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ බදාදා (6) පාර්ලිමේන්තුවේ දී වාණිජ අමාත්‍යාංශයේ තීරණය ගැන සඳහන් කරමිනි.",
        "රට පුරා ඇති වර්ග මීටර් 444 ක අලෙවිසැල් හරහා හිඟයකින් තොරව අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ සැපයීමට ප්‍රමාණවත් පියවර ගෙන ඇත.",
        "ඒ සඳහා සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 50,000ක් ව්‍යාපාරික සංගමයක් හරහා ලබා ගැනීමට පියවර ගෙන ඇත. ඉදිරි සතිවලදී අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ විශාල ප්‍රමාණයක් රටට ලැබේ.",
        "ලෝක බැංකුවේ සහ ලෝක ආහාර වැඩසටහනේ සහ ඉන්දීය රජයේ ආධාර ඇතිව අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ මිලදී ගැනීමට පියවර ගෙන තිබෙනවා.ඉන්දියාවේ සීනි සහ තිරිඟු පිටි අපනයනය තහනම් කර තිබුණත් සීනි ආනයනය සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා සහ ඉන්දියාවෙන් තිරිඟු පිටි නිම කර ඇත.",
        "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 180ක් වටිනා අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ශ්‍රී ලංකාවට සැපයීමට ඉන්දීය රජය තීරණය කර ඇති අතර ඉදිරි මාස දෙක තුළ එම අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ මෙරටට ලබා ගත හැකි වනු ඇත. අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟයකින් තොරව සාමාන්‍ය ජනතාවට ලබාදීමේ වැඩ සැලැස්ම රාජ්‍ය හා පෞද්ගලික අංශයේ ඒකාබද්ධ වැඩ සැලැස්මක් ලෙස ක්‍රියාත්මකයි.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය ආනයනය කර අඩු මිලට ජනතාවට ලබාදීමට පියවර ගෙන තිබෙනවා. සියලුම ආහාර ද්‍රව්‍ය ඉල්ලීම් මගින් සපයා ගැනීමට වැඩ සැලැස්මක් ක්‍රියාත්මක කෙරේ. ඒ අනුව වැදගත් අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය පහළොවක් ආනයනය කර අඩු මිලට පාරිභෝගිකයන් වෙත ලබාදීමට පියවර ගැනේ.",
        "ඒ සමගම අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය එකතු කරන සහ ගබඩා කරන පුද්ගලයන්ට එරෙහිව විශේෂ නීති ගෙනවිත් ඔවුන්ට එරෙහිව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට නියමිතයි. මේ සම්බන්ධයෙන් නීතිපතිවරයා සමඟ සාකච්ඡා පැවැත්වෙනවා.",
        "සහල් සඳහා මිල පාලනයක් පනවා ඇති අතර දැනට නටාරි කිලෝවක් රුපියල් 220 කටත්, සම්බා සහල් කිලෝවක් රුපියල් 230 කටත්, කීසම්බා කිලෝවක් රුපියල් 260 කටත් අලෙවි වේ. ඉදිරියේදී අනෙකුත් අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය පාලන මිලට ලබා ගැනීමට පියවර ගන්නා බවද ඔහු පැවසීය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 50 දහසක්",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "වෙළඳ සහ ආහාර සුරක්ෂිතතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 50,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වාණිජ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "444",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SQM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 50,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි සති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 180 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහළොව",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නටාරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සම්බා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කීසම්බා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "260",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "50 ஆயிரம் மெட்ரிக் தொன் அரிசியை இறக்குமதி செய்ய நடவடிக்கை - அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நாடு நெருக்கடி நிலையை எதிர்கொண்டுள்ள போதும் மக்களுக்கு தேவையான அத்தியாவசிய பொருட்களை தட்டுப்பாடின்றி வழங்குவதற்கு அரசாங்கம் அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் மேற்கொண்டுள்ளது.",
        "அதற்காக வணிக கூட்டத்தாபனத்தின் மூலம் 50,000 மெற்றிக் தொன் அரிசியை கொள்வனவு செய்வதற்கு நடவடிக்கை எடுத்துள்ளது என வர்த்தக, உணவு பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ  தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் புதன்கிழமை (6) வர்த்தக அமைச்சு தீர்மானம் தொடர்பாக சபையில் குறிப்பிடுகையிலேயே இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "நாடளாவிய ரீதியில் உள்ள 444 ச.தொ.ச விற்பனை நிலையங்கள் மூலம் அத்தியாவசிய பொருட்களை தட்டுப்பாடின்றி பெற்றுக் கொடுப்பதற்கு  உரிய நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அதற்காக வணிக கூட்டத்தாபனத்தின் மூலம் 50,000 மெற்றிக் தொன் அரிசியை கொள்வனவு செய்வதற்கு நடவடிக்கை எடுத்துள்ளது. எதிர்வரும் வாரங்களில் பெருமளவு அத்தியாவசிய பொருட்கள் நாட்டுக்கு கிடைக்க இருக்கின்றன.",
        "உலக வங்கி மற்றும், உலக உணவுத் திட்டம் மற்றும் இந்திய அரசாங்கத்தின் உதவியுடன் அத்தியாவசிய பொருட்களை கொள்வனவு செய்வதற்கு நடவடிக்கைகள் எடுத்திருக்கின்றோம் இந்தியாவில் சீனி கோதுமை மா ஏற்றுமதிக்கு தடை விதிக்கப்பட்டிருந்தாலும்  சீனி மற்றும் கோதுமை மாவை இந்தியாவில் இருந்து இறக்குமதி செய்வது தொடர்பில் மேற்கொள்ளப்பட்ட பேச்சு வார்த்தை சாத்தியமாக நிறைவடைந்துள்ளது.",
        "இந்திய அரசாங்கம் 180 மில்லியன் அமெரிக்கன் டொலர் பெறுமதியான அத்தியாவசியப் பொருட்களை இலங்கைக்கு வழங்குவதற்கு தீர்மானித்துள்ளதுடன் அந்த அத்தியாவசியப் பொருட்கள் எதிர்வரும் இரண்டு மாதங்களில் நாட்டுக்கு கிடைக்கும். அத்தியாவசிய பொருட்களை பொது மக்களுக்கு தட்டுப்பாடின்றி பெற்றுக் கொடுக்கும் வேலைத் திட்டம் அரச மற்றும் தனியார் துறை இணைந்த வேலைத் திட்டமாக முன்னெடுக்கப்பட்டு வருகின்றன.",
        "முக்கிய உணவுப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்து குறைந்த விலையில் மக்களுக்கு வழங்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது. அனைத்து உணவுப் பொருட்களையும் கேள்விக்கோரல் மூலம் பெற்றுக்கொள்வதற்கான வேலைத் திட்டம் முன்னெடுக்கப்படுகிறது. அதற்கிணங்க முக்கியமான பதினைந்து அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்து குறைந்த விலையில் நுகர்வோருக்கு பெற்றுக் கொடுக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்படும்.",
        "அதேவேளை அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களை அதிகமாக சேகரித்து வைப்போர் மற்றும் பதுக்குவோர் தொடர்பில் விசேட சட்டங்களை கொண்டு வந்து அவர்களுக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்படும். அது தொடர்பில் சட்டமாஅதிபருடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தப்பட்டு வருகிறது.",
        "அரிசிக்கான கட்டுப்பாட்டு விலை விதிக்கப்பட்டுள்ளதுடன் தற்போது நாட்டரிசி ஒரு கிலோ 220 ரூபாவிற்கும்  சம்பா அரிசி ஒரு கிலோ 230 ரூபாவிற்கும் கீரிசம்பா ஒரு கிலோ 260 ரூபாவிற்கும் விற்பனை செய்யப்படுகிறது. எதிர்வரும் காலங்களில் ஏனைய அத்தியாவசிய பொருட்களும் கட்டுப்பாட்டு விலையில் பெற்றுக் கொடுக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்படும்  என்றார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "50 ஆயிரம் மெட்ரிக் டன்",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "வர்த்தகம் மற்றும் உணவு பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "50,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "444",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SQM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "வரும் வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 180 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பதினைந்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நாதாரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சம்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கீசம்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "260",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}