{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/accelerateher-a-meaningful-catalyst-for-innovation-and-higher-female-labour-force-participation-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1656844320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "AccelerateHER, a meaningful catalyst for innovation and higher female labour force participation in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "AccelerateHER, a meaningful catalyst for innovation and higher female labour force participation in Sri Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s first accelerator program tailored for the country’s female founders, AccelerateHER, which recently held its finale event ‘Demo Day’. The program’s six recent graduates presented their products and services and pitched for the opportunity to receive investment and support from partners in Sri Lanka, USA and other parts of the world in effectively taking their business towards global markets.The event which took place on 23 June 2022, was held at the Hatch premises and featured female founders in industries that included tourism, baby and mother care, sustainable fashion and food. These six founders spent the last three months going through a rapid and immersive business acceleration program, working with industry mentors, business advisors, and subject matter experts.",
        "When Hatch launched ‘AccelerateHER’ in collaboration with the US Department of State in November 2021, it was intended as an accelerator and gender-based awareness-raising initiative, aimed at developing women entrepreneurs within the country.",
        "“When the US began this partnership with Hatch to start the AccelerateHER program last year, we envisioned that women entrepreneurs would reap the benefits. Their success is now our success, and I can’t think of a better investment”, said US Ambassador to Sri Lanka, Julie J. Chung, on Demo Day.",
        "Aside from the US Department of State, the program was supported by outreach partners, including Diversity collective, Youlead, WEconnect International, Ceylon Chamber of Commerce, Daily FT, TNL, Arteculate, Echelon, and Chokolaate.The six founders showcased on Demo Day included Shenuka Umagiliya, Founder of Ba. La. Mu, Sashini Jinasena, Founder of Leo the Label, Bhagya Sandakalum Founder of BlueFish, Shivani Tyronne, Founder of Miris by IslandMom, Lasni Silva, Founder of Lactoboost by Spice Carriage and Tina Lobo, Founder of True by Tina. Hatch provided each of these female founders a platform to access the skills and resources needed to scale their business.",
        "AccelerateHER’s women entrepreneurs benefited from Hatch’s mentors and experts who have deep industry, investment, and entrepreneurship knowledge from having worked across all stages of a startup. This collective experience, together with that of Hatch’s growing list of female alumni, is aimed at helping these female founders overcome gender-specific nuances that prevent women from succeeding in business through peer-to-peer learning, to become investor-ready.The program allows a selected number of women entrepreneurs and their startups to take part in the three-month initiative, giving them the opportunity to collaborate and co-create together with the larger entrepreneurial ecosystem while also enhancing their knowledge and uplifting their businesses.",
        "“Global studies show that businesses with women founders raise more money and build better results. Yet, women often dismiss entrepreneurship as an option due to its impact on their family lives and its high risk. However, these six talented women entrepreneurs have demonstrated that despite harsh economic conditions, with hard work and creativity you can exceed your wildest expectations for yourself. We hope that AccelerateHer continues to be an important catalyst for higher female labour force participation in Sri Lanka” – Brindha Selvadurai, CEO and Co-Founder of Hatch.",
        "Fuel pass issued to chauffeur guides ‘not accepted’ by filling stations",
        "PickMe proposes fuel supply for passenger transportation via a digital pool",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "AccelerateHER",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "23 June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hatch",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the last three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Department of State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "November 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AccelerateHER",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie J. Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Demo Day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Department of State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WEconnect International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daily FT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arteculate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Echelon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chokolaate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Demo Day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Shenuka Umagiliya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "La. Mu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sashini Jinasena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shivani Tyronne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IslandMom",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasni Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tina Lobo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AccelerateHER",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hatch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hatch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three-month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "AccelerateHer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Co-Founder of Hatch",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "AccelerateHER, ශ්‍රී ලංකාවේ නවෝත්පාදන සහ ඉහළ කාන්තා ශ්‍රම බලකායේ සහභාගීත්වය සඳහා අර්ථවත් උත්ප්‍රේරකයකි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම ඇක්සලරේටර් වැඩසටහන රටේ කාන්තා නිර්මාතෘවරුන් වන AccelerateHER සඳහා සකස් කරන ලද අතර එය පසුගියදා එහි අවසන් උත්සවය ‘Demo Day’ පැවැත්විණි. වැඩසටහනේ මෑත කාලීන උපාධිධාරීන් හය දෙනා තම නිෂ්පාදන සහ සේවා ඉදිරිපත් කළ අතර, ඔවුන්ගේ ව්‍යාපාරය ගෝලීය වෙළෙඳපොළ වෙත ඵලදායී ලෙස ගෙන යාම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය සහ ලෝකයේ වෙනත් රටවල හවුල්කරුවන්ගෙන් ආයෝජන සහ සහාය ලබා ගැනීමට අවස්ථාව ලබා දුන්හ. 2022, හැච් පරිශ්‍රයේදී පැවැත්වුණු අතර සංචාරක ව්‍යාපාරය, ළදරු සහ මව් රැකවරණය, තිරසාර විලාසිතා සහ ආහාර ඇතුළත් කර්මාන්තවල කාන්තා නිර්මාතෘවරුන් ඇතුළත් විය. මෙම ආරම්භකයින් හය දෙනා පසුගිය මාස තුන තුළ වේගවත් හා ගිලී ගිය ව්‍යාපාර ත්වරණය වැඩසටහනක් හරහා කර්මාන්තයේ උපදේශකයින්, ව්‍යාපාරික උපදේශකයින් සහ විෂය කරුණු පිළිබඳ විශේෂඥයන් සමඟ වැඩ කළහ.",
        "Hatch විසින් 2021 නොවැම්බර් මාසයේදී එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව සමඟ සහයෝගීතාවයෙන් ‘AccelerateHER’ දියත් කළ විට, එය රට තුළ කාන්තා ව්‍යවසායකයින් සංවර්ධනය කිරීම අරමුණු කරගත් වේගවත් කිරීම සහ ස්ත්‍රී පුරුෂ සමාජභාවය මත පදනම් වූ දැනුවත් කිරීමේ මුලපිරීමක් ලෙස අදහස් කරන ලදී.",
        "“එක්සත් ජනපදය පසුගිය වසරේ AccelerateHER වැඩසටහන ආරම්භ කිරීම සඳහා Hatch සමඟ මෙම හවුල්කාරිත්වය ආරම්භ කළ විට, කාන්තා ව්‍යවසායකයින් එහි ප්‍රතිලාභ නෙළා ගනු ඇතැයි අපි අපේක්ෂා කළෙමු. ඔවුන්ගේ සාර්ථකත්වය දැන් අපගේ සාර්ථකත්වයයි, ඊට වඩා හොඳ ආයෝජනයක් ගැන මට සිතිය නොහැක\", ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජනපද තානාපති ජූලි ජේ චුන්ග් ඩෙමෝ දිනයේදී පැවසීය.",
        "එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව හැරුණු විට, විවිධත්ව සාමූහික, Youlead, WEconnect International, Ceylon Chamber of Commerce, Daily FT, TNL, Arteculate, Echelon, සහ Chokolaate ඇතුළු outreach හවුල්කරුවන් විසින් මෙම වැඩසටහනට සහාය දක්වන ලදී. ශේනුකා උමගිලිය, නිර්මාතෘ බා. La. Mu, Leo the Label හි නිර්මාතෘ Sashini Jinasena, BlueFish හි නිර්මාතෘ භාග්‍ය ​​Sandakalum, IslandMom විසින් Miris හි නිර්මාතෘ ශිවානි ටිරෝන්, Spice Carriage විසින් Lactoboost නිර්මාතෘ Lasni Silva සහ True by Tina හි නිර්මාතෘ ටීනා ලෝබෝ. Hatch විසින් මෙම එක් එක් කාන්තා ආරම්භකයින්ට ඔවුන්ගේ ව්‍යාපාරය පරිමාණය කිරීමට අවශ්‍ය කුසලතා සහ සම්පත් වෙත ප්‍රවේශ වීමට වේදිකාවක් සපයා ඇත.",
        "AccelerateHER හි කාන්තා ව්‍යවසායකයින් ආරම්භයක සියලුම අදියරයන් හරහා වැඩ කිරීමෙන් ගැඹුරු කර්මාන්ත, ආයෝජන සහ ව්‍යවසායකත්ව දැනුමක් ඇති Hatch හි උපදේශකයින් සහ විශේෂඥයින්ගෙන් ප්‍රතිලාභ ලබා ඇත. මෙම සාමූහික අත්දැකීම, Hatch හි වර්ධනය වන කාන්තා ආදි ශිෂ්‍ය ලැයිස්තුව සමඟින්, මෙම කාන්තා නිර්මාතෘවරුන්ට සම වයසේ සිට සම වයසේ ඉගෙනීම හරහා ව්‍යාපාරයේ සාර්ථකත්වයට බාධා කරන ස්ත්‍රී පුරුෂ සමාජභාවය පිළිබඳ විශේෂිත සූක්ෂ්මතා මඟහරවා ගැනීමටත්, ආයෝජකයින්ට සූදානම් වීමටත් උපකාර කිරීම අරමුණු කර ගෙන ඇත. තෝරාගත් කාන්තා ව්‍යවසායකයින් සංඛ්‍යාවකට සහ ඔවුන්ගේ ආරම්භකයින්ට මාස තුනක මුලපිරීම සඳහා සහභාගී වීමට ඉඩ සලසන අතර, ඔවුන්ගේ දැනුම වැඩි දියුණු කිරීම සහ ඔවුන්ගේ ව්‍යාපාර නංවාලීම සඳහා විශාල ව්‍යවසායක පරිසර පද්ධතියක් සමඟ එක්ව සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමට සහ සම-නිර්මාණය කිරීමට ඔවුන්ට අවස්ථාව සලසා දෙයි.",
        "“ගෝලීය අධ්‍යයනවලින් පෙනී යන්නේ කාන්තා ආරම්භකයින් සමඟ ව්‍යාපාර වැඩි මුදලක් රැස් කර වඩා හොඳ ප්‍රතිඵල ගොඩනඟන බවයි. එහෙත්, කාන්තාවන් බොහෝ විට ව්‍යවසායකත්වය තම පවුල් ජීවිතයට ඇති කරන බලපෑම සහ එහි ඇති ඉහළ අවදානම හේතුවෙන් විකල්පයක් ලෙස බැහැර කරයි. කෙසේ වෙතත්, මෙම දක්ෂ කාන්තා ව්‍යවසායිකාවන් හය දෙනා පෙන්නුම් කර ඇත්තේ දුෂ්කර ආර්ථික තත්ත්වයන් තිබියදීත්, වෙහෙස මහන්සි වී වැඩ කිරීමෙන් සහ නිර්මාණශීලීව ඔබට ඔබ වෙනුවෙන් ඔබේ අපේක්ෂාවන් ඉක්මවා යා හැකි බවයි. ශ්‍රී ලංකාවේ ඉහළ කාන්තා ශ්‍රම බලකායේ සහභාගීත්වය සඳහා AccelerateHer අඛණ්ඩව වැදගත් උත්ප්‍රේරකයක් වනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු\" - Hatch හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සහ සම නිර්මාතෘ Brindha Selvadurai",
        "පිරවුම්හල් මගින් රියදුරු මාර්ගෝපදේශකයන්ට නිකුත් කරන ලද ඉන්ධන බලපත්‍රය 'පිළිගනු නොලැබේ'",
        "PickMe විසින් ඩිජිටල් සංචිතයක් හරහා මගී ප්‍රවාහනය සඳහා ඉන්ධන සැපයීම යෝජනා කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "HER වේගවත් කරන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හැච්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස තුන",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර් 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HER වේගවත් කරන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජුලී ජේ චුං",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Demo දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WeEconnect ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේලි එෆ්.ටී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උච්චාරණය කරන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Echelon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chokolaate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Demo දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශේනුකා උමගිලිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "La. Mu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශෂිනි ජිනසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශිවානි ටිරෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයිලන්ඩ් අම්මා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලස්නි සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීනා ලෝබෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HER වේගවත් කරන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හැච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හැච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇයගේ වේගවත් කරන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හැච් හි සම-නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "AccelerateHER, இலங்கையில் புத்தாக்கம் மற்றும் அதிக பெண் தொழிலாளர் பங்கேற்புக்கான அர்த்தமுள்ள ஊக்கி",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முதல் ஆக்சிலரேட்டர் திட்டம், நாட்டின் பெண் நிறுவனர்களான AccelerateHER க்காக வடிவமைக்கப்பட்டது, இது சமீபத்தில் அதன் இறுதி நிகழ்வான ‘டெமோ டே’ ஐ நடத்தியது. நிகழ்ச்சியின் சமீபத்திய பட்டதாரிகள் ஆறு பேர் தங்கள் தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை முன்வைத்து, இலங்கை, அமெரிக்கா மற்றும் உலகின் பிற பகுதிகளில் உள்ள பங்காளிகளிடமிருந்து முதலீடு மற்றும் ஆதரவைப் பெறுவதற்கான வாய்ப்பைப் பெற்று, தங்கள் வணிகத்தை உலகளாவிய சந்தைகளை நோக்கி திறம்பட எடுத்துச் செல்வதற்கு வாய்ப்பளித்தனர். நிகழ்வு ஜூன் 23 அன்று நடைபெற்றது 2022, ஹட்ச் வளாகத்தில் நடைபெற்றது மற்றும் சுற்றுலா, குழந்தை மற்றும் தாய் பராமரிப்பு, நிலையான ஃபேஷன் மற்றும் உணவு உள்ளிட்ட தொழில்களில் பெண் நிறுவனர்கள் இடம்பெற்றுள்ளனர். இந்த ஆறு நிறுவனர்களும் கடந்த மூன்று மாதங்களாக தொழில்துறை வழிகாட்டிகள், வணிக ஆலோசகர்கள் மற்றும் விஷய வல்லுநர்களுடன் இணைந்து ஒரு விரைவான மற்றும் அதிவேக வணிக முடுக்கத் திட்டத்தின் மூலம் செலவிட்டனர்.",
        "நவம்பர் 2021 இல் அமெரிக்க வெளியுறவுத் துறையுடன் இணைந்து Hatch 'AccelerateHER' ஐ அறிமுகப்படுத்தியபோது, ​​இது ஒரு முடுக்கி மற்றும் பாலின அடிப்படையிலான விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்தும் முயற்சியாக நாட்டிற்குள் பெண் தொழில்முனைவோரை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டது.",
        "“அமெரிக்கா கடந்த ஆண்டு AccelerateHER திட்டத்தைத் தொடங்க Hatch உடனான இந்தக் கூட்டாண்மையைத் தொடங்கியபோது, ​​பெண் தொழில்முனைவோர் பலன்களைப் பெறுவார்கள் என்று நாங்கள் நினைத்தோம். அவர்களின் வெற்றி இப்போது எங்களின் வெற்றியாகும், மேலும் ஒரு சிறந்த முதலீட்டைப் பற்றி என்னால் நினைக்க முடியாது” என்று இலங்கைக்கான அமெரிக்கத் தூதுவர் ஜூலி ஜே. சுங் டெமோ தினத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "அமெரிக்க இராஜாங்கத் திணைக்களத்தைத் தவிர, பன்முகத்தன்மை கூட்டு, Youlead, WEconnect International, Ceylon Chamber of Commerce, Daily FT, TNL, Arteculate, Echelon, மற்றும் Chokolaate உட்பட வெளிவிவகார பங்காளிகளால் இந்த திட்டம் ஆதரிக்கப்பட்டது. டெமோ தினத்தில் காட்சிப்படுத்தப்பட்ட ஆறு நிறுவனர்களும் அடங்குவர். ஷேனுகா உமகிலியா, பா.வின் நிறுவனர். La. Mu, Leo the Label இன் நிறுவனர் சஷினி ஜினசேனா, BlueFish இன் நிறுவனர் பாக்யா சண்டகலும், IslandMom இன் மிரிஸின் நிறுவனர் ஷிவானி டைரோன், ஸ்பைஸ் கேரேஜின் லாக்டோபூஸ்டின் நிறுவனர் லஸ்னி சில்வா மற்றும் டினா பை டினாவின் நிறுவனர் டினா லோபோ. இந்த ஒவ்வொரு பெண் நிறுவனர்களுக்கும் தங்கள் வணிகத்தை அளவிடுவதற்குத் தேவையான திறன்கள் மற்றும் வளங்களை அணுகுவதற்கான தளத்தை ஹட்ச் வழங்கியது.",
        "AccelerateHER இன் பெண் தொழில்முனைவோர், ஹாட்ச்சின் வழிகாட்டிகள் மற்றும் ஆழ்ந்த தொழில், முதலீடு மற்றும் தொழில் முனைவோர் அறிவைக் கொண்ட நிபுணர்களிடமிருந்து ஒரு தொடக்கத்தின் அனைத்து நிலைகளிலும் பணியாற்றியதன் மூலம் பயனடைந்தனர். இந்த கூட்டு அனுபவம், ஹட்ச்சின் வளர்ந்து வரும் பெண் முன்னாள் மாணவர்களின் பட்டியலுடன் சேர்ந்து, இந்த பெண் நிறுவனர்கள் பாலின-குறிப்பிட்ட நுணுக்கங்களைக் கடந்து, பியர்-டு-பியர் கற்றல் மூலம் வணிகத்தில் வெற்றி பெறுவதைத் தடுக்கும், முதலீட்டாளர்-தயாராவதற்கு உதவுவதை நோக்கமாகக் கொண்டது. தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட எண்ணிக்கையிலான பெண் தொழில்முனைவோர் மற்றும் அவர்களது ஸ்டார்ட்அப்கள் மூன்று மாத முன்முயற்சியில் பங்கேற்க அனுமதிக்கிறது, மேலும் பெரிய தொழில்முனைவோர் சுற்றுச்சூழல் அமைப்புடன் இணைந்து பணியாற்றவும், அவர்களின் அறிவை மேம்படுத்தவும், அவர்களின் வணிகங்களை மேம்படுத்தவும் அவர்களுக்கு வாய்ப்பளிக்கிறது.",
        "\"உலகளாவிய ஆய்வுகள், பெண் நிறுவனர்களுடனான வணிகங்கள் அதிக பணத்தை திரட்டி சிறந்த முடிவுகளை உருவாக்குகின்றன என்பதைக் காட்டுகின்றன. ஆயினும்கூட, பெண்கள் பெரும்பாலும் தொழில்முனைவோரை ஒரு விருப்பமாக நிராகரிக்கிறார்கள், ஏனெனில் அது அவர்களின் குடும்ப வாழ்க்கையில் ஏற்படும் தாக்கம் மற்றும் அதன் அதிக ஆபத்து காரணமாகும். இருப்பினும், இந்த ஆறு திறமையான பெண் தொழில்முனைவோர் கடுமையான பொருளாதார நிலைமைகள் இருந்தபோதிலும், கடின உழைப்பு மற்றும் படைப்பாற்றல் மூலம் உங்களுக்காக உங்களது எதிர்பார்ப்புகளை மீற முடியும் என்பதை நிரூபித்துள்ளனர். இலங்கையில் அதிக பெண் தொழிலாளர் பங்கேற்பிற்கு AccelerateHer தொடர்ந்து ஒரு முக்கிய ஊக்கியாக இருக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்\" - பிருந்தா செல்வதுரை, CEO மற்றும் Hatch இன் இணை நிறுவனர்.",
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் ஓட்டுநர் வழிகாட்டிகளுக்கு வழங்கப்படும் எரிபொருள் பாஸ் 'ஏற்றுக்கொள்ளப்படவில்லை'",
        "PickMe டிஜிட்டல் பூல் வழியாக பயணிகள் போக்குவரத்துக்கு எரிபொருள் விநியோகத்தை முன்மொழிகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அவளை துரிதப்படுத்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "23 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குஞ்சு பொரிக்கவும்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அவளை துரிதப்படுத்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி ஜே. சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெமோ தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஇகனெக்ட் இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி FT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி.என்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூற்று",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எச்சிலோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chokolaate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டெமோ தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஷேனுகா உமகிலியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "La. Mu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஷினி ஜினசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷிவானி டைரோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தீவு அம்மா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லஸ்னி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டினா லோபோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவளை துரிதப்படுத்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குஞ்சு பொரிக்கவும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குஞ்சு பொரிக்கவும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அவளை முடுக்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹட்ச்சின் இணை நிறுவனர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}