{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83233/cid-records-statements-from-johnston-over-may-09-violence",
  "time_ut": 1656056400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CID records statements from Johnston over May 09 violence",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CID records statements from Johnston over May 09 violence",
      "body_lines": [
        "The Criminal Investigation Department (CID) is currently recording a statement from MP Johnston Fernando with regard to the violent incidents on the 9th of May."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Johnston",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "May 09",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 9th of May",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැයි 09 ප්‍රචණ්ඩත්වය සම්බන්ධයෙන් CID ජොන්ස්ටන්ගෙන් ප්‍රකාශ සටහන් කර ගනී",
      "body_lines": [
        "පසුගිය 09 වැනිදා සිදුවූ ප්‍රචණ්ඩකාරී සිද්ධීන් සම්බන්ධයෙන් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතාගෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව (CID) මේ වනවිට ප්‍රකාශයක් සටහන් කර ගනිමින් සිටියි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජොන්ස්ටන්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මැයි 09",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 9 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மே 09 வன்முறை தொடர்பாக ஜான்ஸ்டனிடம் இருந்து CID வாக்குமூலங்களை பதிவு செய்தது",
      "body_lines": [
        "கடந்த மே மாதம் 9ஆம் திகதி இடம்பெற்ற வன்முறைச் சம்பவங்கள் தொடர்பில் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோவிடம் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் வாக்குமூலம் பதிவு செய்து வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜான்ஸ்டன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மே 09",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 9 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "CID records statements from Johnston over May 09 violence",
  "body_lines": [
    "The Criminal Investigation Department (CID) is currently recording a statement from MP Johnston Fernando with regard to the violent incidents on the 9th of May."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "CID records statements from Johnston over May 09 violence",
      "body_lines": [
        "The Criminal Investigation Department (CID) is currently recording a statement from MP Johnston Fernando with regard to the violent incidents on the 9th of May."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Johnston",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "May 09",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 9th of May",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැයි 09 ප්‍රචණ්ඩත්වය සම්බන්ධයෙන් CID ජොන්ස්ටන්ගෙන් ප්‍රකාශ සටහන් කර ගනී",
      "body_lines": [
        "පසුගිය 09 වැනිදා සිදුවූ ප්‍රචණ්ඩකාරී සිද්ධීන් සම්බන්ධයෙන් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතාගෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව (CID) මේ වනවිට ප්‍රකාශයක් සටහන් කර ගනිමින් සිටියි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජොන්ස්ටන්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මැයි 09",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 9 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மே 09 வன்முறை தொடர்பாக ஜான்ஸ்டனிடம் இருந்து CID வாக்குமூலங்களை பதிவு செய்தது",
      "body_lines": [
        "கடந்த மே மாதம் 9ஆம் திகதி இடம்பெற்ற வன்முறைச் சம்பவங்கள் தொடர்பில் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோவிடம் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் வாக்குமூலம் பதிவு செய்து வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜான்ஸ்டன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மே 09",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 9 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}