{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/දෙදරු-පියාගේ-ගෙල-කපා-නිල්වලා-ගඟට-විසිකරයි/1-615485",
  "time_ut": 1656324702,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දෙදරු පියාගේ ගෙල කපා නිල්වලා ගඟට විසිකරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Father of two cuts neck and throws Nilwala into river",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Akuressa Police have killed a father and seriously injured a mother and daughter by stabbing them with a sharp object at a house in the Thibbatuwa area in Akuressa.",
        "Police say a 69-year-old father was brutally beheaded in the living room, his head thrown into the Nilwala River and his wife and daughter beaten with a sharp object.",
        "The victim was identified as Wellara Tantirige Sumanapala (69), a resident of Kalugamahena, Walakadawatta, Thalagassa, Thalagassa, Akuressa.",
        "Police suspect Kida has been killed in a long-running dispute. A senior police officer said that the blood marks showed that the head had been cut with a sword and thrown into the Nilwala river.",
        "Several police teams have launched a search operation in the area to find the 29-year-old killer, who is accused of harassing police in a number of cases of various crimes and assaults on women in the area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Nilwala",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Akuressa Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thibbatuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Akuressa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "69-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Nilwala River",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wellara Tantirige Sumanapala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalugamahena",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Walakadawatta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thalagassa, Thalagassa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kida",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nilwala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දෙදරු පියාගේ ගෙල කපා නිල්වලා ගඟට විසිකරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අකුරැස්ස තිබ්බටුවාව ප්‍රදේශයේ නිවසකදී තියුණු ආයුද යකින් එල්ල කර පියා මරා මව සහ දියණියක බරපත තුවාල කර ඇතැයි අකුරැස්ස පොලිසිය කියයි.",
        "නිවසේ සාලයේදී  69 හැවිරිදි පියාගේ ගෙළ කපා කෘර ලෙස ඝාතනය කොට හිස නිල්වලා ගඟට විසි කර ඇතැයි ද ඔහුගේ බිරිය සහ දියණියට තියුණු ආයුදයකින් පහරදී ඇතැයි ද පොලිසියකියයි.",
        "මෙසේ අමානුෂික ලෙස ඝාතනය කොට ඇත්තේ අකුරැස්ස තිබ්බටුවාව, තලගස්ස, වලකඩවත්ත කළුගමහේන නිවසේ පදිංචි දෙදරු පියකු වූ වෙල්ලාර තන්තිරිගේ සුමණපාල (අවු.69) නැමති ප්‍රදේශයේ කපු මහතා නමින් ගම්වාසීන් හදුන්වනු ලබන ආබාධිතයකු බව පොලීසිය කීය.",
        "කාලයක් තිස්සේ පවතින ආරවුලක් කිදා ඝාතනය කොට ඇතැයි පොලිසිය සැකකරයි.  කඩුවකින් කපා හිස නිල්වලා ගඟට විසි කර ඇති බවට ලේ සලකුණු ඔස්සේ දැක ගත හැකි බවත් උසස් පොලිස් නිළධාරියකු කීය.",
        "ප්‍රදේශයේ විවිධ අපරාධ අපචාර හා කාන්තාවන්ගේ අග පසග අතගෑම් ආදී සිද්ධීන් ගණනාවක් සම්බන්ධයෙන් පොලිසියට කරදරකාරි අධිකරණයෙන් වරදකරුව සිටිනා අයකු බවත් සැකකාර පළාගොස් සිටින බව කියන 29 හැවිරිදි ඝාතකයා සොයා පොලිස් විමර්ශන කණ්ඩායම් කීපයක් ප්‍රදේශය පුරා මෙහෙයුමක් ආරම්භ කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "නිල්වලා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Akuressa Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිබ්බටුවාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Akuressa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "69 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිල්වලා ගඟ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැල්ලර තන්තිරිගේ සුමනපාල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කළුගමහේන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වලකඩවත්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තලගස්ස, තලගස්ස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිඩා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිල්වලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இரண்டு பிள்ளைகளின் தந்தை கழுத்தை அறுத்து நில்வாலா ஆற்றில் வீசுகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அக்குரஸ்ஸ, திப்பட்டுவ பிரதேசத்தில் உள்ள வீடொன்றில் கூரிய பொருளால் குத்தியதில் தந்தை ஒருவரை கொன்றுள்ளதுடன் தாய் மற்றும் மகளை படுகாயப்படுத்தியுள்ளதாக அக்குரஸ்ஸ பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "69 வயதுடைய தந்தை ஒருவர் வாழ்க்கை அறையில் கொடூரமான முறையில் தலை துண்டிக்கப்பட்டு, தலை நில்வலா ஆற்றில் வீசப்பட்டு, அவரது மனைவி மற்றும் மகளை கூரிய பொருளால் தாக்கியுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "அக்குரஸ்ஸ, தலகஸ்ஸ, தலகஸ்ஸ, வலகடவத்தை, களுகமஹேன பகுதியைச் சேர்ந்த வெல்லர தந்திரிகே சுமனபால (வயது 69) என்பவரே இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "நீண்ட காலமாக நிலவி வந்த தகராறில் கிடா கொல்லப்பட்டதாக போலீசார் சந்தேகிக்கின்றனர். தலையில் வாளால் வெட்டி நில்வலா ஆற்றில் வீசப்பட்டிருப்பதை இரத்த அடையாளங்கள் காட்டுவதாக சிரேஷ்ட பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "29 வயதான கொலையாளியைக் கண்டுபிடிக்க பல பொலிஸ் குழுக்கள் அப்பகுதியில் தேடுதல் நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டுள்ளன, அவர் பல்வேறு குற்றங்கள் மற்றும் அப்பகுதியில் பெண்கள் மீதான தாக்குதல்கள் போன்ற பல வழக்குகளில் காவல்துறையை துன்புறுத்தியதாக குற்றம் சாட்டப்பட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "நில்வாலா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Akuressa Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திப்பட்டுவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Akuressa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "69 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நில்வலா நதி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெல்லர தந்திரிகே சுமனபால",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "களுகமஹேன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வலகடவத்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தலகஸ்ஸ, தலகஸ்ஸ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிடா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நில்வாலா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}