{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131813",
  "time_ut": 1658232168,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆர்வத்தை அதிகரித்த புதிய ஜனாதிபதி தெரிவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A new presidential election has increased interest",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The secret ballot for the vacant post of President will be held tomorrow (20.07.2022) Wednesday in Parliament. Although only three candidates have entered the field for this, the question of who will win has created excitement and anticipation among everyone. United National Party leader Ranil Wickramasinghe, Podujana Peramuna's senior member Dalus Alagapperuma and JV's president Anurakumara Dissanayake have contested for the post of president.",
        "The fact that the main opposition United People's Power has announced its support for Dalas Alagaperuma and a section of the Budujana Peramuna has taken the same decision has increased the expectations of who will be the next president. The answer to this expectation is found in the decision taken by the political parties currently representing the Parliament.",
        "Between 70-80 members of the Sri Lanka Podujana Peramuna, Douglas Devananda's EPDP, each of whom has been a member of the government since its inception. , Shivanesathurai Chandrakanthan's Tamil People's Liberation Tigers of Tamil Eelam Party and ALM Attaullah's National Congress are expected to support Ranil Wickremesinghe. However, the Sri Lankan Labor Congress has not announced its position yet.",
        "Accordingly, the Tamil National Federation which has 10 members of Parliament, the All Sri Lanka Tamil Congress of Gajendrakumar Ponnambala, the Tamil People's National Alliance of CV Wickineswaran and the Sri Lanka Freedom Party which has 10 members have announced that they are not going to participate in the voting.",
        "Arvindakumar, Yana Gamage, Manusha Nanayakkara and Harin Fernando who contested on behalf of United People's Shakti in the general election, Nimal Siripala de Silva, Mahinda Amaraweera, Shantha Bandara and Suren Raghavan who contested in the Freedom Party are currently working with the government. It is believed that they will use their votes in favor of Ranil Wickramasinghe.",
        "Vasudeva Nanayakkara, Vimal Veeravansa, Udaya Kammanpila, Prof. Tissa Vidarana, Athuraliye Rathana Thera, who are working independently from the government, are also expected to support the Dulles beauty. But Patali Sambika Ranavaka has remained silent without declaring his position.",
        "No member has yet publicly declared his support for National People's Shakti leader Anurakumar Dissanayake. However, it is speculated that those who choose the Dallas beauty as their first choice, may give her their second choice vote.",
        "In such a background, the mood of the members of parliament participating in tomorrow's voting is important. So the answer to the expectation of who will be the next president remains unpredictable until the polling is completed and the results are announced."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dalus Alagapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dalas Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Budujana Peramuna",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Douglas Devananda's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shivanesathurai Chandrakanthan's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil People's Liberation Tigers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Eelam Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ALM Attaullah's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Labor Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gajendrakumar Ponnambala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil People's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickineswaran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yana Gamage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shantha Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Suren Raghavan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasudeva Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vimal Veeravansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udaya Kammanpila",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tissa Vidarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rathana Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Patali Sambika Ranavaka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anurakumar Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අලුත් ජනාධිපතිවරණයක් ගැන උනන්දුව වැඩි වෙලා",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධුරය සඳහා වන රහස් ඡන්දය හෙට (2022.07.20) බදාදා පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවැත්වේ. මේ සඳහා තරග බිමට පිවිස ඇත්තේ අපේක්‍ෂකයින් තිදෙනකු වුවද ජයග්‍රහණය කරන්නේ කවුරුන්ද යන ප්‍රශ්නය කාගේත් සිත් තුළ උද්යෝගයක් සහ අපේක්ෂාවක් ඇති කර තිබේ. එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ, පොදුජන පෙරමුණේ ජ්‍යෙෂ්ඨ මන්ත්‍රී ඩලස් අලගප්පෙරුම සහ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ සභාපති අනුරකුමාර දිසානායක යන මහත්වරුන් ජනාධිපති ධුරය සඳහා තරග කර ඇත.",
        "ප්‍රධාන විපක්ෂය වන එක්සත් ජනතා බලවේගය ඩලස් අලගපෙරුම මහතාට සහය පළ කරන බව ප්‍රකාශ කිරීමත්, බුදුජන පෙරමුණේ කොටසක් එම තීරණයම ගැනීමත් මීළඟ ජනාධිපතිවරයා කවුරුන්ද යන අපේක්ෂාව වැඩි කර තිබේ. මේ අපේක්ෂාවට පිළිතුර දැනට පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන දේශපාලන පක්‍ෂ විසින් ගෙන ඇති තීරණය තුළ තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ සාමාජිකයන් 70-80 අතර, ඩග්ලස් දේවානන්දගේ ඊ.පී.ඩී.පී. , ශිවනේසතුරෙයි චන්ද්‍රකාන්තන්ගේ දෙමළ ජනතා විමුක්ති කොටි පක්ෂය සහ ඒ.එල්.එම්.අතාවුල්ලාගේ ජාතික කොංග්‍රසය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සහාය දැක්වීමට නියමිතයි. කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය තවමත් සිය ස්ථාවරය ප්‍රකාශ කර නොමැත.",
        "ඒ අනුව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් 10 දෙනෙකුගෙන් යුත් දෙමළ ජාතික සම්මේලනය, ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලගේ සමස්ත ශ්‍රී ලංකා දෙමළ කොංග්‍රසය, සී.වී.විකිනේශ්වරන්ගේ දෙමළ ජනතා ජාතික සන්ධානය සහ මන්ත්‍රීවරුන් 10 දෙනෙකුගෙන් යුත් ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය ඊට සහභාගි නොවන බව ප්‍රකාශ කර තිබෙනවා. ඡන්දයේදී.",
        "මහ මැතිවරණයේදී එක්සත් ජනතා ශක්ති වෙනුවෙන් තරග කළ අරවින්දකුමාර්, යනා ගමගේ, මනූෂ නානායක්කාර, හරීන් ප්‍රනාන්දු, නිදහස් පක්ෂයෙන් තරග කළ නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා, මහින්ද අමරවීර, ශාන්ත බණ්ඩාර, සුරේන් රාඝවන් යන මහත්වරු මේ වනවිට ආණ්ඩුව සමඟ එක්ව කටයුතු කරති. ඔවුන් රනිල් වික්‍රමසිංහට පක්ෂව ඡන්දය භාවිත කරනු ඇතැයි විශ්වාස කෙරේ.",
        "රජයෙන් ස්වාධීනව කටයුතු කරන වාසුදේව නානායක්කාර, විමල් වීරවංශ, උදය කම්මන්පිල, මහාචාර්ය තිස්ස විදාරණ, අතුරලියේ රතන හිමි ද ඩලස් සුරූපිනියට සහය වීමට නියමිතයි. එහෙත් පාඨලී සම්බික රණවක මහතා සිය ස්ථාවරය ප්‍රකාශ නොකර නිහඬව සිට ඇත.",
        "ජාතික ජනතා ශක්ති නායක අනුරකුමාර් දිසානායක මහතාට සහය පළ කරන කිසිදු මන්ත්‍රීවරයෙකු මෙතෙක් ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කර නොමැත. කෙසේ වෙතත්, තම පළමු තේරීම ලෙස ඩලස් සුරූපිනිය තෝරා ගන්නා අය ඇයට තම දෙවන තේරීම ලබා දිය හැකි බවට අනුමාන කෙරේ.",
        "එවැනි පසුබිමක හෙට පැවැත්වෙන ඡන්ද විමසීමට සහභාගී වන මන්ත්‍රීවරුන්ගේ මනෝභාවය වැදගත් වේ. එබැවින් මීළඟ ජනාධිපතිවරයා කවුරුන්ද යන අපේක්ෂාවට පිළිතුර ඡන්ද විමසීම අවසන් වී ප්‍රතිඵලය ප්‍රකාශයට පත් කරන තුරුම අනපේක්ෂිතව පවතී."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුනක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දලස් අලගප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්දගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශිවනේසතුරෙයි චන්ද්‍රකාන්තන්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතා විමුක්ති කොටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඊළාම් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.එල්.එම් අතාවුල්ලාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතාවගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකිනේෂ්වරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යනා ගමගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුරේන් රාඝවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාසුදේව නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදය කම්මන්පිල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විදාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රතන හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාඨලී සම්බික රණවක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ජනතා ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර් දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆர்வத்தை அதிகரித்த புதிய ஜனாதிபதி தெரிவு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "வெற்றிடமாகியுள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கான இரகசிய வாக்கெடுப்பு நாளை (20.07.2022) புதன்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் இடம்பெறவுள்ளது. இதற்காக மூன்று வேட்பாளர்களே களமிறங்கியுள்ள போதிலும் கூட, யார் வெற்றி பெறுவார் என்ற கேள்வி அனைவர் மத்தியில் பரபரப்பையும் எதிர்பார்ப்பினையும் ஏற்படுத்தியிருக்கிறது. ஜனாதிபதி பதவிக்காக ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, பொதுஜன பெரமுனவின் சிரேஷ்ட உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் ஜே.வி.பின் தலைவர் அநுரகுமார திஸாநாயக்க ஆகிய மூவரும் களமிறங்கியுள்ளனர்.",
        "பிரதான எதிர்க்கட்சியான ஐக்கிய மக்கள் சக்தி டலஸ் அழகப்பெருமவை ஆதரிப்பதாக அறிவித்துள்ளமையும் , பொதுஜன பெரமுனவின் ஒரு தரப்பினர் இதே முடிவை எடுத்துள்ளமையும் யார் அடுத்த ஜனாதிபதி என்ற எதிர்பார்ப்பினை அதிகரிக்கச் செய்திருக்கின்றன. தற்போது பாராளுமன்றத்தினை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அரசியல் கட்சிகள் எடுக்கும் தீர்மானத்திலேயே இந்த எதிர்பார்ப்புக்கான பதில் காணப்படுகிறது.",
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவிலுள்ள சுமார் 70 -80 இற்கும் இடைப்பட்ட உறுப்பினர்களும் , ஆரம்பத்திலிருந்தே அரசாங்கத்தில் அங்கத்துவம் வகிக்கும் தலா ஒவ்வொரு உறுப்பினர்களை மாத்திரம் கொண்ட டக்ளஸ் தேவானந்தாவின் ஈ.பி.டி.பி. ,  சிவனேசதுறை சந்திரகாந்தனின் தமிழ் மக்கள் விடுதலை புலிகள் கட்சி , ஏ.எல்.எம்.அத்தாவுல்லாவின் தேசிய காங்ரஸ் உள்ளிட்டவை ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஆதரிக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. எவ்வாறிருப்பினும் இலங்கை தொழிலாளர் காங்ரஸ் இதுவரையிலும் அதன் நிலைப்பாட்டை அறிவிக்கவில்லை.",
        "இவ்வாறிருக்க 10 பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களைக் கொண்ட தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு, கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலத்தின் அகில இலங்கை தமிழ் காங்ரஸ், சி.வி.விக்கினேஷ்வரனின் தமிழ் மக்கள் தேசிய கூட்டணி மற்றும் 10 உறுப்பினர்களைக் கொண்ட ஸ்ரீலங்கா சுதந்திர கட்சி என்பன தாம் வாக்களிப்பில் கலந்து கொள்ளப் போவதில்லை என்று அறிவித்துள்ளன.",
        "பொதுத்தேர்தலில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் சார்பில் போட்டியிட்ட அரவிந்தகுமார், யனா கமகே, மனுஷ நாணயக்கார மற்றும் ஹரின் பெர்னாண்டோ ஆகியோரும் , சுதந்திர கட்சியில் போட்டியிட்ட நிமல் சிறிபால டி சில்வா, மஹிந்த அமரவீர, சாந்த பண்டார மற்றும் சுரேன் ராகவன் ஆகியோர் தற்போது அரசாங்கத்துடன் இணைந்து செயற்பட்டு வருகின்றனர். இவர்கள் தமது வாக்குகளை ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு ஆதரவாகவே பயன்படுத்துவர் என்று நம்பப்படுகிறது.",
        "அரசாங்கத்திலிருந்து விலகி சுயாதீனமாக செயற்பட்டு வரும் வாசுதேவ நாணயக்கார, விமல் வீரவன்ச, உதய கம்மன்பில, பேராசிரியர் திஸ்ஸ விதாரண, அத்துரலியே ரதன தேரர் உள்ளிட்டோர் பெரும்பாலும் டலஸ் அழகப்பெருமவையே ஆதரிப்பர் என்றும் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. ஆனால் பாட்டலி சம்பிக ரணவக்க தனது நிலைப்பாட்டை அறிவிக்காமல் மௌனித்திருக்கின்றார்.",
        "தேசிய மக்கள் சக்தியின் தலைவர் அநுரகுமார திஸாநாயக்கவிற்கு ஆதரவளிப்பதாக எந்தவொரு உறுப்பினரும் இதுவரையிலும் பகிரங்கமாக அறிவிக்கவில்லை. எனினும் டலஸ் அழகப்பெருமவை முதல் தெரிவாக தெரிவு செய்பவர்கள் , தமது இரண்டாவது விருப்பு வாக்கினை இவருக்கு வழங்கக் கூடும் என ஊகிக்கப்படுகிறது.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் நாளைய வாக்களிப்பில் கலந்துக்கொள்ளும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் மனநிலை முக்கியமாகின்றது. எனவே வாக்கெண்ணும் பணிகள் நிறைவடைந்து முடிவுகள் அறிவிக்கப்படும் வரை அடுத்த ஜனாதிபதி யார் என்ற எதிர்பார்ப்பிற்கான பதில் ஊகிக்க முடியாததாகவே இருக்கும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுனா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தாவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிவநேசதுரை சந்திரகாந்தனின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள் விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழீழ கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ.எல்.எம்.அத்தாஉல்லாவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்களின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசியக் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கினேஸ்வரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யான கமகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாந்த பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுரேன் ராகவன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாசுதேவ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதய கம்மன்பில",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரத்தன தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார் திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}