{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/පානදුර-දුම්රිය-ස්ථානයට-අදත්-ප්‍රහාරයක්/1-616366",
  "time_ut": 1657712648,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පානදුර දුම්රිය ස්ථානයට අදත් ප්‍රහාරයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An attack on Panadura railway station today",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Angry people attacked the Panadura railway station this afternoon (13) and damaged many properties due to the sudden suspension of the train.",
        "In this attack, the ticket office and the goods store of the railway station were damaged and the Panadura police intervened and brought the situation under control.",
        "This is the second attack in the last 12 days of this month due to absence of trains.",
        "An official of the Panadura railway station said that immediately after the incident near the Prime Minister's office in Colombo, a large crowd came to the railway station to come to Colombo, and when they learned that the train had been cancelled, they behaved violently."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Panadura",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the last 12 days of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පානදුර දුම්රිය ස්ථානයට අදත් ප්‍රහාරයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දුම්රිය ධාවනය හිටිහැටියේ  අත්හිටුවීම නිසා කෝපයට පත් ජනතාව පානදුර දුම්රිය ස්ථානයට අද (13) පස්වරුවේ පහරදී දේපල රැසකට හානිකර තිබේ.",
        "මෙම ප්‍රහාරයෙන් දුම්රිය ස්ථානයේ ප්‍රවේශපත් නිකුත් කරන ස්ථානයට සහ භාණ්ඩ ගබඩාවට හානිසිදුවී තිබූ අතර පානදුර පොලිසිය මැදිහත් වී තත්වය පාලනය කර තිබේ.",
        "දුම්රිය නොමැති වීමෙන් මෙම මාසයේ ගෙවීගිය දින 12 තුළ ප්‍රහාරයට ලක්වූ දෙවැනි අවස්ථාව මෙය වේ.",
        "කොළඹ අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය අසළ සිද්ධිය සැළවූ වාහාම විශාල ජනකායක් කොළඹට පැමිණීමට දුම්රිය ස්ථානයට පැමිණි බවත් දුම්රිය අවලංගු කර ඇති බව දැනගැනීමත් සමඟ කළහකාරී ලෙස හැසිරුණු බවත් පානදුර දුම්රිය ස්ථානයේ නිලධාරියකු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පානදුර",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ අවසාන දින 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாணந்துறை ரயில் நிலையம் மீது இன்று தாக்குதல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ரயில் திடீரென இடைநிறுத்தப்பட்டதால் ஆத்திரமடைந்த மக்கள் இன்று (13) பிற்பகல் பாணந்துறை ரயில் நிலையத்தின் மீது தாக்குதல் நடத்தியதுடன் பல சொத்துக்களுக்கும் சேதம் விளைவித்துள்ளனர்.",
        "இத்தாக்குதலில் புகையிரத நிலையத்தின் பயணச்சீட்டு அலுவலகம் மற்றும் சரக்குக் கடை என்பன சேதமடைந்துள்ளதுடன், பாணந்துறை பொலிஸார் தலையிட்டு நிலைமையை கட்டுக்குள் கொண்டு வந்தனர்.",
        "இந்த மாதம் கடந்த 12 நாட்களில் ரயில்கள் இல்லாத காரணத்தால் நடத்தப்படும் இரண்டாவது தாக்குதல் இதுவாகும்.",
        "கொழும்பில் பிரதமர் அலுவலகத்திற்கு அருகில் இச்சம்பவம் இடம்பெற்றதையடுத்து, உடனடியாக கொழும்புக்கு வருவதற்காக பெருந்திரளான மக்கள் புகையிரத நிலையத்திற்கு வந்ததாகவும், புகையிரதம் இரத்துச் செய்யப்பட்டதை அறிந்ததும் அவர்கள் வன்முறையில் ஈடுபட்டதாக பாணந்துறை புகையிரத நிலைய அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாணந்துறை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதத்தின் கடைசி 12 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}