{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131748",
  "time_ut": 1658200986,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முன்னைய அரசாங்கம் மூடி மறைத்த உண்மையை வெளிப்படுத்தினார் ரணில் – சிஎன்என்னிற்கு ரணில் பேட்டி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil revealed the truth that the previous government covered up - Ranil interview to CNN",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "I have spoken to Gotabaya Rajapaksa when he fled to Maldives and then to Singapore but do not know if he is still in Singapore.",
        "He noted that he lost 4,000 books, including centuries-old books, and a 125-year-old piano was also destroyed.",
        "Responding Prime Minister Ranil Wickremesinghe told CNN that Sri Lanka's previous administration covered up the facts about the country's economic crisis.",
        "President Ranil Wickremesinghe said in an interview given to CNN in the Parliament of Sri Lanka that the former President of Sri Lanka, Gotabaya Rajapaksa, did not convey the fact that Sri Lanka has reached the stage of bankruptcy.",
        "Ranil Wickramasinghe said that I know what kind of suffering people are experiencing, we have gone backwards, we have to make efforts to make something difficult possible, we don't need five to ten years, we will reach a stable state by the end of next year, and by 2024, we will see a functioning economy towards growth.",
        "Ranil Wickremesinghe, who has been sworn in as acting president after the former president fled the country, has given his first interview to an international media since then.",
        "Ranil Wickramasinghe said that I have spoken to Gotabaya Rajapaksa when he escaped to Maldives and then to Singapore but I do not know if he is still in Singapore.",
        "Ranil Wickremesinghe is currently in the running to become the next President of Sri Lanka and on Wednesday Parliament will begin the process of electing a new leader.",
        "Ranil Wickremesinghe, the six-term prime minister, is backed by the Podujana Peramuna and is facing three candidates.",
        "However, his appointment is seen as risking a further crisis in the already volatile country of 22 million people.",
        "Sri Lanka has been in a vulnerable position since March due to an economic crisis that has left it struggling to import essential commodities such as food and fuel.",
        "Demonstrators have taken to the streets demanding the country's leaders to step down. Rajapaksa's resignation appears to have been a victory for the demonstrators. Some of the demonstrators entered his home and bathed in his swimming pool.",
        "Wickremesinghe, who was sworn in as Prime Minister at that time, had announced that I was ready to resign for a united government.",
        "He told CNN that his burned home and the items found inside were irretrievable.",
        "He noted that he lost 4,000 books, including centuries-old books, and a 125-year-old piano was also destroyed.",
        "However, he expressed to CNN his commitment to running for the country's highest office beyond this.",
        "\"I am not their person. People know that I have come to handle the economy,\" he said.",
        "When CNN questioned him as to why he wanted to become the president of Sri Lanka and become a target, he said, \"I don't want this to happen in the country, I don't want it to happen to others, I don't want others to suffer, and I certainly don't want others to experience it.\"",
        "Ranil Wickremesinghe said that while the anger continues to increase, people can participate in peaceful demonstrations.",
        "He said that members of Parliament and the National Parliament should not try to prevent them from fulfilling their duties.",
        "He has declared a state of emergency to prevent nationwide unrest ahead of a vote to elect the 20th president.",
        "Ranilwickramasinghe said that we are trying to avoid the use of weapons by the police and the army.",
        "\"I can understand the distress people are going through. I told them there are going to be three bad weeks. The whole system is broken. Fuel is not going to be available. Gas is not going to be available. It is bad,\" he said.",
        "He said that the protesters will not be allowed to block the parliamentary vote on Wednesday or occupy public buildings and that the rule of law should be seen in the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CNN",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "centuries-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "125-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Parliament of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "five to ten years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the end of next year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "centuries-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "125-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranilwickramasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three bad weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පසුගිය රජය වසන් කළ ඇත්ත රනිල් හෙළි කරයි - රනිල් CNN වෙත සම්මුඛ සාකච්ඡාවක්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මාලදිවයිනට පැනලා සිංගප්පූරුවට පැනපු වෙලාවේ මම කතා කරලා තියෙනවා නමුත් ඔහු තවමත් ඉන්නේ සිංගප්පූරුවේදැයි දන්නේ නැහැ.",
        "සියවස් ගණනක් පැරණි පොත් ඇතුළු පොත් 4000ක් තමාට අහිමි වූ බවත් වසර 125ක් පැරණි පියානෝවක්ද විනාශ වී ඇති බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ඊට ප්‍රතිචාර දැක්වූ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා CNN වෙත කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ පසුගිය පාලනය රටේ ආර්ථික අර්බුදය පිළිබඳ කරුණු වසන් කළ බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව බංකොලොත් තත්ත්වයට පත්ව ඇති බව හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ප්‍රකාශ නොකළ බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුවේදී CNN වෙත ලබාදුන් සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී පැවසීය.",
        "මිනිස්සු අත්විඳින දුක මම දන්නවා, අපි ආපස්සට ගිහිල්ලා, අමාරු දෙයක් කරන්න මහන්සි වෙන්න ඕන, අවුරුදු පහක් දහයක් අවශ්‍ය නැහැ, අවසන් වන විට අපි ස්ථාවර තත්ත්වයකට පැමිණෙන බව රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය. ලබන වසරේ, සහ 2024 වන විට, අපි වර්ධනය සඳහා ක්රියාකාරී ආර්ථිකයක් දකිනු ඇත.",
        "හිටපු ජනාධිපතිවරයා රටින් පලා යාමෙන් පසු වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දී ඇති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉන් අනතුරුව සිය පළමු සම්මුඛ සාකච්ඡාව ජාත්‍යන්තර මාධ්‍යයකට ලබාදී තිබේ.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මාලදිවයිනට පැන්න පසුව සිංගප්පූරුවට පැන යන විට මම ඔහුට කතා කළ නමුත් ඔහු තවමත් සිංගප්පූරුවේ සිටිනවාදැයි මම නොදනිමි යැයි රනිල් වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ මීළඟ ජනාධිපති ධූරයට පත් වීමේ තරගයේ සිටින අතර බදාදා පාර්ලිමේන්තුව නව නායකයෙකු තෝරා ගැනීමේ කටයුතු ආරම්භ කරනු ඇත.",
        "සය වාරයක් අගමැති වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට පොදුජන පෙරමුණේ සහය ලැබී ඇති අතර අපේක්ෂකයින් තිදෙනෙකුට මුහුණ දෙයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, මිලියන 22 ක ජනගහනයක් සිටින දැනටමත් වාෂ්පශීලී රට තුළ ඔහුගේ පත්වීම තවත් අර්බුදයක අවදානමක් ඇති බව සැලකේ.",
        "ආහාර සහ ඉන්ධන වැනි අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනය කිරීමට අරගල කරන ආර්ථික අර්බුදයක් හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව මාර්තු මාසයේ සිට අවදානම් තත්ත්වයකට පත්ව ඇත.",
        "රටේ නායකයින්ට ඉවත් වන ලෙස බලකරමින් උද්ඝෝෂකයින් වීදි බැස තිබේ.රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීම පෙලපාලිකරුවන්ගේ ජයග්‍රහණයක් බව පෙනේ.ඇතැම් පෙලපාලිකරුවන් ඔහුගේ නිවසට ඇතුළු වී ඔහුගේ පිහිනුම් තටාකයේ නෑමට ගියහ.",
        "ඒ වන විට අගමැති ලෙස දිවුරුම් දුන් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කර තිබුණේ මම ඒකාබද්ධ ආණ්ඩුවක් සඳහා ඉල්ලා අස්වීමට සූදානම් බවයි.",
        "ඔහු සීඑන්එන් වෙත පැවසුවේ ඔහුගේ ගිනිගත් නිවස සහ එහි තිබී සොයාගත් භාණ්ඩ ආපසු ලබාගත නොහැකි බවයි.",
        "සියවස් ගණනක් පැරණි පොත් ඇතුළු පොත් 4000ක් තමාට අහිමි වූ බවත් වසර 125ක් පැරණි පියානෝවක්ද විනාශ වී ඇති බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඔහු CNN වෙත ප්‍රකාශ කළේ මෙයින් ඔබ්බට රටේ ඉහළම තනතුර සඳහා තරඟ කිරීමට තම කැපවීමයි.",
        "\"මම එයාලගේ කෙනෙක් නෙවෙයි. ජනතාව දන්නවා මම ආවේ ආර්ථිකය හසුරුවන්න කියලා,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති වී ඉලක්කයක් වීමට ඔබට අවශ්‍ය ඇයි දැයි සීඑන්එන් ඔහුගෙන් ප්‍රශ්න කළ විට ඔහු කියා සිටියේ “රටේ මෙය සිදුවීමට මට අවශ්‍ය නැත, අනෙක් අයට එය සිදුවීමට මට අවශ්‍ය නැත, මම නොවේ. අන් අය දුක් විඳීමට කැමති නැත, අනෙක් අය එය අත්විඳිනවාට මම නිසැකවම කැමති නැත.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ කියා සිටියේ කෝපය වැඩි වන අතර ජනතාවට සාමකාමී පෙළපාලිවලට සහභාගි විය හැකි බවයි.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් සහ ජාතික පාර්ලිමේන්තුවේ මන්ත්‍රීවරුන් තම යුතුකම් ඉටු කිරීම වැළැක්වීමට උත්සාහ නොකළ යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "20 වැනි ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා පැවැත්වෙන ඡන්ද විමසීමට පෙර රට පුරා ඇති වූ නොසන්සුන්තාව වැළැක්වීම සඳහා ඔහු හදිසි තත්ත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කර තිබේ.",
        "රනිල්වික්‍රමසිංහ කියා සිටියේ පොලිසියේ සහ හමුදාවේ අවි ආයුධ භාවිත කිරීම වැළැක්වීමට අපි උත්සාහ කරන බවයි.",
        "\"මිනිසුන් විඳින පීඩාව මට තේරෙනවා. මම එයාලට කිව්වා නරක සති තුනක් යනවා කියලා. මුළු පද්ධතියම කැඩිලා. ඉන්ධන ලැබෙන්නේ නැහැ. ගෑස් ලැබෙන්නේ නැහැ. නරකයි.\" ඔහු කිව්වා.",
        "බදාදා පාර්ලිමේන්තු ඡන්දය අවහිර කිරීමට හෝ පොදු ගොඩනැගිලි අල්ලා ගැනීමට විරෝධතාකරුවන්ට ඉඩ නොතබන බවත් රටේ නීතියේ ආධිපත්‍යය දැකිය යුතු බවත් ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සීඑන්එන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියවස් ගණනක් පැරණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 125 ක් පැරණි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක් දහයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලබන වසරේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියවස් ගණනක් පැරණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 125 ක් පැරණි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නරක සති තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முன்னைய அரசாங்கம் மூடி மறைத்த உண்மையை வெளிப்படுத்தினார் ரணில் – சிஎன்என்னிற்கு ரணில் பேட்டி",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "கோத்தபாய ராஜபக்ச மாலைதீவிற்கும் பின்னர் சிங்கப்பூருக்கும் தப்பிச்சென்றவேளை நான் அவருடன் பேசியுள்ளேன்ஆனால் அவர் தற்போதும் சிங்கப்பூரில் இருக்கின்றாரா என்பது  தெரியாது",
        "பல நூற்றாண்டுகள் பழமைவாய்ந்த நூல்கள் உட்பட 4000 நூல்களை அவர் இழந்தார்125 வருடகால பியானோவும் அழி;க்கப்பட்டது என அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கையின் முன்னைய நிர்வாகம் நாட்டின் பொருளாதார நெருக்கடி குறித்த உண்மைகளை மூடிமறைத்தது என பதில் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க சிஎன்என்னிற்கு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை வங்குரோத்து நிலையை அடைந்துள்ளது  சர்வதேச நாணயநிதியத்திடம் செல்லவேண்டும் என்ற உண்மையை இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்ச தெரிவிக்கவில்லை என இலங்கை நாடாளுமன்றத்தில் வைத்து சிஎன்என்னிற்கு வழங்கிய பேட்டியில் பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசி;ங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மக்கள் எவ்வாறான துன்பங்களை அனுபவிக்கின்றார்கள் என்பது எனக்கு தெரியும் என்பதை மக்களிற்கு தெரிவிக்க விரும்புகின்றேன் நாங்கள் பின்னோக்கி சென்றுள்ளோம் நாங்கள் கடினமானவொன்றை சாத்தியமாக்குவதற்கான முயற்சிகளை மேற்கொள்ளவேண்டும்இஎங்களிற்கு ஐந்து பத்து வருடங்கள் தேவையில்லை அடுத்த வருட இறுதியில் நாங்கள் ஸ்திரமான நிலையை அடைந்துவிடுவோம் 2024 ம் ஆண்டளவில் வளர்ச்சியை நோக்கி செல்லும் இயங்கும் பொருளாதாரம் காணப்படும் என ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி நாட்டிலிருந்து தப்பியோடிய பின்னர் பதில் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றுள்ள ரணில் விக்கிரமசிங்க அதன் பின்னர் சர்வதேச ஊடகமொன்றிற்கு வழங்கிய முதலாவது பேட்டி இது.",
        "கோத்தபாய ராஜபக்ச மாலைதீவிற்கும் பின்னர் சிங்கப்பூருக்கும் தப்பிச்சென்றவேளை நான் அவருடன் பேசியுள்ளேன்ஆனால் அவர் தற்போதும் சிங்கப்பூரில் இருக்கின்றாரா என்பது  தெரியாது எனவும்  ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க தற்போது இலங்கையின் அடுத்த ஜனாதிபதியாவதற்கான முயற்சிகளில் ஈடுபட்டுள்ளார் புதன் கிழமை நாடாளுமன்றம் புதிய தலைவரை தெரிவுசெய்வதற்கான நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடவுள்ளது.",
        "ஆறுதடவை பிரதமராக பதவி வகித்த ரணில்விக்கிரமசிங்கவிற்கு பொதுஜனபெரமுனவின் ஆதரவுள்ளது அவர் மூன்று வேட்பாளர்களை எதிர்கொள்கின்றார்.",
        "எனினும் அவரின் நியமனம் ஏற்கனவே கொந்தளிப்பான நிலையி;ல் உள்ள 22 மில்லியன் மக்களை கொண்ட நாட்டினை மேலும் நெருக்கடியானதாக மாற்றக்கூடிய ஆபத்தை ஏற்படுத்தக்கூடியதாக காணப்படுகின்றது.",
        "உணவு எரிபொருள் போன்ற அத்தியாவசிய பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு நெருக்கடியை எதிர்கொள்ளும் சூழ்நிலையை ஏற்படுத்திய பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக மார்ச் மாதம் முதல் இலங்கை பலவீனமான நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "நாட்டின் தலைவர்களை  பதவி விலகுமாறு கோரி ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் வீதிகளில்  இறங்கியுள்ளனர்இராஜபக்ச பதவி விலக இணங்கியதை தொடர்ந்து ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் வெற்றிபெற்றனர் போல தோன்றுகின்றது ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் அவரது வீட்டிற்குள் நுழைந்த சிலர் அவரது நீச்சல் தடாகத்தில் குளித்த பின்னர் அவர் நாட்டிலிருந்து தப்பியோடினார் இதன் பின்னர் சீற்றமடைந்த ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் விக்கிரமசிங்கவின் வீட்டிற்கு தீவைத்தனர்.",
        "அவ்வேளை பிரதமராக பதவிவகித்த விக்கிரமசிங்க ஐக்கிய அரசாங்கத்திற்காக நான் பதவி விலக தயார் என அறிவித்திருந்தார்.",
        "அவர் தனது எரிக்கப்பட்ட வீடும் அதற்குள் காணப்பட்ட பொருட்களும் மீளப்பெறமுடியாதவை என சிஎன்என்னிடம்  தெரிவித்தார்.",
        "பல நூற்றாண்டுகள் பழமைவாய்ந்த நூல்கள் உட்பட 4000 நூல்களை அவர் இழந்தார்125 வருடகால பியானோவும் அழி;க்கப்பட்டது என அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "எனினும் இதற்கு அப்பாலும் நாட்டின் உயர் பதவிக்கு போட்டியிடுவதற்கான தனது உறுதிப்பாட்டை அவர் சிஎன்என்னிடம் வெளிப்படுத்தினார்.",
        "நான் அவர்களின் நபர் இல்லை மக்களிற்கு தெரியும் நான் பொருளாதாரத்தை கையாளவே வந்தேன் என அவர்  குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கையின் ஜனாதிபதியாகி ஏன் இலக்குவைக்கப்படக்கூடிய ஒருவராக மாறவிரும்புகின்றீர்கள் என சிஎன்என் கேள்வி எழுப்பியவேளை  நான் நாட்டில் இது இடம்பெறுவதை விரும்பவில்லைஎனக்கு இடம்பெற்றது ஏனையவர்களிற்கு இடம்பெறுவதை நான் விரும்பவி;ல்லை ஏனையவர்கள் துயருவதை நான் விரும்பவில்லைஇநிச்சயமான அதனை ஏனையவர்கள் அனுபவிப்பதை நான் விரும்பவில்லை என அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "சீற்றம் தொடர்ந்தும் அதிகரிக்கும் நிலையில் மக்கள் அமைதியாக ஆர்ப்பாட்டங்களில் ஈடுபடலாம் என ரணில்விக்கிரமசி;ங்க தெரிவித்தார்.",
        "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களும் நாடளுமன்றமும் தனது கடமைகளை நிறைவேற்றுவதை தடுக்க முயலவேண்டாம்இ என அவர் தெரிவித்தார்.",
        "20ம் ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான வாக்கெடுப்பிற்கு முன்னர் நாடாளாவிய ரீதியில் அமைதியின்மை ஏற்படுவதை தடுப்பதற்காக அவர் அவசரகால நிலையை அறிவித்துள்ளார்.",
        "நாங்கள் பொலிஸாரும் இராணுவத்தினரும் ஆயுதங்களை பயன்படுத்துவதை தவிர்க்க நினைக்கின்றோம்இ அவர்கள் மீது தாக்குதல் இடம்பெற்றுள்ளது ஆனால் முடிந்தளவிற்கு ஆயுதங்களை பயன்படுத்தவேண்டாம் என அவர்களிற்கு தெரிவித்துள்ளோம் என ரணில்விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மக்கள் அனுபவிக்கின்ற துயரங்களை என்னால் புரிந்துகொள்ள முடியும்மூன்று மோசமான வாரங்கள் காணப்படும் என நான் அவர்களிடம் தெரிவித்திருந்தேன்இமுழு அமைப்பும் சிதைவடைந்துள்ளது எரிபொருள் கிடைக்கப்போவதில்லை எரிவாயு கிடைக்கப்போவதில்லை இது மோசமானது என அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் புதன்கிழமை நாடாளுமன்றம் வாக்களிப்பதை தடுப்பதற்கோ அல்லது பொதுகட்டிடங்களை ஆக்கிரமிப்பதற்கோ அனுமதிக்கப்போவதில்லைஇநாட்டில் சட்டமொழுங்கு காணப்படவேண்டும் என அவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிஎன்என்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல நூற்றாண்டுகள் பழமையானது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "125 வயதுடையவர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்து முதல் பத்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆண்டு இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல நூற்றாண்டுகள் பழமையானது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "125 வயதுடையவர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று மோசமான வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}