{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/NCE-anticipates-economic-stability-under-newly-elected-President/34-737773",
  "time_ut": 1658445426,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "NCE anticipates economic stability under newly elected President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "NCE anticipates economic stability under newly elected President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The National Chamber of Exporters of Sri Lanka (NCE) said yesterday in a statement whilst wishing the newly elected President by the Parliament the exporter fraternity also expects an immediate introduction of a system of reforms for economic recovery under his leadership.",
        "It is the utmost duty of the newly elected President to stabilise the socio-economic and political system of the country, which is in a dire state, the Chamber affirms. Forming an All-Party National Government as voiced out by the common people and appointing a Cabinet with competent individuals to meet the challenges with prudential policies will help to recover our crumbling economy. The interim Government must take all steps to prevent corruption, wastage and mismanagement from all sides.",
        "Despite a set target to reach $ 20 billion export revenue in 2022, as of today the previous rulers have failed to maintain a regular supply of power and energy, completely disrupting the production process. Moreover, lack of foreign currency has further distressed Sri Lankan Exporters who are facing extreme difficulties to continue with their daily operation.",
        "We expect the new President to activate the National Exports Strategy (NES) of Sri Lanka and The Export Development Council of Ministers, which was introduced, in alliance with the National Trade Policy as exports are vital to save the economy,” the NCE said.",
        "Managing the shortage of foreign exchange within the shortest possible time and restore the supply of goods and services has become the priority. In order to bring solutions, to complete crucial talks with the International Monetary Fund for a bailout program and with the World Food Program to prepare for a predicted food crisis.",
        "Importantly, the Government must ensure the entire system is resurrected, supported and strengthened within a short period of time to guarantee important functions are carried out without any interruptions which include Customs, Ports and Public Transport etc., the NCE added."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The National Chamber of Exporters of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chamber",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 20 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Exporters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Exports Strategy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NES",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Export Development Council of Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Trade Policy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Customs, Ports and",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අලුතින් තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයා යටතේ ආර්ථික ස්ථාවරත්වය NCE අපේක්ෂා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා අපනයනකරුවන්ගේ ජාතික මණ්ඩලය (NCE) ඊයේ නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ පාර්ලිමේන්තුව විසින් තේරී පත් වූ නව ජනාධිපතිවරයාට ප්‍රාර්ථනා කරන අතර ඔහුගේ නායකත්වය යටතේ ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත් වීම සඳහා ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රමයක් වහා හඳුන්වා දෙනු ඇතැයි අපනයනකරු සහෝදරත්වය ද අපේක්ෂා කරන බවයි.",
        "අභාග්‍යසම්පන්න තත්ත්වයකට පත්ව ඇති රටේ සමාජ-ආර්ථික හා දේශපාලන ක්‍රමය ස්ථාවර කිරීම අභිනවයෙන් තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයාගේ පරම යුතුකම බව සභා ගර්භය තහවුරු කරයි. සාමාන්‍ය ජනතාවගේ හඬට අනුව සර්ව පාක්ෂික ජාතික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමත්, විචක්ෂණශීලී ප්‍රතිපත්ති සමඟ අභියෝගවලට මුහුණ දීම සඳහා දක්ෂ පුද්ගලයන්ගෙන් යුත් අමාත්‍ය මණ්ඩලයක් පත් කිරීමත් කඩා වැටෙමින් පවතින අපේ ආර්ථිකය ගොඩ ගැනීමට ඉවහල් වනු ඇත. අන්තර්වාර රජය සෑම පැත්තකින්ම දූෂණය, නාස්තිය සහ වැරදි කළමනාකරණය වැළැක්වීමට සියලු පියවර ගත යුතුය.",
        "2022 දී ඩොලර් බිලියන 20 ක අපනයන ආදායමක් කරා ළඟා වීමට ඉලක්ක කර තිබියදීත්, අද වන විට නිෂ්පාදන ක්‍රියාවලිය මුළුමනින්ම කඩාකප්පල් කරමින් විදුලිය හා බලශක්ති සැපයුම විධිමත් ලෙස පවත්වාගෙන යාමට පසුගිය පාලකයින් අසමත් වී ඇත. එපමනක් නොව, විදේශ මුදල් නොමැතිකම ශ්‍රී ලාංකීය අපනයනකරුවන් තවදුරටත් පීඩාවට පත් කර ඇති අතර ඔවුන් තම දෛනික කටයුතු කරගෙන යාමට දැඩි දුෂ්කරතාවයන්ට මුහුණ දී ඇත.",
        "ආර්ථිකය සුරැකීමට අපනයන අත්‍යවශ්‍ය බැවින් ජාතික වෙළඳ ප්‍රතිපත්තිය සමඟ එක්ව හඳුන්වා දුන් ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික අපනයන උපායමාර්ගය (NES) සහ හඳුන්වා දුන් අපනයන සංවර්ධන අමාත්‍ය මණ්ඩලය නව ජනාධිපතිවරයා විසින් සක්‍රීය කරනු ඇතැයි අපි අපේක්ෂා කරමු,” NCE පවසයි.",
        "කෙටිම කාලය තුළ විදේශ විනිමය හිඟය කළමනාකරණය කර භාණ්ඩ හා සේවා සැපයුම යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම ප්‍රමුඛත්වය ගෙන ඇත. විසඳුම් ගෙන ඒම සඳහා, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ඇපදීමේ වැඩසටහනක් සහ ලෝක ආහාර වැඩසටහන සමඟ අනාවැකි පළ කළ ආහාර අර්බුදයකට සූදානම් වීම සඳහා තීරණාත්මක සාකච්ඡා සම්පූර්ණ කිරීම.",
        "වැදගත් කරුණක් නම්, රේගුව, වරාය සහ පොදු ප්‍රවාහනය ඇතුළු වැදගත් කාර්යයන් කිසිදු බාධාවකින් තොරව සිදු කිරීම සහතික කිරීම සඳහා කෙටි කාලයක් තුළ සමස්ත පද්ධතියම නැවත පණ ගැන්වීම, සහාය සහ ශක්තිමත් කිරීම රජය සහතික කළ යුතු බව NCE වැඩිදුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අපනයනකරුවන්ගේ ජාතික මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 20 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අපනයනකරුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික අපනයන උපාය මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NES",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අපනයන සංවර්ධන අමාත්‍ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික වෙළඳ ප්‍රතිපත්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගු, වරාය සහ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிதாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஜனாதிபதியின் கீழ் பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை NCE எதிர்பார்க்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தேசிய ஏற்றுமதியாளர் சம்மேளனம் (NCE) நேற்று வெளியிட்ட அறிக்கையில், புதிதாக தெரிவுசெய்யப்பட்ட ஜனாதிபதிக்கு வாழ்த்து தெரிவிக்கும் அதேவேளையில், ஏற்றுமதியாளர் சகோதரத்துவமும் அவரது தலைமையில் பொருளாதார மீட்சிக்கான சீர்திருத்த முறையொன்றை உடனடியாக அறிமுகப்படுத்த எதிர்பார்க்கிறது.",
        "இக்கட்டான நிலையில் உள்ள நாட்டின் சமூக-பொருளாதார மற்றும் அரசியல் அமைப்பை ஸ்திரப்படுத்துவது புதிதாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஜனாதிபதியின் உச்சக்கட்ட கடமையாகும் என சபை உறுதிப்படுத்துகிறது. அனைத்துக் கட்சி தேசிய அரசாங்கத்தை உருவாக்குவதும், சாமானியர்கள் குரல் கொடுப்பதும், திறமையான நபர்களைக் கொண்ட அமைச்சரவையை நியமிப்பதும், விவேகமான கொள்கைகள் மூலம் சவால்களை எதிர்கொள்ளும் வகையில், சிதைந்து வரும் நமது பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுக்க உதவும். இடைக்கால அரசு அனைத்து தரப்பிலிருந்தும் ஊழல், விரயம் மற்றும் தவறான நிர்வாகத்தை தடுக்க அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் எடுக்க வேண்டும்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டில் 20 பில்லியன் டாலர் ஏற்றுமதி வருவாயை எட்ட இலக்கு நிர்ணயிக்கப்பட்ட போதிலும், இன்றைய நிலவரப்படி முந்தைய ஆட்சியாளர்கள் வழக்கமான மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி விநியோகத்தை பராமரிக்கத் தவறி, உற்பத்தி செயல்முறையை முற்றிலும் சீர்குலைத்துள்ளனர். மேலும், வெளிநாட்டு நாணயம் இல்லாததால், இலங்கை ஏற்றுமதியாளர்கள் தங்கள் அன்றாட நடவடிக்கைகளைத் தொடர மிகவும் சிரமங்களை எதிர்கொண்டுள்ளனர்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி இலங்கையின் தேசிய ஏற்றுமதி மூலோபாயம் (NES) மற்றும் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட ஏற்றுமதி அபிவிருத்தி அமைச்சர்கள் சபையை தேசிய வர்த்தகக் கொள்கையுடன் இணைந்து செயற்படுத்துவார் என எதிர்பார்க்கிறோம்.",
        "அந்நியச் செலாவணி பற்றாக்குறையை மிகக் குறுகிய காலத்திற்குள் நிர்வகித்தல் மற்றும் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் விநியோகத்தை மீட்டெடுப்பது முதன்மையானது. தீர்வுகளைக் கொண்டுவருவதற்காக, சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனும் பிணை எடுப்புத் திட்டத்துக்காகவும், உலக உணவுத் திட்டத்துடனும் தீர்க்கமான பேச்சுவார்த்தைகளை முடிக்க வேண்டும்.",
        "முக்கியமாக, சுங்கம், துறைமுகம் மற்றும் பொதுப் போக்குவரத்து உள்ளிட்ட முக்கியமான செயல்பாடுகள் எந்த இடையூறும் இன்றி மேற்கொள்ளப்படுவதற்கு உத்தரவாதம் அளிக்க, குறுகிய காலத்திற்குள் முழு அமைப்பும் உயிர்த்தெழுப்பப்படுவதையும், ஆதரிக்கப்படுவதையும், பலப்படுத்தப்படுவதையும் அரசாங்கம் உறுதி செய்ய வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் தேசிய ஏற்றுமதியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 20 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஏற்றுமதியாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய ஏற்றுமதி உத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NES",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமைச்சர்களின் ஏற்றுமதி மேம்பாட்டு கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய வர்த்தகக் கொள்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்கம், துறைமுகங்கள் மற்றும்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}