{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130684",
  "time_ut": 1656842378,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரஷ்யா : வர்மா ? – சாபமா?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Russia: Verma? – Curse?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "As Sri Lanka's fuel crisis worsens, the government has turned to Russia. Last Tuesday, President Gotabaya Rajapaksa called on the Russian ambassador in Colombo.",
        "The next day, he called Russian President Vladimir Putin and asked for help.",
        "In the wake of the war in Ukraine, the West has been putting constant pressure on Russia.",
        "Due to this war, the two countries that were supplying grains like wheat, oilseeds and fuel to the world are facing destruction.",
        "However, Russian President Vladimir Putin is adamant that he will not abandon the war on Ukraine.",
        "The war has lasted three and a half months, defying his predictions that Ukraine would fall easily.",
        "In this war, Russia, one of the superpowers of the world, has faced relatively huge destruction and losses. So Putin thinks it would be humiliating to withdraw from the war.",
        "From the late 1970s to the late 1980s, the Soviet Union was fighting an unwinnable war in Afghanistan.",
        "Eventually Russia gave up everything and retreated. Russia is now waging a war in Ukraine similar to the war it waged in Afghanistan.",
        "In addition to Russia's loss of defense assets and combat-ready soldiers, the war is crippling its economy.",
        "Overcoming the economic sanctions of Western countries, Russia has become unable to export its products.",
        "As a result, Russia has defaulted on a sovereign debt for the first time in its hundred-year history. As Sri Lanka has reached, the same situation has happened to Russia.",
        "Like Sri Lanka, Russia has no dollar reserves. That is why it ordered European countries to pay for their fuel and gas in rubles.",
        "Russia knows it cannot trade in dollars despite the US embargo. If they are ordered to pay in rubles, they will have to spend dollars or euros to buy rubles.",
        "Russia, which is strangling the European countries in this way, is not in a good economic position. By taking refuge in Russia at this stage, Sri Lanka cannot sustain itself economically.",
        "Already, in 2010, when Mahinda Rajapaksa was president, Russia offered to provide a credit facility of $500 million for the purchase of defense equipment.",
        "Of that, $150 million was used, and Russia sought to sell a warship to the Navy for the remaining $350 million.",
        "While it was dragging on, Russia did not give a favorable response even when the Sri Lankan government talked about purchasing essential goods and fuel for that 350 million dollars.",
        "Russia, which spends billions of dollars on war, is less involved in lending and aid to other countries.",
        "With the Sri Lankan government realizing that it will no longer work from the side of China and leaning towards India and the West, requesting help from Russia has been a complicated situation for Colombo.",
        "The post-war situation in Ukraine is different from the pre-war situation. The West is acting on the premise that Russia must be made to work somehow.",
        "Only with the favor of the West, Sri Lanka is in a position to recover from the crisis with the assistance of the International Monetary Fund.",
        "In such a situation, the Kota government was determined not to shake hands with Russia and get involved in a futile issue.",
        "But Russia has shown some signals with its friends in Sri Lanka.",
        "People like Maithripala Sirisena, Thissa Vidarana, Vimal Weerawansa were showing their desire through public statements that if they go to Russia they can buy cheap fuel.",
        "They also said that Russia sells lubricants at a price 35 percent lower than the international market.",
        "Minister Kanja Vijayasekara had said that it was false and that lubricant oil would not be available from Russia for less than 35 dollars.",
        "Russia supplied oil to India at less than $35. It was publicly confirmed by Indian ministers.",
        "Three types of lubricants are available in the international market- based on their internal molecular densities.",
        "Third, Urals - this type is found in Siberia. It is cheap.",
        "As of last 24th, Brent oil was sold at 113.12 dollars, WTI oil at 107.62 dollars, and Urals oil at 86.73 dollars.",
        "The price of Siberian oil is almost $25 less than the first grade Brent oil.",
        "Between the second type and the Russian type, there is a difference of about 20 dollars.",
        "However, there are variations in the quality and quantity of fuel obtained when extracted from these three types of lubricants.",
        "Although many claim that Russia sells cheap lubricants, it is only because of the quality differences that its price is low.",
        "Now Sri Lanka is moving towards Russia. Other countries have given up.",
        "Russia has no major trade interests from Sri Lanka except tea. Russia can buy tea as an alternative to fuel.",
        "Meanwhile, the Russian Ambassador in Colombo, Vimal mentioned something while meeting the parties belonging to the Weerawansa team.",
        "It means that one's country will never give aid to a bankrupt country.",
        "But he had said that if a delegation was sent to Moscow and appealed to them, humanitarian aid would be available.",
        "Before that, the team hoped that President Kota would talk to Russian President Putin to get fuel.",
        "It is in this situation that he spoke with the Russian President last Wednesday. But no big promises seem to have been made.",
        "For Sri Lanka, it is important that Western aid is not hampered by engagement efforts with Russia. Otherwise it will become a story of trusting the king and abandoning Purusa."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Last Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The next day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three and a half months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the late 1970s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the late 1980s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "hundred-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$500 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$150 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$350 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "350 million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "billions of dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thissa Vidarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vimal Weerawansa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "35 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanja Vijayasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "less than 35 dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "less than $35",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Siberia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last 24th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "113.12 dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "107.62 dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Urals",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "86.73 dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Siberian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "almost $25",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "about 20 dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vimal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "last Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Purusa",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුසියාව: වර්මා? - ශාපය?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන අර්බුදය උග්‍ර වන විට රජය රුසියාව දෙසට හැරී ඇත. පසුගිය අඟහරුවාදා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා කොළඹ රුසියානු තානාපතිවරයා හමුවිය.",
        "පසුදින ඔහු රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින්ට කතා කර උදව් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "යුක්රේනයේ යුද්ධයෙන් පසුව බටහිර රටවල් රුසියාවට නිරන්තර පීඩනයක් එල්ල කළේය.",
        "මේ යුද්ධය නිසා ලෝකයට තිරිඟු, තෙල් බීජ, ඉන්ධන වැනි ධාන්‍ය සපයන රටවල් දෙක විනාශයට පත්වෙලා.",
        "කෙසේ වෙතත්, රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින් යුක්රේනයට එරෙහි යුද්ධය අත් නොහරින බවට දැඩි ස්ථාවරයක සිටී.",
        "යුක්රේනය පහසුවෙන් කඩා වැටෙනු ඇතැයි ඔහුගේ අනාවැකි කඩ කරමින් යුද්ධය මාස තුනහමාරක් පැවතුනි.",
        "මෙම යුද්ධයේදී ලෝකයේ සුපිරි බලවතුන්ගෙන් එකක් වන රුසියාව සාපේක්ෂ වශයෙන් විශාල විනාශයකට හා පාඩු වලට මුහුණ දී ඇත. ඉතින් පුටින් හිතන්නේ යුද්ධයෙන් ඉවත් වීම නින්දාවක් කියලයි.",
        "1970 ගණන්වල අග භාගයේ සිට 1980 ගණන්වල අග භාගය දක්වා සෝවියට් සංගමය ඇෆ්ගනිස්ථානයේ ජයගත නොහැකි යුද්ධයක් කරමින් සිටියේය.",
        "අවසානයේ රුසියාව සියල්ල අතහැර පසු බැස ගියේය. රුසියාව දැන් යුක්රේනයේ යුද්ධයක් කරන්නේ ඇෆ්ගනිස්ථානයේ කළ යුද්ධයට සමාන යුද්ධයකි.",
        "රුසියාවේ ආරක්ෂක වත්කම් සහ සටන් කිරීමට සූදානම් සොල්දාදුවන් අහිමි වීමට අමතරව, යුද්ධය එහි ආර්ථිකය අඩපණ කරයි.",
        "බටහිර රටවල ආර්ථික සම්බාධක අභිබවා යමින් රුසියාව සිය නිෂ්පාදන අපනයනය කිරීමට නොහැකි තත්ත්වයට පත්ව ඇත.",
        "එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රුසියාව සිය වසර සියයක ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වතාවට ස්වෛරී නය ගෙවීම පැහැර හැර ඇත. ශ්‍රී ලංකාව ළඟා වූ විට රුසියාවට ද එම තත්ත්වයම සිදු වී ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මෙන් රුසියාවට ඩොලර් සංචිත නොමැත. යුරෝපීය රටවලට ඉන්ධන සහ ගෑස් සඳහා රුබල් වලින් ගෙවන ලෙස නියෝග කළේ එබැවිනි.",
        "එක්සත් ජනපදයේ තහනම නොතකා ඩොලර් වලින් වෙළඳාම් කළ නොහැකි බව රුසියාව දනී. ඔවුන්ට රුබල් වලින් ගෙවීමට නියෝග කළහොත් රුබල් මිලදී ගැනීමට ඩොලර් හෝ යුරෝ වියදම් කිරීමට සිදුවනු ඇත.",
        "මේ විදියට යුරෝපා රටවල බෙල්ල මිරිකන රුසියාව හොඳ ආර්ථික තත්ත්වයක නැහැ. මේ අවස්ථාවේ රුසියාවේ සරණ යාමෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ආර්ථික වශයෙන් පවත්වාගෙන යා නොහැක.",
        "දැනටමත්, 2010 දී, මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපතිව සිටියදී, ආරක්ෂක උපකරණ මිලදී ගැනීම සඳහා ඩොලර් මිලියන 500 ක ණය පහසුකමක් ලබා දීමට රුසියාව ඉදිරිපත් විය.",
        "එයින් ඩොලර් මිලියන 150ක් භාවිතා කර ඇති අතර ඉතිරි ඩොලර් මිලියන 350ට යුධ නෞකාවක් නාවික හමුදාවට විකිණීමට රුසියාව උත්සාහ කළේය.",
        "එය ඇදී යද්දී එම ඩොලර් මිලියන 350ට අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ සහ ඉන්ධන මිලදී ගැනීම ගැන ලංකාණ්ඩුව කතා කරන විටත් රුසියාව යහපත් ප්‍රතිචාරයක් ලබා දුන්නේ නැත.",
        "යුද්ධය සඳහා ඩොලර් බිලියන ගණන් වියදම් කරන රුසියාව වෙනත් රටවලට ණය දීමට සහ ආධාර කිරීමට සම්බන්ධ වන්නේ අඩුවෙනි.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජය තවදුරටත් චීනය පැත්තෙන් ක්‍රියා නොකරන බව වටහාගෙන ඉන්දියාවට සහ බටහිරට නැඹුරු වීමත් සමඟ රුසියාවෙන් උදව් ඉල්ලීම කොළඹට සංකීර්ණ තත්ත්වයක් වී තිබේ.",
        "යුක්රේනයේ පශ්චාත් යුද තත්ත්වය පූර්ව යුද තත්ත්වයට වඩා වෙනස් ය. බටහිරයන් ක්‍රියා කරන්නේ රුසියාව කෙසේ හෝ ක්‍රියාවට නැංවිය යුතුය යන අදහසින් ය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහාය ඇතිව ශ්‍රී ලංකාව අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒමේ තත්ත්වයට පත්ව ඇත්තේ බටහිර රටවල අනුග්‍රහය ඇතිව පමණි.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ රුසියාවට අත නොතබමින් නිෂ්ඵල ප්‍රශ්නයකට මැදි නොවී සිටීමට කොටා රජය අදිටන් කරගෙන සිටියේය.",
        "නමුත් රුසියාව ශ්‍රී ලංකාවේ මිතුරන් සමඟ යම් යම් සංඥා පෙන්වා ඇත.",
        "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන, තිස්ස විදාරණ, විමල් වීරවංශ වැනි අය රුසියාවට ගියොත් අඩු මිලට ඉන්ධන ලබා ගත හැකි බවට ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කරමින් තම ආශාව පෙන්වමින් සිටියහ.",
        "රුසියාව ලිහිසි තෙල් අලෙවි කරන්නේ ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳපොළට වඩා සියයට 35ක් අඩු මිලකට බවද ඔවුහු පැවසූහ.",
        "එය අසත්‍ය බවත්, රුසියාවෙන් ඩොලර් 35ට අඩුවෙන් ලිහිසි තෙල් ලබා නොදෙන බවත් අමාත්‍ය කන්ජා විජයසේකර පවසා තිබුණා.",
        "රුසියාව ඉන්දියාවට තෙල් සැපයුවේ ඩොලර් 35ට අඩු මුදලකට. එය ඉන්දීය ඇමතිවරුන් විසින් ප්‍රසිද්ධියේ තහවුරු කරන ලදී.",
        "ලිහිසි තෙල් වර්ග තුනක් ජාත්‍යන්තර වෙළඳපොලේ ඇත- ඒවායේ අභ්‍යන්තර අණුක ඝනත්වය මත පදනම්ව.",
        "තෙවනුව, Urals - මෙම වර්ගය සයිබීරියාවේ දක්නට ලැබේ. එය ලාභදායී වේ.",
        "පසුගිය 24 වැනිදා වන විට බ්‍රෙන්ට් ඔයිල් ඩොලර් 113.12 කටත්, ඩබ්ලිව්ටීඅයි ඔයිල් ඩොලර් 107.62 කටත්, යූරල් තෙල් ඩොලර් 86.73 කටත් අලෙවි විය.",
        "සයිබීරියානු තෙල්වල මිල පළමු ශ්‍රේණියේ බ්‍රෙන්ට් තෙල්වලට වඩා ඩොලර් 25ක් පමණ අඩුයි.",
        "දෙවන වර්ගය සහ රුසියානු වර්ගය අතර ඩොලර් 20 ක පමණ වෙනසක් ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, මෙම ලිහිසි තෙල් වර්ග තුනෙන් නිස්සාරණය කිරීමේදී ලබා ගන්නා ඉන්ධනවල ගුණාත්මකභාවය සහ ප්‍රමාණයේ වෙනස්කම් තිබේ.",
        "රුසියාව ලාභ ලිහිසි තෙල් අලෙවි කරන බව බොහෝ දෙනා කියා සිටියත්, එහි මිල අඩු වන්නේ ගුණාත්මක වෙනස්කම් නිසා පමණි.",
        "දැන් ලංකාව රුසියාව දෙසට ගමන් කරමින් සිටී. අනෙක් රටවල් අතහැර දමා ඇත.",
        "තේ හැර ශ්‍රී ලංකාවෙන් රුසියාවට ප්‍රධාන වෙළඳ අවශ්‍යතා නොමැත. රුසියාවට ඉන්ධන සඳහා විකල්පයක් ලෙස තේ මිලදී ගත හැකිය.",
        "මේ අතර කොළඹ සිටින රුසියානු තානාපති විමල් වීරවංශ පිලේ පාර්ශ්ව හමුවෙමින් යමක් සඳහන් කළේය.",
        "ඒ කියන්නේ බංකොලොත් රටකට තමන්ගේ රට කවදාවත් ආධාර දෙන්නේ නැහැ කියන එක.",
        "එහෙත් නියෝජිත පිරිසක් මොස්කව් වෙත යවා ඔවුන්ට ආයාචනා කළහොත් මානුෂීය ආධාර ලබාගත හැකි බව ඔහු පවසා තිබුණි.",
        "ඊට පෙර, ජනාධිපති කොටා රුසියානු ජනාධිපති පුටින් සමඟ ඉන්ධන ලබා ගැනීමට කතා කරනු ඇතැයි කණ්ඩායම බලාපොරොත්තු විය.",
        "ඔහු පසුගිය බදාදා රුසියානු ජනාධිපතිවරයා සමඟ කතා කළේ මේ තත්ත්වය තුළයි. ඒත් ලොකු පොරොන්දුවක් දීලා නෑ වගේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, රුසියාව සමඟ සම්බන්ධ වීමේ ප්‍රයත්නයන්ගෙන් බටහිර ආධාරවලට බාධාවක් නොවීම වැදගත් ය. එසේ නොවුවහොත් එය රජු කෙරෙහි විශ්වාසය තබා පුරුෂ අත්හැරීමේ කතාවක් බවට පත්වනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස තුනහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1970 ගණන්වල අග භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1980 ගණන්වල අග භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු සියයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 150 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 350 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 350 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විදාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 35 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanja Vijayasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 35 ට අඩු",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$35 ට අඩු",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සයිබීරියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය 24 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 113.12 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 107.62 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Urals",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 86.73 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සයිබීරියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් $25",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 20 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විමල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගිය බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුරුෂා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரஷ்யா : வர்மா ? – சாபமா?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் எரிபொருள் நெருக்கடி தீவிரமடைந்துள்ள நிலையில், ரஷ்யாவை நோக்கித் திரும்பியிருக்கிறது அரசாங்கம். கடந்த செவ்வாய்க்கிழமை கொழும்பில் உள்ள ரஷ்ய தூதுவரை, அழைத்துப் பேச்சு நடத்தியிருந்தார் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ.",
        "அதற்கு அடுத்தநாள், ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புடினுடன் தொலைபேசியில் தொடர்பு கொண்டு உதவி கோரியிருக்கிறார் அவர்.",
        "உக்ரேன் மீதான போரை அடுத்து, ரஷ்யா மீது மேற்குலக நாடுகள் தொடர் அழுத்தங்களைக் கொடுத்துக் கொண்டிருக்கின்றன.",
        "இந்தப் போரினால், உலகத்துக்கு கோதுமை, போன்ற தானியங்களையும், எண்ணெய் வித்துக்களையும், எரிபொருளையும் அதிகளவில் வழங்கிக் கொண்டிருந்த -இரண்டு தேசங்களும், அழிவுகளைச் சந்தித்துக் கொண்டிருக்கின்றன.",
        "ஆனாலும், உக்ரேன் மீதான போரை கைவிடுவதில்லை என்று பிடிவாதம் கொண்டிருக்கிறார் ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புடின்.",
        "உக்ரேன் இலகுவாக வீழ்ந்து விடும் என்ற அவரது கணிப்புகளைக் கடந்து மூன்றரை நான்கு மாதங்களாகப் போர் நீடிக்கிறது.",
        "இந்தப் போரில், உலக வல்லரசுகளில் ஒன்றான ரஷ்யா ஒப்பீட்டளவில், மிகப் பெரிய அழிவுகளையும் இழப்புகளையும் எதிர்கொண்டுள்ளது. அதனால் போரில் இருந்து பின்வாங்குவது அவமானகரமானது என்ற ரீதியில் புடின் சிந்திக்கிறார்.",
        "1970களின் பிற்பகுதியில் இருந்து 1980களின் இறுதி வரை, ஆப்கானிஸ்தானில் சோவியத் ஒன்றியம் ஒரு வெல்ல முடியாத போரை நடத்திக் கொண்டிருந்தது.",
        "கடைசியில் ரஷ்யா எல்லாவற்றையும் கைவிட்டுப் பின்வாங்கும் நிலை ஏற்பட்டது. ஆப்கானிஸ்தானில் நடத்திய போரைப் போலவே தான், ரஷ்யா இப்போது உக்ரைனில் நடத்திக் கொண்டிருக்கிறது.",
        "இந்தப் போரினால் ரஷ்யாவின் பாதுகாப்புத் தளபாடங்கள் மற்றும் போரிடும் திறன்பெற்ற வீர்ர்களின் இழப்புகளுக்கு அப்பால், அதன் பொருளாதாரம் சிதைந்து வருகிறது.",
        "மேற்குலக நாடுகளின் பொருளாதாரத் தடைகளைத் தாண்டி, ரஷ்யாவினால் தனது உற்பத்திகளை ஏற்றுமதி செய்ய முடியாத நிலை ஏற்பட்டிருக்கிறது.",
        "இதன் தொடர்ச்சியாக ரஷ்யா நூறு வருட வரலாற்றில் முதல்முறையாக, இறையாண்மைப் பத்திரக் கடன் ஒன்றைத் திருப்பிச் செலுத்த முடியாத நிலைக்குத் தள்ளப்பட்டிருக்கிறது. இலங்கை எவ்வாறான நிலையை அடைந்திருக்கிறதோ, அதேநிலை தான் ரஷ்யாவுக்கும் ஏற்பட்டிருக்கிறது.",
        "இலங்கையிடம் இல்லாததைப் போலவே ரஷ்யாவிடமும் டொலர் இருப்பில் இல்லை. அதனால் தான், தனது எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயுவுக்கான பணத்தை ருபிளில் செலுத்த வேண்டும் என்று  ஐரோப்பிய நாடுகளிடம் கட்டளையிட்டது.",
        "அமெரிக்காவின் தடையை மீறி டொலரில் வர்த்தகம் செய்ய முடியாது என்பது ரஷ்யாவுக்குத் தெரியும். ரூபிளில் செலுத்துமாறு உத்தரவிட்டால், ரூபிளைக் கொள்வனவு செய்வதற்கு, அவர்கள் டொலர்களையோ யூரோவையோ செலவிட வேண்டிய நிலை ஏற்படும்.",
        "இவ்வாறாக ஐரோப்பிய நாடுகளை திணறடித்து வரும் ரஷ்யா, பொருளாதாரத்தில் நல்ல நிலையில் இல்லை. இந்த நிலையில் ரஷ்யாவிடம் தஞ்சமடைவதன் மூலம், இலங்கை பொருளாதார ரீதியாக தன்னை தலைநிமிர்த்திக் கொள்ள முடியாது.",
        "ஏற்கனவே, 2010ஆம் ஆண்டு மஹிந்த ராஜபக்ஷ ஜனாதிபதியாக இருந்த போது, ரஷ்யா 500மில்லியன் டொலர்கள் பாதுகாப்புத் தளபாடக் கொள்வனவுக்கான கடன் வசதியை வழங்க முன்வந்தது.",
        "அதில், 150 மில்லியன் டொலர்கள் பயன்படுத்தப்பட்ட நிலையில், எஞ்சிய 350 மில்லியன் டொலர்களுக்கு கடற்படைக்கு ஒரு போர்க்கப்பலை விற்க முயன்றது ரஷ்யா.",
        "அது இழுபறியில் இருந்த போது, இலங்கை அரசாங்கம் அந்த 350 மில்லியன் டொலர்களுக்கு அத்தியாவசியப் பொருட்கள், எரிபொருளை கொள்வனவு செய்வது குறித்து பேச்சு நடத்திய போதும் ரஷ்யா அதற்கு சாதகமான பதிலை அளிக்கவில்லை.",
        "போருக்காக பில்லியன் கணக்கான டொலர்களை செலவிடுகின்ற ரஷ்யா, பிற நாடுகளுக்கு கடன்களை வழங்குவது, உதவிகளை வழங்குவது போன்ற விடயங்களில் அதிகம் ஈடுபாடு காட்டுவதில்லை.",
        "சீனாவின் பக்கத்தில் இருந்து இனிமேல் காரியம் ஆகப் போவதில்லை என்று உணர்ந்து கொண்ட இலங்கை அரசாங்கம், இந்திய – மேற்குலக பக்கம் சாய்ந்துள்ள நிலையில், ரஷ்யாவிடம் உதவி கோருவது கொழும்புக்கு சிக்கலானதொரு நிலையாகத் தான் இருந்து வந்தது.",
        "உக்ரைன் போருக்கு முந்திய நிலையை விட பிந்திய நிலை வேறுபட்டது. ரஷ்யாவை எப்படியாவது பணிய வைக்க வேண்டும் என்ற அடிப்படையில் மேற்குலகம் செயற்படுகிறது.",
        "மேற்குலகத்தின் தயவு இருந்தால் தான், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவிகளுடன் நெருக்கடியில் இருந்து மீள முடியும் என்ற நிலையில் இலங்கை இருக்கிறது.",
        "இவ்வாறான நிலையில் ரஷ்யாவுடன் கை குலுக்கப் போய், வீண் பிரச்சினையில் சிக்கிக் கொள்ளக் கூடாது என்பதில் கோட்டா அரசாங்கம் உறுதியாகவே இருந்தது.",
        "ஆனால், ரஷ்யா இலங்கையில் உள்ள தனது நண்பர்களைக் கொண்டு சில சமிக்ஞைகளைக் காண்பித்தது.",
        "மைத்திரிபால சிறிசேன, திஸ்ஸ விதாரண, விமல் வீரவன்ச போன்றவர்கள், ரஷ்யாவிடம் சென்றால் குறைந்த விலைக்கு எரிபொருளைக் கொள்வனவு செய்யலாம் என்ற பகிரங்க அறிக்கைகளின் மூலம் ஆசை காட்டிக் கொண்டிருந்தார்கள்.",
        "ரஷ்யா சர்வதேச சந்தையை விட 35 சதவீதம் குறைந்த விலைக்கு மசகு எண்ணெயை விற்பதாகவும் அவர்கள் கூறினார்கள்.",
        "அது பொய்யானது என்றும், ரஷ்யாவிடம் மசகு எண்ணெய் 35டொலர்கள் குறைவாக கிடைக்காது என்றும் அமைச்சர் காஞ்ச விஜயசேகர கூறியிருந்தார்.",
        "இந்தியாவுக்கு ரஷ்யா, 35 டொலர்கள் குறைவாக மசகு எண்ணெயை விநியோகித்திருந்தது. அதனை இந்திய அமைச்சர்கள் பகிரங்கமாக உறுதிப்படுத்தியிருந்தனர்.",
        "சர்வதேச சந்தையில்- உள்ளக மூலக்கூறு அடர்த்திகளின் அடிப்படையில், மூன்று வகையான மசகு எண்ணெய் கிடைக்கிறது.",
        "மூன்றாவது, ஊரல்ஸ் (Urals) - இது சைபீரியாவில் கிடைக்கின்ற வகை. இது மலிவானது.",
        "கடந்த  24ஆம் திகதி நிலவரப்படி, Brent  வகை மசகு எண்ணெய் 113.12 டொல ர்களும், WTI மசகு எண்ணெய் 107.62டொலர்களும்,, ஊரல்ஸ்  மசகு எண்ணெய் 86.73டொல ர்களும், விற்கப்பட்டது.",
        "முதல் தர  Brent மசகு எண்ணெயை விட, சைபீரியன் மசகு எண்ணெயின் விலை, கிட்டத்தட்ட, 25 டொலர்கள் வரை குறைவாக இருக்கும்.",
        "இரண்டாவது வகைக்கும், ரஷ்ய வகைக்கும் இடையில், சுமார் 20 டொலர்கள் வரை வித்தியாசம் இருக்கும்.",
        "ஆனால், இந்த மூன்று வகை மசகு எண்ணெயில்  இருந்தும் பிரித்தெடுக்கின்ற போது, கிடைக்கின்ற எரிபொருளின் தரம் மற்றும் அளவில் மாறுபாடுகள் இருக்கும்.",
        "பலர் ரஷ்யா குறைந்த விலைக்கு மசகு எண்ணெயை விற்கிறது என்று கூறினாலும், தர வேறுபாடுகள் இருப்பதால், தான் அதன் விலை குறைவு.",
        "இப்போது இலங்கை ரஷ்யாவின் பக்கம் பாய முற்படுகிறது. ஏனைய நாடுகள் கைவிரித்து விட்டன.",
        "ரஷ்யாவுக்கு இலங்கையிடம் இருந்து தேயிலை தவிர வேறொந்த வர்த்தக நலன்களும் பெரிதாக இல்லை. எரிபொருளுக்கு மாற்றாக தேயிலையை ரஷ்யா கொள்வனவு செய்யலாம்.",
        "அதேவேளை, கொழும்பில் உள்ள ரஷ்ய தூதுவர், விமல் வீரவன்ச அணியை சேர்ந்த கட்சிகளை சந்தித்த போது ஒரு விடயத்தை குறிப்பிட்டிருக்கிறார்.",
        "வங்குரோத்து நிலையில் உள்ள நாட்டுக்கு தமது நாடு ஒருபோதும் உதவிகளை வழங்காது என்பதே அது.",
        "ஆனால் இந்தியாவுக்கு அனுப்பியது போல பிரதிநிதிகள் குழுவொன்றை மொஸ்கோவுக்கு அனுப்பி வேண்டுகோள் விடுத்தால், மனிதாபிமான உதவிகள் கிடைக்கும்  என்று அவர் கூறியிருந்தார்.",
        "அதற்கு முன்னதாக ஜனாதிபதி கோட்டா, ரஷ்ய ஜனாதிபதி புடினுடன் பேசினால் எரிபொருள் கிடைக்கும் என்று இந்த அணியினர் நம்பிக்கை ஏற்படுத்தினர்.",
        "இந்த நிலையில் தான், கடந்த புதன்கிழமை அவர், ரஷ்ய ஜனாதிபதியுடன் பேசியிருக்கிறார். ஆனாலும் பெரிதாக எந்த வாக்குறுதியும் அளிக்கப்பட்டதாக தெரியவில்லை.",
        "இலங்கையைப் பொறுத்தவரை, ரஷ்யாவுடனான தொடர்பு முயற்சிகளால், மேற்குலக உதவிகள் தடைப்படாமல் இருக்க வேண்டியது முக்கியம். இல்லையேல் அரசனை நம்பி புருசனை கைவிட்ட கதையாகி விடும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றரை மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1970களின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1980களின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நூறு ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$150 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$350 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "350 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
