{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sl-seen-as-losing-billions-of-dollars-as-a-result-of-not-making-use-of-her-locational-advantage/",
  "time_ut": 1660672440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SL seen as losing billions of dollars as a result of not making use of her locational advantage",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SL seen as losing billions of dollars as a result of not making use of her locational advantage",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "‘Sri Lanka is located at the heart of a vital global shipping line and more than 45000 ships and an equal number of aircraft navigate this route via Sri Lanka’s Dondra head annually. However, not a single ship nor aircraft is enabled to make a stop-over at Dondra for bunkering, re-fueling and other operational services which could bring in billions of dollars for the country. Thus, we could be seen as sitting on a gold mine, former chairman, Sri Lanka Ports Authority and Ceylon Shipping Corporation Ranjith Wickramasinghe said.",
        "Wickremasinghe made these observations at a zoom forum organized by the Institute of Certified Management Accountants of Sri Lanka (CMA) on the subject, “Solution to the Debt Crisis Using Nature”, last week.",
        "Extracts from Wickremasinghe’s presentation: ‘Sri Lanka is now grappling with a huge debt trap running into about US $ 60 billion. Because of that the entire country is now suffering. In 2018 our national debt amounted to US $ 18 billion and now it has gone up to US $ 60 billion. But over the last decade our economy grew by 40 per cent until the debt balloon burst.",
        "‘When we study the factual situation we find that every six minutes some ship of aircraft passes our southern region and we don’t get a single dollar, especially because ships arriving from East, South and West through the Suez canal by pass Dondra and call over at Singaporean ports.",
        "“Sri Lanka enjoys a 200 nautical mile Exclusive Economic Zone but foreign ships merely navigate through this route without paying anything to Sri Lanka, causing severe damage to nature, which damage has not been quantified by Sri Lanka.",
        "‘Thirty per cent of world trade takes place along this route. Sometimes huge ships that carry more than 25000 containers consisting of retail goods that go from the USA to China and vice versa traverse this route. These two countries together contribute more than 60 per cent to world trade.",
        "‘Most of these ships coming from the Suez canal cut through Dondra and reach Singapore without going round, which reduces traveling by 400 nautical miles or by one day, saving 200 tons of fuel. Average cost of a one ton of fuel is US $ 100, which amounts to about US $ nine billion. If Sri Lanka functioned as a bunkering point/ fueling point we could earn more than US $ nine billion per year by serving 45000 plus ships. Apart from that if Sri Lanka offers other operational services to those ships, we could earn another US$ 12 billion.",
        "‘Sri Lanka must support the United Nations, World Bank and other quarters to salvage it from the US $ 60 billion debt trap. Our debt to GDP is not sustainable. We should avail of a debt waiver for two years until our trade balance becomes stable. We should then go in for bridge financing for another two years and after five years we could become rather stable.’",
        "Dialog Axiata extends its support to the Sri Dalada Perahera for the 16th consecutive year",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "billions of dollars",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "more than 45000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "billions of dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Shipping Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjith Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Institute of Certified Management Accountants of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about US $ 60 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 18 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 60 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the last decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "every six minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Suez",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Singaporean",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 nautical mile",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Exclusive Economic Zone",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 25000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 60",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suez",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "400 nautical miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "one ton",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "about US $ nine billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than US $ nine billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "45000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$ 12 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 60 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "another two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Dalada Perahera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 16th consecutive year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇයගේ ස්ථානීය වාසිය ප්‍රයෝජනයට නොගැනීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන ගණනක පාඩුවක් සිදු විය",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "‘ශ්‍රී ලංකාව ඉතා වැදගත් ගෝලීය නැව් මාර්ගයක හදවතෙහි පිහිටා ඇති අතර වාර්ෂිකව නැව් 45000 කට වැඩි ප්‍රමාණයක් සහ සමාන ගුවන් යානා සංඛ්‍යාවක් ශ්‍රී ලංකාවේ දෙවුන්දර ඔළුව හරහා මෙම මාර්ගයේ ගමන් කරයි. කෙසේ වෙතත්, රටට ඩොලර් බිලියන ගණනක් උපයා ගත හැකි බංකරින්, නැවත ඉන්ධන සැපයීම සහ වෙනත් මෙහෙයුම් සේවා සඳහා දෙවුන්දරේ නතර කිරීමට එක නැවකට හෝ ගුවන් යානයකට හැකියාවක් නැත. මේ අනුව අප රත්‍රං පතලක වාඩි වී සිටින අයුරු දැකගත හැකි වූ බව ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ සහ ලංකා නැව් සංස්ථාවේ හිටපු සභාපති රංජිත් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා පසුගිය සතියේ “ස්වභාවධර්මය භාවිතා කරමින් ණය අර්බුදයට විසඳුම” යන මාතෘකාව යටතේ ශ්‍රී ලංකා සහතිකලත් කළමනාකරණ ගණකාධිකාරීවරුන්ගේ ආයතනය (CMA) විසින් සංවිධානය කරන ලද විශාලන සංසදයේ දී මෙම නිරීක්ෂණ සිදු කළේය.",
        "වික්‍රමසිංහගේ ඉදිරිපත්කිරීමෙන් උපුටා ගැනීම්: ‘ශ්‍රී ලංකාව දැන් ඇමෙරිකන් ඩොලර් බිලියන 60ක පමණ විශාල ණය උගුලක් සමඟ පොරබදමින් සිටී. ඒක නිසා දැන් මුළු රටම දුක් විඳිනවා. 2018 වසරේ අපේ ජාතික ණය ප්‍රමාණය ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 18ක් වූ අතර දැන් එය ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 60 දක්වා ඉහළ ගොස් තිබෙනවා. නමුත් පසුගිය දශකය තුළ ණය බැලුනය පුපුරා යන තෙක් අපේ ආර්ථිකය සියයට 40 කින් වර්ධනය විය.",
        "සත්‍ය තත්ත්වය අධ්‍යයනය කරන විට අපට පෙනී යන්නේ සෑම විනාඩි හයකට වරක් ගුවන් යානා නැවක් අපේ දකුණු කලාපය පසුකර යන අතර අපට එක ඩොලරයක්වත් නොලැබෙන බවත් විශේෂයෙන් නැඟෙනහිර, දකුණ සහ බටහිර දෙසින් සූවස් ඇළ හරහා පැමිණෙන නැව් දෙවුන්දර පසු කර ඇමතුම් ලබා දෙන බැවිනි. සිංගප්පූරු වරායේ.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව නාවික සැතපුම් 200 ක සුවිශේෂී ආර්ථික කලාපයක් භුක්ති විඳින නමුත් විදේශීය නැව් ශ්‍රී ලංකාවට කිසිවක් නොගෙවා මෙම මාර්ගය හරහා ගමන් කරන අතර එමඟින් ශ්‍රී ලංකාව විසින් ප්‍රමාණනය කර නොමැති හානිය ස්වභාවධර්මයට දැඩි හානියක් සිදු කරයි.",
        "‘ලෝක වෙළෙඳාමෙන් සියයට තිහක් සිදු වන්නේ මේ මාර්ගයේ ය. සමහර විට ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ සිට චීනය දක්වා යන සිල්ලර භාණ්ඩ වලින් සමන්විත බහාලුම් 25000 කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් රැගෙන යන දැවැන්ත නැව් සහ අනෙක් අතට මෙම මාර්ගය හරහා ගමන් කරයි. මෙම රටවල් දෙක එක්ව ලෝක වෙළඳාමට සියයට 60කට වඩා දායක වේ.",
        "‘සූවස් ඇළෙන් එන මේ නැව් බොහොමයක් දෙවුන්දර හරහා රවුමක් නොගෙන සිංගප්පූරුවට ළඟා වන අතර එමඟින් නාවික සැතපුම් 400 කින් හෝ එක් දිනකින් ගමන් කිරීම අඩු වී ඉන්ධන ටොන් 200 ක් ඉතිරි වේ. ඉන්ධන ටොන් එකක සාමාන්‍ය පිරිවැය ඇමෙරිකානු ඩොලර් 100ක් වන අතර එය ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන නවයක් පමණ වේ. ශ්‍රී ලංකාව බංකරින්/ඉන්ධන මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස ක්‍රියා කළේ නම්, නැව් 45000කට වැඩි ප්‍රමාණයකට සේවය කිරීමෙන් වසරකට ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන නවයකට වඩා වැඩි ආදායමක් උපයා ගත හැකිය. ඒ හැර එම නැව් සඳහා ශ්‍රී ලංකාව වෙනත් මෙහෙයුම් සේවා ලබා දෙනවා නම් අපට තවත් ඩොලර් බිලියන 12ක් උපයා ගත හැකියි.",
        "‘ඇ.ඩො. බිලියන 60ක ණය උගුලෙන් එය ගලවා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට, ලෝක බැංකුවට සහ අනෙකුත් කාර්තුවලට සහාය දිය යුතුයි. දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයට අපගේ ණය තිරසාර නොවේ. අපගේ වෙළඳ ශේෂය ස්ථාවර වන තෙක් වසර දෙකක ණය නිදහස් කිරීමක් ලබා ගත යුතුය. අපි තවත් වසර දෙකක් පාලම් මූල්‍යකරණය සඳහා යා යුතු අතර වසර පහකට පසු අපට තරමක් ස්ථාවර විය හැකිය.",
        "Dialog Axiata අඛණ්ඩව 16 වන වරටත් ශ්‍රී දළදා පෙරහැරට සිය සහය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩොලර් බිලියන ගණනක්",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "45000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා නැව් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංජිත් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සහතික කළ කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 60ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 18 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 60 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දශකය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 40 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම විනාඩි හයකට වරක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සූවස්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 නාවික සැතපුම්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "සුවිශේෂී ආර්ථික කලාපය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සූවස්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාවික සැතපුම් 400 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටොන් 200 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ටොන් එකක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන නවයක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන නවයකට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "45000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 12 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 60 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තවත් වසර දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී දළදා පෙරහැර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 16 වන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SL தனது இருப்பிட அனுகூலத்தைப் பயன்படுத்தாததன் விளைவாக பில்லியன் கணக்கான டாலர்களை இழந்ததாகக் கருதப்படுகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "'இலங்கை ஒரு முக்கிய உலகளாவிய கப்பல் பாதையின் மையத்தில் அமைந்துள்ளது மற்றும் 45000 க்கும் மேற்பட்ட கப்பல்கள் மற்றும் சமமான எண்ணிக்கையிலான விமானங்கள் இந்த பாதையில் வருடாந்தம் இலங்கையின் டொன்ட்ரா தலை வழியாக செல்கின்றன. எவ்வாறாயினும், ஒரு கப்பலோ அல்லது விமானமோ டோந்த்ராவில் பதுங்கு குழி, எரிபொருள் நிரப்புதல் மற்றும் பிற செயல்பாட்டு சேவைகளுக்காக நாட்டிற்கு பில்லியன் கணக்கான டாலர்களை கொண்டு வருவதற்கு நிறுத்தப்படவில்லை. இதனால் நாங்கள் தங்கச் சுரங்கத்தில் அமர்ந்திருப்பதைக் காணமுடியும் என இலங்கை துறைமுக அதிகார சபை மற்றும் இலங்கை கப்பல் கூட்டுத்தாபனத்தின் முன்னாள் தலைவர் ரஞ்சித் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடந்த வாரம் இலங்கையின் சான்றளிக்கப்பட்ட முகாமைத்துவ கணக்காளர்கள் நிறுவகம் (CMA) ஏற்பாடு செய்திருந்த ஜூம் மன்றத்தில் “இயற்கையைப் பயன்படுத்தி கடன் நெருக்கடிக்கான தீர்வு” என்ற தலைப்பில் விக்கிரமசிங்க இந்த அவதானிப்புகளை மேற்கொண்டார்.",
        "விக்கிரமசிங்கவின் விளக்கக்காட்சியில் இருந்து எடுக்கப்பட்ட பகுதிகள்: 'இலங்கை இப்போது சுமார் 60 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் வரையிலான பெரும் கடன் பொறியில் சிக்கித் தவிக்கிறது. இதனால் நாடு முழுவதும் தற்போது பாதிக்கப்பட்டுள்ளது. 2018 ஆம் ஆண்டில் நமது தேசிய கடன் 18 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக இருந்தது, இப்போது அது 60 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக உயர்ந்துள்ளது. ஆனால் கடந்த தசாப்தத்தில் நமது பொருளாதாரம் கடன் பலூன் வெடிக்கும் வரை 40 சதவீதம் வளர்ந்தது.",
        "'உண்மை நிலையை ஆய்வு செய்யும் போது, ​​ஒவ்வொரு ஆறு நிமிடத்துக்கும் சில விமானங்கள் நமது தெற்குப் பகுதியைக் கடந்து செல்வதைக் காண்கிறோம், ஒரு டாலர் கூட எங்களிடம் இல்லை, குறிப்பாக கிழக்கு, தெற்கு மற்றும் மேற்குப் பகுதிகளிலிருந்து சூயஸ் கால்வாய் வழியாக டோந்த்ராவைக் கடந்து வந்து அழைக்கும் கப்பல்கள். சிங்கப்பூர் துறைமுகங்களில்.",
        "“இலங்கை 200 கடல் மைல் பிரத்தியேக பொருளாதார வலயத்தை அனுபவிக்கிறது ஆனால் வெளிநாட்டுக் கப்பல்கள் இலங்கைக்கு எதுவும் செலுத்தாமல் இந்த பாதையில் பயணிக்கின்றன, இதனால் இயற்கைக்கு கடுமையான சேதம் ஏற்படுகிறது, சேதம் இலங்கையால் கணக்கிடப்படவில்லை.",
        "‘உலக வர்த்தகத்தில் முப்பது சதவீதம் இந்தப் பாதையில்தான் நடைபெறுகிறது. சில நேரங்களில் அமெரிக்காவிலிருந்து சீனாவுக்குச் செல்லும் சில்லறைப் பொருட்களைக் கொண்ட 25000 க்கும் மேற்பட்ட கொள்கலன்களைக் கொண்டு செல்லும் பெரிய கப்பல்கள் இந்த பாதையில் பயணிக்கின்றன. இந்த இரு நாடுகளும் சேர்ந்து உலக வர்த்தகத்தில் 60 சதவீதத்திற்கும் அதிகமான பங்களிப்பை வழங்குகின்றன.",
        "‘சூயஸ் கால்வாயில் இருந்து வரும் இந்தக் கப்பல்களில் பெரும்பாலானவை டோண்ட்ராவைச் சுற்றி வராமல் சிங்கப்பூரை அடைகின்றன, இதனால் 400 கடல் மைல்கள் அல்லது ஒரு நாள் பயணத்தைக் குறைத்து 200 டன் எரிபொருளைச் சேமிக்கிறது. ஒரு டன் எரிபொருளின் சராசரி விலை 100 அமெரிக்க டாலர்கள், இது சுமார் ஒன்பது பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள். இலங்கை ஒரு பதுங்கு குழியாக / எரிபொருளாக செயல்பட்டால், 45000 க்கும் மேற்பட்ட கப்பல்களுக்கு சேவை செய்வதன் மூலம் ஆண்டுக்கு ஒன்பது பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல் சம்பாதிக்க முடியும். அதுமட்டுமல்லாமல், அந்த கப்பல்களுக்கு இலங்கை வேறு செயல்பாட்டு சேவைகளை வழங்கினால், நாங்கள் மேலும் 12 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை சம்பாதிக்க முடியும்.",
        "60 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் கடன் பொறியிலிருந்து இலங்கையை மீட்பதற்கு ஐக்கிய நாடுகள் சபை, உலக வங்கி மற்றும் ஏனைய காலாண்டுகளுக்கு இலங்கை ஆதரவளிக்க வேண்டும். மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் நமது கடன் நிலையானது அல்ல. நமது வர்த்தக நிலுவை நிலை சீராகும் வரை இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு கடன் தள்ளுபடியைப் பெற வேண்டும். நாம் இன்னும் இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு பிரிட்ஜ் நிதியுதவிக்கு செல்ல வேண்டும், ஐந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு நாங்கள் நிலையானதாக மாறலாம்.",
        "Dialog Axiata தொடர்ந்து 16வது ஆண்டாக ஸ்ரீ தலதா பெரஹெராவிற்கு தனது ஆதரவை வழங்குகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பில்லியன் டாலர்கள்",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "45000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிலோன் ஷிப்பிங் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் சான்றளிக்கப்பட்ட முகாமைத்துவ கணக்காளர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 60 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 18 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 60 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு ஆறு நிமிடங்களுக்கும்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சூயஸ்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 கடல் மைல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பிரத்தியேக பொருளாதார மண்டலம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சூயஸ்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "400 கடல் மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஒரு டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஒன்பது பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "45000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 60 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்னும் இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ தலதா பெரஹெரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 16வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}