{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பிரதமரின்-ஊடகப்-பிரிவிலுள்ள-சில-பொருள்கள்-மாயம்/175-300251",
  "time_ut": 1657607818,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பிரதமரின் ஊடகப் பிரிவிலுள்ள  சில பொருள்கள் மாயம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Some of the items in the PM's media section are magical",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Prime Minister's Media Unit has lodged a complaint with the Koluppitiya Police Station that many items from the media section of Alarimalikai have been stolen.",
        "In addition, a complaint has been made that some other items including two laptops and one video camera have been stolen from the media section.",
        "It is also reported that after Ranil Wickremesinghe took office as Prime Minister, he did not go to Alari Palace, only a part of his media unit was operating in Alari Palace.",
        "In this situation, the media wing of the Prime Minister has reported that the said items disappeared only after the protesters entered Alari House on the 9th."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PM",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Media Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Koluppitiya Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Alarimalikai",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Alari Palace",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Alari Palace",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alari House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැති මාධ්‍ය අංශයේ සමහර දේවල් මැජික්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඇලරිමලිකායි මාධ්‍ය අංශයේ භාණ්ඩ රැසක් සොරකම් කර ඇති බවට අග්‍රාමාත්‍ය මාධ්‍ය අංශය කොලුපිටිය පොලිස් ස්ථානයට පැමිණිල්ලක් කර තිබෙනවා.",
        "මීට අමතරව මාධ්‍ය අංශයේ තිබූ ලැප්ටොප් පරිගණක දෙකක්, වීඩියෝ කැමරාවක් ඇතුළු තවත් භාණ්ඩ කිහිපයක් සොරකම් කර ඇති බවට පැමිණිල්ලක් ලැබී තිබෙනවා.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අග්‍රාමාත්‍ය ධූරයට පත්වීමෙන් පසු ඔහු අලරි මාලිගයට නොගිය බවත්, ඔහුගේ මාධ්‍ය අංශයේ කොටසක් පමණක් අලාරි මාලිගයේ ක්‍රියාත්මක වූ බවත් වාර්තා වේ.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ මාධ්‍ය අංශය වාර්තා කර ඇත්තේ පෙරේදා (09) විරෝධතාකරුවන් අලරි නිවසට ඇතුළු වූ පසු එම භාණ්ඩ අතුරුදන් වූ බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PM",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මාධ්‍ය ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොලුපිටිය පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආලාරිමාලිකායි",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අලාරි මාලිගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලාරි මාලිගය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අලාරි නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமரின் ஊடகப் பிரிவிலுள்ள  சில பொருள்கள் மாயம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அலரிமாளிகையின் ஊடகப் பிரிவிலுள்ள பொருள்கள் பல திருடிச் செல்லப்பட்டுள்ளதாக பிரதமரின் ஊடகப் பிரிவு கொள்ளுப்பிட்டிய பொலிஸ் நிலையத்தில் முறைப்பாடு செய்துள்ளது.",
        "இதற்கமைய, ஊடகப் பிரிவிலிருந்த  மடிக்கணினிகள் இரண்டு, வீடியோ கமெரா ஒன்று உள்ளிட்ட மேலும் சில பொருள்கள் திருடப்பட்டுள்ளதாக முறைப்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராகப் பதவியேற்றதன் பின்னர், அவர் அலரி மாளிகைக்குக் செல்லாத நிலையில், அவரது ஊடகப் பிரிவின் ஒரு பகுதி மாத்திரம் அலரிமாளிகைளில் இயங்கி வந்ததாகவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த நிலையில், 9ஆம் திகதி போராட்டக்காரர்கள் அலரி மாளிகைக்குள் நுழைந்த பின்னரே குறித்த பொருள்கள் காணாமல் போயிருப்பதாக பிரதமரின் ஊடகப் பிரிவினர் தெரிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மாலை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொலுப்பிட்டி பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலரிமாளிகை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}