{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/awesome-night-for-sri-lankan/",
  "time_ut": 1657561620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Awesome night for Sri Lankan",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Awesome night for Sri Lankan",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Born in England, Inoka de Silva, is very much Sri Lankan, and has lived in Colombo for over 20 years.",
        "Inoka is now back in England, and has indicated to us that she is enjoying life, over there.",
        "She is a music lover and has seen several big acts, in action, in London, including Lionel Richie, Bon Jovi, and Kylie Minogue. The most recent turned out to be Ed Sheeran.",
        "Inoka is a big fan of Ed Sheeran and, in particular, loves his monster hit ‘Perfect,’ which happens to be my favourite song, as well.",
        "In November, last year (2021), her idol was interviewed, on TV, where he spoke about concert dates, throughout England. And, when he mentioned doing a one-week stint, at the Wembley Stadium, in London, in June, 2022, Inoka was elated, and went into action.",
        "She and her friends immediately made the necessary reservations, for the second concert, at the Wembley Stadium, on June 25th, and waited, impatiently, for the big day to arrive.",
        "And, when that exciting day arrived, Inoka, and her friends, made it to the venue, at 4.00 pm, and were inside the stadium, within an hour.",
        "The show commenced at 6.00 pm, said Inoka, to a capacity crowd, with a supporting act doing the needful.",
        "“Ed Sheeran was ready to make his appearance, on stage, an hour later, after the supporting act did the needful, and the crowd went into ecstasy when the countdown began, on a giant screen – from 10 to 01….”",
        "According to Inoka, the show was well calculated and slick – and there really was a bit of everything – from the glittering phone lights of ‘Perfect,’ to anthemic stadium-perfect ‘Sing,’ or fiddle-featuring ‘Galway Girl.’",
        "“There was some from his latest record, as well, most notably ‘Bad Habits’ and ‘Overpass Graffiti.’",
        "“The beauty of Ed Sheeran’s gig was that pretty much every track is already an airplay hit. It’s hard to pick just one highlight; he even incorporated medleys just to cram more in. And he managed to jump convincingly from up-tempo to ballad without disrupting the flow..",
        "“Armed with his signature guitar, it’s clear Ed Sheeran is a musician who knows exactly how to get the crowd going. If anything, it begins to feel a little too polished, but his use and explanation of his loop station and live layering, such as in ‘Bloodstream’ and ‘Shivers,’ alongside talking about his songwriting process, helped keep the evening grounded.",
        "“However, I would say the only mismatch was the introduction of a band, awkwardly scattered around and feeling a little bit lost in the crowd – if anything, reaffirming the artiste’s undeniable solo stage presence.",
        "“And, we had a surprise, as well – Sam Smith made an appearance, on stage, as a guest artiste, with the song ‘Stay With Me.’",
        "“For me and my friends, and my niece, it was a perfect night, made extra perfect when he sang ‘Perfect’ and also ‘I’m a Mess.’",
        "“Believe me, I got a bit emotional and almost cried when he sang ‘Perfect.’”",
        "‘Perfect,’ I’m told, is still hugely popular in Britain and whenever a busker (street performer) entertains in public areas, crowds gather when this song is performed, and many sing along, as well.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Awesome",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "England",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "over 20 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "England",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lionel Richie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bon Jovi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kylie Minogue",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ed Sheeran",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ed Sheeran",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "November, last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "England",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one-week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Wembley Stadium",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Wembley Stadium",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "June 25th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the big day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.00 pm",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "an hour",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6.00 pm",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "an hour later",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10 to 01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ed Sheeran’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ed Sheeran",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sam Smith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "street performer",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට අපූරු රාත්‍රියක්",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "එංගලන්තයේ උපන් ඉනෝකා ද සිල්වා ශ්‍රී ලාංකිකයෙකු වන අතර වසර 20කට අධික කාලයක් කොළඹ වාසය කර ඇත.",
        "ඉනෝකා දැන් එංගලන්තයට පැමිණ සිටින අතර ඇය එහි ජීවිතය සතුටින් ගත කරන බව අපට පෙන්වා දී ඇත.",
        "ඇය සංගීත ලෝලියෙකු වන අතර ලයනල් රිචී, බොන් ජෝවි සහ කයිලි මිනොග් ඇතුළු විශාල ක්‍රියා කිහිපයක් ලන්ඩනයේ ක්‍රියා කර ඇත. මෑතකාලීනව පෙනී සිටියේ එඩ් ෂීරන් ය.",
        "ඉනෝකා එඩ් ෂීරන්ගේ විශාල රසිකයෙක් වන අතර, විශේෂයෙන්ම, මගේ ප්‍රියතම ගීතය වන ඔහුගේ ‘පර්ෆෙක්ට්’ හි රකුසාට ප්‍රිය කරයි.",
        "පසුගිය වසරේ (2021) නොවැම්බරයේදී, ඇගේ පිළිමය රූපවාහිනියෙන් සම්මුඛ සාකච්ඡාවට ලක් කරන ලදී, එහිදී ඔහු එංගලන්තය පුරා ප්‍රසංග දිනයන් ගැන කතා කළේය. තවද, 2022 ජූනි මාසයේදී ලන්ඩනයේ වෙම්බ්ලි ක්‍රීඩාංගනයේදී ඔහු සතියක වැඩ කොටසක් කිරීම ගැන සඳහන් කළ විට, ඉනෝකා උද්දාමයට පත් වූ අතර, ක්‍රියා කිරීමට පටන් ගත්තාය.",
        "ඇය සහ ඇගේ යෙහෙළියන් වහාම ජූනි 25 වැනි දින වෙම්බ්ලි ක්‍රීඩාංගණයේ දෙවන ප්‍රසංගය සඳහා අවශ්‍ය වෙන් කිරීම් සිදු කර, නොඉවසිල්ලෙන් යුතුව, විශාල දිනය පැමිණෙන තෙක් බලා සිටියාය.",
        "තවද, එම උද්වේගකර දිනය එළඹෙන විට, ඉනෝකා සහ ඇගේ මිතුරන්, සවස 4.00 ට එම ස්ථානයට පැමිණ පැයක් ඇතුළත ක්‍රීඩාංගනය තුළට පැමිණියහ.",
        "ප්‍රසංගය සවස 6.00 ට ආරම්භ වූ බව ඉනෝකා ප්‍රේක්ෂක පිරිසක් අමතමින් පැවසුවේ අවශ්‍ය දේ කරමින් සහායක ක්‍රියාවක් කරමින්.",
        "\"එඩ් ෂීරන් පැයකට පසුව, වේදිකාව මත පෙනී සිටීමට සූදානම්ව සිටියේය, සහායක ක්‍රියාවෙන් පසුව, අවශ්‍ය දේ සිදු වූ අතර, ගණන් කිරීම ආරම්භ වන විට, යෝධ තිරයක් මත - 10 සිට 01 දක්වා සමූහයා ප්‍රමෝදයට පත් වූහ.",
        "ඉනෝකාට අනුව, සංදර්ශනය හොඳින් ගණනය කළ සහ සිනිඳුයි - ඇත්තෙන්ම එහි සෑම දෙයක්ම ටිකක් තිබුණා - ‘පර්ෆෙක්ට්’ හි දිලිසෙන දුරකථන ලයිට්වල සිට ඇන්තමික් ක්‍රීඩාංගනය-පරිපූර්ණ ‘Sing,’ හෝ ෆිඩල් ඇතුළත් ‘Galway Girl.’ දක්වා.",
        "\"ඔහුගේ නවතම වාර්තාවෙන් සමහරක් තිබුනා, ඒ වගේම, විශේෂයෙන්ම 'නරක පුරුදු' සහ 'Overpass Graffiti'.",
        "“එඩ් ෂීරන්ගේ ප්‍රසංගයේ සුන්දරත්වය නම් සෑම ධාවන පථයක්ම දැනටමත් ගුවන්ගත වී තිබීමයි. එක් උද්දීපනයක් පමණක් තෝරා ගැනීම දුෂ්කර ය; ඔහු වැඩිපුර ගැවසීම සඳහා මෙඩ්ලි පවා ඇතුළත් කළේය. තවද ප්‍රවාහයට බාධාවක් නොවන පරිදි ඔහු ඒත්තු ගැන්වෙන පරිදි ඉහළ මට්ටමේ සිට බයිලාවට පැනීමට සමත් විය.",
        "“ඔහුගේ අත්සන සහිත ගිටාරයෙන් සන්නද්ධව, එඩ් ෂීරාන් සංගීත ian යෙක් වන අතර ඔහු සමූහයා ගෙන්වා ගන්නේ කෙසේදැයි හරියටම දන්නා බව පැහැදිලිය. යමක් ඇත්නම්, එය තරමක් ඔපවත් බවක් දැනෙන්නට පටන් ගනී, නමුත් ඔහුගේ ලූප් ස්ටේෂන් සහ 'බ්ලඩ්ස්ට්‍රීම්' සහ 'ෂිවර්ස්' වැනි සජීවී ස්ථර පිළිබඳ ඔහුගේ භාවිතය සහ පැහැදිලි කිරීම ඔහුගේ ගීත ලිවීමේ ක්‍රියාවලිය ගැන කතා කිරීමත් සමඟ සන්ධ්‍යාව පදනම් කර ගැනීමට උපකාරී විය.",
        "“කෙසේ වෙතත්, මම පවසන්නේ එකම නොගැලපීම නම් සංගීත කණ්ඩායමක් හඳුන්වාදීමයි, අමුතු ලෙස විසිරී සිටි අතර සමූහයා අතර මඳක් අතරමං වූ බවක් දැනේ - යමක් ඇත්නම්, කලාකරුවාගේ ප්‍රතික්ෂේප කළ නොහැකි ඒකල වේදිකා පැවැත්ම නැවත තහවුරු කරයි.",
        "“සහ, අපට පුදුමයක් ද ඇති විය - සෑම් ස්මිත් වේදිකාවේ, ආරාධිත කලාකරුවෙකු ලෙස, ‘මා සමඟ සිටින්න’ ගීතය සමඟ පෙනී සිටියේය.",
        "\"මට සහ මගේ මිතුරන්ට සහ මගේ ලේලියට, ​​එය පරිපූර්ණ රාත්‍රියක් විය, ඔහු 'පර්ෆෙක්ට්' සහ 'මම අවුල් ජාලයක්' ගායනා කරන විට එය වඩාත් පරිපූර්ණ විය.",
        "\"මාව විශ්වාස කරන්න, ඔහු 'පර්ෆෙක්ට්' ගායනා කරන විට මම ටිකක් හැඟීම්බර වූ අතර බොහෝ දුරට ඇඬුවා.\"",
        "'පරිපූර්ණයි,' මට කියන පරිදි, බ්‍රිතාන්‍යයේ තවමත් විශාල ජනප්‍රියත්වයක් පවතින අතර බස් කාරයෙක් (වීදි වාදකයෙක්) පොදු ස්ථානවල විනෝද වන විට, මෙම ගීතය ගායනා කරන විට සෙනඟ එක්රැස් වන අතර බොහෝ දෙනෙක් ගායනා කරති.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නියමයි",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එංගලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 20 කට වැඩි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එංගලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලයනල් රිචී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොන් ජෝවි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කයිලි මිනොග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එඩ් ෂීරන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එඩ් ෂීරන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එංගලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක් සතියක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වෙම්බ්ලි ක්‍රීඩාංගනය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වෙම්බ්ලි ක්‍රීඩාංගනය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජුනි 25 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලොකු දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.00 ප.ව",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පැයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6.00 ප.ව",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැයකට පසුව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10 සිට 01 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එඩ් ෂීරන්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එඩ් ෂීරන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සෑම් ස්මිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වීදි රංගන ශිල්පියා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைக்கு ஒரு அற்புதமான இரவு",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இங்கிலாந்தில் பிறந்த இனோகா டி சில்வா, 20 வருடங்களுக்கும் மேலாக கொழும்பில் வசிக்கும் இலங்கையர்.",
        "இனோகா இப்போது இங்கிலாந்திற்கு திரும்பியுள்ளார், மேலும் அவர் அங்கு வாழ்க்கையை அனுபவித்து வருவதாக எங்களிடம் கூறினார்.",
        "அவர் ஒரு இசைப் பிரியர் மற்றும் லண்டனில் லியோனல் ரிச்சி, பான் ஜோவி மற்றும் கைலி மினாக் உட்பட பல பெரிய செயல்களைப் பார்த்திருக்கிறார். மிகச் சமீபத்தியவர் எட் ஷீரன்.",
        "இனோகா எட் ஷீரனின் பெரிய ரசிகை, குறிப்பாக, எனக்கு மிகவும் பிடித்த பாடலாக இருக்கும் அவரது மான்ஸ்டர் ஹிட் ‘பெர்ஃபெக்ட்’ ஐ விரும்புகிறது.",
        "நவம்பர் மாதம், கடந்த ஆண்டு (2021), அவரது சிலை டிவியில் பேட்டி கண்டது, அங்கு அவர் இங்கிலாந்து முழுவதும் கச்சேரி தேதிகளைப் பற்றி பேசினார். மேலும், ஜூன், 2022 இல், லண்டனில் உள்ள வெம்ப்லி ஸ்டேடியத்தில், ஒரு வார காலப் பணியை அவர் குறிப்பிட்டபோது, ​​இனோகா மகிழ்ச்சியடைந்து, செயலில் இறங்கினார்.",
        "அவளும் அவளுடைய தோழிகளும் உடனடியாக ஜூன் 25 அன்று வெம்ப்லி ஸ்டேடியத்தில் இரண்டாவது கச்சேரிக்கு தேவையான முன்பதிவுகளைச் செய்து, பெருநாள் வரும் வரை பொறுமையின்றி காத்திருந்தனர்.",
        "மேலும், அந்த உற்சாகமான நாள் வந்ததும், இனோகாவும், அவரது தோழிகளும், மாலை 4.00 மணிக்கு, மைதானத்திற்கு வந்து, ஒரு மணி நேரத்திற்குள் அரங்கத்திற்குள் நுழைந்தனர்.",
        "நிகழ்ச்சி மாலை 6.00 மணிக்குத் தொடங்கியது, இனோகா, தேவையானதைச் செய்து ஒரு துணைச் செயலுடன் கூடிய கூட்டத்தினரிடம் கூறினார்.",
        "\"எட் ஷீரன் மேடையில், ஒரு மணிநேரத்திற்குப் பிறகு, தேவையானதைச் செய்தபின், மேடையில் தோன்றத் தயாராக இருந்தார், மேலும் கவுண்டவுன் தொடங்கியபோது கூட்டம் பரவசமடைந்தது, ஒரு பெரிய திரையில் - 10 முதல் 01 வரை....\"",
        "இனோகாவின் கூற்றுப்படி, நிகழ்ச்சி நன்றாகக் கணக்கிடப்பட்டது மற்றும் மென்மையாய் இருந்தது - உண்மையில் எல்லாவற்றிலும் ஒரு பிட் இருந்தது - 'பெர்ஃபெக்ட்,' என்ற மின்னும் ஃபோன் விளக்குகள் முதல் கீதம்-சரியான 'பாடு' அல்லது 'கால்வே கேர்ள்' இடம்பெறும்.",
        "\"அவரது சமீபத்திய பதிவுகளில் சில இருந்தன, குறிப்பாக 'கெட்ட பழக்கங்கள்' மற்றும் 'ஓவர்பாஸ் கிராஃபிட்டி.'",
        "\"எட் ஷீரனின் இசை நிகழ்ச்சியின் அழகு என்னவென்றால், ஒவ்வொரு டிராக்கும் ஏற்கனவே ஏர்ப்ளே ஹிட் ஆகும். ஒரு சிறப்பம்சத்தை மட்டும் எடுப்பது கடினம்; அவர் மெட்லிகளை இணைத்துக்கொண்டார்.",
        "\"அவரது கையெழுத்து கிடாருடன் ஆயுதம் ஏந்தியவர், எட் ஷீரன் ஒரு இசைக்கலைஞர் என்பது தெளிவாகிறது, அவர் கூட்டத்தை எப்படிப் பெறுவது என்பது சரியாகத் தெரியும். ஏதேனும் இருந்தால், அது கொஞ்சம் மெருகூட்டப்பட்டதாக உணரத் தொடங்குகிறது, ஆனால் அவரது லூப் ஸ்டேஷன் மற்றும் லைவ் லேயரிங் பற்றிய அவரது பயன்பாடும் விளக்கமும், அதாவது 'பிளட்ஸ்ட்ரீம்' மற்றும் 'ஷிவர்ஸ்' போன்றவற்றில், அவரது பாடல் எழுதும் செயல்முறையைப் பற்றி பேசுவது, மாலையை அடித்தளமாக வைத்திருக்க உதவியது.",
        "“இருப்பினும், இசைக்குழுவின் அறிமுகம் மட்டுமே பொருந்தாதது என்று நான் கூறுவேன், அருவருக்கத்தக்க வகையில் சிதறி, கூட்டத்தில் சிறிது தொலைந்துவிட்டதாக உணர்கிறேன் - ஏதேனும் இருந்தால், கலைஞரின் மறுக்க முடியாத தனி மேடை இருப்பை மீண்டும் உறுதிப்படுத்துகிறது.",
        "\"மேலும், எங்களுக்கு ஒரு ஆச்சரியம் இருந்தது - சாம் ஸ்மித் மேடையில், ஒரு விருந்தினர் கலைஞராக, 'என்னுடன் இருங்கள்' பாடலுடன் தோன்றினார்.",
        "\"எனக்கும் என் நண்பர்களுக்கும், என் மருமகளுக்கும் இது ஒரு சரியான இரவு, அவர் 'பெர்ஃபெக்ட்' மற்றும் 'நான் ஒரு குழப்பம்' பாடியபோது கூடுதல் கச்சிதமாக இருந்தது.",
        "\"என்னை நம்புங்கள், அவர் 'பெர்ஃபெக்ட்' பாடியபோது நான் கொஞ்சம் உணர்ச்சிவசப்பட்டு கிட்டத்தட்ட அழுதேன்.\"",
        "'பெர்ஃபெக்ட்,' என்று நான் சொன்னேன், பிரிட்டனில் இன்னும் பிரபலமாக உள்ளது, மேலும் ஒரு பஸ்கர் (தெரு கலைஞர்) பொது இடங்களில் பொழுதுபோக்கினால், இந்த பாடல் பாடப்படும்போது கூட்டம் கூடுகிறது, மேலும் பலர் சேர்ந்து பாடுகிறார்கள்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அருமை",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இங்கிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இங்கிலாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லியோனல் ரிச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பான் ஜோவி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கைலி மினாக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எட் ஷீரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட் ஷீரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு நவம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இங்கிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெம்ப்லி ஸ்டேடியம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வெம்ப்லி ஸ்டேடியம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெரிய நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலை 4.00 மணி",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலை 6.00 மணி",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம் தாமதம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10 முதல் 01 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எட் ஷீரனின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எட் ஷீரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சாம் ஸ்மித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெரு கலைஞர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}