{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Hand-over-Presidents-House-Secretariat-Temple-Trees-to-authorities-BASL/108-240925",
  "time_ut": 1657636860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Hand over President’s House, Secretariat & Temple Trees to authorities - BASL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hand over President’s House, Secretariat & Temple Trees to authorities - BASL",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) said it is extremely concerned of reports of acts of vandalism at Temple Trees and the President's House and called upon those occupying these premises to ensure that the proper authorities are given custody of these buildings.",
        "BASL President Saliya Pieris and its Secretary Isuru Balapatabendi said in a statement that the President’s House, Temple Trees and the Presidential Secretariat are being occupied by members of the protest groups and that large crowds continue to visit the premises.",
        "While calling upon those occupying them to ensure the protection of documents and other public properties, many of which are of archaeological significance, the BASL urged them to respect the sanctity of these buildings.",
        "The events of July 9th, 2022, are unprecedented in the history of our nation reflecting the deep dissatisfaction of the public, drawing hundreds of thousands of protestors to Colombo. The protests have led to the impending resignation of President Gotabhaya Rajapakse. The Party Leaders Meeting has announced that the election of his successor will be held on July 20th, 2022.",
        "The BASL reiterates its call for a smooth and peaceful transition of power and welcomes the short time frame adopted by the Party Leaders which should be adhered to.",
        "The contribution and sacrifices made by the people seeking a real change in Sri Lanka during the last few months are immeasurable.",
        "Whilst it is important to keep in focus the demands and aspirations of the protesting public, it is equally important to ensure an orderly transition, continued respect for the Rule of Law, and to Constitutionalism in Sri Lanka. Respect for the Rule of Law and to Constitutionalism is essential to protect the rights of the people of Sri Lanka and their livelihoods.",
        "The BASL further said it is deeply concerned of statements attributed to various parties including those who were part of the protest groups which appear to undermine the rule of law and Constitutional Governance in Sri Lanka.",
        "The BASL unequivocally states that at this decisive time in our county it is absolutely necessary that all citizens, respect the Rule of Law and Constitutional Governance. It is not in the best interests of our country or its people to ignore the provisions of the Constitution which is the framework under which Sri Lanka is governed.",
        "Respect for the Constitution, its Institutions and the Rule of Law will ensure the continuing functions of the Government which are vital to the life of the community and its people.",
        "\"We urge all Parties to continue to find solutions to the current economic and political instability in a democratic manner, through the existing constitutional framework and legal process and to advocate for changes in a manner that does not undermine the administration of justice, the statement further stated."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "House",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Secretariat & Temple Trees",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saliya Pieris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Isuru Balapatabendi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "premises",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 9th, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Party Leaders Meeting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 20th, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Party Leaders",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitutional Governance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති මන්දිරය, ලේකම් කාර්යාලය සහ අරලියගහ මන්දිරය බලධාරීන්ට පැවරීම - BASL",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අරලියගහ මන්දිරයේ සහ ජනාධිපති මන්දිරයේ සිදුවන විනාශකාරී ක්‍රියාවන් පිළිබඳව වාර්තා වීම සම්බන්ධයෙන් තමන් දැඩි අවධානයක් යොමු කරන බවත්, මෙම ගොඩනැගිලිවල භාරකාරත්වය නිසි බලධාරීන්ට ලබා දෙන බවට සහතික වන ලෙස මෙම පරිශ්‍රවල පදිංචිකරුවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවත් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය (BASL) පැවසීය.",
        "BASL සභාපති සාලිය පීරිස් සහ එහි ලේකම් ඉසුරු බාලපටබැඳි නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ ජනාධිපති මන්දිරය, අරලියගහ මන්දිරය සහ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය විරෝධතා කණ්ඩායම්වල සාමාජිකයින් විසින් අල්ලාගෙන සිටින අතර විශාල ජනකායක් එම පරිශ්‍රයට අඛණ්ඩව පැමිණෙන බවයි.",
        "පුරාවිද්‍යාත්මක වැදගත්කමක් ඇති බොහෝ ලේඛන සහ අනෙකුත් පොදු දේපළවල ආරක්ෂාව සහතික කරන ලෙස එහි පදිංචිව සිටින අයගෙන් ඉල්ලා සිටින අතර, මෙම ගොඩනැගිලිවල පරිශුද්ධභාවයට ගරු කරන ලෙස BASL ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "2022 ජූලි 9 වැනි දින සිදු වූ සිදුවීම් අපේ ජාතියේ ඉතිහාසයේ පෙර නොවූ විරූ ලෙස මහජනතාවගේ දැඩි අතෘප්තිය පිළිබිඹු කරමින් ලක්ෂ සංඛ්‍යාත විරෝධතාකරුවන් කොළඹට ඇද දමයි. මෙම විරෝධතා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමට ආසන්නව තිබේ. ඔහුගේ අනුප්‍රාප්තිකයා තෝරා ගැනීම 2022 ජුලි 20 වැනි දින පැවැත්වෙන බව පක්ෂ නායක රැස්වීම නිවේදනය කර ඇත.",
        "සුමට හා සාමකාමී බල සංක්‍රමණයක් සඳහා වන සිය ඉල්ලීම BASL නැවත අවධාරණය කරන අතර පක්ෂ නායකයින් විසින් පිළිපැදිය යුතු කෙටි කාල රාමුව සාදරයෙන් පිළිගනී.",
        "පසුගිය මාස කිහිපය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ සැබෑ වෙනසක් අපේක්ෂා කරන ජනතාව කළ දායකත්වය සහ කැපකිරීම් අපමණය.",
        "විරෝධතා දක්වන මහජනතාවගේ ඉල්ලීම් සහ අභිලාෂයන් කෙරෙහි අවධානය යොමු කිරීම වැදගත් වන අතර, ශ්‍රී ලංකාව තුළ ක්‍රමවත් සංක්‍රාන්තියක්, නීතියේ ආධිපත්‍යයට සහ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවාදයට අඛණ්ඩව ගරු කිරීම සහතික කිරීම ද එකසේ වැදගත් වේ. ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ අයිතිවාසිකම් සහ ඔවුන්ගේ ජීවනෝපාය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා නීතියේ ආධිපත්‍යයට සහ ව්‍යවස්ථාවාදයට ගරු කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නීතියේ ආධිපත්‍යය සහ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාමය පාලනය අඩපණ කරන බව පෙනෙන විරෝධතා කණ්ඩායම්වල කොටස්කරුවන් ඇතුළු විවිධ පාර්ශ්වයන්ට ආරෝපණය කරන ලද ප්‍රකාශයන් පිළිබඳව තමන් දැඩි කනස්සල්ලට පත්වන බව BASL වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "අපගේ ප්‍රාන්තයේ මෙම තීරණාත්මක අවස්ථාවේදී සියලුම පුරවැසියන් නීතියේ ආධිපත්‍යයට සහ ව්‍යවස්ථාපිත පාලනයට ගරු කිරීම අත්‍යවශ්‍ය බව BASL අවිවාදයෙන් ප්‍රකාශ කරයි. ශ්‍රී ලංකාව පාලනය වන රාමුව වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ විධිවිධාන නොසලකා හැරීම අපේ රටට හෝ එහි ජනතාවට යහපතක් නොවේ.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට, එහි ආයතනවලට සහ නීතියේ ආධිපත්‍යයට ගරු කිරීම ප්‍රජාවගේ සහ එහි ජනතාවගේ ජීවිතයට අත්‍යවශ්‍ය වන රජයේ අඛණ්ඩ කාර්යයන් සහතික කරනු ඇත.",
        "පවතින ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා රාමුව සහ නෛතික ක්‍රියාවලිය හරහා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ආකාරයෙන් පවතින ආර්ථික සහ දේශපාලන අස්ථාවරත්වයට විසඳුම් සෙවීමට සහ යුක්තිය පසිඳලීමට බාධාවක් නොවන අයුරින් වෙනස්කම් වෙනුවෙන් පෙනී සිටින ලෙස අපි සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු. ප්රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නිවස",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ලේකම් කාර්යාලය සහ අරලියගහ මන්දිරය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉසුරු බාලපටබැඳි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිශ්රය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 9, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පක්ෂ නායක රැස්වීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පක්ෂ නායකයන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්යවස්ථානුකූල පාලනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி மாளிகை, செயலகம் மற்றும் கோயில் மரங்களை அதிகாரிகளிடம் ஒப்படைத்தல் - BASL",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) அலரிமாளிகை மற்றும் ஜனாதிபதி மாளிகையில் இடம்பெற்ற நாசகாரச் செயல்கள் குறித்து மிகவும் கவலையடைவதாகவும், இந்த கட்டிடங்களை உரிய அதிகாரிகளுக்குக் காவலில் வைப்பதை உறுதிசெய்யுமாறும் இந்த வளாகத்தை ஆக்கிரமித்துள்ளவர்களுக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளது.",
        "BASL தலைவர் சாலிய பீரிஸ் மற்றும் அதன் செயலாளர் இசுரு பாலபடபெந்தி ஆகியோர் அறிக்கையொன்றில் தெரிவிக்கையில், ஜனாதிபதி மாளிகை, அலரிமாளிகை மற்றும் ஜனாதிபதி செயலகம் ஆகிய இடங்கள் போராட்டக் குழுக்களின் உறுப்பினர்களால் ஆக்கிரமிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், பெருமளவிலான மக்கள் தொடர்ந்தும் அந்த வளாகத்திற்கு வருகை தருவதாகவும் தெரிவித்தனர்.",
        "தொல்பொருள் முக்கியத்துவம் வாய்ந்த ஆவணங்கள் மற்றும் பிற பொதுச் சொத்துக்களைப் பாதுகாப்பதை உறுதி செய்யுமாறு அவற்றை ஆக்கிரமித்துள்ளவர்களை அழைக்கும் அதே வேளையில், இந்த கட்டிடங்களின் புனிதத்தன்மையை மதிக்குமாறு BASL அவர்களை வலியுறுத்தியது.",
        "ஜூலை 9, 2022 நிகழ்வுகள், நமது தேசத்தின் வரலாற்றில் முன்னோடியில்லாத வகையில், பொதுமக்களின் ஆழ்ந்த அதிருப்தியை பிரதிபலிக்கின்றன, நூறாயிரக்கணக்கான எதிர்ப்பாளர்களை கொழும்புக்கு இழுத்தன. இந்த எதிர்ப்புக்கள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலுக்கு வழிவகுத்துள்ளன. அவரது வாரிசுக்கான தேர்தல் 2022 ஜூலை 20ஆம் தேதி நடைபெறும் என்று கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டம் அறிவித்துள்ளது.",
        "சுமூகமான மற்றும் அமைதியான அதிகார மாற்றத்திற்கான தனது அழைப்பை BASL மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது மற்றும் கட்சித் தலைவர்களால் கடைப்பிடிக்கப்பட வேண்டிய குறுகிய காலக்கெடுவை வரவேற்கிறது.",
        "கடந்த சில மாதங்களில் இலங்கையில் உண்மையான மாற்றத்தை எதிர்பார்க்கும் மக்கள் ஆற்றிய பங்களிப்பும் தியாகங்களும் அளவிட முடியாதவை.",
        "ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபடும் பொதுமக்களின் கோரிக்கைகள் மற்றும் அபிலாஷைகளை கவனத்தில் கொள்வது முக்கியமான அதேவேளை, இலங்கையில் சட்டத்தின் ஆட்சி மற்றும் அரசியலமைப்பு வாதத்திற்கு ஒரு ஒழுங்கான மாற்றம், தொடர்ச்சியான மரியாதை ஆகியவற்றை உறுதிப்படுத்துவது சமமாக முக்கியமானது. இலங்கை மக்களின் உரிமைகள் மற்றும் அவர்களின் வாழ்வாதாரங்களைப் பாதுகாப்பதற்கு சட்டத்தின் ஆட்சி மற்றும் அரசியலமைப்பு வாதத்திற்கு மதிப்பளிப்பது அவசியம்.",
        "இலங்கையில் சட்டத்தின் ஆட்சியையும் அரசியலமைப்பு ஆளுகையையும் குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்தும் வகையில் தோன்றிய போராட்டக் குழுக்களில் அங்கம் வகித்தவர்கள் உட்பட பல்வேறு தரப்பினருக்குக் கூறப்படும் அறிக்கைகள் குறித்து ஆழ்ந்த கவலையடைவதாக BASL மேலும் தெரிவித்துள்ளது.",
        "நமது மாவட்டத்தில் இந்த தீர்க்கமான நேரத்தில் அனைத்து குடிமக்களும் சட்டத்தின் ஆட்சி மற்றும் அரசியலமைப்பு ஆளுகைக்கு மதிப்பளிப்பது முற்றிலும் அவசியம் என்று BASL ஐயத்திற்கு இடமின்றி கூறுகிறது. இலங்கையை ஆளும் கட்டமைப்பான அரசியலமைப்பின் விதிகளை புறக்கணிப்பது நமது நாட்டிற்கும் அதன் மக்களுக்கும் சிறந்ததல்ல.",
        "அரசியலமைப்பு, அதன் நிறுவனங்கள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சிக்கு மதிப்பளிப்பது, சமூகம் மற்றும் அதன் மக்களின் வாழ்க்கைக்கு இன்றியமையாத அரசாங்கத்தின் தொடர்ச்சியான செயல்பாடுகளை உறுதி செய்யும்.",
        "\"தற்போதைய பொருளாதார மற்றும் அரசியல் ஸ்திரமின்மைக்கு ஜனநாயக முறையில், தற்போதுள்ள அரசியலமைப்பு கட்டமைப்பு மற்றும் சட்ட செயல்முறைகள் மூலம் தீர்வுகளை காணவும், நீதி நிர்வாகத்தை குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்தாத வகையில் மாற்றங்களுக்கு வாதிடவும் அனைத்து தரப்பினரையும் நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம். கூறியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வீடு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "செயலகம் & கோவில் மரங்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலியா பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இசுரு பாலபடபெந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வளாகம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்சி தலைவர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு ஆளுகை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}