{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/හම්බන්තොට-වරාය-සිමෙන්ති-අමුද්‍රව්‍ය-හැසිරවීමට-දොඹකර/7-394973",
  "time_ut": 1656565671,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හම්බන්තොට වරාය සිමෙන්ති අමුද්‍රව්‍ය හැසිරවීමට දොඹකර",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hambantota Port Cranes to handle cement raw materials",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A pair of brand new Chinese-made cranes are being unloaded at Berth No. 6 of the Hambantota International Port (HIP) to transport bulk raw materials to the newly constructed cement plant, the port announced. The gantry cranes, fully assembled and transported by barges, arrived at HIP within 6 weeks from the port of Shenzhen, China.",
        "Cranes built to meet HIP regulations and environmental standards will be used to handle clinker, gypsum and slag raw materials. Cranes are used to transfer the raw materials from the ship to a de-dusting hopper and transport them directly through a conveyor belt to the factory located in Mirijjawila BOI zone, 2 km from the port.",
        "\"Navadombakara, the high operational efficiency of the vessels has a very positive effect on our productivity. The port started handling bulk cargo after the Hambantota International Port Group (HIPG) took over the operations in 2018. Since then, we have been able to break records in efficiency volumes, and this innovation has improved our operations. It will further improve and help to double the productivity levels,\" says Tissa Wickramasinghe, HIPG's Chief Operating Officer.",
        "The Hambantota International Port added that these cranes, which have the capacity to handle 600 tons of raw materials per hour with a lifting speed of 120 meters per minute, will help to carry out operations in a more environmentally friendly manner."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hambantota Port Cranes",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Berth No.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Hambantota International Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Shenzhen",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mirijjawila BOI",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2 km",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navadombakara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Hambantota International Port Group",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tissa Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Hambantota International Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "600 tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "120 meters per minute",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හම්බන්තොට වරාය සිමෙන්ති අමුද්‍රව්‍ය හැසිරවීමට දොඹකර",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අලුතින් ඉදිවන සිමෙන්ති කම්හලට තොග අමුද්‍රව්‍ය පරිවහයනය සඳහා චීනයේ නිෂ්පාදිත නවතම දොඹකර යුගලක්, හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරායේ (HIP) අංක 6 නැංගුරම්පළෙහි ගොඩබාමින් සිටින බව එම වරාය නිවේදනය කරයි. සම්පූර්ණයෙන් එකලස් කර බත්තල යාත්‍රා මගින් රැගෙන ආ ගැන්ට්‍රි දොඹකර, චීනයේ ෂෙන්ජියැං වරායේ සිට සති 6ක කාලයක් තුළ HIP වෙත පැමිණ තිබේ.",
        "HIP රෙගුලාසිවලට සහ පාරිසරික ප්‍රමිතීන්ට අනුකූල වන පරිදි ඉදිකර ඇති දොඹකර, ක්ලින්කර්, ජිප්සම් සහ ස්ලැග් අමුද්‍රව්‍ය හැසිරවීමට භාවිත කරනු ඇත. දොඹකර මගින් නෞකාවේ සිට ඩී-ඩස්ටිං හොපරයකට (de-dusting hopper), අමුද්‍රව්‍ය මාරුකර, වරායේ සිට කිලෝ මීටර් 2ක් දුරින් මිරිජ්ජවිල BOI කලාපයේ පිහිටි කර්මාන්ත ශාලාව වෙත වාහක පටියක් හරහා එක එල්ලේ පරිවහනය කරන බව කියයි.",
        "\"නවදොඹකර, යාත්‍රාවන්හි මෙහෙයුම් කාර්යක්ෂමතාව ඉහළ අගයක්වීම අපගේ ඵලදායීතාවට ඉතා ධනාත්මකව බලපානවා. වරාය තොග භාණ්ඩ හැසිරවීම ආරම්භ කළේ 2018 වසරේ හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය සමූහය (HIPG) මෙහෙයුම් භාර ගැනීමෙන් පසුවයි. එදා පටන්, කාර්යක්ෂමතා පරිමාවන්හි වාර්තා බිඳහෙලීමට අප සමත් වූ අතර, මේ නවාංගය අපගේ මෙහෙයුම් තවදුරටත් වැඩි දියුණුකර, ඵලදායීතා මට්ටම් දෙගුණයකින් පමණ වැඩිකර ගැනීමට උපකාරී වනු ඇති\" යැයි HIPG හි ප්‍රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී තිස්ස වික්‍රමසිංහ මහතා පවසයි.",
        "මිනිත්තුවකට මීටර් 120ක එසවීමේ වේගයක් සමග පැයකට අමුද්‍රව්‍ය ටොන් 600ක් හැසිරවීමේ ධාරිතාව ඇති මෙම දොඹකර, වඩාත් පරිසර හිතකාමීව මෙහෙයුම් සිදුකිරීමට ඉවහල් වනු ඇති බවද හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය වැඩිදුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හම්බන්තොට වරාය දොඹකර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නැංගුරම් අංක.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සති 6 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෂෙන්සෙන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිරිජ්ජවිල ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2 කි.මී",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවදොඹකර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය සමූහය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තිස්ස වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ටොන් 600 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "විනාඩියකට මීටර් 120 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீமெந்து மூலப்பொருட்களை கையாள ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுக கிரேன்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "புதிதாக நிர்மாணிக்கப்பட்டுள்ள சீமெந்து ஆலைக்கு மொத்த மூலப்பொருட்களை கொண்டு செல்வதற்காக ஹம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகத்தின் (HIP) பெர்த் எண். 6 இல் புத்தம் புதிய சீனாவில் தயாரிக்கப்பட்ட ஒரு ஜோடி கிரேன்கள் இறக்கப்படுகின்றன என்று துறைமுகம் அறிவித்துள்ளது. கேன்ட்ரி கிரேன்கள், முழுமையாக இணைக்கப்பட்டு, கப்பல்கள் மூலம் கொண்டு செல்லப்பட்டு, சீனாவின் ஷென்சென் துறைமுகத்தில் இருந்து 6 வாரங்களுக்குள் HIP-க்கு வந்தடைந்தன.",
        "க்ளிங்கர், ஜிப்சம் மற்றும் ஸ்லாக் மூலப்பொருட்களை கையாள HIP விதிமுறைகள் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் தரநிலைகளை பூர்த்தி செய்யும் கிரேன்கள் பயன்படுத்தப்படும். கிரேன்கள் கப்பலில் இருந்து மூலப்பொருட்களை தூசி நீக்கும் ஹாப்பருக்கு மாற்றவும், அவற்றை கன்வேயர் பெல்ட் மூலம் நேரடியாக துறைமுகத்திலிருந்து 2 கிமீ தொலைவில் உள்ள மிரிஜ்ஜவில BOI மண்டலத்தில் அமைந்துள்ள தொழிற்சாலைக்கு கொண்டு செல்லவும் பயன்படுகிறது.",
        "\"நவடொம்பகர, கப்பல்களின் உயர் செயல்பாட்டுத் திறன் எங்கள் உற்பத்தித்திறனில் மிகவும் சாதகமான விளைவைக் கொண்டுள்ளது. ஹம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகக் குழுமம் (HIPG) 2018 இல் நடவடிக்கைகளை மேற்கொண்ட பின்னர் துறைமுகம் மொத்த சரக்குகளைக் கையாளத் தொடங்கியது. அதன் பின்னர், எங்களால் உடைக்க முடிந்தது. செயல்திறன் அளவுகளில் பதிவுகள், மற்றும் இந்த கண்டுபிடிப்பு எங்கள் செயல்பாடுகளை மேம்படுத்தியுள்ளது. இது மேலும் மேம்படுத்தப்பட்டு உற்பத்தி நிலைகளை இரட்டிப்பாக்க உதவும்,\" என்கிறார் HIPG இன் பிரதம செயற்பாட்டு அதிகாரி திஸ்ஸ விக்கிரமசிங்க.",
        "நிமிடத்திற்கு 120 மீற்றர் தூக்கும் வேகத்தில் ஒரு மணித்தியாலத்திற்கு 600 தொன் மூலப்பொருட்களைக் கையாளும் திறன் கொண்ட இந்த கிரேன்கள் சுற்றுச்சூழலுக்கு உகந்த வகையில் செயற்பாடுகளை மேற்கொள்ள உதவும் என ஹம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகம் மேலும் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுக கிரேன்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெர்த் எண்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இடுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஷென்சென்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மிரிஜ்ஜாவில BOI",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நவதோம்பகார",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுக குழு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "600 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நிமிடத்திற்கு 120 மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}