{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/පාසල්-දැරියකට-කැත-වැඩක්-කළ-පහක්-අල්ලයි/101-618158",
  "time_ut": 1660570379,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පාසල් දැරියකට කැත වැඩක් කළ පහක් අල්ලයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A school girl is arrested for doing an ugly act",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Laggala Police say that they have arrested five people on suspicion of sexually abusing a schoolgirl and a special police team has been deployed to arrest three more suspects.",
        "According to the information given to the police based on the information received by the National Child Insurance Authority, a police team including the Station Commander of Laggala Police, Chief Inspector PBA Ranaweera and the Station Commander of the Children and Women's Bureau, Sub-Inspector Gayani Bandara have started investigations.",
        "Police say that the girl is currently undergoing treatment at the Dambulla Base Hospital.",
        "Police say that the five arrested persons are residents of Laggala Galeya area aged between 19 to 39 and most of them are married.",
        "According to the statements obtained from the girl, information about two other persons was revealed and a police team was dispatched to arrest them, but they fled from the area, the police say.",
        "The police say that it has been reported to the police that this minor girl, who lives in a very poor family in Laggala area, has been brought up under the care of her grandmother.",
        "Local residents say that due to the girl's poverty and lack of social awareness, no one has paid proper attention.",
        "Regarding the incident, Laggala police station chief inspector PB. that. Mr. Ranaweera, Station Commander of Children and Women's Car Bureau, Deputy Police Inspector Gayani Bandara are conducting investigations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Child Insurance Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Children and Women's Bureau",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gayani Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Dambulla Base Hospital",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laggala Galeya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "between 19 to 39",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laggala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Laggala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PB",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranaweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gayani Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාසල් දැරියකට කැත වැඩක් කළ පහක් අල්ලයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාසල් සිසුවියක ලිංගික අපයෝජනයට ලක් කළ බව කියන පුද්ගලයන් පස් දෙනකු සැකපිට අත්අඩංගුවට ගත් බවත් තවත් සැකකරුවන් තිදෙනකු අත්අඩංගුවට ගැනීම් සඳහා විශේෂ පොලිස් කණ්ඩායමක් යොදවා ඇතැයි ලග්ගල පොලිසිය කියයි.",
        "ජාතික ළමා රක්ෂණ අධිකාරියට ලද තොරතුරක් මත පොලිසියට ලබා දුන් විස්තර අනුව ලග්ගල පොලිසියේ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක පී .බී .ඒ .රණවීර මහතා ළමා හා කාන්තා කාර්යාංශයේ ස්ථානාධිපතිනි උප පොලිස් පරීක්ෂක ගයානි බණ්ඩාර ඇතුළු පොලිස් කණ්ඩායමක් විමර්ශන ආරම්භ කොට තිබේ.",
        "දැරිය මේ වන විට දඹුල්ල මූලික රෝහලේ නේවාසිකව ප්‍රතිකාර ලබන බව පොලිසිය කියයි.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයන් පස් දෙනා ලග්ගල ගලේ්යාය ප්‍රදේශයේ පදිංචි වයස අවුරුදු 19 සිට 39 දක්වා වයස්  වල අයවලුන් බවත් එයින් වැඩි දෙනා විවාහකයන් බව පොලීසිය කියයි.",
        "දැරිය ගෙන් ලබා ගත් ප්‍රකාශ අනුව තවත් පුද්ගලයන් දෙදෙනකු පිළිබඳව තොරතුරු හෙළිවී පොලිස් කණ්ඩායමක් ඔවුන් අත්අඩංගුවට ගැනීම සඳහා පිටත් කර යැව්වද ඔවුන් ප්‍රදේශයෙන් පලාගොස් ඇතැයි පොලිසිය කියයි.",
        "ලග්ගල ප්‍රදේශ ඉතා දිළිඳු පවුලක ජීවත් වන මෙම බාල වයස්කාර දැරිවියකට මිත්තණියගේ බාරකාරත්වයේ හැදී වැඩී තිබෙන බව පොලිසියට වාර්තා වී ඇතැයි පොලිසිය කියයි.",
        "මෙම දැරියගේ දුප්පත්කම සහ සමාජ දැනුවත්වීම නොමැතිකම නිසාම කිසිදු අයගේ නිසි අවධානයක් යොමු වී නැති බවද ප්‍රදේශවාසීහු පවසති.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ලග්ගල පොලිසියේ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක පී .බී. ඒ. රණවීර මහතා ළමා හා කාන්තා කාර් කාර්යාංශයේ ස්ථානාධිපතිනි උප පොලිස් පරීක්ෂිකා ගයානි බණ්ඩාර යන නිලධාරීහු පරීක්ෂණ පවත්වති."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ළමා රක්ෂණ අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ළමා හා කාන්තා කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගයානි බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දඹුල්ල මූලික රෝහල",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලග්ගල ගැලිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19 සිට 39 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙකක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලග්ගල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලග්ගල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පී.බී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රණවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගයානි බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அசிங்கமான செயலை செய்த பள்ளி மாணவி கைது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாடசாலை மாணவி ஒருவரை பாலியல் துஷ்பிரயோகத்திற்கு உட்படுத்திய சந்தேகத்தின் பேரில் 5 பேரை கைது செய்துள்ளதாகவும் மேலும் மூன்று சந்தேக நபர்களை கைது செய்ய விசேட பொலிஸ் குழுவொன்று நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக லக்கல பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "தேசிய சிறுவர் காப்புறுதி அதிகாரசபைக்கு கிடைத்த தகவலின் அடிப்படையில் லக்கல பொலிஸ் நிலைய கட்டளைத்தளபதி, பிரதம பரிசோதகர் பி.பி.ஏ.ரணவீர, சிறுவர் மற்றும் பெண்கள் பணியகத்தின் நிலைய கட்டளைத்தளபதி உப பொலிஸ் பரிசோதகர் கயானி உள்ளிட்ட பொலிஸ் குழுவினர் பொலிஸாருக்கு வழங்கிய தகவலில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. பண்டார விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளனர்.",
        "சிறுமி தற்போது தம்புள்ளை ஆதார வைத்தியசாலையில் சிகிச்சை பெற்று வருவதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட ஐவரும் 19 முதல் 39 வயதுக்குட்பட்ட லக்கல கலேய பிரதேசத்தில் வசிப்பவர்கள் எனவும் அவர்களில் பெரும்பாலானவர்கள் திருமணமானவர்கள் எனவும் பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "சிறுமியிடம் இருந்து பெறப்பட்ட வாக்குமூலத்தின் அடிப்படையில் மேலும் இருவரைப் பற்றிய தகவல்கள் தெரியவந்ததாகவும், அவர்களைக் கைது செய்ய பொலிஸ் குழுவொன்று அனுப்பப்பட்டதாகவும், ஆனால் அவர்கள் பிரதேசத்தை விட்டு தப்பிச் சென்றதாகவும் பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "லக்கல பிரதேசத்தில் மிகவும் ஏழ்மையான குடும்பத்தில் வசிக்கும் இந்த சிறுமி பாட்டியின் பராமரிப்பில் வளர்ந்து வருவதாக பொலிஸில் முறைப்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "சிறுமியின் வறுமை மற்றும் சமூக விழிப்புணர்வு இல்லாத காரணத்தால் யாரும் உரிய கவனம் செலுத்தவில்லை என அப்பகுதி மக்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "இச்சம்பவம் குறித்து லக்கல காவல் நிலைய தலைமை ஆய்வாளர் பி.பி. அந்த. ரணவீர, சிறுவர் மற்றும் பெண்கள் வாகனப் பணியகத்தின் நிலையத் தளபதி, பிரதிப் பொலிஸ் பரிசோதகர் கயானி பண்டார ஆகியோர் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய குழந்தைகள் காப்பீட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகள் மற்றும் பெண்கள் பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கயானி பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்புள்ளை ஆதார வைத்தியசாலை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்கல கலேயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19 முதல் 39 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்கலா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "லக்கலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கயானி பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}