{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/UNDP-Govt-and-private-sector-partner-for-SDG-Investor-Map-for-Sri-Lanka/34-739291",
  "time_ut": 1661900822,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UNDP, Govt. and private sector partner for SDG Investor Map for Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UNDP, Govt. and private sector partner for SDG Investor Map for Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "From left: Ceylon Chamber of Commerce CEO Manjula De Silva, Board of Investments Director-General Renuka Weerakone, United Nations in Sri Lanka Resident Coordinator Hanaa Singer-Hamdy, Sustainable Development Council Director General Chamindry Saparamadu, United Nations Development Program in Sri Lanka Officer-in-Charge Malin Herwig, UNDP Sri Lanka SDG Integration Specialist Dulani Sirisena and Ceylon Chamber of Commerce Principal Consultant Shiran Fernando at the launch of the Sri Lanka SDG Investor Map yesterday in Colombo – Pic by Ruwan Walpola",
        "UNDP in Sri Lanka together with the Government yesterday launched the Sri Lanka SDG Investor Map, a market tool to direct private capital to segments where the country’s Sustainable Development Goals and the State’s policy and market opportunity intersect.",
        "Sri Lanka is building pathways to rebuild its economy sustainably with the SDG framework as a guide. The SDG Investor Map will be helpful to channel investments for social and environmental objectives, and can be used by investors, enterprises and Government agencies.",
        "The Map is a result of a collaboration between UNDP and Sri Lanka’s Sustainable Development Council, the nodal Government institution responsible for coordination, facilitation, monitoring, evaluation and reporting on the implementation of the 2030 Agenda for Sustainable Development in Sri Lanka.",
        "The Board of Investments (BOI) of Sri Lanka also provided input and validation during the development of the Map. Through secondary research and over 50 consultations with public and private sector organisations, the Map has identified 15 Investment Opportunity Areas that cover themes and business models across five SDG priority sectors: Renewable Energy, Healthcare, Infrastructure, Food and Beverages and Consumer Goods.",
        "At the launch event in Colombo yesterday, the UNDP called on the private sector to adopt the SDG Impact Standards, the independent and global management standards that guide businesses and investors in their decisions to optimise interrelated economic, social and environmental impacts.",
        "United Nations in Sri Lanka Resident Coordinator Hanaa Singer-Hamdy said: “Financing the SDGs in Sri Lanka could not be a more urgent task. Even before the pandemic, Sri Lanka and other countries were on a challenging track to realise the agenda for 2030. COVID-19 widened that gap significantly. It is those who were at risk of being left behind who are now suffering the most adverse effects.",
        "“A massive societal effort is needed to bring them back on course. Private capital is a key part of that mix. There are enough financial assets in the world to meet the financing needs of agenda 2030. The challenge is how to channel these resources through SDG related sectors that generate sustained impacts. So, the SDG Investor Map offers one response to this challenge by providing intelligence that helps the private sector.”",
        "Finance Ministry Deputy Secretary to Treasury W.A. Sarath Kumara said the Government expects once the IM program is completed, investor confidence will be restored and encourage investments in capital and debt markets. He stressed the need to appeal to private investors both domestic and foreign in a sustainable manner.",
        "Innovative financial mechanisms become imperative to synergise the Government, private and capital markets to generate the additional resources to finance the SDGs. Accordingly, the SDG Investor Map is a timely intervention that will support potential investors, Kumara added.",
        "SDG Impact is a UNDP flagship initiative to accelerate private sector contributions towards sustainability and the achievement of the Sustainable Development Goals by 2030. Its aim is to make it easier for organisations to place sustainability, the SDGs and managing impact at the core of business and investment purposes.",
        "SDG Impact Director Fabienne Michaux said: “While there is much to be done, there is a great opportunity for the private sector to integrate sustainability and the SDGs into their investments and businesses to help Sri Lanka build forward better. The Sri Lanka SDG Investor Map has done a large part of the leg-work by identifying those sectors that will have the most development impact and that are aligned to the Government’s SDG targets.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNDP",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Govt",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manjula De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Board of Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Renuka Weerakone",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chamindry Saparamadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United Nations Development Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Charge Malin Herwig",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulani Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylon Chamber of Commerce Principal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shiran Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ruwan Walpola",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sustainable Development Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Board of Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Infrastructure",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Food and Beverages and Consumer Goods",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fabienne Michaux",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "UNDP, රජය සහ ශ්‍රී ලංකාව සඳහා SDG ආයෝජක සිතියම සඳහා පුද්ගලික අංශයේ හවුල්කරු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වමේ සිට: ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී මංජුල ද සිල්වා, ආයෝජන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් රේණුකා වීරකෝන්, එක්සත් ජාතීන්ගේ ශ්‍රී ලංකාවේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක හනා සිංගර් හම්ඩි, තිරසාර සංවර්ධන කවුන්සිලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් චමින්ද්‍රි සපරමාදු, ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහනේ නිලධාරි- භාරකාර මලින් හර්විග්, UNDP ශ්‍රී ලංකා SDG ඒකාබද්ධතා විශේෂඥ දුලානි සිරිසේන සහ ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ ප්‍රධාන උපදේශක ශිරාන් ප්‍රනාන්දු ශ්‍රී ලංකා SDG ආයෝජක සිතියම එළිදැක්වීමේ උත්සවයට ඊයේ කොළඹදී - රුවන් වල්පොලගේ ඡායාරූපය",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ UNDP සහ රජය එක්ව ඊයේ ශ්‍රී ලංකා SDG ආයෝජක සිතියම, රටේ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක සහ රාජ්‍ය ප්‍රතිපත්ති සහ වෙළඳපල අවස්ථා ඡේදනය වන කොටස් වෙත පුද්ගලික ප්‍රාග්ධනය යොමු කිරීමේ වෙළඳපල මෙවලමක් දියත් කරන ලදී.",
        "SDG රාමුව මාර්ගෝපදේශයක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව සිය ආර්ථිකය තිරසාර ලෙස නැවත ගොඩනැගීම සඳහා මංපෙත් ගොඩනඟමින් සිටී. SDG ආයෝජක සිතියම සමාජ හා පාරිසරික අරමුණු සඳහා ආයෝජන යොමු කිරීමට උපකාරී වන අතර ආයෝජකයින්, ව්‍යවසායන් සහ රාජ්‍ය ආයතන විසින් භාවිතා කළ හැක.",
        "සිතියම ශ්‍රී ලංකාවේ තිරසාර සංවර්ධනය සඳහා වන 2030 න්‍යාය පත්‍රය ක්‍රියාත්මක කිරීම සම්බන්ධීකරණය, පහසුකම් සැලසීම, අධීක්ෂණය, ඇගයීම සහ වාර්තා කිරීම සඳහා වගකිව යුතු නෝඩල් රාජ්‍ය ආයතනය වන UNDP සහ ශ්‍රී ලංකාවේ තිරසාර සංවර්ධන කවුන්සිලය අතර සහයෝගීතාවයේ ප්‍රතිඵලයකි.",
        "සිතියම සංවර්ධනය කිරීමේදී ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය (BOI) ද ආදානය සහ වලංගුභාවය ලබා දී ඇත. ද්විතීයික පර්යේෂණ සහ රාජ්‍ය සහ පෞද්ගලික අංශයේ ආයතන සමඟ උපදේශන 50කට අධික ප්‍රමාණයක් හරහා, සිතියම මඟින් SDG ප්‍රමුඛතා අංශ පහක් හරහා තේමා සහ ව්‍යාපාර ආකෘති ආවරණය වන ආයෝජන අවස්ථා 15ක් හඳුනාගෙන ඇත: පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, සෞඛ්‍ය ආරක්ෂණය, යටිතල පහසුකම්, ආහාර සහ පාන වර්ග සහ පාරිභෝගික භාණ්ඩ.",
        "ඊයේ කොළඹදී පැවති දියත් කිරීමේ උත්සවයේදී, UNDP විසින් පුද්ගලික අංශයෙන් ඉල්ලා සිටියේ SDG බලපෑම් ප්‍රමිතීන්, අන්තර් සම්බන්ධිත ආර්ථික, සමාජීය සහ පාරිසරික බලපෑම් ප්‍රශස්ත කිරීම සඳහා ව්‍යාපාර සහ ආයෝජකයින් ඔවුන්ගේ තීරණ සඳහා මග පෙන්වන ස්වාධීන සහ ගෝලීය කළමනාකරණ ප්‍රමිතීන් අනුගමනය කරන ලෙසයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ශ්‍රී ලංකාවේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක හනා සිංගර්-හැම්ඩි පැවසුවේ “ශ්‍රී ලංකාවේ SDG සඳහා මූල්‍යකරණය වඩා හදිසි කාර්යයක් විය නොහැකි බවයි. වසංගතයට පෙර සිටම, ශ්‍රී ලංකාව සහ අනෙකුත් රටවල් 2030 සඳහා න්‍යාය පත්‍රය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා අභියෝගාත්මක මාවතක ගමන් කරමින් සිටියහ. COVID-19 එම පරතරය සැලකිය යුතු ලෙස පුළුල් කළේය. දැන් වැඩිපුරම අහිතකර ප්‍රතිවිපාක අත්විඳින්නේ ඉතිරි වී යාමේ අවදානමට ලක්ව සිටි අයයි.",
        "“ඔවුන්ව නැවත මාර්ගයට ගෙන ඒම සඳහා දැවැන්ත සමාජ උත්සාහයක් අවශ්‍ය වේ. පුද්ගලික ප්‍රාග්ධනය එම මිශ්‍රණයේ ප්‍රධාන කොටසකි. 2030 න්‍යාය පත්‍රයේ මුල්‍ය අවශ්‍යතා සපුරාලීමට ප්‍රමාණවත් තරම් මූල්‍ය වත්කම් ලොව ඇත. අභියෝගය වන්නේ තිරසාර බලපෑම් ජනනය කරන SDG ආශ්‍රිත අංශ හරහා මෙම සම්පත් යොමු කරන්නේ කෙසේද යන්නයි. එබැවින්, SDG ආයෝජක සිතියම පුද්ගලික අංශයට උපකාර වන බුද්ධිය ලබා දීමෙන් මෙම අභියෝගයට එක් ප්‍රතිචාරයක් ලබා දෙයි.",
        "මුදල් අමාත්‍යාංශයේ භාණ්ඩාගාරයේ නියෝජ්‍ය ලේකම් ඩබ්ලිව්.ඒ.සරත් කුමාර මහතා පැවසුවේ, IM වැඩසටහන අවසන් වූ පසු ආයෝජකයින්ගේ විශ්වාසය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට සහ ප්‍රාග්ධන සහ ණය වෙලඳපොලවල ආයෝජන දිරිමත් කිරීමට රජය අපේක්ෂා කරන බවයි. දේශීය හා විදේශීය පෞද්ගලික ආයෝජකයින්ට තිරසාර ලෙස ආයාචනා කිරීමේ අවශ්‍යතාවය ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "SDGs සඳහා මූල්‍යකරණය සඳහා අතිරේක සම්පත් උත්පාදනය කිරීම සඳහා රාජ්‍ය, පෞද්ගලික සහ ප්‍රාග්ධන වෙළඳපොළ ඒකාබද්ධ කිරීම සඳහා නව්‍ය මූල්‍ය යාන්ත්‍රණයන් අත්‍යවශ්‍ය වේ. ඒ අනුව, SDG ආයෝජක සිතියම අනාගත ආයෝජකයින්ට සහය වන කාලෝචිත මැදිහත්වීමක් බව කුමාර වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "SDG Impact යනු 2030 වන විට තිරසාරත්වය සහ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා පුද්ගලික අංශයේ දායකත්වය කඩිනම් කිරීම සඳහා වන UNDP ප්‍රමුඛ මුලපිරීමකි. එහි අරමුණ වන්නේ ආයතනවලට තිරසාරත්වය, SDGs සහ ව්‍යාපාර සහ ආයෝජනවල හරය මත බලපෑම් කළමනාකරණය කිරීම පහසු කිරීමයි. අරමුණු.",
        "SDG Impact අධ්‍යක්ෂ Fabienne Michaux පැවසුවේ, “කළ යුතු බොහෝ දේ තිබුණත්, පෞද්ගලික අංශයට තිරසාරත්වය සහ SDGs ඔවුන්ගේ ආයෝජන සහ ව්‍යාපාරවලට ඒකාබද්ධ කර ශ්‍රී ලංකාව වඩා හොඳින් ඉදිරියට ගෙන යාමට උපකාර කිරීමට විශාල අවස්ථාවක් තිබේ. ශ්‍රී ලංකා SDG ආයෝජක සිතියම වඩාත් සංවර්ධන බලපෑමක් ඇති කරන සහ රජයේ SDG ඉලක්කවලට අනුගත වන අංශ හඳුනා ගැනීමෙන් විශාල වැඩ කොටසක් සිදු කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNDP",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රජය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මංජුල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේණුකා වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චමින්ද්‍රි සපරමාදු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චෝදනා මලින් හර්විග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුලානි සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ විදුහල්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shiran Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුවන් වල්පොල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සත්කාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යටිතල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආහාර පාන සහ පාරිභෝගික භාණ්ඩ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fabienne Michaux",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "UNDP, அரசு மற்றும் இலங்கைக்கான SDG முதலீட்டாளர் வரைபடத்திற்கான தனியார் துறை பங்குதாரர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இடமிருந்து: இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி மஞ்சுள டி சில்வா, முதலீட்டுச் சபையின் பணிப்பாளர் நாயகம் ரேணுகா வீரகோன், ஐக்கிய நாடுகளின் இலங்கை வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர் ஹனா சிங்கர்-ஹம்டி, நிலையான அபிவிருத்தி சபையின் பணிப்பாளர் நாயகம் சாமிந்திரி சபரமது, இலங்கையில் ஐக்கிய நாடுகளின் அபிவிருத்தித் திட்ட அதிகாரி- பொறுப்பாளர் மாலின் ஹெர்விக், UNDP இலங்கை SDG ஒருங்கிணைப்பு நிபுணர் துலானி சிறிசேன மற்றும் இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்தின் முதன்மை ஆலோசகர் ஷிரான் பெர்னாண்டோ ஆகியோர் நேற்று கொழும்பில் நடைபெற்ற இலங்கை SDG முதலீட்டாளர் வரைபடத்தை வெளியிடும் நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர் - படம் ருவான் வல்போல",
        "இலங்கையில் உள்ள UNDP மற்றும் அரசாங்கத்துடன் இணைந்து இலங்கை SDG முதலீட்டாளர் வரைபடத்தை நேற்று அறிமுகப்படுத்தியது, இது நாட்டின் நிலையான அபிவிருத்தி இலக்குகள் மற்றும் மாநிலத்தின் கொள்கை மற்றும் சந்தை வாய்ப்புகளை சந்திக்கும் பிரிவுகளுக்கு தனியார் மூலதனத்தை வழிநடத்தும் சந்தைக் கருவியாகும்.",
        "SDG கட்டமைப்பை வழிகாட்டியாகக் கொண்டு இலங்கை தனது பொருளாதாரத்தை நிலையான வகையில் மீளக் கட்டியெழுப்புவதற்கான பாதைகளை உருவாக்கி வருகிறது. SDG முதலீட்டாளர் வரைபடம் சமூக மற்றும் சுற்றுச்சூழல் நோக்கங்களுக்காக முதலீடுகளைச் செய்வதற்கு உதவியாக இருக்கும், மேலும் முதலீட்டாளர்கள், நிறுவனங்கள் மற்றும் அரசு நிறுவனங்களால் இதைப் பயன்படுத்தலாம்.",
        "இலங்கையில் நிலையான அபிவிருத்திக்கான 2030 நிகழ்ச்சி நிரலை ஒருங்கிணைத்தல், வசதி செய்தல், கண்காணித்தல், மதிப்பீடு செய்தல் மற்றும் அறிக்கையிடல் ஆகியவற்றிற்கு பொறுப்பான அரசு நிறுவனமான UNDP மற்றும் இலங்கையின் நிலையான அபிவிருத்தி கவுன்சில் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பின் விளைவாக இந்த வரைபடம் அமைந்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் முதலீட்டுச் சபையும் (BOI) வரைபடத்தை உருவாக்கும் போது உள்ளீடு மற்றும் சரிபார்ப்பு ஆகியவற்றை வழங்கியது. இரண்டாம் நிலை ஆராய்ச்சி மற்றும் பொது மற்றும் தனியார் துறை நிறுவனங்களுடனான 50 க்கும் மேற்பட்ட ஆலோசனைகள் மூலம், ஐந்து SDG முன்னுரிமைத் துறைகளில் தீம்கள் மற்றும் வணிக மாதிரிகளை உள்ளடக்கிய 15 முதலீட்டு வாய்ப்பு பகுதிகளை வரைபடம் அடையாளம் கண்டுள்ளது: புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றல், சுகாதாரம், உள்கட்டமைப்பு, உணவு மற்றும் பானங்கள் மற்றும் நுகர்வோர் பொருட்கள்.",
        "கொழும்பில் நேற்று நடைபெற்ற வெளியீட்டு நிகழ்வில், UNDP ஆனது, SDG தாக்கத் தரநிலைகள், வணிகங்கள் மற்றும் முதலீட்டாளர்களுக்கு ஒன்றோடொன்று தொடர்புடைய பொருளாதார, சமூக மற்றும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கங்களை மேம்படுத்துவதற்கான அவர்களின் முடிவுகளில் வழிகாட்டும் சுயாதீனமான மற்றும் உலகளாவிய நிர்வாகத் தரங்களை ஏற்றுக்கொள்ளுமாறு தனியார் துறைக்கு அழைப்பு விடுத்தது.",
        "இலங்கையில் ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர் ஹனா சிங்கர்-ஹம்டி கூறினார்: “இலங்கையில் SDG களுக்கு நிதியளிப்பது மிகவும் அவசரமான பணியாக இருக்க முடியாது. தொற்றுநோய்க்கு முன்னரே, இலங்கையும் மற்ற நாடுகளும் 2030க்கான நிகழ்ச்சி நிரலை உணர சவாலான பாதையில் இருந்தன. கோவிட்-19 அந்த இடைவெளியை கணிசமாக விரிவுபடுத்தியது. பின்தங்கி விடப்படும் அபாயத்தில் இருந்தவர்கள் தான் இப்போது மிகவும் பாதகமான விளைவுகளை அனுபவிக்கிறார்கள்.",
        "\"அவர்களை மீண்டும் போக்கிற்கு கொண்டு வர ஒரு பாரிய சமூக முயற்சி தேவை. தனியார் மூலதனம் அந்த கலவையின் முக்கிய பகுதியாகும். 2030 நிகழ்ச்சி நிரலின் நிதித் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்ய உலகில் போதுமான நிதிச் சொத்துக்கள் உள்ளன. நீடித்த தாக்கங்களை உருவாக்கும் SDG தொடர்பான துறைகள் மூலம் இந்த வளங்களை எவ்வாறு சேர்ப்பது என்பது சவாலானது. எனவே, SDG முதலீட்டாளர் வரைபடம் தனியார் துறைக்கு உதவும் உளவுத்துறையை வழங்குவதன் மூலம் இந்த சவாலுக்கு ஒரு பதிலை வழங்குகிறது.",
        "IM திட்டம் நிறைவடைந்தவுடன், முதலீட்டாளர்களின் நம்பிக்கை மீளவும், மூலதன மற்றும் கடன் சந்தைகளில் முதலீடுகளை ஊக்குவிக்கவும் அரசாங்கம் எதிர்பார்ப்பதாக நிதி அமைச்சின் திறைசேரியின் பிரதி செயலாளர் டபிள்யூ.ஏ.சரத் குமார தெரிவித்தார். உள்நாட்டு மற்றும் வெளிநாட்டு தனியார் முதலீட்டாளர்களை நிலையான முறையில் முறையிட வேண்டியதன் அவசியத்தை அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "SDG களுக்கு நிதியளிப்பதற்கான கூடுதல் ஆதாரங்களை உருவாக்க அரசு, தனியார் மற்றும் மூலதனச் சந்தைகளை ஒருங்கிணைக்க புதுமையான நிதி வழிமுறைகள் இன்றியமையாததாகிறது. அதன்படி, SDG முதலீட்டாளர் வரைபடம் ஒரு சரியான நேரத்தில் தலையீடு ஆகும், இது சாத்தியமான முதலீட்டாளர்களுக்கு ஆதரவளிக்கும் என்று குமார மேலும் கூறினார்.",
        "SDG தாக்கம் என்பது 2030 ஆம் ஆண்டிற்குள் நிலைத்தன்மை மற்றும் நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகளை அடைவதற்கான தனியார் துறை பங்களிப்புகளை விரைவுபடுத்துவதற்கான UNDP முதன்மையான முயற்சியாகும். இதன் நோக்கம் வணிகம் மற்றும் முதலீட்டின் மையத்தில் நிலைத்தன்மை, SDGகள் மற்றும் தாக்கத்தை நிர்வகிப்பதை நிறுவனங்களுக்கு எளிதாக்குவதாகும். நோக்கங்களுக்காக.",
        "SDG Impact பணிப்பாளர் Fabienne Michaux கூறினார்: “இலங்கையை சிறப்பாக முன்னோக்கிக் கட்டியெழுப்ப உதவுவதற்காக, தனியார் துறைக்கு நிலையான தன்மை மற்றும் SDG களை ஒருங்கிணைக்க ஒரு சிறந்த வாய்ப்பு உள்ளது. இலங்கை SDG முதலீட்டாளர் வரைபடம், அரசாங்கத்தின் SDG இலக்குகளுக்கு இணங்கக்கூடிய மற்றும் மிகவும் அபிவிருத்தி தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் துறைகளை அடையாளம் காண்பதன் மூலம் கால்-வேலையின் பெரும் பகுதியை செய்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNDP",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அரசு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஞ்சுள டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹனா பாடகர்-ஹம்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமிந்திரி சபரமடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வளர்ச்சித் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொறுப்பு மாலின் ஹெர்விக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துலானி சிறிசேனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சம்மேளன அதிபர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shiran Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ருவன் வல்பொல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உணவு மற்றும் பானங்கள் மற்றும் நுகர்வோர் பொருட்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹனா பாடகர்-ஹம்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fabienne Michaux",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}