{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/pity-the-land/",
  "time_ut": 1661711400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Pity the land …",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Pity the land …",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka is looking for heroes. Those who made themselves out to be heroes and secured high positions have been found to be incompetent cowards. Bogus heroes have reduced the country to mendicancy over the decades. Unhappy is the land that needs heroes, as a Brechtian aphorism goes. Sri Lankans tend to see a hero or heroine in every average yet glib politician with rhetoric rolling off his or her restless tongue. Their despondency is such that they pin all their hopes even on the politicians they once rejected as worthless.",
        "Movie star-turned politician and former SJB MP Ramanayake came out of prison, the other day, to a hero’s welcome. It was like a scene from a surreal flick, where he plays the hero. What was the heroic deed he had performed to deserve such a rousing welcome? This is the question one must have asked oneself on beholding that spectacle.",
        "Ramanayake found himself behind bars having made a derogatory remark about judges; the judiciary found it to be an affront to its dignity. Does the act of serving a jail term for saying something nasty about others boldly, apologising for it meekly and receiving a presidential pardon submissively make anyone a hero? Ramanayake’s apology to the judiciary prior to his release from prison is tantamount to a kind of public mea culpa; he has admitted that he shot his mouth off and landed himself in trouble in the process.",
        "Ramanayake, however, may be admired for some other things such as his thirst for education and courage to be critical of politicians. He has demonstrated that one’s age is no barrier to one’s education.",
        "Curiously, although Ramanayake’s sweeping statement about the judiciary at issue was taken up by lawyers and others, who let out a howl of protest, some home truths he has uttered about the legislature and politicians, have been ignored.",
        "One may recall that during the Yahapalana government (2015-2019), Ramanayake did not mince his words when he said in the course of a parliamentary debate that some ministers were addicted to drugs. He drew heavy flak from his colleagues and opponents alike for saying so, but he stood his ground. Whether he told the truth, one may not know, but such a serious allegation should not have gone uninvestigated. Drug addicts in high places are a danger to society; the future of the entire nation will be in jeopardy if druggies are allowed to govern the country. The Yahapalana ministers who chose to remain in the UNP lost their seats at the 2020 general election, and others are currently in the SJB. So, Ramanayake must tell the public whether the drug addicts he spoke about are in the Opposition at present, or back in the Cabinet.",
        "Ramanayake revealed, at a media briefing in 2019, that he had asked the then Speaker Karu Jayasuriya and the Inspector General of Police to conduct a probe into his allegation that some ministers were drug addicts. It will be interesting to see whether the then Speaker and the IGP took any action.",
        "The SJB has said it will do its best to bring Ramanayake back to Parliament via the National List. Before doing so, it ought to call for a probe into what he said about the druggies in the garb of MPs, some of whom may be in the Opposition.",
        "Meanwhile, lawyers bayed for Ramanayake’s blood, so to speak, when he made the above-mentioned statement about the judiciary. Having evinced a keen interest in safeguarding the dignity and independence of the judiciary, will they explain why they have not called for any action against some members of the legal fraternity who threatened judges and smashed up court furniture when the judgment in the White Flag case was delivered in 2011?",
        "The police had to escort the terrified judicial officers out of the courtroom. There was a female judge among them. Is it that all people are equal before the law, but lawyers are ‘more equal than’ others? Will the Bar Association of Sri Lanka (BASL) provide an explanation?",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brechtian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Movie",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the other day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015-2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Karu Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National List",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White Flag",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශයට අනුකම්පා කරන්න...",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව වීරයන් සොයයි. තමන් වීරයන් බවට පත් කරගෙන ඉහළ තනතුරු ලබා ගත් අය අදක්ෂ නිවටයන් බව සොයාගෙන ඇත. ව්‍යාජ වීරයන් දශක ගණනාවක් තිස්සේ රට විනාශයට පත් කර ඇත. බ්‍රෙක්ටියානු පුරාවෘත්තයක් ලෙස වීරයන් අවශ්‍ය දේශය අවාසනාවන්ත ය. ශ්‍රී ලාංකිකයන් සෑම සාමාන්‍ය නමුත් දඟලන දේශපාලකයෙකු තුළ වීරයෙකු හෝ වීරවරියක් දැකීමට නැඹුරු වන්නේ ඔහුගේ හෝ ඇයගේ නොසන්සුන් දිවෙන් වාචාල කථිකත්වයෙනි. ඔවුන්ගේ බලාපොරොත්තු සුන්වීම කෙතරම්ද යත්, ඔවුන් කලක් නොවටිනා ලෙස ප්‍රතික්ෂේප කළ දේශපාලනඥයන් කෙරෙහි පවා ඔවුන්ගේ සියලු බලාපොරොත්තු තබාගෙන සිටිති.",
        "සිනමා නළුවෙකු බවට පත් වූ දේශපාලනඥයෙකු සහ හිටපු SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රාමනායක පසුගිය දිනක වීරයෙකු පිළිගැනීම සඳහා බන්ධනාගාරයෙන් පිටතට පැමිණියේය. එය ඔහු වීරයා ලෙස රඟපාන අති යථාර්ථවාදී චිත්‍රපටයක දර්ශනයක් මෙනි. මෙතරම් උද්වේගකර පිළිගැනීමක් ලැබීමට තරම් ඔහු කළ වීර ක්‍රියාව කුමක්ද? මේ ප්‍රශ්නය ඒ දර්ශනය දැකීමෙන් තමන්ගෙන්ම අසන්නට ඇති.",
        "විනිසුරුවරුන් සම්බන්ධයෙන් අවමන් සහගත ප්‍රකාශයක් කළ රාමනායක සිරදඬුවම් විඳීමට සිදු විය. අධිකරණය එය තම අභිමානයට කැළලක් ලෙස සැලකීය. අන්‍යයන් ගැන නිර්භීතව නොහොබිනා දෙයක් පැවසීම නිසා සිරදඬුවම් විඳීම, එයට නිහතමානීව සමාව දීම සහ යටහත් පහත් ලෙස ජනාධිපති සමාව ලබා ගැනීමේ ක්‍රියාව යමෙකු වීරයෙකු කරන්නේද? රාමනායක සිරෙන් නිදහස් වීමට පෙර අධිකරණයෙන් සමාව අයැදීම එක්තරා ආකාරයක ප්‍රසිද්ධියේ මඩ ගසන්නට සමාන ය; එම ක්‍රියාවලියේදී තමාගේ කටට වෙඩි තබා තමා අමාරුවේ වැටුණු බව ඔහු පිළිගෙන ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, අධ්‍යාපන පිපාසය සහ දේශපාලකයන් විවේචනය කිරීමට ධෛර්යය වැනි තවත් සමහර දේවල් රාමනායක අගය කළ හැකිය. කෙනෙකුගේ අධ්‍යාපනයට වයස බාධාවක් නොවන බව ඔහු පෙන්වා දී ඇත.",
        "කුතුහලය දනවන කරුණ නම්, ගැටලුවේ පවතින අධිකරණය පිළිබඳ රාමනායකගේ පුළුල් ප්‍රකාශය නීතිඥයින් සහ වෙනත් අය විසින් ගෙන විරෝධතාවයේ කෑගැසීමක් කළත්, ඔහු ව්‍යවස්ථාදායකය සහ දේශපාලනඥයන් ගැන ප්‍රකාශ කළ සමහර ගෘහස්ථ සත්‍යයන් නොසලකා හැරීමයි.",
        "යහපාලන රජය සමයේ (2015-2019) ඇතැම් ඇමැතිවරුන් මත්ද්‍රව්‍යවලට ඇබ්බැහි වූ බව පාර්ලිමේන්තු විවාදයකදී කියද්දී රාමනායක මහතා කට උත්තර නොදුන් බව කෙනෙකුට මතක ඇති. ඔහු එසේ පැවසීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුගේ සගයන්ගෙන් සහ විරුද්ධවාදීන්ගෙන් දැඩි විවේචන එල්ල කළ නමුත් ඔහු තම ස්ථාවරයේ සිටියේය. ඔහු කීවේ ඇත්තද යන්න කිසිවකු නොදන්නවා විය හැකි නමුත් මෙවැනි බරපතළ චෝදනාවක් විමර්ශනයකින් තොරව සිදු නොවිය යුතුව තිබුණි. ඉහළ ස්ථානවල මත්ද්‍රව්‍යවලට ඇබ්බැහි වූවන් සමාජයට අනතුරක්; කුඩුවලට රට පාලනය කිරීමට ඉඩ දුන්නොත් සමස්ත ජාතියේම අනාගතය අනතුරේ. 2020 මහ මැතිවරණයේදී එජාපයේ රැඳී සිටීමට තීරණය කළ යහපාලන ඇමතිවරුන් 2020 මහ මැතිවරණයේදී ආසන අහිමි වූ අතර අනෙක් අය දැනට එස්.ජේ.බී. එසේනම්, තමන් කතා කළ කුඩුකාරයන් මේ වන විට විපක්ෂයේ සිටිනවාද, නැතිනම් නැවත කැබිනට් මණ්ඩලයේ සිටිනවාද යන්න රාමනායක මහතා ජනතාවට කිව යුතුය.",
        "රාමනායක මහතා 2019 වසරේ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී අනාවරණය කළේ ඇතැම් අමාත්‍යවරුන් මත්ද්‍රව්‍යවලට ඇබ්බැහි වූවන් බවට තමාට එල්ල වූ චෝදනාව සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස තමන් එවකට කථානායක කරූ ජයසූරිය මහතාට සහ පොලිස්පතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටි බවයි. එවකට සිටි කථානායකවරයා සහ පොලිස්පතිවරයා මේ සම්බන්ධයෙන් යම් ක්‍රියාමාර්ගයක් ගත්තේද යන්න විමසා බැලිය යුතු කරුණකි.",
        "රාමනායක මහතා ජාතික ලැයිස්තුවෙන් පාර්ලිමේන්තුවට ගෙන ඒමට හැකි උපරිමයෙන් කටයුතු කරන බව SJB පවසයි. එසේ කිරීමට පෙර, විපක්ෂයේ සිටින ඇතැම් මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ඇඳුමින් සැරසී සිටින කුඩු ගැන ඔහු කී දේ ගැන පරීක්ෂණයක් ඉල්ලා සිටිය යුතුය.",
        "මේ අතර, රාමනායක මහතා අධිකරණය ගැන ඉහත ප්‍රකාශය කරන විට නීතිඥවරු රාමනායකගේ ලේ වෙනුවෙන් බයිලා ගැසූහ. අධිකරණයේ ගෞරවය සහ ස්වාධීනත්වය ආරක්ෂා කිරීමට දැඩි උනන්දුවක් දක්වන ඔවුන් සුදු කොඩි නඩුවේ තීන්දුව ප්‍රකාශයට පත් කරන විට විනිසුරුවරුන්ට තර්ජනය කර උසාවි ගෘහ භාණ්ඩ කඩා දැමූ ඇතැම් නීති ක්ෂේත්‍රයේ සාමාජිකයන්ට එරෙහිව කිසිදු ක්‍රියාමාර්ගයක් නොගන්නේ මන්දැයි පැහැදිලි කරනවාද? 2011 දී භාර දුන්නාද?",
        "බියට පත් වූ අධිකරණ නිලධාරීන් අධිකරණයෙන් පිටතට කැඳවාගෙන යාමට පොලිසියට සිදු විය. ඔවුන් අතර කාන්තා විනිසුරුවරියක් සිටියාය. නීතිය ඉදිරියේ සියලු මිනිසුන් සමාන නමුත් නීතිඥයන් අනෙක් අයට වඩා ‘වඩා සමාන’ ද? ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය (BASL) පැහැදිලි කිරීමක් කරයිද?",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රෙෂ්ටියන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චිත්රපටය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනිත් දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015-2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කරු ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුදු කොඩිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நிலத்தின் மீது பரிதாபம்...",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மாவீரர்களைத் தேடிக்கொண்டிருக்கிறது. தங்களை மாவீரர்களாகக் காட்டி உயர் பதவிகளைப் பெற்றவர்கள் திறமையற்ற கோழைகளாகக் கண்டறியப்பட்டுள்ளனர். போலி ஹீரோக்கள் பல தசாப்தங்களாக நாட்டை மோசமான நிலைக்குத் தள்ளியுள்ளனர். ப்ரெக்டியன் பழமொழியின்படி, ஹீரோக்கள் தேவைப்படும் நிலம் மகிழ்ச்சியற்றது. இலங்கையர்கள் ஒவ்வொரு சராசரியான அதேசமயத்தில் ஒரு நாயகனையோ அல்லது கதாநாயகியையோ அவரது அமைதியற்ற நாக்கில் இருந்து உருளும் சொல்லாட்சியுடன் பார்க்க முனைகிறார்கள். ஒரு காலத்தில் அவர்கள் மதிப்பற்றவர்கள் என்று நிராகரித்த அரசியல்வாதிகள் மீதும் அவர்கள் நம்பிக்கை வைக்கும் அளவுக்கு அவர்களின் விரக்தி உள்ளது.",
        "சினிமா நடிகரும் அரசியல்வாதியுமான முன்னாள் எஸ்.ஜே.பி எம்.பி.யான ராமநாயக்க சிறையிலிருந்து வெளியே வந்து, ஒரு நாள் மாவீரன் வரவேற்பு அளித்தார். அவர் ஹீரோவாக நடிக்கும் சர்ரியல் படத்தின் காட்சி போல் இருந்தது. இவ்வளவு உற்சாக வரவேற்பு பெறுவதற்கு அவர் செய்த வீரச் செயல் என்ன? அந்தக் காட்சியைப் பார்த்த ஒருவர் தன்னைத்தானே கேட்டுக்கொண்டிருக்க வேண்டிய கேள்வி இது.",
        "ராமநாயக்க, நீதிபதிகளைப் பற்றி இழிவான கருத்தைத் தெரிவித்ததால், சிறையில் அடைக்கப்பட்டார். நீதித்துறை தனது கண்ணியத்தை அவமதிப்பதாகக் கண்டறிந்தது. பிறரைப் பற்றித் துணிச்சலாகப் பேசியதற்காக சிறைத் தண்டனை அனுபவித்துவிட்டு, அதற்காக பணிவுடன் மன்னிப்புக் கேட்டு, ஜனாதிபதியின் மன்னிப்பைப் பெறுவது யாரையும் ஹீரோவாக்குகிறதா? சிறையில் இருந்து விடுவிக்கப்படுவதற்கு முன்னர் நீதித்துறையிடம் ராமநாயக்க மன்னிப்புக் கோருவது ஒரு வகையான பகிரங்கமான குற்றத்திற்கு சமம்; அவர் தனது வாயை சுட்டுக் கொண்டதாகவும், அந்தச் செயலில் தன்னை சிக்கலில் மாட்டிக்கொண்டதாகவும் ஒப்புக்கொண்டார்.",
        "எவ்வாறாயினும், கல்விக்கான தாகம் மற்றும் அரசியல்வாதிகளை விமர்சிக்கும் தைரியம் போன்ற வேறு சில விஷயங்களுக்காக ராமநாயக்க பாராட்டப்படலாம். ஒருவரின் கல்விக்கு வயது ஒரு தடையல்ல என்பதை நிரூபித்துள்ளார்.",
        "வினோதமான விஷயம் என்னவென்றால், பிரச்சனையில் இருக்கும் நீதித்துறை பற்றி ராமநாயக்கவின் அட்டகாசமான அறிக்கையை வழக்கறிஞர்களும் மற்றவர்களும் எடுத்துக்கொண்டு எதிர்ப்புக் குரல் எழுப்பிய போதிலும், சட்டமன்றம் மற்றும் அரசியல்வாதிகள் குறித்து அவர் கூறிய சில வீட்டு உண்மைகள் புறக்கணிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "யஹபாலன அரசாங்கத்தின் போது (2015-2019) பாராளுமன்ற விவாதத்தின் போது சில அமைச்சர்கள் போதைப்பொருளுக்கு அடிமையானவர்கள் என்று ராமநாயக்க கூறியபோதும் அவர் வாய் கிழியவில்லை என்பது நினைவிருக்கலாம். அவ்வாறு கூறியதற்காக அவர் தனது சக ஊழியர்களிடமிருந்தும் எதிர்ப்பாளர்களிடமிருந்தும் கடும் கண்டனங்களை எழுப்பினார், ஆனால் அவர் தனது நிலைப்பாட்டில் நின்றார். அவர் உண்மையைச் சொன்னாரா என்பது யாருக்கும் தெரியாது, ஆனால் இதுபோன்ற கடுமையான குற்றச்சாட்டுகள் விசாரிக்கப்படாமல் இருந்திருக்கக்கூடாது. உயர்ந்த இடங்களில் போதைக்கு அடிமையானவர்கள் சமூகத்திற்கு ஆபத்து; போதைப் பொருட்களை நாட்டை ஆள அனுமதித்தால் ஒட்டுமொத்த தேசத்தின் எதிர்காலமும் கேள்விக்குறியாகிவிடும். 2020 பொதுத் தேர்தலில் ஐக்கிய தேசியக் கட்சியில் தொடர்ந்தும் இருக்கத் தெரிவு செய்த யஹபாலன அமைச்சர்கள் தங்கள் ஆசனங்களை இழந்தனர், மற்றவர்கள் தற்போது SJB இல் உள்ளனர். எனவே, அவர் பேசிய போதைக்கு அடிமையானவர்கள் தற்போது எதிர்க்கட்சியில் இருக்கிறார்களா, அல்லது மீண்டும் அமைச்சரவையில் இருக்கிறார்களா என்பதை ராமநாயக்க மக்களுக்கு தெரிவிக்க வேண்டும்.",
        "சில அமைச்சர்கள் போதைப்பொருளுக்கு அடிமையானவர்கள் என்ற தனது குற்றச்சாட்டு தொடர்பில் விசாரணை நடத்துமாறு அப்போதைய சபாநாயகர் கரு ஜயசூரிய மற்றும் பொலிஸ் மா அதிபர் ஆகியோரிடம் தாம் கேட்டிருந்ததாக 2019 இல் நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் ராமநாயக்க வெளிப்படுத்தினார். அப்போதைய சபாநாயகரும், ஐஜிபியும் நடவடிக்கை எடுத்தார்களா என்பதுதான் சுவாரஸ்யம்.",
        "ராமநாயக்கவை தேசியப்பட்டியல் ஊடாக மீண்டும் பாராளுமன்றத்திற்கு கொண்டுவருவதற்கு தன்னால் முடிந்த அனைத்தையும் செய்வதாக SJB தெரிவித்துள்ளது. அதைச் செய்வதற்கு முன், அவர்களில் சிலர் எதிர்க்கட்சியில் இருக்கும் எம்.பி.க்களின் உடையில் போதைப்பொருள் பற்றி அவர் கூறியது குறித்து விசாரணை நடத்தப்பட வேண்டும்.",
        "இதேவேளை, நீதித்துறை தொடர்பில் மேற்கண்டவாறு ராமநாயக்க கருத்து தெரிவித்த போது, ​​சட்டத்தரணிகள் ராமநாயக்கவின் இரத்தத்திற்காக தயங்கினார்கள். நீதித்துறையின் கண்ணியம் மற்றும் சுதந்திரத்தைப் பாதுகாப்பதில் மிகுந்த அக்கறை கொண்டுள்ள அவர்கள், வெள்ளைக் கொடி வழக்கில் தீர்ப்பு வந்தபோது நீதிபதிகளை அச்சுறுத்தி நீதிமன்றத்தின் தளபாடங்களை அடித்து நொறுக்கிய சட்டத்துறையைச் சேர்ந்த சிலர் மீது நடவடிக்கை எடுக்கக் கோராதது ஏன் என்பதை விளக்குவார்களா? 2011 இல் வழங்கப்பட்டதா?",
        "திகிலடைந்த நீதித்துறை அதிகாரிகளை நீதிமன்ற அறைக்கு வெளியே போலீசார் அழைத்துச் செல்ல வேண்டியிருந்தது. அவர்களில் ஒரு பெண் நீதிபதியும் இருந்தார். சட்டத்தின் முன் எல்லா மக்களும் சமம், ஆனால் வழக்கறிஞர்கள் மற்றவர்களை விட ‘அதிக சமம்’? இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) விளக்கம் அளிக்குமா?",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ப்ரெக்டியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திரைப்படம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மற்ற நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015-2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கரு ஜயசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளைக் கொடி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}