{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/21/1-500-dengue-cases-being-reported-per-week/",
  "time_ut": 1661056860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "1,500 Dengue cases being reported per week",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "1,500 Dengue cases being reported per week",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); According to the National Dengue Control Unit, the number of dengue cases reported per week has increased to 1500.",
        "Chief Epidemiologist, Dr. Sudath Samaraweera said that the highest number of patients were reported from the Western Province.",
        "Moreover, patients are also being reported from Kandy, Galle, Ratnapura and Kegalle Districts, he mentioned.",
        "Dr. Samaraweera informs the public to remain aware of the symptoms and seek medical advice, due to the high spread of Dengue, COVID-19 and Influenza patients these days.",
        "NTC to take action against over 100 buses for overcharging passengers"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1,500",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Dengue",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Dengue Control Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "per week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sudath Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kegalle Districts",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dengue",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සතියකට ඩෙංගු රෝගීන් 1500ක් වාර්තා වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජාතික ඩෙංගු මර්දන ඒකකයට අනුව සතියකට වාර්තා වන ඩෙංගු රෝගීන් සංඛ්‍යාව 1500 දක්වා ඉහළ ගොස් තිබේ.",
        "ප්‍රධාන වසංගත රෝග විද්‍යාඥ වෛද්‍ය සුදත් සමරවීර මහතා පැවසුවේ බස්නාහිර පළාතෙන් වැඩිම රෝගීන් සංඛ්‍යාවක් වාර්තා වී ඇති බවයි.",
        "මීට අමතරව මහනුවර, ගාල්ල, රත්නපුර සහ කෑගල්ල දිස්ත්‍රික්කවලින් ද රෝගීන් වාර්තා වන බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "මේ දිනවල ඩෙංගු, කොවිඩ්-19 සහ ඉන්ෆ්ලුවෙන්සා රෝගීන්ගේ ව්‍යාප්තිය ඉහළ මට්ටමක පවතින බැවින් රෝග ලක්ෂණ පිළිබඳව අවධානයෙන් සිටින ලෙසත් වෛද්‍ය උපදෙස් ලබා ගන්නා ලෙසත් වෛද්‍ය සමරවීර මහතා ජනතාවට දැනුම් දෙයි.",
        "මගීන්ගෙන් අධික ගාස්තු අයකිරීම සම්බන්ධයෙන් බස් රථ 100කට අධික සංඛ්‍යාවකට එරෙහිව පියවර ගැනීමට NTC"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1,500 කි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඩෙංගු",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඩෙංගු මර්දන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතියකට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුදත් සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෑගල්ල දිස්ත්‍රික්ක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩෙංගු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வாரத்திற்கு 1,500 டெங்கு வழக்குகள் பதிவாகி வருகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); தேசிய டெங்கு கட்டுப்பாட்டு பிரிவின் படி, வாரத்திற்கு பதிவாகும் டெங்கு நோயாளர்களின் எண்ணிக்கை 1500 ஆக அதிகரித்துள்ளது.",
        "மேல் மாகாணத்தில் அதிகளவான நோயாளர்கள் பதிவாகியுள்ளதாக பிரதம தொற்றுநோய் நிபுணர் டாக்டர் சுதத் சமரவீர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும், கண்டி, காலி, இரத்தினபுரி மற்றும் கேகாலை மாவட்டங்களில் இருந்தும் நோயாளர்கள் பதிவாகி வருவதாக அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இந்த நாட்களில் டெங்கு, கோவிட்-19 மற்றும் இன்ஃப்ளூயன்ஸா நோயாளிகள் அதிகமாகப் பரவி வருவதால், அறிகுறிகள் குறித்து விழிப்புடன் இருக்குமாறும் மருத்துவ ஆலோசனையைப் பெறுமாறும் பொதுமக்களுக்கு டாக்டர் சமரவீர அறிவுறுத்துகிறார்.",
        "பயணிகளிடம் அதிக கட்டணம் வசூலித்த 100க்கும் மேற்பட்ட பேருந்துகள் மீது என்டிசி நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1,500",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "டெங்கு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய டெங்கு கட்டுப்பாட்டு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரத்திற்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதத் சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேகாலை மாவட்டங்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெங்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "என்.டி.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}