{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132041",
  "time_ut": 1658490864,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "'கோட்டா கோ கம' மீதான நள்ளிரவுத் தாக்குதலுக்கு பன்னாட்டு இராஜதந்திரிகளும் உயர்மட்ட அதிகாரிகளும் கண்டனம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "International diplomats, top officials condemn midnight attack on 'Kota Ko Gama'",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "High-level diplomats of the United Nations, United States, United Kingdom, European Union, Norway and other countries and international organizations have condemned the attack on protestors, journalists and human rights activists by the police, tri-army and special task force in Kalimugathidal, 'Kota Ko Kama' on Friday midnight, making the expression of people's opinion very difficult. They also pointed out that containment in the system will never help to solve the current economic and political crisis.",
        "The self-insurgency that had been going on for more than 100 days in the name of 'Kota Ko Kama' by besieging the Presidential Secretariat in Colombo, Kalimughatdal, has subsided to some extent with the resignation of former President Gotabaya Rajapaksa.",
        "However, following the inauguration of the new President Ranil Wickramasinghe, the Presidential Secretariat was surrounded by the three forces on Friday midnight and the 'Kota Ko Kama' protestors were dispersed from there.",
        "Meanwhile, videos of the army and special operations forces attacking the protesters, the lawyers who had visited there to investigate the situation and appear on behalf of the arrested protesters, and the journalists who were engaged in their work, were widely shared on social media. Following that, international diplomats have expressed strong criticism and condemnation through the posts made on their official Twitter pages regarding this action.",
        "United Nations Resident Representative for Sri Lanka Hana Singer Hamdi posted on her Twitter page,",
        "Actions to suppress protests and the right to peaceful assembly could further intensify the economic and political instability in Sri Lanka. A peaceful settlement with extensive public consultation is one way forward.",
        "The use of security forces to disperse protesters has raised concerns. Similarly, journalists and human rights activists have the right to monitor the protests and emphasized that their activities should not be disrupted.",
        "'The freedom of expression is essential to Sri Lanka's ongoing transition. It is difficult to see how limiting it in such a rigid manner will contribute to solving the current economic and political crisis'.",
        "The American Ambassador to Sri Lanka, Julie Sung, has said in a post on her official Twitter page about the incident that took place on Friday midnight in the country.",
        "The midnight operations at Khalimugathil have given rise to serious concern. While insisting that the authorities should act with restraint in such a background, he also insisted that the injured should be given the necessary medical assistance immediately.",
        "'The information that has been released regarding the incidents that took place at the Kalimugattidal protest site has caused great concern. We have already made very clear the importance of the right to engage in peaceful protest,\" British High Commissioner to Sri Lanka Sarah Halton said in her Twitter post.",
        "The Swiss Ambassador to Sri Lanka, Dominique Furgler, in his statement of condemnation, said, 'The incidents reported in Kalimugathidal are disturbing. The right to peaceful protest and expression continues to be important. Therefore, we urge the relevant authorities to exercise control and provide necessary medical services.",
        "He stressed that it is essential to work with mutual respect and cooperation to recover from the crisis that Sri Lanka is currently facing.",
        "\"We strongly condemn the attacks on peaceful protesters in Sri Lanka on Friday midnight, in which journalists and lawyers were also injured. At this time, it is necessary for the authorities to act with restraint and respect the rule of law and fundamental rights. People have the right to peaceful assembly and free expression of their opinions.",
        "Reports that injured protesters were denied access to essential medical care for several hours and that journalists and lawyers were barred from entering the area are deeply concerning,\" Norway's ambassador to Sri Lanka, Trine Joranli Eskadel, said in a tweet."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kota Ko Gama'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "midnight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 100 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kalimughatdal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Nations Resident Representative",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Khalimugathil",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sarah Halton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Swiss",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dominique Furgler",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalimugathidal",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "midnight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයන් සහ ඉහළ නිලධාරීන් 'කොට කෝ ගම'ට මධ්‍යම රාත්‍රියේ ප්‍රහාරය හෙළා දකියි",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය, එක්සත් ජනපදය, එක්සත් රාජධානිය, යුරෝපා සංගමය, නෝර්වේ සහ අනෙකුත් රටවල සහ ජාත්‍යන්තර සංවිධානවල ඉහළ පෙළේ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින්, පොලිසිය, ත්‍රිවිධ හමුදාව සහ විශේෂ කාර්ය සාධක බලකාය විසින් විරෝධතාකරුවන්ට, මාධ්‍යවේදීන්ට සහ මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරීන්ට පහරදීම හෙළා දැක ඇත. , සිකුරාදා මධ්‍යම රාත්‍රියේ 'කොට කෝ කමා' ජනතා මතය ප්‍රකාශ කිරීම ඉතා අපහසු කරවමින් පවතින ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුදය විසඳීමට ක්‍රමය තුළ සීමා කිරීම කිසිවිටෙකත් උපකාරී නොවන බවද ඔවුහු පෙන්වා දුන්හ.",
        "දින 100කට වැඩි කාලයක් ‘කොට කෝ කමා’ නමින් කොළඹ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය වටලා, කලිමුගට්ටාල් වටකරමින් තිබූ ස්වයං කැරැල්ල හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමත් සමඟ තරමක් දුරට සමනය වී තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දිවුරුම් දීමත් සමඟ සිකුරාදා මධ්‍යම රාත්‍රියේ ත්‍රිවිධ හමුදාව විසින් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය වටලා 'කොට කෝ කමා' විරෝධතාකරුවෝ එතැනින් විසිර ගියහ.",
        "මේ අතර හමුදාව සහ විශේෂ මෙහෙයුම් බළකාය විරෝධතාකරුවන්ට පහර දෙන වීඩියෝ, තත්ත්වය සොයා බැලීමට එහි පැමිණි නීතීඥවරුන් සහ අත්අඩංගුවට ගත් විරෝධතාකරුවන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටින ආකාරය සහ ඔවුන්ගේ කාර්යයේ නියුතු මාධ්‍යවේදීන්ගේ වීඩියෝ දර්ශන සමාජ මාධ්‍ය තුළ විශාල වශයෙන් හුවමාරු විය. ඉන් අනතුරුව මෙම ක්‍රියාව සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් සිය නිල ට්විටර් පිටුවල පළ කර ඇති සටහන් ඔස්සේ දැඩි විවේචන සහ හෙළා දැකීම් ප්‍රකාශ කර තිබෙනවා.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ශ්‍රී ලංකාවේ නේවාසික නියෝජිත හනා ගායිකා හම්ඩි සිය ට්විටර් පිටුවේ මෙසේ සටහනක් තබා ඇත.",
        "විරෝධතා මැඩලීමේ ක්‍රියාමාර්ග සහ සාමකාමීව රැස්වීමට ඇති අයිතිය ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික හා දේශපාලන අස්ථාවරත්වය තවදුරටත් තීව්‍ර කළ හැකිය. පුළුල් මහජන උපදේශන සමඟ සාමකාමී විසඳුමක් ඉදිරි එක් මාර්ගයකි.",
        "විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට ආරක්ෂක අංශ යොදා ගැනීම කනස්සල්ලට හේතු වී තිබේ. එසේම මාධ්‍යවේදීන්ට සහ මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරීන්ට විරෝධතා නිරීක්ෂණය කිරීමට අයිතියක් ඇති අතර ඔවුන්ගේ කටයුතුවලට බාධා නොකළ යුතු බවද අවධාරණය කළා.",
        "‘ශ‍්‍රී ලංකාවේ සිදුවෙමින් පවතින සංක්‍රාන්තිය සඳහා අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස අත්‍යවශ්‍ය වේ. එය මෙතරම් දැඩි ලෙස සීමා කිරීම වත්මන් ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුදය විසඳීමට කෙතරම් දායක වේදැයි බැලීමට අපහසුය.",
        "සිකුරාදා මධ්‍යම රාත්‍රියේ සිදුවූ මෙම සිදුවීම පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමරිකානු තානාපතිනි Julie Sung මහත්මිය සිය නිල ට්විටර් පිටුවේ සටහනක් තබමින් පවසා තිබේ.",
        "ඛලිමුගතිල් හි මධ්‍යම රාත්‍රියේ මෙහෙයුම් බරපතල කනස්සල්ලට හේතු වී තිබේ. මෙවන් පසුබිමක බලධාරීන් සංයමයෙන් කටයුතු කළ යුතු බව අවධාරණය කරන අතරම තුවාලකරුවන්ට අවශ්‍ය වෛද්‍ය ආධාර කඩිනමින් ලබාදිය යුතු බවද ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "'කලිමුගට්ටිඩාල් විරෝධතා භූමියේ සිදු වූ සිද්ධීන් සම්බන්ධයෙන් මේ වනවිට නිකුත් වී ඇති තොරතුරු දැඩි අවධානයට ලක්ව තිබෙනවා. සාමකාමී විරෝධතාවයක නියැලීමේ අයිතියේ වැදගත්කම අපි දැනටමත් ඉතා පැහැදිලිව පෙන්වා දී තිබෙනවා,\" ශ්‍රී ලංකාවේ බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස් සාරා හැල්ටන් සිය ට්විටර් සටහනේ සඳහන් කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ස්විට්සර්ලන්ත තානාපති ඩොමිනික් ෆර්ග්ලර් සිය හෙළා දකිමින් ප්‍රකාශයක් කරමින් කියා සිටියේ, 'කලිමුගතිඩාල් හි වාර්තා වූ සිද්ධීන් කලබලකාරී ය. සාමකාමී විරෝධතා සහ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතිය තවදුරටත් වැදගත් වේ. එබැවින් පාලනය කර අවශ්‍ය වෛද්‍ය සේවාවන් සපයන ලෙස අපි අදාළ බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැනට මුහුණ දී සිටින අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා අන්‍යෝන්‍ය ගෞරවයෙන් සහ සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීම අත්‍යවශ්‍ය බව ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "“සිකුරාදා මධ්‍යම රාත්‍රියේ ශ්‍රී ලංකාවේ සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට එල්ල වූ ප්‍රහාරවලින් මාධ්‍යවේදීන් සහ නීතීඥයින් ද තුවාල ලැබීම අපි තරයේ හෙළා දකිමු. මේ අවස්ථාවේ බලධාරීන් නීතියේ ආධිපත්‍යයට සහ මූලික අයිතිවාසිකම්වලට ගරු කරමින් සංයමයෙන් කටයුතු කිරීම අවශ්‍ය වේ. සාමකාමීව රැස්වීමට සහ ඔවුන්ගේ අදහස් නිදහසේ ප්‍රකාශ කිරීමට ජනතාවට අයිතියක් ඇත.",
        "තුවාල ලැබූ විරෝධතාකරුවන්ට අත්‍යාවශ්‍ය වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර ලබා ගැනීමට පැය කිහිපයක් ප්‍රවේශ වීම ප්‍රතික්ෂේප කර ඇති බවත්, මාධ්‍යවේදීන්ට සහ නීතිඥයින්ට එම ප්‍රදේශයට ඇතුළු වීම තහනම් කර ඇති බවට වූ වාර්තා දැඩි ලෙස කනස්සල්ලට කරුණක් බව ශ්‍රී ලංකාවේ නෝර්වේ තානාපති ට්‍රයින් ජොරන්ලි එස්කැඩෙල් ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොට කෝ ගම'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මධ්යම රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 100 කට වඩා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කලිමුගට්ඩාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ නේවාසික නියෝජිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛලිමුගතිල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සාරා හැල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්විස්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොමිනික් ෆර්ග්ලර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කලිමුගතිඩාල්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මධ්යම රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "'கோட்டா கோ கம' மீதான நள்ளிரவுத் தாக்குதலுக்கு பன்னாட்டு இராஜதந்திரிகளும் உயர்மட்ட அதிகாரிகளும் கண்டனம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "காலிமுகத்திடல், 'கோட்டா கோ கம'வில் வெள்ளிக்கிழமை நள்ளிரவில் பொலிஸார், முப்படையினர் மற்றும் விசேட அதிரடிப்படையினரால் போராட்டக்கார்கள், ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் மனித உரிமைகள் செயற்பாட்டாளர்கள் மீது நடாத்தப்பட்ட தாக்குதலைக் கண்டித்திருக்கும் ஐக்கிய நாடுகள் சபை, அமெரிக்கா, பிரிட்டன், ஐரோப்பிய ஒன்றியம், நோர்வே உள்ளிட்ட நாடுகளினதும் சர்வதேசக்கட்டமைப்புக்களினதும் உயர்மட்ட இராஜதந்திரிகள், மக்களின் கருத்து வெளிப்பாட்டுச்சுதந்திரத்தை மிகவும் கடினமான முறையில் மட்டுப்படுத்துவதானது தற்போதைய பொருளாதார மற்றும் அரசியல் நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாண்பதற்கு ஒருபோதும் உதவாது என்றும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "கொழும்பு, காலிமுகத்திடலில் ஜனாதிபதி செயலகத்தை முற்றுகையிட்டு 'கோட்டா கோ கம' என்ற பெயரில் பொதுமக்கள் ஒன்றிணைந்து சுமார் 100 நாட்களுக்கும் மேலாக மிகவும் தீவிரமான முறையில் முன்னெடுத்து வந்த தன்னெழுச்சிப்போராட்டம் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலுடன் ஓரளவிற்குத் தணிந்தது.",
        "இருப்பினும் புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் பதவியேற்பைத் தொடர்ந்து நேற்று வெள்ளிக்கிழமை நள்ளிரவு முப்படையினரால் ஜனாதிபதி செயலகம் சுற்றிவளைக்கப்பட்டதுடன் 'கோட்டா கோ கம' போராட்டக்காரர்கள் அங்கிருந்து கலைக்கப்பட்டனர்.",
        "இதன்போது அங்கிருந்த போராட்டக்காரர்கள், நிலைமையை ஆராய்வதற்காகவும் கைதுசெய்யப்பட்ட போராட்டக்காரர்கள் சார்பில் ஆஜராவதற்காகவும் அங்கு வருகைதந்திருந்த சட்டத்தரணிகள், தமது பணியில் ஈடுபட்டிருந்த ஊடகவியலாளர்கள் மீது இராணுவத்தினர் மற்றும் விசேட அதிரடிப்படையினர் தாக்குதல் நடத்தும் காணொளிகள் சமூகவலைத்தளங்களில் பரவலாகப் பகிரப்பட்டன. அதனைத்தொடர்ந்து இந்நடவடிக்கை தொடர்பில் பன்னாட்டு இராஜதந்திரிகள் தமது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கங்களில் செய்திருக்கும் பதிவுகளின் ஊடாகக் கடும் விசனத்தையும் கண்டனத்தையும் வெளிப்படுத்தியிருக்கின்றனர்.",
        "இதுகுறித்து ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் இலங்கைக்கான வதிவிடப்பிரதிநிதி ஹனா சிங்கர் ஹம்டி அவரது டுவிட்டர் பக்கத்தில் செய்திருக்கும் பதிவில்,",
        "போராட்டங்களையும் அமைதியான முறையில் ஒன்றுகூடுவதற்கான உரிமையையும் அடக்கும் வகையில் மேற்கொள்ளப்படக்கூடிய நடவடிக்கைகள் இலங்கையில் நிலவும் பொருளாதார மற்றும் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையின்மையை மேலும் தீவிரப்படுத்தக்கூடும். பொதுமக்களின் விரிவான ஆலோசனைகளுடன் அமைதியான முறையில் தீர்வுகாண்பதே முன்னோக்கிப் பயணிப்பதற்காக ஒருயொரு வழியாகும்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களைக் கலைப்பதற்குப் பாதுகாப்புப்படையினர் பயன்படுத்தப்பட்டமையானது மிகுந்த கரிசனையைத் தோற்றுவித்துள்ளது. அதேபோன்று போராட்டங்களைக் கண்காணிக்கின்ற உரிமை ஊடகவியலாளர்களுக்கும் மனித உரிமைகள் செயற்பாட்டாளர்களுக்கும் இருப்பதுடன் அவர்களுடைய செயற்பாடுகளுக்கு இடையூறு ஏற்படுத்தப்படக்கூடாது என்று வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "'இலங்கையின் தற்போதைய நிலைமாற்றத்திற்கு கருத்து வெளிப்பாட்டுச்சுதந்திரம் என்பது இன்றியமையாததாகும். அதனை மிகவும் கடினமான முறையில் மட்டுப்படுத்துவதானது தற்போதைய பொருளாதார மற்றும் அரசியல் நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாண்பதற்கு எவ்வாறு பங்களிப்புச்செய்யும் என்பதை நோக்குவது மிகக்கடினமானதாக இருக்கின்றது'.",
        "நாட்டில் வெள்ளிக்கிழமை நள்ளிரவு இடம்பெற்ற சம்பவம் குறித்து இலங்கைக்கான அமெரிக்கத்தூதுவர் ஜுலி சங் அவரது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் செய்திருக்கும் பதிவில் கூறியிருப்பதாவது,",
        "நள்ளிரவில் காலிமுகத்திடலில் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ள நடவடிக்கைகள் தீவிர கரிசனையைத் தோற்றுவித்துள்ளன. இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் அதிகாரிகள் கட்டுப்பாட்டுடன் செயற்படவேண்டும் என்று வலியுறுத்தும் அதேவேளை, காயமடைந்தவர்களுக்கு அவசியமான மருத்துவ உதவிகளை உடனடியாகப் பெற்றுக்கொடுக்குமாறும் கோருகின்றோம் என்று வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "'காலிமுகத்திடல் ஆர்ப்பாட்ட இடத்தில் இடம்பெற்ற சம்பவங்கள் தொடர்பில் வெளியாகியிருக்கும் தகவல்கள் மிகுந்த கரிசனையைத் தோற்றுவித்துள்ளன. அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபடுவதற்கான உரிமையின் முக்கியத்துவத்தை நாம் ஏற்கனவே மிகத்தெளிவாக வலியுறுத்தியிருந்தோம்' என்று இலங்கைக்கான பிரித்தானிய உயர்ஸ்தானிகர் சாரா ஹல்டன் அவரது டுவிட்டர் பதிவில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கைக்கான சுவிஸ்லாந்து தூதுவர் டொமினிக் ஃபர்கிளெர் அவரது கண்டனப்பதிவில், 'காலிமுகத்திடலில் பதிவாகியிருக்கும் சம்பவங்கள் விசனத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளன. அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபடுவதற்கும் கருத்துக்களை வெளிப்படுத்துவதற்குமான உரிமை தொடர்ந்தும் முக்கியத்துவம் வாய்ந்ததாகவே விளங்குகின்றது. ஆகவே உரிய அதிகாரிகள் கட்டுப்பாட்டுடன் செயற்படும் அதேவேளை, அவசியமான மருத்துவ சேவைகளைப் பெற்றுக்கொடுக்குமாறும் வலியுறுத்துகின்றோம்.",
        "இலங்கை தற்போது முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடியிலிருந்து மீள்வதற்கு பரஸ்பர மரியாதையுடனும் ஒத்துழைப்புடனும் செயலாற்றவேண்டியது இன்றியமையாததாகும்' என்று வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "'இலங்கையில் வெள்ளிக்கிழமை நள்ளிரவில் ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் சட்டத்தரணிகளும் காயமடையக்கூடியவகையில் அமைதிப்போராட்டக்காரர்கள்மீது நடத்தப்பட்ட தாக்குதல்களை நாம் வன்மையாகக் கண்டிக்கின்றோம். இவ்வேளையில் அதிகாரிகள் கட்டுப்பாட்டுடன் செயற்படுவதுடன் சட்டத்தின் ஆட்சிக்கும் அடிப்படை உரிமைகளுக்கும் மதிப்பளிக்கவேண்டியது அவசியமாகும். அமைதியான முறையில் ஒன்றுகூடுவதற்கும் தமது கருத்துக்களை சுதந்திரமான முறையில் வெளிப்படுத்துவதற்குமான உரிமை மக்களுக்கு இருக்கின்றது.",
        "காயமடைந்த போராட்டக்காரர்களுக்கு அவசியமான மருத்துவ உதவிகளைப் பெற்றுக்கொடுப்பதற்கு சில மணிநேரங்கள் மறுக்கப்பட்டதாகவும் ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் சட்டத்தரணிகள் அப்பகுதிக்குள் நுழைவதற்குத் தடைவிதிக்கப்பட்டதாகவும் வெளியாகியுள்ள செய்திகளும் மிகுந்த கரிசனையைத் தோற்றுவித்துள்ளன' என்று இலங்கைக்கான நோர்வே தூதுவர் ட்ரைன் ஜொரான்லி எஸ்கடெல் அவரது டுவிட்டர் பதிவில் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டா கோ காமா'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 நாட்களுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காளிமுகத்தல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வதிவிடப் பிரதிநிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலிமுகத்தில்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாரா ஹால்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுவிஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டொமினிக் ஃபர்க்லர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கலிமுகத்திடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}