{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Polish-man-arrested-for-illegally-sailing-in-from-Sri-Lanka/108-241812",
  "time_ut": 1658812762,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Polish man arrested for illegally sailing in from Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Polish man arrested for illegally sailing in from Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Coastal security agencies in India have arrested a Polish national who illegally entered Tamil Nadu by boat. Separately, central intelligence agencies have issued an alert on the possible intrusion of a few Chinese nationals into India by taking the sea route.",
        "According to police sources, the Polish national, identified as Matuszewski Wladyslaw Francisze, 40, had gone to Sri Lanka as a tourist in 2019 and reportedly overstayed. He was arrested by the police on Sunday hours after he landed near Point Calimere in a rubber dinghy and went into hiding. He was picked up for questioning at Arcottuthurai nearby.",
        "Mr Matuszewski reportedly told investigators at Vedaranyam that he had landed at Point Calimere hoping to get back to his country. Preliminary inquires revealed he was involved in a criminal offence in Sri Lanka and was arrested but was out on bail.",
        "Amidst the ongoing political turmoil and economic setback in the island nation, he planned to escape and reached India in an inflatable boat. Even the visa extended for his stay to appear in court in connection with the case seemed to have expired, police sources said. Additional Director-General of Police, Coastal Security Group, Sandeep Mittal, said investigators were in touch with the Embassy of Poland in India. Efforts were on to ascertain the other antecedents of the suspect.",
        "Mr Matuszewski had ventured out of the nearby reserve forest in the evening, and the locals had promptly informed the police. The police, Navy and Coast Guard officials inspected the landing spot and expedited the follow-up measures. The investigating team had utilised the service of a sniffer dog. A drone camera was also utilised to detect suspicious movement of strangers.",
        "The investigating team was initially examining video footage of visitors in lodges in the town. Later, fishermen in Arcottuthurai alerted the police after they had found Mr. Matuszewski frantically searching for an ATM during night hours. He reportedly wanted to withdraw cash to travel to Chennai. The Polish national, after arrest, was interrogated at the Vedaranyam town police station. He had cooperated well with the investigation and sought assistance from the Embassy of Poland, police sources said.",
        "Mr. Matuszewski was booked under the Foreigners Act (1946) and Passports Act (1967), and will be housed in the Puzhal Central Prison, police sources said.",
        "The incident comes a day after the central intelligence alerted on unconfirmed reports that six Chinese nationals from Sri Lanka had entered India with the support of Eelam People’s Democratic Party. Heightened security arrangements were ordered in the coastal districts. Mr. Mittal said CSG personnel had enhanced surveillance in the territorial waters and were closely working with the Coast Guard and Navy.",
        "The Marine Police were working with their local counterparts in conducting combing operations at vulnerable locations along the coast. Members of the Village Vigilance Committee were told to immediately alert the CSG Control Room in case they saw or heard of any unusual activity along the coastline. The fishing community was also alerted to keep the coastal security agencies informed if they had information on intrusion by foreigners.(The Hindu)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Polish",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Coastal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Polish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Matuszewski Wladyslaw Francisze",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Arcottuthurai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Matuszewski",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vedaranyam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Calimere",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Coastal Security Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sandeep Mittal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Matuszewski",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Coast Guard",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Arcottuthurai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matuszewski",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "night hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Polish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vedaranyam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Embassy of Poland",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Matuszewski",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Foreigners Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1946",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1967",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eelam People’s Democratic Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mittal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Coast Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Marine Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Village Vigilance Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the CSG Control Room",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිවිරෝධී ලෙස ශ්‍රී ලංකාවෙන් යාත්‍රා කළ පෝලන්ත ජාතිකයෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නීතිවිරෝධී ලෙස බෝට්ටුවකින් තමිල්නාඩුවට ඇතුළු වූ පෝලන්ත ජාතිකයෙකු ඉන්දියාවේ වෙරළ ආරක්ෂක අංශ විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ. චීන ජාතිකයන් කිහිප දෙනෙකු මුහුදු මාර්ගය ඔස්සේ ඉන්දියාවට ඇතුළු විය හැකි බවට මධ්‍යම බුද්ධි අංශ අනතුරු ඇඟවීමක් ද නිකුත් කර ඇත.",
        "පොලිස් ආරංචි මාර්ගවලට අනුව, Matuszewski Wladyslaw Francisze (40) ලෙස හඳුනාගෙන ඇති පෝලන්ත ජාතිකයා 2019 දී සංචාරකයෙකු ලෙස ශ්‍රී ලංකාවට ගොස් ඇති අතර, ඔහු වැඩි කාලයක් රැඳී සිට ඇති බව වාර්තා වේ. රබර් ඩිංගි යාත්‍රාවකින් පොයින්ට් කැලිමියර් ප්‍රදේශයට ගොඩ බැස සැඟවී සිටි ඔහු ඉරිදා පැය කිහිපයකින් පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබීය. ඔහුව ප්‍රශ්න කිරීම සඳහා රැගෙන ගියේ අසල ආකෝට්ටුතුරෙයි ප්‍රදේශයේදීය.",
        "Matuszewski මහතා Vedaranyam හි විමර්ශකයින්ට පවසා ඇත්තේ ඔහු නැවත සිය රටට පැමිණීමට බලාපොරොත්තුවෙන් Point Calimere වෙත ගොඩ බැස්ස බවයි. මූලික විමර්ශනවලදී හෙළි වූයේ ඔහු ශ්‍රී ලංකාවේ අපරාධ වරදකට සම්බන්ධ බවත් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇප මත නිදහස්ව සිටි බවත්ය.",
        "දිවයිනේ පවතින දේශපාලන ව්‍යාකූලත්වය සහ ආර්ථික පසුබෑම මධ්‍යයේ ඔහු පැන යාමට සැලසුම් කර පුම්බන ලද බෝට්ටුවකින් ඉන්දියාවට ළඟා විය. මෙම නඩුවට අදාළව අධිකරණයේ පෙනී සිටීම සඳහා ඔහුට ලබාදී තිබූ රැඳී සිටීම සඳහා දීර්ඝ කර තිබූ වීසා බලපත්‍රය පවා කල් ඉකුත් වී ඇති බවක් පෙනෙන්නට ඇතැයි පොලිස් ආරංචි මාර්ග පවසයි. වෙරළාරක්‍ෂක සමූහයේ අතිරේක පොලිස් අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් සන්දීප් මිට්ටල් පැවසුවේ විමර්ශන නිලධාරීන් ඉන්දියාවේ පෝලන්ත තානාපති කාර්යාලය සමඟ සම්බන්ධ වී සිටින බවයි. සැකකරුගේ අනෙකුත් පුර්ව සම්බන්ධ තොරතුරු අනාවරණය කර ගැනීමට කටයුතු යොදා ඇත.",
        "Matuszewski මහතා සවස් වරුවේ අසල රක්ෂිත වනාන්තරයෙන් පිටතට ගොස් ඇති අතර, ප්‍රදේශවාසීන් වහාම පොලිසියට දන්වා ඇත. පොලිසිය, නාවික හමුදාව සහ වෙරළාරක්ෂක නිලධාරීන් ගොඩබෑම සිදු කළ ස්ථානය පරීක්ෂා කර පසු විපරම් කටයුතු කඩිනම් කරන ලදී. පරීක්‍ෂණ කණ්‌ඩායම නිල සුනඛයකුගේ සේවය යොදාගෙන තිබිණි. නාඳුනන පුද්ගලයින්ගේ සැක කටයුතු චලනයන් හඳුනා ගැනීම සඳහා ඩ්‍රෝන කැමරාවක් ද භාවිතා කරන ලදී.",
        "විමර්ශන කණ්ඩායම මුලදී නගරයේ ලැගුම්හල්වල අමුත්තන්ගේ වීඩියෝ දර්ශන පරීක්ෂා කරමින් සිටියේය. පසුව ආකෝට්ටුතුරේ ධීවරයින් විසින් පොලිසියට දැනුම් දුන්නේ මාතුස්‌සෙව්ස්කි මහතා රාත්‍රී කාලයේ කලබලකාරී ලෙස ATM යන්ත්‍රයක් සොයමින් සිටිනු දැකීමෙන් පසුවය. ඔහුට චෙන්නායි බලා යාමට මුදල් ආපසු ගැනීමට අවශ්‍ය වූ බව වාර්තා වේ. පෝලන්ත ජාතිකයා අත්අඩංගුවට ගැනීමෙන් පසු වේදාරන්යම් නගරයේ පොලිස් ස්ථානයේදී ප්‍රශ්න කරන ලදී. ඔහු විමර්ශනයට හොඳින් සහයෝගය ලබා දී ඇති අතර පෝලන්ත තානාපති කාර්යාලයේ සහාය ඉල්ලා ඇති බව පොලිස් ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "මතුෂෙව්ස්කි මහතා විදේශිකයන්ගේ පනත (1946) සහ විදේශ ගමන් බලපත්‍ර පනත (1967) යටතේ නඩු පවරා ඇති අතර, ඔහු පුසාල් මධ්‍යම බන්ධනාගාරයේ රඳවා සිටින බව පොලිස් ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "ඊළාම් ජනතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂයේ සහය ඇතිව ශ්‍රී ලංකාවේ සිට චීන ජාතිකයින් හය දෙනෙකු ඉන්දියාවට ඇතුළු වී ඇති බවට තහවුරු නොකළ වාර්තා මත මධ්‍යම බුද්ධි අංශ අනතුරු ඇඟවීමෙන් දිනකට පසුව මෙම සිදුවීම සිදුව තිබේ. වෙරළබඩ දිස්ත්‍රික්කවල ආරක්‍ෂක විධිවිධාන තර කිරීමට නියෝග කර ඇත. මිට්ටල් මහතා පැවසුවේ, CSG නිලධාරීන් භෞමික මුහුදේ නිරීක්ෂණ කටයුතු වැඩි දියුණු කර ඇති අතර වෙරළාරක්ෂක බලකාය සහ නාවික හමුදාව සමඟ සමීපව කටයුතු කරන බවයි.",
        "මැරීන් පොලිසිය ඔවුන්ගේ ප්‍රාදේශීය සගයන් සමඟ වෙරළ තීරයේ අවදානමට ලක්විය හැකි ස්ථානවල සෝදිසි මෙහෙයුම් සිදු කරමින් සිටියේය. වෙරළ තීරයේ කිසියම් අසාමාන්‍ය ක්‍රියාකාරකමක් දුටුවහොත් හෝ අසා ඇත්නම් වහාම CSG පාලන මැදිරියට දැනුම් දෙන ලෙස ගම්මාන සුපරීක්ෂාකාරී කමිටුවේ සාමාජිකයින්ට දැනුම් දෙන ලදී. ධීවර ප්‍රජාවට විදේශිකයන්ගේ ආක්‍රමණය පිළිබඳ තොරතුරු ඇත්නම් වෙරළබඩ ආරක්‍ෂක ආයතන දැනුවත් කරන ලෙස ද දැනුම් දී ඇත.(ද හින්දු)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පෝලන්ත",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වෙරළබඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෝලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෝලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Matuszewski Wladyslaw Francisze",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ආකෝට්ටුතුරෙයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මතුසෙව්ස්කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වේදරන්යම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලිමියර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙරළ ආරක්ෂක කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්දීප් මිට්ටල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෝලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මතුසෙව්ස්කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙරළාරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආකෝට්ටුතුරෙයි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මතුසෙව්ස්කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාත්රී පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පෝලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වේදරන්යම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෝලන්ත තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මතුසෙව්ස්කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදේශිකයන්ගේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1946",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1967",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊළාම් ජනතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිට්ටල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැරීන් පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගමේ සුපරීක්ෂාකාරී කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSG පාලන මැදිරිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோதமான முறையில் இலங்கையில் இருந்து கடற்பயணம் மேற்கொண்ட போலிஷ் நபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "படகு மூலம் தமிழகத்திற்கு சட்டவிரோதமாக நுழைந்த போலந்து நாட்டைச் சேர்ந்த ஒருவரை இந்திய கடலோர பாதுகாப்பு அமைப்புகள் கைது செய்துள்ளன. தனித்தனியாக, ஒரு சில சீன பிரஜைகள் கடல் வழியாக இந்தியாவுக்குள் ஊடுருவ வாய்ப்பு இருப்பதாக மத்திய உளவுத்துறை எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "பொலிஸ் வட்டாரங்களின்படி, Matuszewski Wladyslaw Francisze (40) என அடையாளம் காணப்பட்ட போலந்து நாட்டவர், 2019 இல் இலங்கைக்கு சுற்றுலாப் பயணியாகச் சென்றதாகவும், மேலும் அவர் அங்கு தங்கியிருந்ததாகவும் கூறப்படுகிறது. ஞாயிற்றுக்கிழமை ஞாயிற்றுக்கிழமை அவர் ஒரு ரப்பர் படகில் பருத்தித்துறை அருகே இறங்கி தலைமறைவாகிவிட்ட நிலையில் காவல்துறையினரால் கைது செய்யப்பட்டார். அருகில் உள்ள ஆற்காட்டுத்துறையில் விசாரணைக்காக அழைத்துச் செல்லப்பட்டார்.",
        "வேதாரண்யத்தில் உள்ள புலனாய்வாளர்களிடம் திரு மட்டுஸ்ஸெவ்ஸ்கி தனது நாட்டிற்குத் திரும்பும் நம்பிக்கையில் பாயின்ட் கலிமேரில் இறங்கியதாகக் கூறினார். முதற்கட்ட விசாரணையில் அவர் இலங்கையில் கிரிமினல் குற்றத்தில் ஈடுபட்டு கைது செய்யப்பட்டார் ஆனால் ஜாமீனில் வெளியே வந்தார்.",
        "தீவு தேசத்தில் நிலவும் அரசியல் குழப்பங்கள் மற்றும் பொருளாதார பின்னடைவுகளுக்கு மத்தியில், அவர் தப்பிக்க திட்டமிட்டு, ஊதப்பட்ட படகில் இந்தியாவை அடைந்தார். இந்த வழக்கு தொடர்பாக அவர் நீதிமன்றத்தில் ஆஜராவதற்காக நீட்டிக்கப்பட்ட விசா கூட காலாவதியாகிவிட்டதாக தெரிகிறது என்று போலீஸ் வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன. இந்தியாவில் உள்ள போலந்து தூதரகத்துடன் புலனாய்வாளர்கள் தொடர்பில் இருப்பதாக கடலோர பாதுகாப்பு குழுவின் கூடுதல் காவல்துறை தலைமை இயக்குனர் சந்தீப் மிட்டல் தெரிவித்தார். சந்தேக நபரின் பிற முன்னோடிகளைக் கண்டறியும் முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டன.",
        "திரு மட்டுஸ்ஸெவ்ஸ்கி மாலையில் அருகிலுள்ள காப்புக் காட்டிலிருந்து வெளியேறினார், உள்ளூர்வாசிகள் உடனடியாக காவல்துறைக்குத் தகவல் கொடுத்தனர். போலீசார், கடற்படை மற்றும் கடலோர காவல்படை அதிகாரிகள் தரையிறங்கும் இடத்தை ஆய்வு செய்து, தொடர் நடவடிக்கைகளை துரிதப்படுத்தினர். விசாரணைக் குழு மோப்ப நாயின் சேவையைப் பயன்படுத்தியது. அந்நியர்களின் சந்தேகத்திற்கிடமான நடமாட்டத்தைக் கண்டறிய ட்ரோன் கேமராவும் பயன்படுத்தப்பட்டது.",
        "விசாரணைக் குழு முதலில் நகரத்தில் உள்ள லாட்ஜ்களில் பார்வையாளர்களின் வீடியோ காட்சிகளை ஆய்வு செய்தது. பின்னர், ஆற்காட்டுத்துறை மீனவர்கள் இரவு நேரங்களில் ஏடிஎம்மில் ஏடிஎம்மை தேடி அலைவதைக் கண்டு பொலிசாருக்கு தகவல் கொடுத்தனர். அவர் சென்னை செல்வதற்காக பணத்தை எடுக்க விரும்பியதாக கூறப்படுகிறது. கைது செய்யப்பட்ட போலந்து நாட்டவர், வேதாரண்யம் நகர காவல் நிலையத்தில் விசாரணைக்கு உட்படுத்தப்பட்டார். அவர் விசாரணைக்கு நன்கு ஒத்துழைத்ததாகவும், போலந்து தூதரகத்தின் உதவியை நாடியதாகவும் போலீஸ் வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "திரு. மாடுஸ்ஸெவ்ஸ்கி மீது வெளிநாட்டினர் சட்டம் (1946) மற்றும் பாஸ்போர்ட் சட்டம் (1967) ஆகியவற்றின் கீழ் வழக்கு பதிவு செய்யப்பட்டு, புழல் மத்திய சிறையில் அடைக்கப்படுவார் என போலீஸ் வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "ஈழ மக்கள் ஜனநாயகக் கட்சியின் ஆதரவுடன் இலங்கையைச் சேர்ந்த 6 சீனப் பிரஜைகள் இந்தியாவுக்குள் நுழைந்ததாக உறுதிப்படுத்தப்படாத தகவல்களின் அடிப்படையில் மத்திய உளவுத்துறை எச்சரிக்கை விடுத்த ஒரு நாளுக்குப் பிறகு இந்த சம்பவம் நடந்துள்ளது. கடலோர மாவட்டங்களில் பலத்த பாதுகாப்பு ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளன. CSG பணியாளர்கள் பிராந்திய கடற்பகுதியில் கண்காணிப்பை மேம்படுத்தியதாகவும், கடலோர காவல்படை மற்றும் கடற்படையுடன் நெருக்கமாக பணியாற்றி வருவதாகவும் திரு. மிட்டல் கூறினார்.",
        "மரைன் போலீசார் தங்கள் உள்ளூர் சகாக்களுடன் இணைந்து கடலோரத்தில் பாதிக்கப்படக்கூடிய இடங்களில் சீர்குலைக்கும் நடவடிக்கைகளை மேற்கொண்டனர். கடற்கரையோரத்தில் ஏதேனும் வழக்கத்திற்கு மாறான செயலைக் கண்டாலோ அல்லது கேள்விப்பட்டாலோ, உடனடியாக CSG கட்டுப்பாட்டு அறையை எச்சரிக்குமாறு கிராம விழிப்புணர்வுக் குழுவின் உறுப்பினர்கள் கூறப்பட்டனர். வெளிநாட்டினரின் ஊடுருவல் குறித்த தகவல் தெரிந்தால், கடலோர பாதுகாப்பு நிறுவனங்களுக்கு தகவல் தெரிவிக்குமாறு மீனவ சமூகம் எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது.(தி இந்து)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "போலிஷ்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடற்கரை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போலிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போலிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Matuszewski Wladyslaw Francisze",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிறு மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஆற்கோட்டுத்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மட்டுஸ்ஸெவ்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வேதாரண்யம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கலிமியர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடலோர பாதுகாப்பு குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்தீப் மிட்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போலந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மட்டுஸ்ஸெவ்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்கோட்டுத்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மட்டுஸ்ஸெவ்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏடிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரவு நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "போலிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வேதாரண்யம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போலந்து தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மட்டுஸ்ஸெவ்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டினர் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1946",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1967",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈழ மக்கள் ஜனநாயகக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மிட்டல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மரைன் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிராம கண்காணிப்பு குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSG கட்டுப்பாட்டு அறை",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}