{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130275",
  "time_ut": 1656326690,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரம்புக்கனை துப்பாக்கிப் பிரயோகம் : முன்னாள் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் உள்ளிட்டோருக்கு பிணையளிக்க சட்ட மா அதிபர் எதிர்ப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rambukkana shooting: Attorney General opposes bail for former senior superintendent of police",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Police in riot gear stormed a rally in Rambukkana, Kegalle on Friday, removing hundreds of protesters by truck.",
        "The announcement was made by Deputy Solicitor General Janaka Bandara on behalf of the Attorney General in the Main Court of Appeal.",
        "Respondent today (27) when a petition was filed seeking the issuance of a 'writ' order (writ) quashing the order of Kegalle Magistrate Vasana Navaratna to immediately arrest the police officer who ordered the shooting and the police officers involved in the shooting. Janaka Bandara announced this.",
        "Former Kegalle Senior Superintendent of Police K.P. The writ petition has been filed in the Court of Appeal on behalf of the police officers including Keerthiratne.",
        "In this context, the Court of Appeal of Maine directed the Inspector General of Police and the Director General of the CID, who have been named as defendants in the petition, to appear before the House on the 27th of this month.",
        "Accordingly, the writ petition was considered today in the presence of a panel of judges comprising Justices Sobitha Rajakaruna and Dhammika Kanepola of the Main Court of Appeal.",
        "President's Counsel Savannah Fernando and Deputy Solicitor General Janaka Bandara appeared for the petitioners.",
        "Presenting the case to the House, Presidential Counsel Savannah Fernando said that if the Attorney General declares that he has no objection to bailing out his service recipients, there is no need to take the case further.",
        "Deputy Solicitor General Janaka Bandara, who was present in the House, said that the Attorney General would issue an objection to grant bail to the petitioners.",
        "Accordingly, the court decided to continue the petition for further consideration and decided to hold further hearings on the 29th of next month."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rambukkana",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rambukkana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kegalle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Main Court of Appeal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kegalle Magistrate Vasana Navaratna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Court of Appeal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keerthiratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Court of Appeal of Maine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sobitha Rajakaruna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhammika Kanepola",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Main Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Savannah Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Janaka Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Savannah Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 29th of next month",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රඹුක්කන වෙඩි තැබීම: හිටපු ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරීට ඇප ලබාදීමට නීතිපති විරුද්ධයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පසුගිය සිකුරාදා කෑගල්ල රඹුක්කන නගරයේ පැවති උද්ඝෝෂණ රැලියකට පොලිසිය කඩා වැදී විරෝධතාකරුවන් සිය ගනනක් ට්‍රක් රථවලින් ඉවත් කර ඇත.",
        "ප්‍රධාන අභියාචනාධිකරණයේදී නීතිපතිවරයා වෙනුවෙන් නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් ජනක බණ්ඩාර මහතා විසින් මෙම නිවේදනය නිකුත් කරන ලදී.",
        "වෙඩි තැබීමට නියෝග කළ පොලිස් නිලධාරියා සහ වෙඩි තැබීමට සම්බන්ධ පොලිස් නිලධාරීන් වහා අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙස කෑගල්ල මහේස්ත‍්‍රාත් වාසනා නවරත්නගේ නියෝගය බල රහිත කරමින් ‘රිට්’ ආඥාවක් (රිට්) නිකුත් කරන මෙන් ඉල්ලා ගොනු කළ පෙත්සමක් අද (27) වගඋත්තරකරු ජනක බණ්ඩාර මේ බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "කෑගල්ල හිටපු ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කේ.පී. කීර්තිරත්න ඇතුළු පොලිස් නිලධාරීන් වෙනුවෙන් අභියාචනාධිකරණයට මෙම රිට් පෙත්සම ගොනු කර තිබේ.",
        "මෙම තත්ත්වය මත මෙම පෙත්සමේ විත්තිකරුවන් ලෙස නම් කර ඇති පොලිස්පතිවරයාට සහ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයාට මේ මස 27 වැනි දින සභාව හමුවේ පෙනී සිටින ලෙස අභියාචනාධිකරණය මයිනෙන් නියෝග කළේය.",
        "ඒ අනුව එම රිට් පෙත්සම අද සළකා බැලුණේ ප්‍රධාන අභියාචනාධිකරණ විනිසුරු සෝභිත රාජකරුණා සහ ධම්මික කනේපොල යන විනිසුරු මඩුල්ල හමුවේයි.",
        "පෙත්සම්කරුවන් වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතිඥ සවානා ප්‍රනාන්දු සහ නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් ජානක බණ්ඩාර යන මහත්වරු පෙනී සිටියහ.",
        "නඩුව සභාවට ඉදිරිපත් කළ ජනාධිපති නීතීඥ සවානා ප්‍රනාන්දු කියා සිටියේ තම සේවාලාභීන්ට ඇප ලබාදීමට තම විරෝධයක් නොමැති බව නීතිපතිවරයා ප්‍රකාශ කළහොත් නඩුව තවදුරටත් ගෙනයාමට අවශ්‍ය නොවන බවයි.",
        "එහිදී සභාවට පැමිණි නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් ජනක බණ්ඩාර කියා සිටියේ පෙත්සම්කරුවන්ට ඇප ලබාදීමට නීතිපතිවරයා විරෝධතාවක් ඉදිරිපත් කරන බවයි.",
        "ඒ අනුව පෙත්සම වැඩිදුර සළකා බැලීම සඳහා තවදුරටත් කරුණු දැක්වීමට තීරණය කළ අධිකරණය වැඩිදුර විභාගය ලබන මස 29 වැනිදා පැවැත්වීමට තීරණය කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රඹුක්කන",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රඹුක්කන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෑගල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනක බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන අභියාචනාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කෑගල්ල මහේස්ත්‍රාත් වාසනා නවරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනක බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අභියාචනාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කීර්තිරත්න ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේන් අභියාචනාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෝභිත රාජකරුණා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධම්මික කනේපොල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවානා ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනක බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සවානා ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනක බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලබන මස 29 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரம்புக்கனை துப்பாக்கிப் பிரயோகம் : முன்னாள் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் உள்ளிட்டோருக்கு பிணையளிக்க சட்ட மா அதிபர் எதிர்ப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "கேகாலை மாவட்டம் - ரம்புக்கனை நகரில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தை  துப்பாக்கிப் பிரயோகம் செய்து பொலிசார் கலைத்தமை, அத்துப்பாக்கிச் சூட்டில் ஒருவர் உயிரிழந்து மேலும் பலர் காயமடைந்த சம்பவத்தில், விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ள கேகாலை முன்னாள் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் கீர்த்தி ரத்ன உள்ளிட்ட 4 பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்களுக்கும் பிணையளிக்க சட்ட மா அதிபர் ஆட்சேபனை வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "மேன் முறையீட்டு நீதிமன்றில் இது குறித்த அறிவிப்பை சட்ட மா அதிபர் சார்பில் பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரால் ஜனக பண்டார வெளியிட்டார்.",
        "குறித்த துப்பாக்கிச் சூடு  நடாத்த உத்தரவிட்ட பொலிஸ் அதிகாரியையும், அந்த துப்பாக்கிச் சூட்டுடன் தொடர்புபட்ட பொலிஸ்  உத்தியோகத்தர்களையும் உடனடியாக கைது செய்து மன்றில் ஆஜர் செய்ய கேகாலை நீதிவான் வாசனா நவரட்ன  விடுத்த உத்தரவை  ரத்து செய்து ' ரிட் ' ஆணை ஒன்றினை ( எழுத்தாணை) பிறப்பிக்குமாறு கோரி  தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ள   மனு  இன்று ( 27) பரிசீலிக்கப்ப்ட்ட போது  பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரால் ஜனக பண்டார இதனை அறிவித்தார்.",
        "இந்த துப்பாக்கிச் சூடு தொடர்பில் கைது செய்யப்பட்டு விலக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ள கேகாலை முன்னாள் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர்  கே.பி. கீர்த்திரத்ன உள்ளிட்ட பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் சார்பில் இந்த ரிட் மனு மேன் முறையீட்டு நீதிமன்றில் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "இந் நிலையில் இம்மனு தொடர்பில்  இன்று  27 ஆம் திகதி மன்றில் விளக்கமளிக்குமாறு, மேன் முறையீட்டு நீதிமன்றம்  கடந்த 02 ஆம் திகதி மனுவின் பிரதிவாதிகளாக பெயரிடப்பட்டுள்ள பொலிஸ்  மா அதிபர் மற்றும்  சி.ஐ.டி.யின் பணிப்பளருக்கு உத்தரவிட்டது.",
        "அதன்படி  மேன் முறையீட்டு நீதிமன்றின் நீதிபதிகளான சோபித்த ராஜகருணா மற்றும் தம்மிக கனேபொல ஆகியோர் அடங்கிய நீதிபதிகள் குழாம் முன்னிலையில், குறித்த ரிட் மனு இன்று  பரிசீலிக்கப்பட்டது.",
        "இதன்போது மனுதாரர்களுக்காக ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சவேந்ர பெர்ணான்டோவும், பிரதிவாதிகள் சார்பில் பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரால் ஜனக பண்டாரவும் மன்றில் ஆஜராகினர்.",
        "இதன்போது மன்றில் விடயங்களை முன்வைத்த ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சவேந்ர பெர்ணான்டோ, தமது சேவை பெறுநர்களுக்கு பிணையளிக்க சட்ட மா அதிபர் ஆட்சேபனை இல்லை என அறிவிப்பாரானால், வழக்கினை முன் கொண்டு செல்ல வேண்டிய அவசியம் இல்லை என தெரிவித்தார்.",
        "இதன்போது மன்றில் ஆஜராகியிருந்த பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரால் ஜனக பண்டார,  மனுதாரர்களுக்கு பிணையளிக்க சட்ட மா அதிபர் ஆட்சேபனம் வெளியிடுவதாக தெரிவித்தார்.",
        "அதன்படி இந்த மனுவை தொடர்ந்து பரிசீலனைக்கு எடுக்க தீர்மானித்த நீதிமன்றம், மேலதிக பரிசீலனைகளை  மீள நாளைமறுதிளம் 29 ஆம் திகதி முன்னெடுக்க தீர்மானித்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரம்புக்கன",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரம்புக்கன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கேகாலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேல்முறையீட்டு முதன்மை நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கேகாலை நீதவான் வாசனா நவரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கீர்த்திரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைனே மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சோபித ராஜகருணா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க கனேபொல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதன்மை நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவன்னா பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனக பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சவன்னா பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த மாதம் 29 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}