{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132527",
  "time_ut": 1659193943,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சிதைக்கப்படும் அ.தி.மு.க.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ADMK to be destroyed",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "In Tamil Nadu, which is full of women with the most 'Kalanidhi' degrees in the world, if the Dravidian system-style government that is responsible for it is to be weakened, DMK, ADMK. It has come to light that national level political parties have decided to divide the bipolar political forces and destroy each other.",
        "In this case, 'D.M.K. The ADMK, which was born out of the slogan 'An evil force', has been working with the BJP, a national party that is struggling to gain a foothold in Tamil Nadu, to destroy the existing internal conflict in the party as a reason.",
        "Especially in the ADMK, currently Palanichami is on one side and Panneerselvam on the other, apart from this, Sasikala and Dhinakaran have split in different directions and are running separately as the four faces of the ADMK. As a result, the ADMK, which is thriving with the strength of one and a half crore volunteers. is falling apart. Who is the ADMK? There have been problems with the original.",
        "ADMK should run with vitality, its political opponent DMK. Even so, the BJP, which is waiting to occupy the AIADMK and carry out its own political upheaval, continues to weaken the AIADMK with the support of the DMK. By continuing to support Panneerselvam, he forced Edappadi Palaniswami to join the BJP. The party is determined to start its political account in Tamil Nadu.",
        "The Prime Minister gave due importance to Edappadi Palaniswami during his visit to Tamil Nadu, after he was elected as the interim general secretary of ADMK, he went to Delhi and tried to meet him in person but failed, then Tamil Nadu BJP. He is disgruntled as he does not get due importance even after meeting with the leader Annamalai. This is the BJP. It is a planned and manipulated psychological strategy.",
        "Meanwhile, since the judgments of the court and the Election Commission are also important in the internal party issue of AIADMK, it has been warned that this issue will continue till the 2024 parliamentary elections.",
        "Because the BJP, which is targeting eight Lok Sabha constituencies in Tamil Nadu, is currently planning and working on all strategies to win there. As this requires the support of all the ADMK's organization and assembly, the BJP is hoping for a permanent solution to the intra-party conflict till the election. It is also predicted not to like",
        "Although Tamil Nadu Chief Minister Stalin congratulated Draupadi Murmu on his assumption of office as the fifteenth President of India, it is generally considered a political gesture, but the BJP There is also a view that the Tamil Nadu Chief Minister's congratulatory message was sent to the new President to temporarily relieve pressure from the Governor and their representative, the Governor.",
        "In this regard, DMK's senior functionaries, Stalin's approach was completely new. As it is known that the Prime Minister is certain to participate in the Chess Olympiad held in Mamallapuram, the Tamil Nadu government has invited Sonia Gandhi, the leader of the Congress party, to participate as a special guest in this chess game.",
        "At the same time BJP The Central Government has imposed Goods and Services Tax on rice. Rice mill owners, rice wholesalers and retailers have protested against this. In this situation, keeping the price increase, BJP, DMK. AIADMK also thinks that they can do politics against the political parties.",
        "In the current context, the Kodanad murder-robbery case against ADMK's Interim General Secretary Edappadi and the Gutka case against ADMK's supporting ministers Vijayabaskar, CV Shanmugam and Velumani will continue to be revived. The ruling DMK in the state has adopted a strategy to weaken the political power of the ADMK, which is built and saved by the administrators, through lawsuits. The government and BJP ruling at the center. The government is also launching a two-pronged attack.",
        "In this case, if it continues to travel with BJP, it will have to lose the minority vote bank and the votes of the downtrodden people. Having firmly understood this, the DMK will ignore the BJP in the upcoming elections. The moderates of the ADMK have told Edappadi that they want to face the election hand in hand with the Congress, which is dissatisfied with the alliance.",
        "If the BJP is excluded from the alliance, the DMK will They have also said that the communist parties who are currently dissatisfied with the alliance will also join the ADMK. Only if such concrete action is taken, DMK And they have said that they can build and save the ADMK political movement which is being systematically destroyed by the BJP.",
        "The party voting for ADMK is to save the political movement of ADMK which is faltering due to lack of consensus among general committee members, senior and leading administrators and second level leaders. It is a demand not only of volunteers but also of women who have benefited due to Dravidian movement politics.",
        "It is a fact that the future of the party depends on Edappadi taking such decisions."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalanidhi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "D.M.K.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Palanichami",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Panneerselvam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dhinakaran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one and a half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Panneerselvam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Edappadi Palaniswami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Edappadi Palaniswami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu BJP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Annamalai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Election Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Draupadi Murmu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Chess Olympiad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mamallapuram",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sonia Gandhi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BJP The Central Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Goods and Services Tax",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kodanad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK's Interim General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Edappadi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gutka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayabaskar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Velumani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Edappadi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Edappadi",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ADMK විනාශ කරනවා",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ලෝකයේ වැඩිම ‘කලනිධි’ උපාධි හිමි කාන්තාවන්ගෙන් පිරී සිටින තමිල්නාඩුවේ ඊට වගකිව යුතු ද්‍රවිඩ ක්‍රමයේ ආණ්ඩුව දුර්වල කිරීමට නම් ඩී.එම්.කේ., ඒ.ඩී.එම්.කේ. දෙබිඩි දේශපාලන බලවේග දෙකඩ කර එකිනෙක විනාශ කිරීමට ජාතික මට්ටමේ දේශපාලන පක්ෂ තීරණය කර ඇති බව හෙළි වී තිබේ.",
        "මෙහිදී 'ඩී.එම්.කේ. ‘දුෂ්ට බලවේගයක්’ යන සටන් පාඨයෙන් බිහි වූ ඒ.ඩී.එම්.කේ පක්ෂය තමිල්නාඩුවේ පය ගසා ගැනීමට දඟලන ජාතික පක්ෂයක් වන භාරතීය ජනතා පක්ෂය සමඟ එක්ව පක්ෂයේ පවතින අභ්‍යන්තර ගැටුම ඊට හේතුවක් ලෙස විනාශ කිරීමට කටයුතු කරමින් සිටී.",
        "විශේෂයෙන්ම ADMK එකේ දැනට පලනිචාමි එක පැත්තක, පන්නීර්සෙල්වම් අනිත් පැත්ත, මේ හැරුණු විට සසිකලා සහ දිනකරන් විවිධ පැතිවලට බෙදී ADMK එකේ මුහුණු හතර ලෙසින් වෙන වෙනම දුවනවා. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස කෝටි එකහමාරක ස්වේච්ඡා සේවකයන්ගේ ශක්තියෙන් දියුණුවට පත්වන ඒ.ඩී.එම්.කේ. කඩා වැටෙනවා. ADMK යනු කවුද? මුල් පිටපත සමඟ ගැටළු ඇති විය.",
        "ADMK එහි දේශපාලන විරුද්ධවාදියා වන ඩී.එම්.කේ. එසේ වුව ද ඒ.අයි.ඒ.ඩී.එම්.කේ බලය අල්ලාගෙන තමන්ගේම දේශපාලන පෙරළියක් කිරීමට බලා සිටින භාරතීය ජනතා පක්‍ෂය ඩී.එම්.කේ පක්‍ෂයේ සහාය ඇතිව ඒ.අයි.ඒ.ඩී.එම්.කේ. පන්නීර්සෙල්වම්ට දිගටම සහාය දීමෙන් ඔහු එඩප්පාඩි පලනිස්වාමිට භාරතීය ජනතා පක්ෂයට බැඳීමට බල කළේය. පක්ෂය සිය දේශපාලන ගිණුම තමිල්නාඩුවෙන් ආරම්භ කිරීමට අදිටන් කරගෙන සිටී.",
        "අගමැති එඩප්පාඩි පලනිස්වාමිගේ තමිල්නාඩු සංචාරයේදී ඔහුට නිසි වැදගත්කමක් ලබා දුන් අතර, ඔහු ADMK හි අන්තර්වාර මහලේකම් ලෙස තේරී පත් වූ පසු, ඔහු දිල්ලියට ගොස් ඔහුව පෞද්ගලිකව හමුවීමට උත්සාහ කළ නමුත් එය අසාර්ථක විය, පසුව තමිල්නාඩු බී. නායක අන්නාමලෙයි හමුවීමෙන් පසුවත් නිසි වැදගත්කමක් නොලැබීම නිසා ඔහු සිටින්නේ නොසතුටිනි. මෙය භාරතීය ජනතා පක්ෂයයි. එය සැලසුම් සහගත සහ උපාමාරු කරන ලද මනෝවිද්‍යාත්මක උපාය මාර්ගයකි.",
        "මේ අතර ඒ.අයි.ඒ.ඩී.එම්.කේ අභ්‍යන්තර පක්‍ෂ ගැටලුවේදී අධිකරණයේ සහ මැතිවරණ කොමිසමේ තීන්දු ද වැදගත් වන බැවින් 2024 පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණය දක්වා මෙම ප්‍රශ්නය පවතිනු ඇතැයි අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "මන්දයත් තමිල්නාඩුවේ ලෝක් සභා මැතිවරණ කොට්ඨාශ අටක් ඉලක්ක කර ගනිමින් සිටින භාරතීය ජනතා පක්ෂය මේ වන විට එහි ජයග්‍රහණය සඳහා සියලු උපාය මාර්ග සැලසුම් කරමින් ක්‍රියා කරමින් සිටින බැවිනි. මේ සඳහා ADMK හි සියලුම සංවිධානයේ සහ රැස්වීමේ සහය අවශ්‍ය වන බැවින්, මැතිවරණය තෙක් අභ්‍යන්තර පක්ෂ ගැටුමට ස්ථිර විසඳුමක් ලබා ගැනීමට භාරතීය ජනතා පක්ෂය අපේක්ෂා කරයි. අකැමැති බව ද පුරෝකථනය කර ඇත",
        "ඉන්දියාවේ පහළොස්වැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස ද්‍රෞපදී මුර්මු වැඩ භාරගැනීම පිළිබඳව තමිල්නාඩු මහ ඇමැති ස්ටාලින් සුබපැතුම් පළ කළද එය සාමාන්‍යයෙන් දේශපාලන අභිනය ලෙස සැලකෙන නමුත් බී.ජේ.පී. තමිල්නාඩු මහඇමතිවරයාගේ සුබපැතුම් පණිවිඩය නව ජනාධිපතිවරයා වෙත යොමුකර ඇත්තේ ආණ්ඩුකාරවරයාගේ සහ ඔවුන්ගේ නියෝජිත ආණ්ඩුකාරවරයාගේ බලපෑම් තාවකාලිකව සමනය කර ගැනීමට බවටද මතයක් පවතී.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන්, DMK හි ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන්, ස්ටාලින්ගේ ප්‍රවේශය සම්පූර්ණයෙන්ම අලුත් විය. මාමල්ලපුරම් හි පැවැත්වෙන චෙස් ඔලිම්පියාඩ් තරගාවලියට අගමැතිවරයා සහභාගි වීම නියත බව දන්නා නිසා තමිල්නාඩු රජය කොංග්‍රස් පක්ෂ නායිකා සෝනියා ගාන්ධිට මෙම චෙස් ක්‍රීඩාවට විශේෂ ආරාධිතයකු ලෙස සහභාගි වන ලෙස ආරාධනා කර ඇත.",
        "ඒ සමගම බී.ජේ.පී මධ්‍යම රජය සහල් සඳහා භාණ්ඩ හා සේවා බද්ද පනවා තිබේ. සහල් මෝල් හිමියන්, සහල් තොග වෙළෙන්දන් සහ සිල්ලර වෙළෙන්දන් ඊට විරෝධය පළ කර තිබෙනවා. මේ තත්ත්වය තුළ මිල වැඩිවීම තබා බී.ජේ.පී., ඩී.එම්.කේ. ඒඅයිඩීඑම්කේ පක්ෂයත් හිතනවා දේශපාලන පක්ෂවලට විරුද්ධව දේශපාලනය කරන්න පුළුවන් කියලා.",
        "වත්මන් සන්දර්භය තුළ, ADMK හි අන්තර්වාර මහලේකම් Edappadi ට එරෙහි Kodanad මිනීමැරුම්-මංකොල්ලකෑමේ නඩුව සහ ADMK හි සහායක ඇමතිවරුන් වන විජයබාස්කර්, CV ෂන්මුගම් සහ වේලුමනීට එරෙහි ගුට්කා නඩුව දිගටම පණ ගැන්වෙනු ඇත.ප්රාන්තයේ පාලක DMK පක්ෂය දුර්වල කිරීමට උපාය මාර්ගයක් අනුගමනය කර ඇත. ADMK හි දේශපාලන බලය, පරිපාලකයින් විසින් ගොඩනඟා බේරා ගනු ලබන්නේ නඩු මගිනි. මධ්‍යයේ ආණ්ඩු කරන්නේ ආණ්ඩුව සහ BJP ය. ආණ්‌ඩුවත් දෙපැත්තට ප්‍රහාරයක්‌ එල්ල කරනවා.",
        "මේ අවස්ථාවේ දී එය තවදුරටත් භාරතීය ජනතා පක්ෂය සමඟ ගමන් කළහොත් සුළු ජාතික ඡන්ද බැංකුව සහ පීඩිත ජනතාවගේ ඡන්ද අහිමි වීමට සිදුවනු ඇත. මෙය තරයේ වටහාගෙන ඇති DMK පක්ෂය ඉදිරි මැතිවරණවලදී භාරතීය ජනතා පක්ෂය නොසලකා හරිනු ඇත. ADMK හි මධ්‍යස්ථ මතධාරීන් එඩප්පාඩිට පවසා ඇත්තේ සන්ධානය ගැන කලකිරී සිටින කොංග්‍රසය සමඟ කරට කර මැතිවරණයට මුහුණ දීමට අවශ්‍ය බවයි.",
        "භාරතීය ජනතා පක්ෂය සන්ධානයෙන් ඉවත් කළහොත් ඩී.එම්.කේ එමෙන්ම දැනට සන්ධානය සම්බන්ධයෙන් සෑහීමකට පත් නොවන කොමියුනිස්ට් පක්ෂ ද ඒ.ඩී.එම්.කේ. එවැනි සංයුක්ත පියවරක් ගතහොත් පමණක් ඩී.එම්.කේ තවද ඔවුන් පවසා ඇත්තේ භාරතීය ජනතා පක්ෂය විසින් ක්‍රමානුකූලව විනාශ කරන ADMK දේශපාලන ව්‍යාපාරය ගොඩනගා බේරාගත හැකි බවයි.",
        "මහ කමිටු සාමාජිකයින්, ජ්‍යෙෂ්ඨ සහ ප්‍රමුඛ පරිපාලකයින් සහ දෙවන පෙළ නායකයින් අතර එකඟතාවයක් නොමැතිකම හේතුවෙන් අඩපණ වන ADMK දේශපාලන ව්‍යාපාරය බේරා ගැනීමට ADMK පක්ෂයට ඡන්දය දීමයි.එය ස්වේච්ඡා සේවකයන්ගේ පමණක් නොව ප්‍රතිලාභ ලැබූ කාන්තාවන්ගේ ඉල්ලීමකි. ද්‍රවිඩ ව්‍යාපාර දේශපාලනය නිසා.",
        "එඩප්පාඩි මෙවැනි තීරණ ගැනීම මත පක්ෂයේ අනාගතය රඳා පවතින බව සත්‍යයකි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කලනිධි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පලනිචාමි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පන්නීර්සෙල්වම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනකරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක හමාරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.අයි.ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.අයි.ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පන්නීර්සෙල්වම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩු බී.ජේ.පී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්නමලෙයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.අයි.ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ද්‍රෞපදී මුර්මු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චෙස් ඔලිම්පියාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාමල්ලපුරම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෝනියා ගාන්ධි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BJP මධ්‍යම රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩ හා සේවා බද්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.අයි.ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝඩනාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK හි අන්තර්වාර ජෙනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුට්කා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයබාස්කර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වේලුමනී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එඩප්පාඩි",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிதைக்கப்படும் அ.தி.மு.க.",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "உலகளவில் அதிகளவு ‘கலாநிதி’ பட்டம் பெற்றிருக்கும் பெண்மணிகள் நிரம்பிய தமிழகத்தில், அதற்கு காரணமான திராவிட முறைமை பாணியிலான அரசை பலவீனப்படுத்தப்பட வேண்டும் என்றால், தி.மு.க., அ.தி.மு.க. எனும் இருமுனை அரசியல் சக்திகளைப் பிரித்து, ஏதேனுமொன்றை சிதைக்க வேண்டுமென தேசிய அளவிலான அரசியல் கட்சிகள் தீர்மானித்திருக்கின்றமை வெளிச்சத்துக்கு வந்துள்ளது.",
        "இந்நிலையில், ‘தி.மு.க. ஒரு தீய சக்தி’ என்ற கோஷத்தின் ஊடாக பிறந்த அ.தி.மு.க.வை, அக்கட்சியில் நிலவி வரும் உட்கட்சி பூசலை ஒரு காரணமாக வைத்து, அதனை சிதைக்க வேண்டுமென தமிழகத்தில் காலூன்ற துடிக்கும் தேசிய கட்சியான பா.ஜ.க.திட்டமிட்டு பணியாற்றி வருகிறது.",
        "அதிலும் அ.தி.மு.க.வில் தற்போது பழனிச்சாமி ஒருபுறம், பன்னீர்செல்வம் மறுபுறம், இதனை தவிர்த்து சசிகலா மற்றும் தினகரன் ஆகியோர் வெவ்வேறு திசையாக பிரிந்து, அ.தி.மு.க.வின் நான்கு முகங்களாக, தனித்து இயங்கி வருகிறார்கள். இதனால் ஒன்றரைக்கோடி தொண்டர்களின் வலிமையுடன் திகழும் அ.தி.மு.க. பிரிந்து கிடக்கிறது. இதில் யார் அ.தி.மு.க. அசல் என்பதில் பிரச்சினைகள் ஏற்பட்டுள்ளன.",
        "அ.தி.மு.க.உயிர்ப்புடன் இயங்க வேண்டும் என அதன் அரசியல் எதிரியான தி.மு.க. நினைத்தாலும், அதி.மு.க.வை ஆக்கிரமித்து, தன்னுடைய அரசியல் எழுச்சியை நிகழ்த்த வேண்டும் என காத்திருக்கும் பாஜக, தி.மு.க.வின் அதிகார துணையுடன் அதி.மு.க.வை தொடர்ந்து பலவீனப்படுத்தி வருகிறது. பன்னீர்செல்வத்துக்கு தொடர்ந்து ஆதரவளித்து, எடப்பாடி பழனிச்சாமியை நிர்ப்பந்தித்து, பா.ஜ.க. தன்னுடைய அரசியல் கணக்கை தமிழகத்தில் தொடங்க வேண்டும் என்பதில் அக்கட்சி உறுதியாக செயலாற்றி வருகிறது.",
        "தமிழகத்திற்கு வருகை தந்த போது எடப்பாடி பழனிச்சாமிக்கு உரிய முக்கியத்துவம் அளித்து பேசிய பிரதமர், அவர் அ.தி.மு.க.வின் இடைக்கால பொதுச்செயலாளராக தெரிவு செய்யப்பட்ட பிறகு, டெல்லிக்குச் சென்று அவரை நேரில் சந்திக்க முயன்றும் தோல்வியடைந்து, பிறகு தமிழக பா.ஜ.க. தலைவரான அண்ணாமலையுடன் சந்தித்தும் உரிய முக்கியத்துவம் கிடைக்காததால், அவர் அதிருப்தியில் இருக்கிறார். இது பா.ஜ.க. திட்டமிட்டு கையாளும் உளவியல் உத்தியாகும்.",
        "இதனிடையே அதி.மு.க.வின் உட்கட்சி விவகாரத்தில் நீதிமன்றம், தேர்தல் ஆணையம் ஆகியவற்றின் தீர்ப்புகளும் முக்கியம் என்பதால், இந்த விவகாரம் 2024ஆம் ஆண்டு நடைபெறும் பாராளுமன்றத் தேர்தல் வரை தொடரும் என்றும் எச்சரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஏனெனில் தமிழகத்தில் எட்டு மக்களவைத் தொகுதிகளை குறி வைத்து போட்டியிடும் பா.ஜ.க., அங்கு வெல்வதற்கான அனைத்து உத்திகளையும் தற்போதே திட்டமிட்டு பணியாற்றி வருகிறது. இதற்கு அ.தி.மு.க.வின் அனைத்து அமைப்பு மற்றும் பேரவையின் ஆதரவு அவசியம் என்பதால், தேர்தல் நடைபெறும் வரை உட்கட்சி பூசலுக்கு நிரந்தரமான ஒரு தீர்வு கிடைப்பதை பா.ஜ.க. விரும்பாது என்றும் கணிக்கப்படுகின்றது",
        "இந்தியாவின் பதினைந்தாவது குடியரசு தலைவராக பதவி ஏற்று கொண்ட திரௌபதி முர்முவிற்கு தமிழக முதல்வர் ஸ்டாலின் வாழ்த்து தெரிவித்திருப்பது அரசியல் நாகரீகம் என்று பொதுவாக கருதினாலும், பா.ஜ.க. மற்றும் அவர்களது பிரதிநிதியான ஆளுநர் ஆகியோரின் அழுத்தங்களிலிருந்து தற்காலிகமாக நிவாரணம் பெறுவதற்காகத்தான், புதிய குடியரசு தலைவருக்கு தமிழக முதல்வர் வாழ்த்து செய்தி அனுப்பப்பட்டது என்ற பார்வையும் உள்ளது.",
        "இது தொடர்பாக தி.மு.க.வின் மூத்த நிர்வாகிகள், ஸ்டாலின் அவர்களது அணுகுமுறை முற்றிலும் புதிது. மாமல்லபுரத்தில் நடைபெறும் செஸ் ஒலிம்பியாட் போட்டியில் பிரதமர் பங்கேற்பது உறுதி என்று தெரிந்த நிலையில், இந்த செஸ் விளையாட்டு போட்டியில் சிறப்பு அதிதியாக பங்கு பற்றுமாறு தமிழக அரசின் சார்பில் காங்கிரஸ் கட்சியின் தலைவரான சோனியா காந்திக்கு அழைப்பு விடுக்கப்பட்டிருக்கிறது.",
        "அதேதருணத்தில் பா.ஜ.க. தலைமையிலான மத்திய அரசு, அரிசி மீது பொருட்கள் சேவைகள் வரியை விதித்திருக்கிறது. இதற்கு அரிசி ஆலை அதிபர்கள், அரிசி மொத்த விற்பனையாளர்கள், சில்லறை விற்பனையாளர்கள் என்று பலரும் எதிர்ப்பு தெரிவித்திருக்கிறார்கள். இவ்வாறான நிலையில் குறித்த விலை அதிகரிப்பை வைத்து பா.ஜ.க., தி.மு.க. என்று ஆகிய அரசியல் கட்சிகளுக்கு எதிராக அரசியல் செய்ய இயலும் என்றும் அதி.மு.க.வினர் கருதுகிறார்கள்.",
        "அ.தி.மு.க.வின் இடைக்கால பொதுச்செயலாளரான எடப்பாடி மீது கொடநாடு கொலை கொள்ளை வழக்கு விவகாரம், அ.தி.மு.க.வுக்கு ஆதரவு தெரிவிக்கும் முனனாள் அமைச்சர்கள் விஜயபாஸ்கர், சிவி சண்முகம், வேலுமணி ஆகியவர்கள் மீது குட்கா வழக்கு விவகாரம் இவை தொடர்ந்து உயிர்ப்பிக்கப்படும் என்பதால், தற்போதைய சூழலில் நிர்வாகிகளால் கட்டி காப்பாற்றப்படும் அ.தி.மு.க.எனும் அரசியல் சக்தியை, வழக்குகள் மூலம் பலவீனப்படுத்தும் உத்தியை மாநிலத்தில் ஆளும் தி.மு.க. அரசும், மத்தியில் ஆளும் பா.ஜ.க. அரசும் இருமுனை தாக்குதலாக தொடுத்து வருகிறது.",
        "இந்நிலையில் பா.ஜ.க.வுடன் தொடர்ந்து பயணித்தால் சிறுபான்மையின வாக்கு வங்கி மற்றும் தாழ்த்தப்பட்ட மக்களின் வாக்குகளையும் இழக்க வேண்டி வரும். இதனை உறுதியாக புரிந்து கொண்டு, எதிர்வரும் தேர்தலில் பா.ஜ.க.வை புறக்கணித்துவிட்டு, தி.மு.க. கூட்டணியில் அதிருப்தியுடன் இருக்கும் காங்கிரசுடன் கைகோர்த்து தேர்தலை சந்திக்க வேண்டுமென அ.தி.மு.க.வின் நடுநிலையாளர்கள் எடப்பாடியிடம் தெரிவித்திருக்கிறார்கள்.",
        "பா.ஜ.க.வை கூட்டணியில் இருந்து விலக்கி விட்டால், தி.மு.க. கூட்டணியில் தற்போது அதிருப்தியுடன் இருக்கும் கம்யூனிஸ்ட் கட்சிகளும் அ.தி.மு.க.வில் இணைந்துக் கொள்ளும் என்றும் தெரிவித்திருக்கிறார்கள். இத்தகைய உறுதியான நடவடிக்கையை எடப்பாடி மேற்கொண்டால்தான், தி.மு.க. மற்றும் பா.ஜ.க.வால் திட்டமிட்டு சிதைக்கப்பட்டு வரும் அ.தி.மு.க.எனும் அரசியல் இயக்கத்தை கட்டி காப்பாற்ற இயலும் எனவும் அவர்கள் தெரிவித்திருக்கிறார்கள்.",
        "பொதுக்குழு உறுப்பினர்கள், மூத்த மற்றும் முன்னணி நிர்வாகிகள், இரண்டாம் கட்ட தலைவர்களிடையே ஒருமித்த கருத்தின்மை போன்ற குறைபாடுகளால் தத்தளிக்கும் அ.தி.மு.க.எனும் அரசியல் இயக்கத்தை, இடைக்கால பொதுச்செயலாளராக தெரிவு செய்யப்பட்டிருக்கும் எடப்பாடி தீர்க்கமான முடிவுடன் செயல்பட்டு காப்பாற்ற வேண்டும் என்பதே அ.தி.மு.க.வுக்கு வாக்களிக்கும் அக்கட்சியின் தொண்டர்கள் மட்டுமல்லாமல், திராவிட இயக்க அரசியல் காரணமாக பலன் பெற்றிருக்கும் பெண்மணிகளின் கோரிக்கையாகவும் இருக்கிறது.",
        "எடப்பாடி எம்மாதிரியான முடிவுகளை மேற்கொள்ளவிருக்கிறார் என்பதை பொறுத்து தான் அக்கட்சியின் எதிர்காலம் இருக்கும் என்பது நிதர்சனமான உண்மை."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கலாநிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தி.மு.க.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பழனிச்சாமி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பன்னீர்செல்வம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினகரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்றரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிமுக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிமுக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பன்னீர்செல்வம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெல்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழக பா.ஜ.க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அண்ணாமலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிமுக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திரௌபதி முர்மு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செஸ் ஒலிம்பியாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாமல்லபுரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சோனியா காந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாஜக மத்திய அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரக்கு மற்றும் சேவை வரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரிசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிமுக",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொடநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க.வின் இடைக்கால பொதுச்செயலாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குட்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயபாஸ்கர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேலுமணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எடப்பாடி",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}