{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/யாழ்ப்பாணம்/நல்லூர்-உற்சவம்-தொடர்பில்-சிறுபிள்ளைத்தனமான-செய்தி/71-302280",
  "time_ut": 1660451843,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நல்லூர் உற்சவம் தொடர்பில் சிறுபிள்ளைத்தனமான செய்தி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Childish news about Nallur Utsavam",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Jaffna gives untrue and childish comments to the media about the Nallur temple festival. Jaffna regarding Deputy Chief Minister Tu. Eesan. Varadarajan Parthiban, member of the municipal council, condemned the council.",
        "Jaffna. The member of the municipal council said this while the monthly session of the municipal council was held. In addition,",
        "The historical background of Nallur Kandaswamy Temple and Jaffna Municipal Council is very long. Whether we are where we are today or where we will be in the future, everything is blessed by Nallur Kandan.",
        "This High Council is working with the scepter blessed by Nallur Kandan for the work that the Jaffna Metropolitan Council has been doing for the Lord Nallur Kantha for years. It is not advisable for us to act in such a way as to affect that historical bond.",
        "Arnold was the mayor in 2020. As he traveled abroad during Nallur Perundruvizha, Deputy Chief Minister Dhu Eesan held the position of Deputy Chief Minister of the city. At that time (year 2020) he had held a media conference regarding the Nallur Kandaswamy temple festival.",
        "In that media meeting, due to the corona virus, the supporters could not do any formalities, including the Kavadis. He had said that he could not give alms. He has re-shared the video of the 2020 Nadathiya press conference through his homepage this time during the Nallur festival. By this he creates a confusion among the people.",
        "Apart from that, the Deputy Chief Minister who commented to a media 3 days ago, when I was acting Chief Minister in 2020, when there was a question whether the Nallur Kandan temple festival would be held or not due to the corona virus, the Presidential Secretariat sent letters to the Ministry of Health and other levels and increased the permission for only 50 people to participate in the festival. He had irresponsibly made untrue comments to the media.",
        "He also expressed his views that the present Chief Minister has not taken any effort to come up with the Nallai Kandan outer road in 2021.",
        "What is the connection between Nallur Kantha Peruman coming out and the mayor? It is ridiculous that the Deputy Chief Minister of a city acts without even that understanding.",
        "He has childishly informed the media that the present Chief Minister has not taken any effort to hold the 2021 festival as if the 2020 festival was done by him.",
        "Nallur Kandaswamy temple is not only a symbol of Saiva Tamil people but it is seen as a symbol of Jaffna by all. He said that it is a historical divine work, so if he has any interest in that work, he condemns such childish comments to the media and requests him to behave responsibly. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Childish",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Nallur",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nallur",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tu.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Varadarajan Parthiban",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the municipal council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the municipal council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nallur Kandaswamy Temple",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nallur Kandan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This High Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nallur Kandan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Jaffna Metropolitan Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nallur Kantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Arnold",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nallur Perundruvizha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhu Eesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "year 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nallur Kandaswamy",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kavadis",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nallur",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nallur",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Kandan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Presidential Secretariat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only 50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nallai Kandan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nallur Kantha Peruman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nallur Kandaswamy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saiva Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නල්ලූර් උත්සවය ගැන බොළඳ ආරංචියක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යාපනය නල්ලූර් කෝවිලේ මංගල්‍යය ගැන මාධ්‍යයට අසත්‍ය සහ බොළඳ අදහස් ලබා දෙයි. නියෝජ්‍ය මහ ඇමැති තු ඊසාන් සම්බන්ධයෙන් යාපනය. නගර සභා මන්ත්‍රී වරදරාජන් පාර්තිබන් සභාව හෙළා දුටුවේය.",
        "යාපනය. නාගරික මන්ත්‍රීවරයා මේ බව පැවසුවේ නගර සභාවේ මාසික සභා වාරය පැවති අතරවාරයේදීය. අතිරෙකව,",
        "නල්ලූර් කන්දස්වාමි විහාරස්ථානයේ සහ යාපනය මහ නගර සභාවේ ඓතිහාසික පසුබිම ඉතා දිගුය. අපි අද සිටින තැන සිටියත් අනාගතයේ කොතැනක සිටියත් සියල්ලටම නල්ලූර් කන්දන්ගේ ආශිර්වාදය ලැබේ.",
        "යාපනය මහනගර සභාව නල්ලූර් කාන්ත ස්වාමීන් වහන්සේ වෙනුවෙන් වසර ගණනාවක් තිස්සේ කරන කාර්යයට නල්ලූර් කන්දන්ගේ ආශිර්වාදය ලත් යෂ්ටියෙන් මේ මහ සභාව කටයුතු කරනවා. එම ඓතිහාසික බැඳීම කෙරෙහි බලපාන අයුරින් අප කටයුතු කිරීම සුදුසු නැත.",
        "ආර්නෝල්ඩ් 2020 දී නගරාධිපති විය. ඔහු නල්ලූර් පේරුන්ද්රුවිජ්ජා සමයේදී විදේශගත වූ බැවින්, නියෝජ්ය මහ ඇමති දූ ඊසන් නගරයේ නියෝජ්ය මහ ඇමති ධුරය දැරීය. ඒ වන විට (2020 වසර) ඔහු නල්ලූර් කන්දස්වාමි කෝවිලේ උත්සවය සම්බන්ධයෙන් මාධ්‍ය සාකච්ඡාවක් පවත්වා ඇත.",
        "එම මාධ්‍ය හමුවේදී කොරෝනා වෛරසය හේතුවෙන් ආධාරකරුවන්ට කාවාඩි ඇතුළු කිසිදු විධිමත් කටයුත්තක් කිරීමට නොහැකි විය. දානයක් දෙන්න බෑ කියලා තිබුණා. ඔහු මෙවර නල්ලූර් උත්සවය අතරතුර 2020 නාඩතිය මාධ්‍ය සාකච්ඡාවේ වීඩියෝව ඔහුගේ මුල් පිටුව හරහා නැවත බෙදාගෙන ඇත. මෙයින් ඔහු ජනතාව අතර ව්‍යාකූලත්වයක් ඇති කරයි.",
        "ඊට අමතරව 2020 වසරේ මා වැඩබලන මහඇමතිවරයාව සිටියදී කොරෝනා වෛරසය හේතුවෙන් නල්ලූර් කන්දන් විහාරස්ථානයේ මංගල්‍යය පවත්වනවාද නැද්ද යන ප්‍රශ්නය මතුව තිබියදී මීට දින 3කට පෙර මාධ්‍ය වෙත අදහස් දැක්වූ නියෝජ්‍ය ප්‍රධාන අමාත්‍යවරයා, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය විසින් සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයට සහ අනෙකුත් මට්ටම්වලට ලිපි යවා උත්සවයට සහභාගී වීමට 50 දෙනෙකුට පමණක් අවසර ලබා දී ඇති අතර, ඔහු වගකීම් විරහිතව මාධ්‍ය වෙත අසත්‍ය අදහස් පළ කර තිබුණි.",
        "2021 දී නල්ලයි කන්දන් පිටත මාර්ගය ඇති කිරීමට වත්මන් ප්‍රධාන අමාත්‍යවරයා කිසිදු උත්සාහයක් ගෙන නොමැති බවද ඔහු මෙහිදී අදහස් පළ කළා.",
        "නල්ලූර් කාන්ත පෙරුමාන් එළියට එන එකයි නගරාධිපතිවරයායි අතර තියෙන සම්බන්ධය මොකක්ද? ඒ අවබෝධයවත් නැතිව නගරයක නියෝජ් ය මහ ඇමැතිවරයා කටයුතු කිරීම විහිළුවකි.",
        "2020 උත්සවය තමන් විසින් කළා සේ 2021 උත්සවය පැවැත්වීමට වත්මන් මහ ඇමතිවරයා කිසිදු උත්සාහයක් ගෙන නොමැති බව ඔහු බොළඳ ලෙස මාධ්‍ය වෙත දන්වා ඇත.",
        "නල්ලූර් කන්දස්වාමි කෝවිල සෛව දෙමළ ජනයාගේ සංකේතයක් පමණක් නොව එය යාපනයේ සංකේතයක් ලෙස සියල්ලන්ටම පෙනේ. එය ඉතිහාසගත දිව්‍යමය කාර්යයක් බවත්, එබැවින් එම කාර්යයට කැමැත්තක් ඇත්නම් මෙවැනි බොළඳ මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කිරීම හෙළා දකින බවත් වගකීමෙන් යුතුව හැසිරෙන ලෙස ඉල්ලා සිටින බවත් ඔහු පැවසීය. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බොළඳයි",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "නල්ලුර්",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නල්ලුර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තු.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වර්දරාජන් පාර්තිබන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නල්ලූර් කන්දස්වාමි පන්සල",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් කන්දන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම උසස් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් කන්දන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය මහනගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් කාන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර්නෝල්ඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් පෙරුන්ද්රුවිෂා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දූ ඊසාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් කන්දස්වාමි",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාවාඩි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නල්ලුර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 3 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නල්ලුර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "කන්දන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නල්ලයි කන්දන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නල්ලූර් කාන්ත පෙරුමාන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නල්ලූර් කන්දස්වාමි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සයිව දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நல்லூர் உற்சவம் தொடர்பில் சிறுபிள்ளைத்தனமான செய்தி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நல்லூர் கோவில் உற்சவம் தொடர்பில் உண்மைக்குப் புறம்பான சிறுபிள்ளைத்தனமான கருத்துக்களை ஊடகங்களுக்குத் தெரிவிக்கும் யாழ். மாநகர பிரதி முதல்வர் து.ஈசன் தொடர்பாக யாழ். மாநகர சபை உறுப்பினர் வரதராஜன் பார்த்திபன் சபையில் கண்டனம் தெரிவித்தார்.",
        "யாழ். மாநகர சபையின் மாதாந்த அமர்வு இடம்பெற்றபோதே மாநகர சபை உறுப்பினர் இதனை தெரிவித்தார். மேலும் தெரிவிக்கையில்,",
        "நல்லூர் கந்தசுவாமி கோவிலுக்கும் யாழ்.மாநகர சபைக்குமான வரலாற்று பின்னணியானது மிக நீண்டதாகும். இன்று நாங்கள் இருக்கின்ற இடமாக இருக்கட்டும் எதிர்காலத்தில் நாங்கள் இருக்கபோகின்ற இடமாக இருக்கட்டும் எல்லாவற்றிலும் நல்லூர் கந்தனின் அருளாசி உள்ளது.",
        "ஆண்டாண்டு காலமாக நல்லூர் கந்தப்பெருமானுக்கு யாழ்.மாநகர சபை செய்து வருகின்ற பணிக்கு நல்லூர் கந்தன் அருளிய செங்கோலுடன் தான் இந்த உயரிய சபை செயற்படுகின்றது. அந்த வரலாற்று பந்தத்திற்கு பங்கம் ஏற்படும் வகையில் நாம் செயற்படுவது உகந்தது அல்ல.",
        "2020 ஆம் ஆண்டு ஆனோல்ட், மாநகர முதல்வராக இருந்தார். அவர் நல்லூர் பெருந்திருவிழா காலத்தில் வெளிநாடு ஒன்றுக்கு பயணமானதால் மாநகரத்தின் பதில் முதல்வராக பிரதி முதல்வர் து.ஈசன் பதவி வகித்தார். அப்போது (2020 ஆண்டு) நல்லூர் கந்தசுவாமி கோவில் திருவிழா தொடர்பில் ஊடக சந்திப்பு ஒன்றினை செய்திருந்தார்.",
        "அவ் ஊடக சந்திப்பில் கொரரோனா தொற்றுக் காரணமாக காவடிகள் அங்க பிரதட்டை உட்பட எந்த ஒரு நேர்த்திக்கடன்களையும் பக்கதர்கள் செய்ய முடியாது. அன்னாதனம் வழங்க முடியாது என்று கூறியிருந்தார். 2020 ஆண்டு நடாத்திய குறித்த செய்தியாளர் மாநாட்டின் காணொளியினை இம் முறை நல்லூர் திருவிழா காலத்தில் தன்னுடைய முகப்புபுத்தகம் வாயிலாக மீண்டும் பகிர்ந்திருக்கின்றார். இதன் மூலம் மக்களிடத்தில் ஒரு குழப்பநிலையை உருவாக்கின்றார்.",
        "அதுமட்டுமின்றி கடந்த 3 நாட்களுக்கு முன்னர் ஊடகமொன்றுக்கு கருத்து தெரிவித்த பிரதி முதல்வர், 2020 ஆண்டு நான் பதில் முதல்வராக இருந்த காலத்தில் கொரோனா தொற்றுக் காரணமாக நல்லூர் கந்தன் ஆலயத்திருவிழா நடைபெறுமா இல்லையா என்று கேள்விக்குறியாக இருந்த போது தான் ஜனாதிபதி செயலகம் சுகாதார அமைச்சு போன்ற மட்டங்களுக்கு கடிதங்களை அனுப்பி 50 பேர் மட்டும் தான் உட் செல்வதற்கு இருந்த அனுமதியினை அதிகரித்து அந்த உற்சவத்தை நடாத்தியிருந்தோம் என்று உண்மைக்கு புறம்பான கருத்துக்களை பொறுப்பற்றதனமாக ஊடகங்களுக்கு தெரிவித்திருக்கினார்.",
        "அத்துடன் 2021 ஆம் ஆண்டு நல்லைக் கந்தன் வெளி வீதி வருவதற்கு தற்போதைய முதல்வர் எந்த முயற்சியும் எடுக்க வில்லை என்று  கருத்துக்களை தெரிவித்தார்.",
        "நல்லூர் கந்தப் பெருமான் வெளிவீதி வருவதற்கும் மாநகர முதல்வருக்கும் என்ன சம்மந்தம் இருக்கின்றது. அந்த புரிதல் கூட இல்லாமல் ஒரு மாநகரத்தின் பிரதி முதல்வர் செயற்படுவது நகைப்பிற்குரியது.",
        "அக 2020 ஆண்டு திருவிழா தன்னால் தான் நடந்தது போலவும் 2021 ஆண்டு திருவிழா நடைபெறுவதற்கு தற்போதைய முதல்வர் எந்த முயற்சியும் எடுக்கவில்லை என்று சிறுபிள்ளைத்தனமாக பொய்யான விடயங்களினை ஊடங்களுக்கு தெரிவித்திருக்கின்றார்.",
        "நல்லூர் கந்தசுவாமி கோவில் சைவத்தமிழ் மக்களின் அடையாளம் என்பதனையும் தாண்டி அது யாழ்ப்பாணத்தின் அடையாளமாகப் எல்லோராலும் பார்க்கப்படுகின்ற நிலையில் நல்லைக்கந்தன் உற்சவத்திற்கு யாழ்.மாநகர சபை செய்கின்ற பணி வருமானத்தினை கருத்திற் கொண்டானது அல்ல. அது வரலாற்றுரீதியான தெய்வீகப் பணி எனவே அப் பணி தொடர்பில் தனக்கிருக்கின்ற ஆர்வகோளாறினால் இவ்வாறு சிறுபிள்ளைத்தனமான கருத்துக்களை ஊடங்களுக்கு வழங்குவதனை கண்டிப்பதோடு பொறுப்புடன் நடந்து கொள்ள வேண்டும் என்றும் கேட்டுக் கொள்ளுகின்றேன் என்றார். (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குழந்தைத்தனமாக",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "நல்லூர்",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நல்லூர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "து.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வரதராஜன் பார்த்திபன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நகராட்சி மன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நகராட்சி மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தசுவாமி கோவில்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த உயர் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பெருநகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அர்னால்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் பெருந்திருவிழா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தூ ஈசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தசுவாமி",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காவடிகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நல்லூர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நல்லூர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "கந்தன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நல்லை கந்தன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நல்லூர் கந்த பெருமான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தசுவாமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சைவ தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}