{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/uncategorized/ඉන්ධනහලට-කඩා-වැදුණ-ජීප්-රිය/1-396821",
  "time_ut": 1662033356,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධනහලට කඩා වැදුණ ජීප් රිය",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The jeep that crashed into the gas station",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to Mirihana Police, an accident occurred when a luxury jeep rammed into the Madiwela petrol station, seriously injuring the pump operator and causing serious damage to a three-wheeler and two motorcycles, a pump at the petrol station and the petrol station.",
        "The injured pumper has been admitted to Kalubowila Teaching Hospital. The driver of the luxury jeep came from Pitakott and reached the Madiwela petrol station via Talavathugoda. Instead of braking, he stepped on the accelerator and rammed into the fuel station. He hit the fuel pump and hit the nearby pumper. The police say that there was.",
        "The driver of the luxury jeep has been arrested and will be produced before the court. On the instructions of Mr. Manjula Thushara, Chief Inspector of Police, Mirihana Headquarters, Chief Inspector of Police Chaminda Gajanayake, Station Commander of the Traffic Division, is conducting investigations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mirihana Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Madiwela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalubowila Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pitakott",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Madiwela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Talavathugoda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manjula Thushara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mirihana Headquarters",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chaminda Gajanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Traffic Division",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධනහලට කඩා වැදුණ ජීප් රිය",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සුඛෝපභෝගී ජීප් රථයක් මාදිවෙල ඉන්ධනහලට කඩා වැදීමෙන් සිදුවූ අනතුරකින් පොම්පකරුට බරපතළ තුවාල සිදුවී ත්‍රී රෝද රථයකට සහ යතුරු පැදි දෙකකට, ඉන්ධනහලේ පොම්පයකට සහ ඉන්ධනහලට බරපතල අලාභ සිදු වී ඇතැයි මිරිහාන පොලිසිය කියයි.",
        "තුවාල ලද පොම්පකරු කළුබෝවිල ශික්ෂණ රෝහල වෙත ඇතුළත් කර ඇත. සුඛෝපභෝගී ජීප් රථය පැදවූ රියදුරා  පිටකෝට්ටේ දෙස සිට පැමිණ තලවතුගොඩ මාර්ගයෙන් මාදිවෙල ඉන්ධන පිරවුම්හල වෙත පැමිණීමේදී ඔහුට වාහනයේ තිරිංග වෙනුවට ඇක්සලේටරය  පෑගී ඉන්ධන හල වෙත එකවරම කඩා වැදී  ඉන්ධන පොම්පයේ ගැටී ඒ අසල සිටි පොම්පකරුවත් යටකරගෙන ත්‍රිරෝද රථයක සහ යතුරුපැදි දෙක ගැටි අනතුරුව ඉන්ධනහලේ කාර්යාලය වෙත කඩා වැදී නතර වී තිබූ බව පොලිසිය කියයි.",
        "සුඛෝපභෝගී ජීප් රථය පැදවූ  රියදුරා අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර අධිකරණය වෙත ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය. මිරිහාන මූලස්ථාන ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක මංජුල තුෂාර මහතාගේ උපදෙස් මත රථවාහන අංශයේ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක චමින්ද ගජනායක මහතා පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මිරිහාන පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාදිවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළුබෝවිල ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිටකොට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාදිවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තලවතුගොඩ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මංජුල තුෂාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිරිහාන මූලස්ථානය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චමින්ද ගජනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රථවාහන අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெட்ரோல் நிலையத்தின் மீது மோதிய ஜீப்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மடிவெல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்குள் சொகுசு ஜீப் மோதியதில் விபத்தொன்று இடம்பெற்றுள்ளதுடன், பம்ப் நடத்துனர் படுகாயமடைந்ததுடன், முச்சக்கரவண்டி மற்றும் இரண்டு மோட்டார் சைக்கிள்கள், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையம் மற்றும் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையம் ஆகியவற்றுக்கு பலத்த சேதம் ஏற்பட்டுள்ளதாக மிரிஹான பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "காயமடைந்த பம்பர் களுபோவில போதனா வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார். சொகுசு ஜீப் வண்டியின் சாரதி பிடகொட்டிலிருந்து வந்து தலவத்துகொட ஊடாக மடிவெல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தை வந்தடைந்தார்.பிரேக் போடுவதற்கு பதிலாக முடுக்கியை மிதித்து எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்குள் புகுந்து எரிபொருள் பம்ப் மீது மோதி அருகில் இருந்த பம்பரில் மோதியுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர். இருந்தது.",
        "சொகுசு ஜீப்பின் சாரதி கைது செய்யப்பட்டுள்ளதுடன் நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தப்படவுள்ளார். மிரிஹான தலைமையகத்தின் பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் திரு.மஞ்சுள துஷார அவர்களின் பணிப்புரையின் பேரில் போக்குவரத்து பிரிவின் நிலைய கட்டளைத்தளபதி சமிந்த கஜநாயக்க பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மிரிஹான பொலிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மடிவேலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "களுபோவில போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிடகோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மடிவேலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தலவத்துகொட",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஞ்சுளா துஷாரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மிரிஹான தலைமையகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமிந்த கஜநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}