{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130467",
  "time_ut": 1656569957,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் அகற்றப்பட்டமை குறித்து சட்டத்தரணிகள் சங்கம் கடும் அதிருப்தி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Bar Association is dissatisfied with the removal of protesters in Calicut",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Bar Association of Sri Lanka has expressed dissatisfaction with the forcible removal of protesters in Calicut.",
        "In a letter to the Inspector General of Police and the Commander, the Sri Lanka Lawyers Association has pointed out that the police and the military have been criticizing the President and the government, criticizing the president and the government.",
        "We continue to remind you that people should be allowed to exercise their freedom of expression, including their freedom of expression, and the Bar Association of Sri Lanka (BASL) has stated that the solution to the current crisis is to restrict the rights of the people to a country where the people are facing a major crisis due to a shortage of fuel and essential commodities.",
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) has said that the use of force by the armed forces should not be used to quell demonstrations and refusal to act."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The Bar Association",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Calicut",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Calicut",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Lawyers Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැලිකට් නගරයේ විරෝධතාකරුවන් ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් නීතිඥ සංගමය නොසතුට පළ කරයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "කැලිකට් නගරයේ විරෝධතාකරුවන් බලහත්කාරයෙන් ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය සිය අප්‍රසාදය පළ කර තිබේ.",
        "පොලිස්පතිවරයාට සහ යුද හමුදාපතිවරයාට ලිපියක් යවමින් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය පෙන්වා දෙන්නේ කලීකොටේ පැවති විරෝධතාවයේදී ජනාධිපතිවරයා සහ රජය විවේචනය කළ පිරිස් පොලීසිය සහ හමුදාව විසින් ඉවත් කළ බවයි.",
        "මිනිසුන්ගේ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස ඇතුළුව ඔවුන්ගේ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස භාවිත කිරීමට ඉඩ දිය යුතු බව අපි දිගින් දිගටම ඔබට මතක් කර දෙන අතර වත්මන් අර්බුදයට විසඳුම ජනතාවගේ අයිතිවාසිකම් සීමා කිරීම බව ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය (BASL) ප්‍රකාශ කර ඇත. ඉන්ධන සහ අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟයක් හේතුවෙන් ජනතාව විශාල අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින රටකට.",
        "ත්‍රිවිධ හමුදාව විසින් බලය යෙදවීම පෙළපාලි සහ ක්‍රියා කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීම මැඩපැවැත්වීම සඳහා භාවිතා නොකළ යුතු බව ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය (BASL) පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නීතිඥ සංගමය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කැලිකට්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලිකට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் அகற்றப்பட்டமை குறித்து சட்டத்தரணிகள் சங்கம் கடும் அதிருப்தி",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்தவர்களை பலவந்தமாக அகற்றியமை குறித்து இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் அதிருப்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "பொலிஸ்மா அதிபருக்கும் இராணுவதளபதிக்கும் எழுதியுள்ள கடிதத்தில் ஜனாதிபதியையும் அரசாங்கத்தையும் விமர்சித்து காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை பொலிஸாரும் இராணுவத்தினரும்அகற்றியது குறித்து  இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.காலிகோட்டையின் அரண்பகுதி பொதுமக்களிற்கான பகுதி இதன் காரணமாக ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை அகற்றுவதற்கான காரணங்கள் இல்லை என  இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "மக்கள் தங்களிற்குள்ள பேச்சுசுதந்திரத்தை எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்துவது உட்பட தங்கள் உணர்வுகளை வெளிப்படுத்துவதற்கு உள்ள சுதந்திரத்தை பயன்படுத்த அனுமதிக்கவேண்டும் என்பதை நாங்கள் உங்களிற்கு தொடர்ந்து நினைவுபடுத்திவருகின்றோம்,என தெரிவித்துள்ள இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் எரிபொருள் பற்றாக்குறை அத்தியாவசிய பொருட்கள் தட்டுப்பாட்டினால் மக்கள் பெரும் நெருக்கடிகளை சந்தித்துள்ள நாட்டின் தற்போதைய நிலைக்கு மக்களின் உரிமைகளை கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் தீர்வை காணமுடியாது எனவும் சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஆர்ப்பாட்டங்களையும் உடன்பட மறுக்கும் நிலையையும் முடக்குவதற்கு ஆயுதபடையினரை பயன்படுத்தக்கூடாது ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை அகற்றுவதில் படையினர் ஈடுபடுத்தப்பட்டமை குறித்த தகவல்கள் காரணமாக நாங்கள் கரிசனைஅடைந்துள்ளளோம் இது சட்டத்திற்கு முரணாணது எனவும் இலங்கை சட்ட்த்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வழக்கறிஞர் சங்கம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கோழிக்கோடு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோழிக்கோடு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}