{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Sri-Lanka-in-dire-straits-Begging-bowl-not-a-long-term-answer/172-240076",
  "time_ut": 1656532968,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka in dire straits: Begging bowl not a long-term answer",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka in dire straits: Begging bowl not a long-term answer",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "It always amazes me how many people there are who never seem to understand that what they have done has contributed to the consequences that followed --Thomas Sowell",
        "The headlines in the print and electronic media these days are depressing to say the least. They describe, in vivid detail Sri Lanka’s sad state of affairs. The Pearl of the Indian Ocean, the Granary of the East and formerly known to be an upper-middle-income country is today grappling with its worst-ever political and economic crisis, which has resulted in a shortage of foreign exchange making it impossible to import essential commodities such as food, fuel, medicines, medical equipment, domestic gas and fertiliser provoking large scale street protests across the country. Once a proud nation with its national flag depicting the lion as its centrepiece; Sri Lanka today is struggling to make ends meet because of the short-sighted, ill-conceived and arbitrary decisions taken by President Gotabaya Rajapaksa and his government, which is now compelled to beg for handouts from the international community to sustain the lives and livelihoods of Sri Lankans.",
        "It is against such a backdrop that Prime Minister Ranil Wickremesinghe outlined his tale of woe underscoring the fact that Sri Lanka would need US$5 billion over the next six months to ensure basic living standards and that it was renegotiating the terms of a yuan-denominated swap worth US$1.5 billion with China so as to fund much-needed imports.",
        "He told Parliament recently that to tide over the turmoil, at least for the next six months, Sri Lanka would need nearly US$3.3 billion to import fuel, US$900 million for food, US$250 million for cooking gas and US$600 million more for fertiliser.",
        "Mr. Wickremesinghe said according to a Central Bank estimate the economy would contract by 3.5% in 2022 but added that he was confident growth could return with a strong reform package, debt restructuring and international support.",
        "He said the United Nations was set to make a worldwide public appeal on behalf of Sri Lanka and had pledged $48 million for food, agriculture and health.",
        "Meanwhile, according to media reports, the United Nations’ World Food Programme (WFP), in response to Sri Lanka’s food and nutrition emergency is said to be working on plans to revive the Thriposha supplement for children below five years and pregnant and lactating women, as well as the school meals programme.",
        "The WFP is said to be scaling up its programme to include an additional three million of those most at risk and estimates that US$60 million will be needed up to December.",
        "Be that as it may, at least four more Sri Lankans died last week while languishing for days in kilometre-long queues waiting for petrol, diesel, kerosene and domestic gas bringing the total number of such deaths to 16. The government has to be held accountable for these deaths which have resulted from the unprecedented crisis situation of its own making.",
        "More bad news for fuel-starved Sri Lankans is the statement made by the Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera that the country has virtually run out of petrol and diesel after several expected fuel shipments were delayed indefinitely.",
        "Although he had previously given arrival dates and the number of oil tankers that were expected in the country, he has sheepishly admitted that these tankers carrying fuel due last week had not turned up while those scheduled to arrive next week will also not reach Sri Lanka despite a Letter of Credit being opened for US$90 million.",
        "Once again it is clearly the case of people far removed from the echelons of power having to pay a heavy price for this crisis situation created by short-sighted policy decisions of a failed government, which has lost touch with the suffering citizenry. The best way to gauge what the people think and feel about President Gotabaya Rajapaksa and his government is to listen to at least a cross-section of the tens of thousands of men, women and children out on the streets across the country.",
        "With Sri Lanka trapped in a quagmire -- schools closed, public and private sector employees asked to work from home, the transport sector come to a halt and the cost of living soaring to unimaginable levels --there is little else for Sri Lankans to look forward to other than a bleak future with loads of agony, misery and pain."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Pearl of the Indian Ocean",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the next six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$1.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly US$3.3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US$900 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US$250 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US$600 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$48 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations’ World Food Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "an additional three million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US$60 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "December",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "at least four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "kilometre-long",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$90 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the tens of thousands",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව දැඩි අර්බුදයක: යාචක පාත්‍රය දිගුකාලීන පිළිතුරක් නොවේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "තමන් කළ දේ ඉන් පසුව ඇති වූ ප්‍රතිවිපාකවලට දායක වූ බව කිසි විටෙකත් නොතේරෙන මිනිසුන් කොපමණ සිටිනවාද යන්න මට සැමවිටම පුදුමයකි - තෝමස් සෝවෙල්",
        "මේ දිනවල මුද්‍රිත හා විද්‍යුත් මාධ්‍යවල ප්‍රධාන සිරස්තල අඩුවෙන්ම කිව නොහැකි තරම් මානසික අවපීඩනයකි. ඔවුන් ශ්‍රී ලංකාවේ දුක්ඛිත තත්ත්වය පිළිබඳව ඉතා සවිස්තරාත්මකව විස්තර කරයි. ඉන්දියන් සාගරයේ මුතු ඇටය, නැඟෙනහිර ධාන්‍යාගාරය සහ කලින් ඉහළ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටක් ලෙස ප්‍රසිද්ධියට පත් වූ රට අද එහි දරුණුතම දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදය සමඟ පොරබදමින් සිටින අතර, එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස විදේශ විනිමය හිඟයක් ඇති වී තිබේ. ආහාර, ඉන්ධන, ඖෂධ, වෛද්‍ය උපකරණ, ගෘහස්ථ ගෑස් සහ පොහොර වැනි අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනය කිරීම රට පුරා මහා පරිමාණ වීදි විරෝධතා අවුලුවයි. සිංහයා එහි කේන්ද්‍රස්ථානය ලෙස නිරූපනය කරන ජාතික ධජය සහිත අභිමානවත් ජාතියක් වරක්; ශ්‍රී ලංකාව අද ජීවිතය ගැටගසා ගැනීමට අරගල කරන්නේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ ඔහුගේ රජය විසින් ගන්නා ලද අදූරදර්ශී, දුරදිග නොබලා, අත්තනෝමතික තීරණ නිසා වන අතර, ඔවුන්ගේ ජීවිත සහ ජීවනෝපාය පවත්වා ගැනීම සඳහා ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවෙන් අතකොළු කන්නට දැන් සිදුව ඇත. ශ්‍රී ලාංකිකයන්.",
        "මූලික ජීවන තත්ත්වයන් සහතික කිරීම සඳහා ඉදිරි මාස හය තුළ ශ්‍රී ලංකාවට ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 5ක් අවශ්‍ය වන බවත් යුවාන් වටිනාකමින් යුත් හුවමාරු කොන්දේසි පිළිබඳව යළි සාකච්ඡා කරමින් සිටින බවත් අවධාරණය කරමින් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ සිය දුක්ඛිත කතාව ගෙනහැර දැක්වූයේ එවන් පසුබිමක ය. චීනය සමඟ ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.5 ක් වටිනා ආනයනය සඳහා අරමුදල් සැපයීමට.",
        "කැලඹීම සමනය කිරීම සඳහා අවම වශයෙන් ඉදිරි මාස හය සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.3 කට ආසන්න ප්‍රමාණයක්, ආහාර සඳහා ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 900 ක්, පිසීමේ ගෑස් සඳහා ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 250 ක් සහ පොහොර සඳහා තවත් ඩොලර් මිලියන 600 ක් අවශ්‍ය වනු ඇතැයි ඔහු පසුගියදා පාර්ලිමේන්තුවට පැවසීය. .",
        "මහ බැංකු ඇස්තමේන්තුවකට අනුව 2022 දී ආර්ථිකය 3.5% කින් හැකිලෙනු ඇතැයි කී වික්‍රමසිංහ මහතා ශක්තිමත් ප්‍රතිසංස්කරණ පැකේජයක්, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම් සහ ජාත්‍යන්තර සහයෝගය සමඟ වර්ධනයට නැවත පැමිණිය හැකි බව තමා විශ්වාස කරන බව පැවසීය.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ශ්‍රී ලංකාව වෙනුවෙන් ලොව පුරා මහජන අභියාචනයක් ඉදිරිපත් කිරීමට සූදානම් වන බවත් ආහාර, කෘෂිකර්මාන්තය සහ සෞඛ්‍ය සඳහා ඩොලර් මිලියන 48ක් ලබා දීමට පොරොන්දු වූ බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "මේ අතර, මාධ්‍ය වාර්තාවලට අනුව, එක්සත් ජාතීන්ගේ ලෝක ආහාර වැඩසටහන (WFP), ශ්‍රී ලංකාවේ ආහාර සහ පෝෂණ හදිසි අවස්ථාවට ප්‍රතිචාර වශයෙන්, අවුරුදු පහට අඩු ළමුන් සහ ගර්භනී සහ කිරි දෙන කාන්තාවන් සඳහා ත්‍රිපෝෂ අතිරේකය පුනර්ජීවනය කිරීමට සැලසුම් කරමින් සිටින බව පැවසේ. පාසල් ආහාර වැඩසටහන මෙන්ම.",
        "WFP වඩාත් අවදානමට ලක්ව ඇති අයගෙන් අතිරේක මිලියන තුනක් ඇතුළත් කිරීම සඳහා සිය වැඩසටහන පුළුල් කරන බව කියනු ලබන අතර දෙසැම්බර් මාසය දක්වා ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 60ක් අවශ්‍ය වනු ඇතැයි ගණන් බලා ඇත.",
        "එය එසේ වුවද, පෙට්‍රල්, ඩීසල්, භූමිතෙල් සහ ගෘහස්ථ ගෑස් සඳහා දින ගණන් කිලෝමීටර් ගණන් පෝලිම්වල රැඳී සිටියදී අවම වශයෙන් තවත් ශ්‍රී ලාංකිකයන් හතර දෙනෙකු පසුගිය සතියේ මිය ගිය අතර එවැනි මරණ සංඛ්‍යාව 16 දක්වා ගෙන එයි. රජය රඳවා තබා ගත යුතුය. තමන් විසින්ම සාදන ලද පෙර නොවූ විරූ අර්බුදකාරී තත්වයක ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මෙම මරණ සඳහා වග කිව යුතුය.",
        "ඉන්ධන හිඟයෙන් පෙළෙන ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට වඩාත් නරක ආරංචිය වන්නේ අපේක්ෂිත ඉන්ධන තොග කිහිපයක් දින නියමයක් නොමැතිව ප්‍රමාද වීමත් සමඟ රටේ පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් පාහේ අවසන් වී ඇති බවට විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර කළ ප්‍රකාශයයි.",
        "ඔහු මීට පෙර මෙරටට පැමිණීමේ දිනයන් සහ රට තුළට පැමිණීමට බලාපොරොත්තු වූ තෙල් නැව් ප්‍රමාණය ලබා දී තිබුණද, පසුගිය සතියේ ඉන්ධන රැගත් මෙම තෙල් ටැංකි නොපැමිණි බවත් ලබන සතියේ පැමිණීමට නියමිත ඒවාද ශ්‍රී ලංකාවට නොපැමිණෙන බවත් ඔහු ලැජ්ජාශීලී ලෙස පිළිගෙන ඇත. ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 90 කට ණයවර ලිපියක් විවෘත කෙරේ.",
        "යළිත් වරක් පැහැදිලිවම පෙනෙන්නේ, දුක්විඳින පුරවැසියන් සමඟ සබඳතා අහිමි වූ අසාර්ථක ආණ්ඩුවක අදූරදර්ශී ප්‍රතිපත්තිමය තීරණ නිසා ඇති කළ මෙම අර්බුදකාරී තත්ත්වය සඳහා බල තලයෙන් බොහෝ දුරස් වූ මිනිසුන්ට විශාල වන්දියක් ගෙවීමට සිදුවීමයි. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ ඔහුගේ රජය ගැන ජනතාව සිතන්නේ සහ හැඟෙන්නේ කුමක්ද යන්න මැන බැලීමට ඇති හොඳම ක්‍රමය නම් අවම වශයෙන් රට පුරා වීදිවල සිටින දස දහස් ගණන් පිරිමින්, ගැහැනුන් සහ ළමයින්ගේ හරස්කඩකට සවන් දීමයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මඩ ගොහොරුවක සිරවී -- පාසල් වැසී, රාජ්‍ය හා පෞද්ගලික අංශයේ සේවකයන්ට නිවසේ සිට වැඩ කිරීමට ඉල්ලීමක්, ප්‍රවාහන ක්ෂේත්‍රය නැවතී, ජීවන වියදම සිතාගත නොහැකි මට්ටමට ඉහළ යාමත් සමඟ -- ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට බලන්නට තවත් දෙයක් නැත. දුක්ඛිත, දුක්ඛිත හා වේදනාවන් සහිත අඳුරු අනාගතයක් හැර වෙනත් දෙයක් වෙත යොමු කරන්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරයේ මුතු ඇටය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 5ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 900 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 250 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 600 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 48 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අතිරේක මිලියන තුනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 60ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් හතරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටරයක් ​​දිග",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බලය සහ ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 90 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இக்கட்டான நெருக்கடியில் இலங்கை: பிச்சைக் கிண்ணம் நீண்ட கால பதில் அல்ல",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தாங்கள் செய்தவை அதன் பின்விளைவுகளுக்கு பங்களித்தன என்பதை புரிந்து கொள்ளாதவர்கள் எத்தனை பேர் இருக்கிறார்கள் என்பது எனக்கு எப்போதும் ஆச்சரியமாக இருக்கிறது --தாமஸ் சோவெல்",
        "இன்றைக்கு அச்சு மற்றும் மின்னணு ஊடகங்களில் வரும் தலைப்புச் செய்திகள் கொஞ்சம் கொஞ்சமாக மனச்சோர்வை ஏற்படுத்துகின்றன. அவர்கள் இலங்கையின் சோகமான நிலைமையை தெளிவாக விவரிக்கிறார்கள். இந்தியப் பெருங்கடலின் முத்து, கிழக்கின் தானியக் களஞ்சியம் மற்றும் முன்னர் உயர்-நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடாக அறியப்பட்ட நாடு இன்று அதன் மோசமான அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கித் தவிக்கிறது, இதன் விளைவாக அந்நியச் செலாவணி பற்றாக்குறை உள்ளது. உணவு, எரிபொருள், மருந்துகள், மருத்துவ உபகரணங்கள், வீட்டு எரிவாயு மற்றும் உரம் போன்ற அத்தியாவசியப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்ய நாடு முழுவதும் பெரிய அளவிலான தெருப் போராட்டங்களைத் தூண்டுகிறது. ஒரு காலத்தில் சிங்கத்தை அதன் மையப் பொருளாக சித்தரிக்கும் தேசியக் கொடியுடன் பெருமை பெற்ற தேசம்; ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவும் அவரது அரசாங்கமும் எடுத்த தொலைநோக்கற்ற, தவறான மற்றும் தன்னிச்சையான முடிவுகளால், இலங்கை இன்று வாழ்க்கை மற்றும் வாழ்வாதாரத்தை நிலைநிறுத்துவதற்கு சர்வதேச சமூகத்திடம் கையேந்தும் நிலைக்குத் தள்ளப்பட்டுள்ளது. இலங்கையர்கள்.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் தான், அடிப்படை வாழ்க்கைத் தரத்தை உறுதிப்படுத்த இலங்கைக்கு அடுத்த ஆறு மாதங்களில் 5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் தேவைப்படும் என்பதையும், யுவான் மதிப்பிலான இடமாற்று விதிமுறைகளை மறுபரிசீலனை செய்து வருவதாகவும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தனது துயரக் கதையை கோடிட்டுக் காட்டினார். சீனாவுடன் 1.5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் மதிப்புடையது.",
        "கொந்தளிப்பை போக்க, குறைந்தபட்சம் அடுத்த ஆறு மாதங்களுக்கு, இலங்கைக்கு எரிபொருளை இறக்குமதி செய்ய கிட்டத்தட்ட 3.3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களும், உணவுக்கு 900 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களும், சமையல் எரிவாயுவுக்கு 250 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களும், உரத்திற்கு 600 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களும் தேவைப்படும் என்று அவர் சமீபத்தில் பாராளுமன்றத்தில் கூறினார். .",
        "மத்திய வங்கியின் மதிப்பீட்டின்படி 2022 ஆம் ஆண்டில் பொருளாதாரம் 3.5% ஆக சுருங்கும் எனத் தெரிவித்த திரு. விக்கிரமசிங்க, வலுவான சீர்திருத்தப் பொதி, கடன் மறுசீரமைப்பு மற்றும் சர்வதேச ஆதரவுடன் வளர்ச்சி திரும்பும் என நம்பிக்கை தெரிவித்தார்.",
        "ஐக்கிய நாடுகள் சபை இலங்கையின் சார்பில் உலகளாவிய பொது வேண்டுகோள் விடுக்க உள்ளதாகவும் உணவு, விவசாயம் மற்றும் சுகாதாரத்திற்காக 48 மில்லியன் டொலர்களை வழங்குவதாக உறுதியளித்துள்ளதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "இதற்கிடையில், ஊடக அறிக்கைகளின்படி, ஐக்கிய நாடுகளின் உலக உணவுத் திட்டம் (WFP), இலங்கையின் உணவு மற்றும் ஊட்டச்சத்து அவசரநிலைக்கு பதிலளிக்கும் வகையில், ஐந்து வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் மற்றும் கர்ப்பிணி மற்றும் பாலூட்டும் பெண்களுக்கு திரிபோஷ சப்ளிமெண்ட் புத்துயிர் அளிக்கும் திட்டங்களில் செயல்படுவதாக கூறப்படுகிறது. அத்துடன் பள்ளி உணவு திட்டம்.",
        "WFP தனது திட்டத்தை அதிகப்படுத்துவதாகக் கூறப்படுகிறது, மேலும் மூன்று மில்லியனுக்கும் அதிகமான ஆபத்தில் உள்ளவர்களையும் சேர்த்து, டிசம்பர் வரை US$60 மில்லியன் தேவைப்படும் என்று மதிப்பிடுகிறது.",
        "அது எப்படியிருந்தாலும், பெட்ரோல், டீசல், மண்ணெண்ணெய் மற்றும் உள்நாட்டு எரிவாயுவுக்காகக் காத்திருந்து கிலோமீட்டர்கள் நீளமான வரிசையில் பலநாட்கள் தவிக்கும் போது, ​​கடந்த வாரம் மேலும் நான்கு இலங்கையர்களாவது இறந்தனர், இது போன்ற மொத்த இறப்புகளின் எண்ணிக்கையை 16 ஆகக் கொண்டுவந்தது. அரசாங்கம் நடத்தப்பட வேண்டும். முன்னெப்போதும் இல்லாத நெருக்கடியான சூழ்நிலையின் விளைவான இந்த மரணங்களுக்கு பொறுப்பேற்க வேண்டும்.",
        "எரிபொருள் பற்றாக்குறையால் வாடும் இலங்கையர்களுக்கு இன்னும் மோசமான செய்தி என்னவென்றால், பல எதிர்பார்க்கப்பட்ட எரிபொருள் ஏற்றுமதி காலவரையின்றி தாமதமானதை அடுத்து, நாட்டில் பெட்ரோல் மற்றும் டீசல் கிட்டத்தட்ட தீர்ந்துவிட்டதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்திருந்தார்.",
        "அவர் முன்னர் வருகைத் தேதிகள் மற்றும் நாட்டில் எதிர்பார்க்கப்படும் எண்ணெய் கப்பல்களின் எண்ணிக்கையை வழங்கியிருந்த போதிலும், கடந்த வாரம் வரவிருந்த எரிபொருள் ஏற்றிச் செல்லும் இந்த டேங்கர்கள் வரவில்லை என்றும், அடுத்த வாரம் வரவிருந்த டேங்கர்கள் இலங்கைக்கு வரவில்லை என்றும் அவர் வெட்கத்துடன் ஒப்புக்கொண்டார். 90 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு கடன் கடிதம் திறக்கப்பட்டது.",
        "தோல்வியுற்ற குடிமக்களுடன் தொடர்பை இழந்த ஒரு தோல்வியுற்ற அரசாங்கத்தின் குறுகிய பார்வையற்ற கொள்கை முடிவுகளால் உருவாக்கப்பட்ட இந்த நெருக்கடியான சூழ்நிலைக்கு அதிகாரப் பந்திலிருந்து வெகு தொலைவில் உள்ள மக்கள் பெரும் விலை கொடுக்க வேண்டியுள்ளது என்பது மீண்டும் தெளிவாகிறது. ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவரது அரசாங்கத்தைப் பற்றி மக்கள் என்ன நினைக்கிறார்கள் மற்றும் உணர்கிறார்கள் என்பதை அளவிடுவதற்கான சிறந்த வழி, நாடு முழுவதும் தெருக்களில் இருக்கும் பல்லாயிரக்கணக்கான ஆண்கள், பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளின் குறுக்குவெட்டுக்கு செவிசாய்ப்பதாகும்.",
        "இலங்கை புதைகுழியில் சிக்கியுள்ள நிலையில் -- பள்ளிகள் மூடப்பட்டன, பொது மற்றும் தனியார் துறை ஊழியர்கள் வீட்டில் இருந்தே வேலை செய்யுமாறு கேட்டுக் கொள்ளப்பட்டுள்ளனர், போக்குவரத்துத் துறை ஸ்தம்பித்து, வாழ்க்கைச் செலவு கற்பனை செய்ய முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்துள்ளது -- இலங்கையர்கள் பார்ப்பதற்கு வேறு எதுவும் இல்லை. துன்பம், துன்பம் மற்றும் வலிகள் நிறைந்த இருண்ட எதிர்காலத்தைத் தவிர மற்றவற்றை நோக்கி முன்னேறுங்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடலின் முத்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$1.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 3.3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US$900 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US$250 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US$600 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$48 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூடுதலாக மூன்று மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US$60 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிலோமீட்டர் நீளம்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$90 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}