{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/indias-fresh-500-mln-fuel-credit-to-sri-lanka-delayed-over-routine-administration-minister-96526/",
  "time_ut": 1656332820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India’s fresh $500 mln fuel credit to Sri Lanka delayed over routine administration – minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India’s fresh $500 mln fuel credit to Sri Lanka delayed over routine administration – minister",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – A fresh $500 million Indian fuel credit line to Sri Lanka has been delayed due to some routine administration process among its bureaucracy though there has been no negative remarks about the new loan, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said.",
        "India has already lent $700 million – $500 million from the first fuel credit line and another $200 million from the credit line allocated for essential commodities – to buy fuel when the country had a foreign exchange crisis.",
        "Sri Lanka is in discussion with India’s Exim Bank to borrow another $500 million as fuel credit, but Minister Wijesekera said the loan has yet to be materialized and facing some administration delays.",
        "Minister’s comments come as Sri Lanka has no scheduled fuel shipment for the state-run Ceylon Petroleum Corporation (CPC) in the foreseeable future. The government has already asked most of its 1.5 million government servants to work from home while closed most of schools to save fuel by reducing transports.",
        "“I don’t know the exact details, but there are questions being asked how we are going to pay the money back, because it’s a credit line,” Wijesekara told reporters at a media briefing in Colombo on Sunday (26).",
        "“So the administration question that the Exim Bank and the central bank of India raised is the ability to pay back the loans.”",
        "Sri Lanka has already declared sovereign debt default on April 12 and no foreign country is lending to Sri Lanka at the moment given its default rating by global rating agencies.",
        "Sri Lanka has lost its option of 90-day and 180-day credits for fuel payment after the default. Government officials say the country has to make a payment first and order fuel unlike earlier and the stocks expected only after a few weeks.",
        "Sri Lanka has been largely depending on India for fuel since late in March.",
        "“Any financial institute, when they lending money they look at the possibility of how they are going to get paid back. Those are the administration questions that are being looked at,” Wijesekara said.",
        "“But they have not communicated any negative remarks on Indian $500 million credit line. They are very positive about it. They have their own system on that. They have to sort them out internally. It is not just like Sri Lankan system. When your cabinet take a decision to extend it, they have their own system.”",
        "“Of course, we have seen Prime Minister Narendra Modi, the foreign minister, the Finance Minister and everyone in the government have backed this credit line being extended to Sri Lanka. But when the do the extension, they have to do their administration routine finalizing.” (Colombo/June 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "500",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "$500 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$700 million – $500 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "$200 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Exim Bank",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$500 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Exim Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "180-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "a few weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$500 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo/June 27/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්දියාවෙන් ඩොලර් මිලියන 500 ක ඉන්ධන ණය ලබාදීම සාමාන්‍ය පරිපාලනය නිසා ප්‍රමාදයි - ඇමති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - නව ණය ගැන කිසිදු සෘණාත්මක ප්‍රකාශයක් නොතිබුණද, එහි නිලධරය අතර යම් සාමාන්‍ය පරිපාලන ක්‍රියාවලියක් හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට නැවුම් ඩොලර් මිලියන 500 ක ඉන්දියානු ඉන්ධන ණය මාර්ගයක් ප්‍රමාද වී ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "ඉන්දියාව දැනටමත් ඩොලර් මිලියන 700 ක් - පළමු ඉන්ධන ණය මාර්ගයෙන් ඩොලර් මිලියන 500 ක් සහ අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ සඳහා වෙන් කර ඇති ණය මාර්ගයෙන් තවත් ඩොලර් මිලියන 200 ක් - රට විදේශ විනිමය අර්බුදයක් ඇති වූ විට ඉන්ධන මිලදී ගැනීම සඳහා ලබා දී ඇත.",
        "ඉන්ධන ණය වශයෙන් තවත් ඩොලර් මිලියන 500ක් ණයට ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව ඉන්දියාවේ එක්සිම් බැංකුව සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින නමුත්, එම ණය මුදල තවමත් ක්‍රියාත්මක කර නොමැති අතර පරිපාලන ප්‍රමාදයන් කිහිපයක් ඇති බව අමාත්‍ය විජේසේකර පැවසීය.",
        "අමාත්‍යවරයාගේ ප්‍රකාශය නුදුරු අනාගතයේ දී රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට නියමිත ඉන්ධන නැව්ගත කිරීමක් නොමැති නිසා ය. ප්‍රවාහනය අඩු කිරීමෙන් ඉන්ධන ඉතිරි කර ගැනීම සඳහා බොහෝ පාසල් වසා දමා ඇති අතර රජය සිය මිලියන 1.5 රජයේ සේවකයින්ගෙන් බොහෝ දෙනෙකුට නිවසේ සිට වැඩ කරන ලෙස දැනටමත් ඉල්ලා තිබේ.",
        "\"මම හරියටම විස්තර දන්නේ නැහැ, නමුත් අපි මුදල් ආපසු ගෙවන්නේ කෙසේද යන්න ගැන ප්‍රශ්න අසනු ලැබේ, එය ණය මාර්ගයක් නිසා,\" විජේසේකර ඉරිදා (26) කොළඹ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "“එබැවින් එක්සිම් බැංකුව සහ ඉන්දීය මහ බැංකුව විසින් මතු කරන ලද පරිපාලන ප්‍රශ්නය නම් ණය ආපසු ගෙවීමේ හැකියාවයි.”",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැනටමත් අප්‍රේල් 12 වන දින ස්වෛරී නය පැහැර හැර ඇති බව ප්‍රකාශ කර ඇති අතර ගෝලීය ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතන විසින් ණය පැහැර හැරීම් ශ්‍රේණිගත කිරීම අනුව මේ මොහොතේ කිසිදු විදේශ රටක් ශ්‍රී ලංකාවට ණය ලබා නොදේ.",
        "පැහැර හැරීමෙන් පසු ඉන්ධන ගෙවීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට දින 90 සහ දින 180 බැර කිරීමේ විකල්පය අහිමි වී ඇත. රාජ්‍ය නිලධාරීන් පවසන්නේ රට පෙරට වඩා මුලින් ගෙවීමක් කර ඉන්ධන ඇණවුම් කළ යුතු බවත් තොග බලාපොරොත්තු වන්නේ සති කිහිපයකට පසුව බවත්ය.",
        "මාර්තු අග සිට ශ්‍රී ලංකාව ඉන්ධන සඳහා බොහෝ දුරට යැපෙන්නේ ඉන්දියාව මතය.",
        "“ඕනෑම මූල්‍ය ආයතනයක්, ඔවුන් මුදල් ණයට දෙන විට ඔවුන් ආපසු ගෙවන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව සොයා බලයි. ඒ පරිපාලන ප්‍රශ්න තමයි බලන්නේ” විජේසේකර කීවේය.",
        "“නමුත් ඔවුන් ඉන්දියානු ඩොලර් මිලියන 500 ක ණය මාර්ගයක් පිළිබඳ කිසිදු සෘණාත්මක ප්‍රකාශයක් සන්නිවේදනය කර නැත. ඔවුන් ඒ ගැන ඉතා ධනාත්මකයි. ඒ සඳහා ඔවුන්ට ඔවුන්ගේම පද්ධතියක් ඇත. ඔවුන් ඒවා අභ්‍යන්තරව විසඳා ගත යුතුයි. ඒක ලංකාවේ ක්‍රමය වගේ නෙවෙයි. ඔබේ කැබිනට් මණ්ඩලය එය දීර්ඝ කිරීමට තීරණයක් ගත් විට ඔවුන්ට ඔවුන්ගේම ක්‍රමයක් තිබේ.",
        "“ඇත්ත වශයෙන්ම, අගමැති නරේන්ද්‍ර මෝදි, විදේශ අමාත්‍ය, මුදල් අමාත්‍ය සහ රජයේ සියලුම දෙනා මෙම ණය රේඛාව ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දීමට සහාය දක්වා ඇති බව අපි දුටුවෙමු. නමුත් දිගුව සිදු කරන විට, ඔවුන්ට ඔවුන්ගේ පරිපාලන දින චර්යාව අවසන් කිරීමට සිදුවේ. (කොළඹ/ජුනි 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "500",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදුලි බල හා බලශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 700 - ඩොලර් මිලියන 500",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 200 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සිම් බැංකුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සිම් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90-දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 180",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සති කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජුනි 27/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைக்கான இந்தியாவின் புதிய 500 மில்லியன் டாலர் எரிபொருள் கடன் வழக்கமான நிர்வாகத்தால் தாமதமானது - அமைச்சர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கைக்கான புதிய 500 மில்லியன் டாலர் இந்திய எரிபொருள் கடன் வரி அதன் அதிகாரத்துவத்தின் சில வழக்கமான நிர்வாக செயல்முறைகள் காரணமாக தாமதமானது, ஆனால் புதிய கடன் பற்றி எதிர்மறையான கருத்துக்கள் எதுவும் இல்லை என்று மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியா ஏற்கனவே $700 மில்லியன் - முதல் எரிபொருள் கடன் வரியிலிருந்து $500 மில்லியன் மற்றும் அத்தியாவசியப் பொருட்களுக்கு ஒதுக்கப்பட்ட கடன் வரிசையில் இருந்து மற்றொரு $200 மில்லியன் - நாட்டிற்கு அந்நியச் செலாவணி நெருக்கடி ஏற்பட்டபோது எரிபொருள் வாங்குவதற்கு கடன் கொடுத்துள்ளது.",
        "எரிபொருள் கடனாக மேலும் 500 மில்லியன் டாலர்களை கடனாகப் பெறுவதற்கு இந்தியாவின் எக்ஸிம் வங்கியுடன் இலங்கை கலந்துரையாடலில் ஈடுபட்டுள்ளது, ஆனால் அமைச்சர் விஜேசேகர, கடன் இன்னும் நிறைவேற்றப்படவில்லை மற்றும் சில நிர்வாக தாமதங்களை எதிர்கொள்கிறது என்றார்.",
        "எதிர்காலத்தில், அரசால் நடத்தப்படும் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திற்கு (CPC) திட்டமிடப்பட்ட எரிபொருள் ஏற்றுமதி இலங்கையில் இல்லை என்பதால் அமைச்சரின் கருத்துக்கள் வந்துள்ளன. போக்குவரத்தை குறைப்பதன் மூலம் எரிபொருளைச் சேமிப்பதற்காக பெரும்பாலான பள்ளிகளை மூடும் அதே வேளையில், 1.5 மில்லியன் அரசாங்க ஊழியர்களில் பெரும்பாலானவர்களை வீட்டிலிருந்து வேலை செய்யும்படி அரசாங்கம் ஏற்கனவே கேட்டுக் கொண்டுள்ளது.",
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை (26) கொழும்பில் நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் விஜேசேகர செய்தியாளர்களிடம் கூறுகையில், \"எனக்கு சரியான விவரங்கள் தெரியாது, ஆனால் நாங்கள் எவ்வாறு பணத்தை திருப்பிச் செலுத்தப் போகிறோம் என்று கேள்விகள் கேட்கப்படுகின்றன.",
        "\"எனவே எக்ஸிம் வங்கியும், இந்திய மத்திய வங்கியும் எழுப்பிய நிர்வாகக் கேள்வி என்னவென்றால், கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தும் திறன்தான்.\"",
        "இலங்கை ஏற்கனவே ஏப்ரல் 12 ஆம் தேதி இறையாண்மைக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை என்று அறிவித்தது மற்றும் உலகளாவிய தரமதிப்பீட்டு முகவர் நிலையங்களின் இயல்புநிலை மதிப்பீட்டின் அடிப்படையில் எந்த ஒரு வெளிநாட்டு நாடும் இலங்கைக்கு கடன் வழங்கவில்லை.",
        "இயல்புநிலைக்குப் பிறகு எரிபொருள் செலுத்துவதற்கான 90-நாள் மற்றும் 180-நாள் வரவுகளை இலங்கை இழந்துவிட்டது. அரசு அதிகாரிகள் கூறுகையில், நாடு முதலில் பணம் செலுத்தி எரிபொருளை ஆர்டர் செய்ய வேண்டும் என்று கூறுகின்றனர்.",
        "இலங்கை கடந்த மார்ச் மாத இறுதியில் இருந்து எரிபொருளுக்காக இந்தியாவையே பெரிதும் நம்பியுள்ளது.",
        "\"எந்தவொரு நிதி நிறுவனமும், அவர்கள் பணத்தைக் கடன் கொடுக்கும்போது, ​​அவர்கள் எவ்வாறு திருப்பிச் செலுத்தப் போகிறார்கள் என்பதை அவர்கள் பார்க்கிறார்கள். நிர்வாகக் கேள்விகள்தான் பார்க்கப்படுகின்றன” என்று விஜேசேகர கூறினார்.",
        "\"ஆனால் அவர்கள் இந்திய $500 மில்லியன் கடன் வரியில் எந்த எதிர்மறையான கருத்துக்களையும் தெரிவிக்கவில்லை. அவர்கள் அதைப் பற்றி மிகவும் நேர்மறையானவர்கள். அவர்கள் அதை தங்கள் சொந்த அமைப்பு உள்ளது. அவர்கள் உள்நாட்டில் அவற்றை வரிசைப்படுத்த வேண்டும். இது இலங்கை முறை போன்றது அல்ல. உங்கள் அமைச்சரவை அதை நீட்டிக்க முடிவெடுக்கும் போது, ​​அவர்கள் தங்கள் சொந்த அமைப்பைக் கொண்டுள்ளனர்.",
        "“நிச்சயமாக, பிரதமர் நரேந்திர மோடி, வெளியுறவு அமைச்சர், நிதியமைச்சர் மற்றும் அரசாங்கத்தில் உள்ள அனைவரும் இந்த கடன் வரி இலங்கைக்கு நீட்டிக்கப்படுவதை ஆதரித்ததை நாங்கள் பார்த்திருக்கிறோம். ஆனால் நீட்டிப்பைச் செய்யும்போது, ​​அவர்கள் தங்கள் நிர்வாக வழக்கத்தை இறுதி செய்ய வேண்டும். (கொழும்பு/ஜூன் 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "500",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "$500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$700 மில்லியன் - $500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "$200 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எக்ஸிம் வங்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எக்ஸிம் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90-நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "180-நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூன் 27/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}