{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83449/police-bust-fake-gem-racket",
  "time_ut": 1657035420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Police bust fake gem racket",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Police bust fake gem racket",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Embilipitiya Police has arrested a racketeer who had illegally earned money through the sale of counterfeit gemstones to buyers.",
        "Several counterfeit gemstones, tool used for identifying gemstones and a mobile phone which was found in the possession of the suspect were taken into police custody.",
        "The suspect, Janaka Manjusara from Embilipitiya, Moraketiya area, has continued this racket through a website and social media, said the Police.",
        "The suspect reportedly provides genuine gemstones in the first transaction and then sells them counterfeit stones thereafter in later transactions to dupe buyers.",
        "During interrogations, it has been revealed that he has been operating this racket for a long period of time.",
        "The arrested suspect is to be produced at the Embilipitiya Magistrate’s Court."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Embilipitiya Police",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Janaka Manjusara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Embilipitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Moraketiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Embilipitiya Magistrate’s Court",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ව්‍යාජ මැණික් ජාවාරම පොලිසිය වටලයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ව්‍යාජ මැණික් ගල් ගැනුම්කරුවන්ට අලෙවි කර නීතිවිරෝධී ලෙස මුදල් ඉපැයූ ජාවාරම්කරුවෙකු ඇඹිලිපිටිය පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "සැකකරු සන්තකයේ තිබී ව්‍යාජ මැණික් ගල් කිහිපයක්, මැණික් ගල් හඳුනාගැනීමේ උපකරණයක් සහ ජංගම දුරකථනයක් පොලිස් භාරයට ගෙන තිබෙනවා.",
        "ඇඹිලිපිටිය, මොරකැටිය ප්‍රදේශයේ පදිංචි ජනක මංජුසාර නමැති සැකකරු වෙබ් අඩවියක් සහ සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ මෙම ජාවාරම කරගෙන ගොස් ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "සැකකරු මුල් ගණුදෙනුවේදී නියම මැණික් ගල් ලබාදී පසුව ඒවා ව්‍යාජ ලෙස සකස් කර පසුව ගනුදෙනු වලදී ව්‍යාජ ගැනුම්කරුවන්ට අලෙවි කරන බව වාර්තා වේ.",
        "ඔහු දීර්ඝ කාලයක සිට මෙම ජාවාරම පවත්වාගෙන ගොස් ඇති බව ප්‍රශ්න කිරීම්වලදී අනාවරණය වී තිබේ.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු ඇඹිලිපිටිය මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇඹිලිපිටිය පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Janaka Manjusara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇඹිලිපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොරකැටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඇඹිලිපිටිය මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போலி ரத்தின மோசடியை போலீசார் முறியடித்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "போலி மாணிக்கக் கற்களை வாங்குபவர்களுக்கு விற்பனை செய்து சட்டவிரோதமான முறையில் பணம் சம்பாதித்த கொள்ளையர் ஒருவரை எம்பிலிப்பிட்டிய பொலிஸார் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "சந்தேக நபரிடம் இருந்து பல போலி மாணிக்கக் கற்கள், மாணிக்கக் கற்களை அடையாளம் காணும் கருவி மற்றும் கையடக்கத் தொலைபேசி என்பன பொலிஸாரால் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளன.",
        "எம்பிலிபிட்டிய, மொரகெட்டிய பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த ஜனக மஞ்சுசார என்ற சந்தேக நபர் இணையத்தளம் மற்றும் சமூக ஊடகங்கள் ஊடாக இந்த மோசடியை தொடர்ந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "சந்தேக நபர் முதல் பரிவர்த்தனையில் உண்மையான ரத்தினக் கற்களை வழங்கியதாகவும், பின்னர் அவற்றை போலியான கற்களை விற்பனை செய்வதாகவும் பின்னர் கொடுக்கப்பட்ட கொடுக்கல் வாங்கல்களில் மோசடி செய்பவர்களுக்கு விற்பனை செய்ததாகவும் கூறப்படுகிறது.",
        "விசாரணையில், அவர் நீண்ட நாட்களாக இந்த மோசடியை நடத்தி வந்தது தெரியவந்துள்ளது.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபர் எம்பிலிப்பிட்டிய நீதவான் நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தப்படவுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எம்பிலிபிட்டிய பொலிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Janaka Manjusara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்பிலிபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மொரகெட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காவல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எம்பிலிபிட்டிய நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}