{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பல-மாவட்டங்களுக்கு-எச்சரிக்கை-விடுப்பு/175-303339",
  "time_ut": 1661953234,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பல மாவட்டங்களுக்கு  எச்சரிக்கை விடுப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Warning leave for many districts",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Due to the cloudiness in the atmosphere near Sri Lanka, the Department of Meteorology has issued a red alert for heavy rain for 20 districts of the country between today (31) morning and tomorrow (01) morning.",
        "In this case, the Disaster Management Center has announced that there are chances of disasters like floods and landslides due to heavy rains in many parts of the country.",
        "Air Force Commander Air Marshal Sudarshana Patherana has instructed Sri Lankan Air Force helicopters and soldiers to be ready for rescue and search operations in case of such disasters.",
        "The department has predicted that heavy rainfall of more than 150 mm is expected in some places of Upper, Southern, Sabaragamuwa, Central and Uva provinces.",
        "The department has also warned people living in low-lying areas near landslide-prone areas and river basins to be vigilant.",
        "It has been advised to be aware of the dangers of lightning, landslides, falling trees, rocks and downed power lines.",
        "Meanwhile, a landslide warning has been issued by the National Building Research Institute for the districts of Kegala, Kandy, Mattala and Ratnapura."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01) morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Disaster Management Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Marshal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sudarshana Patherana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Upper",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Southern, Sabaragamuwa, Central",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Uva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the National Building Research Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kegala, Kandy, Mattala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දිස්ත්‍රික්ක රැසකට අවවාදාත්මක නිවාඩු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව ආසන්න වායුගෝලයේ පවතින වලාකුළු සහිත බව හේතුවෙන් කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව අද (31) උදෑසන සිට හෙට (01) උදෑසන දක්වා දිවයිනේ දිස්ත්‍රික්ක 20 කට තද වැසි පිළිබඳ රතු නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "මෙම අවස්ථාවේදී දිවයිනේ ප්‍රදේශ රැසකට පවතින අධික වර්ෂාවත් සමඟ ගංවතුර සහ නාය යෑම් වැනි ආපදා තත්ත්වයන් ඇතිවීමට ඉඩ ඇති බව ආපදා කළමනාකරණ මධ්‍යස්ථානය නිවේදනය කරයි.",
        "ගුවන් හමුදාපති එයාර් මාර්ෂල් සුදර්ශන පතේරණ මහතා ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවේ හෙලිකොප්ටර් යානා සහ සෙබළුන්ට උපදෙස් දී ඇත්තේ එවැනි ආපදා තත්ත්වයකදී මුදාගැනීම් සහ සෝදිසි මෙහෙයුම් සඳහා සූදානම්ව සිටින ලෙසයි.",
        "ඉහළ, දකුණ, සබරගමුව, මධ්‍යම සහ ඌව පළාත්වල ඇතැම් ස්ථානවලට මිලිමීටර් 150ට වැඩි තද වර්ෂාපතනයක් අපේක්ෂා කරන බව එම දෙපාර්තමේන්තුව අනාවැකි පළ කර තිබේ.",
        "නායයෑමේ අවදානම් සහිත ප්‍රදේශ සහ ගංගා ද්‍රෝණි ආශ්‍රිත පහත් බිම්වල වෙසෙන ජනතාවට අවධානයෙන් පසුවන ලෙස ද එම දෙපාර්තමේන්තුව දැනුම් දෙයි.",
        "අකුණු අනතුරු, නායයෑම්, ගස්, ගල් පෙරළීම් සහ කඩාවැටුණු විදුලි රැහැන් අනතුරු පිළිබඳ අවධානයෙන් පසුවන ලෙසට උපදෙස් දී ඇත.",
        "මේ අතර කෑගල, මහනුවර, මත්තල සහ රත්නපුර දිස්ත්‍රික්ක සඳහා ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ ආයතනය විසින් නායයාමේ අනතුරු ඇඟවීමක් නිකුත් කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01) උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආපදා කළමනාකරණ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් මාර්ෂල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුදර්ශන පතේරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "150 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉහළ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණ, සබරගමුව, මධ්‍යම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඌව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෑගල, මහනුවර, මත්තල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல மாவட்டங்களுக்கு  எச்சரிக்கை விடுப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு அருகிலுள்ள வளிமண்டலத்தில் ஏற்பட்டுள்ள தளம்பல் நிலை காரணமாக, இன்று (31) காலை முதல் நாளை (01) காலை வரையான காலப்பகுதிக்குள், நாட்டின் 20 மாவட்டங்களுக்கு கடும் மழை குறித்த சிவப்பு அறிவித்தலை வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் வெளியிட்டது.",
        "இந்நிலையில், நாட்டின் பல பகுதிகளில் கடும் மழை பெய்து வரும் நிலையில் வெள்ளம், மண்சரிவு போன்ற அனர்த்தங்கள் ஏற்பட வாய்புக்கள் உள்ளதாக அனர்த்த முகாமைத்துவ மத்திய நிலையம் அறிவித்துள்ளது.",
        "அதற்கமைய அனர்த்தங்கள் இடம்பெற்றால் மீட்டு மற்றும் தேடுதல் பணிகளுக்காக இலங்கை விமானப்படையின் ஹெலிகள் மற்றும் வீரர்களை தயார் நிலையில் இருக்குமாறு விமானப் படைத் தளபதி எயார் மார்ஷல் சுதர்ஷன பத்திரண பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "மேல், தெற்கு, சப்ரகமுவ, மத்திய மற்றும் ஊவா மாகாணங்களின் சில இடங்களில் 150 மில்லி மீற்றருக்கும் அதிகமான கடும் மழைவீழ்ச்சி எதிர்பார்க்கப்படுவதாக திணைக்களம் எதிர்வு கூறியுள்ளது.",
        "மண்சரிவு அபாயம் உள்ள பகுதிகள் மற்றும் ஆற்றுப் படுகைகளுக்கு அருகில் உள்ள தாழ்வான பகுதிகளில் வசிக்கும் மக்களை அவதானமாக இருக்குமாறும் திணைக்களம் எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "மின்னல், மண்சரிவு போன்ற அபாயங்கள் குறித்து எச்சரிக்கையாக இருக்குமாறும், மரங்கள், பாறைகள் விழுதல் மற்றும் மின்கம்பிகள் அறுந்து விழுதல் தொடர்பில் அவதானமாக இருக்குமாறும் அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "இதேவேளை, கேகாலை, கண்டி, மாத்தளை மற்றும் இரத்தினபுரி ஆகிய மாவட்டங்களுக்கு தேசிய கட்டட ஆராய்ச்சி நிறுவகத்தால் மண்சரிவு அபாய எச்சரிக்கை  விடுக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01) காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பேரிடர் மேலாண்மை மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர் மார்ஷல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதர்சன பதேரண",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "150க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்கு, சப்ரகமுவ, மத்திய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "தேசிய கட்டிட ஆராய்ச்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேகல, கண்டி, மத்தள",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}