{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මගේ-ප්‍රකාශය-ඇතැම්-මාධ්‍ය-විකෘති-කරලා---බන්දුල/11-396384",
  "time_ut": 1660736007,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මගේ ප්‍රකාශය ඇතැම් මාධ්‍ය විකෘති කරලා - බන්දුල",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "My statement has been distorted by some media - Bandula",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mass Media Minister Bandula Gunawardena claims that some media have distorted the answer given by former President Gotabhaya Rajapaksa to a question asked by a journalist whether he spends government money on his travels and other activities abroad.",
        "In the press conference held yesterday (16) at the government news department auditorium to announce the cabinet decisions of the week, a journalist mentioned that the fares of the private plane that former President Gotabhaya Rajapakse traveled from Singapore to the capital of Thailand were paid with the tax money of the people. The former president is still living under these privileges. asked a question.",
        "The minister states that in reply he stated that the former and current presidents are entitled to certain privileges by law. The minister pointed out that as the wife of the late President Ranasinghe Premadasa, Mrs. Hema Premadasa has been given those rights and privileges.",
        "\"Other than that, I did not mention anything about the former president or his trip from Singapore to Thailand. I stated that I can find out more details about it. Some media have reported today (17) that I said that the former president spent government money on his trip from Singapore to Bangkok. They have distorted what I said\", says Mr. Bandula Gunawardena.",
        "The question asked by a journalist at the press conference yesterday (16) and the answer given by the minister of mass media is as follows.",
        "Question - Minister, now our former president traveled from Singapore to Bangkok, Thailand. He used a private plane there. The money for this has been paid by the Government of Sri Lanka. This is the people's tax money. He still lives under these privileges, Minister.",
        "Answer - Yes. Because according to the Presidential Election Act of Sri Lanka, there are legal provisions on the privileges of the current and former president of the country. After the passing away of a former President, the lady also has a responsibility to provide such protection in my opinion. My general feeling is that Mrs. Hema Premadasa has been given those rights and privileges as the wife of the late President Ranasinghe Premadasa. I can go into more detail about that later."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranasinghe Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hema Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangkok",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangkok",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Election Act of Sri Lanka",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Hema Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranasinghe Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මගේ ප්‍රකාශය ඇතැම් මාධ්‍ය විකෘති කරලා - බන්දුල",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විදේශයන්හිදී කරන ගමන් බිමන් සහ වෙනත් කාර්යයන් සඳහා රජයේ මුදල් වැය කරන්නේදැයි මාධ්‍යවේදියෙකු ඇසූ ප්‍රශ්නයට තමා දුන් පිළිතුර ඇතැම් මාධ්‍ය විකෘති කොට පළකර ඇතැයි ජනමාධ්‍ය අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා කියා සිටී.",
        "සතියේ ඇමති මණ්ඩල තීරණ දැනුම් දීම පිණිස රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තු ශ්‍රවණාගාරයේ ඊයේ (16) පැවති මාධ්‍ය හමුවේදී හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සිංගප්පූරුවේ සිට තායිලන්ත අගනුවර වෙත ගමන් කළ පෞද්ගලික ගුවන් යානයේ ගාස්තු ගෙවා ඇත්තේ ජනතාවගේ බදු මුදලින් බව සඳහන් කළ මාධ්‍යවේදියෙක් හිටපු ජනාධිපතිවරයා මේ වරප්‍රසාද යටතේ තවමත් ජීවත්වන්නේ දැයි ප්‍රශ්නයක් ඇසීය.",
        "හිටපු සහ වත්මන් ජනාධිපතිවරුන්ට නීතියෙන්ම ඇතැම් වරප්‍රසාද හිමිව ඇතැයි ඊට පිළිතුරු වශයෙන් තමා ප්‍රකාශ කළ බව ඇමතිවරයා සඳහන් කරයි. දිවංගත ජනාධිපති රණසිංහ ප්‍රේමදාස මැතිතුමාගේ ආර්යාව ලෙස හේමා ප්‍රේමදාස මැතිණියට ඒ අයිතිවාසිකම් හා වරප්‍රසාද ලබා දී ඇති බව ඇමතිවරයා විසින් පෙන්වා දෙනු ලැබීය.",
        "“ඒ හැර හිටපු ජනාධිපතිවරයා හෝ ඔහු සිංගප්පූරුවේ සිට තායිලන්තය බලා ගිය ගමන ගැන හෝ මා කිසිවක් සඳහන් කළේ නැහැ. ඒ පිළිබඳව තවදුරටත් විස්තර සොයා බැලීමට හැකි බව මම ප්‍රකාශ කළා. මා කී දේ එපමණක් වුවත් හිටපු ජනාධිපතිවරයා සිංගප්පූරුවේ සිට බැංකොක් බලා ගිය ගමනට රජයේ මුදල් වැය කළ බව මා කීවේ යයි ඇතැම් මාධ්‍ය අද (17) වාර්තා කර තිබෙනවා. ඔවුන් කර ඇත්තේ මා කී දේ විකෘති කිරීමක්”, බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා සඳහන් කරයි.",
        "ඊයේ (16) මාධ්‍ය හමුවේදී මාධ්‍යවේදියෙක් ඇසූ ප්‍රශ්නය සහ ජනමාධ්‍ය ඇමතිවරයා ඊට දුන් පිළිතුර මෙසේයි.",
        "ප්‍රශ්නය - ඇමතිතුමනි, දැන් අපේ හිටපු ජනාධිපතිතුමා සිංගප්පූරුවේ ඉඳලා නැවත තායිලන්තයේ බැංකොක් නුවර දක්වා ගමන් කරා. එහි දී ඔහු පාවිච්චි කළේ පුද්ගලික ගුවන් යානයක්. මේ සඳහා මුදල් ගෙවල තියෙන්නේ ලංකා රජයෙන්. මේක මේ ජනතාවගේ බදු මුදල්. මේ වරප්‍රසාද යටතේද ඔහු තාමත් ජීවත් වෙන්නෙ ඇමතිතුමනි,",
        "පිළිතුර - ඔව්. මොකද ලංකාවේ ජනාධිපතිවරණ පනතට අනුව රටේ හිටපු ජනාධිපතිවරයාටත්, ඉන්න ජනාධිපතිවරයාටත් හිමි වරදාන වරප්‍රසාද පිළිබඳ නීතිමය විධිවිධාන තිබෙනවා. හිටපු ජනාධිපතිතුමෙක් අභාවප්‍රාප්තවීමෙන් පසු ආර්යාවටත් එවැනි ආරක්ෂාව සැලසීම පිළිබඳ මගේ දැනීමේ හැටියට වගකීමක් තිබෙනවා. දිවංගත ජනාධිපති රණසිංහ ප්‍රේමදාස මැතිතුමාගේ ආර්යාව ලෙස හේමා ප්‍රේමදාස මැතිණියට ඒ අයිතිවාසිකම් හා වරප්‍රසාද ලබා දීල තිබෙන බව තමයි මගේ සාමාන්‍ය දැනීම. මට ඒ පිළිබඳව තවදුරටත් විස්තරාත්මකව බලන්න පුළුවන් ඉදිරියේදී."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණසිංහ ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හේමා ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකොක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකොක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපතිවරණ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "හේමා ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රණසිංහ ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எனது அறிக்கையை சில ஊடகங்கள் திரிபுபடுத்தியுள்ளன – பந்துல",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச வெளிநாட்டு பயணங்களுக்கும் ஏனைய நடவடிக்கைகளுக்கும் அரசாங்கப் பணத்தை செலவிடுகின்றாரா என ஊடகவியலாளர் ஒருவர் கேட்ட கேள்விக்கு அவர் வழங்கிய பதிலை சில ஊடகங்கள் திரித்து வெளியிட்டதாக ஊடகத்துறை அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அரசாங்க செய்தித் திணைக்கள கேட்போர் கூடத்தில் நேற்று (16) இடம்பெற்ற அமைச்சரவை முடிவுகளை அறிவிக்கும் ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில், முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ சிங்கப்பூரில் இருந்து தாய்லாந்தின் தலைநகருக்கு பயணித்த தனியார் விமானத்தின் கட்டணம் செலுத்தப்பட்டதாக ஊடகவியலாளர் ஒருவர் குறிப்பிட்டார். மக்களின் வரிப்பணம், முன்னாள் ஜனாதிபதி இன்னும் இந்த சலுகைகளின் கீழ் வாழ்கின்றார் என கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "இதற்குப் பதிலளித்த அமைச்சர், முன்னாள் மற்றும் தற்போதைய ஜனாதிபதிகள் சட்டத்தின் மூலம் சில சிறப்புரிமைகளுக்கு உரித்துடையவர்கள் எனத் தெரிவித்தார். மறைந்த ஜனாதிபதி ரணசிங்க பிரேமதாசவின் மனைவி என்ற வகையில் திருமதி ஹேமா பிரேமதாசவுக்கு அந்த உரிமைகளும் சலுகைகளும் வழங்கப்பட்டுள்ளதாக அமைச்சர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "“அதைத் தவிர, முன்னாள் ஜனாதிபதியைப் பற்றியோ அல்லது அவர் சிங்கப்பூரில் இருந்து தாய்லாந்து பயணம் பற்றியோ நான் எதையும் குறிப்பிடவில்லை. அதுபற்றிய கூடுதல் விவரங்களைத் தெரிந்து கொள்ளலாம் என்று கூறினேன். முன்னாள் ஜனாதிபதி சிங்கப்பூரில் இருந்து பாங்கொக் பயணத்திற்கு அரசாங்கப் பணத்தை செலவிட்டதாக நான் கூறியதாக சில ஊடகங்கள் இன்று (17) செய்தி வெளியிட்டுள்ளன. நான் கூறியதை அவர்கள் திரித்து விட்டனர்” என்கிறார் திரு பந்துல குணவர்தன.",
        "நேற்று (16) இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் ஊடகவியலாளர் ஒருவர் கேட்ட கேள்வியும் அதற்கு வெகுஜன ஊடகத்துறை அமைச்சர் வழங்கிய பதிலும் வருமாறு.",
        "கேள்வி - அமைச்சரே, இப்போது எமது முன்னாள் ஜனாதிபதி சிங்கப்பூரில் இருந்து தாய்லாந்தின் பாங்கொக் நகருக்கு பயணம் மேற்கொண்டுள்ளார். அங்கு தனி விமானத்தை பயன்படுத்தினார். இதற்கான பணம் இலங்கை அரசால் செலுத்தப்பட்டுள்ளது. இது மக்களின் வரிப்பணம். அவர் இன்னும் இந்த சலுகைகளின் கீழ் வாழ்கிறார், அமைச்சரே.",
        "பதில் - ஆம். ஏனெனில் இலங்கையின் ஜனாதிபதி தேர்தல் சட்டத்தின்படி, நாட்டின் தற்போதைய மற்றும் முன்னாள் ஜனாதிபதியின் சிறப்புரிமைகள் தொடர்பான சட்ட ஏற்பாடுகள் உள்ளன. ஒரு முன்னாள் ஜனாதிபதியின் மறைவுக்குப் பிறகு, அத்தகைய பாதுகாப்பை வழங்க வேண்டிய பொறுப்பு அந்த பெண்ணுக்கும் உள்ளது என்பது எனது கருத்து. மறைந்த ஜனாதிபதி ரணசிங்க பிரேமதாசவின் மனைவி என்ற வகையில் திருமதி ஹேமா பிரேமதாச அவர்களுக்கு அந்த உரிமைகளும் சலுகைகளும் வழங்கப்பட்டுள்ளன என்பதே எனது பொதுவான உணர்வு. அதைப் பற்றி நான் பின்னர் விரிவாகப் பார்க்கலாம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணசிங்க பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹேமா பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாங்காக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாங்காக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை ஜனாதிபதி தேர்தல் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஹேமா பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணசிங்க பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}