{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-mobitel-revolutionises-online-experience-for-customers/",
  "time_ut": 1657560780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT-MOBITEL revolutionises online experience for customers",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT-MOBITEL revolutionises online experience for customers",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Offering incredible convenience to customers, SLT-MOBITEL, the National ICT Solutions Provider, announced the unveiling of a new digital portal to obtain SLT-MOBITEL Fibre connections. The portal that can be accessed through www.sltmobitel.lk, provides an attractive solution to obtain a new fibre connection within a minimum time period.",
        "Customers can now process their new SLT-MOBITEL Fibre connection order promptly through the portal and will no longer require a visit to an SLT-MOBITEL Regional office. The portal also offers a user-friendly approach with a simple interface. Adding further value, new Fibre connections are offered at a discounted price of Rs. 10,000/- via the digital platform.",
        "Prabhath Dahanayake, Chief Marketing Officer of SLT said that, “Fibre is the backbone for the growth of digital Sri Lanka, and it is only natural that customers expect to be able to obtain their connections without relying on physical visits. Furthermore, SLT-MOBITEL is committed to make the customer experience and onboarding journey to be as seamless and easy as possible, considering the current restrictions on travel that many of them are facing at the moment. I invite customers to sign up with SLT-MOBITEL Fibre and enter a whole new world of digital acceleration.”",
        "SOE reforms vital, although monetary policies to put SL’s economy on right track are on – CBSL Governor",
        "Hela becomes the first apparel manufacturer to extend the globally-recognised P.A.C.E. program to Egypt",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National ICT Solutions Provider",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL Fibre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.sltmobitel.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL Fibre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL Regional",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fibre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prabhath Dahanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL Fibre",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "P.A.C.E.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLT-MOBITEL පාරිභෝගිකයින් සඳහා සබැඳි අත්දැකීම විප්ලවීය වෙනසක් සිදු කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "පාරිභෝගිකයින්ට ඇදහිය නොහැකි පහසුවක් ලබාදෙමින්, ජාතික ICT විසඳුම් සපයන්නා වන SLT-MOBITEL විසින් SLT-MOBITEL ෆයිබර් සම්බන්ධතා ලබා ගැනීම සඳහා නව ඩිජිටල් ද්වාරයක් එළිදක්වන බව නිවේදනය කළේය. www.sltmobitel.lk හරහා පිවිසිය හැකි ද්වාරය, අවම කාල සීමාවක් තුළ නව තන්තු සම්බන්ධතාවයක් ලබා ගැනීමට ආකර්ශනීය විසඳුමක් සපයයි.",
        "පාරිභෝගිකයින්ට දැන් ඔවුන්ගේ නව SLT-MOBITEL ෆයිබර් සම්බන්ධතා ඇණවුම ද්වාරය හරහා කඩිනමින් ක්‍රියාවට නැංවිය හැකි අතර තවදුරටත් SLT-MOBITEL ප්‍රාදේශීය කාර්යාලයකට යාමට අවශ්‍ය නොවේ. ද්වාරය සරල අතුරු මුහුණතක් සහිත පරිශීලක-හිතකාමී ප්‍රවේශයක් ද ලබා දෙයි. තවත් වටිනාකමක් එකතු කරමින්, නව ෆයිබර් සම්බන්ධතා රු. 10,000/- ඩිජිටල් වේදිකාව හරහා.",
        "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් හි ප්‍රධාන අලෙවි නිලධාරී ප්‍රභාත් දහනායක මහතා පැවසුවේ, “ෆයිබර් යනු ඩිජිටල් ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධනය සඳහා කොඳු නාරටිය වන අතර, භෞතික සංචාර මත යැපීමෙන් තොරව තම සම්බන්ධතා ලබා ගැනීමට පාරිභෝගිකයන් අපේක්ෂා කිරීම ස්වාභාවිකය. තවද, SLT-MOBITEL ඔවුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙක් මේ වන විට මුහුණ දී සිටින ගමන් බිමන් සීමා කිරීම් සැලකිල්ලට ගනිමින් පාරිභෝගික අත්දැකීම් සහ ගොඩබෑමේ ගමන හැකිතාක් බාධාවකින් තොරව සහ පහසු කිරීමට කැපවී සිටී. SLT-MOBITEL Fiber සමඟ ලියාපදිංචි වී ඩිජිටල් ත්වරණයේ නව ලෝකයකට ඇතුළු වන ලෙස මම පාරිභෝගිකයින්ට ආරාධනා කරමි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය නිවැරදි මාවතට ගෙන ඒම සඳහා මුදල් ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාත්මක වුවද SOE ප්‍රතිසංස්කරණ අත්‍යවශ්‍ය වේ - මහ බැංකු අධිපති",
        "ගෝලීය වශයෙන් පිළිගත් P.A.C.E දීර්ඝ කළ පළමු ඇඟලුම් නිෂ්පාදකයා බවට හෙළයා පත්වෙයි. ඊජිප්තුවට වැඩසටහන",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ICT විසඳුම් සපයන්නා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL ෆයිබර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.sltmobitel.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL ෆයිබර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL කලාපීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තන්තු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රභාත් දහනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL ෆයිබර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පී.ඒ.සී.ඊ.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT-MOBITEL வாடிக்கையாளர்களுக்கான ஆன்லைன் அனுபவத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "வாடிக்கையாளர்களுக்கு நம்பமுடியாத வசதியை வழங்கி, தேசிய ICT தீர்வுகள் வழங்குநரான SLT-MOBITEL ஆனது, SLT-MOBITEL ஃபைபர் இணைப்புகளைப் பெறுவதற்கு புதிய டிஜிட்டல் போர்ட்டலை வெளியிடுவதாக அறிவித்தது. www.sltmobitel.lk மூலம் அணுகக்கூடிய போர்ட்டல், குறைந்தபட்ச காலத்திற்குள் புதிய ஃபைபர் இணைப்பைப் பெறுவதற்கான கவர்ச்சிகரமான தீர்வை வழங்குகிறது.",
        "வாடிக்கையாளர்கள் இப்போது தங்கள் புதிய SLT-MOBITEL ஃபைபர் இணைப்பு ஆர்டரை போர்ட்டல் மூலம் உடனடியாகச் செயல்படுத்தலாம் மேலும் இனி SLT-MOBITEL பிராந்திய அலுவலகத்திற்குச் செல்ல வேண்டிய அவசியமில்லை. எளிய இடைமுகத்துடன் பயனர் நட்பு அணுகுமுறையையும் இந்த போர்டல் வழங்குகிறது. மேலும் மதிப்பு கூட்டி, புதிய ஃபைபர் இணைப்புகள் தள்ளுபடி விலையில் ரூ. 10,000/- டிஜிட்டல் தளம் வழியாக.",
        "SLT இன் பிரதம சந்தைப்படுத்தல் அதிகாரி பிரபாத் தஹநாயக்க கூறுகையில், \"டிஜிட்டல் ஸ்ரீலங்காவின் வளர்ச்சிக்கு ஃபைபர் முதுகெலும்பாக உள்ளது, மேலும் வாடிக்கையாளர்கள் உடல் வருகைகளை நம்பாமல் தங்கள் இணைப்புகளைப் பெற முடியும் என்று எதிர்பார்ப்பது இயற்கையானது. மேலும், SLT-MOBITEL ஆனது வாடிக்கையாளர்களின் அனுபவத்தையும் உள்வாங்கல் பயணத்தையும் முடிந்தவரை தடையற்றதாகவும் எளிதாகவும் செய்ய உறுதிபூண்டுள்ளது, அவர்களில் பலர் தற்போது எதிர்கொள்ளும் பயணக் கட்டுப்பாடுகளைக் கருத்தில் கொண்டு. SLT-MOBITEL ஃபைபருடன் பதிவு செய்து, டிஜிட்டல் முடுக்கத்தின் புதிய உலகிற்குள் நுழைய வாடிக்கையாளர்களை அழைக்கிறேன்.",
        "SOE சீர்திருத்தங்கள் இன்றியமையாதவை, இருப்பினும் இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை சரியான பாதையில் கொண்டு செல்வதற்கான பணவியல் கொள்கைகள் - CBSL ஆளுநர்",
        "உலகளவில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட P.A.C.E-யை விரிவுபடுத்திய முதல் ஆடை உற்பத்தியாளர் ஹெலா. எகிப்துக்கு திட்டம்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய ICT தீர்வுகள் வழங்குநர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL ஃபைபர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.sltmobitel.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL ஃபைபர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL பிராந்தியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நார்ச்சத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரபாத் தஹநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL ஃபைபர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வேகம்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}