{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83989/makeshift-brothels-crop-up-in-sri-lanka-as-economic-hardship-pushes-women-into-prostitution-report",
  "time_ut": 1659240540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Makeshift brothels crop up in Sri Lanka as economic hardship pushes women into prostitution - report",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Makeshift brothels crop up in Sri Lanka as economic hardship pushes women into prostitution - report",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(ANI) In Sri Lanka, which is battling a crushing economic crisis, is now facing another predicament with its women, most of them who have lost their jobs in the textile sector, now forced to become sex workers to earn a livelihood.",
        "In the wake of the unprecedented crisis in the country, 22 million Sri Lankans are facing enormous hardship and prospects of poverty.",
        "The difficulties brought by the current situation in the country have pushed many families to the edge. A large number of people in Sri Lanka are facing difficulties running their households with daily struggles to procure food and essential items.",
        "This dire situation has seen makeshift brothels cropping up across the country. There has been an increase of 30 per cent in prostitution in the last few months as women here are forced to become sex workers to earn a livelihood, according to Stand-up Movement Lanka (SUML), a group that works for the rights of sex workers.",
        "Some of these establishments operate as spas and wellness centres. Many say that this is the only way to provide their families with three meals a day.",
        "“Women working in the textile industry are resorting to `sex work` after being fired due to the economic crisis,” Ashila Dandeniya, Executive Director, SUML told ANI.",
        "“Due to the current crisis, we have noticed that many women are taking up prostitution. Most of them are from the textile industry. After covid, the textiles industries were affected and many jobs were cut and now the current situation is forcing them into sex work for their livelihoods,” she said.",
        "21-year-old Rehana (name changed) shared her story with ANI about how she turned from an employee of the textile industry to a sex worker.",
        "Rehana lost her job seven months ago and after months and months of despair, she took up prostitution.",
        "“In December last year, I lost my job in a textile factory. Then, I got another job on a daily basis. Sometimes, when the manpower was less, I used to go and work. But I could not get the money as I did not get it regularly and it was too little to take care of my needs and that of the family. Then, a spa owner approached me and I decided to work as a sex worker due to the current crisis. My mind refused to accept the offer but I was in dire need of money for my family,” she told ANI.",
        "Forty-two-year-old Rozy (name changed) is another one of the many who became a sex worker. A mother of a seven-year-old, she was divorced and she had to earn enough to pay for her daughter`s education and rent. “Income is insufficient due to the economic crisis. Money is not enough for my family`s domestic needs.",
        "That`s why I chose this. I run a shop and I have to pay to keep it running. Because of this problem many prostitutes are now there,” she told ANI. It is also believed that a big reason behind becoming sex workers is that girls and women who used to earn LKR 20,000 to 30,000 a month, get about LKR 15,000-20,000 in a day. But there are many problems that they face.",
        "The Executive Director of SUML further said, “Many sex workers started living with their partners but due to the crisis the partner had to leave many girls. Many of them have become pregnant also... at present we have two girls who are pregnant and we need to take care of them and we are not getting help anywhere even from the government.”",
        "Previously in an interview with ANI, UN`s World Food Programme (WFP) Sri Lanka`s country director, Abdur Rahim Siddiqui said 6.3 million people in the island nation are food insecure. He said the country`s economy is currently facing the worst food crisis since independence and staggering inflation is expected to rise in the next few months.",
        "“Sri Lanka has been facing a severe food crisis since its independence. The rate of food inflation is over 80 per cent till June and this trend is likely to pick up in the coming months,” Siddiqui said.",
        "Sri Lanka is facing an acute shortage of fuel, food and foreign exchange and is going through a worse economic crisis. The people of this island nation are expecting the IMF to give a bailout package. (ANI)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the last few months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SUML",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ashila Dandeniya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SUML",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "21-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rehana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rehana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven months ago and after months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "December last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Forty-two-year-old",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rozy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about LKR",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SUML",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Food Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka`s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Abdur Rahim Siddiqui",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the coming months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථික දුෂ්කරතා කාන්තාවන් ගණිකා වෘත්තියට තල්ලු කරන නිසා තාවකාලික ගණිකා මඩම් ශ්‍රී ලංකාව තුළ වර්ධනය වන බව වාර්තාවේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(ANI) දරුණු ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දෙමින් සිටින ශ්‍රී ලංකාවේ, දැන් එහි කාන්තාවන් තවත් දුෂ්කරතාවයකට මුහුණ දී සිටින අතර, ඔවුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙකුට රෙදිපිළි අංශයේ රැකියා අහිමි වී, දැන් ජීවනෝපාය උපයා ගැනීම සඳහා ලිංගික ශ්‍රමිකයන් වීමට බල කෙරී ඇත.",
        "රට තුළ ඇති වූ පෙර නොවූ විරූ අර්බුදය හමුවේ, මිලියන 22 ක ශ්‍රී ලාංකිකයන් දැවැන්ත දුෂ්කරතාවන්ට සහ දරිද්‍රතාවයේ අපේක්ෂාවන්ට මුහුණ දී සිටිති.",
        "රටේ වත්මන් තත්ත්වය විසින් ගෙන එන දුෂ්කරතා බොහෝ පවුල් අන්තයට තල්ලු කර ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ විශාල පිරිසක් ආහාර සහ අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය සපයා ගැනීමේ දෛනික අරගල සමඟ තම නිවෙස් පවත්වාගෙන යාමේ දුෂ්කරතාවන්ට මුහුණ දී සිටිති.",
        "මෙම භයානක තත්ත්වය රට පුරා තාවකාලික ගණිකා මඩම් ඇති වී තිබේ. ලිංගික අයිතිවාසිකම් වෙනුවෙන් කටයුතු කරන කණ්ඩායමක් වන Stand-up Movement Lanka (SUML) පවසන පරිදි, ජීවනෝපාය උපයා ගැනීම සඳහා මෙහි කාන්තාවන්ට ලිංගික ශ්‍රමිකයන් වීමට බල කෙරෙන බැවින් පසුගිය මාස කිහිපය තුළ ගණිකා වෘත්තියේ සියයට 30 කින් වැඩි වීමක් දක්නට ලැබේ. කම්කරුවෝ.",
        "මෙම ආයතනවලින් සමහරක් ස්පා සහ සුවතා මධ්‍යස්ථාන ලෙස ක්‍රියාත්මක වේ. බොහෝ අය පවසන්නේ තම පවුලට දිනකට ආහාර වේලක් ලබා දීමට ඇති එකම මාර්ගය මෙය බවයි.",
        "\"ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් සේවයෙන් පහකිරීමෙන් පසු රෙදිපිළි කර්මාන්තයේ නියැලෙන කාන්තාවන් 'ලිංගික රැකියා' වෙත යොමුවෙමින් සිටිනවා\" යැයි SUML හි විධායක අධ්‍යක්ෂ අශිලා දන්දෙණිය ANI වෙත පැවසීය.",
        "“වර්තමාන අර්බුදය නිසා බොහෝ කාන්තාවන් ගණිකා වෘත්තියේ නියැළෙන බව අපට පෙනී ගොස් තිබෙනවා. ඔවුන්ගෙන් වැඩි දෙනෙක් රෙදිපිළි කර්මාන්තයෙන්. කොවිඩ් ව්‍යාප්තියෙන් පසු රෙදිපිළි කර්මාන්තයට බලපෑම් එල්ල වූ අතර රැකියා විශාල ප්‍රමාණයක් කපා හැර ඇති අතර මේ වන විට වත්මන් තත්ත්වය ඔවුන්ගේ ජීවනෝපාය සඳහා ලිංගික රැකියා සඳහා බලකරමින් සිටින බවද ඇය පැවසුවාය.",
        "21 හැවිරිදි රෙහානා (නම වෙනස් කර ඇත) ඇය රෙදිපිළි කර්මාන්තයේ සේවිකාවකගේ සිට ලිංගික සේවිකාවක් බවට පත් වූ ආකාරය පිළිබඳ සිය කතාව ANI සමඟ බෙදා ගත්තාය.",
        "රෙහානාට මාස හතකට පෙර රැකියාව අහිමි වූ අතර මාස ගණන් බලාපොරොත්තු සුන්වීමෙන් පසු ඇය ගණිකා වෘත්තියේ නියැළුණාය.",
        "“පසුගිය වසරේ දෙසැම්බර් මාසයේදී මට රෙදිපිළි කම්හලක රැකියාව අහිමි වුණා. ඊට පස්සේ, මට දිනපතාම වෙනත් රැකියාවක් ලැබුණා. සමහර වෙලාවට මිනිස් බලය අඩු වුණාම මම ගිහින් වැඩ කළා. නමුත් මට ඒ මුදල් නිතරම නොලැබුණු නිසාත්, මගේ සහ පවුලේ අයගේ අවශ්‍යතා ඉටුකර ගැනීමට නොහැකි වූ නිසාත් මට මුදල් ලබා ගැනීමට නොහැකි විය. පසුව, ස්පා හිමිකරු මා වෙත පැමිණි අතර, පවතින අර්බුදය හේතුවෙන් මම ලිංගික ශ්‍රමිකයෙකු ලෙස වැඩ කිරීමට තීරණය කළෙමි. මගේ මනස එම යෝජනාව පිළිගැනීම ප්‍රතික්ෂේප කළ නමුත් මට මගේ පවුලට මුදල් අවශ්‍ය විය,” ඇය ANI වෙත පැවසුවාය.",
        "හතළිස් දෙහැවිරිදි රෝසි (නම වෙනස් කර ඇත) ලිංගික ශ්‍රමිකයෙකු බවට පත් වූ තවත් අයෙකි. හත් හැවිරිදි දරුවෙකුගේ මවක් වන ඇය දික්කසාද වූ අතර දියණියගේ අධ්‍යාපනයට සහ කුලියට ගෙවීමට ප්‍රමාණවත් මුදලක් උපයා ගැනීමට ඇයට සිදු විය. “ආර්ථික අර්බුදය නිසා ආදායම මදි. මගේ පවුලේ ගෘහ අවශ්‍යතා සඳහා මුදල් ප්‍රමාණවත් නොවේ.",
        "ඒකයි මම මේක තෝරගත්තේ. මම කඩයක් පවත්වාගෙන යන අතර එය පවත්වාගෙන යාමට මුදල් ගෙවිය යුතුය. මේ ප්‍රශ්නය නිසා දැන් ගොඩක් ගණිකාවෝ ඉන්නවා,” ඇය ANI වෙත පැවසුවාය. මසකට රුපියල් 20,000 ත් 30,000 ත් අතර මුදලක් උපයන ගැහැණු ළමයින් සහ කාන්තාවන් දිනකට රුපියල් 15,000-20,000 ක් පමණ ලබා ගැනීම ලිංගික ශ්‍රමිකයන් බවට පත්වීමට විශාල හේතුවක් බව විශ්වාස කෙරේ. නමුත් ඔවුන් මුහුණ දෙන ගැටලු රාශියකි.",
        "SUML හි විධායක අධ්‍යක්ෂවරයා වැඩිදුරටත් පැවසුවේ, “බොහෝ ලිංගික ශ්‍රමිකයින් තම සහකරුවන් සමඟ ජීවත් වීමට පටන් ගත් නමුත් අර්බුදය හේතුවෙන් සහකරුට බොහෝ ගැහැණු ළමයින් හැර යාමට සිදු විය. ඔවුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙක් ගැබ්ගෙන ඇත... මේ වන විට අපට ගැබ්ගෙන සිටින ගැහැණු ළමයින් දෙදෙනෙකු සිටින අතර ඔවුන් රැකබලා ගත යුතු අතර රජයෙන් පවා අපට කිසිම තැනක උදව් ලැබෙන්නේ නැත.",
        "මීට පෙර ANI සමඟ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් එක්සත් ජාතීන්ගේ ලෝක ආහාර වැඩසටහනේ (WFP) ශ්‍රී ලංකාවේ අධ්‍යක්ෂ අබ්දුර් රහීම් සිද්ධිකි පැවසුවේ දිවයිනේ මිලියන 6.3 ක ජනතාවක් ආහාර අනාරක්ෂිත බවයි. නිදහසින් පසු රටේ ආර්ථිකය මේ වන විට දරුණුතම ආහාර අර්බුදයට මුහුණ දී සිටින බවත් ඉදිරි මාස කිහිපය තුළ උද්ධමනය ඉහළ යනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව නිදහස ලැබූ දා සිට දැඩි ආහාර අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටිනවා. ජුනි මාසය වන විට ආහාර උද්ධමනයේ අනුපාතය සියයට 80 ඉක්මවන අතර ඉදිරි මාසවලදී මෙම ප්‍රවණතාවය ඉහළ යනු ඇතැයි සිද්දික් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ඉන්ධන, ආහාර සහ විදේශ විනිමයවල උග්‍ර හිඟයකට මුහුණ දී සිටින අතර වඩාත් දරුණු ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දෙමින් සිටී. මේ දූපත් ජාතියේ ජනතාව බලාපොරොත්තු වෙන්නේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් ඇප ලබා දෙන පැකේජයක්. (ANI)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 30 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SUML",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අශිල දන්දෙණිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SUML",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "21 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෙහානා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෙහානා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස හතකට පෙර සහ මාස කිහිපයකට පසු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතළිස් දෙහැවිරිදි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රෝසි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LKR ගැන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SUML",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අබ්දුර් රහීම් සිද්දිකි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார நெருக்கடிகள் பெண்களை விபச்சாரத்திற்கு தள்ளும் நிலையில் இலங்கையில் தற்காலிக விபச்சார விடுதிகள் உருவாகி வருவதாக அறிக்கை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(ANI) நசுக்கும் பொருளாதார நெருக்கடியுடன் போராடி வரும் இலங்கையில், இப்போது அதன் பெண்கள் மற்றொரு இக்கட்டான நிலையை எதிர்கொண்டுள்ளனர், அவர்களில் பெரும்பாலோர் ஜவுளித் துறையில் வேலை இழந்துள்ளனர், இப்போது வாழ்வாதாரத்திற்காக பாலியல் தொழிலாளர்களாக மாற வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளனர்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள முன்னெப்போதும் இல்லாத நெருக்கடியை அடுத்து, 22 மில்லியன் இலங்கையர்கள் பாரிய கஷ்டங்களையும் வறுமையின் வாய்ப்புகளையும் எதிர்கொண்டுள்ளனர்.",
        "நாட்டின் தற்போதைய சூழ்நிலையால் ஏற்படும் சிரமங்கள் பல குடும்பங்களை விளிம்பிற்குத் தள்ளியுள்ளன. உணவு மற்றும் அத்தியாவசியப் பொருட்களை கொள்வனவு செய்வதற்கான அன்றாடப் போராட்டங்களினால் இலங்கையில் பெரும் எண்ணிக்கையான மக்கள் தமது வீடுகளை நடத்துவதில் சிரமங்களை எதிர்கொண்டுள்ளனர்.",
        "இந்த மோசமான சூழ்நிலை நாடு முழுவதும் தற்காலிக விபச்சார விடுதிகளை உருவாக்கியுள்ளது. கடந்த சில மாதங்களில் விபச்சாரத்தில் 30 சதவீதம் அதிகரித்துள்ளதால், இங்குள்ள பெண்கள் வாழ்வாதாரத்திற்காக பாலியல் தொழிலாளிகளாக மாற வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளனர் என்று பாலின உரிமைகளுக்காக பாடுபடும் ஸ்டாண்ட்-அப் மூவ்மென்ட் லங்கா (SUML) தெரிவித்துள்ளது. தொழிலாளர்கள்.",
        "இந்த நிறுவனங்களில் சில ஸ்பாக்கள் மற்றும் ஆரோக்கிய மையங்களாக செயல்படுகின்றன. பலர் தங்கள் குடும்பங்களுக்கு ஒரு நாளைக்கு மூன்று வேளை உணவு வழங்குவதற்கு ஒரே வழி என்று கூறுகிறார்கள்.",
        "\"ஜவுளித் தொழிலில் பணிபுரியும் பெண்கள் பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக பணிநீக்கம் செய்யப்பட்ட பின்னர் 'பாலியல் தொழிலை' நாடுகிறார்கள்\" என்று SUML இன் நிர்வாக இயக்குனர் அஷிலா தண்டேனியா ANI இடம் கூறினார்.",
        "“தற்போதைய நெருக்கடியின் காரணமாக, பல பெண்கள் விபச்சாரத்தில் ஈடுபடுவதை நாங்கள் கவனித்துள்ளோம். அவர்களில் பெரும்பாலானோர் ஜவுளித் தொழிலைச் சேர்ந்தவர்கள். கோவிட் பாதிப்பிற்குப் பிறகு, ஜவுளித் தொழில்கள் பாதிக்கப்பட்டு, பல வேலைகள் வெட்டப்பட்டன, இப்போது தற்போதைய சூழ்நிலை அவர்களின் வாழ்வாதாரத்திற்காக பாலியல் தொழிலுக்குத் தள்ளப்பட்டுள்ளது, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "21 வயதான ரெஹானா (பெயர் மாற்றப்பட்டுள்ளது) ஜவுளித் தொழிலில் பணிபுரியும் ஒரு ஊழியராக இருந்து பாலியல் தொழிலாளியாக மாறியது பற்றிய தனது கதையை ANI உடன் பகிர்ந்துள்ளார்.",
        "ரெஹானா ஏழு மாதங்களுக்கு முன்பு தனது வேலையை இழந்தார், பல மாதங்கள் விரக்திக்குப் பிறகு, அவர் விபச்சாரத்தில் ஈடுபட்டார்.",
        "“கடந்த ஆண்டு டிசம்பரில், ஜவுளித் தொழிற்சாலையில் வேலை இழந்தேன். பிறகு, எனக்கு தினசரி வேறொரு வேலை கிடைத்தது. சில சமயங்களில், ஆள்பலம் குறைவாக இருக்கும்போது, ​​நான் சென்று வேலை செய்தேன். ஆனால், முறையாகப் பணம் கிடைக்காததாலும், எனது தேவைகள் மற்றும் குடும்பத் தேவைகளைக் கவனிப்பதற்கும் குறைவாக இருந்ததாலும் என்னால் பணத்தைப் பெற முடியவில்லை. பின்னர், ஒரு ஸ்பா உரிமையாளர் என்னை அணுகினார், தற்போதைய நெருக்கடி காரணமாக நான் பாலியல் தொழிலாளியாக வேலை செய்ய முடிவு செய்தேன். என் மனம் இந்த வாய்ப்பை ஏற்க மறுத்தது, ஆனால் எனது குடும்பத்திற்கு பணம் தேவைப்படாமல் இருந்தது,” என்று அவர் ANIயிடம் தெரிவித்தார்.",
        "நாற்பத்திரண்டு வயதான ரோசி (பெயர் மாற்றப்பட்டுள்ளது) பாலியல் தொழிலாளியாக மாறியவர்களில் இன்னொருவர். ஏழு வயது குழந்தையின் தாயான அவர், விவாகரத்து பெற்றவர், மேலும் அவர் தனது மகளின் கல்வி மற்றும் வாடகைக்கு போதுமான அளவு சம்பாதிக்க வேண்டியிருந்தது. “பொருளாதார நெருக்கடியால் வருமானம் போதுமானதாக இல்லை. எனது குடும்பத்தின் தேவைக்கு பணம் போதாது.",
        "அதனால்தான் இதைத் தேர்ந்தெடுத்தேன். நான் ஒரு கடை நடத்துகிறேன், அதை நடத்துவதற்கு நான் பணம் செலுத்த வேண்டும். இந்த பிரச்சனையின் காரணமாக பல விபச்சாரிகள் இப்போது இருக்கிறார்கள், ”என்று அவர் ANI இடம் கூறினார். மாதத்திற்கு 20,000 முதல் 30,000 வரை சம்பாதித்த பெண்கள் மற்றும் பெண்கள் ஒரு நாளைக்கு 15,000-20,000 ரூபாய் பெறுவதுதான் பாலியல் தொழிலாளிகளாக மாறுவதற்கு ஒரு பெரிய காரணம் என்று நம்பப்படுகிறது. ஆனால் அவர்கள் சந்திக்கும் பிரச்சனைகள் ஏராளம்.",
        "SUML இன் நிர்வாக இயக்குனர் மேலும் கூறுகையில், “பல பாலியல் தொழிலாளர்கள் தங்கள் கூட்டாளிகளுடன் வாழத் தொடங்கினர், ஆனால் நெருக்கடி காரணமாக பங்குதாரர் பல பெண்களை விட்டு வெளியேற வேண்டியிருந்தது. அவர்களில் பலர் கர்ப்பமாகிவிட்டனர்... தற்போது எங்களிடம் இரண்டு பெண்கள் கர்ப்பமாக உள்ளனர், அவர்களை நாங்கள் கவனித்துக் கொள்ள வேண்டும், அரசாங்கத்திடம் இருந்து கூட எங்களுக்கு எங்கும் உதவி கிடைக்கவில்லை.",
        "முன்னதாக ANI க்கு அளித்த பேட்டியில், UN's World Food Program (WFP) இலங்கையின் நாட்டின் இயக்குனர் அப்துர் ரஹீம் சித்திக், தீவு நாட்டில் 6.3 மில்லியன் மக்கள் உணவுப் பாதுகாப்பின்றி இருப்பதாகக் கூறினார். நாட்டின் பொருளாதாரம் தற்போது சுதந்திரத்திற்குப் பிறகு மிக மோசமான உணவு நெருக்கடியை சந்தித்து வருவதாகவும், அடுத்த சில மாதங்களில் பணவீக்கம் அதிகரிக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "“இலங்கை சுதந்திரம் அடைந்ததில் இருந்து கடுமையான உணவு நெருக்கடியை சந்தித்து வருகிறது. ஜூன் மாதம் வரை உணவுப் பணவீக்கம் 80 சதவீதத்துக்கும் அதிகமாக உள்ளது, வரும் மாதங்களில் இந்தப் போக்கு அதிகரிக்கும்” என்று சித்திக் கூறினார்.",
        "இலங்கையானது எரிபொருள், உணவு மற்றும் அந்நிய செலாவணி ஆகியவற்றின் கடுமையான பற்றாக்குறையை எதிர்கொண்டுள்ளது மற்றும் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது. இந்த தீவு தேசத்தின் மக்கள் சர்வதேச நாணய நிதியம் ஒரு பிணையெடுப்பு பொதியை கொடுக்கும் என்று எதிர்பார்க்கிறார்கள். (ANI)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SUML",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஷிலா தண்டெனிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SUML",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "21 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரெஹானா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரெஹானா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு மாதங்களுக்கு முன்பு மற்றும் மாதங்களுக்குப் பிறகு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாற்பத்தி இரண்டு வயது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரோசி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LKR பற்றி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SUML",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அப்துர் ரஹீம் சித்திக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வரும் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}