{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/04/lrh-experiencing-shortage-of-30-medicines/",
  "time_ut": 1662268440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "LRH experiencing shortage of 30 medicines",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LRH experiencing shortage of 30 medicines",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Lady Ridgeway Children's Hospital is currently experiencing a shortage of about 30 medicines, Deputy Health Director, Dr. G. Wijesuriya said.",
        "Acknowledging that the shortage of medicines at many hospitals has not been resolved yet, Dr. Wijesuriya said that many hospitals have a shortage of 20-30 essential medicines.",
        "He mentioned that the medicine shortage is expected to be resolved with the help of donors and other well wishers, who are able to procure the medicine for the hospital.",
        "However, Dr. Wijesuriya said that no procedure or surgery have been postponed or cancelled due to the medicine shortage, and health personnel continue to perform procedures with the existing stocks of medicine and alternatives.",
        "He said that it is expected that the shortage of medicines will be avoided by the next month, in consideration of the medicine stock which is yet to be received under the Indian Line of Credit and under World Bank aid.",
        "If IMF reforms not implemented, Sri Lanka goes back to square one – CBSL Chief"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "30",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Lady Ridgeway Children's Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "G. Wijesuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20-30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wijesuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Indian Line of Credit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LRH ඖෂධ 30 ක හිඟයක් අත්විඳියි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); රිජ්වේ ආර්යා ළමා රෝහලේ මේ වනවිට ඖෂධ වර්ග 30ක පමණ හිඟයක් පවතින බව නියෝජ්‍ය සෞඛ්‍ය අධ්‍යක්ෂ වෛද්‍ය ජී.",
        "බොහෝ රෝහල්වල ඖෂධ හිඟය තවමත් විසඳී නොමැති බව පිළිගත් වෛද්‍ය විජේසූරිය මහතා පැවසුවේ බොහෝ රෝහල්වල අත්‍යවශ්‍ය ඖෂධ 20-30 අතර හිඟයක් පවතින බවයි.",
        "රෝහලට අවශ්‍ය ඖෂධ සපයා ගැනීමට හැකි පරිත්‍යාගශීලීන් සහ අනෙකුත් සුබපතන්නන්ගේ සහය ඇතිව ඖෂධ හිඟය විසඳීමට අපේක්ෂා කරන බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඖෂධ හිඟය හේතුවෙන් කිසිදු සැත්කමක් හෝ ශල්‍යකර්මයක් කල් දැමීමක් හෝ අවලංගු කිරීමක් සිදු කර නොමැති බවත්, දැනට පවතින ඖෂධ තොග සහ විකල්ප සමඟ සෞඛ්‍ය නිලධාරීන් අඛණ්ඩව ක්‍රියා පටිපාටි සිදු කරන බවත් වෛද්‍ය විජේසූරිය මහතා පැවසීය.",
        "ඉන්දීය ණය රේඛාව යටතේ සහ ලෝක බැංකු ආධාර යටතේ තවමත් ලැබීමට නියමිත ඖෂධ තොගය සැලකිල්ලට ගනිමින් ඉදිරි මාසය වන විට ඖෂධ හිඟය මඟ හැරෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක නොකළහොත් ශ්‍රී ලංකාව පළමු තැනට යයි - මහ බැංකුවේ ප්‍රධානියා"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "30",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රිජ්වේ ආර්යා ළමා රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජී විජේසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසූරියයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20-30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විජේසූරියයි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු ණය රේඛාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LRH 30 மருந்துகளின் பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); லேடி ரிஜ்வே சிறுவர் வைத்தியசாலையில் தற்போது சுமார் 30 மருந்துகளுக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளதாக பிரதி சுகாதார பணிப்பாளர் டொக்டர் ஜி.விஜேசூரிய தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பல வைத்தியசாலைகளின் மருந்துப் பற்றாக்குறை இன்னும் தீர்க்கப்படவில்லை என்பதை ஏற்றுக்கொண்ட டொக்டர் விஜேசூரிய, பல வைத்தியசாலைகளில் 20-30 அத்தியாவசிய மருந்துகளுக்குத் தட்டுப்பாடு இருப்பதாகத் தெரிவித்தார்.",
        "நன்கொடையாளர்கள் மற்றும் ஏனைய நலன் விரும்பிகளின் உதவியுடன் மருந்து தட்டுப்பாடு தீர்க்கப்படும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாகவும், அவர்களால் வைத்தியசாலைக்கு மருந்துகளை கொள்வனவு செய்ய முடியும் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "எவ்வாறாயினும், மருந்துத் தட்டுப்பாடு காரணமாக எந்தவொரு சத்திரசிகிச்சையோ அல்லது சத்திரசிகிச்சையோ ஒத்திவைக்கப்படவில்லை அல்லது இரத்துச் செய்யப்படவில்லை என்றும், தற்போதுள்ள மருந்து மற்றும் மாற்று மருந்துகளின் கையிருப்புடன் சுகாதாரப் பணியாளர்கள் தொடர்ந்தும் நடைமுறைகளை மேற்கொண்டு வருவதாகவும் டாக்டர் விஜேசூரிய தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியக் கடன் மற்றும் உலக வங்கி உதவியின் கீழ் இன்னும் பெறப்பட வேண்டிய மருந்துப் பொருட்களைக் கருத்தில் கொண்டு, அடுத்த மாதத்திற்குள் மருந்துத் தட்டுப்பாடு தவிர்க்கப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது என்றார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் சீர்திருத்தங்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்படாவிட்டால், இலங்கை மீண்டும் முதல் நிலைக்குச் செல்லும் - CBSL தலைவர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "30",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லேடி ரிட்ஜ்வே குழந்தைகள் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜி.விஜேசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20-30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விஜேசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்திய கடன் வரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}