{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජපානයෙන්-වඳුරු-උණ-රෝගියෙක්-හඳුනා-ගනියි/11-395735",
  "time_ut": 1658766824,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජපානයෙන් වඳුරු උණ රෝගියෙක් හඳුනා ගනියි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A monkey fever patient is diagnosed in Japan",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The first case of monkey flu has been reported from Japan. The patient was reported as Japan was preparing for the virus after the World Health Organization declared it a global public health emergency over the weekend.",
        "The patient is a 30-year-old resident of Tokyo. In late June, he traveled to Europe, and on his return to Japan in mid-July, an associate tested positive for monkey flu.",
        "The patient is currently being treated at a hospital in Tokyo and is in a stable condition. Acute itching, fever, headache, swollen lymph nodes and muscle aches are symptoms of monkeypox."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Japan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the weekend",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tokyo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "late June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "mid-July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tokyo",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජපානයෙන් වඳුරු උණ රෝගියෙක් හඳුනා ගනියි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජපානයෙන් පළමු වඳුරු උණ රෝගියා වාර්තා වී තිබේ. මෙම වෛරස් රෝගය ගෝලීය මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් බවට ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය සති අන්තයේ ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසු ජපානය ඒ සඳහා සූදානම්ජා වෙමින් තිබියදි මෙම රෝගියා වාර්තා විය.",
        "රෝගියා 30 හැවිරිදි ටෝකියෝවේ පදිංචිකරුවෙකි. ජූනි මස අගදී, ඔහු යුරෝපයට ගිය අතර, ජූලි මැද භාගයේදී ජපානයට ආපසු පැමිණීමෙන්යා පසුව ඔහු ඇසුරු කළ අයෙක් වඳුරු උණ රෝගයට ධනාත්මක වී තිබේ.",
        "රෝගියා මේ වන විට ටෝකියෝ නුවර රෝහලක ප්‍රතිකාර ලබන අතර ඔහුගේ තත්ත්වය ස්ථාවරව පවතී. උග්‍ර කැසීම, උණ, හිසරදය, වසා ගැටිති ඉදිමීම සහ මාංශ පේශි කැක්කුම වඳුරු රෝගයේ රෝග ලක්ෂණ වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජපානය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සති අන්තය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජුනි අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි මැද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜப்பானில் குரங்கு காய்ச்சல் நோயாளி ஒருவர் கண்டறியப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குரங்கு காய்ச்சலின் முதல் வழக்கு ஜப்பானில் பதிவாகியுள்ளது. உலக சுகாதார நிறுவனம் வார இறுதியில் உலகளாவிய பொது சுகாதார அவசரநிலையாக அறிவித்ததை அடுத்து, ஜப்பான் வைரஸுக்கு தயாராகி வருவதாக நோயாளி அறிவிக்கப்பட்டார்.",
        "நோயாளி டோக்கியோவில் வசிக்கும் 30 வயதுடையவர். ஜூன் மாத இறுதியில், அவர் ஐரோப்பாவிற்குச் சென்றார், ஜூலை நடுப்பகுதியில் ஜப்பானுக்குத் திரும்பியபோது, ​​ஒரு கூட்டாளி குரங்கு காய்ச்சலுக்கு நேர்மறை சோதனை செய்தார்.",
        "நோயாளி தற்போது டோக்கியோவில் உள்ள மருத்துவமனையில் சிகிச்சை பெற்று வருகிறார், மேலும் அவரது உடல்நிலை சீராக உள்ளது. கடுமையான அரிப்பு, காய்ச்சல், தலைவலி, வீக்கம் நிணநீர் கணுக்கள் மற்றும் தசைவலி ஆகியவை குரங்கு காய்ச்சலின் அறிகுறிகளாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜப்பான்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வார இறுதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}