{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Ceylon-Chamber-re-elects-leadership-at-183rd-AGM/34-736903",
  "time_ut": 1656633377,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ceylon Chamber re-elects leadership at 183rd AGM",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ceylon Chamber re-elects leadership at 183rd AGM",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ceylon Chamber of Commerce held its 183rd Annual General Meeting at the Cinnamon Grand Hotel yesterday, re-electing the leadership team.",
        "The Chief Guest was the US Ambassador to Sri Lanka and the Maldives Julie Chung.",
        "Vish Govindasamy was re-elected as Chairman of the Chamber for the year 2022/23.",
        "In his capacity as Sunshine Holdings Group Managing Director, Govindasamy heads a diversified conglomerate that operates in the healthcare, agribusiness, consumer goods, investment and energy sectors.",
        "Speaking at the AGM, Govindasamy drew attention to the concerted role the Chamber has played and continues to play in the national economic reform agenda at this time of unprecedented crisis.",
        "He said that the Chamber urged the Government to seek assistance from the IMF through the Rapid Financing Instrument as early as March 2020 when the pandemic broke out. He stressed that while this avenue was not pursued, the Chamber, along with several other reputed economists and research institutions continued to call for the Government to seek IMF assistance to resolve the emerging Balance of Payments crisis.",
        "“Having been convinced the crisis was beyond a mere liquidity crisis but also one of solvency we urged the Government to consider a debt restructuring process,” Govindasamy said.",
        "He added that through the Joint Chambers Forum and in collaboration with other like-minded institutions such as the Bar Association of Sri Lanka and the Institute of Chartered Accountants, the Chamber continued to advocate for policy corrections to maintain stability in Sri Lanka.",
        "“The Chamber continues to highlight and communicate to the Government the enormous hit on the economy due to the lack of foreign exchange and the resulting shortage of fuel, food and medicine. We have proposed several mechanisms to correct the situation and use every opportunity to push the Government to consider our solutions,” Chairman Govindasamy added.",
        "The Chamber’s nine-member Board, including the Chairman, was re-elected for the year 2022/23. Ernst & Young Senior Partner Duminda Hulangamuwa and John Keells Holdings PLC Chairman Krishan Balendra will continue to serve as Deputy Chairman and Deputy Vice-Chairman respectively.",
        "Members of the Board for the following year comprise Lion Brewery (Ceylon) PLC, Sunshine Holdings PLC, Silvermill Investment Holdings, CIC Feeds Group of Companies and Ceylon Beverage Holdings PLC Chairman Amal Cabraal, Cargills Food Company Ltd. Managing Director and Cargills (Ceylon) PLC Director Asoka Pieris, Standard Chartered Bank Sri Lanka CEO Bingumal Thewarathanthri, Hayleys PLC Executive Director Sarath Ganegoda, Jetwing Travels Chairman and Managing Director and Jetwing Hotels Chairman Shiromal Cooray, and Ceylon Chamber CEO and Secretary General Manjula de Silva in addition to the three office bearers."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "183rd Annual General Meeting",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Cinnamon Grand Hotel",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Chief Guest",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vish Govindasamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Chamber for the year 2022/23",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunshine Holdings Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Govindasamy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Govindasamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chamber",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Rapid Financing Instrument",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "as early as March 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chamber",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Govindasamy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Institute of Chartered Accountants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chamber",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chamber",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Govindasamy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chamber",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year 2022/23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ernst & Young",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hulangamuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "John Keells Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Krishan Balendra",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Board for the following year",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lion Brewery",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon) PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunshine Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silvermill Investment Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIC Feeds Group of Companies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amal Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cargills Food Company Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cargills",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asoka Pieris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Standard Chartered Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bingumal Thewarathanthri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hayleys PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sarath Ganegoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jetwing Travels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shiromal Cooray",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylon Chamber",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manjula de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "183 වැනි මහා සභා රැස්වීමේදී ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය නැවත නායකත්වය තෝරා ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා වානිජ මණ්ඩලයේ 183 වැනි වාර්ෂික මහා සභා රැස්වීම ඊයේ සිනමන් ග්‍රෑන්ඩ් හෝටලයේ දී යළිත් නායකත්ව කණ්ඩායම තෝරා පත් කර ගනිමින් පැවැත්විණි.",
        "එහි ප්‍රධාන ආරාධිත අමුත්තා වූයේ ශ්‍රී ලංකාවේ සහ මාලදිවයිනේ ඇමෙරිකානු තානාපතිනි ජුලී චුන්ග් මහත්මියයි.",
        "විෂ් ගෝවින්දසාමි 2022/23 වසර සඳහා වාණිජ මණ්ඩලයේ සභාපති ලෙස නැවත තේරී පත් විය.",
        "සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් සමූහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙස ගෝවින්දසාමි සෞඛ්‍ය සේවා, කෘෂි ව්‍යාපාර, පාරිභෝගික භාණ්ඩ, ආයෝජන සහ බලශක්ති යන අංශවල ක්‍රියාත්මක වන විවිධාංගීකරණය වූ සමූහ ව්‍යාපාරයක ප්‍රධානියා ලෙස කටයුතු කරයි.",
        "පෙර නොවූ විරූ අර්බුදකාරී අවස්ථාවක ජාතික ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ න්‍යාය පත්‍රය තුළ වාණිජ මණ්ඩලය විසින් ඉටු කර ඇති සහ අඛණ්ඩව ඉටු කරන සාමූහික කාර්යභාරය පිළිබඳව ගෝවින්දසාමි විසින් AGM අමතමින් අවධානය යොමු කළේය.",
        "වසංගතය පැතිර ගිය 2020 මාර්තු තරම් ඉක්මනින් වේගවත් මූල්‍ය උපකරණ හරහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහාය ලබා ගන්නා ලෙස වාණිජ මණ්ඩලය රජයෙන් ඉල්ලා සිටි බව ඔහු පැවසීය. මෙම මාවත ලුහුබැඳ නොගිය අතර, වාණිජ මණ්ඩලය, තවත් කීර්තිමත් ආර්ථික විද්‍යාඥයින් සහ පර්යේෂණ ආයතන කිහිපයක් සමඟින් මතුවෙමින් පවතින ගෙවුම් ශේෂ අර්බුදය විසඳීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය ලබා ගන්නා ලෙස රජයෙන් ඉල්ලා සිටින බව ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "“අර්බුදය හුදු ද්‍රවශීලතා අර්බුදයකින් ඔබ්බට ගිය එකක් බව ඒත්තු ගැන්වීමෙන් පසුව, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ක්‍රියාවලියක් ගැන සලකා බලන ලෙස අපි රජයෙන් ඉල්ලා සිටියෙමු,” ගෝවින්දසාමි පැවසීය.",
        "ඒකාබද්ධ වාණිජ මණ්ඩල සංසදය හරහා සහ ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය සහ වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනය වැනි සමාන අදහස් ඇති ආයතන සමඟ සහයෝගයෙන්, වාණිජ මණ්ඩලය ශ්‍රී ලංකාවේ ස්ථාවරත්වය පවත්වා ගැනීම සඳහා ප්‍රතිපත්ති නිවැරදි කිරීම් සඳහා අඛණ්ඩව පෙනී සිටින බව ඔහු පැවසීය.",
        "“විදේශ විනිමය නොමැතිකම සහ එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඉන්ධන, ආහාර සහ ඖෂධ හිඟය හේතුවෙන් ආර්ථිකයට එල්ල වී ඇති දැවැන්ත බලපෑම පිළිබඳව සභාව විසින් රජයට පෙන්වා දෙමින් රජයට සන්නිවේදනය කරමින් සිටියි. තත්ත්වය නිවැරදි කිරීම සඳහා අපි යාන්ත්‍රණ කිහිපයක් යෝජනා කර ඇති අතර අපගේ විසඳුම් සලකා බැලීමට රජයට තල්ලු කිරීමට සෑම අවස්ථාවක්ම භාවිතා කරන්නෙමු, ”සභාපති ගෝවින්දසාමි වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "සභාපතිවරයා ඇතුළු වාණිජ මණ්ඩලයේ නව දෙනෙකුගෙන් යුත් මණ්ඩලය 2022/23 වසර සඳහා නැවත තේරී පත් විය. Ernst & Young ජ්‍යෙෂ්ඨ හවුල්කරු දුමින්ද හුලංගමුව සහ John Keells Holdings PLC හි සභාපති ක්‍රිෂාන් බාලේන්ද්‍ර පිළිවෙලින් නියෝජ්‍ය සභාපති සහ උප සභාපති ලෙස දිගටම කටයුතු කරනු ඇත.",
        "ඊළඟ වසර සඳහා අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයේ සාමාජිකයින් වන්නේ Lion Brewery (Ceylon) PLC, Sunshine Holdings PLC, Silvermill Investment Holdings, CIC Feeds Group of Companies සහ Ceylon Beverage Holdings PLC හි සභාපති අමල් කබ්රාල්, සීමාසහිත Cargills Food Company. කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ සහ Cargills (Ceylon) පීඑල්සී අධ්‍යක්ෂ අශෝක පීරිස්, ස්ටෑන්ඩර්ඩ් චාර්ටඩ් බැංකුවේ ශ්‍රී ලංකා ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී බිංගුමාල් තේවරතන්ත්‍රි, හේලීස් පීඑල්සී විධායක අධ්‍යක්ෂ සරත් ගනේගොඩ, ජෙට්වින්ග් ට්‍රැවල්ස් සභාපති සහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ සහ ජෙට්වින්ග් හොටෙල්ස් සභාපති ශිරෝමාල් කුරේ, සිලෝන් චේම්බර් ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සහ මහ ලේකම් මංජුල ද සිල්වා යන මහත්වරු ද මෙම කාර්යාල තුනට අමතරව දරන්නන්."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "183 වැනි වාර්ෂික මහා සභා රැස්වීම",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "සිනමන් ග්‍රෑන්ඩ් හෝටලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රධාන ආරාධිතයායි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශ් ගෝවින්දසාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022/23 වසර සඳහා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝවින්දසාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝවින්දසාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුටිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වේගවත් මූල්‍ය උපකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020 මාර්තු තරම් ඉක්මනින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුටිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝවින්දසාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝවින්දසාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23 වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අර්නස්ට් සහ යං",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හුලංගමුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිෂාන් බාලේන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ වසර සඳහා මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලයන් බෲවරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon) පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silvermill Investment Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIC Feeds Group of Companies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමල් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත Cargills Food Company.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාගිල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අශෝක පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්ටෑන්ඩර්ඩ් චාර්ටඩ් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිංගුමාල් තේවරතන්ත්‍රී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හේලීස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සරත් ගනේගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jetwing Travels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශිරෝමාල් කුරේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මංජුල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிலோன் சேம்பர் 183 வது AGM இல் தலைமைத்துவத்தை மீண்டும் தேர்ந்தெடுக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனம் தனது 183 ஆவது வருடாந்த பொதுக்கூட்டம் நேற்று சினமன் கிரான்ட் ஹோட்டலில் இடம்பெற்றது.",
        "பிரதம அதிதியாக இலங்கை மற்றும் மாலைதீவுக்கான அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சுங் கலந்து கொண்டார்.",
        "2022/23 ஆம் ஆண்டிற்கான சேம்பர் தலைவராக விஷ் கோவிந்தசாமி மீண்டும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்.",
        "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் குழுமத்தின் நிர்வாக இயக்குநராக, கோவிந்தசாமி உடல்நலம், வேளாண் வணிகம், நுகர்வோர் பொருட்கள், முதலீடு மற்றும் எரிசக்தி துறைகளில் செயல்படும் பல்வகைப்பட்ட கூட்டு நிறுவனத்திற்கு தலைமை தாங்குகிறார்.",
        "ஏஜிஎம்மில் பேசிய கோவிந்தசாமி, முன்னெப்போதும் இல்லாத நெருக்கடியான இந்த நேரத்தில் தேசிய பொருளாதார சீர்திருத்த நிகழ்ச்சி நிரலில் சேம்பர் ஆற்றிய ஒருங்கிணைந்த பங்கு மற்றும் தொடர்ந்து விளையாடி வருகிறது.",
        "தொற்றுநோய் வெடித்தபோது மார்ச் 2020 இல் விரைவான நிதியளிப்பு கருவி மூலம் IMF இன் உதவியைப் பெறுமாறு சேம்பர் அரசாங்கத்தை வலியுறுத்தியது என்று அவர் கூறினார். இந்த வழியைத் தொடரவில்லை என்றாலும், பல புகழ்பெற்ற பொருளாதார வல்லுநர்கள் மற்றும் ஆராய்ச்சி நிறுவனங்களுடன் சேம்பர், வளர்ந்து வரும் பேலன்ஸ் ஆஃப் பேமென்ட்ஸ் நெருக்கடியைத் தீர்க்க IMF உதவியை நாடுமாறு அரசாங்கத்திற்கு தொடர்ந்து அழைப்பு விடுத்து வருவதாக அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "\"நெருக்கடியானது வெறும் பணப்புழக்க நெருக்கடிக்கு அப்பாற்பட்டது என்று நம்பப்பட்டதால், கடன் மறுசீரமைப்பு செயல்முறையை பரிசீலிக்குமாறு அரசாங்கத்தை வலியுறுத்தினோம்,\" என்று கோவிந்தசாமி கூறினார்.",
        "Joint Chambers Forum ஊடாகவும், இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் மற்றும் பட்டயக் கணக்காளர் நிறுவகம் போன்ற ஒத்த கருத்துடைய நிறுவனங்களுடனும் இணைந்து, இலங்கையில் ஸ்திரத்தன்மையை பேணுவதற்கான கொள்கைத் திருத்தங்களுக்காக சேம்பர் தொடர்ந்து வாதிட்டதாக அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "“அந்நியச் செலாவணி பற்றாக்குறை மற்றும் எரிபொருள், உணவு மற்றும் மருந்துப் பற்றாக்குறை காரணமாக பொருளாதாரத்தில் ஏற்பட்டுள்ள பெரும் பாதிப்பை இந்த அறை தொடர்ந்து முன்னிலைப்படுத்தி அரசாங்கத்திற்குத் தெரிவிக்கிறது. நிலைமையை சரிசெய்ய பல வழிமுறைகளை நாங்கள் முன்மொழிந்துள்ளோம், மேலும் எங்கள் தீர்வுகளை பரிசீலிக்க அரசாங்கத்தை தள்ள ஒவ்வொரு வாய்ப்பையும் பயன்படுத்துகிறோம், ”என்று தலைவர் கோவிந்தசாமி மேலும் கூறினார்.",
        "சேம்பர் 2022/23 ஆம் ஆண்டிற்கான தலைவர் உட்பட ஒன்பது பேர் கொண்ட குழு மீண்டும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது. Ernst & Young மூத்த பங்குதாரர் துமிந்த ஹுலங்கமுவ மற்றும் ஜோன் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி தலைவர் கிரிஷான் பாலேந்திரா ஆகியோர் முறையே துணைத் தலைவராகவும், துணைத் தலைவராகவும் தொடர்ந்து பணியாற்றுவார்கள்.",
        "அடுத்த ஆண்டு வாரியத்தின் உறுப்பினர்களில் லயன் ப்ரூவரி (சிலோன்) பிஎல்சி, சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி, சில்வர்மில் இன்வெஸ்ட்மென்ட் ஹோல்டிங்ஸ், சிஐசி ஃபீட்ஸ் குழுமம் மற்றும் சிலோன் பீவரேஜ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி தலைவர் அமல் கப்ரால், கார்கில்ஸ் ஃபுட் கம்பெனி லிமிடெட் நிர்வாக இயக்குநர் மற்றும் கார்கில்ஸ் (சிலோன்) ஆகியோர் அடங்குவர். பிஎல்சியின் பணிப்பாளர் அசோக பீரிஸ், ஸ்டாண்டர்ட் சார்ட்டர்ட் வங்கியின் இலங்கையின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி பிங்குமல் தேவரதந்திரி, ஹேலிஸ் பிஎல்சியின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் சரத் கனேகொட, ஜெட்விங் டிராவல்ஸ் தலைவரும் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளரும் ஜெட்விங் ஹோட்டல் தலைவருமான ஷிரோமல் குரே, சிலோன் சேம்பர் சிஇஓ மற்றும் செயலாளர் நாயகம் மஞ்சுளா டி சில்வா ஆகியோர் மூன்று அலுவலகங்களுக்கு மேலதிகமாக தாங்குபவர்கள்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சபை",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "183வது ஆண்டு பொதுக்கூட்டம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "சினமன் கிராண்ட் ஹோட்டல்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதம விருந்தினர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஷ கோவிந்தசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022/23 ஆண்டுக்கான அறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவிந்தசாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏஜிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவிந்தசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விரைவான நிதியளிப்பு கருவி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2020 தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவிந்தசாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பட்டய கணக்காளர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவிந்தசாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பலகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23 ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எர்னஸ்ட் & யங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹுலங்கமுவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிருஷன் பாலேந்திரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த ஆண்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லயன் ப்ரூவரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிலோன்) பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில்வர்மில் இன்வெஸ்ட்மெண்ட் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIC ஃபீட்ஸ் குரூப் ஆஃப் கம்பெனிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமல் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cargills Food Company Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கார்கில்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அசோகா பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நியம பட்டய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிங்குமால் தேவரதந்திரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரத் ​​கனேகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெட்விங் டிராவல்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷிரோமல் குரே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிலோன் சேம்பர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஞ்சுள டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}