{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/79067",
  "time_ut": 1660761540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Police use Tear Gas and Water Cannon to  Disperse Protest Demonstration Organized by the Inter-University Student Federation;Six persons including Wasantha Mudalige  taken into custody",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Police use Tear Gas and Water Cannon to  Disperse Protest Demonstration Organized by the Inter-University Student Federation;Six persons including Wasantha Mudalige  taken into custody",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Police fired tear gas and water cannon on a small protest yesterday to break up the first demonstration since the crisis-hit island nation lifted a state of emergency.",
        "This year, an unprecedented economic collapse has often sparked massive anti-Government rallies after months of hardship caused by shortages of essential goods, rolling blackouts and spiralling inflation. The Government has curbed dissent by imposing a State of Emergency giving security forces sweeping detention powers, but the ordinance lapsed overnight. Several hundred students attempted to march to the city centre in Colombo for a rally outside the railway station before they were blocked and dispersed by officers armed with batons and riot shields.",
        "A Police official told AFP that Wasantha Mudalige, leader of the Inter-University Student Federation, was among six people in custody. He further stated that they used minimum force and only arrested those who attacked officers or damaged state property.",
        "President Ranil Wickr-emesinghe announced this week that his Government would not renew the State of Emergency it imposed last month, after hundreds of thousands of people stormed the home of his predecessor Gotabaya Rajapaksa.",
        "Rights groups had widely criticised the measure as a draconian limit on freedoms. Student groups have since tried to drum up support for protests against Wickremesinghe, who took charge after Rajapaksa fled abroad, but the response has so far been muted.",
        "Sri Lanka’s 22 million people have endured chronic shortages of food, fuel and medicine since last year after the country ran out of foreign currency to finance imports."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Inter-University Student",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Wasantha Mudalige",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a State of Emergency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "overnight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Several hundred",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Student Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickr-emesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the State of Emergency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ විරෝධතාවයක් විසුරුවා හැරීමට පොලිසිය කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර එල්ල කරයි - වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු 6ක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "අර්බුදකාරී දූපත් ජාතිය හදිසි නීතිය ඉවත් කිරීමෙන් පසු පළමු පෙළපාලිය බිඳ දැමීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය ඊයේ කුඩා විරෝධතාවයකට කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර එල්ල කළේය.",
        "මේ වසරේ, අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟය, විදුලිය ඇනහිටීම් සහ උද්ධමනය නිසා ඇති වූ දුෂ්කරතාවයෙන් පසු, පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික කඩාවැටීමක් බොහෝ විට දැවැන්ත රාජ්‍ය විරෝධී රැලිවලට තුඩු දී තිබේ. ආරක්‍ෂක අංශවලට දැඩි ලෙස රඳවා තබා ගැනීමේ බලතල ලබා දෙමින් හදිසි නීතියක් පැනවීමෙන් රජය විසම්මුතිය මැඩපැවැත්වූ නමුත් එක රැයකින් එම ආඥාපනත අවලංගු විය. සිසුන් සිය ගණනක් දුම්රිය ස්ථානයෙන් පිටත රැලියක් සඳහා කොළඹ නගර මධ්‍යයට පාගමනින් යාමට උත්සාහ කළ අතර, ඔවුන් බැටන් පොලු සහ කැරලි මර්දන පලිහවලින් සන්නද්ධ නිලධාරීන් විසින් අවහිර කර විසුරුවා හරින ලදී.",
        "අත්අඩංගුවේ පසුවන හය දෙනා අතර අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ නායක වසන්ත මුදලිගේ ද සිටින බව පොලිස් නිලධාරියෙක් AFP වෙත පැවසීය. ඔවුන් අවම බලය පාවිච්චි කළ බවත් නිලධාරීන්ට පහර දුන් හෝ රාජ්‍ය දේපළවලට හානි කළ පුද්ගලයන් පමණක් අත්අඩංගුවට ගත් බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "තම පූර්වගාමියා වූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ නිවසට ලක්ෂ සංඛ්‍යාත ජනතාවක් කඩා වැදීමෙන් පසු, පසුගිය මාසයේ තම රජය විසින් පනවන ලද හදිසි නීතිය යළි නොපවත්වන බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මේ සතියේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "අයිතිවාසිකම් කණ්ඩායම් විසින් මෙම පියවර නිදහස පිළිබඳ කුරිරු සීමාවක් ලෙස පුළුල් ලෙස විවේචනය කර ඇත. රාජපක්ෂ විදේශගත වීමෙන් පසු බලයට පත් වික්‍රමසිංහට එරෙහි විරෝධතාවලට සහාය දැක්වීමට ශිෂ්‍ය කණ්ඩායම් එතැන් සිට උත්සාහ කළ නමුත් ප්‍රතිචාරය මෙතෙක් නිහඬ වී ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මිලියන 22 ක ජනතාව පසුගිය වසරේ සිට ආනයනය සඳහා විදේශ මුදල් අවසන් වීමෙන් පසු ආහාර, ඉන්ධන සහ ඖෂධවල නිදන්ගත හිඟයකට මුහුණ දී සිටිති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍යයා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හදිසි තත්වයක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක රැයකින්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හදිසි තත්ත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தினால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட ஆர்ப்பாட்டத்தை கலைக்க பொலிஸார் கண்ணீர்ப்புகை மற்றும் நீர்த்தாரை பிரயோகம்; வசந்த முதலிகே உட்பட 6 பேர் கைது!",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட தீவு தேசம் அவசரகாலச் சட்டத்தை நீக்கிய பின்னர் முதல் ஆர்ப்பாட்டத்தை உடைப்பதற்காக நேற்று ஒரு சிறிய போராட்டத்தின் மீது சிறிலங்கா காவல்துறை கண்ணீர்ப்புகை மற்றும் தண்ணீர் பீரங்கியை வீசியது.",
        "இந்த ஆண்டு, முன்னோடியில்லாத பொருளாதார சரிவு, அத்தியாவசியப் பொருட்களின் தட்டுப்பாடு, மின்தடைகள் மற்றும் சுழல் பணவீக்கம் ஆகியவற்றால் ஏற்பட்ட பல மாத கஷ்டங்களுக்குப் பிறகு, பாரிய அரசாங்க எதிர்ப்பு பேரணிகளைத் தூண்டியது. பாதுகாப்புப் படையினருக்கு தடுப்புக் காவலில் வைக்கும் அதிகாரங்களை அளித்து அவசரச் சட்டத்தை விதிப்பதன் மூலம் அரசாங்கம் கருத்து வேறுபாடுகளைக் கட்டுப்படுத்தியுள்ளது, ஆனால் ஒரே இரவில் அந்தச் சட்டம் காலாவதியானது. பல நூற்றுக்கணக்கான மாணவர்கள் புகையிரத நிலையத்திற்கு வெளியே பேரணிக்காக கொழும்பில் நகர மையத்திற்கு அணிவகுத்துச் செல்ல முற்பட்டனர், அதற்கு முன்னர் தடியடிகள் மற்றும் கலகக் கவசங்களுடன் ஆயுதம் ஏந்திய அதிகாரிகளால் தடுக்கப்பட்டு கலைக்கப்பட்டனர்.",
        "தடுப்புக்காவலில் உள்ள ஆறு பேரில் பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் தலைவர் வசந்த முதலிகே அடங்குவதாக பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவர் AFP க்கு தெரிவித்தார். அவர்கள் குறைந்தபட்ச பலத்தை பயன்படுத்தியதாகவும், அதிகாரிகளை தாக்கியவர்களை அல்லது அரச சொத்துக்களை சேதப்படுத்தியவர்களை மட்டுமே கைது செய்ததாகவும் அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்ர-இமசிங்க தனது அரசாங்கம் கடந்த மாதம் விதித்த அவசரகாலச் சட்டத்தை புதுப்பிக்காது என்று இந்த வாரம் அறிவித்தார், நூறாயிரக்கணக்கான மக்கள் தனது முன்னோடி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் வீட்டை முற்றுகையிட்டதை அடுத்து.",
        "உரிமைக் குழுக்கள் இந்த நடவடிக்கையை சுதந்திரத்தின் மீதான கடுமையான வரம்பு என்று பரவலாக விமர்சித்தன. ராஜபக்சே வெளிநாட்டுக்குத் தப்பிச் சென்ற பிறகு பொறுப்பேற்ற விக்கிரமசிங்கவுக்கு எதிரான போராட்டங்களுக்கு ஆதரவாக மாணவர் குழுக்கள் முழக்கமிட முயன்றன, ஆனால் பதில் இதுவரை முடக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் 22 மில்லியன் மக்கள் உணவு, எரிபொருள் மற்றும் மருந்துப் பற்றாக்குறையை கடந்த வருடத்தில் இருந்து, இறக்குமதிக்கு நிதியளிப்பதற்காக வெளிநாட்டு நாணயம் இல்லாததைத் தொடர்ந்து நீடித்து வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "வசந்த முதலிகே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரே இரவில்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பல நூறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்ர எமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}