{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சொந்த-நிதியில்-யாழில்-கடவுச்சீட்டு-அலுவலகம்/175-299447",
  "time_ut": 1656514853,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சொந்த நிதியில் யாழில்  கடவுச்சீட்டு அலுவலகம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Passport office in Jaffna at own expense",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Investment Promotion Minister Dammika Perera said today (28) that the one-day passport issuance service would be launched in three more districts from next Monday (04) with his own funds to open a passport office branch in Jaffna.",
        "The one day service will be at the branch offices of the Department of Immigration and Emigration in Matara, Kandy and Vavuniya.",
        "As the Minister in charge of the Department, he stated that he intends to open five more branch offices in Sri Lanka and the President pointed out the need to open such offices.",
        "He said he would open his first passport office branch in Jaffna using his own funds as it would take six months or more to call for bids.",
        "The minister also said he was looking into accepting donations or using his own funds to open the remaining offices."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනයේ පාස්පෝට් කාර්යාලය තමන්ගේ වියදමින්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යාපනයේ විදේශ ගමන් බලපත්‍ර කාර්යාල ශාඛාවක් විවෘත කිරීම සඳහා තම මුදලින් තවත් දිස්ත්‍රික්ක තුනක එක්දින ගමන් බලපත්‍ර නිකුත් කිරීමේ සේවාව ලබන සඳුදා (04) සිට ආරම්භ කරන බව ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය දම්මික පෙරේරා මහතා අද (28) පැවසීය.",
        "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ මාතර, මහනුවර සහ වවුනියාව ශාඛා කාර්යාලවල මෙම එක්දින සේවාව ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "දෙපාර්තමේන්තුව භාර අමාත්‍යවරයා ලෙස ශ්‍රී ලංකාව තුළ තවත් ශාඛා කාර්යාල පහක් විවෘත කිරීමට අදහස් කරන බව ඔහු ප්‍රකාශ කළ අතර එම කාර්යාල විවෘත කිරීමේ අවශ්‍යතාවය ද ජනාධිපතිතුමා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ලංසු කැඳවීමට මාස හයක් හෝ ඊට වැඩි කාලයක් ගතවන බැවින් තමාගේම මුදල් යොදවා යාපනයේ සිය පළමු විදේශ ගමන් බලපත්‍ර කාර්යාල ශාඛාව විවෘත කරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඉතිරි කාර්යාල විවෘත කිරීම සඳහා පරිත්‍යාග භාර ගැනීම හෝ තමාගේම මුදල් භාවිතා කිරීම පිළිබඳව සොයා බලන බව ද අමාත්‍යවරයා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சொந்த நிதியில் யாழில்  கடவுச்சீட்டு அலுவலகம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "எதிர்வரும் திங்கட்கிழமை (04) முதல், கடவுச்சீட்டு வழங்கும் ஒரு நாள் சேவை மேலும் மூன்று மாவட்டங்களில் ஆரம்பிக்கப்படும் என்று தெரிவித்த முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா, தனது சொந்த நிதியைக் கொண்டு யாழ்ப்பாணத்தில் கடவுச்சீட்டு அலுவலக கிளையைத் திறக்கவுள்ளதாக, இன்று (28) தெரிவித்தார்.",
        "மாத்தறை, கண்டி மற்றும் வவுனியாவில் உள்ள குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் கிளை அலுவலகங்களிலேயே ஒரு நாள் சேவை ஆரம்பிக்கப்படும் என்று அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்.",
        "திணைக்களத்துக்குப் பொறுப்பான அமைச்சர் என்ற வகையில் இலங்கையில் மேலும் ஐந்து கிளை அலுவலகங்களைத் திறக்க உத்தேசித்துள்ளதாகவும் அலுவலகங்களை திறக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை ஜனாதிபதி சுட்டிக்காட்டியதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "விலைமனுக்கோரல்களை அழைப்பதற்கு ஆறு மாதங்கள் அல்லது அதற்கு மேல் செல்லும் என்பதால் தனது சொந்தப் நிதியைப் பயன்படுத்தி யாழ்ப்பாணத்தில் முதலாவது கடவுச்சீட்டு அலுவலக கிளையை திறக்கவுள்ளதாக குறிப்பிட்டார்.",
        "எஞ்சியுள்ள அலுவலகங்களைத் திறப்பதற்கு நன்கொடைகளைப் பெறுவது அல்லது அதற்காக தனது சொந்த நிதியைப் பயன்படுத்துவது குறித்து ஆராய்ந்து வருவதாகவும் அமைச்சர் மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}