{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/අයි-එම්-එෆ්-මුදලට-අමතරව-ඇමරිකාවෙන්-තවත්-ඩොලර්-බිලියන-4ක්/1-616885",
  "time_ut": 1658494445,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අයි.එම්.එෆ් මුදලට අමතරව ඇමරිකාවෙන් තවත් ඩොලර් බිලියන 4ක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "In addition to the IMF money, another 4 billion dollars from America",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Central Bank Governor Dr. Nandalal Weerasinghe said in an interview with CNBC that inflation in Sri Lanka will reach 70 percent in the next 2 months.",
        "Mr. Weerasinghe said that the rising inflation will reach a moderate level by September.",
        "Mr. Weerasinghe pointed out that the inflation for the next two months was calculated based on the change in the prices of energy products.",
        "Mr. Weerasinghe said while participating in the Street Science program of the CNBC channel that Sri Lanka is eligible to receive 3 billion US dollars under the International Monetary Fund's Extended Fund Facility and it will be received in installments over a period of 3 months.",
        "The Extended Fund Facility is a facility created by the International Monetary Fund to assist countries with balance of payments deficits.",
        "Mr. Weerasinghe said that after the International Monetary Fund started providing money to Sri Lanka, the Asian Development Bank and the World Bank will provide another US$ 4 billion to Sri Lanka in addition to the amount provided by the International Monetary Fund.",
        "Taking the current economic crisis as an opportunity to learn a lesson from past mistakes, Mr. Weerasinghe pointed out that the reforms made after the end of the International Monetary Fund program should not be reversed.",
        "Mr. Weerasinghe said that the authorities should take this as an opportunity to go beyond a program of the International Monetary Fund. He said that the root cause of the current economic crisis is decades of financial abuse.",
        "CNBC channel stated that Mr. Weerasinghe is optimistic that the new President Ranil Wickremesinghe will be able to carry out the necessary reforms for Sri Lanka. Mr. Weerasinghe denied the reports that China has trapped Sri Lanka in debt."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "another 4 billion dollars",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "America",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CNBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the next 2 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the next two months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Street Science",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CNBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$ 4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CNBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අයි.එම්.එෆ් මුදලට අමතරව ඇමරිකාවෙන් තවත් ඩොලර් බිලියන 4ක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමනය ඉදිරි මාස 2 ක කාලය තුළ සියයට 70 සීමාවට ළඟා වනු ඇතැයි මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා සී.එන්.බී.සී නාලිකාව සමඟ පැවති සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එසේ ඉහළ යන උද්ධමනය සැප්තැම්බර් මාසය වන විට මධ්‍යස්ථ මට්ටමකට එනු ඇතැයි වීරසිංහ මහතා පැවසුවේය.",
        "බලශක්ති නිෂ්පාදනවල මිල ගණන් වෙනස්වීම මත පදනම්ව ඉදිරි මාස දෙක සඳහා උද්ධමනය ගණනය කළ බව වීරසිංහ මහතා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම යටතේ ශ්‍රී ලංකාවට ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපද ඩොලර් බිලියන 3 ක් ලබා ගැනීම සඳහා සුදුසුකම් තිබෙන බවත් එය මාස 3 ක කාලයකදී කොටස් වශයෙන් ලැබෙනු ඇති බවත් සී.එන්.බී.සී නාලිකාවේ ස්ට්‍රීට් සයින්ස් වැඩසටහනට සහභාගී වෙමින් වීරසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම යනු ගෙවුම් ශේෂ හිඟය ඇති රටවලට සහාය වීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල නිර්මාණය කර ඇති පහසුකමකි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ශ්‍රී ලංකාවට මුදල් ලබා දීම ආරම්භ කළ පසු ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව සහ ලෝක බැංකුව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ලබා දෙන මුදලට  අමතරව තවත් ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපද ඩොලර් බිලියන 4 මුදලක් ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දෙනු ඇතැයි වීරසිංහ මහතා පැවසුවේය.",
        "වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය අතීතයේ සිදුකළ වැරදි වලින් පාඩමක් ඉගෙනගැනීමට අවස්ථාවක් කර ගනිමින් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩසටහන අවසන් වූ පසු සිදුකළ ප්‍රතිසංස්කරණ නැවත හැරවීම සිදු නොකළ යුතු බව වීරසිංහ මහතා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩසටහනකින් ඔබ්බට යාමට බලධාරීන් මෙය අවස්ථාවක් කරගත යුතු බව වීරසිංහ මහතා පැවසුවේය.වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයේ මූලික හේතුව දශක ගනනාවක මූල්‍ය අවභාවිතය බව ඔහු පැවසීය.",
        "නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ සිදු කිරීමට හැකි වෙතැයි වීරසිංහ මහතා සුභවාදීව සිතන බව සී.එන්.බී.සී නාලිකාව සඳහන් කළේය.චීනය ශ්‍රී ලංකාව ණය උගුලකට හසු කර ඇතැයි පළවන වාර්තා වීරසිංහ මහතා ප්‍රතික්ෂේප කළේය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තවත් ඩොලර් බිලියන 4 යි",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "ඇමරිකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CNBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 70 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 2",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීදි විද්යාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CNBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස 3 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CNBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF பணத்திற்கு கூடுதலாக, அமெரிக்காவிலிருந்து மேலும் 4 பில்லியன் டாலர்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் பணவீக்கம் அடுத்த 2 மாதங்களில் 70 சதவீதத்தை எட்டும் என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க சிஎன்பிசிக்கு வழங்கிய நேர்காணலில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "செப்டெம்பர் மாதத்திற்குள் அதிகரித்து வரும் பணவீக்கம் மிதமான நிலையை எட்டும் என்றும் திரு.வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "அடுத்த இரண்டு மாதங்களுக்கான பணவீக்கம் எரிசக்தி உற்பத்திப் பொருட்களின் விலைகளில் ஏற்பட்ட மாற்றத்தின் அடிப்படையில் கணக்கிடப்பட்டதாக திரு.வீரசிங்க சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதியின் கீழ் 3 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களைப் பெறுவதற்கு இலங்கை தகுதி பெற்றுள்ளதாகவும், அது 3 மாத காலப்பகுதியில் தவணை முறையில் பெற்றுக்கொள்ளப்படும் எனவும் சிஎன்பிசி அலைவரிசையின் வீதி விஞ்ஞான நிகழ்ச்சியில் கலந்துகொண்டு கருத்துத் தெரிவிக்கையில் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி என்பது சர்வதேச நாணய நிதியத்தால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு வசதி ஆகும்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கைக்கு பணத்தை வழங்க ஆரம்பித்த பின்னர், சர்வதேச நாணய நிதியம் வழங்கும் தொகைக்கு மேலதிகமாக மேலும் 4 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கியும் உலக வங்கியும் இலங்கைக்கு வழங்கவுள்ளதாக திரு.வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியை கடந்த கால தவறுகளில் இருந்து பாடம் கற்பதற்கான வாய்ப்பாக எடுத்துக் கொண்ட திரு.வீரசிங்க, சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் வேலைத்திட்டம் முடிவடைந்ததன் பின்னர் மேற்கொள்ளப்பட்ட சீர்திருத்தங்களை மாற்றியமைக்கக் கூடாது என சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஒரு வேலைத்திட்டத்திற்கு அப்பால் செல்வதற்கு அதிகாரிகள் இதனை ஒரு சந்தர்ப்பமாக எடுத்துக் கொள்ள வேண்டும் எனத் தெரிவித்த திரு.வீரசிங்க, தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மூலகாரணம் பல தசாப்தங்களாக மேற்கொள்ளப்பட்ட நிதி துஷ்பிரயோகமே எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவினால் இலங்கைக்கு தேவையான சீர்திருத்தங்களை மேற்கொள்ள முடியும் என வீரசிங்க நம்பிக்கை கொண்டுள்ளதாக CNBC சேனல் கூறியுள்ளது.சீனா இலங்கையை கடனில் சிக்க வைத்துள்ளதாக வெளியான செய்திகளை மறுத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மேலும் 4 பில்லியன் டாலர்கள்",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்கா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஎன்பிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 2 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெரு அறிவியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஎன்பிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஎன்பிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}