{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Opposition-proposes-dole-for-lower-income-classes-hit-by-electricity-tariff-hike/56-739246",
  "time_ut": 1661809717,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Opposition proposes dole for lower income classes hit by electricity tariff hike",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Opposition proposes dole for lower income classes hit by electricity tariff hike",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Says households using least amount of units are the most affected",
        "NPP’s Vijitha Herath claims people have been made scapegoats for years of mismanagement",
        "The Samagi Jana Balawegaya (SJB) yesterday proposed a dole or a Government allowance be provided to the lower income classes affected by the recent electricity tariff hike.",
        "Proposing the measure, SJB Colombo District MP S.M. Marikkar said: “The underprivileged and lower income classes cannot bear the hike along with the water tariff hike as their income will not increase. We, therefore, propose a dole be given out.”",
        "According to Marikkar, when hiking tariffs, the Government must make a note of the manner in which the people are living today.",
        "He made these comments at the adjournment debate held in Parliament yesterday on the recent electricity tariff hike. The Public Utilities Commission of Sri Lanka approved the Ceylon Electricity Board’s request to increase monthly electricity charges by an average of 75%, effective 10 August.",
        "Listing out all the issues faced by the people due to the economic crisis, Marikkar said it was in such a scenario that the Government is seeking to increase the tariffs. He also blamed former Prime Minister Mahinda Rajapaksa for the crisis faced by Sri Lanka today. “He is the creator of this issue,” he said.",
        "“The Government is blaming the hike on high production costs. One of the main reasons behind the excessive electricity production costs is corruption and overstaffing. Who provided employment in excess? It happened during the Mahinda Rajapaksa regime. Corruption of officials such as when purchasing power from private firms is also a reason,” the SJB MP added.",
        "Reiterating Marikkar’s comments, SJB MP Kabir Hashim called on the Government to provide direct cash transfers to low-income households and SMEs affected by the recent hike in electricity tariffs. Hashim said the hike has unfairly impacted consumers that consumed the lowest number of units of electricity per month.",
        "Hashim said there are at least two million who use under 30 units while another two million use between 30-60 units. “There’s a 125% for those who use 60 to 90, a majority of whom are salaried workers in the public and private sectors. Then there are SMEs who are affected,” he said.",
        "The MP said therefore the SJB suggests a direct cash transfer is made to these groups. “This has been recommended by the IMF as well,” he claimed.",
        "Hashim pointed out that the households were not the cause of the crisis, blaming the country’s policymakers and groups within the Ceylon Electricity Board (CEB) with vested interests instead. He slammed the CEB for being corrupt and said the people must not bear the burden of the acts by these groups.",
        "SJB MP Patali Champika Ranawaka claimed that the reduced power cuts are not the result of good Government management but rather the reduced demand for power. “The demand has dropped by 20%. The economy has also collapsed as a result. There is a clear correlation between the supply of electricity and the development of the economy,” the MP pointed out.",
        "According to him, this is in no way good news as the economy seeking to revive will also lead to an increased demand for electricity and might lead to a crisis situation once more.",
        "Ranawaka said a scientific tariff revision should ideally take place every six months.",
        "“I proposed this while in the Cabinet but it was not put into action. This is why the CEB is now facing massive debts,” he said. But Ranawaka pointed out that the principles of social justice must be followed.",
        "“There are 3.1 million users who take up less than 60 units a month. They are not a burden to the CEB as they only use 6% of the power generated. Their needs can be covered with cheaper hydropower. Therefore, imposing such a hike on them is a severe injustice,” he said.",
        "National People’s Power MP Vijitha Herath said the people are being burdened by the results of mismanagement by politicians and officials lasting for years. He said the Ceylon Electricity Board did not suffer losses due to overstaffing as being claimed.",
        "“If there is overstaffing that is also the fault of politicians since 1969 who hired staff. If there is an electricity mafia today, politicians should also be blamed for that as they made the policy decision to make private power purchases.",
        "“No one has worked according to the National generation plan and they have instead gone for emergency power purchasing continuously allowing for a private sector monopoly in the industry. The people have been made the scapegoats now but those responsible are going squat free,” he added."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB Colombo District",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S.M. Marikkar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marikkar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10 August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marikkar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Reiterating Marikkar’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kabir Hashim",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hashim",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hashim",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least two million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "another two million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30-60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "60 to 90",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "every six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranawaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "less than 60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National People’s Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලි බිල ඉහළ දැමීමෙන් පීඩාවට පත් අඩු ආදායම්ලාභී පන්ති සඳහා විපක්ෂය ඩෝල් යෝජනා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අඩුම ඒකක ප්‍රමාණයක් භාවිතා කරන කුටුම්භයන් වඩාත් පීඩාවට පත්වන බව පවසයි",
        "වසර ගණනාවක වැරදි කළමනාකරණය හේතුවෙන් ජනතාව බිල්ලන් බවට පත් කර ඇති බව NPP විජිත හේරත් පවසයි",
        "සමගි ජන බලවේගය (SJB) ඊයේ විදුලි බිල ඉහළ දැමීමෙන් පීඩාවට පත් වූ අඩු ආදායම්ලාභී පංති සඳහා ඩෝල් එකක් හෝ රජයේ දීමනාවක් ලබා දීමට යෝජනා කළේය.",
        "මෙම පියවර යෝජනා කරමින් SJB කොළඹ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එස්.එම්. මරික්කාර් මෙසේ පැවසීය: “අඩු වරප්‍රසාද ලත් සහ අඩු ආදායම්ලාභී පන්තිවලට ඔවුන්ගේ ආදායම වැඩි නොවන බැවින් ජල ගාස්තු වැඩිවීමත් සමඟ ඉහළ යාම දරාගත නොහැක. ඒ නිසා අපි යෝජනා කරනවා ඩෝල් එකක් දෙන්න කියලා.”",
        "මරික්කාර් පවසන පරිදි ගාස්තු ඉහළ දැමීමේදී අද ජනතාව ජීවත් වන ආකාරය පිළිබඳව රජය සටහන් කළ යුතුය.",
        "ඔහු මේ අදහස් පළ කළේ පසුගියදා පාර්ලිමේන්තුවේදී විදුලි බිල ඉහළ නැංවීම සම්බන්ධයෙන් ඊයේ පැවැති සභාව කල්තබන අවස්ථාවේ විවාදයට එක්වෙමිනි. අගෝස්තු 10 වනදා සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි මාසික විදුලි ගාස්තු සාමාන්‍යයෙන් 75% කින් වැඩි කිරීමට ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ ඉල්ලීම ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව විසින් අනුමත කරන ලදී.",
        "ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් ජනතාව මුහුණ දෙන සියලු ගැටලු ලැයිස්තුගත කරමින් මරික්කාර් කියා සිටියේ රජය ගාස්තු වැඩි කිරීමට උත්සාහ කරන්නේ එවැනි වාතාවරණයක් තුළ බවයි. අද ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී ඇති අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාට ද ඔහු චෝදනා කළේය. \"මෙම ගැටලුවේ නිර්මාතෘ ඔහුයි,\" ඔහු පැවසීය.",
        "“රජය නිෂ්පාදන පිරිවැය ඉහළ නැංවීමට දොස් පවරනවා. අධික විදුලි නිෂ්පාදන පිරිවැය පිටුපස ඇති එක් ප්‍රධාන හේතුවක් වන්නේ දූෂණය සහ අතිරික්ත සේවක සංඛ්‍යාවයි. වැඩිපුර රැකියා ලබා දුන්නේ කවුද? එය සිදුවූයේ මහින්ද රාජපක්ෂ පාලන සමයේදීය. පෞද්ගලික ආයතනවලින් විදුලිය මිලදී ගැනීම වැනි නිලධාරීන් දූෂණය කිරීමත් හේතුවක්” යැයි SJB මන්ත්‍රීවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මරික්කාර්ගේ අදහස් පුනරුච්චාරණය කරමින් SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී කබීර් හෂීම් මෑතදී විදුලි ගාස්තු ඉහළ නැංවීමෙන් පීඩාවට පත් අඩු ආදායම්ලාභී කුටුම්භ සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා සෘජු මුදල් හුවමාරුවක් ලබා දෙන ලෙස රජයෙන් ඉල්ලා සිටියේය. මසකට අඩුම විදුලි ඒකක ප්‍රමාණයක් පරිභෝජනය කරන පාරිභෝගිකයින්ට මෙම වැඩිවීම අසාධාරණ ලෙස බලපා ඇති බව හෂීම් පැවසීය.",
        "හෂීම් පැවසුවේ අවම වශයෙන් ඒකක 30 ට අඩු මිලියන දෙකක් භාවිතා කරන අතර තවත් මිලියන දෙකක් ඒකක 30-60 අතර භාවිතා කරන බවයි. “60 සිට 90 දක්වා භාවිතා කරන අය සඳහා 125% ක් ඇත, ඔවුන්ගෙන් බහුතරයක් රාජ්‍ය සහ පෞද්ගලික අංශයේ වැටුප් ලබන සේවකයින් වේ. එතකොට සුළු හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයෝ ඉන්නවා.” ඔහු පැවසීය.",
        "මන්ත්‍රීවරයා පැවසුවේ එබැවින් මෙම කණ්ඩායම් වෙත සෘජු මුදල් හුවමාරුවක් සිදු කරන ලෙස SJB යෝජනා කරන බවයි. \"මෙය IMF විසින් ද නිර්දේශ කර ඇත,\" ඔහු කියා සිටියේය.",
        "අර්බුදයට හේතුව කුටුම්භයන් නොවන බව හෂීම් පෙන්වා දුන්නේ රටේ ප්‍රතිපත්ති සම්පාදකයන්ට සහ ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ (ලං.ම.) කණ්ඩායම්වලට දොස් පවරමින් ඒ වෙනුවට හුදකලා අවශ්‍යතා ඇති බවයි. විදුලිබල මණ්ඩලය දූෂිත බවට චෝදනා කළ ඔහු මෙම කණ්ඩායම්වල ක්‍රියාවල බර ජනතාව නොදැරිය යුතු බව පැවසීය.",
        "SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී චම්පික රණවක කියා සිටියේ විදුලි කප්පාදුව අඩු වී ඇත්තේ යහපාලන රජයේ යහපාලනයේ ප්‍රතිඵලයක් නොව විදුලි ඉල්ලුම අඩුවීම බවයි. “ඉල්ලුම 20%කින් අඩුවෙලා. ඒ නිසා ආර්ථිකයත් කඩා වැටිලා. විදුලිය සැපයීම සහ ආර්ථිකයේ දියුණුව අතර පැහැදිලි සහසම්බන්ධයක් තිබෙනවා.” මන්ත්‍රීවරයා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ඔහුට අනුව මෙය කිසිසේත්ම ශුභ ආරංචියක් නොවන්නේ ආර්ථිකය නැවත පණ ගැන්වීමට අපේක්ෂා කරන විදුලිබල ඉල්ලුම වැඩිවීමට හේතු වන අතර නැවත වරක් අර්බුදකාරී තත්වයක් ඇති විය හැකි බැවිනි.",
        "රණවක කියා සිටියේ විද්‍යාත්මක ගාස්තු සංශෝධනයක් සෑම මාස හයකට වරක් සිදු විය යුතු බවයි.",
        "“මම කැබිනට් මණ්ඩලයේ සිටියදී මෙය යෝජනා කළ නමුත් එය ක්‍රියාත්මක කළේ නැහැ. මේ නිසා තමයි විදුලිබල මණ්ඩලය දැන් විශාල ණය බරකට මුහුණ දීලා ඉන්නේ,” ඔහු පැවසීය. එහෙත් සමාජ සාධාරණත්වයේ මූලධර්ම අනුගමනය කළ යුතු බව රණවක පෙන්වා දුන්නේය.",
        "“මාසයකට ඒකක 60කට වඩා අඩු ප්‍රමාණයක් ගන්නා පරිශීලකයින් මිලියන 3.1ක් සිටිනවා. නිෂ්පාදනය කරන විදුලියෙන් 6%ක් පමණක් භාවිතා කරන නිසා ඒවා ලංවිමට බරක් නොවේ. ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා මිල අඩු ජලවිදුලි බලයකින් ආවරණය කළ හැකිය. ඒ නිසා ඔවුන් මත මෙලෙස ඉහළ දැමීමක් පැටවීම බලවත් අසාධාරණයක්” යැයිද ඔහු පැවසීය.",
        "ජාතික ජන බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විජිත හේරත් මහතා ප්‍රකාශ කළේ වසර ගණනාවක් තිස්සේ දේශපාලඥයින් සහ නිලධාරීන්ගේ වැරදි කළමනාකරණයේ ප්‍රතිඵල ජනතාව මත පැටවී ඇති බවයි. ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයට හිමිකම් කියන පරිදි අතිරික්ත සේවක සංඛ්‍යාව හේතුවෙන් පාඩුවක් සිදුව නොමැති බව ඔහු පැවසීය.",
        "“සේවක අතිරික්තයක් ඇත්නම් එයද 1969 සිට කාර්ය මණ්ඩලය බඳවාගත් දේශපාලනඥයන්ගේ වරදකි. අද විදුලි මාෆියාවක් තිබේ නම් ඒ සඳහා දේශපාලනඥයන්ට ද දොස් පැවරිය යුත්තේ ඔවුන් පෞද්ගලික විදුලිය මිලදී ගැනීමේ ප්‍රතිපත්තිමය තීරණය ගත් බැවිනි.",
        "“ජාතික ජනන සැලැස්මට අනුව කිසිවකු ක්‍රියා කර නැති අතර ඒ වෙනුවට ඔවුන් කර්මාන්තයේ පෞද්ගලික අංශයේ ඒකාධිකාරයකට අඛණ්ඩව ඉඩ දෙමින් හදිසි විදුලිය මිලදී ගැනීම්වලට යොමු වී ඇත. ජනතාව දැන් බිල්ලන් බවට පත් කර ඇතත් වගකිවයුත්තන් නිදැල්ලේ යමින් සිටින බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "එන්පීපී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB කොළඹ දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.එම්. මරික්කාර් ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මරික්කාර් ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මරික්කාර් ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මරික්කාර් ගේ යලි අවධාරණය කරයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කබීර් හෂීම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෂීම් ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෂීම් ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් මිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තවත් මිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30-60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "60 සිට 90 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සෑම මාස හයකට වරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රණවක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 3.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60 ට අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின் கட்டண உயர்வால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள குறைந்த வருமானம் பெறும் வகுப்பினருக்கு டோல் வழங்க எதிர்க்கட்சிகள் முன்மொழிகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குறைந்த அளவு யூனிட்களை பயன்படுத்தும் குடும்பங்கள் மிகவும் பாதிக்கப்படுவதாக கூறுகிறது",
        "பல ஆண்டுகளாக தவறான நிர்வாகத்தால் மக்கள் பலிகடா ஆக்கப்பட்டுள்ளனர் என NPP இன் விஜித ஹேரத் கூறுகிறார்.",
        "சமீபத்திய மின்சாரக் கட்டண உயர்வால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள குறைந்த வருமானம் பெறும் வகுப்பினருக்கு டோல் அல்லது அரசு உதவித்தொகை வழங்க சமகி ஜன பலவேகயா (SJB) நேற்று முன்மொழிந்தது.",
        "இந்த நடவடிக்கையை முன்மொழிந்த SJB கொழும்பு மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர் எஸ்.எம். மரிக்கார் கூறியதாவது: தாழ்த்தப்பட்ட மற்றும் குறைந்த வருமானம் பெறும் வகுப்பினர் தங்கள் வருமானம் அதிகரிக்காததால், குடிநீர் கட்டண உயர்வுடன் சேர்ந்து உயர்வை தாங்க முடியாது. எனவே, ஒரு டோல் கொடுக்கப்பட வேண்டும் என்று நாங்கள் முன்மொழிகிறோம்.",
        "மரிக்கார் கூற்றுப்படி, கட்டணத்தை உயர்த்தும்போது, ​​இன்று மக்கள் எப்படி வாழ்கிறார்கள் என்பதை அரசாங்கம் கவனிக்க வேண்டும்.",
        "அண்மையில் மின்சாரக் கட்டண அதிகரிப்பு தொடர்பில் நாடாளுமன்றத்தில் நேற்று இடம்பெற்ற சபை ஒத்திவைப்பு வேளை விவாதத்தில் கலந்துகொண்டு உரையாற்றும் போதே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார். ஆகஸ்ட் 10 ஆம் தேதி முதல் மாதாந்த மின் கட்டணத்தை சராசரியாக 75% அதிகரிக்க வேண்டும் என்ற இலங்கை மின்சார சபையின் கோரிக்கைக்கு இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியினால் மக்கள் எதிர்நோக்கும் அனைத்துப் பிரச்சினைகளையும் பட்டியலிட்ட மரிக்கார், இவ்வாறானதொரு சூழ்நிலையிலேயே அரசாங்கம் கட்டணங்களை அதிகரிக்க முற்படுவதாகக் கூறினார். இலங்கை இன்று எதிர்கொண்டுள்ள நெருக்கடிகளுக்கு முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவே காரணம் எனவும் அவர் குற்றம் சுமத்தியுள்ளார். \"அவர் தான் இந்த சிக்கலை உருவாக்கியவர்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "“அதிக உற்பத்திச் செலவுகள் உயர்வை அரசாங்கம் குற்றம் சாட்டுகிறது. அதிகப்படியான மின்சார உற்பத்தி செலவுகளுக்கு முக்கிய காரணங்களில் ஒன்று ஊழல் மற்றும் அதிகப்படியான பணியாளர்கள். அளவுக்கு அதிகமாக வேலை கொடுத்தது யார்? மகிந்த ராஜபக்ச ஆட்சியில் இது நடந்தது. தனியார் நிறுவனங்களிடம் இருந்து மின்சாரம் வாங்குவது போன்ற அதிகாரிகளின் ஊழல்களும் ஒரு காரணம்,” என்று SJB MP மேலும் கூறினார்.",
        "மரிக்கரின் கருத்துக்களை மீண்டும் வலியுறுத்திய SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர் கபீர் ஹாஷிம், சமீபத்திய மின்சாரக் கட்டண உயர்வால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள குறைந்த வருமானம் கொண்ட குடும்பங்கள் மற்றும் SME களுக்கு நேரடி பணப் பரிமாற்றங்களை வழங்குமாறு அரசாங்கத்திற்கு அழைப்பு விடுத்தார். மாதத்திற்கு மிகக் குறைந்த எண்ணிக்கையிலான யூனிட் மின்சாரத்தை பயன்படுத்தும் நுகர்வோரை இந்த உயர்வு நியாயமற்ற முறையில் பாதித்துள்ளது என்று ஹாஷிம் கூறினார்.",
        "குறைந்தது 2 மில்லியன் பேர் 30 யூனிட்டுகளுக்கு கீழ் பயன்படுத்துகிறார்கள், மேலும் இரண்டு மில்லியன் பேர் 30-60 யூனிட்டுகளுக்கு இடையில் பயன்படுத்துகிறார்கள் என்று ஹாஷிம் கூறினார். \"60 முதல் 90 வரை பயன்படுத்துபவர்களுக்கு 125% உள்ளது, அவர்களில் பெரும்பாலோர் பொது மற்றும் தனியார் துறைகளில் சம்பளம் பெறும் தொழிலாளர்கள். அதன்பின் SMEகள் பாதிக்கப்படுகின்றனர்,'' என்றார்.",
        "எனவே இந்த குழுக்களுக்கு நேரடி பணப்பரிமாற்றம் செய்யப்பட வேண்டும் என்று SJB பரிந்துரைக்கிறது என்றார் எம்.பி. \"இது சர்வதேச நாணய நிதியத்தால் பரிந்துரைக்கப்பட்டது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இந்த நெருக்கடிக்கு குடும்பங்கள் காரணம் அல்ல என்று சுட்டிக்காட்டிய ஹாசிம், நாட்டின் கொள்கை வகுப்பாளர்கள் மற்றும் இலங்கை மின்சார சபைக்குள் உள்ள குழுக்களை கந்து வட்டிக்கு குற்றம் சாட்டினார். CEB ஊழல்வாதிகள் என்று சாடிய அவர், இந்தக் குழுக்களின் செயல்களின் சுமையை மக்கள் சுமக்கக் கூடாது என்றார்.",
        "குறைக்கப்பட்ட மின்வெட்டு நல்ல அரசாங்க நிர்வாகத்தின் விளைவல்ல, மாறாக குறைந்த மின்தேவையே என SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க கூறினார். “தேவை 20% குறைந்துள்ளது. இதனால் பொருளாதாரமும் வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது. மின்சார விநியோகத்திற்கும் பொருளாதாரத்தின் அபிவிருத்திக்கும் தெளிவான தொடர்பு உள்ளது” என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "அவரைப் பொறுத்தவரை, இது எந்த வகையிலும் நல்ல செய்தி அல்ல, ஏனெனில் பொருளாதாரம் புத்துயிர் பெற முயல்கிறது, மேலும் மின்சாரத்திற்கான அதிகரித்த தேவைக்கு வழிவகுக்கும் மற்றும் மீண்டும் ஒரு நெருக்கடி நிலைமைக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "விஞ்ஞான ரீதியிலான கட்டணத் திருத்தம் ஆறு மாதங்களுக்கு ஒருமுறை இடம்பெற வேண்டும் என ரணவக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“அமைச்சரவையில் இருந்தபோது நான் இதை முன்மொழிந்தேன், ஆனால் அது செயல்படுத்தப்படவில்லை. இதனாலேயே இ.போ.ச. தற்போது பாரிய கடன்களை எதிர்நோக்கியுள்ளது” என்று அவர் கூறினார். ஆனால் சமூக நீதியின் கோட்பாடுகள் பின்பற்றப்பட வேண்டும் என ரணவக்க சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "\"ஒரு மாதத்திற்கு 60 யூனிட்டுகளுக்கு குறைவாக எடுக்கும் 3.1 மில்லியன் பயனர்கள் உள்ளனர். அவர்கள் உற்பத்தி செய்யப்படும் மின்சாரத்தில் 6% மட்டுமே பயன்படுத்துவதால், மின்சார சபைக்கு அவர்கள் ஒரு சுமை அல்ல. அவர்களின் தேவைகளை மலிவான நீர் மின்சாரம் மூலம் பூர்த்தி செய்ய முடியும். எனவே, அவர்கள் மீது இதுபோன்ற உயர்வை திணிப்பது கடுமையான அநீதியாகும்,'' என்றார்.",
        "பல வருடங்களாக அரசியல்வாதிகள் மற்றும் அதிகாரிகளின் தவறான நிர்வாகத்தின் விளைவுகளால் மக்கள் சுமைக்கு ஆளாகியுள்ளனர் என தேசிய மக்கள் சக்தி பாராளுமன்ற உறுப்பினர் விஜித ஹேரத் தெரிவித்துள்ளார். இலங்கை மின்சார சபை கூறப்படும் அளவுக்கு அதிகமான பணியாளர்கள் இருப்பதால் நஷ்டம் ஏற்படவில்லை என்றார்.",
        "“அதிகப் பணியாளர்கள் இருந்தால் அதுவும் 1969 முதல் ஊழியர்களை வேலைக்கு அமர்த்தும் அரசியல்வாதிகளின் தவறுதான். இன்றைக்கு மின்சார மாஃபியா என்றால், தனியார் மின்சாரம் கொள்முதல் செய்ய கொள்கை முடிவு எடுத்த அரசியல்வாதிகளும் அதற்குக் காரணம் சொல்ல வேண்டும்.",
        "“தேசிய உற்பத்தித் திட்டத்தின்படி யாரும் வேலை செய்யவில்லை, அதற்குப் பதிலாகத் தொழில்துறையில் தனியார் துறை ஏகபோகத்தை அனுமதிக்கும் வகையில் அவசர மின்சாரம் வாங்குவதற்கு அவர்கள் சென்றுள்ளனர். மக்கள் இப்போது பலிகடாக்களாக ஆக்கப்பட்டுள்ளனர், ஆனால் பொறுப்பானவர்கள் சுதந்திரமாக செல்கிறார்கள், ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB கொழும்பு மாவட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எம். மரிக்கார்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மரிக்கார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபையின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மரிக்கார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மரிக்கார் என்பதை மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கபீர் ஹாசிம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹாஷிம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாஷிம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது இரண்டு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு இரண்டு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30-60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "60 முதல் 90 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு ஆறு மாதங்களுக்கும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60 க்கும் குறைவாக",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}