{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130345",
  "time_ut": 1656411803,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மென்இராஜதந்திர நிகழ்ச்சி நிரலை முன்னெடுப்பதற்காக சீனா  இலத்தீன் அமெரிக்காவில் கல்வி ஸ்தாபனங்களை பயன்படுத்துகின்றது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "China is using educational institutions in Latin America to advance its soft diplomatic agenda",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "China is establishing Chinese educational institutions as a soft diplomatic means to advance its agenda.",
        "The Confucius Institute is seen by many Latin American students as a place where they can learn about Chinese culture and language.",
        "But critics say China is using these schools as soft diplomacy for its agenda.",
        "These teach Mandarin and provide financial assistance for summer camps in China, as well as cultural events and scholarships to study in China, the Hong Kong Post reported.",
        "Jake Hillstrap, who has published a dissertation on Chinese companies in Latin America as a diplomacy for China to advance its agenda, pointed out that China aims to expand these types of educational institutions and that China's intention is to develop future leaders who are closely associated with them and have an understanding of China's culture.",
        "He added that China's views would then be seen as consensual.",
        "Pursibile de Sula, of the Latin American Research Center in China, has expressed fears about the independence of the education sector.",
        "He says the presence and proliferation of Chinese-funded educational institutions could lead to the disappearance of subjects that China does not want.",
        "He noted that the number of Latin American professors in laboratories funded by the Chinese government was high, which would reduce criticism of China in universities.",
        "In a 2019 report on China's risk to educational freedom outside its borders, the International Human Rights Watch warned that the Chinese government could seek to influence academic affairs, monitor foreign students from China, and interfere with educational freedom.",
        "The report also points out that the use of attitudes in the curriculum based on the political intent of banning certain types of topics is similar to the use of existing practices that take into account political allegiance.",
        "The difference between Confucius's institutes and institutions of other languages ​​that teach other languages ​​is that the curricula of other countries are not taught in universities, says Gilstrap",
        "The Chinese embassy in Washington, D.C., has told the VOA that Confucius Institute of Studies is an open classroom, and that the laws of Chinese institutions are strictly adhered to.",
        "China has pursued a policy of encouraging state-funded institutions, despite warnings from the United States that the benefits of such institutions could endanger academic freedom. ani"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Latin America",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Confucius Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Latin American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mandarin",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "summer",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Hong Kong Post",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jake Hillstrap",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pursibile de Sula",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Latin American Research Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Latin American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Human Rights Watch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gilstrap",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "D.C.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "VOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Confucius Institute of Studies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනය සිය මෘදු රාජ්‍යතාන්ත්‍රික න්‍යාය පත්‍රය ඉදිරියට ගෙන යාමට ලතින් ඇමරිකාවේ අධ්‍යාපන ආයතන භාවිතා කරයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "චීනය සිය න්‍යාය පත්‍රය ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා මෘදු රාජ්‍යතාන්ත්‍රික මාධ්‍යයක් ලෙස චීන අධ්‍යාපන ආයතන ස්ථාපිත කරමින් සිටී.",
        "කොන්ෆියුසියස් ආයතනය බොහෝ ලතින් ඇමරිකානු සිසුන් විසින් චීන සංස්කෘතිය සහ භාෂාව පිළිබඳව ඉගෙන ගත හැකි ස්ථානයක් ලෙස සලකනු ලැබේ.",
        "එහෙත් විචාරකයින් පවසන්නේ චීනය සිය න්‍යාය පත්‍රය සඳහා මෘදු රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයක් ලෙස මෙම පාසල් භාවිතා කරන බවයි.",
        "මේවා මැන්ඩරින් භාෂාව උගන්වන අතර චීනයේ ගිම්හාන කඳවුරු සඳහා මූල්‍ය ආධාර සපයන අතර සංස්කෘතික සිදුවීම් සහ චීනයේ අධ්‍යාපනය සඳහා ශිෂ්‍යත්ව ලබා දෙයි, හොංකොං පෝස්ට් වාර්තා කළේය.",
        "චීනයේ න්‍යාය පත්‍රය ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයක් ලෙස ලතින් ඇමරිකාවේ චීන සමාගම් පිළිබඳ නිබන්ධනයක් ප්‍රකාශයට පත් කළ ජේක් හිල්ස්ට්‍රැප්, චීනයේ අරමුණ මෙවැනි අධ්‍යාපන ආයතන ව්‍යාප්ත කිරීම බවත් චීනයේ අභිප්‍රාය වන්නේ ඔවුන් සමඟ සමීපව ඇසුරු කරන අනාගත නායකයින් දියුණු කිරීම බවත් පෙන්වා දුන්නේය. ඔවුන් සහ චීනයේ සංස්කෘතිය පිළිබඳ අවබෝධයක් ඇත.",
        "එවිට චීනයේ මතය සම්මුතිවාදී ලෙස පෙනෙනු ඇති බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "චීනයේ ලතින් ඇමරිකානු පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථානයේ පර්සිබිල් ඩි සුලා අධ්‍යාපන ක්ෂේත්‍රයේ ස්වාධීනත්වය පිළිබඳව බිය පළ කර තිබේ.",
        "ඔහු පවසන්නේ චීනයේ අරමුදල් සහිත අධ්‍යාපන ආයතන පැවතීම සහ ව්‍යාප්ත වීම චීනයට අවශ්‍ය නොවන විෂයයන් අතුරුදහන් වීමට හේතු විය හැකි බවයි.",
        "චීන රජයෙන් අරමුදල් සපයන රසායනාගාරවල ලතින් ඇමරිකානු මහාචාර්යවරුන් සංඛ්‍යාව ඉහළ මට්ටමක පවතින බවත්, එමඟින් විශ්ව විද්‍යාල තුළ චීනය විවේචනය කිරීම අඩු වන බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "චීනය සිය දේශසීමාවෙන් පිටත අධ්‍යාපන නිදහසට ඇති අවදානම පිළිබඳ 2019 වාර්තාවක, ජාත්‍යන්තර හියුමන් රයිට්ස් වොච් අනතුරු ඇඟවූයේ චීන රජයට අධ්‍යයන කටයුතුවලට බලපෑම් කිරීමට, චීනයේ විදේශ සිසුන් නිරීක්ෂණය කිරීමට සහ අධ්‍යාපන නිදහසට බාධා කිරීමට උත්සාහ කළ හැකි බවයි.",
        "ඇතැම් මාතෘකා තහනම් කිරීමේ දේශපාලන අභිප්‍රාය මත පදනම්ව විෂයමාලාවේ ආකල්ප භාවිතය දේශපාලන පක්ෂපාතීත්වය සැලකිල්ලට ගනිමින් පවතින භාවිතයන් හා සමාන බව ද වාර්තාව පෙන්වා දෙයි.",
        "කොන්ෆියුසියස්ගේ ආයතන සහ වෙනත් භාෂා උගන්වන වෙනත් භාෂා ආයතන අතර වෙනස නම් වෙනත් රටවල විෂයමාලා විශ්ව විද්‍යාලවල උගන්වනු නොලැබීම බව ගිල්ස්ට්‍රැප් පවසයි.",
        "කොන්ෆියුසියස් අධ්‍යයන ආයතනය විවෘත පන්ති කාමරයක් බවත්, චීන ආයතනවල නීති දැඩි ලෙස පිළිපදින බවත් වොෂින්ටන් ඩීසී හි චීන තානාපති කාර්යාලය VOA වෙත පවසා ඇත.",
        "එවැනි ආයතනවල ප්‍රතිලාභ ශාස්ත්‍රීය නිදහස අනතුරේ හෙළීමට ඉඩ ඇති බවට එක්සත් ජනපදයේ අනතුරු ඇඟවීම් නොතකා චීනය රාජ්‍ය අරමුදල් සපයන ආයතන දිරිමත් කිරීමේ ප්‍රතිපත්තියක් අනුගමනය කරයි. ani"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොන්ෆියුසියස් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැන්ඩරින්",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "ගිම්හානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හොංකොං පෝස්ට්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේක් හිල්ස්ට්‍රැප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පර්සිබල් ද සුලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකානු පර්යේෂණ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් නිරීක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගිල්ස්ට්රැප්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩී.සී.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වී.ඕ.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොන්ෆියුසියස් අධ්‍යයන ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மென்இராஜதந்திர நிகழ்ச்சி நிரலை முன்னெடுப்பதற்காக சீனா  இலத்தீன் அமெரிக்காவில் கல்வி ஸ்தாபனங்களை பயன்படுத்துகின்றது",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "சீனா தனது நிகழ்ச்சிநிரலை முன்னெடுப்பதற்கான மென்இராஜதந்திர வழிமுறையாக சீன கல்வி நிறுவகங்களை ஏற்படுத்தி வருகின்றது.",
        "பல இலத்தீன் அமெரிக்க மாணவர்களை பொறுத்தவரை தாங்கள் சீன கலாச்சாரம் குறித்தும் மொழி குறித்தும் அறிவதற்கு உதவும் இடமாக கொன்பியுசியஸ் நிறுவகம் காணப்படுகின்றது.",
        "ஆனால் சீனா  இந்த பாடசாலைகளை தனது நிகழ்ச்சிநிரலிற்கான மென் இராஜதந்திரமாக பயன்படுத்துகின்றது என விமர்சகர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இவை மன்டரினை கற்றுக்கொடுப்பதுடன் சீனாவில் கோடைகாலமுகாம்களிற்கான நிதி உதவிகளை வழங்குகின்றன, கலாச்சார நிகழ்ச்சிகளை வழங்குவதுடன் மேலும் சீனாவில் கல்வி கற்பதற்கான புலமைப்பரிசில்களை வழங்குகின்றன என ஹொங்கொங் போஸ்ட் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இலத்தீன்அமெரிக்காவில் உள்ள சீன நிறுவனங்கள் சீனா தனது நிகழ்ச்சி நிரலை முன்னெடுப்பதற்கான ஒரு இராஜதந்திரம் என்ற ஆய்வுக்கட்டுரைரய வெளியிட்ட ஜேக் ஹில்ஸ்டிராப் இந்த வகையான கல்விநிறுவனங்களை சீனா விஸ்தரிப்பதற்கான நோக்கம் குறித்து சுட்டிக்காட்டியுள்ளதுடன் தங்களுடன்  நெருங்கிய தொடர்பு மற்றும் சீனாவின் கலாச்சாரம் குறித்து  புரிந்துணர்வை கொண்ட எதிர்கால தலைவர்களை உருவாக்குவதே சீனாவின் நோக்கம் என தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதன் பின்னர் சீனாவின் கருத்துக்களை ஒத்தகருத்துக்களை கொண்டதாக காணப்படும் எனவும் அவர் தெரிவிக்கின்றார்.",
        "சீனாவின் இலத்தீன் அமெரிக்க ஆராய்ச்சி நிலையத்தை சேர்ந்த பர்சிபைல் டி சூலா  கல்வித்துறையின் சுதந்திரம் குறித்து அச்சம் வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "சீனாவின் நிதியுதவியுடனான கல்வி நிறுவனங்கள் காணப்படுவதும் அதிகரிப்பதும் சீனாவிற்கு விருப்பமில்லாத பாடங்கள் அருகிப்போவதற்கு வழிவகுக்கலாம் என அவர் தெரிவிக்கின்றார்.",
        "சீனா அரசாங்கத்தின் நிதியுஉதவியுடன் இயங்கும் ஆய்வுகூடங்களில் இலத்தீன் அமெரிக்க பேராசிரியர்களின் எண்ணிக்கை அதிகளவாக காணப்படுகின்றது எனவும் தெரிவித்துள்ள அவர் இதன் காரணமாக பல்கலைகழகங்களில் சீனாவை விமர்சிப்பது குறையும் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தனது எல்லைகளிற்கு வெளியே கல்விசுதந்திரத்திற்கான சீனாவின் ஆபத்து குறித்து 2019இல் வெளியிட்ட அறிக்கையில்  சர்வதேச மனித உரிமை கண்காணிப்பகம் சீனா அரசாங்கம் கல்விதுறையின் கலந்துரையாடல்களில் செல்வாக்கு செலுத்த முயலக்கூடும்,சீனாவிலிருந்து வெளிநாட்டு மாணவர்களை கண்காணிக்ககூடும்,கல்வி சுதந்திரத்தில் தலையிடக்கூடும் என எச்சரித்திருந்தது.",
        "சில வகை தலைப்புகளை தடை செய்யும் அரசியல் நோக்கத்தின் அடிப்படையில் பாடத்திட்டத்தில் மனப்பான்மையை பயன்படுத்துதல் அரசியல் விசுவாசத்தை கருத்தில் எடுக்கும் ஏற்கனவே உள்ள நடைமுறைகளை பயன்படுத்துதல் போன்றவை குறித்தும் அறிக்கை சுட்டிக்காட்டுகின்றது.",
        "கொன்பியுசியஸ் கல்விநிறுவகங்களுக்கும் ஏனைய மொழிகளை கற்பிக்கும் ஏனைய நாடுகளின் நிறுவகங்களிற்கும் இடையிலான வித்தியாசம் என்னவென்றால் ஏனைய நாடுகளின் கற்கை நெறிகள் பல்கலைகழகங்களில் கற்பிக்கப்படுவதில்லை என தெரிவிக்கின்றார் கில்ஸ்டிராப்",
        "கொன்பியுசியஸ் கற்கை நிறுவனங்கள் வெளிப்படையான திறந்த வகுப்பறைகள் என விஓஏயிற்கு தெரிவித்துள்ள வோசிங்டனிற்கான சீன தூதரகம் சீன ஸ்தாபனங்களின் சட்டங்கள்இறுக்கமாக பின்பற்றப்படுகின்றன,என தெரிவித்துள்ளன.",
        "இத்தகைய ஸ்தாபனங்களின் நன்மை கல்விச்சுதந்திரத்திற்கு ஆபத்தானதாக மாறும் என அமெரிக்கா எச்சரித்தாலும் அரச நிதிஉதவியுடனான நிறுவகங்களை ஊக்குவிக்கும் கொள்கையை சீனா பின்பற்றுகின்றது. ani"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கன்பூசியஸ் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாண்டரின்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "கோடை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங் போஸ்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜேக் ஹில்ஸ்ட்ராப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பர்சிபில் டி சுலா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்க ஆராய்ச்சி மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கில்ஸ்ட்ராப்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டி.சி.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "VOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கன்பூசியஸ் இன்ஸ்டிடியூட் ஆஃப் ஸ்டடீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}