{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130588",
  "time_ut": 1656684234,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சர்வதேச நாணய நிதியமும் ஜப்பானும் இலங்கைக்கு உதவப்போவதில்லை என வெளியாகிய செய்திகள் உண்மைக்கு புறம்பானவை - அமைச்சர் ஹரின்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Reports that the International Monetary Fund and Japan will not help Sri Lanka are untrue - Minister Harin",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Reports that the International Monetary Fund and Japan will not provide any aid to Sri Lanka are untrue.",
        "The Board of Directors of the International Monetary Fund will also announce assistance to Sri Lanka only after we have submitted plans for debt restructuring and debt repayment.",
        "This is what the staff level team of the International Monetary Fund who stayed in Sri Lanka for the last 10 days said, said Tourism Minister Harin Fernando.",
        "He stated this at a press conference held on Friday (01) in Colombo, further mentioning,",
        "Reports in the media that the International Monetary Fund and Japan have announced that they will not help Sri Lanka are untrue.",
        "The International Monetary Fund has said that if the country does not break even, the next steps can be taken based on the decisions taken at the staff level.",
        "The Board of Directors of the International Monetary Fund will announce the final decision in this regard only after presenting a stable program on how we will repay the debts.",
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe has taken steps to seek the help of two world-renowned companies, Lazard and Gilbert and Chance, to get support on how to prepare loan repayment plans.",
        "Only after the loan repayment program is clarified by these institutions, the IMF will announce how it will extend the loan to Sri Lanka.",
        "Similarly, fake news has been published that the ambassador of Japan has refused to help the country. These are actions taken in the hope of exacerbating the crisis in the country.",
        "Ranil Wickramasinghe accepted the challenge when no one else accepted the responsibility of solving the crises. It is irresponsible to raise slogans against him for that.",
        "Demonstrations should be carried out in the country. However, the opposition is pretending to be protesting to intensify the crisis. The country cannot be won through such activities. He said that protests cannot be won."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the International Monetary Fund",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Japan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Harin",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Board of Directors of the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last 10 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Board of Directors of the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gilbert",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සහ ජපානය ශ්‍රී ලංකාවට උදව් නොකරන බවට පළවන වාර්තා අසත්‍ය - අමාත්‍ය හරීන්",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සහ ජපානය ශ්‍රී ලංකාවට කිසිදු ආධාරයක් ලබා නොදෙන බවට පළ වන වාර්තා අසත්‍ය බව සඳහන්.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය ද ශ්‍රී ලංකාවට ආධාර ප්‍රකාශ කරන්නේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සහ ණය ආපසු ගෙවීම සඳහා අප සැලසුම් ඉදිරිපත් කළ පසුවයි.",
        "පසුගිය දින 10 තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ රැඳී සිටි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ කණ්ඩායම පැවසුවේ මෙය බව සංචාරක අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව කියා සිටියේ සිකුරාදා (01) කොළඹදී පැවති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදී වැඩිදුරටත් අදහස් දක්වමින්.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සහ ජපානය ශ්‍රී ලංකාවට උදව් නොකරන බවට ප්‍රකාශ කර ඇති බවට මාධ්‍යවල පළවන වාර්තා අසත්‍ය වේ.",
        "රට කැඩෙන්නේ නැත්නම් කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමින් ගන්නා තීරණ මත ඉදිරි පියවර ගත හැකි බව ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල පවසා තිබේ.",
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය මේ සම්බන්ධයෙන් අවසන් තීරණය ප්‍රකාශයට පත් කරන්නේ අපි ණය ගෙවන ආකාරය පිළිබඳ ස්ථාවර වැඩපිළිවෙළක් ඉදිරිපත් කිරීමෙන් පසුවයි.",
        "ණය ආපසු ගෙවීමේ සැලසුම් සකස් කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව සහය ලබා ගැනීම සඳහා ලොව ප්‍රකට සමාගම් දෙකක් වන Lazard සහ Gilbert and Chance හි සහය ලබා ගැනීමට අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පියවර ගෙන තිබේ.",
        "ණය ආපසු ගෙවීමේ වැඩසටහන මෙම ආයතන මගින් පැහැදිලි කිරීමෙන් පසුව පමණක් IMF විසින් ශ්‍රී ලංකාවට ණය ලබා දෙන ආකාරය ප්‍රකාශයට පත් කරනු ඇත.",
        "එලෙසම ජපානයේ තානාපතිවරයා රටට උදව් කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කර ඇති බවටද අසත්‍ය ප්‍රවෘත්ති පළ කර තිබෙනවා. මේවා රටේ අර්බුදය තවත් උග්‍ර කිරීමේ අපේක්ෂාවෙන් ගත් ක්‍රියාමාර්ග.",
        "අර්බුද විසඳීමේ වගකීම වෙනත් කිසිවකු භාර නොගන්නා විට රනිල් වික්‍රමසිංහ අභියෝගය භාර ගත්තේය. ඒ වෙනුවෙන් ඔහුට විරුද්ධව සටන් පාඨ මතු කිරීම වගකීම් විරහිතයි.",
        "රට තුළ උද්ඝෝෂණ කළ යුතුයි. නමුත් විපක්ෂය මේ අර්බුදය තවත් තීව්‍ර කරන්න උද්ඝෝෂණ කරනවා වගේ මවාපානවා. මෙවැනි කටයුතුවලින් රට දිනවන්න බැහැ. උද්ඝෝෂණ ජයග්‍රහණය කළ නොහැකි බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජපානය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "හරීන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිල්බට්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வதேச நாணய நிதியமும் ஜப்பானும் இலங்கைக்கு உதவப்போவதில்லை என வெளியாகிய செய்திகள் உண்மைக்கு புறம்பானவை - அமைச்சர் ஹரின்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியமும் ஜப்பானும் இலங்கைக்கு எவ்வித உதவிகளையும் வழங்கப் போவதில்லை என்று வெளியாகியுள்ள செய்திகள் உண்மைக்கு புறம்பானவையாகும்.",
        "கடன் மறுசீரமைப்பு மற்றும் கடன் மீள் செலுத்தல் தொடர்பான திட்டமிடல்களை நாம் சமர்ப்பித்ததன் பின்னரே , சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பணிப்பாளர்சபை இலங்கைக்கான உதவி குறித்தும் அறிவிக்கும்.",
        "இதனையே இலங்கையில் கடந்த 10 நாட்கள் தங்கியிருந்த சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஊழியர் மட்ட குழு தெரிவித்துள்ளது என்று சுற்றுலாத்துறை அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோ தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பில் (01) வெள்ளிக்கிழமை நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் மற்றும் ஜப்பான் இலங்கைக்கு உதவப் போவதில்லை என்று அறிவித்துள்ளதாக ஊடகங்களில் வெளியாகியுள்ள செய்திகள் உண்மைக்கு புறம்பானவை.",
        "நாடு வங்குரோத்தடையாவிட்டால் ஊழியர் மட்டத்தில் எடுக்கப்படும் தீர்மானங்களின் அடிப்படையில் அடுத்த கட்ட நடவடிக்கைகளை முன்னெடுக்க முடியும் என்றே சர்வதேச நாணய நிதியம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதற்கமைய நாம் எவ்வாறு கடன்களை மீள செலுத்துவோம் என்பதற்கான ஸ்திரமான வேலைத்திட்டத்தினை முன்வைத்த பின்னரே அது தொடர்பில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பணிப்பாளர் சபை இறுதி தீர்மானத்தை அறிவிக்கும்.",
        "அதற்கமைய கடன் மீள் செலுத்தலுக்கான வேலைத்திட்டங்களை எவ்வாறு தயாரிப்பது என்பதற்கான ஆதரங்களைப் பெற்றுக் கொள்வதற்காகவே பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் லசார்ட் மற்றும் கிளிபர்ட் அன்ட் சான்ஸ் என்ற உலக பிரபலமான இரு நிறுவனங்களின் உதவியை நாடுவதற்கு நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டது.",
        "இந்த நிறுவனங்களால் கடன் மீள் செலுத்துதல் வேலைத்திட்டம் தொடர்பில் தெளிவுபடுத்தப்பட்ட பின்னரே , சர்வதேச நாணய நிதியம் எவ்வாறு இலங்கைக்கு கடனை வழங்கும் என்பதை அறிவிக்கும்.",
        "அதே போன்று ஜப்பான் தூதுவர் நாட்டுக்கு உதவ மறுத்துள்ளதாகவும் போலி செய்திகள் வெளியாகியுள்ளன. இவை நாட்டிலுள்ள நெருக்கடிகளை மேலும் உக்கரமடையச் செய்ய வேண்டும் என்ற எதிர்பார்ப்பில் முன்னெடுக்கப்படும் செயற்பாடுகளாகும்.",
        "நெருக்கடிகளை தீர்க்கும் பொறுப்பினை எவரும் ஏற்காத சந்தர்ப்பத்திலேயே ரணில் விக்கிரமசிங்க அந்த சவாலை ஏற்றுக் கொண்டார். அதற்காக அவருக்கு எதிராக கோஷமெழுப்புவது பொறுத்தமற்றது.",
        "நாட்டில் ஆர்ப்பாட்டங்கள் முன்னெடுக்கப்பட வேண்டும். எனினும் நெருக்கடிகளை மேலும் தீவிரப்படுத்துவதற்காக எதிர்க்கட்சிகள் ஆர்ப்பாட்டத்தைக் காட்டிக் கொடுகின்றன. இவ்வாறான செயற்பாடுகளின் மூலம் நாட்டையும் வெற்றி கொள்ள முடியாது. போராட்டங்களையும் வெற்றிகொள்ள முடியாது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜப்பான்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஹரின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த 10 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கில்பர்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}