{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-working-towards-a-revised-budget-in-august-97906/",
  "time_ut": 1658820240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka working towards a revised budget in August",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka working towards a revised budget in August",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT-  Sri Lanka has revised spending lines of individual ministries as part of efforts to present a revised budget for the rest of 2022, Cabinet spokesman Minister Bandula Gunewardene said.",
        "Sri Lanka is expected to raise taxes and also cut capital spending as part of efforts to reduce the budget deficit and money printing to restore monetary stability under a program with the International Monetary Fund.",
        "“The revised data relating to ministries have been completed,” Minister Gunewardene said.",
        "“A revised budget for the balance of the year will be presented to parliament next month.”",
        "Sri Lanka has already raised value-added tax and a telecom tax and has announced more taxes to come on line in October for which legislation has to be passed.",
        "Overall Sri Lanka expects to return to the tax framework which existed before December 2019, when sharp cuts were made as part of fiscal stimulus accompanied by money printing (monetary stimulus) to close an output gap.",
        "Sri Lanka has earlier said it is hoping to strike a staff-level agreement with the IMF in August which will lead to firm negotiations with creditors and Executive Board approval for a program and a drawdown.",
        "Sri Lanka defaulted on its foreign debt after seven years of money printing under flexible inflation targeting and boosting spending by around 3 percent of gross domestic product to 20 percent of GDP after spending-based consolidation (cost cutting) was dropped under revenue-based fiscal consolidation.",
        "A country’s central bank usually has to achieve monetary stability by eliminating conflicting money and exchange policies that lead to forex shortages before the first drawdown, to prevent the money being busted on imports.",
        "As of July 2022 the central bank is still running conflicting money and exchange policies triggering forex shortages. (Colombo/July 26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "August",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunewardene",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunewardene",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "October",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "December 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Executive Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "around 3 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගෝස්තු මාසයේ සංශෝධිත අයවැයක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාව කටයුතු කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- 2022 වසරේ ඉතිරි කාලය සඳහා සංශෝධිත අයවැයක් ඉදිරිපත් කිරීමේ උත්සාහයේ කොටසක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව එක් එක් අමාත්‍යාංශවල වියදම් රේඛා සංශෝධනය කර ඇති බව කැබිනට් ප්‍රකාශක අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ වැඩපිළිවෙලක් යටතේ මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා අයවැය හිඟය සහ මුදල් මුද්‍රණය අඩු කිරීමේ ප්‍රයත්නයේ කොටසක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව බදු ඉහළ නැංවීමට සහ ප්‍රාග්ධන වියදම් කපා හැරීමට ද අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "“අමාත්‍යාංශවලට අදාළ සංශෝධිත දත්ත සකස් කර අවසන්” යැයි ගුණවර්ධන අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "\"වසරේ ඉතිරිය සඳහා සංශෝධිත අයවැයක් ලබන මාසයේදී පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරනවා.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැනටමත් එකතු කළ අගය මත බද්ද සහ ටෙලිකොම් බද්ද ඉහළ නංවා ඇති අතර නීති සම්පාදනය කළ යුතු තවත් බදු ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "සමස්තයක් වශයෙන් ශ්‍රී ලංකාව 2019 දෙසැම්බර් මාසයට පෙර පැවති බදු රාමුව වෙත ආපසු පැමිණීමට අපේක්ෂා කරන අතර, නිමැවුම් පරතරයක් පියවා ගැනීම සඳහා මුදල් මුද්‍රණය (මුදල් උත්තේජකය) සමඟ මූල්‍ය උත්තේජකයේ කොටසක් ලෙස තියුණු කප්පාදුවක් සිදු කරන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු මාසයේදී IMF සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළඹීමට බලාපොරොත්තු වන බව කලින් පවසා ඇති අතර එමඟින් ණයහිමියන් සමඟ ස්ථීර සාකච්ඡා කිරීමට සහ වැඩසටහනක් සහ පසුබෑමක් සඳහා විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ලැබෙනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව වසර හතක නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක යටතේ මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු විදේශ ණය පැහැර හැරිය අතර ආදායම මත පදනම් වූ රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතාවය යටතේ වියදම් මත පදනම් වූ ඒකාබද්ධ කිරීම (පිරිවැය කැපීම) අතහැර දැමීමෙන් පසු දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 3කින් පමණ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 20 දක්වා වියදම් ඉහළ නැංවීය. .",
        "රටක මහ බැංකුවට සාමාන්‍යයෙන් මුල්‍ය ස්ථායීතාවය ළඟා කර ගැනීමට සිදු වන්නේ පළමු මුදල් ඇදීමට පෙර විදේශ විනිමය හිඟයට තුඩු දෙන ගැටුම්කාරී මුදල් සහ විනිමය ප්‍රතිපත්ති ඉවත් කිරීමෙන්, ආනයන මත මුදල් කඩාකප්පල් වීම වැළැක්වීම සඳහා ය.",
        "2022 ජූලි වන විට මහ බැංකුව තවමත් විදේශ විනිමය හිඟයන් අවුලුවාලන පරස්පර මුදල් සහ හුවමාරු ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාත්මක කරයි. (කොළඹ/ජූලි 26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අගෝස්තු",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 3 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 20 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆகஸ்ட் மாதம் திருத்தப்பட்ட வரவு செலவுத் திட்டத்தை நோக்கி இலங்கை செயல்படுகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- 2022 ஆம் ஆண்டுக்கான திருத்தப்பட்ட வரவு செலவுத் திட்டத்தை முன்வைக்கும் முயற்சியின் ஒரு பகுதியாக தனிப்பட்ட அமைச்சுக்களின் செலவினங்களை இலங்கை திருத்தியமைத்துள்ளதாக அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் ஒரு வேலைத்திட்டத்தின் கீழ் நாணய ஸ்திரத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கான வரவு செலவுத் திட்ட பற்றாக்குறை மற்றும் பணத்தை அச்சிடுவதற்கான முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக இலங்கை வரிகளை உயர்த்துவதுடன் மூலதன செலவினங்களையும் குறைக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "அமைச்சுக்கள் தொடர்பான திருத்தப்பட்ட தரவுகள் பூர்த்தி செய்யப்பட்டுள்ளன என அமைச்சர் குணவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "\"வருடத்தின் மீதிக்கான திருத்தப்பட்ட வரவு செலவு திட்டம் அடுத்த மாதம் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்படும்.\"",
        "இலங்கை ஏற்கனவே பெறுமதி சேர் வரி மற்றும் தொலைத்தொடர்பு வரியை உயர்த்தியுள்ளதுடன் மேலும் அதிக வரிகளை அக்டோபரில் வரவழைத்து அதற்கான சட்டம் இயற்றப்பட வேண்டும் என அறிவித்துள்ளது.",
        "மொத்தத்தில் இலங்கையானது டிசம்பர் 2019 க்கு முன்னர் இருந்த வரி கட்டமைப்பிற்கு திரும்ப எதிர்பார்க்கிறது, நிதி ஊக்கத்தின் ஒரு பகுதியாக, வெளியீட்டு இடைவெளியை மூடுவதற்கு பணம் அச்சிடுதல் (பண ஊக்குவிப்பு) ஆகியவற்றுடன் கூர்மையான வெட்டுக்கள் செய்யப்பட்டன.",
        "ஆகஸ்டில் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை மேற்கொள்ள நம்புவதாக இலங்கை முன்னதாக கூறியது, இது கடனளிப்பவர்களுடன் உறுதியான பேச்சுவார்த்தைகளுக்கு வழிவகுக்கும் மற்றும் ஒரு வேலைத்திட்டம் மற்றும் இழுத்தடிப்புக்கான நிர்வாக சபையின் ஒப்புதலுக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "வளைந்து கொடுக்கும் பணவீக்கத்தை இலக்காகக் கொண்டு ஏழு வருடங்களின் பின்னர் இலங்கை தனது வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தத் தவறிவிட்டது. .",
        "ஒரு நாட்டின் மத்திய வங்கி வழக்கமாக முரண்பாடான பணம் மற்றும் பரிமாற்றக் கொள்கைகளை நீக்குவதன் மூலம் பண ஸ்திரத்தன்மையை அடைய வேண்டும், இது முதல் வரவுக்கு முன் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறைக்கு வழிவகுக்கும், இறக்குமதியில் பணம் உடைக்கப்படுவதைத் தடுக்கிறது.",
        "ஜூலை 2022 நிலவரப்படி, மத்திய வங்கி இன்னும் முரண்பட்ட பணம் மற்றும் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையைத் தூண்டும் பரிமாற்றக் கொள்கைகளை இயக்குகிறது. (கொழும்பு/ஜூலை 26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஆகஸ்ட்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிசம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 3 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}