{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/pms-rising-debt-ratio-statement-hits-share-market-cse-drops-by-over-1-per-cent/",
  "time_ut": 1657024920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "PM’s rising debt ratio statement hits share market; CSE drops by over 1 per cent",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "PM’s rising debt ratio statement hits share market; CSE drops by over 1 per cent",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The CSE dropped by over 1 per cent within the first hour of trading yesterday in the wake of selling pressure from local and foreign investors stemming from the country’s prevailing political and social uncertainties. The pall of gloom over the market was compounded by a statement in parliament by Prime Minister Ranil Wickremesinghe to the effect that Sri Lanka’s debt has shot up to 140 per cent of its gross domestic product.",
        "Prime Minister Wickremesinghe said that Sri Lanka is making progress towards a 4- year Extended Fund Facility with the International Monetary Fund. “With the IMF we hope to reduce it (debt) to 95 per cent of GDP by 2032, Wickremesinghe said.",
        "Sri Lanka’s government debt which was Rs17,580 billion by end 2021 rose to Rs21,969 billion in March 2022, he added.",
        "Stock analysts said that Sri Lanka’s economic uncertainties are bound to be compounded by a potential global economic recession that would likely affect the US and Europe.",
        "Amid those developments both indices showed a downward trend. The All- Share Price Index went down by 120.9 points and S and P SL20 declined by 55.6 points. Turnover stood at Rs 916 million, without any crossings.",
        "In the retail market, top seven companies that mainly contributed to the turnover were, Lanka IOC Rs 330 million (four million shares traded), Expolanka Holdings Rs 121 million (740,000 shares traded), LOLC Holdings Rs 54.7 million (142,000 shares traded), Browns Investments Rs 47.3 million (6.8 million shares traded), HNB Rs 36.6 million (459,000 shares traded), Elpitiya Plantations Rs 26.2 million (334,000 shares traded) and LOLC Finance Rs 23.3 million (3.7 million shares traded). During the day 52.5 million share volumes changed hands in 15000 share transactions.",
        "Yesterday the Central Bank announced the US dollar rate. Its buying rate was Rs 355.95 and the selling rate Rs 367.29.",
        "A guidance peg announced by the Central Bank for interbank transactions was steady at Rs 359.79 against the US dollar unchanged from a day earlier. On July 04, the guidance peg rate dropped 24 cents to Rs 359.79 against the US dollar.",
        "Sri Lanka commercial banks offered dollars for telegraphic transfers at rates between Rs 366.79 and Rs 370.00 for small transactions yesterday, unchanged from the previous day.",
        "An all-party government can’t fix the problem quickly, Harsha tells foreign media",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "over 1 per cent",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 1 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the first hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "up to 140",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "95 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2032",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "March 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120.9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S and P SL20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55.6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "916 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "330 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "121 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "740,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "142,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments Rs 47.3 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "36.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "459,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "334,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Finance Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "52.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "367.29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "359.79",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a day earlier",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 cents",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "359.79",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "366.79",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "370.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the previous day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැතිගේ ඉහළ යන ණය අනුපාත ප්‍රකාශය කොටස් වෙලඳපොලට පහර දෙයි; CSE සියයට 1 කින් පහත වැටේ",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "රටෙහි පවතින දේශපාලන සහ සමාජ අවිනිශ්චිතතාවයන් හේතුවෙන් දේශීය හා විදේශීය ආයෝජකයින්ගේ විකුණුම් පීඩනය හේතුවෙන් CSE ඊයේ ගනුදෙනුවේ පළමු පැය තුළ සියයට 1 කින් පහත වැටුණි. ශ්‍රී ලංකාවේ නය දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 140 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති බවට අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ විසින් පාර්ලිමේන්තුවේදී කරන ලද ප්‍රකාශයකින් වෙළඳපොලේ පවතින අඳුරු අඳුර උග්‍ර විය.",
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමඟ එක්ව වසර 4ක විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකමක් කරා ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රගතියක් ලබමින් සිටින බව අග්‍රාමාත්‍ය වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය. 2032 වන විට එය (ණය) දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 95 දක්වා අඩු කිරීමට ජාමූඅ සමඟ අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා යැයි වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "2021 අවසන් වන විට රුපියල් බිලියන 17,580 ක් වූ ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ණය 2022 මාර්තු මාසයේදී රුපියල් බිලියන 21,969 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "කොටස් විශ්ලේෂකයින් පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අවිනිශ්චිතතාවයන් එක්සත් ජනපදයට සහ යුරෝපයට බලපෑ හැකි ගෝලීය ආර්ථික අවපාතයක් සමඟ බැඳී ඇති බවයි.",
        "එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ දර්ශක දෙකම පහත වැටීමේ ප්‍රවණතාවක් පෙන්නුම් කළේය. සියලුම කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 120.9 කින් පහළ ගිය අතර S සහ P SL20 ඒකක 55.6 කින් පහළ ගියේය. කිසිදු හරස් මාර්ගයකින් තොරව පිරිවැටුම රුපියල් මිලියන 916 ක් විය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ, පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ ප්‍රමුඛ සමාගම් හත වූයේ, Lanka IOC රුපියල් මිලියන 330 (කොටස් මිලියන හතරක්), එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 121 (කොටස් 740,000 ක් ගනුදෙනු කර ඇත), LOLC හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 54.7 (කොටස් 142,000 ගනුදෙනු), Browns Investments රුපියල් මිලියන 47.3ක් (කොටස් මිලියන 6.8ක් ගනුදෙනු කර ඇත), HNB රුපියල් මිලියන 36.6ක් (කොටස් 459,000ක් ගනුදෙනු කර ඇත), ඇල්පිටිය වැවිලි සමාගම රුපියල් මිලියන 26.2ක් (කොටස් 334,000ක් ගනුදෙනු කර ඇත) සහ LOLC Finance රුපියල් මිලියන 23.3ක් (කොටස් මිලියන 3.7ක් ගනුදෙනු කර ඇත). දවස තුළ කොටස් ගනුදෙනු 15000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 52.5 ක් වෙනස් විය.",
        "ඊයේ මහ බැංකුව එක්සත් ජනපද ඩොලර අනුපාතය ප්‍රකාශයට පත් කළේය. එහි ගැනුම් මිල රුපියල් 355.95ක් වූ අතර විකුණුම් මිල රුපියල් 367.29ක් විය.",
        "අන්තර් බැංකු ගනුදෙනු සඳහා ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද මාර්ගෝපදේශක දර්ශකයක් පෙර දින සිට නොවෙනස්ව එක්සත් ජනපද ඩොලරයට සාපේක්ෂව රුපියල් 359.79 හි ස්ථාවරව පැවතුනි. ජුලි 04 වන දින, මාර්ගෝපදේශක ගාස්තු අනුපාතය එක්සත් ජනපද ඩොලරයට සාපේක්ෂව රුපියල් 359.79 දක්වා ශත 24 කින් පහත වැටුණි.",
        "ශ්‍රී ලංකා වානිජ බැංකු විසින් ටෙලිග්‍රාෆ් හුවමාරු කිරීම් සඳහා පෙර දිනට වඩා නොවෙනස්ව, කුඩා ගනුදෙනු සඳහා රුපියල් 366.79 ත් 370.00 ත් අතර මිලකට ඩොලර් පිරිනමන ලදී.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවකට ඉක්මනින් ගැටලුව විසඳිය නොහැකි බව හර්ෂ විදෙස් මාධ්‍ය වෙත පවසයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සියයට 1 කට වඩා",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 1 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පළමු පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "140 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 95 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2032",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120.9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S සහ P SL20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55.6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 916 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 330 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන හතරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 121 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "740,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 54.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "142,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments රුපියල් මිලියන 47.3 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 36.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "459,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 26.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "334,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ෆිනෑන්ස් රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 23.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 52.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "367.29 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "359.79 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශත 24 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "359.79 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "366.79 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "370.00 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙර දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமரின் அதிகரித்து வரும் கடன் விகித அறிக்கை பங்குச் சந்தையை தாக்கியது; CSE 1 சதவீதத்திற்கும் மேல் சரிகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் நிலவும் அரசியல் மற்றும் சமூக நிச்சயமற்ற நிலைகளில் இருந்து உள்நாட்டு மற்றும் வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களின் விற்பனை அழுத்தத்தை அடுத்து நேற்று வர்த்தகம் தொடங்கிய முதல் ஒரு மணி நேரத்திலேயே CSE 1 சதவீதத்திற்கும் மேலாக சரிந்தது. இலங்கையின் கடன் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 140 வீதமாக உயர்ந்துள்ளது என்று பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பாராளுமன்றத்தில் வெளியிட்ட அறிக்கையினால் சந்தை மீதான இருள் சூழ்ந்துள்ளது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் இணைந்து 4 வருட விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதியை நோக்கி இலங்கை முன்னேறி வருவதாக பிரதமர் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார். 2032 ஆம் ஆண்டளவில் IMF உடன் அதை (கடனை) மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 95 சதவீதமாகக் குறைக்க நாங்கள் நம்புகிறோம் என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "2021 ஆம் ஆண்டின் இறுதியில் 17,580 பில்லியனாக இருந்த இலங்கையின் அரசாங்கக் கடன் 2022 மார்ச்சில் 21,969 பில்லியனாக அதிகரித்துள்ளதாக அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் பொருளாதார நிச்சயமற்ற தன்மைகள், அமெரிக்கா மற்றும் ஐரோப்பாவை பாதிக்கும் சாத்தியமான உலகளாவிய பொருளாதார மந்தநிலையால் வலுப்பெறும் என்று பங்கு ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில் இரண்டு குறியீடுகளும் கீழ்நோக்கிய போக்கைக் காட்டின. அனைத்துப் பங்கு விலைச் சுட்டெண் 120.9 புள்ளிகளாலும், S மற்றும் P SL20 55.6 புள்ளிகளாலும் சரிந்தன. விற்றுமுதல் ரூ.916 மில்லியனாக இருந்தது, எந்தக் குறுக்குவழியும் இல்லாமல்.",
        "சில்லறை விற்பனை சந்தையில், வருவாயில் முக்கியமாக பங்களித்த முதல் ஏழு நிறுவனங்கள், லங்கா ஐஓசி ரூ 330 மில்லியன் (நான்கு மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 121 மில்லியன் (740,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), எல்ஓஎல்சி ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 54.7 மில்லியன் (142,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), Browns Investments Rs 47.3 மில்லியன் (6.8 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), HNB Rs 36.6 மில்லியன் (459,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), எல்பிட்டிய பிளான்டேஷன்ஸ் Rs 26.2 மில்லியன் (334,000 பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் LOLC Finance Rs 23.3 மில்லியன் (3.7 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்). நாளின் போது 15000 பங்கு பரிவர்த்தனைகளில் 52.5 மில்லியன் பங்கு அளவுகள் மாறின.",
        "அமெரிக்க டாலர் விலையை மத்திய வங்கி நேற்று அறிவித்தது. இதன் கொள்முதல் விலை ரூ.355.95 ஆகவும், விற்பனை விலை ரூ.367.29 ஆகவும் இருந்தது.",
        "வங்கிகளுக்கிடையிலான பரிவர்த்தனைகளுக்கு மத்திய வங்கியால் அறிவிக்கப்பட்ட வழிகாட்டுதல் பெக் அமெரிக்க டாலருக்கு எதிராக ரூ.359.79க்கு முந்தைய நாளிலிருந்து மாற்றமின்றி நிலையானது. ஜூலை 04 அன்று, அமெரிக்க டாலருக்கு நிகரான வழிகாட்டுதல் விலை 24 காசுகள் குறைந்து ரூ.359.79 ஆக இருந்தது.",
        "இலங்கை வர்த்தக வங்கிகள் தந்தி பரிமாற்றங்களுக்கு டாலரை ரூ. 366.79 முதல் ரூ. 370.00 வரையிலான சிறிய பரிவர்த்தனைகளுக்கு முந்தைய நாளில் இருந்து மாற்றமின்றி நேற்று வழங்கின.",
        "அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தால் பிரச்சினையை விரைவாகச் சரி செய்ய முடியாது என்று ஹர்ஷா வெளிநாட்டு ஊடகங்களுக்குத் தெரிவித்தார்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1 சதவீதத்திற்கு மேல்",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "முதல் மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "140 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "95 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2032",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120.9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ் மற்றும் பி SL20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55.6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "916 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "330 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "121 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "740,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "142,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள் ரூ 47.3 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "36.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "459,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "334,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC நிதி ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "52.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "367.29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "359.79",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள் முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 சென்ட்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "359.79",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "366.79",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "370.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முந்தைய நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}