{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/obligations-of-225-mps-the-party-leaders-to-the-people-of-sri-lanka/",
  "time_ut": 1658059456,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Obligations Of 225 MPs & The Party Leaders To The People Of Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Obligations Of 225 MPs & The Party Leaders To The People Of Sri Lanka",
      "author": "COLOMBO TELEGRAPH",
      "body_lines": [
        "Parliament will meet next week to elect a new President to fill the vacancy created by the resignation of President Gotabhaya Rajapaksa (GR). He went missing after the events of 9th July, and surfaced again with a written message to the People of Sri Lanka, and a letter of resignation of office, on the 14th July.",
        "While still in office GR tried to use the Constitution to create what he called “new governments,” the last with Prime Minister Ranil Wickremesinghe, and different partners of his Pohottuwa government. The failure of these efforts was manifested in the events of 9th July which resulted in him being forced to flee the country.",
        "A powerful People’s movement with leadership by our youth, the Aragalaya, impacted to ensure the resignation of a near invincible President and his family members in government, as well as key officials. The people will not be satisfied by the election of a new President to fill the vacancy in this office if this once again results in a government headed by someone who is perceived to be closely associated with the same Pohottuwa government of GR. They have indicated that they will not trust such a government to resolve the current man-made crisis they have created themselves. This has had a devastating impact on their lives and their children and will also impact future generations. They realise that if the current political crisis is not resolved without any further delay, the country will lose all hope of resolving the prevailing economic crisis in a meaningful manner. We may not be able to obtain the international financial support and debt restructuring that will take Sri Lanka out of its bankruptcy and this man-made economic disaster.",
        "Our country’s future is now in the hands of 225 members of Parliament. It is their obligation to safeguard the public interest by understanding and accepting the current reality. The People expect them to fulfill their obligations as Members of Parliament elected to office. They are the representatives of the People in Parliament, who by their vote can heed the demand for change in governance by the peaceful transfer of power to an All-Party short term interim government. It is also very clear that this vision will only be realised if a new President not linked to the GR government is elected next week by Parliament. Electing such a President is essential to give new leadership at this time and inspire confidence in the People.",
        "It is therefore critical that a new President and an All-Party government trusted by the People is put in office for a short interim period before General Elections can be held.  Failure to do so because of narrow party politics, personal ambitions of high office, or worse, because of money paid for a vote, will become information in the public domain very soon. A secret ballot will not prevent the votes cast being analysed to clearly demonstrate to the People who heard the Peoples’ voice for change, and who did not. Those MPs who put their party and personal ambitions above the public interest at this critical moment for the country, must know that the People will inevitably reject them for this betrayal, with their votes at the next election.",
        "Party Leaders of the Opposition must in particular   give critically important and vital leadership at this time, by putting aside party politics, and their personal ambitions and agendas. It is only by doing so that they will inspire the confidence that will place them in office to lead this nation, whenever elections are held. They must forge the unity that will help them field a SINGLE candidate for the vital post of President who will not perpetuate the original Gotabhaya Rajapakse government.  With his resignation, that government has lost any fragment of credibility and the right to represent the People.",
        "The election for a new President in Parliament is in many ways a last chance to fulfill the urgent need to place governance in the hands of a different All Party interim government and bring the political stability that is the foundation of economic recovery. It is essential that a new President must be elected who can command the confidence of the People and lead an All-Party interim government.",
        "If the 225 Members of Parliament and Party Leaders fail our country by voting selfishly and without a future vision, they will be responsible for plunging all of us and our country Sri Lanka once again into chaos and conflict that will seriously impact all our lives.",
        "Savitri Goonesekere – Emeritus Professor of Law and former Vice Chancellor, University of Colombo",
        "Arjuna Aluvihare – Emeritus Professor of Surgery, former Vice Chancellor University of Peradeniya and former Chairman, University Grants Commission",
        "Deepika Udagama – Professor of Law, University of Peradeniya and former Chairperson Human Rights Commission",
        "Jayadeva Uyangoda – Emeritus Professor of Political Science, University of Colombo",
        "Harendra de Silva – Formerly Professor of Paediatrics, University of Colombo",
        "Upul Sonnadara – Dean, Faculty of Science, Professor of Physics, University of Colombo",
        "Camena Guneratne – Dept. of Legal Studies, former Dean Faculty of Humanities and Social Sciences, Open University of Sri Lanka,",
        "D. C. Ambalavanar, Visiting Lecturer in Surgery, University of Jaffna",
        "Rev Dr. Jayasiri Pieris – General Secretary of the National Christian Council of Sri Lanka",
        "Rohini Nanayakkara – Former General Manager, Bank of Ceylon and Chairperson LOLC",
        "Yohesan Casie Chetty – Attorney – at – Law and former Headmaster St. Thomas’ Preparatory School Kollupitiya",
        "A C Visvalingam – former President, Citizens Movement for Good Governance"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "225",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9th July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the People of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 14th July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9th July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "People’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pohottuwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "All-Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General Elections",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SINGLE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "All Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "All-Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Savitri Goonesekere",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "University of Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Arjuna Aluvihare",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "University Grants Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chairperson Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayadeva Uyangoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "University of Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harendra de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "University of Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sonnadara – Dean",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Faculty of Science",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "University of Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Camena Guneratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Legal Studies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dean Faculty of Humanities and Social Sciences",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "University of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "D. C. Ambalavanar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "University of Jaffna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rev Dr.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayasiri Pieris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Christian Council of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohini Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chairperson LOLC",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Citizens Movement for Good Governance",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් 225 දෙනෙකුගේ සහ පක්ෂ නායකයින් ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට ඇති බැඳීම්",
      "author": "COLOMBO Telegraph",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ (GR) ඉල්ලා අස්වීමෙන් ඇති වූ පුරප්පාඩුව පිරවීම සඳහා නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීමට පාර්ලිමේන්තුව ලබන සතියේ රැස්වේ. ජූලි 9 වැනි දින සිදුවීම්වලින් පසු ඔහු අතුරුදහන් වූ අතර, ජූලි 14 වැනි දින ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට ලිඛිත පණිවිඩයක් සහ ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපියක් සමඟ නැවතත් මතු විය.",
        "අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ සහ ඔහුගේ පොහොට්ටුවේ ආණ්ඩුවේ විවිධ පාර්ශ්වකරුවන් සමඟ අවසන් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව භාවිතා කරමින් ඔහු \"නව ආණ්ඩු\" ලෙස හැඳින්වූ දේ නිර්මාණය කිරීමට ජීආර් තවමත් තනතුරේ සිටියදී උත්සාහ කළේය. මෙම ප්‍රයත්නයන්ගේ අසාර්ථකත්වය ජුලි 9 වන දින සිදු වූ සිදුවීම් වලින් ප්‍රකාශ විය, එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඔහුට රටින් පලා යාමට සිදු විය.",
        "අපේ තරුණයන්ගේ නායකත්වයෙන් යුත් ප්‍රබල ජනතා ව්‍යාපාරයක් වන අරගලය, ආසන්නයේ සිටින අනභිභවනීය ජනාධිපතිවරයෙකුගේ සහ ඔහුගේ පවුලේ සාමාජිකයින්ගේ මෙන්ම රජයේ ප්‍රධාන නිලධාරීන්ගේ ඉල්ලා අස්වීම සහතික කිරීමට බලපෑවේය. ජී.ආර්.ගේ එම පොහොට්ටුවේ ආණ්ඩුවට සමීපව සම්බන්ධ යැයි හැඟෙන කෙනෙකුගේ නායකත්වයෙන් යුත් ආණ්ඩුවක් නැවත වරක් ඇති වුවහොත් මෙම කාර්යාලයේ පුරප්පාඩුව සඳහා නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීමෙන් ජනතාව සෑහීමකට පත් නොවනු ඇත. ඔවුන් විසින්ම නිර්මාණය කර ඇති වත්මන් මිනිසා විසින් සාදන ලද අර්බුදය විසඳීමට එවැනි රජයක් විශ්වාස නොකරන බව ඔවුන් පෙන්වා දී ඇත. මෙය ඔවුන්ගේ ජීවිතවලට සහ ඔවුන්ගේ දරුවන්ට විනාශකාරී බලපෑමක් ඇති කර ඇති අතර අනාගත පරම්පරාවන්ටද බලපානු ඇත. පවතින දේශපාලන අර්බුදය තවදුරටත් ප්‍රමාදයකින් තොරව විසඳා නොගතහොත් පවතින ආර්ථික අර්බුදය අර්ථවත් ලෙස විසඳා ගැනීමේ සියලු බලාපොරොත්තු රටට අහිමි වන බව ඔවුහු වටහා ගනිති. ශ්‍රී ලංකාව බංකොලොත් භාවයෙන් සහ මිනිසා විසින් ඇති කරන ලද මෙම ආර්ථික ව්‍යසනයෙන් පිටතට ගෙන යන ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය ආධාර සහ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගතකරණය අපට ලබා ගැනීමට නොහැකි වනු ඇත.",
        "අපේ රටේ අනාගතය දැන් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් 225ක් අතේ. වත්මන් යථාර්ථය තේරුම් ගෙන පිළිගනිමින් මහජන යහපත සුරැකීම ඔවුන්ගේ වගකීමකි. පාර්ලිමේන්තුවට තේරී පත් වූ මන්ත්‍රීවරුන් ලෙස ඔවුන්ගෙන් යුතුකම් ඉටු කිරීම ජනතාව අපේක්ෂා කරයි. සර්ව පාක්ෂික කෙටිකාලීන අන්තර්වාර ආණ්ඩුවකට සාමකාමීව බලය පැවරීමෙන් ආණ්ඩු වෙනසක් සඳහා වූ ඉල්ලීමට ඡන්දයෙන් අවනත විය හැකි පාර්ලිමේන්තුවේ මහජන නියෝජිතයන් ඔවුන්ය. මෙම දැක්ම සාක්ෂාත් වන්නේ ලබන සතියේ ජීආර් රජයට සම්බන්ධ නැති නව ජනාධිපතිවරයකු පාර්ලිමේන්තුවෙන් තේරී පත් වුවහොත් පමණක් බව ඉතා පැහැදිලිය. මේ මොහොතේ නව නායකත්වයක් ලබා දීමටත් ජනතාව තුළ විශ්වාසය ඇති කිරීමටත් එවැනි ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "එබැවින් මහ මැතිවරණය පැවැත්වීමට පෙර කෙටි කාලසීමාවකට නව ජනාධිපතිවරයකු සහ ජනතාව විශ්වාස කරන සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් බලයට පත් කිරීම ඉතා වැදගත් ය. පටු පක්‍ෂ දේශපාලනය නිසා, ඉහළ තනතුරුවල පෞද්ගලික අභිලාෂයන් නිසා හෝ ඊට වඩා නරක ලෙස ඡන්දයක් සඳහා ගෙවන මුදල් නිසා එසේ නොකිරීම ඉතා ඉක්මනින් මහජන වසමේ තොරතුරු බවට පත්වනු ඇත. වෙනසක් සඳහා වූ ජනතා හඬ ඇසූ සහ නොකළ ජනතාවට පැහැදිලිව ප්‍රදර්ශනය කිරීම සඳහා ප්‍රකාශිත ඡන්ද විශ්ලේෂණය කිරීම රහස් ඡන්දයකින් වැළැක්විය නොහැක. රට වෙනුවෙන් මේ තීරණාත්මක මොහොතේ තම පක්‍ෂය සහ පෞද්ගලික අභිලාෂයන් මහජන අවශ්‍යතාවට වඩා ඉහළින් තබන මන්ත්‍රීවරුන්, ඉදිරි මැතිවරණයේදී ඡන්දයෙන් ජනතාව අනිවාර්යයෙන්ම මෙම පාවාදීම සඳහා ඔවුන්ව ප්‍රතික්ෂේප කරන බව දැන සිටිය යුතුය.",
        "පක්ෂ දේශපාලනය සහ ඔවුන්ගේ පුද්ගලික අභිලාෂයන් සහ න්‍යායපත්‍ර පසෙක තබා විපක්ෂ නායකයින් මේ අවස්ථාවේ විවේචනාත්මකව වැදගත් සහ වැදගත් නායකත්වයක් ලබා දිය යුතුය. මැතිවරණ පැවැත්වෙන සෑම අවස්ථාවකම මේ ජාතියට නායකත්වය දීමට ඔවුන් තනතුරු දරන බවට විශ්වාසයක් ඇති කරන්නේ එසේ කිරීමෙන් පමණි. මුල් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආන්ඩුව නොනැසී පවතින වැදගත් ජනාධිපති තනතුර සඳහා තනි අපේක්ෂකයෙකු ඉදිරිපත් කිරීමට උපකාර වන එක්සත්කම ඔවුන් ගොඩනගා ගත යුතුය. ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීමත් සමඟ එම රජයට විශ්වාසනීයත්වයේ ඛණ්ඩනයක් සහ ජනතාව නියෝජනය කිරීමේ අයිතිය අහිමි වී ඇත.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ නව ජනාධිපතිවරයෙකු සඳහා වන මැතිවරණය, වෙනත් සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර රජයක් අතට පාලනය ගෙන ඒමේ හදිසි අවශ්‍යතාවය සපුරාලීමට සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතියේ පදනම වන දේශපාලන ස්ථාවරත්වය ගෙන ඒමට බොහෝ ආකාරවලින් අවසාන අවස්ථාව වේ. ජනතාවගේ විශ්වාසය දිනාගත හැකි සහ සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවකට නායකත්වය දිය හැකි නව ජනාධිපතිවරයකු පත් කර ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් සහ පක්ෂ නායකයින් 225 දෙනා ආත්මාර්ථකාමීව සහ අනාගත දැක්මක් නොමැතිව ඡන්දය ප්‍රකාශ කර අපේ රට අසාර්ථක වුවහොත්, අප සියලු දෙනා සහ අපේ රට ශ්‍රී ලංකාව නැවත වරක් අපගේ ජීවිතවලට බරපතල ලෙස බලපාන අවුල් සහගත හා ගැටුමකට ඇද දැමීමට ඔවුන් වගකිව යුතුය.",
        "සාවිත්‍රි ගුණසේකර - නීතිය පිළිබඳ විශිෂ්ඨ මහාචාර්යවරිය සහ කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලයේ හිටපු උපකුලපති",
        "අර්ජුන අලුවිහාරේ - ශල්‍ය වෛද්‍ය විද්‍යාව පිළිබඳ විශිෂ්ඨ මහාචාර්ය, පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ හිටපු උපකුලපති සහ විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රතිපාදන කොමිෂන් සභාවේ හිටපු සභාපති",
        "දීපිකා උඩගම - පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ නීතිය පිළිබඳ මහාචාර්යවරිය සහ මානව හිමිකම් කොමිසමේ හිටපු සභාපති",
        "ජයදේව උයන්ගොඩ - කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලයේ දේශපාලන විද්‍යාව පිළිබඳ සම්මානිත මහාචාර්ය",
        "හරේන්ද්‍ර ද සිල්වා - කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලයේ ළමා රෝග පිළිබඳ මහාචාර්ය",
        "උපුල් සොන්නදර – පීඨාධිපති, විද්‍යා පීඨය, භෞතික විද්‍යා මහාචාර්ය, කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලය",
        "කැමේනා ගුණරත්න - නීති අධ්‍යයන අංශය, මානව ශාස්ත්‍ර හා සමාජ විද්‍යා පීඨයේ හිටපු පීඨාධිපති, ශ්‍රී ලංකා විවෘත විශ්වවිද්‍යාලය,",
        "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ ශල්‍ය වෛද්‍ය විද්‍යාව පිළිබඳ බාහිර කථිකාචාර්ය ඩී.සී.අම්බලවානර්",
        "ගරු ආචාර්ය ජයසිරි පීරිස් - ශ්‍රී ලංකා ජාතික ක්‍රිස්තියානි කවුන්සිලයේ ප්‍රධාන ලේකම්",
        "රෝහිණී නානායක්කාර - ලංකා බැංකුවේ හිටපු සාමාන්‍යාධිකාරී සහ LOLC සභාපතිනිය",
        "යොහේසන් කේසි චෙට්ටි - නීතිඥ සහ හිටපු විදුහල්පති ශාන්ත තෝමස් සූදානම් පාසල කොල්ලුපිටිය",
        "ඒ සී විශ්වලිංගම් - හිටපු ජනාධිපති, යහපාලනය සඳහා වූ පුරවැසි ව්‍යාපාරය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "225",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොහොට්ටුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂිකයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහා මැතිවරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තනි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියලු පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂිකයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාවිත්‍රි ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අර්ජුන අලුවිහාරේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රතිපාදන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසමේ සභාපති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයදේව උයන්ගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරේන්ද්‍ර ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sonnadara – Dean",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විද්යා පීඨය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැමනා ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීති අධ්‍යයනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව ශාස්ත්‍ර හා සමාජ විද්‍යා පීඨාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩී.සී. අම්බලවානර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rev Dr.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයසිරි පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ජාතික ක්‍රිස්තියානි සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohini Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සභාපති LOLC",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යහපාලනය සඳහා වූ පුරවැසි ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை மக்களுக்கு 225 பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மற்றும் கட்சித் தலைவர்களின் கடமைகள்",
      "author": "COLOMBO TELEGRAPH",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவின் (ஜிஆர்) ராஜினாமாவால் ஏற்பட்ட வெற்றிடத்தை நிரப்ப புதிய ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்காக அடுத்த வாரம் பாராளுமன்றம் கூடவுள்ளது. ஜூலை 9 ஆம் தேதி நடந்த சம்பவங்களுக்குப் பிறகு அவர் காணாமல் போனார், மேலும் ஜூலை 14 ஆம் தேதி இலங்கை மக்களுக்கு எழுத்துப்பூர்வ செய்தி மற்றும் பதவி விலகல் கடிதத்துடன் மீண்டும் தோன்றினார்.",
        "பதவியில் இருந்தபோது, ​​பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் அவரது பொஹொட்டுவ அரசாங்கத்தின் வெவ்வேறு பங்காளிகளுடன் கடைசியாக \"புதிய அரசாங்கங்கள்\" என்று அவர் அழைத்ததை உருவாக்க அரசியலமைப்பைப் பயன்படுத்த ஜி.ஆர் முயன்றார். இந்த முயற்சிகளின் தோல்வி ஜூலை 9 ஆம் தேதி நடந்த நிகழ்வுகளில் வெளிப்பட்டது, இதன் விளைவாக அவர் நாட்டை விட்டு வெளியேற வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது.",
        "எங்கள் இளைஞர்களின் தலைமைத்துவத்துடன் கூடிய சக்திவாய்ந்த மக்கள் இயக்கம், அரகலயா, கிட்டத்தட்ட வெல்ல முடியாத ஜனாதிபதி மற்றும் அரசாங்கத்தில் உள்ள அவரது குடும்ப உறுப்பினர்கள் மற்றும் முக்கிய அதிகாரிகளின் ராஜினாமாவை உறுதி செய்யும் வகையில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது. ஜி.ஆரின் அதே பொஹொட்டுவ அரசாங்கத்துடன் நெருங்கிய தொடர்புடையவர் என்று கருதப்படும் ஒருவரின் தலைமையில் மீண்டும் ஒரு அரசாங்கம் விளைந்தால், இந்த பதவி வெற்றிடத்தை நிரப்புவதற்கு புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதால் மக்கள் திருப்தியடைய மாட்டார்கள். தாங்கள் உருவாக்கிய மனிதனால் உருவாக்கப்பட்ட தற்போதைய நெருக்கடியை தீர்க்க அத்தகைய அரசாங்கத்தை நம்ப மாட்டோம் என்று அவர்கள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர். இது அவர்களின் வாழ்க்கையிலும் அவர்களின் குழந்தைகளிலும் பேரழிவு தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது மற்றும் எதிர்கால சந்ததியினரையும் பாதிக்கும். தற்போதைய அரசியல் நெருக்கடியை மேலும் தாமதிக்காமல் தீர்க்காவிட்டால், நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடியை அர்த்தமுள்ள முறையில் தீர்க்கும் நம்பிக்கையை நாடு இழந்துவிடும் என்பதை அவர்கள் உணர்ந்துள்ளனர். இலங்கையை அதன் திவால்நிலையிலிருந்தும் மனிதனால் உருவாக்கப்பட்ட இந்த பொருளாதாரப் பேரழிவிலிருந்தும் வெளிக்கொணரும் சர்வதேச நிதி உதவி மற்றும் கடன் மறுசீரமைப்பை எங்களால் பெற முடியாமல் போகலாம்.",
        "நமது நாட்டின் எதிர்காலம் இப்போது 225 நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களின் கைகளில் உள்ளது. தற்போதைய யதார்த்தத்தைப் புரிந்துகொண்டு ஏற்றுக்கொண்டு பொதுநலனைப் பாதுகாப்பது அவர்களின் கடமையாகும். பதவிக்கு தெரிவு செய்யப்பட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் என்ற வகையில் தமது கடமைகளை நிறைவேற்ற வேண்டும் என மக்கள் எதிர்பார்க்கின்றனர். அனைத்துக் கட்சி குறுகிய கால இடைக்கால அரசாங்கத்திற்கு அமைதியான முறையில் அதிகாரத்தை மாற்றுவதன் மூலம் ஆட்சி மாற்றத்திற்கான கோரிக்கையை வாக்களிப்பதன் மூலம் அவர்கள் பாராளுமன்றத்தில் உள்ள மக்களின் பிரதிநிதிகள். ஜி.ஆர் அரசாங்கத்துடன் தொடர்பில்லாத ஒரு புதிய ஜனாதிபதி அடுத்த வாரம் பாராளுமன்றத்தால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டால் மட்டுமே இந்த பார்வை நனவாகும் என்பதும் மிகத் தெளிவாக உள்ளது. இந்த நேரத்தில் புதிய தலைமைத்துவத்தை வழங்குவதற்கும், மக்களுக்கு நம்பிக்கையை ஏற்படுத்துவதற்கும் அத்தகைய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வது அவசியமாகும்.",
        "எனவே, பொதுத் தேர்தலை நடத்துவதற்கு முன்னர், ஒரு புதிய ஜனாதிபதியும், மக்களால் நம்பப்படும் சர்வகட்சி அரசாங்கமும் குறுகிய இடைக்காலத்திற்கு பதவியில் அமர்த்தப்படுவது மிகவும் முக்கியமானதாகும். குறுகிய கட்சி அரசியல், தனிப்பட்ட பதவி ஆசை, அல்லது அதைவிட மோசமான, ஓட்டுக்கு பணம் கொடுத்ததால் அவ்வாறு செய்யத் தவறினால், வெகு விரைவில் பொது களத்தில் தகவல் வந்துவிடும். மாற்றத்திற்கான மக்களின் குரலைக் கேட்டவர்களுக்கும், கேட்காதவர்களுக்கும் தெளிவாக நிரூபிக்கும் வகையில் பதிவான வாக்குகள் பகுப்பாய்வு செய்யப்படுவதை ரகசிய வாக்கெடுப்பு தடுக்காது. நாட்டுக்கான இந்த இக்கட்டான தருணத்தில் கட்சி மற்றும் தனிப்பட்ட அபிலாஷைகளை மக்கள் நலனுக்கு மேலாக முன்வைக்கும் எம்.பி.க்கள், இந்த துரோகத்திற்காக, அடுத்த தேர்தலில் தங்களின் வாக்குகளால், மக்கள் தவிர்க்க முடியாமல் அவர்களை நிராகரிப்பார்கள் என்பதை அறிந்து கொள்ள வேண்டும்.",
        "கட்சி அரசியல் மற்றும் அவர்களின் தனிப்பட்ட லட்சியங்கள் மற்றும் நிகழ்ச்சி நிரல்களை ஒதுக்கி வைத்துவிட்டு, குறிப்பாக எதிர்க்கட்சித் தலைவர்கள் இந்த நேரத்தில் முக்கியமான மற்றும் முக்கியமான தலைமைத்துவத்தை வழங்க வேண்டும். அப்படிச் செய்வதன் மூலம்தான், எப்போது தேர்தல் நடந்தாலும், இந்த தேசத்தை வழிநடத்த பதவியில் வைக்கும் நம்பிக்கையை அவர்கள் தூண்டுவார்கள். அசல் கோத்தபாய இராஜபக்ஷ அரசாங்கத்தை நிலைநிறுத்தாத முக்கியமான ஜனாதிபதி பதவிக்கு ஒற்றை வேட்பாளரை நிறுத்த உதவும் ஒற்றுமையை அவர்கள் உருவாக்க வேண்டும். அவர் ராஜினாமா செய்ததன் மூலம், அந்த அரசாங்கம் நம்பகத்தன்மை மற்றும் மக்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் உரிமையை இழந்துவிட்டது.",
        "புதிய குடியரசுத் தலைவருக்கான நாடாளுமன்றத் தேர்தல், பல்வேறு அனைத்துக் கட்சி இடைக்கால அரசாங்கத்தின் கைகளில் ஆட்சியை வழங்குவதற்கும், பொருளாதார மீட்சியின் அடித்தளமான அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையைக் கொண்டுவருவதற்கும் பல வழிகளில் கடைசி வாய்ப்பாகும். மக்களின் நம்பிக்கையைப் பெறக்கூடிய மற்றும் சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கத்தை வழிநடத்தக்கூடிய புதிய ஜனாதிபதி தெரிவு செய்யப்பட வேண்டியது அவசியமாகும்.",
        "225 நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களும் கட்சித் தலைவர்களும் சுயநலத்துடன், எதிர்காலப் பார்வையின்றி வாக்களித்து நம் நாட்டைத் தோல்வியடையச் செய்தால், நம்மையும், நமது நாடான இலங்கையையும் மீண்டும் ஒருமுறை குழப்பத்திலும் மோதலிலும் ஆழ்த்துவதற்கு அவர்களே பொறுப்பாவார்கள்.",
        "சாவித்ரி குணசேகர – சட்டப் பேராசிரியை மற்றும் முன்னாள் துணைவேந்தர், கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
        "அர்ஜுன அலுவிஹாரே - சத்திரசிகிச்சை துறையின் எமரிட்டஸ் பேராசிரியர், பேராதனை பல்கலைக்கழகத்தின் முன்னாள் உபவேந்தர் மற்றும் பல்கலைக்கழக மானியங்கள் ஆணைக்குழுவின் முன்னாள் தலைவர்",
        "தீபிகா உடகம – பேராதனை பல்கலைக்கழக சட்டப் பேராசிரியை மற்றும் மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் முன்னாள் தலைவர்",
        "ஜெயதேவ உயங்கொட – கொழும்பு பல்கலைக்கழகத்தின் அரசியல் விஞ்ஞானப் பேராசிரியர்",
        "ஹரேந்திர டி சில்வா - கொழும்பு பல்கலைக்கழகத்தின் குழந்தை மருத்துவப் பேராசிரியராக இருந்தவர்",
        "உபுல் சொன்னதாரா – பீடாதிபதி, விஞ்ஞான பீடம், இயற்பியல் பேராசிரியர், கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
        "கேமனா குணரத்ன – சட்டக் கற்கைகள் திணைக்களம், மனிதநேயம் மற்றும் சமூக விஞ்ஞான பீடத்தின் முன்னாள் பீடாதிபதி, இலங்கை திறந்த பல்கலைக்கழகம்,",
        "டி.சி.அம்பலவாணர், யாழ்.பல்கலைக்கழக சத்திரசிகிச்சைக்கான வருகை விரிவுரையாளர்",
        "Rev Dr. ஜெயசிறி பீரிஸ் – இலங்கை தேசிய கிறிஸ்தவ சபையின் பொதுச் செயலாளர்",
        "ரோஹினி நாணயக்கார – இலங்கை வங்கியின் முன்னாள் பொது முகாமையாளர் மற்றும் LOLC தலைவர்",
        "யோஹேசன் கேசி செட்டி - சட்டத்தரணி மற்றும் முன்னாள் தலைமையாசிரியர் புனித தோமஸ் ஆயத்த பாடசாலை கொள்ளுப்பிட்டி",
        "ஏ சி விஸ்வலிங்கம் - முன்னாள் ஜனாதிபதி, நல்லாட்சிக்கான குடிமக்கள் இயக்கம்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "225",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்களின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொஹொட்டுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுத் தேர்தல்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒற்றை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பார்ட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாவித்திரி குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அர்ஜுன அலுவிஹாரே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக மானியக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் தலைவர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜயதேவ உயங்கொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரேந்திர டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sonnadara – Dean",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அறிவியல் பீடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேமனா குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சட்ட ஆய்வுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டீன் மனிதநேயம் மற்றும் சமூக அறிவியல் பீடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கைப் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி.சி.அம்பலவாணர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரெவ் டாக்டர்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயசிறி பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் தேசிய கிறிஸ்தவ கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohini Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தலைவர் LOLC",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நல்லாட்சிக்கான குடிமக்கள் இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}