{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/තරුණයාගේ-මරුවා-සෙල්ෆියෙන්-එයි/1-619258",
  "time_ut": 1662272797,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "තරුණයාගේ මරුවා සෙල්ෆියෙන් එයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The death of the young man comes from the selfie",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Haldummulla police say that a young man who tried to take a selfie fell down from the waterfall near the foot of the mountain in Leiban section of Haldummulla Udaveriya estate and died.",
        "The deceased was a 24-year-old youth named Madhusankha Sagara who resided in Welimada Guruthalawa.",
        "He was visiting this waterfall with three friends when he met with this accident.",
        "When he was taking a selfie, he slipped and fell down the waterfall and his body was found in a waterhole about two hundred meters below."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "selfie",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Haldummulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Leiban",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Haldummulla Udaveriya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Madhusankha Sagara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Welimada Guruthalawa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "two hundred meters",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තරුණයාගේ මරුවා සෙල්ෆියෙන් එයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හල්දුම්මුල්ල උඩවේරිය වත්තේ ලයිබන් කොටසේ කඳු පාමුල පිහිටි දිය ඇල්ලක් අසල දී  සෙල්ෆියක් ගැනීමට උත්සාහ කළ තරුණයකු එම දිය ඇල්ලෙන් පහළට ඇද වැටී ජීවිතක්ෂයට පත්වී ඇතැයි හල්දුම්මුල්ල පොලිසිය කියයි.",
        "මෙලෙස මියගොස් ඇත්තේ වැලිමඩ ගුරුතලාව පදිංචිව සිටි මධුසංඛ සාගර නමැති 24 හැවිරිදි තරුණයෙකි.",
        "මිතුරන් තිදෙනකු සමඟ ඔහු මෙම දිය ඇල්ල නැරඹීමට පැමිණ සිටි අතර තුර මෙම අනතුරට මුහුණ පා තිබේ.",
        "මොහු සෙල්පි රූපයක් ගන්නා අවස්ථාවේදී පය ලිස්සා ඇල්ල පහළට ඇද වැටී ඇති අතර එම ස්ථානයේ සිට මීටර් දෙසීයක් පමණ පහලින් තිබු දිය වළක තිබී සිරුර සොයා ගෙන තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙල්ෆි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හල්දුම්මුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Leiban",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හල්දුම්මුල්ල උඩවේරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මධුසංඛ සාගර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වැලිමඩ ගුරුතලාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මීටර් දෙසීයක්",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இளைஞனின் மரணம் செல்ஃபியில் இருந்து வருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஹல்துமுல்ல உடவேரிய தோட்டத்தின் லைபான் பிரிவில் உள்ள மலை அடிவாரத்திற்கு அருகில் உள்ள நீர்வீழ்ச்சியில் இருந்து செல்ஃபி எடுக்க முற்பட்ட இளைஞன் தவறி விழுந்து உயிரிழந்துள்ளதாக ஹல்துமுல்ல பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "வெலிமடை குருதலாவ பிரதேசத்தில் வசித்து வந்த மதுசங்க சாகர என்ற 24 வயதுடைய இளைஞரே இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "இவர் மூன்று நண்பர்களுடன் இந்த நீர்வீழ்ச்சியை பார்வையிடச் சென்றபோது இந்த விபத்துக்குள்ளானார்.",
        "அவர் செல்ஃபி எடுத்துக்கொண்டிருக்கும்போது, ​​அருவியில் இருந்து தவறி விழுந்து, சுமார் இருநூறு மீட்டர் கீழே உள்ள நீர்நிலையில் அவரது உடல் கண்டெடுக்கப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுயபடம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹல்துமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Leiban",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹல்துமுல்ல உடவெரிய",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதுசங்க சாகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெலிமடை குருத்தலாவ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இருநூறு மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}