{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83990/china-agrees-landmark-debt-relief-deal-for-zambia",
  "time_ut": 1659241440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "China agrees landmark debt relief deal for Zambia",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "China agrees landmark debt relief deal for Zambia",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Zambia’s official creditors led by China have agreed to provide debt relief to the southern African nation, paving the way for an IMF bailout and setting a precedent for how Beijing could work with other lenders to tackle the threat of a wave of defaults across emerging markets.",
        "A committee of creditors co-chaired by China and France said on Saturday that they were “committed to negotiate with the Republic of Zambia terms of a restructuring” under a G20 framework to co-ordinate debt relief.",
        "Kristalina Georgieva, the IMF’s managing director, said that she was “very pleased to welcome” the commitment by the creditors, which will unlock a $1.3bn IMF loan to revive Zambia’s finances. Zambia still has to negotiate exact terms of the relief and reach a similar deal with private creditors.",
        "“The support from the official creditor committee for Zambia’s envisaged IMF-supported programme, together with its commitment to negotiate debt restructuring terms, accordingly, provides the IMF with official financing assurances,” Georgieva added.",
        "The deal is an early sign that China is prepared to co-ordinate with other official creditors on restructuring the debts of low-income countries, rather than deal with defaults on its own loans behind closed doors. Zambia has become a test case for countries that also turned to Beijing for financing in recent years, such Sri Lanka, which has already defaulted, and Pakistan.",
        "Zambia became the first African country to default during the pandemic in 2020 when it halted payments on $17bn of external debt, including $3bn in US dollar-denominated eurobonds, after years of rising debt distress.",
        "China has emerged as the country’s biggest creditor in the last decade, offering an estimated $6bn of loans as Zambia embarked on ambitious infrastructure projects such as roads, dams, and airports. These soured as the economy slowed.",
        "President Hakainde Hichilema’s government agreed terms for a three-year IMF bailout last year within months of coming to power in a landslide poll victory over Edgar Lungu, who presided over the worsening debt crisis.",
        "But the Hichilema government had to wait for assurances from official creditors before it could begin the IMF programme and thrash out terms of a debt restructuring in detail with both private and official creditors.",
        "“We are confident that together with our partners, Zambia will address the issue appropriately and with the urgency needed to help get the economy back on a sustainable growth trajectory,” Situmbeko Musokotwane, the Zambian finance minister, said.",
        "The Zambian finance ministry on Friday detailed plans to cancel a further $2bn in yet to be disbursed loans tied to projects — mostly affecting Chinese creditors.",
        "Private creditors such as bondholders will be expected to grant Zambia debt relief that is at least as large as what will be offered by official lenders, under the so-called comparability of treatment principle.",
        "On Saturday the official creditor committee urged other lenders to “commit without delay to negotiate with Zambia such debt treatments that are crucial to ensure the full effectiveness of the debt treatment for Zambia under the common framework.”",
        "“If negotiations are starting with bilateral creditors, that shows that the Chinese are in agreement on the financial assurances and are relatively comfortable with the IMF’s debt sustainability analysis and with the restructuring and the size of any haircut,” said Kevin Daly, investment director at Abrdn and a member of a committee representing Zambia’s bondholders.",
        "But he said bondholders were unhappy with the common framework’s sequencing of events, under which commercial creditors would be told the size of any restructuring, and the assumptions on which it is based, only after the official creditors had reached agreement with each other, the IMF and Zambia.",
        "“We are still in the dark as creditors,” Daly said. “We have been saying all along that to speed things up, they should share [the IMF’s debt sustainability analysis] with us. Why such a veil of secrecy?”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Zambia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Republic of Zambia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$1.3bn IMF",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "recent years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "3bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "an estimated $6bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hakainde Hichilema",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Edgar Lungu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hichilema",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Situmbeko Musokotwane",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zambian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zambian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kevin Daly",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abrdn",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනය සැම්බියාව සඳහා සුවිශේෂී ණය සහන ගිවිසුමකට එකඟ වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "චීනය ප්‍රමුඛ සැම්බියාවේ නිල ණයහිමියන් දකුණු අප්‍රිකානු ජාතියට ණය සහන ලබා දීමට එකඟ වී ඇති අතර, IMF ඇපදීමක් සඳහා මග පාදමින් සහ නැගී එන වෙලඳපොලවල් හරහා පැහැර හැරීම් රැල්ලක තර්ජනයට මුහුණ දීම සඳහා බීජිං අනෙකුත් ණය දෙන්නන් සමඟ කටයුතු කළ හැකි ආකාරය පිළිබඳ පූර්වාදර්ශයක් තබයි.",
        "චීනය සහ ප්‍රංශයේ සම සභාපතිත්වය දරන ණය හිමියන්ගේ කමිටුවක් සෙනසුරාදා කියා සිටියේ ණය සහන සම්බන්ධීකරණය කිරීම සඳහා G20 රාමුවක් යටතේ “සැම්බියා ජනරජය සමඟ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ කොන්දේසි සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට කැපවී සිටින” බවයි.",
        "IMF හි කළමණාකාර අධ්‍යක්ෂ Kristalina Georgieva පැවසුවේ, සැම්බියාවේ මූල්‍ය පුනර්ජීවනය සඳහා ඩොලර් බිලියන 1.3 ක IMF ණයක් විවෘත කරන ණය හිමියන්ගේ කැපවීම පිළිගැනීමට තමන් ඉතා සතුටු වන බවයි. සැම්බියාවට තවමත් සහනවල නියම කොන්දේසි සාකච්ඡා කිරීමටත් පුද්ගලික ණය හිමියන් සමඟ සමාන ගනුදෙනුවකට එළඹීමටත් සිදුවේ.",
        "\"සැම්බියාවේ අපේක්ෂා කරන ලද IMF-සහයෝගී වැඩසටහන සඳහා නිල ණය දෙන්නන්ගේ කමිටුවේ සහයෝගය, ණය ප්රතිව්යුහගත කිරීමේ කොන්දේසි සාකච්ඡා කිරීමට ඇති කැපවීම සමඟින්, IMF වෙත නිල මූල්ය සහතික ලබා දෙයි,\" ජෝර්ජීවා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "සංවෘත දොරවල් පිටුපස තමන්ගේම ණය පැහැර හැරීම් සමඟ ගනුදෙනු කරනවාට වඩා අඩු ආදායම්ලාභී රටවල ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සම්බන්ධයෙන් චීනය අනෙකුත් නිල ණය හිමියන් සමඟ සම්බන්ධීකරණය කිරීමට සූදානම් බවට මෙම ගනුදෙනුව පූර්ව සලකුණකි. සැම්බියාව මෑත වසරවලදී මූල්‍යකරණය සඳහා බීජිං වෙත යොමු වූ රටවල්, දැනටමත් පැහැර හැර ඇති ශ්‍රී ලංකාව සහ පාකිස්තානය සඳහා පරීක්ෂණ නඩුවක් බවට පත්ව ඇත.",
        "වසර ගනනාවක් තිස්සේ ඉහල යන නය පීඩාවකින් පසුව, එක්සත් ජනපද ඩොලර් වලින් නම් කරන ලද යුරෝ බැඳුම්කරවල ඩොලර් බිලියන 3 ක් ඇතුළුව ඩොලර් බිලියන 17 ක විදේශ ණය සඳහා ගෙවීම් නැවැත්වූ විට, 2020 දී වසංගතය අතරතුර පැහැර හරින ලද පළමු අප්‍රිකානු රට බවට සැම්බියාව පත්විය.",
        "සැම්බියාව මාර්ග, වේලි සහ ගුවන් තොටුපළ වැනි අභිලාෂකාමී යටිතල පහසුකම් ව්‍යාපෘති ආරම්භ කිරීමත් සමඟම චීනය පසුගිය දශකය තුළ රටේ විශාලතම ණයහිමියා බවට පත්ව ඇත. ආර්ථිකය මන්දගාමී වීමත් සමඟ මේවා අවුල් විය.",
        "ජනාධිපති Hakainde Hichilema ගේ ආන්ඩුව, නරක අතට හැරෙන නය අර්බුදයේ මුලසුන දැරූ Edgar Lungu ට එරෙහිව අතිවිශිෂ්ට මැතිවරන ජයග්‍රහණයක් ලබා ගනිමින් බලයට පැමිණ මාස කිහිපයක් ඇතුළත තුන් අවුරුදු IMF ඇපදීමක් සඳහා කොන්දේසි වලට එකඟ විය.",
        "එහෙත් ජාමූඅ වැඩසටහන ආරම්භ කිරීමටත්, පුද්ගලික සහ නිල ණයහිමියන් සමඟ විස්තරාත්මකව නය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ කොන්දේසි ඉවත් කිරීමටත් පෙර නිල ණය හිමියන්ගේ සහතික කිරීම් සඳහා හිචිලෙමා ආන්ඩුවට බලා සිටීමට සිදු විය.",
        "\"අපගේ හවුල්කරුවන් සමඟ එක්ව, සැම්බියාව ආර්ථිකය තිරසාර වර්ධන මාවතකට ආපසු ගෙන ඒමට අවශ්‍ය හදිසි අවශ්‍යතාවයෙන් යුතුව ගැටලුව විසඳනු ඇතැයි අපට විශ්වාසයි\" යැයි සැම්බියානු මුදල් අමාත්‍ය Situmbeko Musokotwane පැවසීය.",
        "සැම්බියානු මුදල් අමාත්‍යාංශය සිකුරාදා සවිස්තරාත්මක සැලසුම් කර ඇත්තේ තවත් ඩොලර් බිලියන 2 ක් අවලංගු කිරීමට සැලසුම් කර ඇති අතර තවමත් ව්‍යාපෘතිවලට බැඳී නොමැති ණය - බොහෝ දුරට බලපාන්නේ චීන ණය හිමියන්ට ය.",
        "බැඳුම්කර හිමියන් වැනි පුද්ගලික ණයහිමියන්, ඊනියා සංසන්දනාත්මක ප්‍රතිකාර මූලධර්මය යටතේ, නිල ණය දෙන්නන් විසින් පිරිනමනු ලබන ප්‍රමාණයට වඩා අවම වශයෙන් සැම්බියාවේ ණය සහන ලබා දීමට අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "සෙනසුරාදා නිල ණයහිමි කමිටුව අනෙකුත් ණය දෙන්නන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේ \"පොදු රාමුව යටතේ සැම්බියාව සඳහා වන ණය ප්‍රතිකාරයේ සම්පූර්ණ සඵලතාවය සහතික කිරීම සඳහා තීරණාත්මක වන එවැනි ණය ප්‍රතිකාර සැම්බියාව සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට ප්‍රමාදයකින් තොරව කැපවන ලෙසයි.\"",
        "\"ද්විපාර්ශ්වික ණය හිමියන් සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කරන්නේ නම්, එයින් පෙන්නුම් කරන්නේ චීන ජාතිකයන් මූල්‍ය සහතික සම්බන්ධයෙන් එකඟ වන අතර IMF හි ණය තිරසාර විශ්ලේෂණය සහ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සහ ඕනෑම කප්පාදුවක ප්‍රමාණය සමඟ සාපේක්ෂ වශයෙන් සැපපහසු බවයි\" යනුවෙන් ආයෝජන අධ්‍යක්ෂ කෙවින් ඩාලි පැවසීය. Abrdn සහ සැම්බියාවේ බැඳුම්කර හිමියන් නියෝජනය කරන කමිටුවක සාමාජිකයෙකි.",
        "එහෙත්, ඕනෑම ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමක ප්‍රමාණය වාණිජ ණයහිමියන්ට කියනු ලබන පොදු රාමුවේ සිදුවීම් අනුපිළිවෙල සම්බන්ධයෙන් බැඳුම්කර හිමියන් නොසතුටට පත්වන්නේ, නිල ණයහිමියන් ඔවුනොවුන් සමග එකඟතාවයකට පැමිණීමෙන් පසුව පමණක් බව ඔහු පැවසීය. සහ සැම්බියාව.",
        "\"අපි තවමත් ණය හිමියන් ලෙස අඳුරේ සිටිමු\" ඩාලි පැවසීය. “අපි දිගින් දිගටම කියා සිටියේ දේවල් වේගවත් කිරීම සඳහා, ඔවුන් අප සමඟ [ජාමූඅ ණය තිරසාර විශ්ලේෂණය] බෙදා ගත යුතු බවයි. ඇයි මෙතරම් රහසිගත වැස්මක්?\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සැම්බියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියා ජනරජය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.3 IMF",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 17 ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 3ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දශකය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇස්තමේන්තුගත $6bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hakainde Hichilema",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එඩ්ගර් ලුන්ගු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හිචිලෙමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිතුම්බෙකෝ මුසොකොට්වානේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැම්බියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැම්බියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙවින් ඩාලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abrdn",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜாம்பியாவிற்கான முக்கிய கடன் நிவாரண ஒப்பந்தத்தை சீனா ஒப்புக்கொள்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சீனாவின் தலைமையிலான சாம்பியாவின் உத்தியோகபூர்வ கடனாளிகள் தென்னாப்பிரிக்க நாட்டிற்கு கடன் நிவாரணம் வழங்க ஒப்புக்கொண்டுள்ளனர், IMF பிணை எடுப்பிற்கு வழி வகுத்தது மற்றும் வளர்ந்து வரும் சந்தைகளில் உள்ள கடனாளிகளின் அச்சுறுத்தலைச் சமாளிக்க பெய்ஜிங் மற்ற கடன் வழங்குநர்களுடன் எவ்வாறு செயல்பட முடியும் என்பதற்கு ஒரு முன்னுதாரணத்தை அமைத்துள்ளது.",
        "சீனா மற்றும் பிரான்ஸ் இணைந்து தலைமை தாங்கிய கடனாளர்களின் குழு சனிக்கிழமையன்று, கடன் நிவாரணத்தை ஒருங்கிணைக்க G20 கட்டமைப்பின் கீழ் \"சாம்பியா குடியரசுடன் மறுசீரமைப்பு விதிமுறைகளை பேச்சுவார்த்தை நடத்த உறுதிபூண்டுள்ளோம்\" என்று கூறியது.",
        "IMF இன் நிர்வாக இயக்குனரான Kristalina Georgieva, கடன் வழங்குபவர்களின் உறுதிமொழியை \"வரவேற்பதில் மிகவும் மகிழ்ச்சியடைகிறேன்\" என்று கூறினார், இது ஜாம்பியாவின் நிதியை புதுப்பிக்க $1.3bn IMF கடனைத் திறக்கும். ஜாம்பியா இன்னும் நிவாரணத்தின் சரியான விதிமுறைகளை பேச்சுவார்த்தை நடத்த வேண்டும் மற்றும் தனியார் கடன் வழங்குநர்களுடன் இதேபோன்ற ஒப்பந்தத்தை எட்ட வேண்டும்.",
        "\"சாம்பியாவின் உத்தியோகபூர்வ கடன் வழங்குநர் குழுவின் ஆதரவு, IMF-ஆதரவு திட்டத்திற்கான கடன் மறுசீரமைப்பு விதிமுறைகளை பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கான அதன் அர்ப்பணிப்புடன், அதற்கேற்ப, IMF க்கு உத்தியோகபூர்வ நிதி உத்தரவாதங்களை வழங்குகிறது\" என்று ஜார்ஜீவா மேலும் கூறினார்.",
        "மூடிய கதவுகளுக்குப் பின்னால் தனது சொந்தக் கடனைச் சமாளிப்பதற்குப் பதிலாக, குறைந்த வருமானம் கொண்ட நாடுகளின் கடன்களை மறுசீரமைப்பதில் மற்ற உத்தியோகபூர்வ கடன் வழங்குநர்களுடன் ஒருங்கிணைக்க சீனா தயாராக உள்ளது என்பதற்கு இந்த ஒப்பந்தம் ஆரம்ப அறிகுறியாகும். சமீப ஆண்டுகளில் பெய்ஜிங்கிற்கு நிதியுதவி அளிக்கும் நாடுகளுக்கும், ஏற்கனவே கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாத இலங்கைக்கும், பாகிஸ்தானுக்கும் சாம்பியா ஒரு சோதனை வழக்காக மாறியுள்ளது.",
        "2020 ஆம் ஆண்டில் தொற்றுநோய்களின் போது இயல்புநிலைக்குத் திரும்பிய முதல் ஆப்பிரிக்க நாடாக ஜாம்பியா ஆனது, பல ஆண்டுகளாக அதிகரித்து வரும் கடன் துயரத்திற்குப் பிறகு, அமெரிக்க டாலர் மதிப்பிலான யூரோபாண்டுகளில் $3 பில்லியன் உட்பட $17bn வெளிநாட்டுக் கடனை செலுத்துவதை நிறுத்தியது.",
        "சாலைகள், அணைகள் மற்றும் விமான நிலையங்கள் போன்ற லட்சிய உள்கட்டமைப்பு திட்டங்களை ஜாம்பியா மேற்கொண்டதால், கடந்த தசாப்தத்தில் சீனா நாட்டின் மிகப்பெரிய கடன் வழங்குநராக உருவெடுத்துள்ளது. பொருளாதாரம் மந்தமானதால் இவை சோகமடைந்தன.",
        "ஜனாதிபதி ஹக்கைன்டே ஹிச்சிலேமாவின் அரசாங்கம், கடந்த ஆண்டு, மோசமான கடன் நெருக்கடிக்கு தலைமை தாங்கிய எட்கர் லுங்குவுக்கு எதிராக ஒரு மகத்தான வாக்கெடுப்பில் வெற்றி பெற்று ஆட்சிக்கு வந்த சில மாதங்களுக்குள், மூன்று வருட IMF பிணை எடுப்புக்கான நிபந்தனைகளை ஒப்புக்கொண்டது.",
        "ஆனால், ஹிச்சிலேமா அரசாங்கம் IMF திட்டத்தைத் தொடங்குவதற்கு முன்பு உத்தியோகபூர்வ கடனாளர்களிடமிருந்து உத்தரவாதங்களுக்காக காத்திருக்க வேண்டியிருந்தது மற்றும் தனிப்பட்ட மற்றும் உத்தியோகபூர்வ கடன் வழங்குநர்களுடன் விரிவாக கடன் மறுசீரமைப்பு விதிமுறைகளை முறியடித்தது.",
        "\"எங்கள் கூட்டாளர்களுடன் சேர்ந்து, ஜாம்பியா பிரச்சினையை சரியான முறையில் தீர்க்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், மேலும் பொருளாதாரத்தை நிலையான வளர்ச்சிப் பாதையில் திரும்பப் பெற உதவுவதற்குத் தேவையான அவசரத்துடன்,\" என்று ஜாம்பியாவின் நிதி மந்திரி சிடும்பெகோ முசோகோட்வானே கூறினார்.",
        "ஜாம்பியாவின் நிதி அமைச்சகம் வெள்ளியன்று மேலும் $2bn ரத்துசெய்யும் திட்டங்களை விவரித்தது, இன்னும் வழங்கப்படாத திட்டங்களுடன் இணைக்கப்பட்ட கடன்கள் - பெரும்பாலும் சீனக் கடனாளிகளை பாதிக்கிறது.",
        "பத்திரதாரர்கள் போன்ற தனியார் கடன் வழங்குபவர்கள், சிகிச்சைக் கொள்கையின் ஒப்பீட்டுக் கொள்கையின் கீழ், உத்தியோகபூர்வ கடன் வழங்குபவர்களால் வழங்கப்படுவதைப் போல குறைந்தபட்சம் பெரிய அளவிலான ஜாம்பியா கடன் நிவாரணத்தை வழங்குவார்கள் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "சனிக்கிழமையன்று உத்தியோகபூர்வ கடன் வழங்குநர் குழு மற்ற கடன் வழங்குநர்களை \"பொது கட்டமைப்பின் கீழ் ஜாம்பியாவிற்கான கடன் சிகிச்சையின் முழு செயல்திறனை உறுதி செய்வதற்கு முக்கியமான கடன் சிகிச்சைகளை ஜாம்பியாவுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்த தாமதமின்றி உறுதியளிக்க வேண்டும்\" என்று வலியுறுத்தியது.",
        "\"இருதரப்பு கடனாளர்களுடன் பேச்சுவார்த்தைகள் தொடங்கினால், சீனர்கள் நிதி உத்தரவாதங்களில் உடன்படுகிறார்கள் மற்றும் IMF இன் கடன் நிலைத்தன்மை பகுப்பாய்வு மற்றும் மறுசீரமைப்பு மற்றும் எந்த ஹேர்கட் அளவிலும் ஒப்பீட்டளவில் வசதியாக இருக்கிறார்கள் என்பதை இது காட்டுகிறது\" என்று முதலீட்டு இயக்குனர் கெவின் டேலி கூறினார். Abrdn மற்றும் ஜாம்பியாவின் பத்திரதாரர்களைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் குழுவின் உறுப்பினர்.",
        "ஆனால், பத்திரதாரர்கள் பொதுவான கட்டமைப்பின் நிகழ்வுகளின் வரிசைமுறையில் மகிழ்ச்சியடையவில்லை, இதன் கீழ் வணிகக் கடன் வழங்குபவர்களுக்கு எந்த மறுசீரமைப்பின் அளவும், அதன் அடிப்படையிலான அனுமானங்களும் கூறப்படும், உத்தியோகபூர்வ கடனளிப்பவர்கள் ஒருவருக்கொருவர் உடன்பாட்டை எட்டிய பின்னரே, IMF மற்றும் ஜாம்பியா.",
        "\"கடனளிப்பவர்களாக நாங்கள் இன்னும் இருட்டில் இருக்கிறோம்,\" என்று டேலி கூறினார். “விரைவுபடுத்த, அவர்கள் எங்களுடன் [IMF இன் கடன் நிலைத்தன்மை பகுப்பாய்வு] பகிர்ந்து கொள்ள வேண்டும் என்று நாங்கள் தொடர்ந்து கூறி வருகிறோம். ஏன் இப்படி ஒரு ரகசிய முக்காடு?”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜாம்பியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா குடியரசு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$1.3bn IMF",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதிப்பிடப்பட்ட $6bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹகைண்டே ஹிச்சிலேமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எட்கர் லுங்கு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹிச்சிலேமா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிதும்பேகோ முசோகோத்வானே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாம்பியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெவின் டேலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abrdn",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}