{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/யாழ்ப்பாணம்/யாழ்ப்பாணத்தில்-சிறுமிகளுக்கு-நடந்த-கொடுமை-நீதிமன்றம்-அதிரடி/71-302553",
  "time_ut": 1660804439,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழ்ப்பாணத்தில் சிறுமிகளுக்கு நடந்த கொடுமை; நீதிமன்றம் அதிரடி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Cruelty to girls in Jaffna; Court action",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Jaffna Magistrate's Court ordered the remand of five on charges of abducting two girls and having an inappropriate relationship in Jaffna.",
        "Also, the court yesterday ordered to keep both the girls who left the house in custody.",
        "Two weeks ago, two 17-year-old girls from Pudukudiripu left home and came to Jaffna and were at the bus station.",
        "A man who came to know about them took both the girls and stayed them in a hostel in Savagacherry.",
        "The three who left the hostel the day before yesterday came to the Jaffna bus station.",
        "That night, two bus drivers, two conductors and four other people took the girls into the forest in the forest.",
        "At that time one of the girls got down from the vehicle and came to the area where the people live.",
        "The girl who escaped reported the incident to passers-by and the police emergency department was informed.",
        "The five who went with the other girl brought her to Jaffna the next day and dropped her off.",
        "Based on the investigations conducted on the girls, the five were arrested on charges of abduction and indecent relationship."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Court",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Jaffna Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two weeks ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pudukudiripu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Savagacherry",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the next day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනයේ ගැහැණු ළමයින්ට හිරිහැර කිරීම; අධිකරණ ක්රියාමාර්ග",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යාපනය ප්‍රදේශයේදී දැරියන් දෙදෙනෙකු පැහැරගෙන ගොස් අනියම් ඇසුරක් පැවැත්වීමේ චෝදනාව මත පස් දෙනෙකු රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කිරීමට යාපනය මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝග කළා.",
        "එමෙන්ම නිවසින් පිටව ගිය දැරියන් දෙදෙනාම තවදුරටත් රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට අධිකරණය ඊයේ නියෝග කළා.",
        "සති දෙකකට පෙර පුදුකුඩිරිප්පු ප්‍රදේශයේ පදිංචි 17 හැවිරිදි දැරියන් දෙදෙනකු නිවස අතහැර යාපනයට පැමිණ බස් නැවතුම්පොළේ සිට ඇත.",
        "ඔවුන් ගැන දැනගත් පුද්ගලයෙක් දැරියන් දෙදෙනාම රැගෙන ගොස් සවාගචේරි හි නේවාසිකාගාරයක නතර කළේය.",
        "පෙරේදා නේවාසිකාගාරයෙන් පිටව ගිය තිදෙනා යාපනය බස් නැවතුම්පොළට පැමිණියහ.",
        "එදින රාත්‍රියේ බස් රථ රියදුරන් දෙදෙනෙකු, කොන්දොස්තරවරුන් දෙදෙනෙකු සහ තවත් පුද්ගලයින් සිව් දෙනෙකු මෙම දැරියන් කැලේ වනයට රැගෙන ගියා.",
        "ඒ වෙලාවේ එක කෙල්ලෙක් වාහනෙන් බැහැලා මිනිස්සු ඉන්න පැත්තට ආවා.",
        "පැන ගිය දැරිය සිද්ධිය ඒ අසලින් ගිය අයට දන්වා පොලිස් හදිසි ඇමතුම් අංශයට දන්වා ඇත.",
        "අනෙක් දැරිය සමඟ ගිය පස්දෙනා ඇය පසුදා යාපනයට ගෙනැවිත් බැස්සවූහ.",
        "දැරියන් සම්බන්ධයෙන් සිදුකළ පරීක්ෂණ මත පැහැරගෙන යාම සහ අසභ්‍ය සබඳතාවයක් සම්බන්ධයෙන් චෝදනා මත පස්දෙනා අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අධිකරණය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ යාපනය මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති දෙකකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17 හැවිරිදි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පුදුකුඩිරිපු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවාගචේරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழ்ப்பாணத்தில் சிறுமிகளுக்கு நடந்த கொடுமை; நீதிமன்றம் அதிரடி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாணத்தில் சிறுமிகள் இருவரை கடத்திச் சென்று தகாத உறவு கொண்ட குற்றச்சாட்டில் ஐவரை விளக்கமறியலில் வைக்க யாழ்ப்பாணம் நீதிவான் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டது.",
        "அத்துடன், வீட்டைவிட்டு வெளியேறிய சிறுமிகள் இருவரையும் விளக்கமறியலில் வைக்க நீதிமன்றம் நேற்று கட்டளையிட்டது.",
        "இரண்டு வாரங்களுக்கு முன்னர் புதுக்குடியிருப்பைச் சேர்ந்த 17 வயதுச் சிறுமிகள் இருவர் வீட்டிலிருந்து வெளியேறி யாழ்ப்பாணம் வந்து பேருந்து நிலையத்தில் இருந்துள்ளனர்.",
        "அவர்கள் தொடர்பில் அறிந்த ஆண் ஒருவர், சிறுமிகள் இருவரையும் அழைத்துச் சென்று சாவகச்சேரியில் உள்ள விடுதி ஒன்றில் தங்கியிருந்துள்ளார்.",
        "நேற்று முன்தினம் அந்த விடுதியிலிருந்து வெளியேறிய மூவரும் யாழ்ப்பாணம் பேருந்து நிலையத்துக்கு வந்துள்ளனர்.",
        "அன்றைய தினம் இரவு வாகனம் ஒன்றில் பேருந்து சாரதிகள் இருவர், நடத்துநர்கள் இருவர் என மேலும் நால்வர் இணைந்து வாகனம் ஒன்றில் எழுதுமட்டுவாழ் பற்றைக் காட்டுக்குள் சிறுமிகளை அழைத்துச் சென்றுள்ளனர்.",
        "அதன்போது சிறுமி ஒருவர் சாதுரியமாகப் பேசி வாகனத்திலிருந்து இறங்கி எழுதுமட்டுவாழில் மக்கள் வாழும் பகுதிக்கு வந்துள்ளார்.",
        "வீதியில் சென்றவர்களிடம் நடந்தவற்றை தப்பிவந்த சிறுமி தெரிவித்த நிலையில் பொலிஸ் அவசர பிரிவுக்கு அறிவிக்கபட்டது.",
        "மற்றைய சிறுமியுடன் சென்ற ஐவரும் மறுநாள் யாழ்ப்பாணம் நகருக்கு அழைத்து வந்து சிறுமியை இறக்கிவிட்டுச் சென்றுள்ளனர்.",
        "சிறுமிகளிடம் முன்னெடுக்கப்பட்ட விசாரணைகளின் அடிப்படையில் அவர்களை கடத்திச் சென்றமை மற்றும் தகாத உறவு கொண்டமை என்ற குற்றச்சாட்டுக்களின் கீழ் ஐவர் கைது செய்யப்பட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நீதிமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் நீதிவான் நீதிமன்றில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதுக்குடியிருப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவுகச்சேரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}