{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Ideamart-a-digital-gateway-for-aspiring-women-entrepreneurs/34-737418",
  "time_ut": 1657656184,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ideamart, a digital gateway for aspiring women entrepreneurs",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ideamart, a digital gateway for aspiring women entrepreneurs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "We live in an era where women are a force of their own. The doors of opportunities are wide open for them to showcase their talents, abilities and their skills. Today’s digital world has provided the perfect platform for women to start their businesses. Though many women have managed to break barriers and shine in their respective fields, many are unable to do so due to various reasons.",
        "The World Bank’s Women Entrepreneurs Finance Initiative in a recent article stated despite a high literacy rate among women in Sri Lanka, only 32 per cent are in the workforce and women own only 25 per cent of these SMEs.",
        "However, some women have embarked on self-employment initiatives but have faced numerous challenges at numerous stages of their businesses. A key reason for this situation is the lack of technical knowledge and guidance about the digital space and digital entrepreneurship.",
        "Dialog, Sri Lanka's premier connectivity provider, has identified this gap and as a corporate citizen who is keen to uplift and encourage the livelihoods of Sri Lankan women launched Ideamart for women (IFW), a female entrepreneurship empowerment programme specifically designed to promote digital entrepreneurship among women to improve their technical skills through the use of ICT facilities and training.",
        "The programme has been designed with key objectives to build financial independence and increase female participation in the ICT sector. The program is focused on building financial independence, increasing female participation and supporting training sessions and resources to digitise the business or start a digital business which will help access to larger markets. The platform has partnered with Aya, a program by the State Ministry of Women and Child Development. The objective was to reach out to female entrepreneurs.",
        "In addition, the Diriyen ediriyata program is a special, and free programme and workshop developed for female entrepreneurs who are interested in starting a business, to advice from industry experts. IFW together with Techliya provides a series of free online webinars providing financial, legal and technical advice and guidance to aspiring female entrepreneurs. IFW has also taken part in Hackathons at university and school levels, targeted at female students to create interest in ICT and develop their knowledge.",
        "Furthermore, Ideamart for women (IFW) offers a range of services to female entrepreneurs, such as providing technical knowledge and support to match the business requirements. It offers a range of developed services which can be readily plugged in without any cost – eg – SMS /marketing/payments platforms.",
        "The platform also provides marketing support and knowledge to promote the service digitally. In addition, IFW also functions as a mentor to aspiring women entrepreneurs, helping them in each of their steps towards success. IFW also offers rewards to female entrepreneurs based on their growth and progress.",
        "Ideamart For Women offers the following platforms, Ideamart, app maker, I-buy and marketplace. With these platforms, any female entrepreneur can develop mobile solutions and mobile applications to provide unique digital solutions to their customers at no additional cost. The IFW platform also offers a fully-fledged eCommerce platform for business growth and easy advertising options to connect with customers directly.",
        "While proving to be a perfect platform for women entrepreneurs, IFW has also received global accolades by being recognised and shortlisted for the Global Mobile Awards 2021 for a second consecutive year."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ideamart",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank’s Women Entrepreneurs Finance Initiative",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "32 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ideamart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ICT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the State Ministry of Women and Child Development",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Techliya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ideamart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ideamart For Women",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideamart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Global Mobile Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a second consecutive year",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Ideamart, අපේක්ෂා කරන කාන්තා ව්‍යවසායකයින් සඳහා ඩිජිටල් දොරටුවකි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අප ජීවත් වන්නේ කාන්තාවන් ඔවුන්ගේම බලවේගයක් වන යුගයක ය. ඔවුන්ගේ දක්‍ෂතා, හැකියාවන් සහ කුසලතා ප්‍රදර්ශනය කිරීමට ඔවුන්ට අවස්ථාවන්හි දොරටු විවර වී ඇත. වර්තමාන ඩිජිටල් ලෝකය කාන්තාවන්ට තම ව්‍යාපාර ආරම්භ කිරීමට කදිම වේදිකාවක් සපයා ඇත. බොහෝ කාන්තාවන් තම තමන්ගේ ක්ෂේත‍්‍රවල බාධක බිඳ දමමින් බැබළෙන්නට සමත් වුවද විවිධ හේතූන් මත බොහෝ කාන්තාවන්ට එසේ කිරීමට නොහැකි වී ඇත.",
        "ලෝක බැංකුවේ කාන්තා ව්‍යවසායකයින්ගේ මූල්‍ය මුලපිරීම මෑත ලිපියක සඳහන් කළේ ශ්‍රී ලංකාවේ කාන්තාවන් අතර ඉහළ සාක්ෂරතා අනුපාතයක් තිබියදීත්, ශ්‍රම බලකායේ සිටින්නේ සියයට 32 ක් පමණක් වන අතර කාන්තාවන්ට මෙම කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් හිමි වන්නේ සියයට 25 ක් පමණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, සමහර කාන්තාවන් ස්වයං රැකියා මුලපිරීම් ආරම්භ කර ඇති නමුත් ඔවුන්ගේ ව්‍යාපාරවල විවිධ අවස්ථා වලදී අභියෝග රාශියකට මුහුණ දී ඇත. මෙම තත්ත්වයට ප්‍රධාන හේතුවක් වන්නේ ඩිජිටල් අවකාශය සහ ඩිජිටල් ව්‍යවසායකත්වය පිළිබඳ තාක්‍ෂණික දැනුම සහ මාර්ගෝපදේශ නොමැතිකමයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම සම්බන්ධතා සපයන්නා වන Dialog විසින් මෙම පරතරය හඳුනාගෙන ඇති අතර ශ්‍රී ලාංකික කාන්තාවන්ගේ ජීවනෝපාය නඟා සිටුවීමට සහ දිරිගැන්වීමට උනන්දු වන ආයතනික පුරවැසියෙකු ලෙස කාන්තාවන් අතර ඩිජිටල් ව්‍යවසායකත්වය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා විශේෂයෙන් නිර්මාණය කර ඇති කාන්තා ව්‍යවසායකත්ව සවිබල ගැන්වීමේ වැඩසටහනක් වන Ideamart for women (IFW) දියත් කරන ලදී. තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ පහසුකම් සහ පුහුණුව භාවිතා කිරීම තුළින් කාන්තාවන් ඔවුන්ගේ තාක්ෂණික කුසලතා වැඩි දියුණු කිරීම.",
        "මෙම වැඩසටහන සැලසුම් කර ඇත්තේ මූල්‍ය ස්වාධීනත්වය ගොඩනැගීම සහ තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ අංශයේ කාන්තා සහභාගීත්වය ඉහළ නැංවීමේ ප්‍රධාන අරමුණු ඇතිවය. මෙම වැඩසටහන මූල්‍ය ස්වාධීනත්වය ගොඩනැගීම, කාන්තා සහභාගීත්වය වැඩි කිරීම සහ ව්‍යාපාරය ඩිජිටල්කරණය කිරීමට හෝ ඩිජිටල් ව්‍යාපාරයක් ආරම්භ කිරීමට පුහුණු සැසි සහ සම්පත් සඳහා සහාය වීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කර ඇති අතර එමඟින් විශාල වෙළඳපල වෙත ප්‍රවේශ වීමට උපකාරී වේ. මෙම වේදිකාව කාන්තා හා ළමා සංවර්ධන රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ වැඩසටහනක් වන Aya සමඟ හවුල් වී ඇත. කාන්තා ව්‍යවසායකයින් වෙත ළඟාවීම අරමුණ විය.",
        "මීට අමතරව, දිරියෙන් එදිරියට වැඩසටහන ව්‍යාපාරයක් ආරම්භ කිරීමට උනන්දුවක් දක්වන කාන්තා ව්‍යවසායකයින් සඳහා ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රවීණයන්ගෙන් උපදෙස් ලබා ගැනීම සඳහා සංවර්ධනය කරන ලද විශේෂ සහ නොමිලේ වැඩසටහනක් සහ වැඩමුළුවකි. IFW, Techliya සමග එක්ව, අපේක්ෂා කරන කාන්තා ව්‍යවසායකයින් සඳහා මූල්‍ය, නීතිමය සහ තාක්ෂණික උපදෙස් සහ මගපෙන්වීම් සපයන නොමිලේ මාර්ගගත වෙබ්නාර් මාලාවක් සපයයි. IFW විශ්වවිද්‍යාල මට්ටමින් සහ පාසල් මට්ටමින් Hackathons සඳහා ද සහභාගී වී ඇති අතර, ශිෂ්‍ය ශිෂ්‍යාවන් ICT කෙරෙහි උනන්දුවක් ඇති කිරීමට සහ ඔවුන්ගේ දැනුම වර්ධනය කිරීමට ඉලක්ක කර ඇත.",
        "තවද, Ideamart for women (IFW) කාන්තා ව්‍යවසායකයින්ට ව්‍යාපාරික අවශ්‍යතාවලට ගැලපෙන පරිදි තාක්ෂණික දැනුම සහ සහාය ලබා දීම වැනි සේවාවන් රැසක් සපයයි. එය කිසිදු වියදමකින් තොරව පහසුවෙන් සම්බන්ධ කළ හැකි සංවර්ධිත සේවාවන් රැසක් පිරිනමයි - උදා - SMS / අලෙවිකරණය / ගෙවීම් වේදිකා.",
        "සේවාව ඩිජිටල් ලෙස ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා වේදිකාව අලෙවිකරණ සහාය සහ දැනුම ද සපයයි. මීට අමතරව, IFW අපේක්ෂා කරන කාන්තා ව්‍යවසායකයින් සඳහා උපදේශකයෙකු ලෙස ක්‍රියා කරන අතර, ඔවුන්ගේ සාර්ථකත්වය කරා යන සෑම පියවරකදීම ඔවුන්ට උපකාර කරයි. IFW විසින් කාන්තා ව්‍යවසායකයින්ට ඔවුන්ගේ වර්ධනය සහ ප්‍රගතිය මත ත්‍යාග පිරිනමයි.",
        "Ideamart For Women පහත වේදිකා පිරිනමයි, Ideamart, app maker, I-buy සහ marketplace. මෙම වේදිකා සමඟින්, ඕනෑම කාන්තා ව්‍යවසායකයෙකුට අමතර වියදමකින් තොරව තම පාරිභෝගිකයින්ට අද්විතීය ඩිජිටල් විසඳුම් ලබා දීම සඳහා ජංගම විසඳුම් සහ ජංගම යෙදුම් සංවර්ධනය කළ හැකිය. IFW වේදිකාව ව්‍යාපාර වර්ධනය සඳහා අංගසම්පූර්ණ ඊ-වාණිජ්‍ය වේදිකාවක් සහ ගනුදෙනුකරුවන් සමඟ කෙලින්ම සම්බන්ධ වීමට පහසු වෙළඳ ප්‍රචාරණ විකල්ප ද ලබා දෙයි.",
        "කාන්තා ව්‍යවසායකයින් සඳහා පරිපූර්ණ වේදිකාවක් බව ඔප්පු කරන අතරම, IFW ගෝලීය ජංගම දුරකථන සම්මාන 2021 සඳහා අඛණ්ඩව දෙවන වසර සඳහා පිළිගැනීමට සහ කෙටි ලැයිස්තුගත කිරීමෙන් ගෝලීය ඇගයීම් ද ලබා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ideamart",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුවේ කාන්තා ව්‍යවසායකයන්ගේ මූල්‍ය මුලපිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 32 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ideamart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නිවේදන තාක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්නිවේදන තාක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාන්තා හා ළමා සංවර්ධන රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටෙක්ලියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නිවේදන තාක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ideamart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාන්තාවන් සඳහා Ideamart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideamart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Global Mobile Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව දෙවන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐடியாமார்ட், ஆர்வமுள்ள பெண் தொழில்முனைவோருக்கான டிஜிட்டல் நுழைவாயில்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பெண்கள் தனக்கென ஒரு சக்தியாக இருக்கும் காலகட்டத்தில் நாம் வாழ்கிறோம். தங்களின் திறமைகள், திறமைகள் மற்றும் திறமைகளை வெளிக்கொணர அவர்களுக்கு வாய்ப்புகளின் கதவுகள் திறந்தே இருக்கின்றன. இன்றைய டிஜிட்டல் உலகம் பெண்கள் தங்கள் தொழில் தொடங்க சரியான தளத்தை வழங்கியுள்ளது. பல பெண்கள் தடைகளைத் தகர்த்தெறிந்து அந்தந்தத் துறைகளில் பிரகாசித்தாலும், பல காரணங்களால் பலரால் அதைச் செய்ய முடியவில்லை.",
        "உலக வங்கியின் பெண் தொழில்முனைவோர் நிதி முன்முயற்சியின் சமீபத்திய கட்டுரையில், இலங்கையில் பெண்கள் மத்தியில் உயர் கல்வியறிவு வீதம் இருந்தபோதிலும், 32 வீதமானவர்கள் மாத்திரமே பணியாளர்களாக உள்ளனர் மற்றும் பெண்கள் இந்த SMEகளில் 25 வீதத்தை மட்டுமே வைத்துள்ளனர்.",
        "இருப்பினும், சில பெண்கள் சுயதொழில் முயற்சிகளில் இறங்கியுள்ளனர், ஆனால் அவர்களது வியாபாரத்தின் பல நிலைகளில் பல சவால்களை எதிர்கொண்டுள்ளனர். டிஜிட்டல் ஸ்பேஸ் மற்றும் டிஜிட்டல் தொழில்முனைவு பற்றிய தொழில்நுட்ப அறிவு மற்றும் வழிகாட்டுதல் இல்லாததே இந்த நிலைக்கு ஒரு முக்கிய காரணம்.",
        "இலங்கையின் முதன்மை இணைப்பு வழங்குனரான டயலொக், இந்த இடைவெளியை அடையாளம் கண்டு, இலங்கைப் பெண்களின் வாழ்வாதாரத்தை மேம்படுத்துவதற்கும் ஊக்குவிப்பதற்கும் ஆர்வமுள்ள ஒரு பெருநிறுவனப் பிரஜை என்ற வகையில், பெண்களுக்கிடையே டிஜிட்டல் தொழில்முனைவோரை ஊக்குவிக்கும் வகையில் வடிவமைக்கப்பட்ட பெண் தொழில்முனைவோர் வலுவூட்டல் திட்டமான Ideamart for women (IFW) ஐ அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. பெண்கள் ICT வசதிகள் மற்றும் பயிற்சி மூலம் தங்கள் தொழில்நுட்ப திறன்களை மேம்படுத்திக்கொள்ள.",
        "நிதி சுதந்திரத்தை கட்டியெழுப்புதல் மற்றும் ICT துறையில் பெண்களின் பங்களிப்பை அதிகரிப்பது போன்ற முக்கிய நோக்கங்களுடன் இந்த திட்டம் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. இந்த திட்டம் நிதி சுதந்திரத்தை கட்டியெழுப்புதல், பெண்களின் பங்கேற்பை அதிகரிப்பது மற்றும் வணிகத்தை டிஜிட்டல் மயமாக்குவதற்கு அல்லது பெரிய சந்தைகளை அணுக உதவும் டிஜிட்டல் வணிகத்தை தொடங்குவதற்கு பயிற்சி அமர்வுகள் மற்றும் வளங்களை ஆதரிப்பதில் கவனம் செலுத்துகிறது. மாநில பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகள் மேம்பாட்டு அமைச்சகத்தின் திட்டமான ஆயாவுடன் இந்த தளம் கூட்டு சேர்ந்துள்ளது. பெண் தொழில்முனைவோரை அணுகுவதே இதன் நோக்கமாக இருந்தது.",
        "மேலும், Diriyen ediriyata திட்டம் ஒரு சிறப்பு, மற்றும் இலவச திட்டம் மற்றும் ஒரு தொழில் தொடங்க ஆர்வமுள்ள பெண் தொழில் முனைவோர், தொழில் நிபுணர்களின் ஆலோசனைக்காக உருவாக்கப்பட்ட பட்டறை. IFW ஆனது Techliya உடன் இணைந்து, ஆர்வமுள்ள பெண் தொழில்முனைவோருக்கு நிதி, சட்ட மற்றும் தொழில்நுட்ப ஆலோசனைகள் மற்றும் வழிகாட்டுதல்களை வழங்கும் இலவச ஆன்லைன் வெபினார்களை வழங்குகிறது. ஐ.எஃப்.டபிள்யூ பல்கலைக்கழகம் மற்றும் பள்ளி மட்டங்களில் ஹேக்கத்தான்களில் பங்கேற்றுள்ளது, இது பெண் மாணவர்களை இலக்காகக் கொண்டு ICT இல் ஆர்வத்தை உருவாக்கவும் அவர்களின் அறிவை வளர்க்கவும் செய்கிறது.",
        "மேலும், பெண்களுக்கான ஐடியாமார்ட் (IFW) பெண் தொழில்முனைவோருக்கு தொழில்நுட்ப அறிவு மற்றும் வணிகத் தேவைகளுக்கு ஏற்றவாறு ஆதரவு போன்ற பல்வேறு சேவைகளை வழங்குகிறது. இது வளர்ச்சியடைந்த சேவைகளின் வரம்பை வழங்குகிறது, அவை எந்த கட்டணமும் இல்லாமல் உடனடியாக இணைக்கப்படலாம் - எ.கா. - எஸ்எம்எஸ் / மார்க்கெட்டிங்/பேமெண்ட் தளங்கள்.",
        "சேவையை டிஜிட்டல் முறையில் மேம்படுத்துவதற்கான சந்தைப்படுத்தல் ஆதரவையும் அறிவையும் இந்த தளம் வழங்குகிறது. கூடுதலாக, IFW பெண் தொழில்முனைவோருக்கு ஒரு வழிகாட்டியாகவும் செயல்படுகிறது, வெற்றியை நோக்கிய அவர்களின் ஒவ்வொரு படியிலும் அவர்களுக்கு உதவுகிறது. IFW பெண் தொழில்முனைவோருக்கு அவர்களின் வளர்ச்சி மற்றும் முன்னேற்றத்தின் அடிப்படையில் வெகுமதிகளை வழங்குகிறது.",
        "ஐடியாமார்ட் ஃபார் வுமன் பின்வரும் தளங்களை வழங்குகிறது, ஐடியாமார்ட், ஆப் மேக்கர், ஐ-பை மற்றும் சந்தை. இந்த தளங்கள் மூலம், எந்தவொரு பெண் தொழில்முனைவோரும் தங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு எந்த கூடுதல் கட்டணமும் இல்லாமல் தனிப்பட்ட டிஜிட்டல் தீர்வுகளை வழங்க மொபைல் தீர்வுகள் மற்றும் மொபைல் பயன்பாடுகளை உருவாக்க முடியும். IFW இயங்குதளமானது வணிக வளர்ச்சிக்கான முழு அளவிலான இணையவழி தளத்தையும் வாடிக்கையாளர்களுடன் நேரடியாக இணைக்க எளிதான விளம்பர விருப்பங்களையும் வழங்குகிறது.",
        "பெண் தொழில்முனைவோருக்கான சரியான தளம் என்பதை நிரூபிக்கும் அதே வேளையில், IFW தொடர்ந்து இரண்டாவது ஆண்டாக உலகளாவிய மொபைல் விருதுகள் 2021 க்கு அங்கீகரிக்கப்பட்டு பட்டியலிடப்பட்டதன் மூலம் உலகளாவிய பாராட்டுகளையும் பெற்றுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐடியாமார்ட்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கியின் பெண் தொழில்முனைவோர் நிதி முயற்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "32 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐடியாமார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.சி.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.சி.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநில பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகள் மேம்பாட்டு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெக்லியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.சி.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐடியாமார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெண்களுக்கான ஐடியாமார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐடியாமார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குளோபல் மொபைல் விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து இரண்டாவது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}