{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கோதுமை-மா-விநியோகம்-தொடர்பான-அறிவிப்பு/175-303296",
  "time_ut": 1661912539,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோதுமை மா  விநியோகம் தொடர்பான அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Notification regarding distribution of wheat flour",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Trade, Commerce and Food Security Minister Nalin Fernando has said that a written request will be made to Prima and Serendip companies to distribute the existing stock of wheat flour to the market.",
        "A discussion was held between the minister and wheat flour importers regarding the import of wheat flour.",
        "It has been discussed that there is a shortage of wheat flour in the market due to the limited import of wheat flour.",
        "In that discussion, the Minister of Commerce instructed the Secretary of the Ministry to get a report from the wheat flour importers regarding the production price and capacity of wheat flour.",
        "Due to the current shortage of wheat flour, the price of 50 kg wheat flour has gone up to Rs 20,000. The minister said that the reason for this is the suspension of wheat flour import through India.",
        "Also, Minister Nalin Fernando mentioned that it will take about 2 weeks to bring wheat flour through Turkey. (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Trade, Commerce and Food Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Prima",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Serendip",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "50 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "about 2 weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තිරිඟු පිටි බෙදාහැරීම සම්බන්ධයෙන් දැනුම්දීමක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දැනට පවතින තිරිඟු පිටි තොගය වෙළෙඳපොළට බෙදාහරින ලෙස ප්‍රීමා සහ සෙරන්ඩිප් සමාගම්වලින් ලිඛිත ඉල්ලීමක් කරන බව වෙළෙඳ, වාණිජ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා ඇමැති නලින් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "තිරිඟු පිටි ආනයනය සම්බන්ධයෙන් අමාත්‍යවරයා සහ තිරිඟු පිටි ආනයනකරුවන් අතර සාකච්ඡාවක් පැවැත්වුණා.",
        "තිරිඟු පිටි ආනයනය සීමා කිරීම හේතුවෙන් වෙළෙඳ පොළේ තිරිඟු පිටි හිඟයක් මතුව ඇතැයි සාකච්ඡා වී තිබේ.",
        "එම සාකච්ඡාවේදී තිරිඟු පිටි නිෂ්පාදන මිල සහ ධාරිතාව සම්බන්ධයෙන් තිරිඟු පිටි ආනයනකරුවන්ගෙන් වාර්තාවක් ලබා ගන්නා ලෙස වාණිජ අමාත්‍යවරයා අමාත්‍යාංශ ලේකම්වරයාට උපදෙස් ලබාදුන්නා.",
        "දැනට පවතින තිරිඟු පිටි හිඟය හේතුවෙන් තිරිඟු පිටි කිලෝග්‍රෑම් 50ක මිල රුපියල් 20,000 දක්වා ඉහළ ගොස් තිබෙනවා. ඉන්දියාව හරහා තිරිඟු පිටි ආනයනය කිරීම අත්හිටුවීම ඊට හේතුව බවයි අමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ.",
        "එමෙන්ම තුර්කිය හරහා තිරිඟු පිටි ගෙන ඒමට සති 2ක පමණ කාලයක් ගතවන බවද නලින් ප්‍රනාන්දු අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළා. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වෙළඳ, වාණිජ සහ ආහාර සුරක්ෂිතතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රීමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙරන්ඩිප්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 50 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "20,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සති 2 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோதுமை மா  விநியோகம் தொடர்பான அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பிரிமா மற்றும் செரண்டிப் நிறுவனங்களிடம் தற்போதுள்ள கோதுமை மா இருப்பை சந்தைக்கு விநியோகிக்குமாறு எழுத்து மூலமான கோரிக்கை ஒன்றை விடுக்கவுள்ளதாக வர்த்தக, வாணிப மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கோதுமை மா இறக்குமதி தொடர்பில் ,அமைச்சருக்கும் கோதுமை மா இறக்குமதியாளர்களுக்கும் இடையிலான கலந்துரையாடல் இடம்பெற்றது.",
        "கோதுமை மா இறக்குமதி மட்டுப்படுத்தப்பட்டதன் காரணமாக சந்தையில் கோதுமை மாவுக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளமை தொடர்பில் கலந்துரையாடப்பட்டுள்ளது.",
        "அந்தக் கலந்துரையாடலில், கோதுமை மா உற்பத்தி விலை மற்றும் கொள்ளளவு தொடர்பில் கோதுமை மா இறக்குமதியாளர்களிடம் இருந்து அறிக்கையைப் பெற்றுக்கொள்ளுமாறு வர்த்தக அமைச்சர் அமைச்சின் செயலாளருக்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "தற்போது நிலவும் கோதுமை மாவுக்கான தட்டுப்பாடு காரணமாக 50 கிலோ கிராம் கொண்ட கோதுமை மாவின் விலை 20,000 ரூபாய் வரை உயர்ந்துள்ளது. இந்தியா ஊடாக கோதுமை மா இறக்குமதி நிறுத்தப்பட்டமையே இதற்கான காரணம் என்று அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும், துருக்கி ஊடாக கோதுமை மாவை கொண்டு வருவதற்கு சுமார் 2 வாரங்கள் ஆகும் என்றும் அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ குறிப்பிட்டுள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வர்த்தகம், வர்த்தகம் மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரைமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செரண்டிப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "50 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமார் 2 வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}