{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/එක්සත්-ජනපදයේ-ආයු-අපේක්ෂාව-පහත-වැටෙයි/3-396804",
  "time_ut": 1662009932,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "එක්සත් ජනපදයේ ආයු අපේක්ෂාව පහත වැටෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Life expectancy in the US is falling",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The average American's life expectancy has dropped significantly between 2019 and 2021, according to a report published by the Centers for Disease Control and Prevention (CDC).",
        "It is also considered the first two-year decline since 1961-1963.",
        "In the past two years, life expectancy in the United States has decreased by 2.7 years, and the average life expectancy has fallen to 76.1 years, returning to 1996 levels.",
        "According to the CDC, the primary factor in reducing life expectancy is the Covid-19 pandemic. It has contributed to the deaths of over a million Americans.",
        "Before the pandemic, heart disease had long been the top reported cause of death in the United States."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "between 2019 and 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Centers for Disease Control and Prevention",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "two-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1961-1963",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.7 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "76.1 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනපදයේ ආයු අපේක්ෂාව පහත වැටෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සාමාන්‍ය ඇමරිකානුවෙකුගේ ආයු අපේක්ෂාව 2019 සහ 2021 අතර සැලකිය යුතු ලෙස පහත වැටී ඇති බව රෝග පාලනය සහ වැළැක්වීමේ මධ්‍යස්ථාන (CDC) ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද වාර්තාවක හෙළි කරයි.",
        "එය 1961-1963 වසරෙන් පසු වාර්තා වූ පළමු වසර දෙකක පහත වැටීම ලෙසද සැලකෙයි.",
        "පසුගිය වසර දෙක තුළ, එක්සත් ජනපදයේ ආයු අපේක්ෂාව වසර 2.7කින් අඩු වූ අතර, සාමාන්‍ය ආයු කාලය වසර 76.1ක් දක්වා පහත වැටී ඇත්තේ, 1996 තත්ත්වයට ආපසු යමිනි.",
        "CDC ට අනුව, ආයු අපේක්ෂාව අඩු කිරීමට මූලික සාධකය වී ඇත්තේ කොවිඩ්-19 වසංගතයයි. එය මිලියනයකට අධික ඇමරිකානුවන්ගේ මරණවලට දායක වී ඇත.",
        "වසංගතයට පෙර, හෘද රෝග බොහෝ කලක සිට එක්සත් ජනපදයේ මරණ සඳහා ඉහළම වාර්තාගත හේතුව වී තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019 සහ 2021 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෝග පාලනය සහ වැළැක්වීමේ මධ්යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1961-1963",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 2.7 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 76.1 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்காவில் ஆயுட்காலம் குறைந்து வருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்பு மையங்கள் (CDC) வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையின்படி, சராசரி அமெரிக்கரின் ஆயுட்காலம் 2019 மற்றும் 2021 க்கு இடையில் கணிசமாகக் குறைந்துள்ளது.",
        "இது 1961-1963க்குப் பிறகு முதல் இரண்டு வருட சரிவாகவும் கருதப்படுகிறது.",
        "கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளில், அமெரிக்காவில் ஆயுட்காலம் 2.7 ஆண்டுகள் குறைந்துள்ளது, மேலும் சராசரி ஆயுட்காலம் 76.1 ஆண்டுகளாகக் குறைந்துள்ளது, 1996 ஆம் ஆண்டு நிலைக்குத் திரும்பியுள்ளது.",
        "CDC இன் கூற்றுப்படி, ஆயுட்காலம் குறைவதில் முதன்மையான காரணி கோவிட்-19 தொற்று ஆகும். இது ஒரு மில்லியனுக்கும் அதிகமான அமெரிக்கர்களின் மரணத்திற்கு பங்களித்தது.",
        "தொற்றுநோய்க்கு முன்னர், இதய நோய் நீண்ட காலமாக அமெரிக்காவில் இறப்புக்கான முக்கிய காரணமாக இருந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019 மற்றும் 2021 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்பு மையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1961-1963",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.7 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "76.1 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}