{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130540",
  "time_ut": 1656653592,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை தடுத்துநிறுத்தியது ஏன் - இராணுவம் விளக்கம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Why the protesters were detained in Calicut - Army explanation",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Military spokesman Brigadier Nishantha Premaratne said the protesters at Calicut had been evacuated to avoid distracting the cricketers.",
        "He mentioned that we did not remove the demonstrators from there but stopped their demonstration and mentioned that the demonstrations were stopped because the attention of the cricketers would be affected.",
        "Demonstrators holding banners; Due to this the batsmen were distracted and an order was issued to remove them. This incident took place on Wednesday and yesterday.",
        "The Bar Association of Sri Lanka has expressed dissatisfaction with the forcible removal of protesters in Calicut.",
        "In a letter to the police chief and the army commander, the Bar Association of Sri Lanka pointed out that the police and army had evicted protesters in Calicut who were critical of the president and the government.",
        "The Bar Association of Sri Lanka has stated that there is no reason to remove the protestors due to the fact that the perimeter of Kalikota is a public area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Calicut - Army",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Brigadier Nishantha Premaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Calicut",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Calicut",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalikota",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කලීකොට විරෝධතාකරුවන් නතර කළේ ඇයි - හමුදාව පැහැදිලි කරයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "පිතිකරුවන්ගේ අවධානය වෙනතකට යොමු නොකිරීම සඳහා කැලිකට් විරෝධතාකරුවන් ඉවත් කළ බව හමුදා ප්‍රකාශක බ්‍රිගේඩියර් නිශාන්ත ප්‍රේමරත්න මහතා පැවසීය.",
        "විරෝධතාකරුවන් එතැනින් ඉවත් නොකළ බවත් එය ක්‍රිකට් ක්‍රීඩකයින්ගේ අවධානයට බලපාන බැවින් ඔවුන්ගේ විරෝධතාව නවතා දැමූ බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "බැනර් අල්ලාගෙන සිටින පෙලපාලිකරුවන්; මේ හේතුවෙන් පිතිකරුවන්ගේ අවධානය වෙනතකට යොමු වී ඔවුන් ඉවත් කරන ලෙසට නියෝගයක් නිකුත් කෙරුණා.මෙම සිදුවීම සිදුවූයේ බදාදා සහ ඊයේ දෙදින තුළයි.",
        "කැලිකට් නගරයේ විරෝධතාවයේ නිරත වූවන් බලහත්කාරයෙන් ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය සිය අප්‍රසාදය පළ කර තිබේ.",
        "පොලිස් ප්‍රධානියාට සහ හමුදාපතිවරයාට ලිපියක් යවමින් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය පෙන්වා දෙන්නේ ජනාධිපතිවරයා සහ රජය විවේචනය කළ කැලිකට් විරෝධතාකරුවන් පොලිසිය සහ හමුදාව විසින් ඉවත් කර ඇති බවයි.",
        "කැලිකට් කොටුවේ පොදු ප්‍රදේශය හේතුවෙන් විරෝධතාකරුවන් ඉවත් කිරීමට හේතුවක් නොමැති බව ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය ප්‍රකාශ කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කැලිකට් - හමුදාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්‍රිගේඩියර් නිශාන්ත ප්‍රේමරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලිකට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලිකට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාලිකොටා",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை தடுத்துநிறுத்தியது ஏன் - இராணுவம் விளக்கம்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "துடுப்பாட்ட வீரர்களின் கவனம் பாதிக்கப்படுவதை தவிர்ப்பதற்காகவே காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் அகற்றப்பட்டனர் என இராணுவ பேச்சாளர் பிரிகேடியர் நிசாந்த பிரேமரட்ண தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை அங்கிருந்து அகற்றவில்லை அவர்களது ஆர்ப்பாட்டத்தை தடுத்துநிறுத்தினோம் என குறிப்பிட்டுள்ள அவர் துடுப்பாட்ட வீரர்களின் கவனம் பாதிக்கப்படும் என்பதாலேயே ஆர்ப்பாட்டங்களை தடுத்து நிறுத்தியதாக குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் பதாகைகளை கையில்; வைத்திருந்தனர் அதன் காரணமாக துடுப்பாட்ட வீரர்களின் கவனம் சிதறும் நிலை காணப்பட்டது இதன் காரணமாக அவர்களை அகற்றுவதற்கான உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டது,புதன்கிழமையும் நேற்றும் இந்த சம்பவம் இடம்பெற்றது  காலிகோட்டையின் அரண்பகுதியில் துடுப்பாட்டத்தில் ஈடுபடவேண்டாம் என கோரியுள்ளோம் என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்தவர்களை பலவந்தமாக அகற்றியமை குறித்து இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் அதிருப்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "பொலிஸ்மா அதிபருக்கும் இராணுவதளபதிக்கும் எழுதியுள்ள கடிதத்தில் ஜனாதிபதியையும் அரசாங்கத்தையும் விமர்சித்து காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை பொலிஸாரும் இராணுவத்தினரும்அகற்றியது குறித்து  இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "காலிகோட்டையின் அரண்பகுதி பொதுமக்களிற்கான பகுதி இதன் காரணமாக ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை அகற்றுவதற்கான காரணங்கள் இல்லை என  இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோழிக்கோடு - இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிகேடியர் நிஷாந்த பிரேமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோழிக்கோடு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோழிக்கோடு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கலிகோட்டா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}