{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83706/acting-president-orders-probe-into-alleged-attempts-to-influence-mps-votes",
  "time_ut": 1658060820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Acting President orders probe into alleged attempts to influence MPs’ votes",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Acting President orders probe into alleged attempts to influence MPs’ votes",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Acting President Ranil Wickramasinghe has instructed to conduct an investigation into the allegations that certain individuals through social media are attempting to influence or exert pressure on Members of Parliament and obstruct their right to vote freely to elect the next President.",
        "The Acting President has issued these instructions to the security forces after being notified by MPs that due to threats made through social media, a situation has arisen where they are unable to vote freely.",
        "Accordingly, Mr. Wickramasinghe has informed to investigate the relevant incidents under the Parliament (Powers and Privileges) Act and related criminal laws.",
        "The Acting President has pointed out that MPs should have the opportunity to freely travel to and from the Parliament as well as to work freely in the Parliament and to act against it is a violation of MP’s privileges."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ඡන්දවලට බලපෑම් කිරීමට උත්සාහ කළැයි කියන සිද්ධියක් ගැන සොයා බලන්නට වැඩබලන ජනපති නියෝග කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මීළඟ ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීම සඳහා මන්ත්‍රීවරුන්ට බලපෑම් කිරීමට හෝ බලපෑම් කිරීමට ඇතැම් පුද්ගලයින් සමාජ මාධ්‍ය ජාලා හරහා ඔවුන්ගේ නිදහසේ ඡන්ද අයිතියට බාධා කරන බවට එල්ල වන චෝදනා සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා උපදෙස් දී තිබේ.",
        "සමාජ මාධ්‍ය හරහා සිදුකරන තර්ජන හේතුවෙන් තමන්ට නිදහසේ ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමට නොහැකි තත්ත්වයක් උද්ගතව ඇති බවට මන්ත්‍රීවරුන් කළ දැනුම්දීමකට අනුව වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ආරක්ෂක අංශ වෙත මෙම උපදෙස් ලබාදී තිබෙනවා.",
        "ඒ අනුව පාර්ලිමේන්තු (බලතල සහ වරප්‍රසාද) පනත සහ ඊට අදාළ අපරාධ නීති යටතේ අදාළ සිදුවීම් විමර්ශනය කරන ලෙස වික්‍රමසිංහ මහතා දැනුම් දී ඇත.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ට නිදහසේ පාර්ලිමේන්තුවට යාමට සහ පැමිණීමට මෙන්ම පාර්ලිමේන්තුව තුළ නිදහසේ කටයුතු කිරීමට ද අවස්ථාව තිබිය යුතු බවත් ඊට එරෙහිව කටයුතු කිරීම මන්ත්‍රී වරප්‍රසාද කඩ කිරීමක් බවත් වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා පෙන්වා දී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் வாக்குகளில் செல்வாக்கு செலுத்த முயற்சித்ததாக கூறப்படும் குற்றச்சாட்டுகள் குறித்து விசாரணை நடத்துவதற்கு பதில் ஜனாதிபதி உத்தரவிட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சமூக ஊடகங்கள் ஊடாக சில நபர்கள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு செல்வாக்கு அல்லது அழுத்தங்களை பிரயோகித்து அடுத்த ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்காக சுதந்திரமாக வாக்களிக்கும் உரிமைக்கு இடையூறு விளைவிக்க முயற்சிப்பதாக எழுந்துள்ள குற்றச்சாட்டுக்கள் தொடர்பில் விசாரணை நடத்துமாறு பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "சமூக ஊடகங்கள் ஊடாக விடுக்கப்படும் அச்சுறுத்தல்களினால் சுதந்திரமாக வாக்களிக்க முடியாத நிலை ஏற்பட்டுள்ளதாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களினால் அறிவிக்கப்பட்டதை அடுத்து பதில் ஜனாதிபதி பாதுகாப்பு தரப்பினருக்கு இந்த பணிப்புரையை விடுத்துள்ளார்.",
        "இதன்படி, பாராளுமன்ற (அதிகாரங்கள் மற்றும் சிறப்புரிமைகள்) சட்டம் மற்றும் தொடர்புடைய குற்றவியல் சட்டங்களின் கீழ் தொடர்புடைய சம்பவங்களை விசாரிக்குமாறு திரு.விக்கிரமசிங்க அறிவித்துள்ளார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு சுதந்திரமாக பாராளுமன்றத்திற்கு செல்வதற்கும் வருவதற்கும் சந்தர்ப்பம் இருக்க வேண்டும் எனவும் பாராளுமன்றத்தில் சுதந்திரமாக செயற்படுவதற்கும் அதற்கு எதிராக செயற்படுவது பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் சிறப்புரிமைகளை மீறுவதாகும் என பதில் ஜனாதிபதி சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமாதித்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}