{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/UK-based-Kavida-to-invest-US-500-000-to-support-Sri-Lankas-apparel-resilience/108-243460",
  "time_ut": 1661135547,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UK-based Kavida to invest US$ 500, 000 to support  Sri Lanka’s apparel resilience",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UK-based Kavida to invest US$ 500, 000 to support  Sri Lanka’s apparel resilience",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "UK-based Kavida AI announced recently its plans to invest US$ 500,000 in Sri Lanka, to support the local apparel sector via forums and leverage its capabilities in artificial intelligence (AI).",
        "The investment will be rolled out over the next 18 months to support the Sri Lankan apparel resilience, Kavida Co-Founder and CEO Anam Rahman said.",
        "“Last year, we built strong working relationships with 31 apparel manufacturers and have spoken to over 500 merchandisers in the country. It was clear the new operating environment requires new solutions,” said Rahman during the ‘De-Risking Sri Lanka’ forum that was launched last week.",
        "The event was the first public initiative by Kavida in Sri Lanka. Kavida has been investigating the resilience problem in Sri Lanka for over two years and has raised over US$ 1 million in funding from investors such as Qima, a global leader in supply chain quality assurance.",
        "The entity will be allocating a large part of that capital to Sri Lanka.",
        "Kavida is a supply chain resiliency startup that provides enterprises with decision intelligence tools to prevent and mitigate supply chain disruptions in a range of sectors including apparel, FMCG, food, retail, and pharma."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Kavida",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "500",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kavida AI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "500,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next 18 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kavida Co-Founder",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anam Rahman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rahman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the ‘De-Risking Sri Lanka’",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kavida",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kavida",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$ 1 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Qima",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FMCG",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් ඔරොත්තු දීමේ හැකියාවට සහාය වීම සඳහා එක්සත් රාජධානිය පදනම් කරගත් Kavida ඩොලර් 500,000 ආයෝජනය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් රාජධානිය පදනම් කරගත් Kavida AI විසින් දේශීය ඇඟලුම් අංශයට සංසද හරහා සහය වීමට සහ කෘතිම බුද්ධියේ (AI) හැකියාවන් උපයෝගී කර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමරිකානු ඩොලර් 500,000 ආයෝජනය කිරීමට සැලසුම් කර ඇති බව මෑතකදී නිවේදනය කළේය.",
        "ශ්‍රී ලාංකේය ඇඟලුම් ඔරොත්තු දීමේ හැකියාවට සහාය වීම සඳහා මෙම ආයෝජනය ඉදිරි මාස 18 තුළ ක්‍රියාත්මක කිරීමට නියමිත බව Kavida සම-නිර්මාතෘ සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Anam Rahman මහතා පැවසීය.",
        "“පසුගිය වසරේ, අපි ඇඟලුම් නිෂ්පාදකයින් 31 ක් සමඟ ශක්තිමත් වැඩ සබඳතා ගොඩනඟා ගත් අතර රට තුළ වෙළඳුන් 500 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සමඟ කතා කර ඇත්තෙමු. නව මෙහෙයුම් පරිසරයට නව විසඳුම් අවශ්‍ය බව පැහැදිලි විය, ”පසුගිය සතියේ දියත් කරන ලද ‘De-Risking Sri Lanka’ සංසදයේදී රහ්මාන් පැවසීය.",
        "මෙම උත්සවය කවිදාගේ ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු මහජන මුලපිරීම විය. Kavida වසර දෙකකට වැඩි කාලයක් ශ්‍රී ලංකාවේ ඔරොත්තු දීමේ ගැටලුව පිළිබඳව විමර්ශනය කර ඇති අතර සැපයුම් දාම තත්ත්ව සහතිකයේ ගෝලීය ප්‍රමුඛයා වන Qima වැනි ආයෝජකයින්ගෙන් ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියනයකට වඩා අරමුදල් රැස් කර ඇත.",
        "ආයතනය එම ප්‍රාග්ධනයෙන් විශාල කොටසක් ශ්‍රී ලංකාවට වෙන් කරනු ඇත.",
        "Kavida යනු ඇඟලුම්, FMCG, ආහාර, සිල්ලර වෙළඳාම සහ ඖෂධ ඇතුළු අංශ පරාසයක සැපයුම් දාම කඩාකප්පල් කිරීම් වැළැක්වීම සහ අවම කිරීම සඳහා තීරණ බුද්ධි මෙවලම් ව්‍යවසායන්ට සපයන සැපයුම් දාම ප්‍රත්‍යාස්ථතා ආරම්භකයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "කවිදා",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "500",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කවිදා AI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "500,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කවිදා සම නිර්මාතෘ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආනම් රහමන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රහ්මාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'අවදානම් නැති ශ්‍රී ලංකාව'",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවිදා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කවිදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකකට වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 1 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "කිමා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්.එම්.සී.ජී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐக்கிய இராச்சியத்தை தளமாகக் கொண்ட கவிதா, இலங்கையின் ஆடைத் துணிச்சலுக்கு ஆதரவாக 500,000 அமெரிக்க டொலர்களை முதலீடு செய்யவுள்ளது.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய இராச்சியத்தை தளமாகக் கொண்ட Kavida AI, இலங்கையில் 500,000 அமெரிக்க டொலர்களை முதலீடு செய்வதற்கும், மன்றங்கள் மூலம் உள்ளூர் ஆடைத் துறைக்கு ஆதரவளிப்பதற்கும் செயற்கை நுண்ணறிவில் (AI) அதன் திறன்களைப் பயன்படுத்துவதற்கும் தனது திட்டங்களை சமீபத்தில் அறிவித்தது.",
        "இந்த முதலீடு அடுத்த 18 மாதங்களில் இலங்கையின் ஆடைத் துணிச்சலுக்கு ஆதரவாக விரிவுபடுத்தப்படும் என கவிதா இணை நிறுவனரும் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான அனம் ரஹ்மான் தெரிவித்தார்.",
        "\"கடந்த ஆண்டு, நாங்கள் 31 ஆடை உற்பத்தியாளர்களுடன் வலுவான பணி உறவுகளை உருவாக்கினோம், மேலும் நாட்டில் 500 க்கும் மேற்பட்ட வணிகர்களுடன் பேசினோம். புதிய இயக்கச் சூழலுக்கு புதிய தீர்வுகள் தேவை என்பது தெளிவாகத் தெரிந்தது,” என்று கடந்த வாரம் தொடங்கப்பட்ட ‘டி-ரிஸ்கிங் ஸ்ரீலங்கா’ மன்றத்தின் போது ரஹ்மான் கூறினார்.",
        "இந்நிகழ்வு இலங்கையில் கவிதாவின் முதல் பொது முயற்சியாகும். Kavida இரண்டு வருடங்களுக்கும் மேலாக இலங்கையில் பின்னடைவு பிரச்சினையை ஆராய்ந்து வருகிறது மற்றும் விநியோக சங்கிலி தர உத்தரவாதத்தில் உலகளாவிய முன்னணி நிறுவனமான Qima போன்ற முதலீட்டாளர்களிடமிருந்து US$ 1 மில்லியன் நிதியை திரட்டியுள்ளது.",
        "அந்த நிறுவனம் அந்த மூலதனத்தின் பெரும் பகுதியை இலங்கைக்கு ஒதுக்கும்.",
        "Kavida என்பது சப்ளை செயின் ரெசிலிசி ஸ்டார்ட்அப் ஆகும், இது ஆடைகள், FMCG, உணவு, சில்லறை விற்பனை மற்றும் மருந்து உள்ளிட்ட பல்வேறு துறைகளில் விநியோகச் சங்கிலி இடையூறுகளைத் தடுக்கவும் குறைக்கவும் முடிவெடுக்கும் நுண்ணறிவு கருவிகளை நிறுவனங்களுக்கு வழங்குகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கவிதா",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "500",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கவிதா ஏ.ஐ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "500,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த 18 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கவிதா இணை நிறுவனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆனம் ரஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'ஆபத்தான இலங்கை'",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கவிதா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கவிதா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 1 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கிமா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஃப்எம்சிஜி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}