{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/කැළණිවැලි-දුම්රිය-මාර්ගයට-බිලිවන-නිවාසවලට-‘මාලපල්ලෙන්-නිවසක්/1-618352",
  "time_ut": 1660826028,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කැළණිවැලි දුම්රිය මාර්ගයට බිලිවන නිවාසවලට ‘මාලපල්ලෙන් නිවසක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A 'house in a row' for the houses that will be sold to the Kelaniweli railway line",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Minister of Transport, Highways and Mass Media Mr. Bandula Gunawardena observed the 'Malapalla' apartment project being built for the people who will lose their homes due to the Kelaniweli railway expansion project.",
        "For the project to modernize the Kelaniweli railway line into a double track, the Ministry of Transport has implemented a program to evacuate the illegal residents of the railway reserve from Maradana to Padukka and provide them with houses in other suitable places. Under this project, 120 new houses are being built in Kottawa - Malapalla area And so says the Ministry of Transport.",
        "The Ministry of Transport said that a house with two bedrooms, a living room, a kitchen, a bathroom and all facilities will be owned by a selected homeless family and it is planned to complete its construction in 2023.",
        "On that occasion, Railway General Manager W. that. B. S. e. P. A group of officials including Mr. Gunasinghe were present."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelaniweli",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelaniweli",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kelaniweli",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Transport",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maradana to Padukka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kottawa - Malapalla",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Transport",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Transport",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "W.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "B. S. e. P.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gunasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැළණිවැලි දුම්රිය මාර්ගයට බිලිවන නිවාසවලට ‘මාලපල්ලෙන් නිවසක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කැළණිවැලි දුම්රිය මාර්ගය පුළුල් කිරීමේ ව්‍යාපෘතිය හේතුවෙන් නිවාස අහිමි වන ජනතාව වෙනුවෙන් ඉදිවන ‘මාලපල්ල’ මහල් නිවාස ව්‍යාපෘතිය ප්‍රවාහන, මහාමාර්ග හා ජනමාධ්‍ය අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා නිරීක්‍ෂණය කළේය.",
        "කැලණිවැළි දුම්රිය මාර්ගය ද්විත්ව මාර්ගයක් ලෙස නවීකරණය කිරීමේ ව්‍යාපෘතිය වෙනුවෙන් මරදාන සිට පාදුක්ක දක්වා දුම්රිය මාර්ග රක්ෂිතයේ අනවසරයෙන් පදිංචිව සිටි පිරිස් එම ස්ථානවලින් ඉවත් කර ඔවුන්ට වෙනත් සුදුසු ස්ථානවල නිවාස ලබාදීමේ වැඩසටහනක් ප්‍රවාහන අමාත්‍යාංශය ක්‍රියාත්මක කර ඇති බවත් මෙම ව්‍යාපෘතිය යටතේ නව නිවාස 120ක් කොට්ටාව - මාලපල්ල ප්‍රදේශයේ ඉදිවෙමින් පවතින බවත් ප්‍රවාහන අමාත්‍යංශය කියයි.",
        "නිදන කාමර දෙකක්, විසිත්ත කාමාරයක්, මුලුතැන්ගෙයක්, නාන කාමර ඇතුළු සියළු පහසුකම් සහිත නිවසක් තෝරාගත් නිවාස අහිමි පවුලක් වෙනුවෙන් හිමිවන බව කී ප්‍රවාහන අමාත්‍යංශය එහි ඉදිකිරීම් 2023 වසරේ අවසන් කිරීමට සැලසුම් කර ඇති බව ද සඳහන් කළේය.",
        "එම අවස්ථාවට දුම්රිය සාමාන්‍යාධිකාරී ඩබ්ලිව්. ඒ. බී. එස්. ඊ. පී. ගුණසිංහ මහතා ඇතුළු නිලධාරීහූ පිරිසක් එක්ව සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelaniweli",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelaniweli",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kelaniweli",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රවාහන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මරදාන සිට පාදුක්ක දක්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොට්ටාව - මාලපල්ල",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ප්රවාහන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රවාහන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බී. එස්. ඊ. පී.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුණසිංහ ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களனிவெளி ரயில் பாதைக்கு விற்கப்படும் வீடுகளுக்கு 'வரிசையில் வீடு'",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "களனிவெளி புகையிரத விரிவாக்கத் திட்டத்தினால் வீடுகளை இழக்கும் மக்களுக்காக நிர்மாணிக்கப்பட்டு வரும் 'மலபல்ல' அடுக்குமாடி குடியிருப்புத் திட்டத்தை போக்குவரத்து, நெடுஞ்சாலைகள் மற்றும் வெகுஜன ஊடக அமைச்சர் திரு.பந்துல குணவர்தன பார்வையிட்டார்.",
        "களனிவெளி புகையிரத பாதையை இரட்டை பாதையாக நவீனப்படுத்தும் திட்டத்திற்காக மருதானை முதல் பாதுக்க வரையிலான புகையிரத காப்புக்காடுகளில் சட்டவிரோதமாக தங்கியிருப்பவர்களை வெளியேற்றி அவர்களுக்கு பொருத்தமான இடங்களில் வீடுகளை வழங்கும் திட்டத்தை போக்குவரத்து அமைச்சு நடைமுறைப்படுத்தியுள்ளது.இத்திட்டத்தின் கீழ் 120 கொட்டாவ - மலபல்ல பகுதியில் புதிய வீடுகள் கட்டப்பட்டு வருவதாக போக்குவரத்து அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இரண்டு படுக்கையறைகள், தங்கும் அறை, சமையலறை, குளியலறை மற்றும் சகல வசதிகளுடன் கூடிய வீடொன்று தெரிவு செய்யப்பட்ட வீடற்ற குடும்பத்திற்குச் சொந்தமானது எனவும், 2023 ஆம் ஆண்டு அதனை நிர்மாணிப்பதற்கு திட்டமிடப்பட்டுள்ளதாகவும் போக்குவரத்து அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "அப்போது, ​​ரயில்வே பொது மேலாளர் டபிள்யூ. அந்த. பி. எஸ். இ. பி. குணசிங்க உள்ளிட்ட அதிகாரிகள் குழுவினர் கலந்து கொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelaniweli",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelaniweli",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kelaniweli",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மருதானைக்கு பாதுக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொட்டாவ - மலபல்லா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போக்குவரத்து அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டபிள்யூ.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பி. எஸ். இ. பி.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குணசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}