{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cipm-sri-lanka-successfully-holds-2021-graduation-ceremony/",
  "time_ut": 1657115220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CIPM Sri Lanka successfully holds 2021 graduation ceremony",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CIPM Sri Lanka successfully holds 2021 graduation ceremony",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "CIPM Sri Lanka – the Nation’s leader in human resource management- recently held its 2021 Graduation Ceremony at the BMICH, Colombo, where 818 successful students received their graduation certificates.",
        "Jayantha Amarasinghe – President, CIPM Sri Lanka, Ken Vijayakumar – Vice President, Priyankara Seneviratne – Secretary, Chris Obeysekera – CEO, Committee Members, members, academic staff, and officials of CIPM Sri Lanka together with parents and well-wishers participated at the graduation ceremony. Daniel Bood, Counsellor Political and Trade at the High Commission of Canada to Sri Lanka and Acting High Commissioner of Canada to Sri Lanka, graced the occasion as the Chief Guest.",
        "“I am delighted to congratulate our students who are graduating today. They have worked hard to achieve this significant milestone in their lives. Three hundred and two (302) of our students are receiving the Chartered Qualification in HRM (CQHRM) today, which is a world-recognized qualification that will help them to pursue the next level of opportunities in a geographic location of their choice”, said Jayantha Amarasinghe – President, CIPM Sri Lanka welcoming the students and their parents to the graduation ceremony.",
        "In addition to the CQHRM graduands, four hundred and thirty-eight (438) students graduated with the Professional Qualification in Human Resource Management (PQHRM), 42 students graduated with the Diploma in Training & Human Resource Development (DTHRD), and 36 graduated with the Master of Science (M. Sc) in Human Resource Management from the University of Salford, Manchester, England.",
        "CIPM was founded in 1959 – incorporated by Parliamentary Act No. 24 of 1976, and amended by Act No. 31 of 2018. CIPM is affiliated with the Asia Pacific Human Resource Management Foundation and the World Federation of People Management Associations. CIPM, a professional institute, is also a constituent member of the Organization of Professional Associations (OPA) in Sri Lanka. CIPM comprises over 1600 Professional Members serving in public and private sector organizations. It was elevated to Chartered Status by the Parliament of Sri Lanka on the 28th of September 2018 by amending the original Act of establishment.",
        "An all-party government can’t fix the problem quickly, Harsha tells foreign media",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2021",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "818",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayantha Amarasinghe – President",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ken Vijayakumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Priyankara Seneviratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chris Obeysekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Committee Members",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daniel Bood",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Counsellor Political and Trade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the High Commission of Canada",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Chief Guest",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Three hundred and two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "302",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Chartered Qualification",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jayantha Amarasinghe – President",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CQHRM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four hundred and thirty-eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "438",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Professional Qualification in Human Resource Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Diploma",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Training & Human Resource Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "36",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Master of Science (M. Sc",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Human Resource Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Salford",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manchester",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "England",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1976",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Act No",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asia Pacific Human Resource Management Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Federation of People Management Associations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Organization of Professional Associations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1600",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Parliament of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 28th of September 2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CIPM Sri Lanka 2021 උපාධි ප්‍රදානෝත්සවය සාර්ථකව පවත්වයි",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "මානව සම්පත් කළමනාකරණයේ ජාතියේ ප්‍රමුඛයා වන CIPM ශ්‍රී ලංකා - පසුගියදා කොළඹ BMICH හිදී සිය 2021 උපාධි ප්‍රදානෝත්සවය පැවැත්වූ අතර එහිදී සාර්ථක සිසුන් 818 දෙනෙකුට උපාධි සහතික හිමි විය.",
        "CIPM ශ්‍රී ලංකා සභාපති ජයන්ත අමරසිංහ, උපසභාපති කෙන් විජයකුමාර්, ලේකම් ප්‍රියංකර සෙනෙවිරත්න, ක්‍රිස් ඔබේසේකර - ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී, කමිටු සාමාජිකයින්, සාමාජිකයින්, අධ්‍යයන කාර්ය මණ්ඩලය, සහ CIPM ශ්‍රී ලංකා ආයතනයේ නිලධාරීන් සහ දෙමාපියන් සහ සුභ පතන්නන් මෙම උපාධි ප්‍රදානෝත්සවයට සහභාගී වූහ. උත්සවය. ශ්‍රී ලංකාවේ කැනඩාවේ මහ කොමසාරිස් කාර්යාලයේ දේශපාලන සහ වෙළඳ උපදේශක ඩැනියෙල් බූඩ් සහ ශ්‍රී ලංකාවේ වැඩබලන කැනඩා මහ කොමසාරිස්, ප්‍රධාන ආරාධිත අමුත්තා ලෙස මෙම අවස්ථාවට සහභාගි විය.",
        "“අද උපාධි ලබන අපේ සිසුන්ට සුබ පතන්න ලැබීම ගැන මම සතුටු වෙනවා. ඔවුන්ගේ ජීවිතයේ මෙම සුවිශේෂී සන්ධිස්ථානය ළඟා කර ගැනීමට ඔවුන් වෙහෙස මහන්සි වී ඇත. අපගේ සිසුන් තුන්සිය දෙදෙනෙක් (302) අද HRM (CQHRM) හි වරලත් සුදුසුකම් ලබමින් සිටින අතර, එය ඔවුන් කැමති භූගෝලීය ස්ථානයක මීළඟ මට්ටමේ අවස්ථා ලබා ගැනීමට උපකාරී වන ලොව පිළිගත් සුදුසුකමකි. ජයන්ත අමරසිංහ - සභාපති, CIPM ශ්‍රී ලංකා සිසුන් සහ ඔවුන්ගේ දෙමාපියන් උපාධි ප්‍රදානෝත්සවයට පිළිගනිමින්.",
        "CQHRM උපාධිධාරීන්ට අමතරව, සිසුන් හාරසිය තිස් අටක් (438) මානව සම්පත් කළමනාකරණය පිළිබඳ වෘත්තීය සුදුසුකම් (PQHRM) සමඟ උපාධි ලබා ඇත, සිසුන් 42 ක් පුහුණු සහ මානව සම්පත් සංවර්ධන ඩිප්ලෝමාව (DTHRD) සමඟ උපාධි ලබා ඇත, සහ 36 උපාධි ලබා ඇත. එංගලන්තයේ මැන්චෙස්ටර් හි සැල්ෆෝර්ඩ් විශ්ව විද්‍යාලයෙන් මානව සම්පත් කළමනාකරණය පිළිබඳ ශාස්ත්‍රපති උපාධිය (M. Sc).",
        "CIPM 1959 දී ආරම්භ කරන ලදී - 1976 අංක 24 දරණ පාර්ලිමේන්තු පනත මගින් සංස්ථාගත කරන ලද අතර 2018 අංක 31 දරන පනත මගින් සංශෝධිත විය. CIPM ආසියා පැසිෆික් මානව සම්පත් කළමනාකරණ පදනම සහ ලෝක මහජන කළමනාකරණ සංගම් සම්මේලනය සමඟ අනුබද්ධ වේ. වෘත්තීය ආයතනයක් වන CIPM, ශ්‍රී ලංකාවේ වෘත්තීය සංගම් සංවිධානයේ (OPA) සංඝටක සාමාජිකයෙකි. CIPM රාජ්‍ය හා පෞද්ගලික අංශයේ ආයතනවල සේවය කරන වෘත්තීය සාමාජිකයින් 1600 කට අධික සංඛ්‍යාවකින් සමන්විත වේ. එය 2018 සැප්තැම්බර් 28 වැනි දින ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව විසින් මුල් ස්ථාපිත පනත සංශෝධනය කරමින් වරලත් තත්ත්වයට උසස් කරන ලදී.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවකට ඉක්මනින් ගැටලුව විසඳිය නොහැකි බව හර්ෂ විදෙස් මාධ්‍ය වෙත පවසයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2021",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "818",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයන්ත අමරසිංහ - ජනාධිපති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙන් විජයකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියංකර සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිස් ඔබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කමිටු සාමාජිකයින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩැනියෙල් බූඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උපදේශක දේශපාලන සහ වෙළඳ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැනඩාවේ මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන ආරාධිත අමුත්තා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්සිය දෙකයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "302",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වරලත් සුදුසුකම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එච්.ආර්.එම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත අමරසිංහ - ජනාධිපති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CQHRM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හාරසිය තිස් අටයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "438",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මානව සම්පත් කළමනාකරණය පිළිබඳ වෘත්තීය සුදුසුකම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩිප්ලෝමාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පුහුණුව සහ මානව සම්පත් සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "36",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විද්‍යාපති (M. Sc",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මානව සම්පත් කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සල්ෆර්ඩ් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැන්චෙස්ටර්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එංගලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1976",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පනත අංක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික් මානව සම්පත් කළමනාකරණ පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන කළමනාකරණ සංගම්වල ලෝක සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය සංගම් සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1600",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018 සැප්තැම්බර් 28 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CIPM Sri Lanka 2021 பட்டமளிப்பு விழாவை வெற்றிகரமாக நடத்தியது",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "மனித வள முகாமைத்துவத்தில் தேசத்தின் தலைவரான சிஐபிஎம் ஸ்ரீலங்கா - அண்மையில் கொழும்பில் உள்ள BMICH இல் தனது 2021 பட்டமளிப்பு விழாவை நடத்தியது, அங்கு வெற்றி பெற்ற 818 மாணவர்கள் பட்டப்படிப்புச் சான்றிதழ்களைப் பெற்றனர்.",
        "ஜயந்த அமரசிங்க – தலைவர், சிஐபிஎம் இலங்கை, கென் விஜயகுமார் – உப தலைவர், பிரியங்கர செனவிரத்ன – செயலாளர், கிறிஸ் ஒபேசேகர – பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி, குழு உறுப்பினர்கள், உறுப்பினர்கள், கல்வி ஊழியர்கள், மற்றும் சிஐபிஎம் இலங்கை அதிகாரிகள் மற்றும் பெற்றோர்கள் மற்றும் நலன் விரும்பிகள் பட்டமளிப்பு விழாவில் கலந்து கொண்டனர். விழா. இலங்கைக்கான கனடா உயர்ஸ்தானிகராலயத்தில் அரசியல் மற்றும் வர்த்தக ஆலோசகர் மற்றும் இலங்கைக்கான கனடாவின் பதில் உயர்ஸ்தானிகர் டேனியல் பூட் இந்த நிகழ்வில் பிரதம அதிதியாக கலந்து கொண்டார்.",
        "“இன்று பட்டம் பெறும் மாணவர்களை வாழ்த்துவதில் மகிழ்ச்சி அடைகிறேன். அவர்கள் தங்கள் வாழ்க்கையில் இந்த குறிப்பிடத்தக்க மைல்கல்லை அடைய கடுமையாக உழைத்துள்ளனர். எங்கள் மாணவர்களில் முந்நூற்றிருவர் (302) இன்று HRM (CQHRM) இல் பட்டயத் தகுதியைப் பெறுகிறார்கள், இது உலக அங்கீகாரம் பெற்ற தகுதியாகும், இது அவர்கள் விரும்பும் புவியியல் இடத்தில் அடுத்த நிலை வாய்ப்புகளைத் தொடர உதவும்”, என்றார். ஜயந்த அமரசிங்க – தலைவர், சிஐபிஎம் இலங்கை மாணவர்கள் மற்றும் அவர்களது பெற்றோர்களை பட்டமளிப்பு விழாவிற்கு வரவேற்கிறார்.",
        "CQHRM பட்டதாரிகளுக்கு மேலதிகமாக, நானூற்று முப்பத்தெட்டு (438) மாணவர்கள் மனித வள மேலாண்மையில் (PQHRM) தொழில்முறை தகுதியுடன் பட்டம் பெற்றனர், 42 மாணவர்கள் பயிற்சி மற்றும் மனித வள மேம்பாட்டு டிப்ளோமாவில் (DTHRD) பட்டம் பெற்றனர், மேலும் 36 பேர் பட்டம் பெற்றனர். இங்கிலாந்தின் மான்செஸ்டரில் உள்ள சால்போர்ட் பல்கலைக்கழகத்தில் மனிதவள மேலாண்மையில் முதுகலை அறிவியல் (M. Sc).",
        "CIPM ஆனது 1959 இல் நிறுவப்பட்டது - 1976 ஆம் ஆண்டின் பாராளுமன்றச் சட்டம் எண். 24 ஆல் இணைக்கப்பட்டது, மேலும் 2018 ஆம் ஆண்டின் 31 ஆம் எண் சட்டத்தால் திருத்தப்பட்டது. CIPM ஆனது ஆசியா பசிபிக் மனித வள மேலாண்மை அறக்கட்டளை மற்றும் உலக மக்கள் மேலாண்மை சங்கங்களின் கூட்டமைப்புடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது. CIPM, ஒரு தொழில்முறை நிறுவனம், இலங்கையில் உள்ள தொழில்முறை சங்கங்களின் (OPA) அமைப்பின் ஒரு அங்கமாகவும் உள்ளது. CIPM ஆனது பொது மற்றும் தனியார் துறை நிறுவனங்களில் பணியாற்றும் 1600 தொழில்முறை உறுப்பினர்களைக் கொண்டுள்ளது. 2018 செப்டெம்பர் 28 ஆம் திகதி இலங்கை பாராளுமன்றத்தால் ஸ்தாபனத்தின் அசல் சட்டத்தை திருத்துவதன் மூலம் இது பட்டய அந்தஸ்துக்கு உயர்த்தப்பட்டது.",
        "அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தால் பிரச்சினையை விரைவாகச் சரி செய்ய முடியாது என்று ஹர்ஷா வெளிநாட்டு ஊடகங்களுக்குத் தெரிவித்தார்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2021",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "818",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜயந்த அமரசிங்க – ஜனாதிபதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம் இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கென் விஜயகுமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரியங்கர செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ் ஒபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு உறுப்பினர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டேனியல் பூட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசியல் மற்றும் வர்த்தக ஆலோசகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனடாவின் உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரதம விருந்தினர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முன்னூற்று இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "302",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பட்டய தகுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த அமரசிங்க – ஜனாதிபதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CQHRM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நானூற்று முப்பத்தெட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "438",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மனித வள மேலாண்மையில் தொழில்முறை தகுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டிப்ளமோ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பயிற்சி மற்றும் மனித வள மேம்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "36",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாஸ்டர் ஆஃப் சயின்ஸ் (எம். எஸ்சி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "மனித வள மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சால்போர்ட் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மான்செஸ்டர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இங்கிலாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1976",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சட்டம் எண்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக் மனித வள மேலாண்மை அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் மேலாண்மை சங்கங்களின் உலக கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில்முறை சங்கங்களின் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1600",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 28, 2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}