{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62239304",
  "time_ut": 1658374537,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ශ්‍රී ලංකා අර්බුදය හමුවේ චීනය අභිබවා ඉන්දියාව ජය ගනීද?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will India win over China in Sri Lanka crisis?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Through the ongoing anti-government protests in Sri Lanka, former President Gotabhaya Rajapaksa and his family raised their voices against India as well.",
        "\"Don't sell the country to India and America\"; \"Sri Lanka is not another state of India\"; And slogans like \"Indians, don't exploit Sri Lanka\" were heard repeatedly during the demonstrations.",
        "Despite such anti-India sentiments, Sri Lankans' views on India may change due to the political and economic chaos in the country.",
        "Certain sections of Sri Lankan politics have always been suspicious of the meddling of its large and powerful neighbour, India. The majority Sinhalese and left-wing parties have popularized anti-Indian sentiments in Sri Lanka over the years.",
        "But when Sri Lanka suddenly fell into a deep economic crisis a few months ago, the country had to ask for Indian aid, and the BJP in Delhi provided financial support to the government.",
        "This is not the first time that India has helped Sri Lanka. In fact, no other country or institution has helped Sri Lanka as much as India in the past year.",
        "Experts say that Sri Lanka's incursion into China by providing loans and other forms of financial support for infrastructure projects over the past 15 years has given India an opportunity to extend its influence again by aiding in the resulting financial difficulties.",
        "\"India has played a very important role at this important time. We are facing a huge crisis as a country. India has come forward and supported it,\" Sri Lanka's main opposition leader Sajith Premadasa told the BBC.",
        "Cultural, religious and economic ties between India and Sri Lanka stretch back centuries.",
        "Sri Lanka has been one of their major trading partners, importing many products from India, especially foodstuffs. The minority Tamils ​​also have close cultural and ethnic ties with the people of the southern Indian state of Tamil Nadu.",
        "After the election of Mahinda Rajapaksa as the President in 2005, Sri Lanka distanced itself from Indian influence. During his second term, power was gradually given to China by supplying many infrastructure projects including Hambantota Port to China.",
        "Statistics show that China has so far lent more than $5 billion to Sri Lanka, which is about 10% of Sri Lanka's total foreign debt.",
        "In view of the rapidly rising food prices and the fuel crisis, China has not provided any help even though the country needs more loan assistance.",
        "But India has given about $3.5 billion in loans and exchanges. A few supplies such as fuel, food and fertilizers have been sent to Sri Lanka which is much needed.",
        "In addition to Indian loans, DMK Chief Minister M. K. The Tamil Nadu government led by Stalin also sent food and medicine to Sri Lanka. Political parties in Tamil Nadu on Tuesday (July 19) asked Delhi to convene a meeting to discuss the developing situation in the neighboring country.",
        "\"India has given us timely aid by sending us fuel and food. It would be difficult for Sri Lanka to do that without India's help,\" says Tyrone Sebastian, a private sector employee.",
        "Social activist Melanie Gunathilake says she is grateful to the people of India for their \"massive support\".",
        "But experts say that India's decision to offer aid to Sri Lanka has strategic significance. It has been able to win the hearts of Sri Lankans.",
        "After announcing India's original loan agreement, the two countries agreed in January to jointly operate 61 large oil tankers built at the Trincomalee port during World War II. For more than 30 years, India has been trying to get its hands on the British-era facility, which would enable it to strategically store oil.",
        "Similarly, in September, Indian conglomerate Adani Group was awarded a majority stake in the contract to build and operate the Western Container Terminal at Colombo Port.",
        "\"I don't think any country will help us without benefits. India will look after their benefits,\" National People's Party MP Harini Amarasuriya told the BBC.",
        "She says that both India and Sri Lanka should take decisions according to their own will and think whether they should be given control over the country's economic and strategic positions.",
        "Experts say that the issue of Sri Lanka's Tamil minorities and their rights demands will continue to come up in these ongoing diplomatic talks with India.",
        "Bilateral relations were strained in the 1980s when many Sri Lankan Tamil rebel groups found refuge in India. Sri Lanka accused India of providing arms and training to militants fighting for a separate homeland for the Sri Lankan Tamils.",
        "The civil war ended with the defeat of the rebels in May 2009 and India supported the Sri Lankan government in the war.",
        "However, Sri Lanka has yet to fully implement the 1987 India-Sri Lanka Peace Agreement, which promised new legislation to devolve powers to all provinces, including Tamil-majority provinces.",
        "\"Earlier there was a lot of fear that India would get directly involved politically,\" said Harini Amarasuriya.",
        "However, the current economic crisis is expected to override the political ties between the two countries.",
        "Several Sri Lankans have already sought refuge in Tamil Nadu due to the economic crisis, and the number may rise if the island's economic situation worsens.",
        "Sri Lanka's minority Tamil and Muslim communities always seek India's help when they face problems and want equal rights.",
        "Majority of the Sinhalese community had objections towards India in the past but now they appreciate India's recent help.",
        "\"The LIOC is still helping us,\" says Mohammad Sufian, who works in the IT department."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans'",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "anti-Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a few months ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Delhi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past 15 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "centuries",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than $5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about $3.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "M. K.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday (July 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Delhi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tyrone Sebastian",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Melanie Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "January",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "World War II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "more than 30 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Adani Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Western Container Terminal at Colombo Port",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "National People's Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 1980s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Tamils",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India-Sri Lanka Peace Agreement",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Harini Amarasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Several Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mohammad Sufian",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා අර්බුදය හමුවේ චීනය අභිබවා ඉන්දියාව ජය ගනීද?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දැනට පවතින ආණ්ඩු විරෝධී විරෝධතා හරහා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ ඔහුගේ පවුලේ අය මෙන්ම ඉන්දියාවට එරෙහිව ද හඬ නගනු ලැබීය.",
        "\"ඉන්දියාවට සහ ඇමරිකාවට රට විකුණන්න එපා\"; \"ශ්‍රී ලංකාව ඉන්දියාවේ තවත් රාජ්‍යයක් නොවේ\"; සහ \"ඉන්දියානුවනි, ශ්‍රී ලංකාව ගසාකෑමෙනු වළකිනු\" වැනි සටන් පාඨ පෙළපාලි අතරතුර නොයෙක්වර  ඇසෙන්නට විය.",
        "මෙවැනි ඉන්දියානු විරෝධී හැඟීම් පැවතිය ද රටේ පවතින දේශපාලන හා ආර්ථික අවුල් ජාලය නිසා ලාංකිකයන් ඉන්දියාව පිළිබඳව දරන අදහස් වෙනස් විය හැකිය.",
        "ශ්‍රී ලංකා දේශපාලනයේ ඇතැම් කොටස් සෑම විටම සිය විශාල සහ බලගතු අසල්වැසියා වන ඉන්දියාවේ අතපෙවීම් ගැන සැකයෙන් සිටියි. බහුතර සිංහල ජාතිකයන් සහ වාමාංශික පක්ෂ විසින් වසර ගණනාවක් පුරා ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දියානු විරෝධී සංකල්ප ජනගත කර තිබේ.",
        "නමුත් මාස කිහිපයකට පෙර ශ්‍රී ලංකාව හදිසියේම ගැඹුරු ආර්ථික ආගාධයකට වැටීමෙන් රටට ඉන්දියානු ආධාර ඉල්ලා සිටීමට සිදුවූ අතර, දිල්ලියේ භාරතීය ජනතා පක්ෂය රජයට මූල්‍ය ආධාර ලබා දුන්නේය.",
        "මෙය ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට උපකාර කළ පළමු වතාව නොවේ. ඇත්ත වශයෙන්ම, පසුගිය වසර තුළ ඉන්දියාව තරම් ශ්‍රී ලංකාවට උපකාර කළ වෙනත් කිසිදු රටක් හෝ ආයතනයක් නොමැත.",
        "විශේෂඥයන් පවසන්නේ පසුගිය වසර 15 තුළ යටිතල පහසුකම් ව්‍යාපෘති සඳහා ණය සහ වෙනත් ආකාරයේ මූල්‍ය ආධාර ලබා දීමෙන් ශ්‍රී ලංකාව චීනය ආක්‍රමණය කළ ද ඒ නිසාම ඇති වූ මූල්‍ය දුෂ්කරතාවන්වලට සහාය වෙමින් ඉන්දියාවට නැවත තම බලපෑම පතුරුවන්නට අවස්ථාව ලැබී ඇති බවයි.",
        "\"මේ වැදගත් වෙලාවෙදි ඉන්දියාව ඉතා වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කර තිබෙනවා. අපි රටක් ලෙස දැවැන්ත අර්බුදයකට මුහුණ දීලා ඉන්නේ. ඒකට ඉන්දියාව ඉදිරිපත් වෙලා සහයෝගය ලබා දුන්නා,\" ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස බීබීසීයට පැවසීය.",
        "ඉන්දියාවේ සහ ශ්‍රී ලංකාවේ සංස්කෘතික, ආගමික සහ ආර්ථික සබඳතා සියවස් ගණනාවක් ඈතට විහිද යයි.",
        "ඉන්දියාවෙන් බොහෝ නිෂ්පාදන, විශේෂයෙන් ආහාර ද්‍රව්‍ය ආනයනය කරන ලංකාව ඔවුන්ගේ ප්‍රධාන වෙළඳ හවුල්කරුවෙකු වී ඇත. සුළුතර දෙමළ ජනතාවට ද දකුණු ඉන්දියාවේ තමිල්නාඩු ප්‍රාන්තයේ ජනතාව සමඟ සමීප සංස්කෘතික හා වාර්ගික සබඳතා තිබේ.",
        "2005 දී මහින්ද රාජපක්‍ෂ ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වීමෙන් පසු ලංකාව ඉන්දීය බලපෑම් වලින් ඈත් විය. ඔහුගේ දෙවන ධූර කාලය තුළ හම්බන්තොට වරාය ඇතුළු යටිතල පහසුකම් ව්‍යාපෘති රැසක් චීනයට සැපයීමෙන් ක්‍රමානුකූලව බලය චීනය වෙත ලබා දෙනු ලැබීය.",
        "සංඛ්‍යාලේඛන පෙන්වා දෙන්නේ චීනය මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන 5 කට වඩා ණය ලබා දී ඇති අතර එය ශ්‍රී ලංකාවේ මුළු විදේශ ණය ප්‍රමාණයෙන් 10% ක් පමණ වන බවයි.",
        "වේගයෙන් ඉහළ යන ආහාර ද්‍රව්‍ය මිල හා ඉන්ධන අර්බුදය හමුවේ රටට තව තවත් ණය උපකාර අවශ්‍ය වුවද චීනය කිසිදු උපකාරයක් කර නොමැත.",
        "එහෙත් ඉන්දියාව ණය සහ විනිමය ලෙස ඩොලර් බිලියන 3.5ක් පමණ ලබා දී ඇත. ශ්‍රී ලංකාවට බෙහෙවින් අවශ්‍ය ඉන්ධන, ආහාර සහ පොහොර වැනි සැපයුම් කිහිපයක් ම එවා ඇත.",
        "ඉන්දීය ණයවලට අමතරව, DMK පක්ෂයේ මහ ඇමති එම්. කේ. ස්ටාලින් ප්‍රමුඛ තමිල්නාඩු රජය ද ශ්‍රී ලංකාවට ආහාර සහ බෙහෙත් එවා ඇත. තමිල්නාඩුවේ දේශපාලන පක්ෂ අඟහරුවාදා(ජුලි 19) දිල්ලියෙන් ඉල්ලා සිටියේ අසල්වැසි රටේ වර්ධනය වෙමින් පවතින තත්ත්වය පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා රැස්වීමක් කැඳවන ලෙසයි.",
        "\"ඉන්දියාව අපිට ඉන්ධන සහ ආහාර එවලා කාලයට ගැලපෙන ආධාර ලබා දී තිබෙනවා. ඉන්දියාවේ සහාය නැතුව ලංකාවට ඒවා කරගන්න අමාරුයි,\" පෞද්ගලික අංශයේ සේවකයෙකු වන ටිරෝන් සෙබස්තියන් පවසයි.",
        "සමාජ ක්‍රියාකාරිනියක් වන මෙලනි ගුණතිලක පවසන්නේ ඔවුන් දක්වන \"දැවැන්ත සහයෝගය\" පිළිබඳව තමා ඉන්දීය ජනතාවට කෘතඥ වන බවයි.",
        "එහෙත් ප්‍රවීණයන් පවසන්නේ ශ්‍රී ලංකාවට ආධාර පිරිනැමීමට ඉන්දියාව ගත් තීරණයෙහි උපායමාර්ගික වැදගත්කමක් ඇති බවයි. ඉන් ලාංකික සිත් දිනාගැනීමට ඊට හැකිව තිබේ.",
        "ඉන්දියාවේ මුල් ණය ගිවිසුම ප්‍රකාශයට පත් කිරීමෙන් පසු, දෙවන ලෝක යුද්ධ සමයේදී ත්‍රිකුණාමල වරායේ ඉදිකරන ලද විශාල තෙල් ටැංකි 61 ක් ඒකාබද්ධව ක්‍රියාත්මක කිරීමට ජනවාරි මාසයේදී දෙරට එකඟ විය. වසර 30 කට වැඩි කාලයක් තිස්සේ ඉන්දියාව එම බ්‍රිතාන්‍ය යුගයේ පහසුකම වෙත අත පෙවීමට උත්සාහ කරමින් සිටින අතර, එමඟින් ඔවුන්ට උපායමාර්ගිකව තෙල් ගබඩා කිරීමට හැකි වේ.",
        "ඒ හා සමානව, සැප්තැම්බර් මාසයේදී, කොළඹ වරායේ බටහිර බහාලුම් පර්යන්තය ඉදිකිරීමේ සහ ක්‍රියාත්මක කිරීමේ කොන්ත්‍රාත්තුවේ දී බහුතර කොටස් ඉන්දීය සමූහ ව්‍යාපාරයක් වන අදානි සමූහයට ලබා දෙන ලදී.",
        "\"මම හිතන්නේ නැහැ කිසිම රටක් තමන්ට ප්‍රතිලාභයක් නැතුව අපට උදව් කරයි කියලා. ඉන්දියාව ඔවුන්ගේ වාසි ගැන බලාගනීවි,\" ජාතික ජන බලවේගයේ   පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රිනී  හරිනි අමරසූරිය බීබීසීයට පැවසීය.",
        "ඇය පවසන්නේ ඉන්දියාව මෙන්ම ශ්‍රී ලංකාව ද තම අභිමතය පරිදි තීරණ ගත යුතු බවත්, රටේ ආර්ථික හා උපාය මාර්ගික ස්ථානවල පාලනය ඔවුන්ට දිය යුතු දැයි සිතා බැලිය යුතු බවත් ය.",
        "විශේෂඥයන් පවසන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ දෙමළ සුළු ජාතීන් පිළිබඳ ප්‍රශ්නය සහ ඔවුන්ගේ අයිතිවාසිකම් ඉල්ලීම් ද ඉන්දියාව සමඟ පවතින මෙම රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සාකච්ඡාවල දී දිගින් දිගටම මතුවනු ඇති බවයි.",
        "1980 ගණන්වල බොහෝ ශ්‍රී ලාංකික දෙමළ කැරලි කණ්ඩායම් ඉන්දියාවේ රැකවරණය ලැබීමෙන් ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා පළුදු විය. ශ්‍රී ලංකාවේ දෙමළ ජනයාට වෙනම නිජබිමක් සඳහා සටන් කරන සටන්කාමීන්ට ඉන්දියාව අවි සහ පුහුණුව ලබා දෙන බවට ශ්‍රී ලංකාව චෝදනා කළේය.",
        "2009 මැයි මාසයේදී කැරලිකරුවන් පරාජය කිරීමත් සමඟ සිවිල් යුද්ධය අවසන් වූ අතර ඉන්දියාව යුද්ධයේදී ශ්‍රී ලංකා රජයට සහාය සැපයීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකාව, දෙමළ ජනයා බහුතරයක් වෙසෙන පළාත් ඇතුළුව, සියලුම පළාත්වලට බලතල බෙදා හැරීම සඳහා නව නීති සම්පාදනය කිරීමට පොරොන්දු වූ 1987 ඉන්දියා-ශ්‍රී ලංකා සාම ගිවිසුම තවමත් සම්පූර්ණයෙන්ම ක්‍රියාත්මක වී නැත.",
        "\"ඉස්සර ගොඩක් බයෙන් හිටියේ ඉන්දියාව දේශපාලනික වශයෙන් සෘජු මැදිහත්වීමක් කරාවිද කියලායි,\" හරිනි අමරසූරිය පැවසුවාය.",
        "කෙසේ වෙතත්, වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය නිසා රටවල් දෙක අතර දේශපාලන බැඳීම් අභිබවා යන අවස්ථා ඇති වෙතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "දැනටමත් ශ්‍රී ලාංකිකයන් කිහිප දෙනෙකු ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් තමිල්නාඩුවේ රැකවරණය පතා ඇති අතර, දිවයිනේ ආර්ථික තත්ත්වය නරක අතට හැරුණහොත් එම සංඛ්‍යාව ඉහළ යා හැකිය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සුළුතර දෙමළ සහ මුස්ලිම් ප්‍රජාවන් සෑම විටම ගැටලුවලට මුහුණ දුන් විට සහ සමාන අයිතිවාසිකම් අවශ්‍ය වූ විට ඉන්දියාවේ උපකාර පතයි.",
        "සිංහල ප්‍රජාවේ බහුතරයකට පසුගිය කාලයේ ඉන්දියාව පිළිබඳ විරෝධතා තිබුණ ද දැන් ඔවුන් ඉන්දියාවේ මෑත කාලීන උපකාර අගය කරති.",
        "\"LIOC එක තාමත් අපිට උදව් කරනවා,\" තොරතුරු තාක්ෂණ අංශයේ රැකියාවක නියුතු මොහොමඩ් සුෆියන් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්'",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු විරෝධී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 15 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියවස්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 5 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.5 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්.කේ.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා (ජූලි 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටිරෝන් සෙබස්තියන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙලනි ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙවන ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30 කට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Adani Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරායේ බටහිර බහාලුම් පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාතික මහජන පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1980 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික දෙමළ ජනතාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2009 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දු - ශ්‍රී ලංකා සාම ගිවිසුම",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හරිනි අමරසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන් කිහිප දෙනෙක්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොහොමඩ් සුෆියන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை நெருக்கடியில் சீனாவை இந்தியா வெல்லுமா?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் நடைபெற்று வரும் அரசுக்கு எதிரான போராட்டங்கள் மூலம், முன்னாள் அதிபர் கோத்தபய ராஜபக்சே மற்றும் அவரது குடும்பத்தினர் இந்தியாவுக்கு எதிராகவும் குரல் எழுப்பினர்.",
        "\"இந்தியாவிற்கும் அமெரிக்காவிற்கும் நாட்டை விற்காதீர்கள்\"; \"இலங்கை இந்தியாவின் மற்றொரு மாநிலம் அல்ல\"; மேலும், \"இந்தியர்களே, இலங்கையை சுரண்டாதீர்கள்\" போன்ற கோஷங்கள் ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது மீண்டும் மீண்டும் கேட்டன.",
        "இவ்வாறான இந்தியாவுக்கு எதிரான கருத்துக்கள் இருந்தாலும், நாட்டில் நிலவும் அரசியல், பொருளாதார குழப்பங்கள் காரணமாக இந்தியா குறித்த இலங்கையர்களின் பார்வை மாறலாம்.",
        "இலங்கை அரசியலின் சில பிரிவினர் அதன் பெரிய மற்றும் சக்திவாய்ந்த அண்டை நாடான இந்தியாவின் தலையீடு குறித்து எப்போதும் சந்தேகம் கொண்டுள்ளனர். பெரும்பான்மையான சிங்களக் கட்சிகளும் இடதுசாரிக் கட்சிகளும் பல ஆண்டுகளாக இலங்கையில் இந்திய-விரோத உணர்வுகளை பிரபலப்படுத்தியுள்ளன.",
        "ஆனால், சில மாதங்களுக்கு முன்பு இலங்கை திடீரென கடும் பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கியபோது, ​​அந்த நாடு இந்திய உதவியைக் கேட்க, டெல்லியில் உள்ள பா.ஜ.க அரசுக்கு நிதியுதவி அளித்தது.",
        "இந்தியா இலங்கைக்கு உதவுவது இது முதல் முறையல்ல. உண்மையில், கடந்த ஆண்டில் இந்தியாவைப் போன்று வேறு எந்த நாடும் அல்லது நிறுவனமும் இலங்கைக்கு உதவியதில்லை.",
        "கடந்த 15 வருடங்களாக உள்கட்டமைப்பு திட்டங்களுக்கு கடன்கள் மற்றும் பிற நிதி உதவிகளை வழங்குவதன் மூலம் சீனாவிற்குள் இலங்கை ஊடுருவியதன் விளைவாக ஏற்பட்ட நிதி நெருக்கடிகளுக்கு உதவுவதன் மூலம் இந்தியா தனது செல்வாக்கை மீண்டும் விரிவுபடுத்துவதற்கான வாய்ப்பை வழங்கியுள்ளது என்று நிபுணர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "\"இந்த முக்கியமான நேரத்தில் இந்தியா மிக முக்கியமான பங்கை ஆற்றியுள்ளது. ஒரு நாடாக நாம் பாரிய நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளோம். அதற்கு இந்தியா முன் வந்து ஆதரவளித்துள்ளது\" என இலங்கையின் பிரதான எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச பிபிசியிடம் தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியாவிற்கும் இலங்கைக்கும் இடையிலான கலாச்சார, மத மற்றும் பொருளாதார உறவுகள் பல நூற்றாண்டுகளாக நீண்டுள்ளன.",
        "இலங்கை அவர்களின் முக்கிய வர்த்தக பங்காளிகளில் ஒன்றாக இருந்து வருகிறது, இந்தியாவில் இருந்து பல பொருட்களை, குறிப்பாக உணவு பொருட்களை இறக்குமதி செய்கிறது. சிறுபான்மைத் தமிழர்களும் தென்னிந்திய மாநிலமான தமிழ்நாட்டின் மக்களுடன் நெருக்கமான கலாச்சார மற்றும் இன உறவுகளைக் கொண்டுள்ளனர்.",
        "2005 ஆம் ஆண்டு மகிந்த ராஜபக்ச ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்ட பின்னர், இலங்கை இந்திய செல்வாக்கிலிருந்து விலகியிருந்தது. அவரது இரண்டாவது பதவிக்காலத்தில், ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகம் உட்பட பல உட்கட்டமைப்பு திட்டங்களை சீனாவிற்கு வழங்கியதன் மூலம் படிப்படியாக சீனாவிற்கு அதிகாரம் வழங்கப்பட்டது.",
        "சீனா இதுவரை இலங்கைக்கு 5 பில்லியன் டொலர்களுக்கு மேல் கடனாக வழங்கியுள்ளதாகவும், இது இலங்கையின் மொத்த வெளிநாட்டுக் கடனில் 10% எனவும் புள்ளிவிபரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "வேகமாக அதிகரித்து வரும் உணவுப் பொருட்களின் விலைகள் மற்றும் எரிபொருள் நெருக்கடியைக் கருத்தில் கொண்டு, நாட்டிற்கு அதிக கடன் உதவி தேவைப்பட்டாலும் சீனா எந்த உதவியும் செய்யவில்லை.",
        "ஆனால் இந்தியா சுமார் 3.5 பில்லியன் டாலர்களை கடனாகவும் பரிமாற்றமாகவும் கொடுத்துள்ளது. இலங்கைக்கு மிகவும் தேவையான எரிபொருள், உணவு மற்றும் உரங்கள் போன்ற சில பொருட்கள் அனுப்பப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்திய கடன்கள் தவிர, திமுக முதல்வர் எம். கே. ஸ்டாலின் தலைமையிலான தமிழக அரசும் இலங்கைக்கு உணவு மற்றும் மருந்துகளை அனுப்பி வைத்தது. அண்டை நாட்டில் வளர்ந்து வரும் சூழ்நிலை குறித்து விவாதிக்க டெல்லியில் கூட்டத்தை கூட்டுமாறு தமிழக அரசியல் கட்சிகள் செவ்வாய்க்கிழமை (ஜூலை 19) கேட்டுக் கொண்டன.",
        "\"எங்களுக்கு எரிபொருளையும் உணவையும் அனுப்புவதன் மூலம் இந்தியா எங்களுக்கு சரியான நேரத்தில் உதவி செய்துள்ளது. இந்தியாவின் உதவி இல்லாமல் இலங்கை அதைச் செய்வது கடினம்\" என்று தனியார் துறை ஊழியரான டைரோன் செபாஸ்டியன் கூறுகிறார்.",
        "சமூக ஆர்வலர் மெலனி குணதிலகே கூறுகையில், “பாரிய ஆதரவிற்கு” இந்திய மக்களின் நன்றியைத் தெரிவித்துக் கொள்கிறேன்.",
        "ஆனால் இலங்கைக்கு உதவிகளை வழங்குவதற்கான இந்தியாவின் முடிவு மூலோபாய முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது என்று நிபுணர்கள் கூறுகின்றனர். இலங்கையர்களின் இதயங்களை வெல்ல முடிந்தது.",
        "இந்தியாவின் அசல் கடன் ஒப்பந்தத்தை அறிவித்த பிறகு, இரண்டாம் உலகப் போரின் போது திருகோணமலை துறைமுகத்தில் கட்டப்பட்ட 61 பெரிய எண்ணெய் டேங்கர்களை கூட்டாக இயக்க ஜனவரியில் இரு நாடுகளும் ஒப்புக்கொண்டன. 30 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக, இந்தியா, பிரிட்டிஷ் காலகட்டத்தின் வசதியைப் பெற முயற்சித்து வருகிறது, இது மூலோபாய ரீதியாக எண்ணெயைச் சேமிக்க உதவும்.",
        "இதேபோல், செப்டம்பரில், கொழும்பு துறைமுகத்தில் மேற்கு கொள்கலன் முனையத்தை நிர்மாணித்து இயக்குவதற்கான ஒப்பந்தத்தில் இந்திய கூட்டு நிறுவனமான அதானி குழுமத்திற்கு பெரும்பான்மை பங்கு வழங்கப்பட்டது.",
        "\"எந்த நாடும் நன்மைகள் இல்லாமல் எங்களுக்கு உதவாது என்று நான் நினைக்கவில்லை. அவர்களின் நன்மைகளை இந்தியா கவனித்துக்கொள்ளும்\" என்று தேசிய மக்கள் கட்சியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஹரிணி அமரசூரிய பிபிசியிடம் கூறினார்.",
        "இந்தியாவும் இலங்கையும் தங்கள் விருப்பத்தின்படி முடிவுகளை எடுக்க வேண்டும் என்றும் நாட்டின் பொருளாதார மற்றும் மூலோபாய நிலைகள் மீது கட்டுப்பாட்டைக் கொடுக்க வேண்டுமா என்று சிந்திக்க வேண்டும் என்றும் அவர் கூறுகிறார்.",
        "இந்தியாவுடனான இராஜதந்திரப் பேச்சுவார்த்தையில் இலங்கையின் சிறுபான்மைத் தமிழ் மக்களின் பிரச்சினையும் அவர்களது உரிமைக் கோரிக்கைகளும் தொடர்ந்து முன்வைக்கப்படும் என நிபுணர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "1980 களில் பல இலங்கைத் தமிழ் கிளர்ச்சிக் குழுக்கள் இந்தியாவில் தஞ்சம் புகுந்தபோது இருதரப்பு உறவுகள் சீர்குலைந்தன. இலங்கைத் தமிழர்களுக்கு தனிநாடு கோரி போராடும் தீவிரவாதிகளுக்கு இந்தியா ஆயுதம் மற்றும் பயிற்சி அளித்து வருவதாக இலங்கை குற்றம் சாட்டியது.",
        "மே 2009 இல் கிளர்ச்சியாளர்களின் தோல்வியுடன் உள்நாட்டுப் போர் முடிவுக்கு வந்தது மற்றும் போரில் இந்தியா இலங்கை அரசுக்கு ஆதரவளித்தது.",
        "எவ்வாறாயினும், 1987 ஆம் ஆண்டு இந்தியா-இலங்கை சமாதான உடன்படிக்கையை இலங்கை இன்னும் முழுமையாக நடைமுறைப்படுத்தவில்லை, இது தமிழர்கள் பெரும்பான்மையாக உள்ள மாகாணங்கள் உட்பட அனைத்து மாகாணங்களுக்கும் அதிகாரங்களைப் பகிர்ந்தளிப்பதற்கான புதிய சட்டத்தை உறுதிப்படுத்தியது.",
        "\"முன்னதாக இந்தியா நேரடியாக அரசியலில் ஈடுபடும் என்ற அச்சம் அதிகமாக இருந்தது\" என ஹரினி அமரசூரிய தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எவ்வாறாயினும், தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான அரசியல் உறவுகளை முறியடிக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக பல இலங்கையர்கள் ஏற்கனவே தமிழ்நாட்டில் தஞ்சம் புகுந்துள்ளனர், மேலும் தீவின் பொருளாதார நிலைமை மோசமடைந்தால் எண்ணிக்கை உயரக்கூடும்.",
        "இலங்கையின் சிறுபான்மை தமிழ் மற்றும் முஸ்லிம் சமூகங்கள் பிரச்சனைகளை எதிர்கொள்ளும் போதும் சம உரிமைகளை விரும்பும் போதும் இந்தியாவின் உதவியை நாடுகின்றனர்.",
        "பெரும்பான்மையான சிங்கள சமூகம் கடந்த காலங்களில் இந்தியாவுக்கு எதிராக ஆட்சேபனைகளை கொண்டிருந்தனர் ஆனால் தற்போது இந்தியாவின் சமீபத்திய உதவியை அவர்கள் பாராட்டுகின்றனர்.",
        "தகவல் தொழில்நுட்பத் துறையில் பணிபுரியும் முகமது சுஃபியான் கூறுகையில், \"எல்ஐஓசி இன்னும் எங்களுக்கு உதவுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
