{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/-කුඩු-බට්ටි--රාජගිරියේදී-කුඩු-සමග-මාට්ටූ/11-396782",
  "time_ut": 1661937232,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "'කුඩු බට්ටි' රාජගිරියේදී කුඩු සමග මාට්ටූ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'Kudu Batti' Mattoo with powder at Rajagiri",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Organized criminal Nadun Chinthaka Wickramaratne alias Harak Kata, a strong member of the drug network Kudu Rajina alias (Kudu Batti) and another person were arrested on Rajagiriya Kotte road with heroin drugs worth over 15 lakh rupees, the Special Task Force said.",
        "Police seized 51 grams, 600 milligrams of heroin and two mobile phones in the possession of the suspect.",
        "The raid was carried out based on a tip-off received by the officers of the 2nd Organized Crime Unit of the Police Special Task Force.",
        "The arrested suspect is 34 years old and the suspect is 40 years old."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kudu Batti'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nadun",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinthaka Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harak Kata",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kudu Rajina",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kudu Batti",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajagiriya Kotte",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Organized Crime Unit",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "34 years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40 years old",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'කුඩු බට්ටි' රාජගිරියේදී කුඩු සමග මාට්ටූ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සංවිධානාත්මක අපරාධ කරුවෙකු වන නදුන් චින්තක වික්‍රමරත්න නොහොත් හරක් කටාගේ මත්ද්‍රව්‍ය ජාලයේ ප්‍රබල සාමාජිකාවක වන කුඩු රැජින හෙවත් (කුඩු බට්ටි) හා තවත් පුද්ගලයකු රුපියල් ලක්ෂ 15  කට අධික වටිනා  හෙරොයින්  මත්කුඩු සමඟ රාජගිරිය කෝට්ටේ පාරෙදි අත්අඩංගුවට ගත් බව විශේෂ කාර්ය බලකාය පවසයි.",
        "එම සැකකරු හා සැකකාරිය සන්තකයේ තිබී හෙරොයින් මත්කුඩු ග්‍රෑම් 51 මිලිග්‍රෑම් 600 ක්  හා ජංගම දුරකථන දෙකක් පොලිසිය භාරයට ගෙන ඇත.",
        "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකා සංවිධානාත්මක අපරාධ මර්ධන ඒකක 2හි නිලධාරීන්ට ලද තොරතුරක් අනුව වැටලීම සිදුකර ඇත.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුට වයස අවුරුදු 34 කි සැකකාරියට වයස අවුරුදු 40 කි ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කුඩු බට්ටි'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නදුන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චින්තක වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරක් කට",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුඩු රැජින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුඩු බට්ටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජගිරිය කෝට්ටේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සංවිධානාත්මක අපරාධ ඒකකය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 34 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 40 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜகிரியில் பொடியுடன் கூடிய 'குடு பட்டி' மட்டூ",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "15 இலட்சம் ரூபாவுக்கும் அதிகமான பெறுமதியான ஹெரோயின் போதைப்பொருளுடன், ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றவாளியான நடுன் சிந்தக விக்கிரமரத்ன என்ற ஹரக் கட்டா, போதைப்பொருள் வலையமைப்பின் பலமான உறுப்பினரான குடு ரஜின (குடு பட்டி) மற்றும் மேலும் ஒருவர் ராஜகிரிய கோட்டே வீதியில் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக விசேட அதிரடிப்படையினர் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "சந்தேகநபரிடம் இருந்து 51 கிராம், 600 மில்லிகிராம் ஹெரோயின் மற்றும் இரண்டு கையடக்கத் தொலைபேசிகளை பொலிஸார் கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையின் 2வது ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றத்தடுப்பு பிரிவின் அதிகாரிகளுக்கு கிடைத்த இரகசிய தகவலுக்கு அமைய இந்த சுற்றிவளைப்பு மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர் 34 வயதுடையவர் மற்றும் சந்தேகநபர் 40 வயதுடையவர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குடு பட்டி'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நடுன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிந்தக விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரக் கட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குடு ரஜினா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குடு பாட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜகிரிய கோட்டே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றப் பிரிவு",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "34 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}