{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/QR-code-leaves-Bowser-filling-station-owners-in-dire-straits/342-243579",
  "time_ut": 1661264405,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "QR code leaves Bowser, filling station owners in dire straits",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "QR code leaves Bowser, filling station owners in dire straits",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Ceylon Petroleum Private Bowser Owners' Association (CPPBOA), following the introduction of the QR code system under the National Fuel Pass (NFP) portal as a result of the fuel crisis, fuel sales have dropped by 60%, leaving tanker operators and filling station owners in dire straits.",
        "Addressing the media, Association Secretary Shantha Silva said that they agreed with the efforts taken to control the endless fuel queues and to save foreign exchange.",
        "After introducing the QR code, fuel usage has dropped, and for the Bowser owners who do not get hires to transport fuel, stand at a loss of revenue.",
        "\"As reported by the Central Bank (CB), US$600 million had been spent on importing fuel monthly and it had come down to US$230 million. It is a commendable decision taken by the government to uplift the economy. But it has directly affected us and also the filling station owners,\" Silva said.",
        "He also mentioned that private buses normally get fuel from private filling stations are now directed to Sri Lanka Transport Board (SLTB) depots to take their fuel quota. Silva added that this had caused them to not distribute fuel in an equal manner. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bowser",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Private Bowser Owners' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Pass",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shantha Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$600 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$230 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Transport Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "QR කේතය බවුසරය, පිරවුම්හල් හිමියන් දැඩි අසීරුතාවයකට පත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික බවුසර් හිමියන්ගේ සංගමය (CPPBOA) පවසන පරිදි, ඉන්ධන අර්බුදයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය (NFP) ද්වාරය යටතේ QR කේත පද්ධතිය හඳුන්වා දීමෙන් පසු, ඉන්ධන අලෙවිය 60% කින් පහත වැටී ඇති අතර, එය ටැංකි ක්‍රියාකරුවන් අතහැර දමා ඇත. සහ ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන් දැඩි අසීරුතාවයකට පත්ව සිටිති.",
        "මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් සංගමයේ ලේකම් ශාන්ත සිල්වා කියා සිටියේ නිමක් නැති ඉන්ධන පෝලිම් පාලනය කර විදේශ විනිමය ඉතිරි කර ගැනීමට ගන්නා උත්සාහයට එකඟ වන බවයි.",
        "QR කේතය හඳුන්වා දීමෙන් පසු ඉන්ධන භාවිතය පහත වැටී ඇති අතර, ඉන්ධන ප්‍රවාහනය සඳහා කුලියට නොගන්නා බවුසර් හිමියන්ට ආදායම අහිමි වේ.",
        "“මහ බැංකුව (CB) වාර්තා කළ පරිදි මාසිකව ඉන්ධන ආනයනය සඳහා ඩොලර් මිලියන 600 ක් වැය කර එය ඩොලර් මිලියන 230 දක්වා පහත වැටී ඇත. එය ආර්ථිකය නගා සිටුවීමට රජය ගත් ප්‍රශංසනීය තීරණයකි. නමුත් එය සෘජුවම බලපා ඇත. අපිත් ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ත්\" සිල්වා පැවසීය.",
        "සාමාන්‍යයෙන් පෞද්ගලික බස් රථවලට ඉන්ධන ලබා ගන්නේ පෞද්ගලික ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් බව ද ඔහු සඳහන් කළේ මේ වන විට ඉන්ධන කෝටාව ලබා ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලයේ (ශ්‍රී ලංගම) ඩිපෝ වෙත යොමු කර ඇති බවයි. මෙමගින් ඉන්ධන සමසේ බෙදා නොහැරීමට හේතු වූ බවද සිල්වා මහතා පැවසීය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බවුසරය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික බවුසර් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 600 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 230 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "QR குறியீடு பவுசரை விட்டு, நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்களை இக்கட்டான சூழ்நிலையில் தள்ளுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலிய தனியார் பவுசர் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் (CPPBOA) கருத்துப்படி, எரிபொருள் நெருக்கடியின் விளைவாக தேசிய எரிபொருள் கடவு (NFP) போர்ட்டலின் கீழ் QR குறியீட்டு முறை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, எரிபொருள் விற்பனை 60% குறைந்துள்ளது, இதனால் டேங்கர் ஆபரேட்டர்கள் மற்றும் எரிபொருள் நிரப்பும் நிலைய உரிமையாளர்கள் கடும் நெருக்கடியில் உள்ளனர்.",
        "ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த சங்கத்தின் செயலாளர் சாந்த சில்வா, முடிவில்லாத எரிபொருள் வரிசையை கட்டுப்படுத்தவும், அந்நிய செலாவணியை சேமிக்கவும் எடுக்கப்பட்ட முயற்சிகளுக்கு உடன்பட்டதாக தெரிவித்தார்.",
        "QR குறியீட்டை அறிமுகப்படுத்திய பிறகு, எரிபொருள் பயன்பாடு குறைந்துள்ளது, மேலும் எரிபொருளை ஏற்றிச் செல்வதற்கு வாடகை கிடைக்காத பவுசர் உரிமையாளர்களுக்கு வருவாய் இழப்பு ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "\"மத்திய வங்கியின் (CB) அறிக்கையின்படி, எரிபொருள் இறக்குமதிக்காக மாதாந்தம் 600 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் செலவிடப்பட்டு அது 230 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாகக் குறைந்துள்ளது. பொருளாதாரத்தை உயர்த்துவதற்காக அரசாங்கம் எடுத்த பாராட்டுக்குரிய முடிவு இது. ஆனால் அது நேரடியாகப் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது. நாங்கள் மற்றும் எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள்,\" சில்வா கூறினார்.",
        "தனியார் பேருந்துகள் பொதுவாக தனியார் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் இருந்து எரிபொருளைப் பெற்றுக்கொள்வது தற்போது இலங்கை போக்குவரத்துச் சபையின் (SLTB) டிப்போக்களுக்கு எரிபொருள் ஒதுக்கீட்டைப் பெறுவதற்காக அனுப்பப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் குறிப்பிட்டார். சில்வா மேலும் கூறுகையில், எரிபொருளை சமமான முறையில் விநியோகிக்காத நிலை ஏற்பட்டது. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பவுசர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய தனியார் பவுசர் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் பாஸ்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$600 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$230 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை போக்குவரத்து சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}