{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ගොවීන්ට-හා-ධීවරයින්ට-ඉන්දියාවෙන්-භූමිතෙල්/11-394871",
  "time_ut": 1656313368,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගොවීන්ට හා ධීවරයින්ට ඉන්දියාවෙන් භූමිතෙල්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kerosene from India for farmers and fishermen",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Arrangements have been made to import kerosene from India to Sri Lanka, Fisheries Minister Douglas Devananda said.",
        "Speaking further the Minister said that the non-availability of kerosene has become an obstacle for farmers and fishermen in Sri Lanka to pursue their economic activities and jobs. He said that in order to solve this problem, there is an opportunity to import 1500 kerosene containing 210 liters at a time from India.",
        "He also said that he had a telephone conversation with Ports and Shipping Minister Nimal Siripala de Silva and the Defense Secretary regarding the transportation of kerosene by ship and that he had received a favorable response and was confident that the process would be successful."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Douglas Devananda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "210",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගොවීන්ට හා ධීවරයින්ට ඉන්දියාවෙන් භූමිතෙල්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාවේ සිට ශ්‍රී ලංකාවට භූමිතෙල් රැගෙන ඒමට අවශ්‍ය කටයුතු සිදු කර ඇති බව ධීවර අමාත්‍ය ඩග්ලස් දේවානන්දා මහතා පැවසීය.",
        "මේ පිළිබදවවැඩි දුරටත් අදහස් දැක්වු අමාත්‍යවරයා ලංකාවේ ගොවීන් හා ධීවරයන් තමන්ගේ ආර්ථික කටයුතු හා සිය රැකියාව යහපත්ව කරගෙනයාමට භූමිතෙල් නොලැබීම බාධාවක් වී ඇත. මෙම ප්‍රශ්ණයට විසදුම් ලබා දීම වෙනුවෙන් ඉන්දියාවේ සිට 210 ලීටර් අඩංගු භූමිතෙල් 1500ක් එකවර ආනයනය කිරීමට අවස්ථාවක් ලැබී ඇති බව පැවසීය.",
        "එමෙන්ම මෙම භූමිතෙල් නැව් මාර්ගයෙන් රැගෙනයාම පිළිබදව සාකච්ඡාවක් වරාය හා නාවික අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා හා ආරක්ෂක ලේකම් සමග දුරකථනය හරහා කතාකළ බවත්, ඒ සදහා යහපත් ප්‍රථිචාරයක් ලැබී ඇති බවත්,එම නිසා මෙම කටයුතු සාර්ථක කරගැනීමට හැකි වන බව තමාගේ විශ්වාසය බව අමාත්‍යවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "210",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விவசாயிகள் மற்றும் மீனவர்களுக்கு இந்தியாவில் இருந்து மண்ணெண்ணெய்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்தியாவில் இருந்து இலங்கைக்கு மண்ணெண்ணெய் இறக்குமதி செய்வதற்கான ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளதாக கடற்றொழில் அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும் கருத்து தெரிவித்த அமைச்சர், மண்ணெண்ணெய் கிடைக்காமை இலங்கையில் உள்ள விவசாயிகள் மற்றும் மீனவர்கள் தமது பொருளாதார நடவடிக்கைகள் மற்றும் தொழில்களை மேற்கொள்வதற்கு தடையாக உள்ளது. இப்பிரச்சினைக்கு தீர்வு காணும் வகையில் இந்தியாவில் இருந்து ஒரே நேரத்தில் 210 லீற்றர் கொண்ட 1500 மண்ணெண்ணெய் இறக்குமதி செய்ய வாய்ப்பு உள்ளது என்றார்.",
        "கப்பல் மூலம் மண்ணெண்ணெய் கொண்டு செல்வது தொடர்பில் துறைமுகங்கள் மற்றும் கப்பற்றுறை அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா மற்றும் பாதுகாப்புச் செயலாளருடன் தொலைபேசியில் உரையாடியதாகவும் அதற்கு சாதகமான பதில் கிடைத்துள்ளதாகவும், அந்த நடவடிக்கை வெற்றியடையும் என நம்புவதாகவும் அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "210",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}