{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132514",
  "time_ut": 1659110358,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையின் அண்மைக்கால நிலைவரங்கள் ஆசிய - பசுபிக் பிராந்தியத்துக்கான எச்சரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka's recent situation is a warning for the Asia-Pacific region",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Recent developments in Sri Lanka highlight the threat of social and labor unrest in the Asia-Pacific region due to the impact of the rising cost of living, according to S&P Global Market Intelligence.",
        "S&P Global Market Intelligence, a global business and financial evaluation company, is based in New York, USA.",
        "The agency pointed out that many countries like Sri Lanka are facing political and social unrest as a result of weak economic fundamentals, poor economic policies, the spread of the coronavirus, the Russia-Ukraine conflict, external influences such as increased fuel prices, and inflation.",
        "Apart from that, especially countries like Pakistan, Nepal, Bangladesh and Laos are facing a crisis similar to Sri Lanka, S&P Global Market Intelligence has stated."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "the Asia-Pacific",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Asia-Pacific region",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "S&P Global Market Intelligence",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S&P Global Market Intelligence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nepal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Laos",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "S&P Global Market Intelligence",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ මෑතකාලීන තත්ත්වය ආසියා පැසිෆික් කලාපයට අනතුරු ඇඟවීමකි",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "S&P Global Market Intelligence ට අනුව, ඉහළ යන ජීවන වියදමේ බලපෑම හේතුවෙන් ආසියා පැසිෆික් කලාපයේ සමාජ සහ කම්කරු අසහනය ඇතිවීමේ තර්ජනය ශ්‍රී ලංකාවේ මෑත කාලීන වර්ධනයන් ඉස්මතු කරයි.",
        "S&P Global Market Intelligence, ගෝලීය ව්‍යාපාර සහ මූල්‍ය ඇගයීම් සමාගමක්, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ නිව්යෝර්ක් හි පිහිටා ඇත.",
        "දුර්වල ආර්ථික මූලධර්ම, දුර්වල ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති, කිරීටක වෛරසය පැතිරීම, රුසියානු - යුක්රේන ගැටුම, ඉන්ධන මිල ඉහළ යාම සහ උද්ධමනය වැනි බාහිර බලපෑම් හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව වැනි බොහෝ රටවල් දේශපාලන හා සමාජ නොසන්සුන්තාවයට මුහුණ දී සිටින බව එම ආයතනය පෙන්වා දෙයි. .",
        "ඊට අමතරව විශේෂයෙන් පකිස්ථානය, නේපාලය, බංග්ලාදේශය සහ ලාඕසය වැනි රටවල් ශ්‍රී ලංකාව හා සමාන අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින බව S&P Global Market Intelligence ප්‍රකාශ කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ආසියා-පැසිෆික්",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික් කලාපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "S&P Global Market Intelligence",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S&P Global Market Intelligence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේපාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලාඕසය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "S&P Global Market Intelligence",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் அண்மைக்கால நிலைவரங்கள் ஆசிய - பசுபிக் பிராந்தியத்துக்கான எச்சரிக்கை",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் அண்மைக்கால நிலைவரங்கள், ஆசிய - பசுபிக் பிராந்தியங்களில் அதிகரித்துவரும் வாழ்க்கைச்செலவின் தாக்கத்தினால் சமூக மற்றும் தொழிலாளர்சார் சச்சரவுகள் ஏற்படக்கூடிய அச்சுறுத்தல் நிலையைப் புலப்படுத்துவதாக எஸ் அன்ட் பி குளோபல் மார்க்கெட் இன்ரெலிஜென்ஸ் நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "உலகளாவிய ரீதியிலுள்ள வணிக மற்றும் நிதித்தரவுகளை மதிப்பீடு செய்யும் நிறுவனமான எஸ் அன்ட் பி குளோபல் மார்க்கெட் இன்ரெலிஜென்ஸ் நிறுவனம் அமெரிக்காவின் நியூயோர்க் நகரைத் தளமாகக்கொண்டு இயங்கிவருகின்றது.",
        "இலங்கையைப்போன்ற பல நாடுகள் வலுவற்ற பொருளாதார அடிப்படைகள், மோசமான பொருளாதாரக்கொள்கைகள், கொரோனா வைரஸ் பரவல், ரஷ்யா - உக்ரேன் மோதல், அதிகரித்த எரிபொருள் விலை போன்ற வெளியகத்தாக்கங்கள், பணவீக்கம் போன்றின் விளைவாக அரசியல் மற்றும் சமூக அமைதியின்மை நிலைக்கு முகங்கொடுத்திருக்கின்றன என்று அந்நிறுவனம் சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "அதுமாத்திரமன்றி குறிப்பாக பாகிஸ்தான், நேபாளம், பங்களாதேஷ் மற்றும் லாவோஸ் போன்ற நாடுகள் இலங்கையை ஒத்த நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருக்கின்றன என்று எஸ் அன்ட் பி குளோபல் மார்க்கெட் இன்ரெலிஜென்ஸ் நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஆசிய-பசிபிக்",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய-பசிபிக் பிராந்தியம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எஸ்&பி குளோபல் மார்க்கெட் இன்டலிஜென்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்&பி குளோபல் மார்க்கெட் இன்டலிஜென்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேபாளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லாவோஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்&பி குளோபல் மார்க்கெட் இன்டலிஜென்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}