{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131558",
  "time_ut": 1657954383,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அரசியலமைப்புக்கு அப்பால் மக்கள் சக்தியிடம் உள்ள அதிகாரங்களை மறந்துவிட வேண்டாம் - எச்சரிக்கிறார் குமார் குணரட்னம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Don't forget the powers that people power has beyond the Constitution - warns Kumar Gunaratnam",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Even though there is a constitution, beyond that, the power lies with the power of the people. Kumar Gunaratnam, the General Secretary of the Front Socialist Party, has warned the political parties representing the Parliament that the political parties should not forget this.",
        "A few announcements have been made as the negotiations between the parties representing the Parliament on the appointment of a new Interim President and the selection of the Prime Minister are intensifying.",
        "Currently, the Rajapaksa regime, which was carried out contrary to democracy, has been overthrown by the people's spontaneous struggle.",
        "This is not just a struggle to oust the Rajapakses. Currently, Ranil Wickremesinghe, the representative of the Rajapaksas, is sitting on the throne. He is trying to usurp power.",
        "It is in such a situation that the protestors of Khalimaaktal have revealed their next plan of action. It has also been announced as a declaration.",
        "Therefore, the representatives of the political parties should take note of those matters. It is inappropriate for them to simply be at odds with each other for positions.",
        "Now there is an opportunity to change the political culture and system. It is not proper to ignore that opportunity.",
        "People power is built beyond the constitutional laws even though it is mentioned as acting according to the constitution. That power has authority.",
        "Therefore it is the duty of those in power to fulfill the demands and expectations of that power.",
        "National People's Assemblies should be created based on the people's power that is currently built.",
        "They should be inclusive of all the people of the country. He said that through that a new constitution should be created and solutions should be reached."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Constitution",
          "label": "LAW"
        },
        {
          "text": "Kumar Gunaratnam",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kumar Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Front Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapakses",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Khalimaaktal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "National People's Assemblies",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් ඔබ්බට ජන බලයට තිබෙන බලතල අමතක කරන්න එපා - කුමාර් ගුණරත්නම් අනතුරු අඟවයි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් තිබුණත් එතනින් එහාට බලය තියෙන්නේ ජනතා බලයට. මේ බව දේශපාලන පක්ෂ අමතක නොකළ යුතු බවට පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂයේ ප්‍රධාන ලේකම් කුමාර් ගුණරත්නම් මහතා පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන දේශපාලන පක්ෂවලට අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "නව අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයෙකු පත් කිරීම සහ අග්‍රාමාත්‍යවරයා තෝරා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන පක්ෂ අතර සාකච්ඡා තීව්‍ර වෙමින් පවතින අතරවාරයේදී නිවේදන කිහිපයක් නිකුත් කර තිබෙනවා.",
        "මේ වන විට ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට පටහැනිව ක්‍රියාත්මක වූ රාජපක්ෂ පාලනය ජනතා ස්වයංසිද්ධ අරගලයෙන් පෙරළා ඇත.",
        "මෙය හුදෙක් රාජපක්ෂ එළවා දැමීමේ අරගලයක් නොවේ. මේ වන විට සිංහාසනයේ වාඩි වී සිටින්නේ රාජපක්ෂලාගේ නියෝජිතයා වන රනිල් වික්‍රමසිංහය. ඔහු බලය උදුරා ගැනීමට උත්සාහ කරයි.",
        "Khalimaaktal විරෝධතාකරුවන් සිය මීළඟ ක්‍රියාකාරී සැලැස්ම හෙළිකර ඇත්තේ එවැනි තත්ත්වයක් තුළයි. එය ප්‍රකාශයක් ලෙස ද ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "ඒ නිසා දේශපාලන පක්ෂ නියෝජිතයන් ඒ කාරණා ගැන අවධානය යොමු කළ යුතුයි. ඔවුන් හුදෙක් තනතුරු සඳහා එකිනෙකා සමඟ ගැටුම් ඇති කර ගැනීම නුසුදුසු ය.",
        "දැන් දේශපාලන සංස්කෘතිය සහ ක්‍රමය වෙනස් කිරීමට අවස්ථාවක් ලැබී තිබෙනවා. ඒ අවස්ථාව නොසලකා හැරීම සුදුසු නැහැ.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව ක්‍රියා කරනවා යැයි සඳහන් කළත් ව්‍යවස්ථාපිත නීති ඉක්මවා ජන බලය ගොඩනැගෙනවා. ඒ බලයට අධිකාරියක් තියෙනවා.",
        "එබැවින් එම බලයේ ඉල්ලීම් සහ අපේක්ෂාවන් ඉටු කිරීම බලයේ සිටින අයගේ යුතුකමකි.",
        "දැනට ගොඩනැගී තිබෙන ජන බලය මත ජාතික මහජන සභා ඇති කළ යුතුයි.",
        "ඔවුන් රටේ සියලුම ජනතාව ඇතුළත් විය යුතුයි. ඒ හරහා නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් නිර්මාණය කර විසඳුම් ලබාදිය යුතු බවද ඔහු කියා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ව්යවස්ථාව",
          "label": "LAW"
        },
        {
          "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Khalimaaktal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාතික මහජන එක්රැස්වීම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசியலமைப்புக்கு அப்பால் மக்கள் சக்தியிடம் உள்ள அதிகாரங்களை மறந்துவிட வேண்டாம் - எச்சரிக்கிறார் குமார் குணரட்னம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "அரசியலமைப்புச் சட்டம் காணப்பட்டாலும் அதற்கு அப்பால் மக்கள் சக்தியிடமே தற்போது அதிகாரம் காணப்படுகின்றது. இதனை அரசியல் கட்சிகள் மறந்து விடக்கூடாது என்று பாராளுமன்றத்தினைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அரசியல்கட்சிகளுக்கு முன்னிலை சோசலிசக் கட்சியின் பொதுச்செயலாளர் குமார் குணரட்னம் எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "புதிய இடைக்கால ஜனாதிபதியை அமைத்தல் மற்றும் பிரதமரைத் தெரிவு செய்தல் ஆகிய விடயத்தில் பாராளுமன்றத்தினைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் கட்சிகளுக்கு இடையில் பேச்சுவார்த்தைகள் தீவிரமடைந்து வருகின்ற நிலையில் ஒருசில அறிவிப்புக்கள் வெளியாகியுள்ளன.",
        "தற்போது  மக்களின் தன்னெழுச்சிப் போராட்டத்தினால் ஜனநாயகத்திற்கு முரணாக முன்னெடுக்கப்பட்ட ராஜபக்ஷ ஆட்சி வீழ்த்தப்பட்டுள்ளது.",
        "இதுவெறுமனே ராஜபக்ஷக்களை வெளியேற்றுவதற்கான போராட்டம் அல்ல. தற்போது ராஜபக்ஷக்களின் பிரதிநிதியான ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆட்சிப் பீடத்தில் அமர்ந்துள்ளார். அவர் ஆட்சி அதிகாரத்தினை தன்னகப்படுத்துவதற்கு முனைந்துகொண்டு இருக்கின்றார்.",
        "இவ்வாறானதொரு நிலைமையில் தான் காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் அடுத்தகட்ட செயற்றிட்டத்தினை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர். அதனை பிரகடனமாகவும் அறிவித்துள்ளனர்.",
        "ஆகவே அரசியல் கட்சிகளின் பிரதிநிதிகள் அந்த விடயங்களை உள்ளீர்ப்பதையே கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும். வெறுமனே பதவிகளுக்காக தமக்குள் முரண்பட்டுக்கொண்டிருப்பது பொருத்தமற்றதாகும்.",
        "தற்போது அரசியல் கலாசாரத்தினை, முறைமையினை மாற்றுவதற்கான சந்தர்ப்பம் ஏற்பட்டுள்ளது. அந்தச் சந்தர்ப்பத்தினை புறந்தள்ளி செயற்படுவது முறையானது அல்ல.",
        "அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் செயற்படுவதாக குறிப்பிடப்பட்டாலும் அரசியலமைப்புச் சட்டங்களுக்கு அப்பால் மக்கள் சக்தி கட்டியெழுப்பபட்டுள்ளது. அந்த சக்தியிடம் அதிகாரம் உள்ளது.",
        "ஆகவே அந்த சக்தியின் கோரிக்கைகள் எதிர்பார்ப்புக்களை நிறைவேற்ற வேண்டியது அதிகாரத்தில் உள்ளவர்களின் கடமையாகின்றது.",
        "தற்போதைய நிலையில் கட்டியெழுப்பபட்டுள்ள மக்கள் சக்தியை அடிப்படையாக கொண்ட தேசிய மக்கள் சபைகள் உருவாக்கப்பட வேண்டும்.",
        "அவை நாட்டின் அனைத்து மக்களையும் உள்ளடக்கியதாக அமைய வேண்டும். அதன் மூலமாக புதிய அரசியலமைப்பு உருவாக்கப்பட்டு தீர்வுகள் எட்டப்பட வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அரசியலமைப்பு",
          "label": "LAW"
        },
        {
          "text": "குமார் குணரத்னம்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குமார் குணரத்னம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலிமாக்டல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் பேரவைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}