{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ජනපති-මැදුරේ-ලක්ෂ-12ක-වෛද්‍ය-උපකරණ-ඖෂධ-සොරාගෙන/101-617186",
  "time_ut": 1659007361,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපති මැදුරේ ලක්ෂ 12ක වෛද්‍ය උපකරණ-ඖෂධ සොරාගෙන",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Medical equipment worth 12 lakhs stolen from the President's residence",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The police say that the people who had forcibly entered the Fort President's House attacked the medical center and stole medical equipment and medicines worth over 12 lakh rupees.",
        "This medical center is run by the Navy, and the Colombo Central Division Criminal Investigation Unit has started investigations in this regard, according to police sources.",
        "According to the police, the persons who entered the presidential palace entered the medical center and damaged the property and stole the stock of medical equipment and medicines stored there.",
        "The Navy has submitted this complaint to the police."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Fort",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Central Division Criminal Investigation Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති මැදුරේ ලක්ෂ 12ක වෛද්‍ය උපකරණ-ඖෂධ සොරාගෙන",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කොටුව ජනාධිපති මන්දිරයට  බලහත්කාරයෙන් ඇතුලු වී සිටි පිරිස් එහි  වෛද්‍ය මධ්‍යස්ථානයට  පහර දී එහි තිබු රුපියල් ලක්ෂ 12 ට අධික වටිනා  වෛද්‍ය උපකරණ හා ඖෂධ සොරාගෙන ගොස් ඇති බව පොලිසිය කියයි.",
        "මෙම වෛද්‍ය මධ්‍යස්ථානය නාවික හමුදාව විසින් පවත්වාගෙන ගොස් ඇති අතර, මේ සම්බන්ධයෙන්  කොළඹ මධ්‍යම කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන ඒකකය විසින් විමර්ශන ආරම්භ කර ඇති බවද පොලිස් ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "ජනාධිපති මන්දිරයට ඇතුලු  වු පිරිස්  විසින් මෙම වෛද්‍ය මධ්‍යස්ථානයට  ඇතුලු  වී එහි දේපළ වලට අලාභ හානි සිදුකරන එහි ගබඩා කර තිබු මෙම වෛද්‍ය  උපකර හා ඖෂධ තොගය පැහැරගෙන ගොස් ඇති බවද පොලිසිට පවසයි.",
        "නාවික හමුදාව විසින් මෙම පැමිණිල්ල   පොලිසිය වෙත ඉදිරිපත් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ මධ්‍යම කොට්ඨාශ අපරාධ විමර්ශන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதியின் இல்லத்தில் இருந்து 12 இலட்சம் பெறுமதியான மருத்துவ உபகரணங்கள் திருடப்பட்டுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கோட்டை ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் வலுக்கட்டாயமாக பிரவேசித்த நபர்கள் வைத்திய நிலையத்தின் மீது தாக்குதல் நடத்தி 12 இலட்சம் ரூபாவிற்கும் அதிகமான பெறுமதியான வைத்திய உபகரணங்கள் மற்றும் மருந்துப் பொருட்களை திருடிச் சென்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இந்த வைத்திய நிலையம் கடற்படையினரால் நடத்தப்பட்டு வருவதாகவும், இது தொடர்பில் கொழும்பு மத்திய குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளதாகவும் பொலிஸ் தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் பிரவேசித்த நபர்கள் வைத்திய நிலையத்தினுள் நுழைந்து சொத்துக்களை சேதப்படுத்தியதுடன் அங்கிருந்த வைத்திய உபகரணங்கள் மற்றும் மருந்துப் பொருட்களையும் திருடிச் சென்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "கடற்படையினர் இந்த முறைப்பாட்டை பொலிஸில் சமர்ப்பித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மத்தியப் பிரிவு குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}