{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/යුක්රේන-වෙළඳ-සංකීර්ණ-වෙත-මිසයිල-ප්‍රහාරයක්/3-394905",
  "time_ut": 1656392308,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "යුක්රේන වෙළඳ සංකීර්ණ වෙත මිසයිල ප්‍රහාරයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Missile attack on Ukrainian malls",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A missile strike on a shopping mall in central Ukraine's Kremenchuk has killed at least 16 people and wounded 59 others, the head of Ukraine's emergency services says.",
        "\"At present we know that 16 people have died and 59 have been injured. 25 of them have been hospitalized. The information is being updated,\" said Sergei Kruk.",
        "Ukrainian President Selensky said in a telegram on Monday that more than 1,000 civilians were inside the mall when the missile struck, and blamed Russia for the attack.",
        "The mall is roughly the size of two football fields and the attack took place around 4pm. Photographs from the scene show heavy smoke billowing from the building, which was engulfed in flames."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ukrainian",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kremenchuk",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least 16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "59",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "59",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sergei Kruk",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Selensky",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "around 4pm",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුක්රේන වෙළඳ සංකීර්ණ වෙත මිසයිල ප්‍රහාරයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මධ්‍යම යුක්රේනයේ ක්‍රෙමෙන්චුක් හි වෙළෙඳ සංකීර්ණයකට මිසයිල ප්‍රහාරයක් එල්ලවීමෙන් අවම වශයෙන් පුද්ගලයින් 16දෙනෙකු මිය ගොස් තවත් 59දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බව යුක්රේනයේ හදිසි සේවා ප්‍රධානියා පවසයි.",
        "\"මේ වනවිට අපි දන්නවා 16දෙනෙක් මිය ගොස් 59දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බව. ඔවුන්ගෙන් 25දෙනෙකු රෝහල් ගත කර තිබෙනවා. තොරතුරු යාවත්කාලීන වෙමින් පවතිනවා\" සර්ජි කෘක් සඳහන් කළේය.",
        "යුක්රේන ජනාධිපති සෙලෙන්ස්කි සඳුදා ටෙලිග්‍රාම් පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ මිසයිලය පහර දෙන විට සිවිල් වැසියන් 1,000කට වැඩි පිරිසක් සාප්පු සංකීර්ණයේ සිටි බවත්, ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන් රුසියාවට චෝදනා කරන බවත්ය.",
        "වෙළෙඳ සංකීර්ණය දළ වශයෙන් පාපන්දු පිටි දෙකක් තරම් විශාල වන අතර ප්‍රහාරය සිදුවී ඇත්තේ සවස 4ට පමණය. ගින්නෙන් ගිලී ඇති ගොඩනැගිල්ලෙන් දැඩි දුමාරයක් පැතිර යන බව එම ස්ථානයේ සිට ඡායාරූපවලින් දැක්වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුක්රේනියානු",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්‍රෙමෙන්චුක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "59",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "59",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සර්ජි කෘක්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සෙලෙන්ස්කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1000 ට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සවස 4ට පමණ",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உக்ரைன் வணிக வளாகங்கள் மீது ஏவுகணை தாக்குதல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மத்திய உக்ரைனின் கிரெமென்சுக்கில் உள்ள வணிக வளாகத்தின் மீது ஏவுகணை தாக்குதல் நடத்தப்பட்டதில் குறைந்தது 16 பேர் கொல்லப்பட்டனர் மற்றும் 59 பேர் காயமடைந்துள்ளனர் என்று உக்ரைனின் அவசர சேவைகளின் தலைவர் கூறுகிறார்.",
        "\"தற்போது 16 பேர் உயிரிழந்துள்ளதாகவும், 59 பேர் காயமடைந்துள்ளதாகவும் அறிகிறோம். அவர்களில் 25 பேர் மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர். தகவல் புதுப்பிக்கப்பட்டு வருகிறது\" என்று செர்ஜி க்ரூக் கூறினார்.",
        "உக்ரைன் ஜனாதிபதி செலென்ஸ்கி திங்களன்று ஒரு தந்தியில் ஏவுகணை தாக்கியபோது 1,000 க்கும் மேற்பட்ட பொதுமக்கள் வணிக வளாகத்திற்குள் இருந்ததாகவும், தாக்குதலுக்கு ரஷ்யா மீது குற்றம் சாட்டினார்.",
        "மால் தோராயமாக இரண்டு கால்பந்து மைதானங்களின் அளவு மற்றும் தாக்குதல் மாலை 4 மணியளவில் நடந்தது. சம்பவ இடத்திலிருந்து எடுக்கப்பட்ட புகைப்படங்கள் கட்டிடத்தில் இருந்து கடுமையான புகை மூட்டத்தைக் காட்டுகின்றன, அது தீயில் மூழ்கியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உக்ரேனியன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரெமென்சுக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "59",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "59",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செர்ஜி க்ருக்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரேனியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "செலென்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாலை சுமார் 4 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}