{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/24-companys-interested-in-petroleum-business-in-Sri-Lanka-Minister/108-243871",
  "time_ut": 1661663996,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "24 company’s interested in petroleum business in Sri Lanka: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "24 company’s interested in petroleum business in Sri Lanka: Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Twenty-four company’s from UAE, Saudi Arabia, USA, China, India, Russia, UK, Malaysia, Norway and Philippines have submitted proposals for the Expressions of Interest (EOI)s to engage in the petroleum business in Sri Lanka, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said.",
        "He said the committee appointed by the ministry will evaluate proposals, issue Request for proposal (RFP)s and finalize the process in 6 weeks.",
        "The Minister earlier said that they have called for Expressions of Interest for oil companies to import, distribute and sell petroleum products in Sri Lanka.(DSB)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Twenty-four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Expressions of Interest",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Request",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6 weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka.(DSB",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඛනිජ තෙල් ව්‍යාපාර සඳහා සමාගම් 24ක් උනන්දුයි: ඇමති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය, සෞදි අරාබිය, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය, චීනය, ඉන්දියාව, රුසියාව, එක්සත් රාජධානිය, මැලේසියාව, නෝර්වේ සහ පිලිපීනය යන රටවල සමාගම් විසිහතරක් ශ්‍රී ලංකාවේ ඛනිජ තෙල් ව්‍යාපාර, බලශක්ති සහ බලශක්ති ව්‍යාපාරයේ නියැලීම සඳහා උනන්දුවක් දක්වන ප්‍රකාශ (EOI) සඳහා යෝජනා ඉදිරිපත් කර ඇත. අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "අමාත්‍යාංශය විසින් පත් කරන ලද කමිටුව විසින් යෝජනා ඇගයීම, යෝජනා සඳහා ඉල්ලීම් (RFP) නිකුත් කිරීම සහ ක්‍රියාවලිය සති 6 කින් අවසන් කරනු ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීම, බෙදා හැරීම සහ විකිණීම සඳහා තෙල් සමාගම්වලට උනන්දුවක් දක්වන ලෙස ඉල්ලා ඇති බව අමාත්‍යවරයා මීට පෙර ප්‍රකාශ කළේය.(DSB)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විසි හතරයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උනන්දුව පිළිබඳ ප්රකාශයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉල්ලීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සති 6 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව.(DSB",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் பெற்றோலிய வர்த்தகத்தில் 24 நிறுவனங்கள் ஆர்வமாக உள்ளன: அமைச்சர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய அரபு அமீரகம், சவூதி அரேபியா, அமெரிக்கா, சீனா, இந்தியா, ரஷ்யா, இங்கிலாந்து, மலேசியா, நோர்வே மற்றும் பிலிப்பைன்ஸ் ஆகிய நாடுகளைச் சேர்ந்த 24 நிறுவனங்கள், இலங்கையில் பெட்ரோலிய வணிகம், மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி ஆகியவற்றில் ஈடுபடுவதற்கான ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்தும் (EOI) முன்மொழிவுகளை சமர்ப்பித்துள்ளன. அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "அமைச்சகத்தால் நியமிக்கப்பட்ட குழு முன்மொழிவுகளை மதிப்பீடு செய்து, முன்மொழிவுக்கான கோரிக்கையை (RFP) வெளியிடும் மற்றும் 6 வாரங்களில் செயல்முறையை இறுதி செய்யும் என்றார்.",
        "இலங்கையில் பெட்ரோலிய பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விநியோகிப்பதற்கும் விற்பனை செய்வதற்கும் எண்ணெய் நிறுவனங்களுக்கு ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்துமாறு அழைப்பு விடுத்துள்ளதாக அமைச்சர் முன்னதாக தெரிவித்தார்.(DSB)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இருபத்து நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆர்வத்தின் வெளிப்பாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோரிக்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6 வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை.(DSB",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}