{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cinec-introduces-foundation-programme-leading-to-an-international-degree/",
  "time_ut": 1657452900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CINEC introduces foundation programme leading to an international degree",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CINEC introduces foundation programme leading to an international degree",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "CINEC now offers a six-month foundation program leading to International BSc Degree. The students need not have to pass any subjects at their G.C.E. (Advanced Level) Examination. If students have 5 Credits in their G.C.E. (O/L) including 2 Credits for English, Mathematics or Science in one sitting and have sat for A/L in any stream namely, Science, Commerce, Technology or Arts. In the past, students those who fail the G.C.E. (Advanced Level) Examination should re sit the examination in the following year. Some students are unable to pass the 3 subjects even in the second or third attempt and very crucial time in their life is wasted. Accordingly, the academic process during the two years in the G.C.E. (Advanced Level) is given due recognition when enrolling students for CINEC Foundation Program. The foundation program replaces need the students be qualified in the G.C.E. (Advanced Level) Examination and provides sufficient knowledge to bridge the gap. It contains degree relevant subjects such as Transport Management, Logistics & Supply Chain Management, Economics, Concepts of Information and Communication Technology, Mathematics, Business Statistics, English language, and Fundamentals of Management.",
        "Other advantage is that students, irrespective of the stream they followed in their Advanced level classes, CINEC foundation links them to a science degree which is a rare opportunity. Although the subject selection in the G.C.E. (Advanced Level) should be a learned decision, there are students/parents who make a misjudgment when selecting the subject stream in the G.C.E. (Advanced Level) due to poor SWOT (Strengths, Weaknesses, Opportunities, and Threats) analysis. Unless students carry out a systematics SWOT analysis and to identify the academic strengths and weakness of following intended subjects under respective streams it may create a lifelong barrier in the progression path both academic and professional.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "six-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Degree",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "Mathematics or Science",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "A/L",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Science",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the following year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CINEC Foundation Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Transport Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Logistics & Supply Chain Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Economics, Concepts of Information and Communication Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mathematics, Business Statistics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "Fundamentals of Management",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CINEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SWOT",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weaknesses",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Opportunities",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Threats",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SWOT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CINEC ජාත්‍යන්තර උපාධියක් සඳහා මූලික වැඩසටහනක් හඳුන්වා දෙයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "CINEC දැන් ජාත්‍යන්තර BSc උපාධිය සඳහා මාස හයක පදනම් වැඩසටහනක් ඉදිරිපත් කරයි. සිසුන්ට ඔවුන්ගේ G.C.E හි කිසිදු විෂයයක් සමත් වීමට අවශ්‍ය නොවේ. (උසස් පෙළ) විභාගය. සිසුන්ට ඔවුන්ගේ G.C.E හි ණය 5ක් තිබේ නම්. (සා.පෙළ) ඉංග්‍රීසි, ගණිතය හෝ විද්‍යාව සඳහා වරප්‍රසාද 2ක් ඇතුළුව එක් වරකදී විද්‍යාව, වාණිජ, තාක්ෂණ හෝ කලා යන ඕනෑම විෂය ධාරාවකින් උසස් පෙළ සඳහා පෙනී සිට ඇත. පසුගිය කාලයේ අ.පො.ස. අසමත් සිසුන්. (උසස් පෙළ) විභාගය ඊළඟ වසරේ නැවත විභාගයට පෙනී සිටිය යුතුය. සමහර සිසුන්ට දෙවන හෝ තෙවන උත්සාහයේදී පවා විෂයයන් 3 සමත් වීමට නොහැකි වන අතර ඔවුන්ගේ ජීවිතයේ ඉතා තීරණාත්මක කාලය අපතේ යයි. ඒ අනුව වසර දෙකක කාලය තුළ අධ්‍යයන ක්‍රියාවලිය අ.පො.ස. (උසස් පෙළ) CINEC පදනම් වැඩසටහන සඳහා සිසුන් බඳවා ගැනීමේදී නිසි පිළිගැනීමක් ලබා දේ. පදනම් වැඩසටහන වෙනුවට සිසුන් G.C.E හි සුදුසුකම් ලැබීම අවශ්‍ය වේ. (උසස් පෙළ) විභාගය සහ පරතරය පියවීමට ප්‍රමාණවත් දැනුමක් ලබාදේ. ප්‍රවාහන කළමනාකරණය, ලොජිස්ටික්ස් සහ සැපයුම් දාම කළමනාකරණය, ආර්ථික විද්‍යාව, තොරතුරු සහ සන්නිවේදන තාක්ෂණයේ සංකල්ප, ගණිතය, ව්‍යාපාර සංඛ්‍යාලේඛන, ඉංග්‍රීසි භාෂාව සහ කළමනාකරණයේ මූලික කරුණු වැනි උපාධියට අදාළ විෂයයන් එහි අඩංගු වේ.",
        "තවත් වාසියක් වන්නේ සිසුන්, ඔවුන්ගේ උසස් පෙළ පන්තිවලදී ඔවුන් අනුගමනය කළ විෂය ධාරාව කුමක් වුවත්, CINEC පදනම ඔවුන්ව විද්‍යා උපාධියකට සම්බන්ධ කිරීම දුර්ලභ අවස්ථාවකි. අ.පො.ස. තුළ විෂය තේරීම වුවද. (උසස් පෙළ) උගත් තීරණයක් විය යුතුය, අ.පො.ස. විෂය ධාරාව තෝරා ගැනීමේදී වැරදි විනිශ්චයක් කරන සිසුන්/දෙමාපියෝ සිටිති. (උසස් පෙළ) දුර්වල SWOT (ශක්තීන්, දුර්වලතා, අවස්ථා සහ තර්ජන) විශ්ලේෂණය හේතුවෙන්. සිසුන් ක්‍රමානුකූල SWOT විශ්ලේෂණයක් සිදු නොකරන්නේ නම් සහ අදාළ විෂය ධාරාවන් යටතේ පහත සඳහන් විෂයයන්වල අධ්‍යයන ශක්තීන් සහ දුර්වලතා හඳුනා නොගන්නේ නම්, එය අධ්‍යයන හා වෘත්තීය යන දෙඅංශයෙන්ම ප්‍රගති මාවතේ ජීවිත කාලය පුරාම බාධකයක් නිර්මාණය කළ හැකිය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මාස හයක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උපාධිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "ගණිතය හෝ විද්‍යාව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විද්යාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහත සඳහන් වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CINEC පදනමේ වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රවාහන කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලොජිස්ටික්ස් සහ සැපයුම් දාම කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික විද්යාව, තොරතුරු සහ සන්නිවේදන තාක්ෂණයේ සංකල්ප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගණිතය, ව්‍යාපාර සංඛ්‍යාලේඛන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "කළමනාකරණයේ මූලික කරුණු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CINEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SWOT",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුර්වලතා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවස්ථාවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තර්ජන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SWOT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CINEC சர்வதேச பட்டத்திற்கு வழிவகுக்கும் அடித்தள திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "CINEC இப்போது சர்வதேச BSc பட்டத்திற்கு வழிவகுக்கும் ஆறு மாத அடித்தள திட்டத்தை வழங்குகிறது. மாணவர்கள் தங்கள் G.C.E இல் எந்த பாடத்திலும் தேர்ச்சி பெற வேண்டியதில்லை. (உயர்நிலை) தேர்வு. மாணவர்கள் தங்கள் G.C.E இல் 5 வரவுகளை பெற்றிருந்தால் (O/L) ஆங்கிலம், கணிதம் அல்லது அறிவியலுக்கு ஒரே அமர்வில் 2 கிரெடிட்கள் உட்பட, அறிவியல், வணிகம், தொழில்நுட்பம் அல்லது கலை என ஏதேனும் ஒரு பாடத்தில் A/L க்கு அமர்ந்திருக்க வேண்டும். கடந்த காலங்களில், ஜி.சி.இ., தேர்வில் தோல்வியடைந்த மாணவர்கள். (உயர்தரம்) பரீட்சைக்கு அடுத்த வருடத்தில் மீண்டும் பரீட்சை எழுத வேண்டும். சில மாணவர்கள் இரண்டாவது அல்லது மூன்றாவது முயற்சியில் கூட 3 பாடங்களில் தேர்ச்சி பெற முடியாமல், அவர்களின் வாழ்க்கையில் மிக முக்கியமான நேரம் வீணாகிறது. அதன்படி, இரண்டு ஆண்டுகளில் கல்வி செயல்முறை ஜி.சி.இ. CINEC அறக்கட்டளை திட்டத்திற்கு மாணவர்களை சேர்க்கும் போது (மேம்பட்ட நிலை) உரிய அங்கீகாரம் வழங்கப்படுகிறது. மாணவர்கள் G.C.E இல் தகுதி பெற்றிருக்க வேண்டும் என்பதை அடித்தளத் திட்டம் மாற்றுகிறது. (உயர்நிலை) தேர்வு மற்றும் இடைவெளியைக் குறைக்க போதுமான அறிவை வழங்குகிறது. இது போக்குவரத்து மேலாண்மை, லாஜிஸ்டிக்ஸ் & சப்ளை செயின் மேனேஜ்மென்ட், பொருளாதாரம், தகவல் மற்றும் தொடர்பு தொழில்நுட்பத்தின் கருத்துக்கள், கணிதம், வணிக புள்ளியியல், ஆங்கில மொழி மற்றும் நிர்வாகத்தின் அடிப்படைகள் போன்ற பட்டப்படிப்பு சம்பந்தப்பட்ட பாடங்களைக் கொண்டுள்ளது.",
        "மற்ற நன்மை என்னவென்றால், மாணவர்கள், அவர்களின் உயர்நிலை வகுப்புகளில் அவர்கள் பின்பற்றிய ஸ்ட்ரீமைப் பொருட்படுத்தாமல், CINEC அறக்கட்டளை அவர்களை அறிவியல் பட்டத்துடன் இணைக்கிறது, இது ஒரு அரிய வாய்ப்பாகும். பாடத் தேர்வு என்றாலும் ஜி.சி.இ. (அட்வான்ஸ்டு லெவல்) என்பது கற்றறிந்த முடிவாக இருக்க வேண்டும், ஜி.சி.இ.யில் பாடத் தேர்வைத் தேர்ந்தெடுக்கும் போது மாணவர்கள்/பெற்றோர்கள் தவறாகத் தீர்மானிக்கிறார்கள். மோசமான SWOT (பலம், பலவீனம், வாய்ப்புகள் மற்றும் அச்சுறுத்தல்கள்) பகுப்பாய்வு காரணமாக (மேம்பட்ட நிலை). மாணவர்கள் ஒரு முறையான SWOT பகுப்பாய்வை மேற்கொள்ளாவிட்டால் மற்றும் அந்தந்த ஸ்ட்ரீம்களின் கீழ் பின்வரும் நோக்கம் கொண்ட பாடங்களின் கல்விப் பலம் மற்றும் பலவீனத்தை அடையாளம் காணும் வரை, அது கல்வி மற்றும் தொழில்முறை ஆகிய இரண்டிலும் முன்னேற்றப் பாதையில் வாழ்நாள் முழுவதும் தடையாக இருக்கலாம்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆறு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பட்டம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "கணிதம் அல்லது அறிவியல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏ/எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறிவியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CINEC அறக்கட்டளை திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லாஜிஸ்டிக்ஸ் & சப்ளை செயின் மேனேஜ்மென்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம், தகவல் மற்றும் தொடர்பு தொழில்நுட்பத்தின் கருத்துக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணிதம், வணிக புள்ளியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகத்தின் அடிப்படைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CINEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SWOT",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பலவீனங்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாய்ப்புகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அச்சுறுத்தல்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SWOT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}