{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131150",
  "time_ut": 1657438514,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பற்றிஸ் லுமும்பாவும் அவரது தங்கப் பல்லும்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Phibis Lumumba and his gold tooth",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "From time to time revolutionaries appear in the world. It can be seen that the fire ignited by the revolutionaries has been burning for ages. The 20th century has seen many such revolutionaries. One such revolutionary who emerged in Africa was Bebis Lumumba.",
        "Leftists living in Sri Lanka will surely know the name Lumumba. Not only that, JVP The name may also be familiar to those who know the former leader of the movement, Rohana Wijeweera. Wijeweera, who entered active politics in the late 60s, studied at Lumumba University in the then Soviet Union.",
        "The fact that Lumumba's work was such that a university was named after him in the Soviet Union, the world's first commonwealth, alone is enough to proclaim his pride.",
        "The current Democratic Republic of the Congo, which was a Belgian colony, was then called Sheire. Although a colony of Belgium from 1885 until independence in 1960, the country was the personal property of the then Belgian King Leopold for the first 23 years until 1908.",
        "While there was no formal accounting during Leopold's reign; Other historians have recorded that as many as 15 million people may have been killed.",
        "The king, who plundered all the mineral resources of the country, punished the villagers and their children who worked in the rubber plantations by amputating their hands and feet when the monthly target was not met. These are a proof of the atrocities committed there.",
        "John Harris, a clergyman who visited Belgium, wrote in a letter to the king's representative.",
        "“I recently visited a village called Insongo Mboyo. The plight of the people and the suffering they are going through is indescribable. After listening to the stories of those people, I have given them a promise that in future they will only be punished by death for their crimes.\"",
        "What will be the feeling of those who have experienced these cruelties who are heartbroken while reading? Moreover, if we talk about the injustices done to them in the presence of those who understand such atrocities? This is the biggest mistake made by Phibis Lumumba.",
        "Lumumba, who started his life as a post office worker, became a journalist, and then started a political party called the Congo National Movement and won his country's independence within 3 years, was the speech he gave on June 30, 1960, on his country's Independence Day.",
        "While the ceremonial granting of independence took place in the capital, King Boudoin of Belgium, who attended and addressed the civilizing(?) people of the Congo since his predecessor Leopold; He spoke with pride about the achievements of his country in the mission and willingly granting independence to the Republic of Congo that day.",
        "Responding, Lumumba listed the injustices inflicted on the Congolese by the Belgian colonial rulers while keeping the king. The speech, which was broadcast live on radio, was widely celebrated at home and among freedom-loving people on the African continent, while it drew strong condemnation from the West.",
        "As a result, rebellions were formed against his rule. His close associate, Colonel Mobuto, was involved in a conspiracy against him. Belgium, the United States, and Britain came to the conclusion that Lumumba should be eradicated once and for all.",
        "There is another reason why the US was interested in killing Lumumba. The U.S. was getting the uranium it needed to make nuclear bombs from the Congo.",
        "It goes without saying that one of the characteristics of the United States is to prevent the Congo, which supplies 50 percent of its needs, from slipping away from its grasp and turning to its enemy, the Soviet Union.",
        "Lumumba, who took over as Prime Minister on June 24, was unable to stay in office for even 3 months. He sought the help of the UN to deal with the chaos in the country. At the height of the Cold War, the West, led by the United States, prevented him from reaching out to him.",
        "This forced him to seek the favor of the Soviet Union. However, no one could save him. Mobutu's soldiers arrested him on December 1st after fleeing the capital to seek safety.",
        "He was murdered on January 17, 1961 when he was handed over to the separatists of Katangan State. Thrown into a pit, his corpse was retrieved the next day, dismembered and destroyed by immersion in sulfuric acid.",
        "Belgian mercenaries were also involved in this incident. A Belgian policeman, Gerard Chute, who was present, carried Lumumba's gold tooth as a token.",
        "After 61 years, on June 20, the Belgian government handed over the tooth to Lumumba's family. The tooth was buried in Lumumba's memory as part of Independence Day celebrations in the capital Kinshasa on June 30. The government has also promised to build a memorial at the site.",
        "61 years after Lumumba's assassination, he is remembered not only in the Congo, but throughout the African continent. Lumumba's silhouette is sure to be present in whatever people's protests take place in Africa.",
        "When Belgian King Philippe visited the Democratic Republic of Congo last month and addressed parliament, he said the past colonial rule was unjustified and based on racism. But he did not apologize for the injustices done to the Congolese people during that reign.",
        "The European Parliament is located in Brussels, the capital of Belgium. What is the irony that the European countries, including Belgium, are making a loud voice that they are striving to establish democracy in the world if the past history of Belgium, which has its own parliament, which is considered a symbol of European democracy, is like this?"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Phibis Lumumba",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The 20th century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lumumba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rohana Wijeweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the late 60s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lumumba University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Soviet Union",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lumumba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Democratic Republic of the Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belgian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sheire",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1885",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Belgian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the first 23 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1908",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Leopold",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "as many as 15 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Harris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Insongo Mboyo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Phibis Lumumba",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Congo National Movement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 30, 1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "King Boudoin of Belgium",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Leopold",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Republic of Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Congolese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Belgian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lumumba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "even 3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Cold War",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mobutu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "December 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "January 17, 1961",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Katangan State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Belgian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Belgian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gerard Chute",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lumumba",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "61 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Belgian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Lumumba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lumumba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Kinshasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "61 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lumumba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Belgian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Democratic Republic of Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Congolese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The European Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brussels",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Phibis Lumumba සහ ඔහුගේ රන් දත",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "කාලෙන් කාලෙට ලෝකයේ විප්ලවවාදීන් බිහිවෙනවා. විප්ලවවාදීන් විසින් අවුළුවන ලද ගින්න යුග ගණනාවක් තිස්සේ ඇවිලෙන බව පෙනේ. 20 වැනි සියවසේ එවැනි විප්ලවවාදීන් බොහෝ දෙනෙක් දැක ඇත. අප‍්‍රිකාවේ බිහි වූ එවැනි විප්ලවවාදියෙකු වූයේ බෙබිස් ලුමුම්බා ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජීවත් වන වාමාංශිකයන් ලුමුම්බා යන නම නිසැකවම දනී. ඒ විතරක් නෙවෙයි ජ.වි.පෙ එම ව්‍යාපාරයේ හිටපු නායක රෝහණ විජේවීර හඳුනන අයටද මෙම නම හුරුපුරුදු විය හැක. 60 දශකයේ අගභාගයේදී ක්‍රියාකාරී දේශපාලනයට පිවිසි විජේවීර එවකට සෝවියට් දේශයේ ලුමුම්බා විශ්වවිද්‍යාලයේ අධ්‍යාපනය ලැබීය.",
        "ලුමුම්බාගේ කාර්යය කෙතරම්ද යත්, ලොව ප්‍රථම පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලය වන සෝවියට් සංගමය තුළ ඔහුගේ නමින් විශ්වවිද්‍යාලයක් නම් කිරීමම ඔහුගේ අභිමානය ප්‍රකාශ කිරීමට ප්‍රමාණවත්ය.",
        "බෙල්ජියම් යටත් විජිතයක් වූ වත්මන් කොංගෝ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනරජය එවකට හැඳින්වූයේ ෂෙයර් යනුවෙනි. 1885 සිට 1960 නිදහස දක්වා බෙල්ජියමේ යටත් විජිතයක් වුවද, රට 1908 දක්වා පළමු වසර 23 තුළ එවකට බෙල්ජියම් රජු වූ ලියෝපෝල්ඩ්ගේ පුද්ගලික දේපළ විය.",
        "ලියෝපෝල්ඩ්ගේ පාලන සමයේදී විධිමත් ගිණුම්කරණයක් නොතිබුණද; තවත් ඉතිහාසඥයන් වාර්තා කර ඇත්තේ මිලියන 15 ක් පමණ මිනිසුන් මරා දැමිය හැකි බවයි.",
        "රටේ සියලු ඛනිජ සම්පත් කොල්ලකෑ රජු රබර් වතුවල වැඩ කළ ගම්මුන්ටත් ඔවුන්ගේ දරුවන්ටත් දඬුවම් කළේ මාසික ඉලක්‌කය නොලැබෙන විට අත පය කපමිනි. මේවා එහි සිදු වූ සාහසික ක්‍රියාවලට සාක්ෂියකි.",
        "බෙල්ජියමට ගිය පූජකයෙකු වූ ජෝන් හැරිස් රජුගේ නියෝජිතයාට ලිපියක් ලිවීය.",
        "“මම මෑතකදී Insongo Mboyo නම් ගමකට ගියා. ජනතාව විඳින දුක්ඛිත තත්ත්වය සහ ඔවුන් විඳින දුක් වේදනා කියා නිම කළ නොහැකියි. ඒ මිනිස්සුන්ගේ කතා අහලා මම පොරොන්දුවක් දීලා තියෙනවා අනාගතයේදී කරපු අපරාධවලට මරණ දඩුවම දෙනවා කියලා.\"",
        "කියවන විට හද කම්පා වන මේ කුරිරුකම් අත්විඳි අයගේ හැගීම කෙබඳු වේවිද? අනික මේ වගේ අමානුෂික දේවල් තේරෙන අය ඉදිරියේ ඒ අයට වෙච්ච අසාධාරණකම් ගැන කතා කළොත්? Phibis Lumumba කරපු ලොකුම වැරැද්ද මේක.",
        "තැපැල් කන්තෝරු සේවිකාවක ලෙස ජීවිතය අරඹා, මාධ්‍යවේදියෙකු වී, පසුව කොංගෝ ජාතික ව්‍යාපාරය නමින් දේශපාලන පක්ෂයක් ආරම්භ කර වසර 3ක් ඇතුළත තම රටට නිදහස ලබා දුන් ලුමුම්බා, 1960 ජුනි 30 වැනිදා තම රට ගැන කළ කතාවයි. නිදහස් දිනය.",
        "චාරිත්‍රානුකූලව නිදහස ප්‍රදානය කිරීම අගනුවර සිදු වූ අතර, බෙල්ජියමේ බූඩොයින් රජු, ඔහුගේ පූර්වගාමියා වූ ලියෝපෝල්ඩ්ගේ සිට කොංගෝවේ ශිෂ්ඨාචාර (?) ජනතාව වෙත පැමිණ ආමන්ත්‍රණය කළේය; එදින කොංගෝ ජනරජයට කැමැත්තෙන් නිදහස ලබා දීම සහ මෙහෙවර තුළ තම රට ලැබූ ජයග්‍රහණ ගැන ඔහු ආඩම්බරයෙන් කතා කළේය.",
        "ඊට ප්‍රතිචාර දක්වමින් ලුමුම්බා බෙල්ජියම් යටත් විජිත පාලකයන් විසින් රජුව තබා ගනිමින් කොංගෝ වැසියන්ට කරන ලද අසාධාරණයන් ලැයිස්තුගත කළේය. ගුවන්විදුලිය ඔස්සේ සජීවීව විකාශය වූ මෙම දේශනය බටහිර රටවල දැඩි හෙළා දැකීමකට ලක් වූ අතරවාරයේ නිවසේදී සහ අප්‍රිකානු මහද්වීපයේ නිදහසට ආදරය කරන මිනිසුන් අතර විශාල ලෙස සමරනු ලැබීය.",
        "එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඔහුගේ පාලනයට එරෙහිව කැරලි ඇති විය. ඔහුගේ සමීපතම සගයෙකු වූ කර්නල් මොබුටෝ ඔහුට එරෙහිව කුමන්ත්‍රණයකට සම්බන්ධ විය. බෙල්ජියම, එක්සත් ජනපදය සහ බ්‍රිතාන්‍යය ලුමුම්බා සදහටම තුරන් කළ යුතුය යන නිගමනයට පැමිණියහ.",
        "ලුමුම්බා ඝාතනය කිරීමට ඇමරිකාව උනන්දු වීමට තවත් හේතුවක් තිබේ. න්‍යෂ්ටික බෝම්බ සෑදීමට අවශ්‍ය යුරේනියම් එක්සත් ජනපදය කොංගෝවෙන් ලබා ගනිමින් සිටියේය.",
        "තම අවශ්‍යතාවලින් සියයට 50ක් සපයන කොංගෝව තම ග්‍රහණයෙන් ගිලිහී ගොස් තම සතුරා වන සෝවියට් දේශය දෙසට හැරීම වැළැක්වීම ඇමෙරිකාවේ එක් ලක්ෂණයක් බව නොකියාම බැරිය.",
        "ජූනි 24 වැනිදා අගමැති ධූරයට පත් ලුමුම්බාට මාස 3ක්වත් අගමැති ධුරයේ රැඳී සිටීමට නොහැකි විය. රටේ පවතින අවුල් සහගත තත්ත්වයට මුහුණදීම සඳහා ඔහු එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයේ සහාය පැතීය. සීතල යුද්ධයේ උච්චතම අවස්ථාව වන විට, එක්සත් ජනපදය ප්‍රමුඛ බටහිර රටවල් ඔහු වෙත ළඟා වීම වැළැක්වීය.",
        "මෙය ඔහුට සෝවියට් සංගමයේ අනුග්රහය ලබා ගැනීමට බල කෙරුනි. කෙසේ වෙතත්, කිසිවෙකුට ඔහුව බේරා ගැනීමට නොහැකි විය. ආරක්ෂාව පතා අගනුවරට පලා ගිය මොබුටුගේ සොල්දාදුවන් දෙසැම්බර් 1 වැනිදා ඔහුව අත්අඩංගුවට ගත්හ.",
        "1961 ජනවාරි 17 වන දින ඔහුව කටන්ගන් ප්‍රාන්තයේ බෙදුම්වාදීන්ට භාර දෙන විට ඝාතනය කරන ලදී. වළකට විසි කරන ලද ඔහුගේ මෘත දේහය පසුදින ලබාගෙන, සල්ෆියුරික් අම්ලයේ ගිල්වා කැබලි කර විනාශ කරන ලදී.",
        "මෙම සිද්ධියට බෙල්ජියම් කුලී හේවායන් ද සම්බන්ධ විය. එහි සිටි බෙල්ජියම් පොලිස් නිලධාරියෙකු වන ජෙරාඩ් චූට් සංකේතයක් ලෙස ලුමුම්බාගේ රන් දත රැගෙන ගියේය.",
        "වසර 61කට පසු ජුනි 20 වැනිදා බෙල්ජියම් රජය ලුමුම්බාගේ පවුලට දත භාර දුන්නේය. ජූනි 30 වන දින කිංෂාසා අගනුවර පැවති නිදහස් දින සැමරුම් උත්සවයේ කොටසක් ලෙස ලුමුම්බාගේ මතකය වෙනුවෙන් දත තැන්පත් කරන ලදී. එම ස්ථානයේ ස්මාරකයක් ඉදිකිරීමට ද රජය පොරොන්දු වී ඇත.",
        "ලුමුම්බාගේ ඝාතනයෙන් වසර 61 කට පසු, ඔහු කොංගෝවේ පමණක් නොව, අප්‍රිකානු මහාද්වීපය පුරා සිහිපත් කරනු ලැබේ. අප්‍රිකාවේ කුමන ජනතා උද්ඝෝෂණ සිදු වුවද ලුමුම්බාගේ සිල්වට් එක තිබෙනු නිසැකය.",
        "බෙල්ජියම් පිලිප් රජු පසුගිය මාසයේ කොංගෝ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනරජයට ගොස් පාර්ලිමේන්තුව අමතමින් කියා සිටියේ පසුගිය යටත් විජිත පාලනය අසාධාරණ බවත් ජාතිවාදය මත පදනම් වූවක් බවත්ය. එහෙත් එම පාලන සමයේදී කොංගෝ වැසියන්ට සිදුවූ අසාධාරණයන් ගැන ඔහු සමාව නොගත්තේය.",
        "යුරෝපීය පාර්ලිමේන්තුව පිහිටා ඇත්තේ බෙල්ජියමේ අගනුවර වන බ්‍රසල්ස් හි ය. යුරෝපා ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදයේ සංකේතයක් ලෙස සැලකෙන තමන්ගේම පාර්ලිමේන්තුවක් ඇති බෙල්ජියමේ අතීත ඉතිහාසය නම් ලෝකයේ ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදය ස්ථාපිත කිරීමට වෙර දරන බවට බෙල්ජියම ඇතුළු යුරෝපීය රටවල් උස් හඬක් නගමින් සිටීම මොනතරම් සරදමක්ද? මෙවැනි?"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ෆිබිස් ලුමුම්බා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "20 වැනි සියවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලුමුම්බා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝහණ විජේවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "60 දශකයේ අග භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලුමුම්බා විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලුමුම්බා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොංගෝ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ෂෙයර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1885",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පළමු වසර 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1908",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලියෝපෝල්ඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 15 ක් තරම්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් හැරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්සොන්ගෝ ම්බෝයෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆිබිස් ලුමුම්බා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොංගෝ ජාතික ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 3 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1960 ජූනි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙල්ජියමේ බූඩොයින් රජු",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලියෝපෝල්ඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංගෝ ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොංගෝ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලුමුම්බා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 50 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 3 ක් පවා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීතල යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොබුටු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 1 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1961 ජනවාරි 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටන්ගන් ප්රාන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙල්ජියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජෙරාඩ් චූට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලුමුම්බා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 61 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලුමුම්බා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලුමුම්බා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "කිංෂාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 61 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලුමුම්බා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙල්ජියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොංගෝ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොංගෝ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපීය පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රසල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பற்றிஸ் லுமும்பாவும் அவரது தங்கப் பல்லும்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "உலகில் காலத்துக்குக் காலம் புரட்சியாளர்கள் தோன்றிய வண்ணமேயே உள்ளனர். புரட்சியாளர்கள் பற்ற வைத்த நெருப்பு காலங்காலமாகக் கனன்று கொண்டே இருப்பதைப் பார்க்க முடிகின்றது.  அத்தகைய புரட்சியாளர்கள் பலரை 20ஆம் நூற்றாண்டு அதிக அளவில் கண்டிருக்கின்றது. அவ்விதமானவர்களில் ஆபிரிக்காவில் தோன்றிய ஒரு புரட்சியாளர் தான் பற்றிஸ் லுமும்பா.",
        "லுமும்பா என்ற பெயரை இலங்கையில் வாழும் இடதுசாரிகள் நிச்சயமாக அறிந்திருப்பர். அது மட்டுமன்றி ஜே.வி.பி. இயக்கத்தின் முன்னாள் தலைவரான ரோஹண விஜேவீர பற்றித் தெரிந்தவர்களுக்கும் இந்தப் பெயர் பரிச்சயமாக இருக்கலாம். 60களின் பிற்பகுதியில் தீவிர அரசியலில் பிரவேசித்த விஜேவீர, அப்போதைய சோவியத் ஒன்றியத்தில் இருந்த லுமும்பா பல்கலைக்கழகத்தில் படித்தவர்.",
        "உலகின் முதல் பொதுவுடமை நாடான சோவியத் ஒன்றியத்தில் ஒரு பல்கலைக் கழகத்தில் பெயர் சூட்டப்படும் அளவிற்கு லுமும்பாவின் பணி இருந்திருக்கின்றது என்பது ஒன்றே அவரின் பெருமையைப் பறைசாற்றப் போதுமானது.",
        "பெல்ஜியத்தின் காலனித்துவ நாடாக விளங்கிய தற்போதைய கொங்கோ ஜனநாயகக் குடியரசின் அன்றைய பெயர் ஷெயரே. 1885முதல் 1960இல் சுதந்திரம் அடையும் வரை பெல்ஜியத்தின் காலனித்துவ நாடாக இருந்த போதிலும், 1908 வரையான முதல் 23 வருடங்கள் அப்போதைய பெல்ஜிய மன்னரான லியோபோல்டின் தனிப்பட்ட சொத்தாக அந்த நாடு இருந்தது.",
        "லியோபோல்டின் ஆட்சிக் காலத்தில் முறையான கணக்கு வழக்கு எதுவும் இல்லாத நிலையில்; 15மில்லியன் வரையான மக்கள் கொல்லப்பட்டிருக்கலாம் எனப்பல்வேறு வரலாற்று ஆய்வாளர்களும் பதிவு செய்துள்ளனர்.",
        "அந்த நாட்டின் கனிம வளங்கள் யாவற்றையும் கொள்ளையிட்ட மன்னர், இறப்பர் தோட்டங்களில் நிர்ணயிக்கப்பட்ட மாதாந்த இலக்கு எட்டப்படாத வேளைகளில் இறப்பர் தோட்டங்களில் பணியாற்றும் கிராமவாசிகள் மற்றும் அவர்களது பிள்ளைகளின் கைகளையும், கால்களையும் வெட்டியெறிந்து தண்டனை வழங்கியுள்ளார். இவை அங்கு இழைக்கப்பட்ட கொடுமைகளின் ஒரு சான்றே.",
        "பெல்ஜியம் சென்று வந்த மதகுருவான ஜோன் ஹாரிஸ் என்பவர், மன்னரின் பிரதிநிதிக்கு எழுதிய கடிதத்தில் இவ்வாறு குறிப்பிடுகின்றார்.",
        "“இன்சோங்கோ எம்போயோ என்ற கிராமத்துக்கு அண்மையில் நான் சென்று வந்தேன். மக்களின் கையறு நிலையும், அவர்கள் அனுபவிக்கும் கொடுமைகளும் விபரிக்க முடியாதவையாக உள்ளன. அந்த மக்களின் கதைகளைச் செவிமடுத்த பின்னர் அவர்கள் செய்யும் குற்றங்களுக்காக அவர்களுக்கு எதிர்காலத்தில் தங்களால் கொலை மாத்திரமே தண்டனையாக வழங்கப்படும் என்ற வாக்குறுதியை தங்கள் சார்பில் நான் வழங்கியிருக்கிறேன்.\"",
        "வாசிக்கும் போதே நெஞ்சம் பதறுகின்ற இந்தக் கொடுமைகளை அனுபவித்தவர்களின் உணர்வு எவ்வாறு இருக்கும்? அதிலும், இத்தகைய கொடூரங்களைப் புரிந்தவர்களின் முன்னிலையிலேயே தங்கள் மீது இழைக்கப்பட்ட அநீதிகள் பற்றிப் பேசினால்? இதுதான் பற்றிஸ் லுமும்பா செய்த மிகப் பெரிய தவறு.",
        "தபால் நிலைய ஊழியராக வாழ்க்கையைத் தொடங்கி, ஊடகவியலாளராக மாறி, பின்னர் கொங்கோ தேசிய இயக்கம் என்ற பெயரிலான அரசியல் கட்சியை ஆரம்பித்து 3வருடங்களிலேயே தனது நாட்டுக்குச் சுதந்திரத்தைப் பெற்றுத் தந்த லுமும்பா 1960ஆம் ஆண்டு ஜுன் மாதம் 30ஆம் திகதி தனது நாட்டின் சுதந்திர தினத்தன்று ஆற்றிய உரையே அவரது உயிருக்கு உலை வைத்தது.",
        "வைபவ ரீதியாக சுதந்திரம் வழங்கும் நிகழ்வு தலைநகரில் நடைபெற்றவேளை, கலந்து கொண்டு உரையாற்றிய பெல்ஜிய அரசர் பூடோயின் தனது முன்னோடி லியோபோல்ட் காலத்திலிருந்து கொங்கோ மக்களை நாகரிகமயப்படுத்தும்(?); பணியில் தனது நாடு புரிந்த சாதனைகளையும், அன்றைய நாளில் கொங்கோ குடியரசுக்கு மனமுவந்து சுதந்திரம் வழங்குவது பற்றியும் பெருமிதத்தோடு உரையாற்றியிருந்தார்.",
        "பதிலுரை நிகழ்த்திய லுமும்பா, மன்னரை வைத்துக் கொண்டே பெல்ஜிய காலனித்துவ ஆட்சியாளர்கள் கொங்கோ மக்களுக்கு இழைத்த அநீதிகளைப் பட்டியலிட்டார். வானொலியில் நேரடியாக ஒலிபரப்புச் செய்யப்பட்ட அந்த உரை உள் நாட்டிலும், ஆபிரிக்கக் கண்டத்திலும், சுதந்திரத்தை நேசிக்கும் மக்கள் மத்தியிலும் வெகுவாகக் கொண்டாடப்பட்ட அதேவேளை மேற்குலகின் பலத்த கண்டனத்துக்கு ஆளானது.",
        "அதன் தொடர்ச்சியாக அவரது ஆட்சிக்கு எதிராகக் கலகங்கள் உருவாக்கப்பட்டன. அவரது நெருங்கிய சகாவாக விளங்கிய கேணல் மொபுட்டோ அவருக்கு எதிரான சதியில் ஈடுபட்டார். பெல்ஜியம், அமெரிக்கா, பிரித்தானியா என்பவை லுமும்பாவை எப்பாடுபட்டாவது ஒழித்துக் கட்டுவது என்ற முடிவுக்கு வந்தன.",
        "லுமும்பாவைக் கொலை செய்வதில் அமெரிக்கா அக்கறை கொண்டதற்கு மற்றுமொரு காரணமும் உள்ளது. அணுகுண்டு செய்வதற்குத் தேவையான யுரேனியம் மூலப் பொருளை கொங்கோவில் இருந்தே அமெரிக்கா பெற்று வந்தது.",
        "தனது தேவையின் 50சதவீதத்தினை நிறைவு செய்யும் கொங்கோ தனது பிடியில் இருந்து நழுவிச் செல்வதையும், அது தனது எதிரியான சோவியத் ஒன்றியத்தின் பக்கம் சாய்வதையும் எப்பாடு பட்டாவது தடுக்க நினைப்பது அமெரிக்காவின் பண்புகளுள் ஒன்று என்பது சொல்லாமலேயே புரியும்.",
        "ஜுன் 24இல் பிரதமராகப் பொறுப்பேற்ற லுமும்பாவால் 3மாதங்களுக்குக் கூடப் பதவியில் இருக்க முடியாமல் போனது. நாட்டில் ஏற்பட்ட குழப்பங்களைச் சமாளிக்க ஐ.நா.சபையின் உதவியை அவர் நாடினார். பனிப் போர் உச்சத்தில் இருந்த அன்றைய காலகட்டத்தில் அவருக்கு நேசக்கரம் நீட்ட அமெரிக்கா தலைமையிலான மேற்குலகம் தடையாக இருந்தது.",
        "இதனால் அவர் சோவியத் ஒன்றியத்தின் தயவை நாட வேண்டிய நிலை உருவானது. ஆனாலும், அவரை யாராலும் காப்பாற்ற முடியவில்லை. தலைநகரை விட்டுப் பாதுகாப்புத் தேடி ஓடிய அவரை மொபுட்டுவின் படையினர் டிசம்பர் முதாம் திகதி கைது செய்தனர்.",
        "கட்டாங்கன் மாநிலப் பிரிவினைவாதிகளிடம் ஒப்படைக்கப்பட்ட அவர் 1961ஆம் ஆண்டு ஜனவரி 17ஆம் திகதி கொலை செய்யப்பட்டார். குழியொன்றில் வீசப்பட்ட அவரது சடலம் மறுநாள் எடுக்கப்பட்டு துண்டு துண்டாக வெட்டப்பட்டு சல்பூரிக் அமிலத்தில் மூழ்கடிக்கப்பட்டு அழிக்கப்பட்டது.",
        "இந்தச் சம்பவத்தில் பெல்ஜியக் கூலிப்படையினரும் சம்பந்தப்பட்டிருந்தனர். உடனிருந்த பெல்ஜியக் காவல் துறையைச் சேர்ந்த ஜெரார்ட் சூட்  என்பவர் லுமும்பாவின் தங்கத்திலான பல் ஒன்றை அடையாளச் சின்னமாக எடுத்துச் சென்றிருந்தார்.",
        "61வருடங்களின் பின்னர், கடந்த ஜுன் 20ஆம் திகதி அந்தப் பல்லை பெல்ஜிய அரசாங்கம் லுமும்பாவின் குடுப்பத்தினரிடம் கையளித்தது. ஜுன் 30இல் தலைநகர் கின்ஷாசாவில் நடைபெற்ற சுதந்திர தின வைபவத்தின் ஒரு அங்கமாக அந்தப் பல் லுமும்பாவின் நினைவாக அடக்கம் செய்யப்பட்டது. அந்த இடத்தில் நினைவிடம் அமைக்கவும் அரசாங்கம் உறுதியளித்துள்ளது.",
        "லுமும்பா படுகொலை செய்யப்பட்டு 61 ஆண்டுகள் கடந்த பின்னரும் கொங்கோவில் மாத்திரமன்றி ஆபிரிக்கக் கண்டம் முழுமையிலும் அவர் நினைவு கூரப்படுகின்றார். ஆபிரிக்காவில் நடைபெறும் மக்கள் போராட்டங்கள் எதுவானாலும் லுமும்பாவின் நிழற்படம் அங்கே நிச்சயம் இடம்பெறும்.",
        "பெல்ஜிய அரசர் பிலிப் கடந்த மாதம் கொங்கோ ஜனநாயக் குடியரசுக்கு வருகை தந்து பாராளுமன்றில் உரையாற்றிய போது, கடந்த கால காலனித்துவ ஆட்சி எந்த வகையிலும் நியாயப்படுத்த முடியாததும், இனவெறி அடிப்படையிலானதும் எனக் கூறியிருந்தார். ஆனால், அந்த ஆட்சிக் காலத்தில் கொங்கோ மக்களுக்கு இழைக்கப்பட்ட அநீதிகளுக்காக அவர் மன்னிப்புக் கோரவில்லை.",
        "ஐரோப்பிய பாராளுமன்றம் பெல்ஜியத்தின் தலைநகர் புருசெல்சில்தான் அமைந்துள்ளது. ஐரோப்பிய ஜனநாயகத்தின் அடையாளமாகக் கருதப்படும் அந்த பாராளுமன்றத்தைத் தன்னகத்தே கொண்டுள்ள பெல்ஜியத்தின் கடந்தகால வரலாறு இவ்வாறு இருக்க, உலகில் ஜனநாயகத்தை நிலைநாட்டுவதற்குப் பாடுபடுவதாக பெல்ஜியம் உட்பட ஐரோப்பிய நாடுகள் உரக்கக் குரல் தருவது எத்தகைய முரண்நகை?"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிபிஸ் லுமும்பா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "20 ஆம் நூற்றாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லுமும்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோஹன விஜேவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "60களின் பிற்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லுமும்பா பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லுமும்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காங்கோ ஜனநாயக குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஷெயர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1885",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முதல் 23 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1908",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லியோபோல்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 மில்லியன் வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான் ஹாரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்சோங்கோ எம்போயோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிஸ் லுமும்பா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காங்கோ தேசிய இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30, 1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெல்ஜியத்தின் மன்னர் Boudoin",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லியோபோல்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கோ குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லுமும்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 மாதங்கள் கூட",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பனிப்போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மொபுடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனவரி 17, 1961",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கட்டாங்கன் மாநிலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெல்ஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெரார்ட் சட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லுமும்பா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "61 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லுமும்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லுமும்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கின்ஷாசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "61 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லுமும்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெல்ஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "காங்கோ ஜனநாயக குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரஸ்ஸல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}