{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-mobitel-akazalms-enables-corporate-employee-capability-development/",
  "time_ut": 1656080220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT-MOBITEL AkazaLMS enables corporate employee capability development",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT-MOBITEL AkazaLMS enables corporate employee capability development",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "Locally developed unique enterprise learning solution provides high-quality, diverse training",
        "As SLT-MOBITEL, the National ICT solutions service provider, continues to play a pivotal role in driving Sri Lanka’s digital transformation through its Cloud-managed offering, SLT-Mobitel AkazaLMS takes centre-stage as the nation’s leading Learning Management System (LMS). SLT-Mobitel AkazaLMS offers a unique, locally developed, comprehensive enterprise learning solution designed to cater to diverse training needs without compromising on quality, the company said in a news release on Friday.",
        "Commenting on the initiative Chief Enterprise & Wholesale Officer of SLT, Mr. Lakmal Jayasinghe said “Especially in today’s competitive environment where human capital is more important than ever, companies need to create a learning strategy that aligns to robust curricula, employing relevant and available learning methods and technology. Addressing this need, SLT-Mobitel AkazaLMS Cloud is an enterprise e-learning solution hosted in Sri Lanka on the top of a private cloud, providing corporate and institutional customers the ability to deliver their own learning material to their users with zero cost infrastructure. With greater convenience and without additional IT resources, customers have access to their own training needs via a simple web browser”.",
        "Empowering corporates and educational institutes, SLT-Mobitel AkazaLMS is a comprehensive locally developed platform, containing a self-portal where the user develops their own e-learning and purchase it as a SaaS product. Especially during these challenging times, when classroom lectures are not possible and distance learning methods vital, the SLT-Mobitel AkazaLMS facilitates exams, assignments, quizzes, etc. tailor-made and customised for corporates and educational institutes targeting their own specific needs, the release explained.",
        "“The administrator portal provides corporates the capability to create users of their enterprise, generating courses, uploading these courses, and assigning it to relevant learners. The learning portal of the platform supports employees’ learning at their convenience and on any device. Customers are also presented the option of branding their own e-learning portal according to the company’s identity.",
        "“Importantly, SLT-Mobitel AkazaLMS is implemented via the Azure stack platform, which provides a more robust infrastructure in addition to the enhanced security features that all customers seek. Through Azure Stack, SLT-Mobitel AkazaLMS’s infrastructure can support multiple tenants or customers while guaranteeing each tenant’s data is isolated and remains invisible to other tenants. Moreover, SLT-Mobitel AkazaLMS can cater to large organisations’ learning needs as through Azure Stack, services can be offered to multiple departments while maintaining isolation between each other,” it said.",
        "It explained that based on the platform’s reporting feature, an administrator can track the progress of users obtaining a snapshot of each employee’s learning skills and whether the training has enriched the employee and met the required goals. This complete digital platform also helps employees track their own performance at any given time.",
        "“In addition, the course content on the platform can be created and developed by the team. Based on organizational goals and needs, trilingual content can be curated and localised according to the organisation’s requirements. While course content is unlimited, packages are available based on various pricing levels and the number of users, to suit individual corporates and institutes.",
        "“Empowering learning for both professionals and students, SLT-Mobitel AkazaLMS is trusted by over 25,000 employees and corporates including leading state universities.”",
        "New insights into Lanka Cauvery and Mannar Basins from FTG and Aeromagnetic Data to be presented at SEAPEX 2022",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Learning Management System",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lakmal Jayasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS Cloud",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tailor",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Azure",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Azure Stack",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Azure Stack",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 25,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mannar Basins",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FTG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aeromagnetic Data",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLT-MOBITEL AkazaLMS මගින් ආයතනික සේවක හැකියාවන් වර්ධනය කිරීමට හැකියාව ලැබේ",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "දේශීයව සංවර්ධනය කරන ලද අද්විතීය ව්‍යවසාය ඉගෙනුම් විසඳුම උසස් තත්ත්වයේ, විවිධ පුහුණුවක් සපයයි",
        "ජාතික තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ විසඳුම් සේවා සපයන්නා වන SLT-MOBITEL, එහි Cloud-කළමනාකරණ පිරිනැමීම හරහා ශ්‍රී ලංකාවේ ඩිජිටල් පරිවර්තනය මෙහෙයවීම සඳහා ප්‍රමුඛ කාර්යභාරයක් ඉටු කරන බැවින්, SLT-Mobitel AkazaLMS ජාතියේ ප්‍රමුඛතම ඉගෙනුම් කළමනාකරණ පද්ධතිය (LMS) ලෙස කේන්ද්‍රගත වේ. SLT-Mobitel AkazaLMS විසින් ගුණාත්මකව සම්මුතියකින් තොරව විවිධ පුහුණු අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇති අද්විතීය, දේශීයව සංවර්ධනය කරන ලද, පුළුල් ව්‍යවසාය ඉගෙනුම් විසඳුමක් ලබා දෙන බව සමාගම සිකුරාදා ප්‍රවෘත්ති නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් ආයතනයේ ප්‍රධාන ව්‍යවසාය සහ තොග නිළධාරී ලක්මාල් ජයසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කළේ “විශේෂයෙන්ම මානව ප්‍රාග්ධනය වෙන කවරදාටත් වඩා වැදගත් වන වර්තමාන තරඟකාරී පරිසරයක, සමාගම් විසින් ශක්තිමත් විෂයමාලාවලට අනුගත වන, අදාළ සහ පවතින ඉගෙනුම් භාවිතා කරමින් ඉගෙනුම් උපාය මාර්ගයක් නිර්මාණය කළ යුතු බවයි. ක්රම සහ තාක්ෂණය. මෙම අවශ්‍යතාවය සපුරාලමින්, SLT-Mobitel AkazaLMS Cloud යනු පුද්ගලික ක්ලවුඩ් එකක මුදුනේ ශ්‍රී ලංකාවේ සත්කාරකත්වය දරන ව්‍යවසාය විද්‍යුත් ඉගෙනුම් විසඳුමකි, ආයතනික සහ ආයතනික පාරිභෝගිකයින්ට ඔවුන්ගේ පරිශීලකයින්ට ඔවුන්ගේම ඉගෙනුම් ද්‍රව්‍ය ශුන්‍ය පිරිවැය යටිතල පහසුකම් සමඟ ලබා දීමට හැකියාව ලබා දේ. වැඩි පහසුවකින් සහ අමතර තොරතුරු තාක්ෂණ සම්පත් නොමැතිව, පාරිභෝගිකයින්ට සරල වෙබ් බ්‍රවුසරයක් හරහා ඔවුන්ගේම පුහුණු අවශ්‍යතා සඳහා ප්‍රවේශය ඇත.",
        "ආයතනික සහ අධ්‍යාපන ආයතන සවිබල ගන්වමින්, SLT-Mobitel AkazaLMS යනු, පරිශීලකයා තමන්ගේම විද්‍යුත් ඉගෙනීම දියුණු කර SaaS නිෂ්පාදනයක් ලෙස මිල දී ගන්නා ස්වයං ද්වාරයක් අඩංගු, පුළුල් දේශීයව සංවර්ධිත වේදිකාවකි. විශේෂයෙන්ම මෙම අභියෝගාත්මක කාලවලදී, පන්තිකාමර දේශන කළ නොහැකි සහ දුරස්ථ ඉගෙනුම් ක්‍රම අත්‍යවශ්‍ය වන විට, SLT-Mobitel AkazaLMS විභාග, පැවරුම්, ප්‍රශ්නාවලිය යනාදිය සඳහා පහසුකම් සපයනු ලබයි. ආයතනික සහ අධ්‍යාපන ආයතන සඳහා ඔවුන්ගේම විශේෂිත අවශ්‍යතා ඉලක්ක කර ගනිමින් සකස් කර සකස් කර ඇත. පැහැදිලි කළේය.",
        "“පරිපාලක ද්වාරය ආයතනිකයින්ට ඔවුන්ගේ ව්‍යවසායයේ පරිශීලකයින් නිර්මාණය කිරීමට, පාඨමාලා උත්පාදනය කිරීමට, මෙම පාඨමාලා උඩුගත කිරීමට සහ අදාළ ඉගෙන ගන්නන් වෙත පැවරීමට හැකියාව සපයයි. වේදිකාවේ ඉගෙනුම් ද්වාරය සේවකයින්ගේ පහසුව සහ ඕනෑම උපාංගයක ඉගෙනීමට සහාය වේ. සමාගමේ අනන්‍යතාවයට අනුව ඔවුන්ගේම විද්‍යුත් ඉගෙනුම් ද්වාරයක් සන්නාමගත කිරීමේ විකල්පය පාරිභෝගිකයින්ට ඉදිරිපත් කෙරේ.",
        "“වැදගත් ලෙස, SLT-Mobitel AkazaLMS ක්‍රියාත්මක වන්නේ Azure stack වේදිකාව හරහා වන අතර එමඟින් සියලුම පාරිභෝගිකයින් අපේක්ෂා කරන වැඩිදියුණු කළ ආරක්‍ෂක විශේෂාංගවලට අමතරව වඩාත් ශක්තිමත් යටිතල පහසුකම් සපයයි. Azure Stack හරහා, SLT-Mobitel AkazaLMS හි යටිතල පහසුකම් බහු කුලී නිවැසියන්ට හෝ ගනුදෙනුකරුවන්ට සහය විය හැකි අතරම එක් එක් කුලී නිවැසියන්ගේ දත්ත හුදකලා වන අතර අනෙකුත් කුලී නිවැසියන්ට නොපෙනී පවතින බව සහතික කරයි. එපමනක් නොව, SLT-Mobitel AkazaLMS හට Azure Stack හරහා විශාල ආයතනවල ඉගෙනුම් අවශ්‍යතා සපුරාලීමට හැකි අතර, එකිනෙකා අතර හුදකලාව පවත්වා ගනිමින් විවිධ දෙපාර්තමේන්තු වෙත සේවාවන් පිරිනැමිය හැකිය.",
        "වේදිකාවේ වාර්තා කිරීමේ විශේෂාංගය මත පදනම්ව, පරිපාලකයෙකුට එක් එක් සේවකයාගේ ඉගෙනුම් කුසලතා පිළිබඳ ඡායාරූපයක් ලබා ගන්නා පරිශීලකයින්ගේ ප්‍රගතිය නිරීක්ෂණය කළ හැකි බව සහ පුහුණුව සේවකයා පොහොසත් කර අවශ්‍ය ඉලක්ක සපුරා තිබේද යන්න පැහැදිලි කළේය. මෙම සම්පූර්ණ ඩිජිටල් වේදිකාව සේවකයින්ට ඕනෑම වේලාවක ඔවුන්ගේම කාර්ය සාධනය නිරීක්ෂණය කිරීමට උපකාරී වේ.",
        "“ඊට අමතරව, වේදිකාවේ පාඨමාලා අන්තර්ගතය කණ්ඩායමට නිර්මාණය කර සංවර්ධනය කළ හැකිය. ආයතනික අරමුණු සහ අවශ්‍යතා මත පදනම්ව, ත්‍රෛභාෂා අන්තර්ගතය සංවිධානයේ අවශ්‍යතා අනුව සකස් කර දේශීයකරණය කළ හැක. පාඨමාලා අන්තර්ගතය අසීමිත වන අතර, විවිධ මිල මට්ටම් සහ පරිශීලකයින් සංඛ්‍යාව මත පදනම්ව, එක් එක් ආයතනික සහ ආයතනවලට ගැලපෙන පරිදි පැකේජ ලබා ගත හැකිය.",
        "\"වෘත්තිකයන් සහ සිසුන් සඳහා ඉගෙනීම සවිබල ගන්වමින්, SLT-Mobitel AkazaLMS 25,000 කට අධික සේවකයින් සහ ප්‍රමුඛ රාජ්‍ය විශ්ව විද්‍යාල ඇතුළු ආයතනිකයින් විසින් විශ්වාස කරනු ලැබේ.\"",
        "FTG සහ වායු චුම්භක දත්ත වලින් ලංකා කාවේරි සහ මන්නාරම් ද්‍රෝණිය පිළිබඳ නව අවබෝධය SEAPEX 2022 හිදී ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නිවේදන තාක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉගෙනුම් කළමනාකරණ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් ජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS Cloud",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටේලර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Azure",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Azure Stack",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Azure Stack",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම් ද්‍රෝණිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FTG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වායු චුම්භක දත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT-MOBITEL AkazaLMS நிறுவன ஊழியர் திறன் மேம்பாட்டை செயல்படுத்துகிறது",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "உள்நாட்டில் உருவாக்கப்பட்ட தனித்துவமான நிறுவன கற்றல் தீர்வு உயர்தர, மாறுபட்ட பயிற்சியை வழங்குகிறது",
        "தேசிய ICT தீர்வுகள் சேவை வழங்குநரான SLT-MOBITEL, Cloud-நிர்வகிக்கப்பட்ட வழங்கல் மூலம் இலங்கையின் டிஜிட்டல் மாற்றத்தை முன்னெடுப்பதில் தொடர்ந்து முக்கியப் பங்காற்றி வருவதால், SLT-Mobitel AkazaLMS நாட்டின் முன்னணி கற்றல் முகாமைத்துவ அமைப்பாக (LMS) மையக் கட்டத்தைப் பெறுகிறது. SLT-Mobitel AkazaLMS ஆனது, தரத்தில் சமரசம் செய்யாமல், பல்வேறு பயிற்சித் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்யும் வகையில் வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு தனித்துவமான, உள்நாட்டில் உருவாக்கப்பட்ட, விரிவான நிறுவனக் கற்றல் தீர்வை வழங்குகிறது என்று நிறுவனம் வெள்ளிக்கிழமை செய்தி வெளியீட்டில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "SLT இன் முன்முயற்சியின் பிரதம நிறுவன மற்றும் மொத்த விற்பனை அதிகாரி திரு. லக்மால் ஜயசிங்க கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “குறிப்பாக மனித மூலதனம் முன்னெப்போதையும் விட முக்கியமான இன்றைய போட்டிச் சூழலில், நிறுவனங்கள் பொருத்தமான மற்றும் கிடைக்கக்கூடிய கற்றலைப் பயன்படுத்தி, வலுவான பாடத்திட்டங்களுக்கு இணங்கக்கூடிய கற்றல் மூலோபாயத்தை உருவாக்க வேண்டும். முறைகள் மற்றும் தொழில்நுட்பம். இந்த தேவையை நிவர்த்தி செய்யும் வகையில், SLT-Mobitel AkazaLMS Cloud என்பது இலங்கையில் ஒரு தனியார் கிளவுட்டின் மேல் ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட ஒரு நிறுவன மின்-கற்றல் தீர்வாகும், இது பெருநிறுவன மற்றும் நிறுவன வாடிக்கையாளர்களுக்கு பூஜ்ஜிய செலவில் உள்கட்டமைப்புடன் தங்கள் சொந்த கற்றல் பொருட்களை வழங்குவதற்கான திறனை வழங்குகிறது. அதிக வசதியுடன் மற்றும் கூடுதல் தகவல் தொழில்நுட்ப ஆதாரங்கள் இல்லாமல், வாடிக்கையாளர்கள் ஒரு எளிய இணைய உலாவி மூலம் தங்கள் சொந்த பயிற்சி தேவைகளை அணுகலாம்.",
        "கார்ப்பரேட்கள் மற்றும் கல்வி நிறுவனங்களை மேம்படுத்தும், SLT-Mobitel AkazaLMS என்பது உள்நாட்டில் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு விரிவான தளமாகும், இதில் ஒரு சுய-போர்டல் உள்ளது, அதில் பயனர்கள் தங்கள் சொந்த மின்-கற்றலை உருவாக்கி அதை SaaS தயாரிப்பாக வாங்குகிறார்கள். குறிப்பாக இந்த சவாலான காலங்களில், வகுப்பறை விரிவுரைகள் சாத்தியமில்லாத மற்றும் தொலைதூரக் கற்றல் முறைகள் இன்றியமையாததாக இருக்கும் போது, ​​SLT-Mobitel AkazaLMS ஆனது பரீட்சைகள், பணிகள், வினாடி வினாக்கள் போன்றவற்றை எளிதாக்குகிறது. விளக்கினார்.",
        "\"நிர்வாகி போர்டல் கார்ப்பரேட்டுகளுக்கு அவர்களின் நிறுவன பயனர்களை உருவாக்குதல், படிப்புகளை உருவாக்குதல், இந்தப் படிப்புகளைப் பதிவேற்றுதல் மற்றும் தொடர்புடைய கற்பவர்களுக்கு ஒதுக்குதல் ஆகியவற்றை வழங்குகிறது. தளத்தின் கற்றல் போர்டல் ஊழியர்களின் வசதிக்கேற்ப மற்றும் எந்த சாதனத்திலும் கற்றலை ஆதரிக்கிறது. வாடிக்கையாளர்களுக்கு நிறுவனத்தின் அடையாளத்தின்படி தங்கள் சொந்த மின்-கற்றல் போர்ட்டலை பிராண்டிங் செய்யும் விருப்பமும் வழங்கப்படுகிறது.",
        "“முக்கியமாக, SLT-Mobitel AkazaLMS ஆனது Azure stack இயங்குதளத்தின் ஊடாக செயற்படுத்தப்படுகிறது, இது அனைத்து வாடிக்கையாளர்களும் தேடும் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு அம்சங்களுக்கு மேலதிகமாக மிகவும் வலுவான உள்கட்டமைப்பை வழங்குகிறது. Azure Stack மூலம், SLT-Mobitel AkazaLMS இன் உள்கட்டமைப்பு பல குத்தகைதாரர்கள் அல்லது வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஆதரவளிக்கும் அதே வேளையில் ஒவ்வொரு குத்தகைதாரரின் தரவு தனிமைப்படுத்தப்பட்டு மற்ற குத்தகைதாரர்களுக்கு கண்ணுக்கு தெரியாததாக இருக்கும். மேலும், SLT-Mobitel AkazaLMS ஆனது பெரிய நிறுவனங்களின் கற்றல் தேவைகளை பூர்த்தி செய்ய முடியும், Azure Stack மூலம் பல துறைகளுக்கு சேவைகளை வழங்க முடியும், அதே சமயம் ஒருவருக்கொருவர் தனிமைப்படுத்திக் கொள்ள முடியும், ”என்று அது கூறியது.",
        "தளத்தின் அறிக்கையிடல் அம்சத்தின் அடிப்படையில், ஒவ்வொரு பணியாளரின் கற்றல் திறன்களின் ஸ்னாப்ஷாட்டைப் பெறும் பயனர்களின் முன்னேற்றத்தையும், பயிற்சி ஊழியரை வளப்படுத்தியதா மற்றும் தேவையான இலக்குகளை எட்டியதா என்பதையும் ஒரு நிர்வாகி கண்காணிக்க முடியும் என்று அது விளக்கியது. இந்த முழுமையான டிஜிட்டல் பிளாட்ஃபார்ம் ஊழியர்கள் எந்த நேரத்திலும் தங்கள் சொந்த செயல்திறனைக் கண்காணிக்க உதவுகிறது.",
        "\"மேலும், மேடையில் உள்ள பாடநெறி உள்ளடக்கத்தை குழு உருவாக்கி உருவாக்க முடியும். நிறுவன இலக்குகள் மற்றும் தேவைகளின் அடிப்படையில், மும்மொழி உள்ளடக்கத்தை நிறுவனத்தின் தேவைகளுக்கு ஏற்ப நிர்வகிக்கலாம் மற்றும் உள்ளூர்மயமாக்கலாம். பாடநெறி உள்ளடக்கம் வரம்பற்றதாக இருந்தாலும், தனிப்பட்ட கார்ப்பரேட்கள் மற்றும் நிறுவனங்களுக்கு ஏற்றவாறு பல்வேறு விலை நிலைகள் மற்றும் பயனர்களின் எண்ணிக்கை ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் தொகுப்புகள் கிடைக்கின்றன.",
        "\"தொழில் வல்லுநர்கள் மற்றும் மாணவர்கள் இருவருக்குமான கற்றலை மேம்படுத்தும், SLT-Mobitel AkazaLMS 25,000 க்கும் மேற்பட்ட ஊழியர்கள் மற்றும் முன்னணி மாநில பல்கலைக்கழகங்கள் உட்பட பெருநிறுவனங்களால் நம்பப்படுகிறது.\"",
        "லங்கா காவேரி மற்றும் மன்னார் படுகைகள் பற்றிய புதிய நுண்ணறிவு FTG மற்றும் வான் காந்த தரவு SEAPEX 2022 இல் வழங்கப்படும்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-மொபிடெல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.சி.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கற்றல் மேலாண்மை அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்மால் ஜயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS கிளவுட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தையல்காரர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீலநிறம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஸூர் ஸ்டேக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS இன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஸூர் ஸ்டேக்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel AkazaLMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னார் படுகைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FTG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏரோ காந்த தரவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}