{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/production-loss-in-sri-lanka-buoys-demand-for-indian-tea/",
  "time_ut": 1657115160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Production loss in Sri Lanka buoys demand for Indian tea",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Production loss in Sri Lanka buoys demand for Indian tea",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "Over the past few weeks, tea circles were abuzz on a rising trend of Indian teas being preferred to Ceylon Tea. Our enquiries supported by tea broker reports revealed that there is currently a drop in the production of Ceylon Tea. Because of this loss in production of our teas, buyers were moving to other suppliers.",
        "Particularly the demand for orthodox tea is dropping. As a result, buyers are switching to Indian producers.",
        "Asia Siyaka (AS) tea brokers said last week in a report authored by its president Anil Cooke that orthodox tea prices in India had started firming up and were expected to maintain an upward trend. However, CTC and Crush Tear Curl largely witnessed a softening trend.",
        "Comparative production trends as indicated in the AS report were that todate production in 2022 recorded 126.7 million kilos (Ks), same date 2021 production was 155.2 million Ks, indicating a drop in production of a minus variant of approximately 28 . 2 million Ks. The comparative minus trend was exacerbated by the weekly performance at auction offerings of about 1 million kilos in a deficit equation.",
        "However, although buyers were reported to move to Indian teas, Ceylon Tea was not ignored in the weekly auctions. Price averages continued to rise.",
        "Egyptian Packers maintained strong interest with good enquiry from Pakistan and Yemen. Other Middle East countries, Kazakhstan, CIS states and UK, lent more support. Afghanistan showed reduced enquiry. The report said that Russia was absent with Iran too not active at the auction last week.",
        "Prices for all elevations showed marked increases with low growns recording highest prices, selling at averages of about Rs. 1645 per kilo.",
        "Market trends for Sri Lanka Tea, for example, to the US were that such teas occupied 5th position, behind Argentina, India, Malawi, China. Sri Lanka exports to the US was 7.6 per cent or 865 MTs (metric tons). Argentina, exported 4662 Mts. to the US.",
        "Annual production since 2017 shows marked reduction. 2017 production was 307.71 million Ks, 2021 production was 299.48 million Ks.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the past few weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ceylon Tea",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asia Siyaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Anil Cooke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Crush Tear Curl",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "126.7 million kilos",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "155.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "approximately 28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 1 million kilos",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Egyptian Packers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yemen",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kazakhstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1645",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Argentina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malawi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7.6 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "865",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Argentina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4662 Mts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "307.71 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "299.48 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ නිෂ්පාදන අලාභය ඉන්දීය තේ සඳහා ඉල්ලුම වැඩි කරයි",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "පසුගිය සති කිහිපය තුළ, Ceylon Tea වලට වඩා ඉන්දියානු තේ වලට වැඩි කැමැත්තක් දැක්වීමේ ප්‍රවණතාවක් පිළිබඳව තේ කවයන් කලබල විය. මේ වනවිට ලංකා තේ නිෂ්පාදනයේ පහත වැටීමක් පවතින බව තේ තැරැව්කරුවන්ගේ වාර්තා ඇසුරින් අප කළ විමසීමකදී අනාවරණය විය. අපගේ තේ නිෂ්පාදනයේ මෙම පාඩුව නිසා ගැනුම්කරුවන් වෙනත් සැපයුම්කරුවන් වෙත යමින් සිටියහ.",
        "විශේෂයෙන් ඕතඩොක්ස් තේ සඳහා ඇති ඉල්ලුම පහත වැටේ. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ගැනුම්කරුවන් ඉන්දියානු නිෂ්පාදකයින් වෙත මාරු වෙමින් පවතී.",
        "Asia Siyaka (AS) තේ තැරැව්කරුවන් පසුගිය සතියේ එහි සභාපති අනිල් කුක් විසින් රචනා කරන ලද වාර්තාවක සඳහන් කළේ ඉන්දියාවේ ඕතඩොක්ස් තේ මිල ඉහළ යාමට පටන් ගෙන ඇති අතර ඉහළ ප්‍රවණතාවක් පවත්වා ගැනීමට අපේක්ෂා කරන බවයි. කෙසේ වෙතත්, CTC සහ Crush Tear Curl බොහෝ දුරට මෘදු වීමේ ප්‍රවණතාවක් දුටුවේය.",
        "AS වාර්තාවේ දැක්වෙන පරිදි සංසන්දනාත්මක නිෂ්පාදන ප්‍රවණතා වූයේ 2022 වසරේ අද නිෂ්පාදනය කිලෝ මිලියන 126.7 (Ks) වාර්තා කර ඇති අතර, 2021 එම දිනයේ නිෂ්පාදනය Ks මිලියන 155.2 ක් වූ අතර, එය ආසන්න වශයෙන් 28 හි අඩු ප්‍රභේදයක නිෂ්පාදනය පහත වැටීමක් පෙන්නුම් කරයි. මිලියන 2 කි. හිඟ සමීකරණයක් තුළ කිලෝ මිලියන 1ක් පමණ වෙන්දේසියේ පිරිනැමීමේදී සතිපතා කාර්ය සාධනය හේතුවෙන් සංසන්දනාත්මක අඩුවීමේ ප්‍රවනතාව උග්‍ර විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ගැනුම්කරුවන් ඉන්දියානු තේ වලට මාරු වන බව වාර්තා වුවද, සතිපතා වෙන්දේසියේදී Ceylon Tea නොසලකා හැරියේ නැත. මිල සාමාන්‍යයන් අඛණ්ඩව ඉහළ ගියේය.",
        "ඊජිප්තු පැකර්ස් පකිස්ථානයෙන් සහ යේමනයේ හොඳ විමසීමක් සමඟ දැඩි උනන්දුවක් පවත්වා ගෙන ගියේය. අනෙකුත් මැදපෙරදිග රටවල්, කසකස්තානය, CIS ප්‍රාන්ත සහ එක්සත් රාජධානිය වැඩි සහයෝගයක් ලබා දුන්නේය. ඇෆ්ගනිස්ථානය අඩු විමර්ශනයක් පෙන්නුම් කළේය. පසුගිය සතියේ වෙන්දේසියේදී සක්‍රීය නොවූ ඉරානය සමඟ රුසියාව ද නොපැමිණි බව වාර්තාවේ සඳහන් වේ.",
        "සියලුම උන්නතාංශ සඳහා මිල ගණන් කැපී පෙනෙන වැඩිවීමක් පෙන්නුම් කළේ අඩු වගාකරුවන් ඉහළම මිල වාර්තා කරමින්, සාමාන්‍යයෙන් රු. කිලෝවක් 1645 කි.",
        "උදාහරණයක් ලෙස, ශ්‍රී ලංකා තේ සඳහා එක්සත් ජනපදයේ වෙළඳපල ප්‍රවණතා වූයේ එවැනි තේ ආජන්ටිනාව, ඉන්දියාව, මලාවි, චීනයට පසු 5 වන ස්ථානය හිමිකර ගැනීමයි. ශ්‍රී ලංකාව එක්සත් ජනපදයට අපනයනය කළේ සියයට 7.6ක් හෙවත් මෙට්‍රික් ටොන් 865ක්. ආර්ජන්ටිනාව මෙට්‍රික් 4662ක් අපනයනය කර ඇත. එක්සත් ජනපදයට.",
        "2017 සිට වාර්ෂික නිෂ්පාදනය කැපී පෙනෙන අඩුවීමක් පෙන්නුම් කරයි. 2017 නිෂ්පාදනය Ks මිලියන 307.71 ක්, 2021 නිෂ්පාදනය Ks මිලියන 299.48 කි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පසුගිය සති කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලංකා තේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියා සියකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අනිල් කුක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කඳුළු කර්ල් කුඩු කරන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිලෝ මිලියන 126.7 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 155.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් 28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිලෝ මිලියනයක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊජිප්තු පැකර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යේමනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කසකස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1645",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආර්ජන්ටිනාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මලාවි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 7.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "865",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආර්ජන්ටිනාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙට් 4662",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 307.71 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 299.48 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள உற்பத்தி இழப்பு இந்திய தேயிலைக்கான தேவையை அதிகரிக்கிறது",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "கடந்த சில வாரங்களாக, சிலோன் டீயை விட இந்திய தேயிலைகள் விரும்பப்படும் போக்கு அதிகரித்து வருவதாக தேயிலை வட்டாரங்களில் பரபரப்பு ஏற்பட்டது. தற்போது சிலோன் தேயிலை உற்பத்தியில் வீழ்ச்சி ஏற்பட்டுள்ளதாக தேயிலை தரகர் அறிக்கைகள் மூலம் எமது விசாரணைகள் மூலம் தெரியவந்துள்ளது. எங்கள் தேயிலை உற்பத்தியில் ஏற்பட்ட இழப்பு காரணமாக, வாங்குவோர் வேறு சப்ளையர்களை நோக்கி நகர்ந்தனர்.",
        "குறிப்பாக ஆர்த்தடாக்ஸ் தேயிலைக்கான தேவை குறைந்து வருகிறது. இதன் விளைவாக, வாங்குபவர்கள் இந்திய உற்பத்தியாளர்களுக்கு மாறுகிறார்கள்.",
        "ஆசியா சியாக்கா (ஏஎஸ்) தேயிலை தரகர்கள் கடந்த வாரம் அதன் தலைவர் அனில் குக் எழுதிய அறிக்கையில், இந்தியாவில் ஆர்த்தடாக்ஸ் தேயிலை விலைகள் உறுதியாகத் தொடங்கியுள்ளன என்றும், மேலும் ஏற்றம் பெறும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுவதாகவும் தெரிவித்தனர். இருப்பினும், CTC மற்றும் க்ரஷ் டியர் கர்ல் ஆகியவை பெரும்பாலும் மென்மையாக்கும் போக்கைக் கண்டன.",
        "AS அறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள ஒப்பீட்டு உற்பத்திப் போக்குகள், 2022 இல் இன்றைய உற்பத்தி 126.7 மில்லியன் கிலோ (Ks), அதே தேதியில் 2021 உற்பத்தி 155.2 மில்லியன் Ks ஆகும், இது தோராயமாக 28 இன் கழித்தல் மாறுபாட்டின் உற்பத்தி வீழ்ச்சியைக் குறிக்கிறது. 2 மில்லியன் கே. பற்றாக்குறை சமன்பாட்டில் சுமார் 1 மில்லியன் கிலோ ஏலத்தில் வாராந்திர செயல்திறனால் ஒப்பீட்டு மைனஸ் போக்கு அதிகரித்தது.",
        "இருப்பினும், வாங்குவோர் இந்திய தேயிலைக்கு செல்வதாக அறிவிக்கப்பட்டாலும், வாராந்திர ஏலங்களில் சிலோன் டீ புறக்கணிக்கப்படவில்லை. விலை சராசரிகள் தொடர்ந்து அதிகரித்தன.",
        "பாக்கிஸ்தான் மற்றும் யேமனில் இருந்து நல்ல விசாரணை மூலம் எகிப்திய பேக்கர்ஸ் வலுவான ஆர்வத்தை பேணினார்கள். மற்ற மத்திய கிழக்கு நாடுகள், கஜகஸ்தான், CIS மாநிலங்கள் மற்றும் UK, அதிக ஆதரவை வழங்கின. ஆப்கானிஸ்தான் குறைந்த விசாரணையைக் காட்டியது. கடந்த வாரம் நடந்த ஏலத்தில் ஈரானுடன் ரஷ்யாவும் செயல்படவில்லை என்று அறிக்கை கூறியது.",
        "அனைத்து உயரங்களுக்கும் விலைகள் குறிப்பிடத்தக்க அதிகரிப்புகளைக் காட்டியது, குறைந்த உற்பத்தியாளர்கள் அதிகபட்ச விலைகளைப் பதிவுசெய்து, சராசரியாக ரூ. ஒரு கிலோ 1645.",
        "எடுத்துக்காட்டாக, இலங்கைத் தேயிலைக்கான சந்தைப் போக்குகள், அமெரிக்காவைப் பொறுத்தவரையில், அர்ஜென்டினா, இந்தியா, மலாவி, சீனா ஆகிய நாடுகளுக்குப் பின்னால், அத்தகைய தேயிலைகள் 5வது இடத்தைப் பிடித்தன. அமெரிக்காவுக்கான இலங்கை ஏற்றுமதி 7.6 சதவீதம் அல்லது 865 மெட்ரிக் தொன்கள். அர்ஜென்டினா, 4662 Mts ஏற்றுமதி செய்தது. அமெரிக்காவிற்கு.",
        "2017 முதல் வருடாந்திர உற்பத்தி குறிப்பிடத்தக்க குறைப்பைக் காட்டுகிறது. 2017 உற்பத்தி 307.71 மில்லியன் Ks, 2021 உற்பத்தி 299.48 மில்லியன் Ks.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடந்த சில வாரங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சிலோன் டீ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசியா சியாக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அனில் குக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிரஷ் டியர் கர்ல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "126.7 மில்லியன் கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "155.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 1 மில்லியன் கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எகிப்திய பேக்கர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கஜகஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1645",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அர்ஜென்டினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலாவி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7.6 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "865",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அர்ஜென்டினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4662 Mts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "307.71 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "299.48 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}