{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/CEB-warns-over-delays-in-restoring-power-outages-due-to-fuel-crisis/108-240180",
  "time_ut": 1656686652,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CEB warns over delays in restoring power outages due to fuel crisis",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CEB warns over delays in restoring power outages due to fuel crisis",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ceylon Electricity Board (CEB) said there could be some delays in restoring the supply of electricity following outages due to fuel crisis.",
        "The CEB said it has to identify the priorities and direct the vehicles in the field service of the CEB for the restoration of power outages and maintenance work due to the lack of fuel.",
        "The CEB also said that it is committed to providing electricity as soon as possible to minimize the inconvenience to the consumers."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් විදුලිය ඇනහිටීම් යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම ප්‍රමාද වීම ගැන ලංවිම අනතුරු අඟවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් ඇනහිටීම් හේතුවෙන් විදුලිය සැපයීම යථා තත්ත්වයට පත්කිරීමේ යම් ප්‍රමාදයක් ඇතිවිය හැකි බව ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය පවසයි.",
        "ඉන්ධන නොමැතිකම හේතුවෙන් විදුලිය ඇනහිටීම් යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සහ නඩත්තු කටයුතු සඳහා ප්‍රමුඛතා හඳුනාගෙන විදුලිබල මණ්ඩලයේ ක්ෂේත්‍ර සේවයේ වාහන යොමු කළ යුතු බව විදුලිබල මණ්ඩලය පවසයි.",
        "පාරිභෝගිකයින්ට සිදුවන අපහසුතා අවම කිරීම සඳහා හැකි ඉක්මනින් විදුලිය ලබාදීමට කැපවී සිටින බවද ලංවිම ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංවිම",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக மின் தடைகளை மீளமைப்பதில் தாமதம் ஏற்படுவதாக இலங்கை மின்சார சபை எச்சரித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக மின்சாரம் தடைப்பட்டதைத் தொடர்ந்து மின்சார விநியோகத்தை மீளமைப்பதில் சில தாமதங்கள் ஏற்படக்கூடும் என இலங்கை மின்சார சபை (CEB) தெரிவித்துள்ளது.",
        "எரிபொருள் பற்றாக்குறையினால் ஏற்பட்ட மின் தடைகளை மீளமைப்பதற்கும் பராமரிப்புப் பணிகளுக்கும் மின்சார சபையின் கள சேவையில் உள்ள வாகனங்களை முதன்மையாகக் கண்டறிந்து வழிநடத்த வேண்டும் என CEB தெரிவித்துள்ளது.",
        "நுகர்வோருக்கு ஏற்படும் அசௌகரியங்களை குறைக்கும் வகையில் மின்சாரத்தை விரைவில் வழங்குவதற்கு அர்ப்பணிப்புடன் இருப்பதாகவும் இலங்கை மின்சார சபை தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}