{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131647",
  "time_ut": 1658058357,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இவ்வாரத்துக்குள் ரஞ்சனுக்கு ஜனாதிபதி பொது மன்னிப்பு ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Presidential amnesty for Ranjan within this week?",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "It is learned that former Member of Parliament Ranjan Ramanayake, who is serving a prison sentence for contempt of court, will be granted amnesty by the President within this week.",
        "Accordingly, the documents related to Ranjan Ramanayake requested by the Minister of Justice Wijetasa Rajapaksa and the Commissioner General of Prisons to carry out the amnesty have been handed over to the Minister of Justice this morning (17).",
        "Sources close to Justice Minister Wijetasa Rajapaksa told Kesari that the next steps will be taken tomorrow on the 18th.",
        "Accordingly, it is known that a decision will be reached regarding granting amnesty to Ranjan Ramanayake tomorrow or the day after tomorrow.",
        "Following the Cabinet meeting chaired by Acting President Ranil Wickramasinghe on the 15th, former ministers Hareen Fernando and Manusha Nanayakkara met Ranil Wickramasinghe and demanded a public apology for Ranjan Ramanayake.",
        "Yesterday (16) the Minister of Justice requested the documents on Ranjan from the Commissioner General of Prisons while President Ranil Wickremesinghe accepted it and informed the Minister of Justice Wijetasa Rajapaksa to take appropriate action.",
        "Earlier on January 12, 2021, the High Court had sentenced Ranjan Ramanayake, who was a Member of Parliament of Gampaha District, to 04 years of rigorous imprisonment. He was sentenced to prison for contempt of court.",
        "The judgment was delivered by a three-judge bench comprising Justices Vijith Malalkoda and Preethi Padman Soorasena headed by High Court Justice Sisira D Abru.",
        "On August 21, 2017, Ranjan Ramanayake was charged with contempt of court by commenting that most of the judges and lawyers were corrupt while speaking to the media near Alari House.",
        "As this allegation has been proved beyond doubt by the prosecution attorney general, Justice Sisira D Abru, who was the head of the panel of judges, read out the verdict declaring MP Ranjan Ramanayake guilty and sentencing him to rigorous imprisonment. . Justice Sisira D'Abru read out the 20-page judgment and announced that he would award the 4-year rigorous imprisonment in accordance with Article 105 (3) of the Constitution.",
        "Accordingly, while the panel of judges ordered the High Court Registrar to immediately issue an arrest warrant, Ranjan Ramanayake was taken into the custody of the prison authorities inside the High Court and taken to the Welikada prison.",
        "SC Rule No. In this case dated 1/2018, a charge sheet was filed against Ranjan Ramanayake on charges of contempt of court by the Attorney General, based on a complaint filed by Ranavakka Sunil Perera, a retired army officer from Nugegodai.",
        "While only Ranjan Ramanayake was named as the defendant, D. On Vidhanabhathirana's advice, senior advocates Viran Koraya, J.C. Tambaiah along with President's Advocate M.A. Sumandran appeared.",
        "On behalf of the complainant Ranavaka Sunil Perera, Senior Advocate Rasika Dissanayake appeared along with Advocate Sanath Wijewardana along with Advocate Santhun Senadhipathy.",
        "In this case, on behalf of the prosecuting attorney general, senior state lawyer Suharshi Heram and Additional Solicitor General Sarath Jayamanna appeared in the case.",
        "In this case, the arguments of this case, 2018 December 10th, 2019 January 28, 30th, 2019 July 30th, 2019 August 6th, 2019 August 28th, 2019 September 10th, 2019 July 6th, They took place on 16th July 2020, 24th August 2020 and 25th August 2020.",
        "In the judgment given by the High Court, Justice Sisira D'Abreu had said while announcing his judgment that Ranjan Ramanayake had intentionally uttered insulting comments to the court, which was confirmed by the comments he made while leaving the court after the hearings.",
        "On August 21, 2017, when speaking to the media near the Alary House, the majority of judges and lawyers were corrupt, although it was said by the defendant that the word \"judges\" was used wrongly, but the defendant, who spoke to the media after the trial on each day of the trial, said that The head of the judicial panel, Sisira de Abreu, pointed out in his judgment that he acted to ensure that the opinion was expressed deliberately. It is noteworthy that Justice Sisira D Abru said that he will not take back the comments he made or apologize for it and that he still stands by those opinions, and that the comments made by the defendant to the media on every occasion after the investigations have been proven through video evidence, and based on that, the court has announced that the defendant Ranjan Ramanayake will be found guilty.",
        "Moreover, in the second case related to contempt of court, the High Court sentenced former Member of Parliament Ranjan Ramanayake to a two-year rigorous imprisonment suspended for 5 years.",
        "The High Court announced this verdict even as former Member of Parliament Ranjan Ramanayake had informed the High Court on March 25 that he had pleaded guilty in this case.",
        "LRB headed by High Court Justice Bhuvaneka Aluvihara. A bench of Justices Tehiteniya and Kamini Amarasekara announced the verdict.",
        "In 2018, the then High Court Registrar, Ranjan Ramanayake, made this second contempt of court complaint based on his views expressed in a television program regarding the panel of judges appointed to investigate the fundamental rights violation petitions filed challenging the gazette notification issued by the then President Maithripala Sirisena to dissolve the Parliament."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranjan",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "this week",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kesari",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 18th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 15th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hareen Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranjan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier on January 12, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gampaha District",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "04 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Preethi Padman Soorasena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sisira D Abru",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 21, 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Alari House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sisira D Abru",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sisira D'Abru",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Article 105",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Welikada",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranavakka Sunil Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nugegodai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "D.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vidhanabhathirana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Viran Koraya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "J.C. Tambaiah",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Advocate M.A.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumandran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunil Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Advocate Sanath Wijewardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Advocate Santhun Senadhipathy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suharshi Heram",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sarath Jayamanna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018 December 10th, 2019 January 28, 30th, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 30th, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 6th, 2019 August 28th, 2019 September 10th, 2019 July 6th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16th July 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "August 2020 and 25th August 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sisira D'Abreu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 21, 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Alary House",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "each day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sisira de Abreu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sisira D Abru",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bhuvaneka Aluvihara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kamini Amarasekara",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රන්ජන්ට මේ සතිය ඇතුළත ජනපති සමාව?",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ චෝදනාව මත සිරදඬුවම් විඳිමින් සිටින හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක මහතාට මේ සතිය තුළදී ජනාධිපතිවරයාගෙන් පොදු සමා කාලයක් හිමිවනු ඇතැයි දැනගන්නට ඇත.",
        "ඒ අනුව එම පොදු සමා කාලය ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා අධිකරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂ සහ බන්ධනාගාර කොමසාරිස් ජනරාල්වරයා විසින් රන්ජන් රාමනායක මහතාට අදාළ ලිපි ලේඛන අද (17) පෙරවරුවේ අධිකරණ අමාත්‍යවරයා වෙත භාරදී තිබේ.",
        "අධිකරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂගේ සමීපතම ආරංචි මාර්ග කේසරීට පැවසුවේ මීළඟ පියවර හෙට 18 වැනිදාට ගන්නා බවයි.",
        "ඒ අනුව හෙට හෝ අනිද්දා රන්ජන් රාමනායකට පොදු සමා කාලයක් ලබාදීම සම්බන්ධයෙන් තීරණයකට එළැඹීමට නියමිත බව දැනගන්නට ඇත.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පෙරේදා (15දා) පැවැති කැබිනට් රැස්වීමෙන් අනතුරුව හිටපු ඇමැතිවරුන් වන හරීන් ප්‍රනාන්දු සහ මනූෂ නානායක්කාර මහතා රනිල් වික්‍රමසිංහ හමුවී රන්ජන් රාමනායක මහතාගෙන් ප්‍රසිද්ධියේ සමාව ගන්නා ලෙස ඉල්ලා සිටියහ.",
        "ඊයේ (16) අධිකරණ අමාත්‍යවරයා විසින් රංජන් සම්බන්ධයෙන් වූ ලිපි ලේඛන බන්ධනාගාර කොමසාරිස් ජනරාල්වරයාගෙන් ඉල්ලා සිටි අතර, එය පිළිගත් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සුදුසු පියවර ගන්නා ලෙස අධිකරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂ මහතාට දැනුම් දුන්නේය.",
        "මීට පෙර 2021 ජනවාරි 12 වැනි දින ගම්පහ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයකු වූ රන්ජන් රාමනායකට වසර 04ක බරපතළ වැඩ සහිත සිර දඬුවමක් මහාධිකරණය විසින් නියම කර තිබිණි. අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ වරදට ඔහුට සිර දඬුවම් නියම විය.",
        "මහාධිකරණ විනිසුරු සිසිර ඩී ආබෘ මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් යුත් විජිත් මලල්කොඩ සහ ප්‍රීති පද්මන් සූරසේන යන ත්‍රිපුද්ගල විනිසුරු මඩුල්ල විසින් මෙම තීන්දුව ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී.",
        "2017 අගෝස්තු 21 වන දින රන්ජන් රාමනායක මහතාට අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ චෝදනාව එල්ල වූයේ අලරි නිවස අසලදී මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් විනිසුරුවරුන් සහ නීතිඥවරුන් වැඩි පිරිසක් දූෂිතයන් බව ප්‍රකාශ කිරීමෙනි.",
        "මෙම චෝදනාව පැමිණිල්ලේ නීතිපතිවරයා විසින් සැකයෙන් තොරව ඔප්පු කර ඇති බැවින් විනිසුරු මඩුල්ලේ ප්‍රධානියා ලෙස කටයුතු කළ විනිසුරු සිසිර ඩී ආබෘ මහතා විසින් රන්ජන් රාමනායක මන්ත්‍රීවරයා වරදකරු කර බරපතළ සිරදඬුවම් නියම කරමින් තීන්දුව ප්‍රකාශ කළේය. . විනිසුරු සිසිර ද ආබෘ මහතා පිටු 20කින් යුත් තීන්දුව කියවා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 105 (3) වගන්තියට අනුව වසර 4ක සිරදඬුවම් නියම කරන බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඒ අනුව වහාම අත්අඩංගුවට ගැනීමේ වරෙන්තුවක් නිකුත් කරන ලෙස විනිසුරු මඩුල්ල මහාධිකරණ රෙජිස්ට්‍රාර්වරයාට නියෝග කරද්දී රන්ජන් රාමනායක මහාධිකරණය තුළදී බන්ධනාගාර බලධාරීන් භාරයට ගෙන වැලිකඩ බන්ධනාගාරයට රැගෙන යනු ලැබුවා.",
        "SC රීති අංක. 1/2018 දිනැති මෙම නඩුවේදී නුගේගොඩ ප්‍රදේශයේ විශ්‍රාමික හමුදා නිලධාරියෙකු වන රණවක්ක සුනිල් පෙරේරා විසින් ගොනු කරන ලද පැමිණිල්ලකට අනුව නීතිපතිවරයා විසින් අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ චෝදනාව යටතේ රන්ජන් රාමනායකට එරෙහිව චෝදනා පත්‍රයක් ගොනු කරන ලදී.",
        "විත්තිකරු ලෙස රන්ජන් රාමනායක පමණක් නම් කර තිබූ අතර ඩී. විධානභතිරණ මහතාගේ උපදෙස් මත ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතිඥවරුන් වන විරාන් කොරයා, ජේ.සී. තම්බයියා සමඟ ජනාධිපති නීතිඥ එම්.ඒ. සුමන්ද්‍රන් පෙනී සිටියේය.",
        "පැමිණිලිකාර රණවක සුනිල් පෙරේරා මහතා වෙනුවෙන් නීතීඥ සනත් විජේවර්ධන මහතා සමඟ නීතීඥ සන්තුන් සේනාධිපති මහතා සමඟ ජ්‍යෙෂ්ඨ අධිනීතිඥ රසික දිසානායක මහතා පෙනී සිටියේය.",
        "මෙම නඩුවේ පැමිණිල්ලේ නීතිපතිවරයා වෙනුවෙන් රජයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතිඥ සුහර්ෂි හේරම් සහ අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල් සරත් ජයමාන්න යන මහත්වරු පෙනී සිටියහ.",
        "මෙම නඩුවේදී, මෙම නඩුවේ තර්ක, 2018 දෙසැම්බර් 10, 2019 ජනවාරි 28, 30, 2019 ජූලි 30, 2019 අගෝස්තු 6, 2019 අගෝස්තු 28, 2019 සැප්තැම්බර් 10, 2019 ජූලි 6, ජූලි 2019, අගෝස්තු 2016, ජූලි 2016 වැනි දින සිදු විය. 2020 සහ 2020 අගෝස්තු 25.",
        "මහාධිකරණය ලබාදුන් තීන්දුවේ විනිසුරු සිසිර ද ආබෲ මහතා සිය තීන්දුව ප්‍රකාශයට පත් කරමින් කියා සිටියේ රන්ජන් රාමනායක හිතාමතා අධිකරණයට අපහාස වන අයුරින් ප්‍රකාශ කර ඇති බවත්, නඩු විභාගය අවසන් වී අධිකරණයෙන් පිටව යන අවස්ථාවේදී ඔහු කළ ප්‍රකාශවලින් එය තහවුරු වූ බවත්ය.",
        "2017 අගෝස්තු 21 වැනිදා ඇලරි හවුස් අසලදී මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් විනිසුරුවරුන් සහ නීතීඥවරුන් බහුතරයක් දූෂිතයන් බව විත්තිකරු පැවසුවද විනිසුරුවරුන් යන වචනය වැරදි ලෙස භාවිත කර ඇති බව විත්තිකරු ප්‍රකාශ කළද විත්තිකරුට කතා කළ නඩු විභාගයේ සෑම දිනකම නඩු විභාගයෙන් පසු මාධ්‍ය ප්‍රකාශ කළේ එම මතය හිතාමතා ප්‍රකාශ කළ බව සහතික කිරීමට තමා ක්‍රියා කළ බව අධිකරණ මණ්ඩලයේ ප්‍රධානී සිසිර ද ආබෲ සිය තීන්දුවෙන් පෙන්වා දුන් බවයි. තමන් කළ ප්‍රකාශය ආපසු නොගන්නා බවත් ඒ සම්බන්ධයෙන් සමාව නොගන්නා බවත් තවමත් එම මතවල රැඳී සිටින බවත් විත්තිකාර පාර්ශවය විමර්ශනවලින් අනතුරුව මාධ්‍ය වෙත සෑම අවස්ථාවකම දැක්වූ අදහස් ප්‍රකාශ කළ බවත් විනිසුරු සිසිර ඩී ආබෘ ප්‍රකාශ කිරීම විශේෂත්වයකි. වීඩියෝ සාක්ෂි මගින් ඔප්පු වී ඇති අතර, ඒ අනුව විත්තිකාර රන්ජන් රාමනායක වරදකරු කරන බව අධිකරණය ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එපමණක් නොව අධිකරණයට අපහාස කිරීම සම්බන්ධ දෙවැනි නඩුවේදී හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායකට වසර 5කට අත්හිටවූ වසර දෙකක බරපතළ වැඩ සහිත සිර දඬුවමක් මහාධිකරණය විසින් නියම කළේය.",
        "මෙම නඩුවේදී තමන් වරද පිළිගත් බවට හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක මහතා පසුගිය මාර්තු 25 වැනිදා මහාධිකරණයට දැනුම් දී තිබියදීත් මහාධිකරණය මෙම තීන්දුව ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "මහාධිකරණ විනිසුරු බුවනෙක අලුවිහාර මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් එල්.ආර්.බී. තෙහිතේණිය සහ කාමිණී අමරසේකර යන විනිසුරු මඩුල්ල විසින් තීන්දුව ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "2018 වසරේ එවකට මහාධිකරණ රෙජිස්ට්‍රාර්වරයා වූ රන්ජන් රාමනායක විසින් මෙම දෙවන අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ පැමිණිල්ල ඉදිරිපත් කරනු ලැබුවේ එවකට නිකුත් කරන ලද ගැසට් නිවේදනය අභියෝගයට ලක් කරමින් ගොනු කර ඇති මූලික අයිතිවාසිකම් කඩකිරීමේ පෙත්සම් විමර්ශනය කිරීමට පත්කළ විනිසුරු මඩුල්ල සම්බන්ධයෙන් රූපවාහිනී වැඩසටහනකදී දැක්වූ අදහස් පදනම් කරගනිමින්. ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා විසින් පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීමට."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රන්ජන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "මෙම සතිය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේසරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රන්ජන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීට පෙර 2021 ජනවාරි 12 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 04 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රීති පද්මන් සූරසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිසිර ඩී ආබෘ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017 අගෝස්තු 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අලාරි නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිසිර ඩී ආබෘ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිසිර ද ආබෲ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 4ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "105 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වැලිකඩ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රණවක්ක සුනිල් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nugegodai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විධානභතිරණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විරාන් කොරයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජේ.සී.තම්බයියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ එම්.ඒ.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුනිල් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිනීතිඥ සනත් විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ සන්තුන් සේනාධිපති",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුහර්ෂි හේරම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සරත් ජයමාන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018 දෙසැම්බර් 10, 2019 ජනවාරි 28, 30, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 30, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 6, 2019 අගෝස්තු 28, 2019 සැප්තැම්බර් 10, 2019 ජූලි 6",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020 ජූලි 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2020 අගෝස්තු සහ 2020 අගෝස්තු 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිසිර ද ආබෲ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017 අගෝස්තු 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇලරි නිවස",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සෑම දිනකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිසිර ද ආබෲ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිසිර ඩී ආබෘ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර 5 ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්තු 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බුවනෙක අලුවිහාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාමිණී අමරසේකර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இவ்வாரத்துக்குள் ரஞ்சனுக்கு ஜனாதிபதி பொது மன்னிப்பு ?",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நீதிமன்றை அவமதித்த குற்றத்துக்காக சிறைத் தண்டனை அனுபவித்துவரும், முன்னாள்  பாராளுமன்ற உறுப்பினர்  ரஞ்சன் ராமநயக்கவுக்கு ஜனாதிபதி பொது மன்னிப்பு இவ்வாரத்துக்குள் கிடைக்கப் பெறவுள்ளதாக அறிய முடிகிறது.",
        "அதன்படி பொது மன்னிப்பு குறித்த நடவடிக்கைகளை முன்னெடுக்க,  நீதி அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ, சிறைச்சாலைகள் ஆணையாளர் நாயகத்திடம் கோரிய ரஞ்சன் ராமநாயக்க தொடர்பிலான ஆவணங்கள் இன்று (17) முற்பகல் நீதி அமைச்சருக்கு கையளிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "அதன்படி அடுத்த கட்ட நடவடிக்கைகள் நாளை 18 ஆம் திகதி முன்னெடுக்கப்படவுள்ளதாக  நீதி அமைச்சர் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி விஜேதாச ராஜபக்ஷவுக்கு நெருக்கமான வட்டாரங்கள் கேசரிக்கு தெரிவித்தன.",
        "அதன்படி நாளை அல்லது நாளை மறுதினமாகும் போது ரஞ்சன் ராமநாயக்கவுக்கு  பொது மன்னிப்பு அளிப்பது  தொடர்பில்  தீர்மானம் எட்டப்படவுள்ளதாக அறிய முடிகிறது.",
        "கடந்த 15 ஆம் திகதி பதில் ஜனாதிபதி ரனில் விக்ரமசிங்க தலைமையில் நடந்த அமைச்சரவை கூட்டத்தைத் தொடர்ந்து,  ரணில் விக்ரமசிங்கவை சந்தித்த முன்னாள் அமைச்சர்களான ஹரீன் பெர்ணான்டோ மற்றும் மனுஷ நாணயக்கார ஆகியோர் ரஞ்சன் ராமநாயக்கவுக்கு பொது மன்னிப்பளிக்க கோரியிருந்தனர்.",
        "அதனை பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க ஏற்றுக்கொண்டு உரிய நடவடிக்கைகளை முன்னெடுக்க நீதி அமைச்சர் விஜேதாஸ ராஜபக்ஷவுக்கு அறிவித்த நிலையில் நேற்று ( 16) ரஞ்சன் குறித்த ஆவணங்களை சிறைச்சாலைகள் ஆணையாளர் நாயகத்திடம் நீதி அமைச்சர் கோரினார்.",
        "முன்னதாக கடந்த 2021 ஜனவரி 12 ஆம் திகதி கம்பஹா மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினராக இருந்த  ரஞ்சன் ராமநாயக்கவிற்கு 04 வருட கால கடூழிய சிறைத்தண்டனை விதித்து உயர் நீதிமன்றம் தீர்ப்பளித்திருந்தது. நீதிமன்றத்தை அவமதித்த குற்றத்திற்காக அவருக்கு இந்த சிறைத்தண்டனை விதிக்கப்பட்டது.",
        "உயர் நீதிமன்ற நீதியரசர் சிசிர டீ ஆப்றூ தலைமையிலான நீதியர்சர்களான விஜித் மலல்கொட, ப்ரீத்தி பத்மன் சூரசேன ஆகியோரை உள்ளடக்கிய மூவர் கொண்ட நீதியர்சர்கள் குழாமினால் இந்த தீர்ப்பு வழங்கப்பட்டது.",
        "கடந்த 2017 ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் மாதம் 21 ஆம் திகதி அலரி மாளிகைக்கு அருகில் ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த போது, பெரும்பான்மையான  நீதிபதிகள் மற்றும் சட்டத்தரணிகள் ஊழல்வாதிகள் என   வௌியிட்ட கருத்துகளினூடாக நீதிமன்ற அவமதிப்பில் ஈடுபட்டதாக ரஞ்சன் ராமநாயக்கவிற்கு எதிராக குற்றஞ்சாட்டப்பட்டது.",
        "இந்த குற்றச்சாட்டு சந்தேகத்திற்கிடமின்றி வழக்குத் தொடுநர் சட்ட மா அதிபர் தரப்பால் நிரூபிக்கப்ப்ட்டுள்ளதால், குற்றவாளியாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்கவை அறிவித்து அவருக்கு  கடூழிய சிறைத்தண்டனையை விதிக்கும் தீர்ப்பை நீதியரசர்கள் குழாமின் தலைவராக செயற்பட்ட நீதியரசர் சிசிர டி ஆப்றூ திறந்த மன்றில் வாசித்திருந்தார். . அரசியலமைப்பின் 105 (3) ஆம் உறுப்புரைக்கு அமைய  இந்த 4 வருட கடூழிய சிறைத் தண்டனையை வழங்குவதாக  நீதியர்சர் சிசிர டி ஆப்று 20 பக்கங்களைக் கொண்ட குறித்த தீர்ப்பை வாசித்து அறிவித்தார்.",
        "அதன்படி உடனடியாக கைது உத்தரவை பிறப்பிக்க உயர் நீதிமன்ற பதிவாளருக்கு நீதியரசர்கள் குழாம் உத்தர்விட்ட நிலையில்,  அதனடிப்படையிலேயே ரஞ்சன் ராமநாயக்க உயர் நீதிமன்றத்துக்குள் வைத்தே சிறை அதிகாரிகளின் பொறுப்பில் எடுக்கப்பட்டு வெலிக்கடை சிறைச்சாலைக்கு அழைத்து செல்லப்பட்டார்.",
        "SC Rule No. 1/ 2018 எனும் இந்த வழக்கில்,  ஓய்வுபெற்ற இராணுவ உத்தியோகத்தரான நுகேகொடையைச் சேர்ந்த ரணவக்க சுனில் பெரேரா என்பவரினால் தாக்கல் செய்யப்பட்ட முறைப்பாட்டிற்கு அமைய, சட்ட மா அதிபரால் ரஞ்சன் ராமநாயக்கவிற்கு எதிராக நீதிமன்ற அவமதிப்பு குற்றச்சாட்டில் குற்றப் பத்திரிகை தாக்கல் செய்யப்பட்டது.",
        "இதில் பிரதிவாதியாக ரஞ்சன் ராமநாயக்க மட்டும் பெயரிடப்ப்ட்டிருந்த நிலையில்,  அவர் சார்பில்  இவ்வழக்கில்  டி. விதானபத்திரணவின் ஆலோசனைக்கு அமைய,  சிரேஷ்ட சட்டத்தரனிகளான விரான் கொரயா, ஜே.சி. தம்பையா ஆகியோருடன் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி எம்.ஏ. சுமந்திரன் ஆஜரானார்.",
        "முறைப்பாட்டாளர்  ரணவக்க சுனில் பெரேரா சார்பில்,  சட்டத்தரனி சனத் விஜேவர்தனவின் ஆலோசனைக்கு அமைய   சட்டத்தரனி சந்துன் சேனாதிபதியுடன் சிரேஷ்ட சட்டத்தரனி  ரசிக திசாநாயக்க ஆஜரானார்.",
        "இந் நிலையில் வழக்குத் தொடுநர் சட்ட மா அதிபர் சார்பில் இவ்வழக்கில் சிரேஷ்ட அரச சட்டவாதி சுஹர்ஷி ஹேரத்துடன்  மேலதிக சொலிசிட்டர் ஜெனரால்  ஜனாட்திபதி சட்டத்தரனி சரத் ஜயமான்ன்ன பிரசன்னமானார்.",
        "இந் நிலையில் இவ்வழக்கின் வாதங்கள்,  2018 டிசம்பர் மாதம் 10 ஆம் திகதி, 2019 ஜனவரி 28, 30 ஆம் திகதிகள்,  2019 ஜூலை 30 ஆம் திகதி, 2019 ஆகஸ்ட் 6 ஆம் திகதி, 2019 ஆகஸ்ட் 28 ஆம் திகதி, 2019 செப்டம்பர் 10 ஆம் திகதி,  2020 ஜூலை 6 ஆம் திகதி,  2020 ஜூலை 16 ஆம் திகதி, 2020 ஆகஸ்ட் 24 ஆம் திகதி மற்றும் 2020 ஆகஸ்ட் 25 ஆம் திகதிகளில் இடம்பெற்றன.",
        "உயர் நீதிமன்றம் வழங்கிய தீர்ப்பில், வேண்டுமென்றே ரஞ்சன் ராமநாயக்க நீதிமன்றை அவமதிக்கும்  கருத்துகளை வௌியிட்டுள்ளமை, நீதிமன்ற வழக்கு விசாரணைகளின் பின்னர் அங்கிருந்து வௌியேறும் போது தெரிவித்த கருத்துகளூடாக உறுதி செய்யப்பட்டுள்ளதாக நீதியரசர் சிசிர டி ஆப்ரூ தமது தீர்ப்பை அறிவிக்கும் போது தெரிவித்திருந்தார்.",
        "கடந்த 2017 ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் மாதம் 21 ஆம் திகதி அலரி மாளிகைக்கு அருகில் ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த போது, பெரும்பான்மையான  நீதிபதிகள் மற்றும் சட்டத்தரணிகள் ஊழல்வாதிகள் என   வௌியிட்ட கருத்தின் போது, நீதிபதிகள் எனும் சொற்பதம் தவறுதலாக பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளதாக பிரதிவாதி சார்பில்  வழக்கு விசாரணைகளிடையே கூறப்பட்டாலும், ஒவ்வொரு விசாரணை  நாட்களின் போதும் விசாரணையின் பின்னர் ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்துள்ள பிரதிவாதி,  குறித்த கருத்தினை வேண்டுமென்றே தெரிவித்துள்ளமையை உறுதி செய்யும் வகையில்  செயற்பட்டுள்ளதாக  நீதியரசர் குழாமின் தலைவர் சிசிர டி ஆப்ரூ தனது தீர்ப்பில் சுட்டிக்காட்டினார்.  தான் வெளியிட்ட கருத்துக்களை மீளப் பெறவோ அல்லது அது தொடர்பில் மன்னிப்பு கேட்கவோ போவதில்லை எனவும் அக்கருத்துக்களிலேயே தான் தற்போதும் உள்ளதாக, விசாரணைகளின் பின்னரான ஒவ்வொரு சந்தர்ப்பத்திலும்  பிரதிவாதி ஊடகங்களுக்கு தெரிவித்த கருத்துக்கள், வீடியோ ஆதாரங்கள் ஊடாக நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளதாக கூறிய நீதியரசர் சிசிர டி ஆப்றூ, அதன் அடிப்படையில் பிரதிவாதியான ரஞ்சன் ராமநாயக்கவை நீதிமன்றம் குற்றவாளியாக காண்பதாக அறிவித்திருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இதனிவிட, நீதிமன்ற அவமதிப்பு தொடர்பான இரண்டாவது வழக்கில்,  குற்றவாளியாக காணப்பட்ட முன்னாள்  பாராளுமன்ற உறுப்பினர்  ரஞ்சன் ராமநயக்கவுக்கு  5 வருடங்களுக்கு ஒத்தி வைக்கப்பட்ட இரு வருட கடூழிய சிறைத் தண்டனை விதித்து உயர் நீதிமன்றம்",
        "இந்த வழக்கில்  குற்றத்தை ஒப்புக்கொள்வதாக முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்க  கடந்த மார்ச் 25 ஆம் திகதி உயர் நீதிமன்றுக்கு  அறிவித்திருந்த நிலையிலேயே உயர் நீதிமன்றம்  இந்த தீர்ப்பை  அறிவித்தது.",
        "உயர் நீதிமன்ற நீதியரசர் புவனேக அளுவிஹார தலைமையிலான எல்.ரி.பி. தெஹிதெனிய மற்றும் காமினி அமரசேகர ஆகியோர் அடங்கிய நீதியரசர்கள் குழாம் இந்த தீர்ப்பை அறிவித்தது.",
        "கடந்த 2018 ஆம் ஆண்டு  அப்போதைய ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன  பாராளுமன்றை கலைத்து வெளியிட்ட வர்த்தமானி அறிவித்தலை சவாலுக்கு உட்படுத்தி தாக்கல் செய்யப்பட்ட அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுக்களை விசாரிக்க  நியமிக்கப்பட்ட நீதியரசர்கள் குழாம்  தொடர்பில் தொலைக்காட்சி நிகழ்ச்சி ஒன்றில் வெளிப்படுத்திய கருத்துக்களை மையப்படுத்தி  அப்போதைய உயர் நீதிமன்ற பதிவாளர் , ரஞ்சன் ராமநாயக்க நீதிமன்றை அவமதித்தமை தொடர்பிலான இந்த 2 ஆவது முறைப்பாட்டினை செய்திருந்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஞ்சன்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இந்த வாரம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேசரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹரீன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முன்னதாக ஜனவரி 12, 2021 அன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா மாவட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "04 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ப்ரீதி பத்மன் சூரசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிசிரா டி அப்ரு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21, 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிசிரா டி அப்ரு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிசிர டி'அப்ரு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை 105",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெலிக்கடை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணவக்க சுனில் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nugegodai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
