{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/seylan-expands-accreditation-of-lean-six-sigma-yellow-belts/",
  "time_ut": 1657731900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Seylan expands accreditation of Lean Six Sigma Yellow Belts",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Seylan expands accreditation of Lean Six Sigma Yellow Belts",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Continuing its commitment to operational excellence, Seylan accredited the Bank’s second batch of Lean Six Sigma Yellow Belts recently. The certification ceremony was attended by Mr. Kapila Ariyaratne – Dir/CEO, Mr. Ramesh Jayasekara – Chief Operating Officer, Mr. Malik Wickramanayake – Deputy General Manager Operations, Mr. Ruchith Liyanage – Head of Cards and Mr. Ranmore VanDort – Senior Manager Business Process Re-engineering and 19 newly certified Lean Six Sigma Yellow Belts.",
        "Seylan Bank initiated Lean Six Sigma training at the Yellow Belt level in 2019 with the aim of transforming operations into the next level of efficiency. The projects focus on several key aspects such as improving customer experience by reducing product delivery time, optimizing the usage of consumables, improving service quality by reducing rework/mistakes and saving staff time and creating capacity for sustainable business growth.",
        "The training and certification are carried out by Seylan Bank’s own experienced and certified Lean Six Sigma Master Black Belt and Lean Six Sigma Black Belt trainers. The certification undergoes a well-defined approval process where approvals from different levels are required for the projects to be certified. With the success of the Yellow Belt training, Seylan also commenced Green Belt training in 2021, maintaining its bid to empower internal stakeholders while providing simplified solutions to customers.",
        "Commenting on the initiative, Malik Wickramanayaka – Deputy General manager (Operations) at Seylan Bank stated, “The key objective of the programme is to create a culture of continuous improvement across the Bank. Having Lean Six Sigma Yellow Belt and Green Belt trained and certified staff is a true asset to the organization.",
        "Acting as ground level change agents, they will continue to implement similar Operational Excellence projects within the Bank and share their knowledge and experience with others. This advantage will reflect in two ways. On one hand, the Bank can better optimize our products and services so that our customers benefit with solutions and support further. From an employee perspective, being accredited with Lean Six Sigma adds much value to one’s career.”",
        "Employees who receive the certification are empowered with the knowledge and skills of the effective problem-solving methodology that is focused at eliminating waste and improving quality of business processes. This knowledge is then transcended to the customers with efficient processes, further improving customer experience. The new way of thinking that is instigated through Lean Six Sigma creates sustainability for all stakeholders including customers, employees, shareholders and the environment, leading to a wholistic understanding of the best ways to improve stakeholder experience.",
        "Increasing the role of the youth in Sri Lanka’s maritime and shipping industry – SLFFA signs MoU with YoungShip Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Seylan",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Lean Six",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Yellow Belts",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Seylan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Lean Six",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yellow Belts",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kapila Ariyaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dir",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ramesh Jayasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Malik Wickramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruchith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranmore VanDort",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lean Six",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yellow Belts",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lean Six",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yellow Belt",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lean Six",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Black Belt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lean Six",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Black Belt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yellow Belt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seylan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Green Belt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Malik Wickramanayaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Operations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yellow Belt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Green Belt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Operational Excellence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lean Six",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lean Six",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLFFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "YoungShip Sri Lanka",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Seylan Lean Six Sigma Yellow Belts සඳහා වන ප්‍රතීතනය පුළුල් කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "මෙහෙයුම් විශිෂ්ටත්වය සඳහා සිය කැපවීම අඛණ්ඩව කරගෙන යමින්, සෙලාන් බැංකුවේ Lean Six Sigma Yellow Belts හි දෙවන කණ්ඩායම පසුගියදා ප්‍රතීතනය කරන ලදී. මෙම සහතික ප්‍රදානෝත්සවයට අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී කපිල ආරියරත්න මහතා, ප්‍රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී රමේෂ් ජයසේකර මහතා, නියෝජ්‍ය සාමාන්‍යාධිකාරී මෙහෙයුම් මලික් වික්‍රමනායක මහතා, කාඩ්පත් ප්‍රධානී රුචිත් ලියනගේ මහතා සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකරු Ranmore VanDort මහතා සහභාගී විය. ව්‍යාපාර ක්‍රියාවලි ප්‍රති-ඉංජිනේරුකරණය සහ අලුතින් සහතික කරන ලද Lean Six Sigma කහ පටි 19ක්.",
        "සෙලාන් බැංකුව 2019 වසරේ කහ පටි මට්ටමින් Lean Six Sigma පුහුණුව ආරම්භ කළේ මෙහෙයුම් ඊළඟ කාර්යක්‍ෂම මට්ටමට පරිවර්තනය කිරීමේ අරමුණ ඇතිවය. නිෂ්පාදන බෙදා හැරීමේ කාලය අඩු කිරීමෙන් පාරිභෝගික අත්දැකීම් වැඩිදියුණු කිරීම, පරිභෝජන ද්‍රව්‍ය භාවිතය ප්‍රශස්ත කිරීම, නැවත වැඩ කිරීම/වැරදි කිරීම් අවම කිරීම මගින් සේවා තත්ත්වය වැඩිදියුණු කිරීම සහ කාර්ය මණ්ඩල කාලය ඉතිරි කිරීම සහ තිරසාර ව්‍යාපාර වර්ධනය සඳහා ධාරිතාව නිර්මාණය කිරීම වැනි ප්‍රධාන අංශ කිහිපයක් කෙරෙහි ව්‍යාපෘති අවධානය යොමු කරයි.",
        "පුහුණුව සහ සහතික කිරීම සෙලාන් බැංකුවේ පළපුරුදු සහ සහතික ලත් Lean Six Sigma Master Black Belt සහ Lean Six Sigma Black Belt පුහුණුකරුවන් විසින් සිදු කරනු ලැබේ. ව්‍යාපෘති සහතික කිරීම සඳහා විවිධ මට්ටම්වල අනුමැතිය අවශ්‍ය වන පරිදි සහතික කිරීම මනාව නිර්වචනය කරන ලද අනුමත කිරීමේ ක්‍රියාවලියකට භාජනය වේ. Yellow Belt පුහුණුවේ සාර්ථකත්වයත් සමඟම, පාරිභෝගිකයින්ට සරල විසඳුම් ලබා දෙමින් අභ්‍යන්තර පාර්ශ්වකරුවන් සවිබල ගැන්වීමේ සිය ලංසුව පවත්වා ගනිමින් 2021 දී සෙලාන් Green Belt පුහුණුවද ආරම්භ කළේය.",
        "මෙම මුලපිරීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් සෙලාන් බැංකුවේ නියෝජ්‍ය සාමාන්‍යාධිකාරී (මෙහෙයුම්) මලික් වික්‍රමනායක මහතා ප්‍රකාශ කළේ, “වැඩසටහනේ ප්‍රධාන අරමුණ වන්නේ බැංකුව පුරා අඛණ්ඩ වැඩිදියුණු කිරීමේ සංස්කෘතියක් ඇති කිරීමයි. Lean Six Sigma Yellow Belt සහ Green Belt පුහුණු සහ සහතික ලත් කාර්ය මණ්ඩලයක් සිටීම සංවිධානයට සැබෑ සම්පතකි.",
        "බිම් මට්ටමේ වෙනස් කිරීමේ නියෝජිතයන් ලෙස ක්‍රියා කරමින්, ඔවුන් බැංකුව තුළ සමාන මෙහෙයුම් විශිෂ්ටතා ව්‍යාපෘති අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක කරන අතර ඔවුන්ගේ දැනුම සහ අත්දැකීම් අන් අය සමඟ බෙදා ගනු ඇත. මෙම වාසිය ක්රම දෙකකින් පිළිබිඹු වනු ඇත. එක් අතකින්, අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට විසඳුම් සහ සහාය සමඟින් ප්‍රතිලාභ ලැබෙන පරිදි අපගේ නිෂ්පාදන සහ සේවාවන් වඩා හොඳින් ප්‍රශස්ත කිරීමට බැංකුවට හැකිය. සේවක දෘෂ්ටිකෝණයකින්, Lean Six Sigma සමඟ ප්‍රතීතනය ලැබීම කෙනෙකුගේ වෘත්තියට විශාල වටිනාකමක් එක් කරයි.",
        "සහතිකය ලබා ගන්නා සේවකයින් නාස්තිය ඉවත් කිරීම සහ ව්‍යාපාර ක්‍රියාවලීන්හි ගුණාත්මක භාවය වැඩි දියුණු කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කර ඇති ඵලදායී ගැටළු විසඳීමේ ක්‍රමවේදය පිළිබඳ දැනුම හා කුසලතා වලින් බල ගැන්වේ. මෙම දැනුම කාර්යක්ෂම ක්‍රියාවලීන් සමඟින් පාරිභෝගිකයන් වෙත සම්ප්‍රේෂණය වන අතර පාරිභෝගික අත්දැකීම් තවදුරටත් වැඩිදියුණු කරයි. Lean Six Sigma හරහා උසිගන්වන නව චින්තන ක්‍රමය පාරිභෝගිකයින්, සේවකයින්, කොටස් හිමියන් සහ පරිසරය ඇතුළු සියලුම පාර්ශවකරුවන් සඳහා තිරසාර බවක් ඇති කරයි, පාර්ශවකරුවන්ගේ අත්දැකීම් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා හොඳම ක්‍රම පිළිබඳ පූර්ණ අවබෝධයක් ලබා දෙයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සමුද්‍රීය හා නාවික ක්ෂේත්‍රයේ තරුණ තරුණියන්ගේ කාර්යභාරය ඉහළ නැංවීම - ශ්‍රී ලංකා නිදහස් සන්ධානය YoungShip Sri Lanka සමඟ අවබෝධතා ගිවිසුමකට අත්සන් තබයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙලාන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කෙට්ටු හය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කහ පටි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කෙට්ටු හය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කහ පටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කපිල ආරියරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධ්යක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රමේෂ් ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මලික් වික්‍රමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුචිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranmore VanDort",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කෙට්ටු හය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කහ පටි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙට්ටු හය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කහ පටිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෙට්ටු හය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළු පටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෙට්ටු හය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළු පටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කහ පටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරිත තීරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මලික් වික්‍රමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙහෙයුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කහ පටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරිත තීරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙහෙයුම් විශිෂ්ටත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙට්ටු හය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙට්ටු හය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "YoungShip Sri Lanka",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லீன் சிக்ஸ் சிக்மா மஞ்சள் பெல்ட்களின் அங்கீகாரத்தை செலான் விரிவுபடுத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "செயற்பாட்டுச் சிறப்பிற்கான அதன் உறுதிப்பாட்டைத் தொடர்ந்து, செலான் வங்கியின் இரண்டாவது தொகுதியான லீன் சிக்ஸ் சிக்மா யெல்லோ பெல்ட்களை அண்மையில் அங்கீகரித்துள்ளது. சான்றிதழ் வழங்கும் நிகழ்வில் திரு.கபில ஆரியரத்ன – இயக்குனர்/பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி, திரு.ரமேஷ் ஜயசேகர – பிரதம செயற்பாட்டு அதிகாரி, திரு.மலிக் விக்கிரமநாயக்க – பிரதி பொது முகாமையாளர் செயற்பாடுகள், திரு.ருச்சித் லியனகே – அட்டைகளின் தலைவர் மற்றும் திரு.ரன்மோர் வான்டொர்ட் – சிரேஷ்ட முகாமையாளர் ஆகியோர் கலந்துகொண்டனர். வணிக செயல்முறை மறு-பொறியியல் மற்றும் 19 புதிதாக சான்றளிக்கப்பட்ட லீன் சிக்ஸ் சிக்மா மஞ்சள் பெல்ட்கள்.",
        "செலான் வங்கியானது 2019 ஆம் ஆண்டு மஞ்சள் பெல்ட் மட்டத்தில் லீன் சிக்ஸ் சிக்மா பயிற்சியை ஆரம்பித்தது. தயாரிப்பு விநியோக நேரத்தை குறைப்பதன் மூலம் வாடிக்கையாளர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துதல், நுகர்பொருட்களின் பயன்பாட்டை மேம்படுத்துதல், மறுவேலை/தவறுகளை குறைப்பதன் மூலம் சேவை தரத்தை மேம்படுத்துதல் மற்றும் ஊழியர்களின் நேரத்தை மிச்சப்படுத்துதல் மற்றும் நிலையான வணிக வளர்ச்சிக்கான திறனை உருவாக்குதல் போன்ற பல முக்கிய அம்சங்களில் திட்டங்கள் கவனம் செலுத்துகின்றன.",
        "பயிற்சி மற்றும் சான்றிதழ் செலான் வங்கியின் சொந்த அனுபவம் மற்றும் சான்றளிக்கப்பட்ட லீன் சிக்ஸ் சிக்மா மாஸ்டர் பிளாக் பெல்ட் மற்றும் லீன் சிக்ஸ் சிக்மா பிளாக் பெல்ட் பயிற்சியாளர்களால் மேற்கொள்ளப்படுகிறது. சான்றிதழானது நன்கு வரையறுக்கப்பட்ட ஒப்புதல் செயல்முறைக்கு உட்படுகிறது, அங்கு திட்டங்களுக்கு சான்றளிக்க பல்வேறு நிலைகளில் இருந்து ஒப்புதல்கள் தேவைப்படுகின்றன. யெல்லோ பெல்ட் பயிற்சியின் வெற்றியுடன், வாடிக்கையாளர்களுக்கு எளிமையான தீர்வுகளை வழங்கும் அதே வேளையில், உள் பங்குதாரர்களை மேம்படுத்துவதற்கான தனது முயற்சியை பேணுவதன் மூலம், செலான் 2021 ஆம் ஆண்டில் கிரீன் பெல்ட் பயிற்சியையும் தொடங்கியது.",
        "இந்த முயற்சி குறித்து செலான் வங்கியின் பிரதிப் பொது முகாமையாளர் (செயல்பாடுகள்) மலிக் விக்கிரமநாயக்க கருத்துத் தெரிவிக்கையில், \"திட்டத்தின் முக்கிய நோக்கம் வங்கி முழுவதும் தொடர்ச்சியான முன்னேற்றத்தின் கலாச்சாரத்தை உருவாக்குவதாகும். லீன் சிக்ஸ் சிக்மா யெல்லோ பெல்ட் மற்றும் கிரீன் பெல்ட் பயிற்சி பெற்ற மற்றும் சான்றளிக்கப்பட்ட பணியாளர்கள் இருப்பது நிறுவனத்திற்கு உண்மையான சொத்தாக உள்ளது.",
        "தரைமட்ட மாற்ற முகவர்களாகச் செயல்படுவதால், அவர்கள் வங்கியில் இதேபோன்ற செயல்பாட்டு சிறப்புத் திட்டங்களைத் தொடர்ந்து செயல்படுத்தி, தங்கள் அறிவையும் அனுபவத்தையும் மற்றவர்களுடன் பகிர்ந்து கொள்வார்கள். இந்த நன்மை இரண்டு வழிகளில் பிரதிபலிக்கும். ஒருபுறம், வங்கி எங்கள் தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை சிறப்பாக மேம்படுத்த முடியும், இதனால் எங்கள் வாடிக்கையாளர்கள் தீர்வுகள் மற்றும் ஆதரவுடன் பயனடைவார்கள். ஒரு ஊழியர் கண்ணோட்டத்தில், லீன் சிக்ஸ் சிக்மாவுடன் அங்கீகாரம் பெற்றிருப்பது ஒருவரின் வாழ்க்கைக்கு அதிக மதிப்பை சேர்க்கிறது.",
        "சான்றிதழைப் பெறும் பணியாளர்கள், கழிவுகளை நீக்குதல் மற்றும் வணிக செயல்முறைகளின் தரத்தை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தும் பயனுள்ள சிக்கலைத் தீர்க்கும் முறையின் அறிவு மற்றும் திறன்களுடன் அதிகாரம் பெற்றுள்ளனர். இந்த அறிவு திறமையான செயல்முறைகளுடன் வாடிக்கையாளர்களுக்குக் கடத்தப்பட்டு, வாடிக்கையாளர் அனுபவத்தை மேலும் மேம்படுத்துகிறது. லீன் சிக்ஸ் சிக்மா மூலம் தூண்டப்பட்ட புதிய சிந்தனை வழி வாடிக்கையாளர்கள், பணியாளர்கள், பங்குதாரர்கள் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் உள்ளிட்ட அனைத்து பங்குதாரர்களுக்கும் நிலைத்தன்மையை உருவாக்குகிறது, இது பங்குதாரர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதற்கான சிறந்த வழிகளைப் பற்றிய முழுமையான புரிதலுக்கு வழிவகுக்கிறது.",
        "இலங்கையின் கடல் மற்றும் கப்பல் துறையில் இளைஞர்களின் பங்கை அதிகரிப்பது - SLFFA யங்ஷிப் ஸ்ரீலங்காவுடன் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் கைச்சாத்திட்டது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செலான்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "லீன் சிக்ஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "மஞ்சள் பட்டைகள்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "லீன் சிக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஞ்சள் பட்டைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கபில ஆரியரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இயக்குனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரமேஷ் ஜெயசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மலிக் விக்கிரமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருசித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranmore VanDort",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லீன் சிக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஞ்சள் பட்டைகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லீன் சிக்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஞ்சள் பெல்ட்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லீன் சிக்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருப்பு பட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லீன் சிக்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருப்பு பட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஞ்சள் பெல்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பச்சை பெல்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மலிக் விக்கிரமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செயல்பாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஞ்சள் பெல்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பச்சை பெல்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செயல்பாட்டு சிறப்பியல்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லீன் சிக்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லீன் சிக்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLFFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யங்ஷிப் ஸ்ரீலங்கா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}