{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/SJB-will-join-final-battle-to-remove-corrupt-rulers-on-August-9-SF/342-241891",
  "time_ut": 1658913230,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SJB will join final battle to remove corrupt rulers on August 9: SF",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SJB will join final battle to remove corrupt rulers on August 9: SF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "SJB MP Field Marshal Sarath Fonseka today said he and his party will join in the final battle to remove corrupt rulers from power on August 9, 2022.",
        "Speaking during the emergency debate in the House, Field Marshal Fonseka said incumbent Prime Minister Dinesh Gunawardene might have to become the President of this country after August 9, 2022.",
        "“ If the current President thinks he can suppress any uprising the way they did in 1988/89, he is mistaken. The world and the protesters are much more developed now. Also the President should know that more than 95% of the security forces and the police are with the protesting masses. Security forces and the police also should not follow orders and attack the protesters,” he said.",
        "“It will only be possible to form a new government by bringing a new front comprising non corrupted persons in the opposition and in the government. I don’t mean that the new government after the struggle would be an SJB-led one,” he added.",
        "“One has to understand that collateral damage takes place during an uprising. It should also be understood that the youth who took over state-owned buildings did so on behalf of the people. They wanted the give people something more. Therefore one should not shout about damaging state-owned buildings,” he also said.",
        "MP Fonseka said the arrest of a protester inside an aircraft cannot be condoned (Yohan Perera and Ajith Siriwardana)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SJB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "August 9:",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 9, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Marshal Fonseka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 9, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1988/89",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Fonseka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yohan Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ajith Siriwardana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දූෂිත පාලකයින් ඉවත් කිරීමේ අවසන් සටනට SJB අගෝස්තු 9 වැනිදා එක්වෙයි: SF",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2022 අගෝස්තු 9 වැනිදා දූෂිත පාලකයන් බලයෙන් පහකිරීමේ අවසන් සටනට තමන් ඇතුළු පිරිස එක්වන බව SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ෆීල්ඩ් මාර්ෂල් සරත් ෆොන්සේකා මහතා අද ප්‍රකාශ කළේය.",
        "2022 අගෝස්තු 9 වැනිදායින් පසු වත්මන් අගමැති දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතාට මේ රටේ ජනාධිපතිවරයා වීමට සිදු විය හැකි බව ෆීල්ඩ් මාර්ෂල් ෆොන්සේකා මහතා පාර්ලිමේන්තුවේ හදිසි විවාදයේදී අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේය.",
        "1988/89 කාලයේ ඔවුන් කළාක් මෙන් ඕනෑම කැරැල්ලක් මර්දනය කළ හැකි යැයි වත්මන් ජනාධිපතිවරයා සිතන්නේ නම් ඔහු වැරදියි. ලෝකය සහ විරෝධතාකරුවන් දැන් බොහෝ දියුණු වී ඇත. ඒ වගේම ජනාධිපතිතුමා දැනගත යුතුයි 95%කට වඩා ආරක්‍ෂක අංශ සහ පොලිසිය උද්ඝෝෂණ කරන ජනතාව සමඟ සිටින බව. ආරක්ෂක අංශ සහ පොලිසිය ද නියෝග පිළිපදිමින් විරෝධතාකරුවන්ට පහර නොදිය යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "“අලුත් ආණ්ඩුවක් හදන්න පුළුවන් වෙන්නේ විපක්‍ෂයේ සහ ආණ්ඩුවේ දූෂිත නොවන අයගෙන් සමන්විත නව පෙරමුණක් ගෙන ඒමෙන් පමණයි. අරගලයෙන් පසු නව රජය SJB ප්‍රමුඛ රජයක් වනු ඇතැයි මම අදහස් නොකරමි, ”ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "“කැරැල්ලකදී ඇපයට හානි සිදු වන බව යමෙකු තේරුම් ගත යුතුය. රජය සතු ගොඩනැගිලි පවරාගත් තරුණයන් එසේ කළේ ජනතාව වෙනුවෙන් බව ද තේරුම් ගත යුතුය. ඔවුන්ට අවශ්‍ය වූයේ මිනිසුන්ට තවත් යමක් දීමටය. ඒ නිසා රජය සතු ගොඩනැගිලිවලට හානි කරනවා කියලා කෑගහන්න එපා,” යැයිද ඔහු පැවසීය.",
        "ගුවන් යානයක් තුළ විරෝධතාකරුවෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීම අනුමත කළ නොහැකි බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ෆොන්සේකා (යොහාන් පෙරේරා සහ අජිත් සිරිවර්ධන)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එස්.ජේ.බී",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අගෝස්තු 9:",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්ෂල් ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1988/89",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැඩියෙන්",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යොහාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අජිත් සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SJB ஊழல் ஆட்சியாளர்களை அகற்றுவதற்கான இறுதிப் போரில் ஆகஸ்ட் 9 ஆம் தேதி இணையும்: SF",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் மாதம் 9 ஆம் திகதி ஊழல் ஆட்சியாளர்களை ஆட்சியில் இருந்து அகற்றுவதற்கான இறுதிப் போரில் தானும் தனது கட்சியும் இணையவுள்ளதாக SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பீல்ட் மார்ஷல் சரத் பொன்சேகா இன்று தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சபையில் இடம்பெற்ற அவசரகால விவாதத்தின் போது உரையாற்றிய பீல்ட் மார்ஷல் பொன்சேகா, 2022 ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் மாதம் 9 ஆம் திகதிக்கு பின்னர் தற்போதைய பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தன இந்த நாட்டின் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்க நேரிடலாம் என தெரிவித்தார்.",
        "\"1988/89 இல் அவர்கள் செய்த விதத்தில் எந்தவொரு கிளர்ச்சியையும் அடக்க முடியும் என்று தற்போதைய ஜனாதிபதி நினைத்தால், அவர் தவறாக நினைக்கிறார். உலகமும் எதிர்ப்பாளர்களும் இப்போது மிகவும் வளர்ச்சியடைந்துள்ளனர். 95% க்கும் அதிகமான பாதுகாப்புப் படையினரும் பொலிஸாரும் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ள மக்களுடன் இருப்பதையும் ஜனாதிபதி அறிந்து கொள்ள வேண்டும். பாதுகாப்பு படையினரும், காவல்துறையினரும் உத்தரவை பின்பற்றி போராட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்தக்கூடாது,'' என்றார்.",
        "“எதிர்க்கட்சியிலும் அரசாங்கத்திலும் ஊழல் செய்யாதவர்களைக் கொண்ட புதிய முன்னணியைக் கொண்டு வருவதன் மூலமே புதிய அரசாங்கத்தை அமைப்பது சாத்தியமாகும். போராட்டத்திற்குப் பிறகு புதிய அரசாங்கம் SJB தலைமையிலான அரசாங்கமாக இருக்கும் என்று நான் நினைக்கவில்லை, ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "\"ஒரு எழுச்சியின் போது இணை சேதம் ஏற்படுகிறது என்பதை ஒருவர் புரிந்து கொள்ள வேண்டும். அரசுக்கு சொந்தமான கட்டிடங்களை கையகப்படுத்திய இளைஞர்கள் மக்கள் சார்பாக அதைச் செய்தார்கள் என்பதையும் புரிந்து கொள்ள வேண்டும். மக்களுக்கு இன்னும் ஏதாவது கொடுக்க வேண்டும் என்று அவர்கள் விரும்பினர். எனவே, அரசுக்கு சொந்தமான கட்டிடங்களை சேதப்படுத்துவது குறித்து யாரும் கூச்சலிடக் கூடாது,'' என்றார்.",
        "விமானத்திற்குள் ஆர்ப்பாட்டக்காரர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டதை மன்னிக்க முடியாது என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பொன்சேகா தெரிவித்துள்ளார் (யோஹான் பெரேரா மற்றும் அஜித் சிறிவர்தன)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எஸ்.ஜே.பி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஆகஸ்ட் 9:",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 9, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ஷல் பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 9, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1988/89",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விட அதிகமாக",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யோஹான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஜித் சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}