{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/5-year-multiple-entry-tourist-visa-with-6-months-stay-for-35-countries-Harin/108-243995",
  "time_ut": 1661840524,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "5-year multiple entry tourist visa with 6 months stay for 35 countries: Harin",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "5-year multiple entry tourist visa with 6 months stay for 35 countries: Harin",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Cabinet has approved a 5-year multiple entry tourist visa with 6 months stay for 35 countries to help boost tourism in Sri Lanka, Tourism Minister Harin Fernando said.",
        "He said in a twitter post that the decision was taken in addition to the 1-year multiple entry and single entry tourist visas which have 6 months stay period (previously 30 days.)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5-year",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "6 months",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "35",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Harin",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 days",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටවල් 35ක් සඳහා මාස 6ක නවාතැන් සහිත වසර 5ක බහු ප්‍රවේශ සංචාරක වීසා: හරීන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරක ව්‍යාපාරය නංවාලීම සඳහා රටවල් 35ක් සඳහා මාස 6ක කාලයක් රැඳී සිටින වසර 5ක බහු ප්‍රවේශ සංචාරක වීසා බලපත්‍රයක් සඳහා කැබිනට් අනුමැතිය හිමිව ඇති බව සංචාරක අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා පවසයි.",
        "ඔහු ට්විටර් සටහනක් තබමින් කියා සිටියේ මාස 6ක (පෙර දින 30ක) රැඳී සිටින වසර 1ක බහු ප්‍රවේශ සහ තනි පිවිසුම් සංචාරක වීසාවලට අමතරව මෙම තීරණය ගෙන ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අවුරුදු 5ක්",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "මාස 6 යි",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "35",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "හරීන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 5ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 6 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1-වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 6 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 30",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "35 நாடுகளுக்கு 6 மாதங்கள் தங்கியிருக்கும் 5 வருட பல நுழைவு சுற்றுலா விசா: ஹரின்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் சுற்றுலாத்துறையை மேம்படுத்த உதவும் வகையில் 35 நாடுகளுக்கு 6 மாதங்கள் தங்கியிருக்கும் 5 வருட பல நுழைவு சுற்றுலா விசாவிற்கு அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்துள்ளதாக சுற்றுலாத்துறை அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "6 மாதங்கள் தங்கும் காலம் (முன்பு 30 நாட்கள்.) கொண்ட 1 வருட மல்டிபிள் என்ட்ரி மற்றும் சிங்கிள் என்ட்ரி டூரிஸ்ட் விசாக்களுக்கு கூடுதலாக இந்த முடிவு எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக அவர் ட்விட்டர் பதிவில் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5-ஆண்டு",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "6 மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "35",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஹரின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}