{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Einstein-says-I-should-have-become-a-watchmaker/172-242531",
  "time_ut": 1659729306,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Einstein says, I should have become a watchmaker",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Einstein says, I should have become a watchmaker",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In recent decades, the world came close to a nuclear war, which would have destroyed everyone and everything. During the Cuban Missile Crisis, the United States and the Soviet Union leaders engaged in a tense, 13-day political and military standoff in October 1962 over the installation of nuclear-armed Soviet missiles on Cuba, just 90 miles from U.S. shores. In a TV address on October 22, 1962, President John F. Kennedy notified Americans about the presence of the missiles, explained his decision to enact a naval blockade around Cuba and made it clear the U.S. was prepared to use military force if necessary to neutralise this perceived threat to national security.",
        "Following this news, many people feared the world was on the brink of nuclear war. However, disaster was avoided when the U.S. agreed to Soviet leader Nikita Khrushchev’s (1894-1971) offer to remove the Cuban missiles in exchange for the U.S. promising not to invade Cuba. President Kennedy also secretly agreed to remove U.S. missiles from Turkey.",
        "On another occasion September 11 attacks, also called 9/11 attacks, was a series of airline hijackings and suicide attacks committed in 2001 by 19 militants associated with the Islamic extremist group Al-Qaeda against targets in the United States, the deadliest terrorist attacks on American soil in U.S. history. The attacks against New York City and Washington, D.C., caused extensive death and destruction and triggered an enormous U.S. effort to combat terrorism. Some 2,750 people were killed in New York, 184 at the Pentagon, and 40 in Pennsylvania (where one of the hijacked planes crashed after the passengers attempted to retake the plane); all 19 terrorists died . Police and fire departments in New York were especially hard-hit: hundreds had rushed to the scene of the attacks, and more than 400 police officers and firefighters were killed. Most analysts believe the next attack was aimed at the White House at 1600 Pennsylvania Avenue, Washington, DC. They say it is unclear whether the then President George Bush was in a basement in the White House or elsewhere but if the White House was attacked there could have been a nuclear war.",
        "Later this month, the United Nations marks the International Day against Nuclear Tests. In a statement the UN says since nuclear weapons testing began on July 16, 1945, more than 2,000 have taken place. In the early days of nuclear testing little consideration was given to its devastating effects on human life, let alone the dangers of nuclear fallout from atmospheric tests. Hindsight and history have shown us the terrifying and tragic effects of nuclear weapons testing, especially when controlled conditions go awry, and in light of the far more powerful and destructive nuclear weapons that exist today.",
        "On December 2, 2009, the 64th session of the United Nations General Assembly declared August 29 as the International Day against Nuclear Tests by unanimously adopting a resolution. The resolution calls for increasing awareness and education about the effects of nuclear weapon test explosions or any other nuclear explosions and the need for their cessation as one of the means of achieving the goal of a nuclear-weapon-free world. The resolution was initiated by the Republic of Kazakhstan, together with a large number of sponsors and co-sponsors with a view to commemorating the closure of Kazakhstan’s Semipalatinsk Nuclear Test site on August 29, 1991.",
        "According to the UN, 2010 marked the inaugural commemoration of the International Day against Nuclear Tests. In each subsequent year, the day has been observed by coordinating various activities such as symposia, conferences, exhibits, competitions, publications, lectures, media broadcasts and other initiatives throughout the world. Since its establishment, many bilateral and multilateral governmental level developments and broad movements in civil society have helped to advance the cause of banning nuclear tests.",
        "Though many people unknowingly associate Jewish American scientist Albert Einstein with nuclear weapons, his vision was different. In the 1920s, Einstein embarked on the construction of unified field theories, although he continued to work on the probabilistic interpretation of quantum theory, and he persevered with this work in America. He contributed to statistical mechanics by his development of the quantum theory of a monatomic gas and he has also accomplished valuable work in connection with atomic transition probabilities and relativistic cosmology. He did this for the development of the world and he is sad that power-hungry and self-centred leaders have turned this into weapons of war. Commenting on this he said, “I know not with what weapons World War III will be fought, but World War IV will be fought with sticks and stones. The release of atomic power has changed everything except our way of thinking. The solution to this problem lies in the hearts of world leaders. If only I had known, I should have become a watchmaker. The unleashed power of the atom has changed everything save our modes of thinking and we thus drift toward unparalleled catastrophe.”"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "recent decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Cuban Missile Crisis",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "October 1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Soviet",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Cuba",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "just 90 miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "October 22, 1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "John F. Kennedy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Cuba",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Soviet",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nikita Khrushchev’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1894-1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cuban",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cuba",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kennedy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September 11",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "9/11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2001",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Islamic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Al-Qaeda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New York City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "D.C.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Some 2,750",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "184",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pentagon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pennsylvania",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1600",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pennsylvania Avenue",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "George Bush",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Later this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations marks",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Day against Nuclear Tests",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 16, 1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the early days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "December 2, 2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 64th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations General Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Day against Nuclear Tests",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Republic of Kazakhstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kazakhstan’s Semipalatinsk Nuclear Test",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 29, 1991",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Day against Nuclear Tests",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "each subsequent year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "symposia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jewish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Albert Einstein",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 1920s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Einstein",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "World War III",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "World War IV",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අයින්ස්ටයින් කියනවා, මට ඔරලෝසු සාදන්නෙක් වෙන්න තිබුණා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෑත දශකවලදී, ලෝකය න්‍යෂ්ටික යුද්ධයකට ළං වූ අතර, එය සෑම කෙනෙකුම සහ සියල්ල විනාශ කරනු ඇත. කියුබානු මිසයිල අර්බුදය අතරතුර, එක්සත් ජනපදය සහ සෝවියට් සංගමයේ නායකයින් 1962 ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී එක්සත් ජනපද වෙරළේ සිට සැතපුම් 90 ක් දුරින් කියුබාවේ න්‍යෂ්ටික සන්නද්ධ සෝවියට් මිසයිල ස්ථාපනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් දින 13 ක දේශපාලන හා මිලිටරි ගැටුමක නිරත විය. 1962 ඔක්තෝබර් 22 වන දින රූපවාහිනී දේශනයකදී ජනාධිපති ජෝන් එෆ්. කෙනඩි මිසයිල පවතින බව ඇමරිකානුවන්ට දැනුම් දී කියුබාව වටා නාවික අවහිරයක් පැනවීමට ගත් තීරණය පැහැදිලි කළ අතර අවශ්‍ය නම් උදාසීන කිරීමට මිලිටරි බලය යෙදවීමට එක්සත් ජනපදය සූදානම් බව පැහැදිලි කළේය. මෙය ජාතික ආරක්ෂාවට තර්ජනයක් විය.",
        "මෙම ප්‍රවෘත්තියෙන් පසු, ලෝකය න්‍යෂ්ටික යුද්ධයක අද්දර සිටින බවට බොහෝ දෙනා බිය වූහ. කෙසේ වෙතත්, එක්සත් ජනපදය කියුබාව ආක්‍රමණය නොකරන බවට පොරොන්දු වෙමින් කියුබානු මිසයිල ඉවත් කිරීමට සෝවියට් නායක නිකිටා කෘෂෙව්ගේ (1894-1971) යෝජනාවට එක්සත් ජනපදය එකඟ වූ විට ව්‍යසනය වැළකුණි. එක්සත් ජනපද මිසයිල තුර්කියෙන් ඉවත් කිරීමට ජනාධිපති කෙනඩි ද රහසිගතව එකඟ විය.",
        "තවත් අවස්ථාවක සැප්තැම්බර් 11 ප්‍රහාර, 9/11 ප්‍රහාර ලෙසද හැඳින්වේ, එය 2001 දී ඉස්ලාමීය අන්තවාදී කණ්ඩායමක් වන අල්-කයිඩා සමඟ සම්බන්ධ සටන්කාමීන් 19 දෙනෙකු විසින් එක්සත් ජනපදයේ ඉලක්ක වෙත එල්ල කරන ලද ගුවන් යානා පැහැර ගැනීම් සහ මරාගෙන මැරෙන ප්‍රහාර මාලාවකි. එක්සත් ජනපද ඉතිහාසයේ ඇමරිකානු පස. නිව් යෝර්ක් නගරයට සහ වොෂින්ටන්, ඩී.සී. වෙත එල්ල වූ ප්‍රහාර, විස්තීර්ණ මරණ හා විනාශයට හේතු වූ අතර ත්‍රස්තවාදයට එරෙහිව සටන් කිරීම සඳහා දැවැන්ත එක්සත් ජනපද ප්‍රයත්නයක් ආරම්භ කළේය. නිව් යෝර්ක් හි 2,750 ක්, පෙන්ටගනයේ 184 ක් සහ පෙන්සිල්වේනියාවේ 40 ක් පමණ මිය ගියහ (මගීන් යානය නැවත ලබා ගැනීමට උත්සාහ කිරීමෙන් පසු පැහැරගත් ගුවන් යානයක් කඩා වැටුණි); ත්‍රස්තවාදීන් 19 දෙනාම මිය ගියා. නිව් යෝර්ක්හි පොලිස් සහ ගිනි නිවන දෙපාර්තමේන්තු විශේෂයෙන් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් විය: සිය ගනනක් ප්‍රහාරයන් සිදු වූ ස්ථානයට දිව ගොස් ඇති අතර පොලිස් නිලධාරීන් සහ ගිනි නිවන භටයින් 400 කට වඩා මිය ගියහ. බොහෝ විශ්ලේෂකයින් විශ්වාස කරන්නේ මීළඟ ප්‍රහාරය වොෂින්ටන් ඩීසී හි 1600 පෙන්සිල්වේනියා මාවතේ පිහිටි ධවල මන්දිරය වෙත එල්ල වූ බවයි. ඔවුන් පවසන්නේ එවකට ජනාධිපති ජෝර්ජ් බුෂ් සිටියේ ධවල මන්දිරයේ බිම් මහලකද නැතිනම් වෙනත් ස්ථානයකද යන්න පැහැදිලි නැති නමුත් ධවල මන්දිරයට ප්‍රහාරයක් එල්ල වූයේ නම් න්‍යෂ්ටික යුද්ධයක් ඇති විය හැකි බවයි.",
        "මෙම මස අගදී, එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය න්‍යෂ්ටික පරීක්ෂණවලට එරෙහි ජාත්‍යන්තර දිනය සනිටුහන් කරයි. 1945 ජූලි 16 වැනිදා න්‍යෂ්ටික අවි අත්හදා බැලීම් ආරම්භ කළ දා සිට 2000කට වැඩි ප්‍රමාණයක් සිදු කර ඇති බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් පවසයි. න්‍යෂ්ටික අත්හදා බැලීම්වල මුල් දිනවල වායුගෝලීය පරීක්ෂණවලින් න්‍යෂ්ටික බිඳවැටීමේ අන්තරායන් ගැන තබා මිනිස් ජීවිතයට එහි විනාශකාරී බලපෑම් ගැන එතරම් සැලකිල්ලක් නොදක්වන ලදී. න්‍යෂ්ටික අවි අත්හදා බැලීම්වල භයානක හා ඛේදනීය බලපෑම්, විශේෂයෙන් පාලිත තත්වයන් අවුල් වන විට සහ අද පවතින වඩා බලවත් හා විනාශකාරී න්‍යෂ්ටික අවි ආලෝකයෙන් පසු දැක්ම සහ ඉතිහාසය අපට පෙන්වා දී ඇත.",
        "2009 දෙසැම්බර් 2 වන දින එක්සත් ජාතීන්ගේ මහා මණ්ඩලයේ 64 වැනි සැසිවාරය ඒකමතිකව යෝජනාවක් සම්මත කර ගනිමින් න්‍යෂ්ටික පරීක්ෂණවලට එරෙහි ජාත්‍යන්තර දිනය ලෙස අගෝස්තු 29 ප්‍රකාශයට පත් කළේය. න්‍යෂ්ටික අවි අත්හදා බැලීම් පිපිරුම් හෝ වෙනත් න්‍යෂ්ටික පිපිරුම්වල බලපෑම් සහ න්‍යෂ්ටික අවිවලින් තොර ලෝකයක ඉලක්කය සපුරා ගැනීමේ එක් මාධ්‍යයක් ලෙස ඒවා නැවැත්වීමේ අවශ්‍යතාවය පිළිබඳව දැනුවත් කිරීම සහ අධ්‍යාපනය වැඩි කිරීම මෙම යෝජනාවෙන් ඉල්ලා සිටී. 1991 අගෝස්තු 29 වන දින කසකස්තානයේ Semipalatinsk න්‍යෂ්ටික පරීක්ෂණ භූමිය වසා දැමීම සැමරීමේ අරමුණින් අනුග්‍රාහකයින් සහ සම අනුග්‍රාහකයින් විශාල සංඛ්‍යාවක් සමඟ කසකස්තාන් ජනරජය විසින් මෙම යෝජනාව ආරම්භ කරන ලදී.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට අනුව, 2010 න්‍යෂ්ටික පරීක්ෂණවලට එරෙහි ජාත්‍යන්තර දිනයේ සමාරම්භක සැමරුම සනිටුහන් කළේය. ඊළඟ සෑම වසරකම, ලොව පුරා සම්මන්ත්‍රණ, සම්මන්ත්‍රණ, ප්‍රදර්ශන, තරඟ, ප්‍රකාශන, දේශන, මාධ්‍ය විකාශන සහ වෙනත් මුලපිරීම් වැනි විවිධ ක්‍රියාකාරකම් සම්බන්ධීකරණය කරමින් දිනය නිරීක්ෂණය කර ඇත. එය පිහිටුවීමේ සිට, බොහෝ ද්විපාර්ශ්වික සහ බහුපාර්ශ්වික රාජ්‍ය මට්ටමේ වර්ධනයන් සහ සිවිල් සමාජයේ පුළුල් චලනයන් න්‍යෂ්ටික අත්හදා බැලීම් තහනම් කිරීමේ අරමුණ ඉදිරියට ගෙන යාමට උපකාරී වී ඇත.",
        "බොහෝ අය නොදැනුවත්වම යුදෙව් ඇමරිකානු විද්‍යාඥ ඇල්බට් අයින්ස්ටයින් න්‍යෂ්ටික අවි සමඟ සම්බන්ධ කළත් ඔහුගේ දැක්ම වෙනස් විය. 1920 ගණන් වලදී, අයින්ස්ටයින් ක්වොන්ටම් න්‍යායේ සම්භාවිතා අර්ථකථනය කිරීම සඳහා අඛණ්ඩව කටයුතු කළද, එක්සත් ක්ෂේත්‍ර න්‍යායන් ගොඩනැගීමට පටන් ගත් අතර, ඔහු ඇමරිකාවේ මෙම කාර්යය දිගටම කරගෙන ගියේය. ඔහු ඒකාධිකාරී වායුවක ක්වොන්ටම් න්‍යාය වර්ධනය කිරීම මගින් සංඛ්‍යාන යාන්ත්‍ර විද්‍යාවට දායක වූ අතර ඔහු පරමාණුක සංක්‍රාන්ති සම්භාවිතාවන් සහ සාපේක්ෂතාවාදී විශ්ව විද්‍යාව සම්බන්ධව වටිනා කාර්යයක් ඉටු කර ඇත. ඔහු මෙය කළේ ලෝකයේ දියුණුව සඳහා වන අතර බලයට කෑදර සහ ආත්මාර්ථකාමී නායකයින් මෙය යුද අවි බවට පත් කිරීම ගැන ඔහුට කණගාටුයි. මේ පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ඔහු කියා සිටියේ “තුන්වැනි ලෝක යුද්ධය කුමන ආයුධවලින්ද යන්න මම නොදනිමි, නමුත් හතරවන ලෝක යුද්ධය කරන්නේ පොලුවලින් සහ ගල්වලින්. පරමාණුක බලය මුදා හැරීම අපගේ චින්තනය හැර අන් සියල්ල වෙනස් කර ඇත. මෙම ගැටලුවට විසඳුම ලෝක නායකයින්ගේ හදවත් තුළ පවතී. මම දැන සිටියා නම්, මට ඔරලෝසු සාදන්නෙකු වීමට තිබුණි. පරමාණුවේ මුදා හරින ලද බලය අපගේ චින්තන ක්‍රම හැර සියල්ල වෙනස් කර ඇති අතර එමඟින් අපි අසමසම ව්‍යසනයක් කරා ගමන් කරමු. ”"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෑත දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කියුබානු මිසයිල අර්බුදය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13-දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1962 ඔක්තෝබර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෝවියට්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කියුබාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැතපුම් 90 ක් පමණි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1962 ඔක්තෝබර් 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජෝන් එෆ් කෙනඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කියුබාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝවියට්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නිකිටා කෘෂෙව්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1894-1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කියුබානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කියුබාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෙනඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 11",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "9/11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2001",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉස්ලාමීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අල් කයිඩා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිව් යෝර්ක් නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩී.සී.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2,750ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "184",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙන්ටගනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙන්සිල්වේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "400 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1600",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙන්සිල්වේනියා මාවත",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩීසී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් බුෂ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සලකුණු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "න්‍යෂ්ටික පරීක්ෂණවලට එරෙහි ජාත්‍යන්තර දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 16, 1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මුල් දවස්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2, 2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "64 වන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මහා මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "න්‍යෂ්ටික පරීක්ෂණවලට එරෙහි ජාත්‍යන්තර දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "කසකස්තාන් ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කසකස්තානයේ Semipalatinsk න්යෂ්ටික පරීක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1991 අගෝස්තු 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "න්‍යෂ්ටික පරීක්ෂණවලට එරෙහි ජාත්‍යන්තර දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "සෑම ඊළඟ වසරකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සම්මන්ත්රණ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුදෙව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇල්බට් අයින්ස්ටයින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1920 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අයින්ස්ටයින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්වන ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "IV ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐன்ஸ்டீன் கூறுகிறார், நான் ஒரு வாட்ச்மேக்கர் ஆக வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சமீபத்திய தசாப்தங்களில், உலகம் ஒரு அணுசக்தி யுத்தத்தை நெருங்கியது, இது அனைவரையும் மற்றும் அனைத்தையும் அழித்திருக்கும். கியூபா ஏவுகணை நெருக்கடியின் போது, ​​அமெரிக்கா மற்றும் சோவியத் யூனியன் தலைவர்கள் 1962 அக்டோபரில், அமெரிக்கக் கரையிலிருந்து வெறும் 90 மைல் தொலைவில் உள்ள கியூபாவில் அணு ஆயுதம் ஏந்திய சோவியத் ஏவுகணைகளை நிறுவுவது தொடர்பாக பதட்டமான, 13 நாள் அரசியல் மற்றும் இராணுவ மோதலில் ஈடுபட்டனர். அக்டோபர் 22, 1962 அன்று ஒரு தொலைக்காட்சி உரையில், ஜனாதிபதி ஜான் எஃப். கென்னடி அமெரிக்கர்களுக்கு ஏவுகணைகள் இருப்பதைப் பற்றி அறிவித்தார், கியூபாவைச் சுற்றி கடற்படை முற்றுகையை இயற்றுவதற்கான தனது முடிவை விளக்கினார் மற்றும் நடுநிலைப்படுத்த தேவைப்பட்டால் இராணுவப் படையைப் பயன்படுத்த அமெரிக்கா தயாராக உள்ளது என்பதை தெளிவுபடுத்தினார். இது தேசிய பாதுகாப்புக்கு அச்சுறுத்தலாக உணரப்பட்டது.",
        "இந்தச் செய்தியைத் தொடர்ந்து, உலகம் அணு ஆயுதப் போரின் விளிம்பில் இருப்பதாக பலர் அஞ்சினார்கள். இருப்பினும், கியூபா மீது படையெடுப்பதில்லை என்று அமெரிக்கா உறுதியளித்ததற்கு ஈடாக கியூபா ஏவுகணைகளை அகற்றுவதற்கான சோவியத் தலைவர் நிகிதா க்ருஷ்சேவின் (1894-1971) முன்மொழிவுக்கு அமெரிக்கா ஒப்புக்கொண்டதால் பேரழிவு தவிர்க்கப்பட்டது. ஜனாதிபதி கென்னடியும் துருக்கியில் இருந்து அமெரிக்க ஏவுகணைகளை அகற்ற இரகசியமாக ஒப்புக்கொண்டார்.",
        "மற்றொரு சந்தர்ப்பத்தில், செப்டம்பர் 11 தாக்குதல்கள், 9/11 தாக்குதல்கள் என்றும் அழைக்கப்படுகின்றன, இது 2001 ஆம் ஆண்டில் இஸ்லாமிய தீவிரவாதக் குழுவான அல்-கொய்தாவுடன் தொடர்புடைய 19 போராளிகளால் அமெரிக்காவின் இலக்குகளுக்கு எதிராக மேற்கொள்ளப்பட்ட விமான கடத்தல்கள் மற்றும் தற்கொலைத் தாக்குதல்களின் தொடர் ஆகும். அமெரிக்க வரலாற்றில் அமெரிக்க மண். நியூயார்க் நகரம் மற்றும் வாஷிங்டன், டி.சி.க்கு எதிரான தாக்குதல்கள் விரிவான மரணத்தையும் அழிவையும் ஏற்படுத்தியது மற்றும் பயங்கரவாதத்தை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான மகத்தான அமெரிக்க முயற்சியைத் தூண்டியது. நியூயார்க்கில் சுமார் 2,750 பேரும், பென்டகனில் 184 பேரும், பென்சில்வேனியாவில் 40 பேரும் கொல்லப்பட்டனர் (பயணிகள் விமானத்தை மீட்டெடுக்க முயன்றபோது கடத்தப்பட்ட விமானங்களில் ஒன்று விபத்துக்குள்ளானது); 19 தீவிரவாதிகளும் கொல்லப்பட்டனர். நியூயார்க்கில் காவல்துறை மற்றும் தீயணைப்பு துறையினர் குறிப்பாக கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டனர்: நூற்றுக்கணக்கானோர் தாக்குதல் நடந்த இடத்திற்கு விரைந்தனர், மேலும் 400க்கும் மேற்பட்ட காவல்துறை அதிகாரிகள் மற்றும் தீயணைப்பு வீரர்கள் கொல்லப்பட்டனர். பெரும்பாலான ஆய்வாளர்கள் அடுத்த தாக்குதல் 1600 பென்சில்வேனியா அவென்யூ, வாஷிங்டன், டிசியில் உள்ள வெள்ளை மாளிகையை இலக்காகக் கொண்டதாக நம்புகின்றனர். அப்போதைய ஜனாதிபதி ஜார்ஜ் புஷ் வெள்ளை மாளிகையின் அடித்தளத்தில் இருந்தாரா அல்லது வேறு எங்காவது இருந்தாரா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை, ஆனால் வெள்ளை மாளிகை தாக்கப்பட்டால் அணு ஆயுதப் போர் நடந்திருக்கக்கூடும் என்று அவர்கள் கூறுகிறார்கள்.",
        "இந்த மாத இறுதியில், ஐக்கிய நாடுகள் சபை அணுசக்தி சோதனைகளுக்கு எதிரான சர்வதேச தினத்தை குறிக்கிறது. ஜூலை 16, 1945 அன்று அணு ஆயுத சோதனைகள் தொடங்கியதில் இருந்து, 2,000 க்கும் மேற்பட்டவை நடந்துள்ளன என்று ஐ.நா ஒரு அறிக்கையில் கூறுகிறது. அணுசக்தி சோதனையின் ஆரம்ப நாட்களில், வளிமண்டல சோதனைகளால் அணுசக்தி வீழ்ச்சியின் ஆபத்துகள் ஒருபுறம் இருக்க, மனித வாழ்வில் அதன் பேரழிவு விளைவுகளைப் பற்றி சிறிதளவு கருத்தில் கொள்ளப்படவில்லை. அணு ஆயுத சோதனையின் திகிலூட்டும் மற்றும் சோகமான விளைவுகளை பின்னோக்கி மற்றும் வரலாறு நமக்குக் காட்டியுள்ளன, குறிப்பாக கட்டுப்படுத்தப்பட்ட நிலைமைகள் மோசமாக இருக்கும்போது, ​​மேலும் இன்று இருக்கும் மிகவும் சக்திவாய்ந்த மற்றும் அழிவுகரமான அணு ஆயுதங்களின் வெளிச்சத்தில்.",
        "டிசம்பர் 2, 2009 அன்று, ஐக்கிய நாடுகளின் பொதுச் சபையின் 64 வது அமர்வு, ஒருமனதாக ஒரு தீர்மானத்தை நிறைவேற்றுவதன் மூலம் அணுசக்தி சோதனைகளுக்கு எதிரான சர்வதேச தினமாக ஆகஸ்ட் 29 ஐ அறிவித்தது. அணு ஆயுத சோதனை வெடிப்புகள் அல்லது வேறு ஏதேனும் அணு வெடிப்புகள் மற்றும் அணு ஆயுதம் இல்லாத உலகத்தின் இலக்கை அடைவதற்கான வழிமுறைகளில் ஒன்றாக அவை நிறுத்தப்பட வேண்டியதன் அவசியத்தைப் பற்றிய விழிப்புணர்வையும் கல்வியையும் அதிகரிப்பதற்கு தீர்மானம் அழைப்பு விடுக்கிறது. ஆகஸ்ட் 29, 1991 அன்று கஜகஸ்தானின் செமிபாலடின்ஸ்க் அணுசக்தி சோதனைத் தளம் மூடப்பட்டதை நினைவுகூரும் நோக்கில், ஏராளமான ஸ்பான்சர்கள் மற்றும் இணை அனுசரணையாளர்களுடன் சேர்ந்து, கஜகஸ்தான் குடியரசால் இந்தத் தீர்மானம் தொடங்கப்பட்டது.",
        "ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் கூற்றுப்படி, 2010 ஆம் ஆண்டு அணுசக்தி சோதனைகளுக்கு எதிரான சர்வதேச தினத்தின் தொடக்க நினைவாகக் குறிக்கப்பட்டது. ஒவ்வொரு அடுத்த ஆண்டும், உலகம் முழுவதும் சிம்போசியா, மாநாடுகள், கண்காட்சிகள், போட்டிகள், வெளியீடுகள், விரிவுரைகள், ஊடக ஒளிபரப்பு மற்றும் பிற முயற்சிகள் போன்ற பல்வேறு நடவடிக்கைகளை ஒருங்கிணைத்து தினம் அனுசரிக்கப்படுகிறது. இது நிறுவப்பட்டதிலிருந்து, பல இருதரப்பு மற்றும் பலதரப்பு அரசாங்க நிலை முன்னேற்றங்கள் மற்றும் சிவில் சமூகத்தில் பரந்த இயக்கங்கள் அணுசக்தி சோதனைகளை தடை செய்வதற்கான காரணத்தை முன்னெடுக்க உதவியுள்ளன.",
        "யூத அமெரிக்க விஞ்ஞானி ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீனை பலர் அறியாமல் அணு ஆயுதங்களுடன் தொடர்புபடுத்தினாலும், அவரது பார்வை வேறுபட்டது. 1920 களில், ஐன்ஸ்டீன் குவாண்டம் கோட்பாட்டின் நிகழ்தகவு விளக்கத்தில் தொடர்ந்து பணியாற்றினாலும், ஐக்கியப்பட்ட களக் கோட்பாடுகளை உருவாக்கத் தொடங்கினார், மேலும் அவர் அமெரிக்காவில் இந்த வேலையை விடாப்பிடியாகச் செய்தார். அவர் ஒரு மோனாடோமிக் வாயுவின் குவாண்டம் கோட்பாட்டின் வளர்ச்சியின் மூலம் புள்ளிவிவர இயக்கவியலுக்கு பங்களித்தார், மேலும் அவர் அணு மாற்றம் நிகழ்தகவுகள் மற்றும் சார்பியல் அண்டவியல் தொடர்பாக மதிப்புமிக்க பணியைச் செய்துள்ளார். உலக வளர்ச்சிக்காக அவர் இதைச் செய்தார், அதிகார வெறியும் சுயநலமும் கொண்ட தலைவர்கள் இதைப் போர் ஆயுதங்களாக மாற்றியிருப்பது வருத்தமளிக்கிறது. இது குறித்து அவர் கூறுகையில், “மூன்றாம் உலகப் போர் என்ன ஆயுதங்களால் நடத்தப்படும் என்று எனக்குத் தெரியாது, ஆனால் நான்காம் உலகப் போர் தடிகளாலும் கற்களாலும் நடத்தப்படும். அணு சக்தியின் வெளியீடு நம் சிந்தனை முறையைத் தவிர அனைத்தையும் மாற்றிவிட்டது. இந்தப் பிரச்சினைக்கான தீர்வு உலகத் தலைவர்களின் இதயத்தில் உள்ளது. எனக்குத் தெரிந்திருந்தால், நான் ஒரு வாட்ச்மேக்கராக மாறியிருக்க வேண்டும். அணுவின் கட்டவிழ்த்து விடப்பட்ட சக்தி நமது சிந்தனை முறைகளைத் தவிர எல்லாவற்றையும் மாற்றிவிட்டது, இதனால் நாம் இணையற்ற பேரழிவை நோக்கி நகர்கிறோம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமீபத்திய தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கியூபா ஏவுகணை நெருக்கடி",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13-நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சோவியத்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கியூபா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெறும் 90 மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 22, 1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜான் எஃப். கென்னடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கியூபா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோவியத்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நிகிதா க்ருஷ்சேவ்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1894-1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கியூபன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கியூபா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கென்னடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர் 11",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "9/11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2001",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இஸ்லாமிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அல் கொய்தா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க் நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டி.சி.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 2,750",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "184",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐங்கோணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பென்சில்வேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "400க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1600",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பென்சில்வேனியா அவென்யூ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் புஷ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதத்தின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் அடையாளங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அணுசக்தி சோதனைகளுக்கு எதிரான சர்வதேச தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 16, 1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆரம்ப நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிசம்பர் 2, 2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "64வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் பொதுச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அணுசக்தி சோதனைகளுக்கு எதிரான சர்வதேச தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கஜகஸ்தான் குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கஜகஸ்தானின் செமிபாலடின்ஸ்க் அணுசக்தி சோதனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 29, 1991",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அணுசக்தி சோதனைகளுக்கு எதிரான சர்வதேச தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு அடுத்த ஆண்டும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிம்போசியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூதர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1920கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐன்ஸ்டீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாம் உலகப் போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "IV உலகப் போர்",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}