{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84770/liz-truss-named-as-britains-next-prime-minister",
  "time_ut": 1662378360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Liz Truss named as Britain’s next Prime Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Liz Truss named as Britain’s next Prime Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(Reuters) - Liz Truss was named as Britain’s next prime minister on Monday, winning a leadership race for the governing Conservative party at a time when the country faces a cost of living crisis, industrial unrest and a recession.",
        "After weeks of an often bad-tempered and divisive leadership contest that saw the foreign minister face off against former finance minister Rishi Sunak, Truss came out on top in a vote of Conservative Party members.",
        "The announcement triggers the start of a handover from Boris Johnson, who was forced to announce his resignation in July after months of scandal saw support for his administration drain away.",
        "He will travel to Scotland to meet Queen Elizabeth on Tuesday to officially tender his resignation. Truss will follow him and be asked to form a government by the monarch.",
        "Long the front-runner in the race to replace Johnson, Truss will become the Conservatives’ fourth prime minister since a 2015 election. Over that period the country has been buffeted from crisis to crisis, and now faces what is forecast to be a long recession triggered by sky-rocketing inflation which hit 10.1% in July.",
        "Foreign minister under Boris Johnson, Truss, 47, has promised to act quickly to tackle Britain’s cost of living crisis, saying that within a week she will come up with a plan to tackle rising energy bills and securing future fuel supplies.",
        "Truss has signalled during her leadership campaign she would challenge convention by scrapping tax increases and cutting other levies in a move some economists say would fuel inflation.",
        "That, plus a pledge to review the remit of the Bank of England while protecting its independence, has prompted some investors to dump the pound and government bonds.",
        "Kwasi Kwarteng, widely tipped to be her finance minister, sought to calm markets on Monday, by saying in an article in the Financial Times newspaper that under Truss there would need to be “some fiscal loosening” but that her administration would act in “a fiscally responsible way”.",
        "Truss faces a long, costly and difficult to-do list, which opposition lawmakers say is the result of 12 years of poor Conservative government. Several have called for an early election - something Truss has said she will not allow.",
        "Veteran Conservative lawmaker David Davis described the challenges she would take on as prime minister as “probably the second most difficult brief of post-war prime ministers” after Conservative Margaret Thatcher in 1979.",
        "“I actually don’t think any of the candidates, not one of them going through it, really knows quite how big this is going to be,” he said, adding that costs could run into tens of billions of pounds.",
        "Truss has said she will appoint a strong cabinet, dispensing with what one source close to her called a “presidential-style” of governing, and she will have to work hard to win over some lawmakers in her party who had backed Sunak in the race.",
        "The Institute for Government think-tank said Truss would have a weaker starting point than any of her predecessors, because she was not the most popular choice among her party’s lawmakers.",
        "First, she will turn to the urgent issue of surging energy prices. Average annual household utility bills are set to jump by 80% in October to 3,549 pounds, before an expected rise to 6,000 pounds in 2023, decimating personal finances.",
        "Britain has lagged other major European countries in its offer of support for consumer energy bills, which opposition lawmakers blame on a “zombie” government unable to act while the Conservatives ran their leadership contest.",
        "In May, the government set out a 15 billion-pound support package to help households with energy bills as part of its 37 billion-pound cost-of-living support scheme.",
        "Italy has budgeted over 52 billion euros ($51.75 billion) so far this year to help its people. In France, increases in electricity bills are capped at 4% and Germany said on Sunday it would spend at least 65 billion euros shielding consumers and businesses from rising inflation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Liz Truss",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Britain",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Conservative",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Conservative Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Scotland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Conservatives",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bank of England",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kwasi Kwarteng",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Financial Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Conservative",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Veteran Conservative",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "David Davis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Margaret Thatcher",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tens of billions of pounds",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Institute for Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "October",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3,549 pounds",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "6,000 pounds",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Conservatives",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 billion-pound",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "37 billion-pound",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Italy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "52 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$51.75 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "at least 65 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බ්‍රිතාන්‍යයේ මීළඟ අගමැති ලෙස Liz Truss නම් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(රොයිටර්) - රට ජීවන වියදම් අර්බුදයකට, කාර්මික නොසන්සුන්තාවයකට සහ අවපාතයකට මුහුණ දෙන මොහොතක පාලක කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය සඳහා නායකත්ව තරඟයක් ජයග්‍රහණය කරමින් ලිස් ට්‍රස් සඳුදා බ්‍රිතාන්‍යයේ මීළඟ අගමැති ලෙස නම් කරන ලදී.",
        "හිටපු මුදල් අමාත්‍ය රිෂි සුනක්ට එරෙහිව විදේශ අමාත්‍යවරයා මුහුණ දෙන බොහෝ විට නරක කෝපයෙන් සහ බෙදීම් ඇති කරන නායකත්ව තරඟයකින් සති ගණනාවකට පසුව, කොන්සර්වේටිව් පක්ෂ සාමාජිකයින්ගේ ඡන්දයෙන් ට්‍රස් ඉහළට පැමිණියේය.",
        "මෙම නිවේදනය බොරිස් ජොන්සන්ගේ භාරදීමේ ආරම්භය අවුලුවයි, මාස ගණනක අපකීර්තියෙන් පසු ඔහුගේ පරිපාලනයට ඇති සහයෝගය ඉවතට ගලා යාමෙන් පසු ජූලි මාසයේදී ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීම ප්‍රකාශ කිරීමට බල කෙරුනි.",
        "ඔහු සිය ඉල්ලා අස්වීම නිල වශයෙන් ඉදිරිපත් කිරීම සඳහා අඟහරුවාදා එලිසබෙත් රැජින හමුවීමට ස්කොට්ලන්තයට යයි. ට්‍රස් ඔහු පසුපස ගොස් රජතුමා විසින් රජයක් පිහිටුවන ලෙස ඉල්ලා සිටිනු ඇත.",
        "ජොන්සන් වෙනුවට දිගුකාලීන තරඟයේ ඉදිරියෙන්ම සිටින ට්‍රස්, 2015 මැතිවරණයකින් පසු කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ සිව්වන අගමැති බවට පත්වනු ඇත. එම කාලපරිච්ඡේදය තුළ රට අර්බුදයෙන් අර්බුදයට තල්ලු වී ඇති අතර, ජූලි මාසයේදී 10.1% දක්වා ඉහළ ගිය අහස උසට නැඟෙන උද්ධමනය මගින් අවුලුවාලන ලද දිගු අවපාතයකට දැන් මුහුණ දී තිබේ.",
        "බොරිස් ජොන්සන් යටතේ විදේශ ඇමති ට්‍රස්, 47, බ්‍රිතාන්‍යයේ ජීවන වියදම් අර්බුදය විසඳීමට කඩිනමින් ක්‍රියා කරන බවට පොරොන්දු වී ඇති අතර, සතියක් ඇතුළත වැඩිවන බලශක්ති බිල්පත් විසඳීමට සහ අනාගත ඉන්ධන සැපයුම් සුරක්ෂිත කිරීමට සැලැස්මක් ඉදිරිපත් කරන බව පවසමින්.",
        "සමහර ආර්ථික විද්‍යාඥයින් පවසන පරිදි උද්ධමනය වැඩි කරන බව පවසන ට්‍රස් සිය නායකත්ව ව්‍යාපාරයේදී බදු වැඩිකිරීම් ඉවත් කිරීම සහ අනෙකුත් බදු කපා හැරීම මගින් සම්මුතියට අභියෝග කරන බවට සංඥා කර ඇත.",
        "එය සහ එහි ස්වාධීනත්වය ආරක්ෂා කරමින් එංගලන්ත බැංකුවේ මුදල් ප්‍රේෂණ සමාලෝචනය කරන බවට ප්‍රතිඥාවක් දීම, පවුම් සහ රජයේ බැඳුම්කර ඉවත දැමීමට සමහර ආයෝජකයින් පොළඹවා ඇත.",
        "ක්වාසි ක්වාර්ටෙන්ග්, ඇයගේ මුදල් අමාත්‍යවරයා වීමට පුලුල් ලෙස ඉඟි කර ඇති අතර, සඳුදා ෆිනෑන්ෂල් ටයිම්ස් පුවත්පතේ ලිපියක සඳහන් කරමින් වෙලඳපොලවල් සන්සුන් කිරීමට උත්සාහ කලේ, Truss යටතේ \"යම් මූල්‍ය ලිහිල් කිරීමක්\" සිදු විය යුතු නමුත් ඇයගේ පරිපාලනය \"අ මූල්‍යමය වගකීම් සහිත ක්‍රමය.",
        "වසර 12ක දුප්පත් කොන්සර්වේටිව් ආන්ඩුවේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස විරුද්ධ නීති සම්පාදකයින් පවසන පරිදි දිගු, වියදම් අධික සහ දුෂ්කර කාර්ය ලැයිස්තුවකට Truss මුහුණ දෙයි. කිහිප දෙනෙක් ඉක්මන් මැතිවරණයක් ඉල්ලා ඇත - ඇය ඉඩ නොදෙන බව Truss පවසා ඇත.",
        "ප්‍රවීණ කොන්සර්වේටිව් නීති සම්පාදක ඩේවිඩ් ඩේවිස් 1979 දී කොන්සර්වේටිව් මාග්‍රට් තැචර්ට පසුව \"පශ්චාත් යුධ අගමැතිවරුන්ගේ දෙවන දුෂ්කරම සංක්‍ෂිප්තය\" ලෙස අගමැති ලෙස ඇය භාර ගන්නා අභියෝග විස්තර කළේය.",
        "“ඇත්තටම මම හිතන්නේ නැහැ කිසිම අපේක්ෂකයෙක්, ඔවුන්ගෙන් එක් කෙනෙක්වත් ඒ හරහා යන්නේ නැහැ, ඇත්තටම මේක කොච්චර ලොකු වෙයිද කියලා,” ඔහු පැවසුවේ, පිරිවැය පවුම් බිලියන දස දහස් ගණනක් දක්වා දිව යා හැකි බවයි.",
        "“ජනාධිපති පාලන විලාසය” ලෙස ඇයට සමීප එක් මූලාශ්‍රයක් හැඳින්වූ දෙය බැහැර කරමින් ශක්තිමත් කැබිනට් මණ්ඩලයක් පත් කරන බව ට්‍රස් පවසා ඇති අතර, තරඟයේදී සුනක්ට සහාය දුන් ඇගේ පක්ෂයේ සමහර නීති සම්පාදකයින් දිනා ගැනීමට ඇයට වෙහෙස මහන්සි වී වැඩ කිරීමට සිදුවනු ඇත. .",
        "ඇගේ පක්ෂයේ නීති සම්පාදකයින් අතර වඩාත්ම ජනප්‍රිය තේරීම ඇය නොවූ බැවින්, ඇගේ පූර්වගාමීන්ට වඩා දුර්වල ආරම්භක ලක්ෂ්‍යයක් ට්‍රස් හට ඇති බව රජයේ චින්තන ටැංකිය පිළිබඳ ආයතනය පැවසීය.",
        "පළමුව, ඇය බලශක්ති මිල ඉහළ යාමේ හදිසි ප්රශ්නය වෙත හැරෙනු ඇත. සාමාන්‍ය වාර්ෂික ගෘහ උපයෝගිතා බිල්පත් ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී 80% කින් පවුම් 3,549 දක්වා ඉහළ යාමට නියමිත අතර, 2023 දී පවුම් 6,000 දක්වා ඉහළ යාමට පෙර පුද්ගලික මූල්‍ය විනාශ වේ.",
        "පාරිභෝගික බලශක්ති බිල්පත් සඳහා සහය දැක්වීමේදී බ්‍රිතාන්‍යය අනෙකුත් ප්‍රධාන යුරෝපීය රටවල් පසුගාමී කර ඇති අතර, කොන්සර්වේටිව්වරුන් ඔවුන්ගේ නායකත්ව තරඟය පවත්වන අතර ක්‍රියා කිරීමට නොහැකි වූ “සොම්බි” රජයකට විරුද්ධ නීති සම්පාදකයින් දොස් පවරයි.",
        "පවුම් බිලියන 37ක ජීවන වියදම් ආධාරක යෝජනා ක්‍රමයේ කොටසක් ලෙස බලශක්ති බිල්පත් සහිත කුටුම්භයන්ට උපකාර කිරීම සඳහා මැයි මාසයේදී ආන්ඩුව පවුම් බිලියන 15ක ආධාරක පැකේජයක් සකස් කළේය.",
        "ඉතාලිය තම ජනතාවට උපකාර කිරීම සඳහා මේ වසරේ මේ දක්වා යුරෝ බිලියන 52 (ඩොලර් බිලියන 51.75) කට වැඩි මුදලක් වැය කර ඇත. ප්‍රංශයේ, විදුලි බිල වැඩිවීම 4% දක්වා සීමා කර ඇති අතර ජර්මනිය ඉරිදා පැවසුවේ, උද්ධමනය ඉහල යාමෙන් පාරිභෝගිකයින් සහ ව්‍යාපාර ආරක්ෂා කිරීම සඳහා අවම වශයෙන් යුරෝ බිලියන 65ක් වැය කරන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලිස් ට්‍රස්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බ්රිතාන්යය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එංගලන්තයේ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්වාසි ක්වාටෙන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆිනෑන්ෂල් ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 12 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රවීණ කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් ඩේවිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මාග්රට් තැචර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පවුම් බිලියන දස දහස් ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජය සඳහා වූ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පවුම් 3,549 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පවුම් 6,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පවුම් බිලියන 15 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පවුම් බිලියන 37 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉතාලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 52 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 51.75 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් බිලියන 65 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரிட்டனின் அடுத்த பிரதமராக லிஸ் ட்ரஸ் நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(ராய்ட்டர்ஸ்) - லிஸ் ட்ரஸ் திங்களன்று பிரிட்டனின் அடுத்த பிரதமராக பெயரிடப்பட்டார், நாடு வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடி, தொழில்துறை அமைதியின்மை மற்றும் மந்தநிலையை எதிர்கொள்ளும் நேரத்தில் ஆளும் கன்சர்வேடிவ் கட்சிக்கான தலைமைப் போட்டியில் வெற்றி பெற்றார்.",
        "முன்னாள் நிதியமைச்சர் ரிஷி சுனக்கிற்கு எதிராக வெளியுறவு மந்திரி எதிர்கொள்ளும் பல வாரங்களாக மோசமான மனநிலை மற்றும் பிளவுபடுத்தும் தலைமைப் போட்டியின் பல வாரங்களுக்குப் பிறகு, கன்சர்வேடிவ் கட்சி உறுப்பினர்களின் வாக்கெடுப்பில் டிரஸ் முதலிடம் பிடித்தார்.",
        "இந்த அறிவிப்பு போரிஸ் ஜான்சனிடமிருந்து ஒரு ஒப்படைப்பைத் தூண்டுகிறது, அவர் ஜூலை மாதம் தனது ராஜினாமாவை அறிவிக்க வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது, பல மாத ஊழல்கள் அவரது நிர்வாகத்திற்கான ஆதரவு வடிந்ததைக் கண்டது.",
        "அவர் தனது ராஜினாமா கடிதத்தை அதிகாரப்பூர்வமாக சமர்பிப்பதற்காக செவ்வாய்க்கிழமை ராணி எலிசபெத்தை சந்திக்க ஸ்காட்லாந்து செல்கிறார். டிரஸ் அவரைப் பின்தொடர்ந்து மன்னரால் அரசாங்கத்தை அமைக்கும்படி கேட்கப்படுவார்.",
        "ஜான்சனுக்குப் பதிலாக நீண்ட காலமாக முன்னணியில் இருப்பவர், 2015 தேர்தலுக்குப் பிறகு கன்சர்வேடிவ்களின் நான்காவது பிரதமராக டிரஸ் இருப்பார். அந்த காலகட்டத்தில் நாடு நெருக்கடியிலிருந்து நெருக்கடிக்கு தள்ளப்பட்டது, இப்போது ஜூலை மாதத்தில் 10.1% ஆக உயர்ந்த பணவீக்கத்தால் தூண்டப்பட்ட நீண்ட மந்தநிலையை எதிர்கொள்கிறது.",
        "போரிஸ் ஜான்சனின் கீழ் வெளியுறவு மந்திரி டிரஸ், 47, பிரிட்டனின் வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடியைச் சமாளிக்க விரைவாக செயல்படுவதாக உறுதியளித்தார், ஒரு வாரத்திற்குள் உயரும் எரிசக்தி கட்டணங்களைச் சமாளிப்பதற்கும் எதிர்கால எரிபொருள் விநியோகத்தைப் பாதுகாப்பதற்கும் ஒரு திட்டத்தைக் கொண்டு வருவேன் என்று கூறினார்.",
        "டிரஸ் தனது தலைமைப் பிரச்சாரத்தின் போது வரி அதிகரிப்புகளை ரத்து செய்வதன் மூலமும் மற்ற வரிகளை குறைப்பதன் மூலமும் மாநாட்டிற்கு சவால் விடுவார் என்று சில பொருளாதார வல்லுநர்கள் கூறுவதன் மூலம் பணவீக்கத்தை தூண்டும் என்று கூறினார்.",
        "அதுவும், பாங்க் ஆஃப் இங்கிலாந்தின் சுதந்திரத்தைப் பாதுகாக்கும் அதே வேளையில் அதன் பணத்தை மறுபரிசீலனை செய்வதற்கான உறுதிமொழியும் சில முதலீட்டாளர்களை பவுண்டு மற்றும் அரசாங்கப் பத்திரங்களைத் திணிக்கத் தூண்டியது.",
        "குவாசி குவார்டெங், தனது நிதியமைச்சராக இருப்பார் என்று பரவலாகக் கூறப்பட்டு, திங்களன்று சந்தைகளை அமைதிப்படுத்த முயன்றார், ஃபைனான்சியல் டைம்ஸ் செய்தித்தாளில் ஒரு கட்டுரையில் டிரஸின் கீழ் \"சில நிதி தளர்வுகள்\" இருக்க வேண்டும், ஆனால் அவரது நிர்வாகம் \"ஒரு நிதி பொறுப்பு வழி.\"",
        "டிரஸ் ஒரு நீண்ட, விலையுயர்ந்த மற்றும் கடினமான செய்ய வேண்டிய பட்டியலை எதிர்கொள்கிறார், இது 12 ஆண்டுகால மோசமான பழமைவாத அரசாங்கத்தின் விளைவு என்று எதிர்க்கட்சி சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் கூறுகின்றனர். பலர் முன்கூட்டியே தேர்தலுக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளனர் - ஏதோ டிரஸ் அனுமதிக்க மாட்டோம் என்று கூறியது.",
        "மூத்த கன்சர்வேடிவ் சட்டமியற்றுபவர் டேவிட் டேவிஸ், 1979 இல் கன்சர்வேடிவ் மார்கரெட் தாட்சருக்குப் பிறகு \"போருக்குப் பிந்தைய பிரதமர்களின் இரண்டாவது கடினமான சுருக்கம்\" என்று அவர் பிரதமராக எதிர்கொள்ளும் சவால்களை விவரித்தார்.",
        "\"உண்மையில், எந்த ஒரு வேட்பாளர்களும் அதைக் கடந்து செல்லவில்லை என்று நான் நினைக்கவில்லை, இது எவ்வளவு பெரியதாக இருக்கும் என்பது உண்மையில் தெரியும்,\" என்று அவர் கூறினார், செலவுகள் பல்லாயிரக்கணக்கான பவுண்டுகள் வரை இயங்கக்கூடும்.",
        "ட்ரஸ் ஒரு வலுவான அமைச்சரவையை நியமிப்பதாகவும், தனக்கு நெருக்கமான ஒரு ஆதாரம் \"ஜனாதிபதி பாணி\" என்று அழைத்ததைக் கைவிடுவதாகவும், மேலும் சுனக்கைப் போட்டியில் ஆதரித்த தனது கட்சியைச் சேர்ந்த சில சட்டமியற்றுபவர்களை வெல்ல கடுமையாக உழைக்க வேண்டியிருக்கும் என்றும் டிரஸ் கூறியுள்ளார். .",
        "ட்ரஸ் தனது முன்னோடிகளை விட பலவீனமான தொடக்கப் புள்ளியைக் கொண்டிருப்பார் என்று அரசாங்க சிந்தனைக் குழுமம் கூறியது, ஏனெனில் அவர் தனது கட்சியின் சட்டமியற்றுபவர்களிடையே மிகவும் பிரபலமான தேர்வாக இல்லை.",
        "முதலாவதாக, எரிசக்தி விலைகள் அதிகரிக்கும் அவசரப் பிரச்சினைக்கு அவர் திரும்புவார். 2023 ஆம் ஆண்டில் 6,000 பவுண்டுகள் என எதிர்பார்க்கப்படுவதற்கு முன், அக்டோபரில் சராசரி வருடாந்திர வீட்டு உபயோகப் பில்கள் 80% அதிகரித்து 3,549 பவுண்டுகளாக இருக்கும், இது தனிப்பட்ட நிதியை சிதைக்கும்.",
        "நுகர்வோர் எரிசக்தி மசோதாக்களுக்கான ஆதரவை வழங்குவதில் பிரிட்டன் மற்ற முக்கிய ஐரோப்பிய நாடுகளை பின்தங்கியுள்ளது, கன்சர்வேடிவ்கள் தங்கள் தலைமைப் போட்டியை நடத்தும் போது செயல்பட முடியாத \"ஜாம்பி\" அரசாங்கத்தின் மீது எதிர்க்கட்சி சட்டமியற்றுபவர்கள் குற்றம் சாட்டுகின்றனர்.",
        "மே மாதம், அரசாங்கம் அதன் 37 பில்லியன்-பவுண்டு வாழ்க்கைச் செலவு ஆதரவு திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக எரிசக்தி பில்களைக் கொண்ட குடும்பங்களுக்கு உதவ 15 பில்லியன் பவுண்டுகள் ஆதரவு தொகுப்பை அமைத்தது.",
        "இத்தாலி தனது மக்களுக்கு உதவ இந்த ஆண்டு இதுவரை 52 பில்லியன் யூரோக்கள் ($51.75 பில்லியன்) செலவிட்டுள்ளது. பிரான்சில், மின் கட்டணங்களின் அதிகரிப்பு 4% ஆக உள்ளது மற்றும் ஜேர்மனி ஞாயிற்றுக்கிழமை ஞாயிற்றுக்கிழமை குறைந்தபட்சம் 65 பில்லியன் யூரோக்களை நுகர்வோர் மற்றும் வணிகங்களை அதிகரித்து வரும் பணவீக்கத்திலிருந்து பாதுகாக்கும் என்று கூறியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லிஸ் டிரஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பிரிட்டன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்காட்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இங்கிலாந்து வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குவாசி குவார்டெங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பைனான்சியல் டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூத்த பழமைவாதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டேவிட் டேவிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மார்கரெட் தாட்சர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கான பில்லியன் பவுண்டுகள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசாங்கத்திற்கான நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3,549 பவுண்டுகள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "6,000 பவுண்டுகள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 பில்லியன் பவுண்டுகள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "37 பில்லியன் பவுண்டுகள்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இத்தாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "52 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$51.75 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 65 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}