{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/යුරෝපා-ඇමතිවරු-ශීත-ඍතුව-සඳහා-ගෑස්-කපා-හැරීමට-යයි/3-395780",
  "time_ut": 1658908171,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "යුරෝපා ඇමතිවරු ශීත ඍතුව සඳහා ගෑස් කපා හැරීමට යයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "European ministers to cut gas for winter",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "EU member states have agreed to voluntarily cut gas consumption by 15% this winter after energy ministers met in Brussels on Tuesday.",
        "The agreement also includes a special mechanism called \"Union Alert\" which mandates reduction of consumption in case of emergency. This can only be implemented after the approval of the European Council, which is made up of the leaders of the EU member states.",
        "\"By working together to reduce demand for gas, taking into account all relevant national specificities, the EU has secured a solid basis for the much-needed cooperation between member states in the face of Putin's energy blackmail,\" European Commission President Ursula von der Leyen said in a statement."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "European",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "winter",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "this winter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brussels",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Alert",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the European Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "European Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ursula von der",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුරෝපා ඇමතිවරු ශීත ඍතුව සඳහා ගෑස් කපා හැරීමට යයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "යුරෝපා සංගමයේ සාමාජික රටවල් අඟහරුවාදා බ්‍රසල්ස්හිදී බලශක්ති අමාත්‍යවරුන් හමුවීමෙන් පසු මෙම ශීත සෘතුවේ ගෑස් පරිභෝජනය 15%කින් ස්වේච්ඡාවෙන් කපා හැරීමට එකඟ වී තිබේ.",
        "හදිසි අවස්ථාවකදී පරිභෝජනය අඩු කිරීම අනිවාර්ය කරන විශේෂ යාන්ත්‍රණයක් වන \"යුනියන් ඇලර්ට්\"ද ගිවිසුමට ඇතුළත් වේ. මෙය ක්‍රියාත්මක කළ හැක්කේ යුරෝපා සංගමයේ සාමාජික රටවල නායකයන්ගෙන් සැදුම්ලත් යුරෝපීය කවුන්සිලයේ අනුමැතියෙන් පසුව පමණි.",
        "\"ගෑස් සඳහා ඇති ඉල්ලුම අඩු කිරීම සඳහා එකට ක්‍රියා කිරීමෙන්, අදාළ සියලුම ජාතික විශේෂතා සැලකිල්ලට ගනිමින්, පූටින්ගේ බලශක්ති බ්ලැක්මේල් හමුවේ සාමාජික රටවල් අතර අත්‍යවශ්‍ය සහයෝගීතාව සඳහා යුරෝපා සංගමය ශක්තිමත් පදනමක් ලබාගෙන තිබෙනවා\" නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් යුරෝපා කොමිසමේ ජනාධිපති උර්සුලා වොන් ඩර් ලේන් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුරෝපා",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශීත ඍතුව",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මෙම ශීත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රසල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංගමය අනතුරු ඇඟවීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උර්සුලා වොන් ඩර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குளிர்காலத்திற்கான எரிவாயுவை குறைக்க ஐரோப்பிய அமைச்சர்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிசக்தி அமைச்சர்கள் செவ்வாயன்று பிரஸ்ஸல்ஸில் சந்தித்த பின்னர், ஐரோப்பிய ஒன்றிய உறுப்பு நாடுகள் இந்த குளிர்காலத்தில் எரிவாயு பயன்பாட்டை 15% தானாக முன்வந்து குறைக்க ஒப்புக்கொண்டன.",
        "இந்த ஒப்பந்தத்தில் \"யூனியன் அலர்ட்\" என்ற சிறப்பு வழிமுறையும் உள்ளது, இது அவசரகாலத்தில் நுகர்வு குறைக்கப்படுவதை கட்டாயமாக்குகிறது. ஐரோப்பிய ஒன்றிய உறுப்பு நாடுகளின் தலைவர்களைக் கொண்ட ஐரோப்பிய கவுன்சிலின் ஒப்புதலுக்குப் பிறகுதான் இதை நடைமுறைப்படுத்த முடியும்.",
        "\"எரிவாயு தேவையை குறைப்பதில் இணைந்து பணியாற்றுவதன் மூலம், தொடர்புடைய அனைத்து தேசிய விவரக்குறிப்புகளையும் கணக்கில் எடுத்துக்கொள்வதன் மூலம், புடினின் ஆற்றல் அச்சுறுத்தலை எதிர்கொண்டு உறுப்பு நாடுகளுக்கு இடையே மிகவும் தேவையான ஒத்துழைப்பிற்கு ஐரோப்பிய ஒன்றியம் உறுதியான அடிப்படையைப் பெற்றுள்ளது\" என்று ஐரோப்பிய ஆணையத்தின் தலைவர் உர்சுலா வான் டெர் லேயன் கூறினார். ஒரு அறிக்கையில் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐரோப்பிய",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "குளிர்காலம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இந்த குளிர்காலத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரஸ்ஸல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் எச்சரிக்கை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உர்சுலா வான் டெர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}