{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஐ-நா-பிரதிநிதிகளுடன்-ஜனாதிபதி-சந்திப்பு/175-302605",
  "time_ut": 1660876138,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஐ.நா. பிரதிநிதிகளுடன் ஜனாதிபதி சந்திப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UN President meeting with representatives",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A meeting between President Ranil Wickremesinghe and United Nations representatives took place yesterday (18) afternoon.",
        "The meeting held at the President's Office was attended by the Director of the Bangkok Office for Development Coordination for the Asia and Pacific Region, David Masnekyan Carr, the United Nations Permanent Representative, Hena Singer, and the Head of the United Nations Resident Coordinator's Office, Andreas Garbadi.",
        "The President's Director of International Affairs, Dinuk Kolambake, and the President's Director of Youth and Sustainable Development Affairs, Randula Abedira, also attended the meeting. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UN",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bangkok Office for Development Coordination for the Asia and Pacific Region",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "David Masnekyan Carr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United Nations Permanent Representative",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hena Singer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United Nations Resident Coordinator's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Andreas Garbadi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dinuk Kolambake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Randula Abedira",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එ.ජා නියෝජිතයන් සමඟ ජනපති හමුවක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජිතයන් අතර හමුවක් ඊයේ (18) පස්වරුවේ සිදු විය.",
        "ජනාධිපති කාර්යාලයේ පැවති මෙම හමුවට ආසියා පැසිෆික් කලාපය සඳහා වන සංවර්ධන සම්බන්ධීකරණ කටයුතු පිළිබඳ බැංකොක් කාර්යාලයේ අධ්‍යක්ෂ ඩේවිඩ් මස්නෙක්යන් කාර්, එක්සත් ජාතීන්ගේ නිත්‍ය නියෝජිත හේනා සිංගර් සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක කාර්යාලයේ ප්‍රධානී, Andreas Garbadi.",
        "ජනාධිපතිතුමාගේ ජාත්‍යන්තර කටයුතු පිළිබඳ අධ්‍යක්ෂ දිනුක් කොලඹකේ මහතා සහ තරුණ හා තිරසාර සංවර්ධන කටයුතු පිළිබඳ ජනාධිපතිතුමාගේ අධ්‍යක්ෂ රන්දුල අබේදිර මහතා ද මෙම හමුවට සහභාගී විය. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එ.ජා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියා සහ පැසිෆික් කලාපය සඳහා සංවර්ධන සම්බන්ධීකරණය සඳහා බැංකොක් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් මස්නෙකියන් කාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ නිත්‍ය නියෝජිතයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙන ගායකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Andreas Garbadi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනුක් කොලඹකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රන්දුල අබේදිර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐ.நா. பிரதிநிதிகளுடன் ஜனாதிபதி சந்திப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்விற்கும் ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் பிரதிநிதிகளுக்கும் இடையிலான சந்திப்பு நேற்று (18) பிற்பகல் இடம்பெற்றது.",
        "ஜனாதிபதி அலுவலகத்தில் இடம்பெற்ற இச்சந்திப்பில் ஐக்கிய நாடுகளின் ஆசிய மற்றும் பசுபிக் பிராந்தியத்திற்கான அபிவிருத்தி ஒருங்கிணைப்புக்கான பெங்கொக் அலுவலகத்தின் பணிப்பாளர் டேவிட் மஸ்னெக்யன் கார், ஐக்கிய நாடுகளின் நிரந்தர பிரதிநிதி ஹெனா சிங்கர் மற்றும் ஐக்கிய நாடுகளின் வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர் அலுவலகத்தின் பிரதானி ஆண்ட்ரியாஸ் கர்பாதி ஆகியோர் கலந்து கொண்டனர்.",
        "ஜனாதிபதியின் சர்வதேச விவகாரப் பணிப்பாளர் தினுக் கொழம்பகே, ஜனாதிபதியின் இளைஞர் மற்றும் நிலையான அபிவிருத்தி விவகாரப் பணிப்பாளர் ரந்துல அபேதீர ஆகியோரும் இந்த சந்திப்பில் கலந்துகொண்டனர்.  (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐ.நா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசியா மற்றும் பசிபிக் பிராந்தியத்திற்கான மேம்பாட்டு ஒருங்கிணைப்புக்கான பாங்காக் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டேவிட் மஸ்நேகியன் கார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் நிரந்தரப் பிரதிநிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹெனா பாடகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்ட்ரியாஸ் கர்பாடி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினுக் கொலம்பகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரண்டுல அபேதிரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}