{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/eu-stresses-need-of-individual-rights-after-sri-lanka-military-attack-on-peaceful-protesters-97828/",
  "time_ut": 1658557980,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "EU stresses need of individual rights after Sri Lanka military attack on peaceful protesters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "EU stresses need of individual rights after Sri Lanka military attack on peaceful protesters",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – The European Union has stressed the need of upholding freedom of opinion and expression and individual rights of Sri Lankan citizens after the military brutally attacked peaceful protesters, a day after President Ranil Wickremesinghe took oath as the leader of the island nation.",
        "The military attacked protesters who were above to hand over the presidential secretariat which they occupied on July 9 just before former leader Gotabaya Rajapaksa fled the country fearing for his file. The protesters then burnt the private house of then prime minister Wickremesinghe and stormed into the prime minister’s official residence four days later.",
        "Wickremesinghe soon after being elected said legal action will be taken against those who have occupied the public properties like presidential secretariat and prime minister’s official residence.",
        "The military attack has raised concern over President Wickremesinghe’s new government’s handling of the protest. Wickremesinghe in the past has been supportive of the protest and voice against removal of the protesters from the same site.",
        "Protesters have said they do not recognize Wickremesinghe as the country’s president because he never got a people’s mandate. Wickremesinghe was elected as the president by the parliament and he entered the parliament through a bonus seat after losing  at the August 2020 parliamentary poll.",
        "“Following Sri Lanka’s Parliament swift action to elect Ranil Wickremesinghe as new President of the country in the wake of President Rajapaksa’s resignation, the EU underlines the need of upholding freedom of opinion and expression and individual rights of Sri Lankan citizens in the process of a democratic, peaceful and orderly transition,” the EU said in a statement.",
        "“In the light of reports of unnecessary violence against protestors, the EU stresses the importance of the right to freedom of peaceful assembly and association and condemns the unwarranted use of force against peaceful demonstrators.”",
        "Wickremesinghe met envoys of the US, UK, Canada, and EU on Friday after the attack. Sources who met him said the new president was more focused on his house and the books, which were burnt by the protesters on July 9 than the bigger political issues.",
        "The EU is Sri Lanka’s major trading partner and its trade concession GSP plus has helped the island nation’s top export garments to earn over $5 billion annually.",
        "“The re-introduction in 2017 of preferential access to the European Single Market under the GSP+ scheme has been essential for Sri Lanka’s economic development.” it said.",
        "“The EU expects the new Government to work in full compliance with its GSP+ commitments. Current and future cooperation programmes (EUR 70 million) are being aligned with Sri Lanka’s most pressing needs.”",
        "“In addition to delivering medicines through the EU’s Joint Civil Protection Mechanism, member states and the EU are closely monitoring food security on the island in order to fund actions targeting the most vulnerable communities.”",
        "The EU has continuously urged Sri Lanka to address its past human rights violations and take initiatives to prevent such violations in the future as well. The EU insisted to abolish the country’s decades old anti-terrorism law under Gotabaya Rajapaksa, who amended the act to satisfy the bloc.",
        "Sri Lanka is already facing an international probe over its past human rights violations by the United Nations Human Rights Council which has already started gathering evidence.",
        "Diplomats have told Economy Next the brutal attack on protesters is likely to be added to the country’s human rights violation in the upcoming September session. (Colombo/July 23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "a day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four days later",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GSP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over $5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the European Single Market",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "70 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joint Civil Protection Mechanism",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo/July 23/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට ශ‍්‍රී ලංකා හමුදා ප‍්‍රහාරයෙන් පසු පුද්ගල අයිතිවාසිකම් අවශ්‍ය බව යුරෝපා සංගමය අවධාරණය කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දිවයිනේ නායකයා ලෙස දිවුරුම් දීමෙන් දිනකට පසු සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට හමුදාව අමානුෂික ලෙස පහර දීමෙන් පසු ශ්‍රී ලාංකික පුරවැසියන්ගේ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස සහ පුද්ගල අයිතිවාසිකම් තහවුරු කිරීමේ අවශ්‍යතාවය යුරෝපා සංගමය අවධාරණය කර තිබේ.",
        "ජූලි 9 වැනිදා හිටපු නායක ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ඔහුගේ ලිපිගොනුවට බියෙන් රටින් පැන යාමට මොහොතකට පෙර ඔවුන් අල්ලාගෙන සිටි ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය භාර දීමට ඉහළින් සිටි විරෝධතාකරුවන්ට හමුදාව පහර දුන්නේය. විරෝධතාකරුවන් එවකට අගමැති වික්‍රමසිංහගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තබා දින හතරකට පසු අගමැති නිල නිවසට කඩා වැදුණි.",
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය, අගමැති නිල නිවස වැනි පොදු දේපළ අත්පත් කරගෙන සිටින පුද්ගලයන්ට එරෙහිව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බව තේරී පත් වූ විගස වික්‍රමසිංහ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මිලිටරි ප්‍රහාරය ජනාධිපති වික්‍රමසිංහගේ නව ආන්ඩුව විරෝධතාව හසුරුවන ආකාරය පිලිබඳ කනස්සල්ල මතු කර ඇත. වික්‍රමසිංහ මහතා පසුගිය කාලයේ විරෝධතාවයට සහය දැක්වූ අතර විරෝධතාකරුවන් එම ස්ථානයෙන් ඉවත් කිරීමට එරෙහිව හඬ නැගුවේය.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා රටේ ජනාධිපතිවරයා ලෙස පිළිනොගන්නා බව විරෝධතාකරුවන් පවසා ඇත්තේ ඔහුට කිසිදා ජනතා වරමක් නොලැබුණු නිසා ය. වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුව විසින් ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ අතර 2020 අගෝස්තු පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයෙන් පරාජය වීමෙන් පසු ප්‍රසාද ආසනයක් හරහා ඔහු පාර්ලිමේන්තුවට ඇතුළු විය.",
        "“ජනාධිපති රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු රටේ නව ජනාධිපති ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ තෝරා පත් කර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුවේ කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ග අනුගමනය කරමින්, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ක්‍රියාවලියක් තුළ ශ්‍රී ලාංකික පුරවැසියන්ගේ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස සහ පුද්ගල අයිතිවාසිකම් තහවුරු කිරීමේ අවශ්‍යතාවය යුරෝපා සංගමය අවධාරණය කරයි. , සාමකාමී සහ ක්‍රමවත් සංක්‍රාන්තියක්,” යුරෝපා සංගමය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "\"විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහි අනවශ්‍ය ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා පිළිබඳ වාර්තාවල ආලෝකය තුළ, යුරෝපා සංගමය සාමකාමීව රැස්වීමේ සහ ආශ්‍රය කිරීමේ නිදහස සඳහා ඇති අයිතියේ වැදගත්කම අවධාරණය කරන අතර සාමකාමී පෙලපාලිකරුවන්ට එරෙහිව අනවශ්‍ය ලෙස බලය යෙදවීම හෙළා දකී.\"",
        "ප්‍රහාරයෙන් පසු සිකුරාදා වික්‍රමසිංහ එක්සත් ජනපදය, එක්සත් රාජධානිය, කැනඩාව සහ යුරෝපා සංගමයේ නියෝජිතයන් හමුවිය. ජුලි 9 වැනි දින විරෝධතාකරුවන් විසින් ගිනි තැබූ විශාල දේශපාලන ප්‍රශ්නවලට වඩා නව ජනාධිපතිවරයා වැඩි අවධානයක් යොමු කළේ ඔහුගේ නිවස සහ පොත්පත් කෙරෙහි බව ඔහු හමුවූ ආරංචි මාර්ග සඳහන් කළේය.",
        "යුරෝපා සංගමය ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන වෙළෙඳ හවුල්කරුවා වන අතර එහි වෙළෙඳ සහනය වන GSP ප්ලස් දිවයිනේ ඉහළම අපනයන ඇඟලුම්වලට වාර්ෂිකව ඩොලර් බිලියන 5කට අධික ආදායමක් උපයා ගැනීමට උපකාරී වී ඇත.",
        "\"ජීඑස්පී ප්ලස් යෝජනා ක්‍රමය යටතේ යුරෝපීය තනි වෙළඳපොළට මනාප ප්‍රවේශය 2017 දී නැවත හඳුන්වාදීම ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික සංවර්ධනය සඳහා අත්‍යවශ්‍ය වී ඇත.\" එහි සඳහන් විය.",
        "“නව රජය සිය GSP+ කැපවීම්වලට සම්පූර්ණයෙන්ම අනුකූලව කටයුතු කරනු ඇතැයි යුරෝපා සංගමය අපේක්ෂා කරයි. වර්තමාන සහ අනාගත සහයෝගිතා වැඩසටහන් (යුරෝ මිලියන 70) ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම හදිසි අවශ්‍යතා සමඟ පෙළගැසී ඇත.",
        "\"යුරෝපා සංගමයේ ඒකාබද්ධ සිවිල් ආරක්ෂණ යාන්ත්‍රණය හරහා ඖෂධ බෙදා හැරීමට අමතරව, වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන් ඉලක්ක කරගත් ක්‍රියාමාර්ග සඳහා අරමුදල් සැපයීම සඳහා සාමාජික රටවල් සහ යුරෝපා සංගමය දිවයිනේ ආහාර සුරක්ෂිතතාව සමීපව නිරීක්ෂණය කරයි.\"",
        "යුරෝපා සංගමය විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ අතීත මානව හිමිකම් කඩවීම් පිළිබඳව අවධානය යොමු කරන ලෙසත්, අනාගතයේදී ද එවැනි උල්ලංඝනයන් වැළැක්වීමට මූලික පියවර ගන්නා ලෙසත් ශ්‍රී ලංකාවෙන් දිගින් දිගටම ඉල්ලා තිබේ. කන්ඩායම තෘප්තිමත් කිරීම සඳහා පනත සංශෝධනය කළ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ යටතේ දශක ගණනාවක් පැරණි රටේ ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය අහෝසි කරන ලෙස යුරෝපා සංගමය අවධාරනය කළේය.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ පසුගිය මානව හිමිකම් කඩකිරීම් සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව දැනටමත් ජාත්‍යන්තර පරීක්ෂණයකට මුහුණ දී සිටින අතර එය දැනටමත් සාක්ෂි රැස් කිරීම ආරම්භ කර ඇත.",
        "රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් Economy Next වෙත පවසා ඇත්තේ විරෝධතාකරුවන්ට එල්ල වූ ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරය එළැඹෙන සැප්තැම්බර් සැසියේදී රටේ මානව හිමිකම් කඩකිරීම් අතරට එක්වීමට ඉඩ ඇති බවයි. (කොළඹ/ජූලි 23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින හතරකට පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජී.එස්.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 5 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය තනි වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 70 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ සිවිල් ආරක්ෂණ යාන්ත්රණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජූලි 23/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைதியான போராட்டக்காரர்கள் மீது இலங்கை இராணுவம் தாக்குதல் நடத்தியதை அடுத்து, தனிமனித உரிமைகள் தேவை என ஐரோப்பிய ஒன்றியம் வலியுறுத்தியுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தீவு தேசத்தின் தலைவராக சத்தியப்பிரமாணம் செய்து ஒரு நாளுக்குப் பிறகு, அமைதியான போராட்டக்காரர்களை இராணுவம் கொடூரமாக தாக்கிய பின்னர், இலங்கை பிரஜைகளின் கருத்து சுதந்திரம் மற்றும் கருத்து சுதந்திரம் மற்றும் தனிப்பட்ட உரிமைகளை நிலைநாட்ட வேண்டியதன் அவசியத்தை ஐரோப்பிய ஒன்றியம் வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "முன்னாள் தலைவர் கோட்டாபய ராஜபக்ச தனது கோப்பிற்கு பயந்து நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கு சற்று முன்னர் ஜூலை 9 ஆம் திகதி தாங்கள் ஆக்கிரமித்திருந்த ஜனாதிபதி செயலகத்தை கையளிப்பதற்காக மேலே சென்ற ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை இராணுவத்தினர் தாக்கினர். போராட்டக்காரர்கள் அப்போதைய பிரதமர் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட வீட்டை எரித்தனர் மற்றும் நான்கு நாட்களுக்குப் பிறகு பிரதமரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திற்குள் நுழைந்தனர்.",
        "ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் பிரதமரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லம் போன்ற பொதுச் சொத்துக்களை ஆக்கிரமித்துள்ளவர்களுக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என தெரிவு செய்யப்பட்டவுடன் விக்ரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இராணுவத் தாக்குதல் ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவின் புதிய அரசாங்கம் எதிர்ப்பைக் கையாண்டது குறித்து கவலையை எழுப்பியுள்ளது. விக்கிரமசிங்க கடந்த காலங்களில் போராட்டத்திற்கு ஆதரவாகவும், எதிர்ப்பாளர்களை அதே தளத்தில் இருந்து அகற்றுவதற்கு எதிராகவும் குரல் கொடுத்தார்.",
        "விக்கிரமசிங்கவுக்கு மக்கள் ஆணையை ஒருபோதும் கிடைக்காத காரணத்தினால் தாம் நாட்டின் ஜனாதிபதியாக அங்கீகரிக்கவில்லை என ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் தெரிவித்துள்ளனர். விக்கிரமசிங்க நாடாளுமன்றத்தால் ஜனாதிபதியாகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார், ஆகஸ்ட் 2020 நாடாளுமன்றத் தேர்தலில் தோல்வியடைந்த பின்னர் போனஸ் ஆசனத்தின் மூலம் அவர் நாடாளுமன்றத்தில் நுழைந்தார்.",
        "\"ஜனாதிபதி ராஜபக்சவின் ராஜினாமாவை அடுத்து ரணில் விக்ரமசிங்கேவை நாட்டின் புதிய அதிபராகத் தேர்ந்தெடுப்பதற்கான இலங்கை நாடாளுமன்றத்தின் விரைவான நடவடிக்கையைத் தொடர்ந்து, ஜனநாயகச் செயல்பாட்டில் இலங்கை குடிமக்களின் கருத்து மற்றும் கருத்து சுதந்திரம் மற்றும் தனிப்பட்ட உரிமைகளை நிலைநிறுத்த வேண்டியதன் அவசியத்தை ஐரோப்பிய ஒன்றியம் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது. , அமைதியான மற்றும் ஒழுங்கான மாற்றம்,” என்று ஐரோப்பிய ஒன்றியம் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"எதிர்ப்பாளர்களுக்கு எதிரான தேவையற்ற வன்முறை அறிக்கைகளின் வெளிச்சத்தில், EU அமைதியான ஒன்றுகூடல் மற்றும் சங்கத்தின் சுதந்திரத்திற்கான உரிமையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் அமைதியான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக தேவையற்ற சக்தியைப் பயன்படுத்துவதைக் கண்டிக்கிறது.\"",
        "தாக்குதலுக்குப் பிறகு வெள்ளிக்கிழமை விக்கிரமசிங்க அமெரிக்கா, இங்கிலாந்து, கனடா மற்றும் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் தூதுவர்களைச் சந்தித்தார். புதிய ஜனாதிபதி தனது வீடு மற்றும் ஜூலை 9 அன்று போராட்டக்காரர்களால் எரிக்கப்பட்ட பெரிய அரசியல் பிரச்சினைகளை விட புத்தகங்கள் மீது அதிக கவனம் செலுத்தியதாக அவரைச் சந்தித்த வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியம் இலங்கையின் பிரதான வர்த்தகப் பங்காளியாகும் மற்றும் அதன் வர்த்தகச் சலுகையான GSP பிளஸ், தீவு நாட்டின் உயர்மட்ட ஏற்றுமதி ஆடைகள் வருடாந்தம் $5 பில்லியனை ஈட்ட உதவியுள்ளது.",
        "\"GSP+ திட்டத்தின் கீழ் ஐரோப்பிய ஒற்றைச் சந்தைக்கான முன்னுரிமை அணுகலை 2017 இல் மீண்டும் அறிமுகப்படுத்துவது இலங்கையின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்கு இன்றியமையாததாகும்.\" அது சொன்னது.",
        "“புதிய அரசாங்கம் அதன் GSP+ உறுதிமொழிகளுக்கு முழுமையாக இணங்கிச் செயல்படும் என ஐரோப்பிய ஒன்றியம் எதிர்பார்க்கிறது. தற்போதைய மற்றும் எதிர்கால ஒத்துழைப்பு திட்டங்கள் (EUR 70 மில்லியன்) இலங்கையின் மிக முக்கியமான தேவைகளுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "\"ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் கூட்டு சிவில் பாதுகாப்பு பொறிமுறையின் மூலம் மருந்துகளை வழங்குவதோடு, மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களை இலக்காகக் கொண்ட நடவடிக்கைகளுக்கு நிதியளிப்பதற்காக, உறுப்பு நாடுகளும் ஐரோப்பிய ஒன்றியமும் தீவின் உணவுப் பாதுகாப்பை உன்னிப்பாகக் கண்காணித்து வருகின்றன.\"",
        "இலங்கையின் கடந்தகால மனித உரிமை மீறல்களை நிவர்த்தி செய்யுமாறும், எதிர்காலத்திலும் அவ்வாறான மீறல்களைத் தடுப்பதற்கு முன்முயற்சிகளை எடுக்குமாறும் ஐரோப்பிய ஒன்றியம் இலங்கையை தொடர்ச்சியாக வலியுறுத்தியுள்ளது. கோட்டாபய ராஜபக்சவின் கீழ் பல தசாப்தங்களாக நாட்டின் பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டத்தை ஒழிக்க ஐரோப்பிய ஒன்றியம் வலியுறுத்தியது, அவர் கூட்டத்தை திருப்திப்படுத்த சட்டத்தை திருத்தினார்.",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவையின் கடந்தகால மனித உரிமை மீறல்கள் தொடர்பாக இலங்கை ஏற்கனவே சர்வதேச விசாரணையை எதிர்கொண்டுள்ளது.",
        "எதிர்வரும் செப்டெம்பர் அமர்வில் நாட்டின் மனித உரிமை மீறலுடன் எதிர்ப்பாளர்கள் மீதான மிருகத்தனமான தாக்குதலும் சேர்க்கப்படலாம் என இராஜதந்திரிகள் எகானமி நெக்ஸ்ட் இடம் தெரிவித்துள்ளனர். (கொழும்பு/ஜூலை 23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு நாட்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜி.எஸ்.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$5 பில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒற்றை சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "70 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டு சிவில் பாதுகாப்பு பொறிமுறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூலை 23/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}