{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83484/embattled-uk-prime-minister-boris-johnson-agrees-to-resign",
  "time_ut": 1657183800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Embattled UK Prime Minister Boris Johnson agrees to resign",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Embattled UK Prime Minister Boris Johnson agrees to resign",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "LONDON (AP) — Prime Minister Boris Johnson has agreed to resign, his office said Thursday, ending an unprecedented political crisis over his future that has paralyzed Britain’s government.",
        "An official in Johnson’s Downing Street office confirmed the prime minister would announce his resignation later. The official spoke on condition of anonymity because the announcement had not yet been made.",
        "Johnson had rebuffed calls by his Cabinet to step down in the wake of ethics scandals. He gave in after more than 40 ministers quit his government and told him to go.",
        "It was not immediately clear whether Johnson would stay in office while the Conservative Party chooses a new leader, who will replace him as prime minister.",
        "Minutes before the news broke, Treasury chief Nadhim Zahawi called on Prime Minister Boris Johnson to resign just 36 hours after Johnson put him in the job, while another newly appointed Cabinet minister quit her post.",
        "Zahawi said Johnson knew “the right thing to do” was to “go now.”",
        "Zahawi was appointed late Tuesday to replace Rishi Sunak, who resigned saying he could no longer support Johnson after a series of ethics scandals.",
        "Education Secretary Michelle Donelan, who was also appointed on Tuesday following the resignation of her predecessor, announced her resignation Thursday morning.",
        "Johnson had rejected clamors for his resignation, digging in his heels even as dozens of officials quit and previously loyal allies urge him to go after yet another scandal engulfed his leadership.",
        "A group of Johnson’s most trusted Cabinet ministers visited him at his office in Downing Street Wednesday, telling him to stand down after losing the trust of his party. But Johnson instead opted to fight for his political career and fired one of the Cabinet officials, Michael Gove, British media reported.",
        "It is rare for a prime minister to cling on to office in the face of this much pressure from his Cabinet colleagues. The Guardian’s frontpage on Thursday called him “Desperate, deluded.”",
        "“He’s breached the trust that was put in him. He needs to recognise that he no longer has the moral authority to lead. And for him, it’s over,” Scottish National Party leader Ian Blackford told The Associated Press.",
        "Johnson, 58, was known for his knack for wiggling out of tight spots. He remained in power despite allegations that he was too close to party donors, that he protected supporters from bullying and corruption allegations, and that he misled Parliament and was dishonest to the public about government office parties that broke pandemic lockdown rules.",
        "But recent disclosures that Johnson knew about sexual misconduct allegations against Chris Pincher, a Conservative lawmaker, before he promoted the man to a senior position turned out to be the last straw.",
        "Last week, Pincher resigned as deputy chief whip after complaints he groped two men at a private club. That triggered a series of reports about past allegations leveled against Pincher — and shifting explanations from the government about what Johnson knew when he tapped him for a senior job enforcing party discipline.",
        "Health Secretary Sajid Javid and Treasury chief Rishi Sunak resigned within minutes of each other Wednesday over the scandal. The two Cabinet heavyweights were responsible for tackling two of the biggest issues facing Britain — the cost-of-living crisis and COVID-19.",
        "Javid captured the mood of many lawmakers when he said Johnson’s actions threaten to undermine the integrity of the Conservative Party and the British government.",
        "“At some point we have to conclude that enough is enough,” he told fellow lawmakers Wednesday. “I believe that point is now.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Boris Johnson",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "LONDON",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson’s Downing Street",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 40",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Conservative Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nadhim Zahawi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "just 36 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zahawi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zahawi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "late Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Michelle Donelan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "dozens",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Downing Street",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Michael Gove",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Guardian",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Scottish National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ian Blackford",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Associated Press",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "58",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chris Pincher",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Conservative",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pincher",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajid Javid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Javid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් රාජධානියේ අගමැති බොරිස් ජොන්සන් ඉල්ලා අස්වීමට එකඟ වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලන්ඩන් (ඒපී) - බ්‍රිතාන්‍ය රජය අඩපණ කර ඇති ඔහුගේ අනාගතය පිළිබඳ පෙර නොවූ විරූ දේශපාලන අර්බුදයක් අවසන් කරමින් අගමැති බොරිස් ජොන්සන් ඉල්ලා අස්වීමට එකඟ වී ඇති බව ඔහුගේ කාර්යාලය බ්‍රහස්පතින්දා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ජොන්සන්ගේ ඩව්නිං වීදියේ කාර්යාලයේ නිලධාරියෙකු අග්‍රාමාත්‍යවරයා සිය ඉල්ලා අස්වීම පසුව ප්‍රකාශ කරන බව තහවුරු කළේය. නිවේදනය තවමත් ප්‍රකාශයට පත් කර නොමැති බැවින් නිලධරයා නිර්නාමික කොන්දේසියක් මත කතා කළේය.",
        "ආචාර ධර්ම අපකීර්තිය හමුවේ ඉල්ලා අස්වීමට ඔහුගේ කැබිනට් මණ්ඩලය කළ ඉල්ලීම් ජොන්සන් ප්‍රතික්ෂේප කර තිබුණි. ඇමැතිවරු 40කට වැඩි පිරිසක් එතුමාගේ ආණ්ඩුවෙන් අයින් වෙලා එයාට යන්න කිව්වට පස්සේ ඔහු ඒකට ඉඩ දුන්නා.",
        "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය ඔහු වෙනුවට අගමැති ලෙස පත් කරන නව නායකයෙකු තෝරා ගන්නා අතරතුර ජොන්සන් ධුරයේ රැඳී සිටින්නේද යන්න වහාම පැහැදිලි නොවීය.",
        "ප්‍රවෘත්තිය ප්‍රකාශ වීමට මිනිත්තු කිහිපයකට පෙර, භාණ්ඩාගාර ප්‍රධානී නදීම් සහාවි අගමැති බොරිස් ජොන්සන්ට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ජොන්සන් ඔහුව රැකියාවට පත් කිරීමෙන් පැය 36 කට පසුව ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා සිටි අතර අලුතින් පත් කරන ලද තවත් කැබිනට් අමාත්‍යවරියක් සිය තනතුරෙන් ඉවත් විය.",
        "සහාවි පැවසුවේ ජොන්සන් දැන සිටියේ “කළ යුතු හරි දේ” “දැන් යන්න” බවයි.",
        "ආචාර ධර්ම අපචාර මාලාවකින් පසුව ජොන්සන්ට තවදුරටත් සහාය දිය නොහැකි බව පවසමින් ඉල්ලා අස් වූ රිෂි සුනක් වෙනුවට සහාවි අඟහරුවාදා අගභාගයේදී පත් කරන ලදී.",
        "ඇගේ පූර්වගාමියාගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු අඟහරුවාදා පත් කරන ලද අධ්‍යාපන ලේකම් මිචෙල් ඩොනලන් බ්‍රහස්පතින්දා උදෑසන සිය ඉල්ලා අස්වීම නිවේදනය කළේය.",
        "නිලධාරීන් දුසිම් ගනනක් ඉවත්ව යද්දීත් මීට පෙර පක්ෂපාතී සගයන් ඔහුගේ නායකත්වය ගිලගත් තවත් අපකීර්තියක් පසුපස හඹා යන ලෙසට ඔහුගෙන් ඉල්ලා සිටියදීත් ජොන්සන් ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීම සඳහා වූ කෑගැසීම් ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "ජොන්සන්ගේ විශ්වාසවන්තම කැබිනට් අමාත්‍යවරුන් පිරිසක් බදාදා ඩව්නිං වීදියේ පිහිටි ඔහුගේ කාර්යාලයට ඔහු හමුවීමට ගිය අතර, ඔහුගේ පක්‍ෂයේ විශ්වාසය නැතිවීමෙන් පසු ඔහුට ඉවත්වන ලෙස පවසති. එහෙත් ජොන්සන් ඒ වෙනුවට තම දේශපාලන ජීවිතය වෙනුවෙන් සටන් කිරීමට තීරණය කළ අතර කැබිනට් නිලධාරියෙකු වන මයිකල් ගෝව් සේවයෙන් පහ කළ බව බ්‍රිතාන්‍ය මාධ්‍ය වාර්තා කළේය.",
        "තම කැබිනට් සගයන්ගේ මෙතරම් බලපෑම් හමුවේ අගමැතිවරයකු තනතුරේ එල්ලී සිටින්නේ කලාතුරකිනි. බ්‍රහස්පතින්දා ගාඩියන් හි මුල් පිටුව ඔහුව හැඳින්වූයේ \"මංමුලා වූ, මුළා වූ\" යනුවෙනි.",
        "“ඔහු ඔහු කෙරෙහි තැබූ විශ්වාසය කඩ කළා. ඔහුට තවදුරටත් නායකත්වය දීමට සදාචාරාත්මක බලයක් නොමැති බව ඔහු හඳුනා ගත යුතුය. ඔහු වෙනුවෙන් එය අවසන්, ”ස්කොට්ලන්ත ජාතික පක්ෂ නායක ඉයන් බ්ලැක්ෆර්ඩ් ඇසෝසියේටඩ් ප්‍රෙස් වෙත පැවසීය.",
        "58 හැවිරිදි ජොන්සන් දැඩි ස්ථානවලින් මිදීමට ඔහුගේ දක්ෂතාවය සඳහා ප්‍රසිද්ධ විය. ඔහු පක්ෂ ආධාරකරුවන්ට ඕනෑවට වඩා සමීප බවත්, හිරිහැර හා දූෂණ චෝදනාවලින් ආධාරකරුවන් ආරක්ෂා කළ බවත්, ඔහු පාර්ලිමේන්තුව නොමඟ යවන බවත්, වසංගත අගුලු දැමීමේ නීති කඩ කළ රජයේ කාර්යාල පක්ෂ ගැන මහජනයාට වංක බවත් චෝදනා තිබියදීත් ඔහු බලයේ සිටියේය.",
        "නමුත් කොන්සර්වේටිව් නීති සම්පාදකයෙකු වන ක්‍රිස් පින්චර්ට එරෙහි ලිංගික අපචාර චෝදනා ගැන ජොන්සන් දැන සිටි බවට මෑත කාලීන හෙළිදරව් කිරීම් ඔහු එම පුද්ගලයා ඉහළ තනතුරකට උසස් කිරීමට පෙර අවසන් පිදුරු බවට පත් විය.",
        "පසුගිය සතියේ, පුද්ගලික සමාජ ශාලාවකදී මිනිසුන් දෙදෙනෙකු අල්ලා ගත් බවට පැමිණිලි කිරීමෙන් පසු, පින්චර් නියෝජ්‍ය ප්‍රධාන සංවිධායක ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්විය. එය පින්චර්ට එරෙහිව එල්ල වූ අතීත චෝදනා පිළිබඳ වාර්තා මාලාවක් අවුලුවාලීමට හේතු විය - සහ පක්ෂයේ විනය බලාත්මක කිරීමේ ජ්‍යෙෂ්ඨ රැකියාවක් සඳහා ජොන්සන් ඔහුව තට්ටු කළ විට ඔහු දැන සිටි දේ ගැන රජයෙන් පැහැදිලි කිරීම් මාරු කළේය.",
        "සෞඛ්‍ය ලේකම් සජිඩ් ජාවිඩ් සහ භාණ්ඩාගාර ප්‍රධානී රිෂි සුනක් බදාදා මිනිත්තු කිහිපයකින් ඉල්ලා අස්විය. බි‍්‍රතාන්‍යය මුහුණ දෙන විශාලතම ගැටලූ දෙකක් වන ජීවන වියදම් අර්බුදය සහ COVID-19 විසඳීම සඳහා කැබිනට් හෙවිවේට්වරුන් දෙදෙනා වගකිව යුතු විය.",
        "ජොන්සන්ගේ ක්‍රියාවන් කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ සහ බ්‍රිතාන්‍ය ආන්ඩුවේ අඛණ්ඩතාවයට වල කැපීමට තර්ජනයක් වන බව පැවසූ විට ජාවිඩ් බොහෝ නීති සම්පාදකයින්ගේ මනෝභාවය ග්‍රහණය කර ගත්තේය.",
        "“යම් අවස්ථාවකදී අපට ප්‍රමාණවත් බව නිගමනය කළ යුතුයි,” ඔහු බදාදා සෙසු නීති සම්පාදකයින්ට පැවසීය. \"මම විශ්වාස කරනවා ඒ කාරණය දැන්.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්ගේ ඩව්නිං වීදිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nadhim Zahawi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය 36 ක් පමණි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහාවි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහාවි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අග අගහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධ්යාපන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිෂෙල් ඩොනෙලන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුසිම්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩව්නිං වීදිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මයිකල් ගෝව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාරකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්ත ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉයන් බ්ලැක්ෆර්ඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇසෝසියේටඩ් ප්‍රෙස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "58",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්රිස් පින්චර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පින්චර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිඩ් ජාවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිනිත්තු",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிக்கலுக்கு உள்ளான இங்கிலாந்து பிரதமர் போரிஸ் ஜான்சன் பதவி விலக ஒப்புக்கொண்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "லண்டன் (ஏபி) - பிரதமர் போரிஸ் ஜான்சன் ராஜினாமா செய்ய ஒப்புக்கொண்டார், பிரிட்டன் அரசாங்கத்தை முடக்கிய அவரது எதிர்காலம் குறித்த முன்னோடியில்லாத அரசியல் நெருக்கடியை முடிவுக்குக் கொண்டுவந்ததாக அவரது அலுவலகம் வியாழக்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஜான்சனின் டவுனிங் ஸ்ட்ரீட் அலுவலகத்தில் உள்ள ஒரு அதிகாரி, பிரதமர் தனது ராஜினாமாவை பின்னர் அறிவிப்பார் என்பதை உறுதிப்படுத்தினார். அறிவிப்பு இன்னும் வெளியிடப்படாததால், பெயர் தெரியாத நிலையில் அதிகாரி பேசினார்.",
        "நெறிமுறை ஊழல்களை அடுத்து பதவி விலகுமாறு அவரது அமைச்சரவையின் அழைப்புகளை ஜான்சன் நிராகரித்தார். 40 க்கும் மேற்பட்ட அமைச்சர்கள் அவரது அரசாங்கத்தை விட்டு வெளியேறிய பின்னர் அவர் அவரைப் போகச் சொன்னார்.",
        "கன்சர்வேடிவ் கட்சி புதிய தலைவரைத் தேர்ந்தெடுக்கும் போது ஜான்சன் பதவியில் நீடிப்பாரா என்பது உடனடியாகத் தெரியவில்லை, அவருக்குப் பதிலாக அவருக்குப் பதிலாக பிரதமராக வருவார்.",
        "செய்தி வெளிவருவதற்கு சில நிமிடங்களுக்கு முன்பு, கருவூலத் தலைவர் நதிம் ஜஹாவி, புதிதாக நியமிக்கப்பட்ட மற்றொரு அமைச்சரவை அமைச்சர் பதவியை ராஜினாமா செய்த 36 மணி நேரத்திற்குப் பிறகு, பிரதமர் போரிஸ் ஜான்சனை ராஜினாமா செய்யுமாறு அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "ஜான்சனுக்கு \"சரியான காரியம்\" \"இப்போது செல்ல வேண்டும்\" என்று தெரியும் என்று ஜஹாவி கூறினார்.",
        "தொடர்ச்சியான நெறிமுறை ஊழல்களுக்குப் பிறகு ஜான்சனை இனி ஆதரிக்க முடியாது என்று ராஜினாமா செய்த ரிஷி சுனக்கிற்குப் பதிலாக ஜஹாவி செவ்வாய்க்கிழமை பிற்பகுதியில் நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "தனது முன்னோடி ராஜினாமா செய்ததைத் தொடர்ந்து செவ்வாயன்று நியமிக்கப்பட்ட கல்விச் செயலர் மிச்செல் டோனலன், வியாழன் காலை தனது ராஜினாமாவை அறிவித்தார்.",
        "ஜான்சன் தனது ராஜினாமாவுக்கான கூக்குரலை நிராகரித்தார், டஜன் கணக்கான அதிகாரிகள் வெளியேறியபோதும் அவரது தலையில் தோண்டினார் மற்றும் முன்னர் விசுவாசமான கூட்டாளிகள் மற்றொரு ஊழல் அவரது தலைமையை மூழ்கடித்த பிறகு செல்லுமாறு அவரை வற்புறுத்தினார்கள்.",
        "ஜான்சனின் மிகவும் நம்பகமான அமைச்சரவை அமைச்சர்கள் குழு புதன்கிழமை டவுனிங் ஸ்ட்ரீட்டில் உள்ள அவரது அலுவலகத்தில் அவரைச் சந்தித்து, அவரது கட்சியின் நம்பிக்கையை இழந்த பிறகு அவரை கீழே நிற்கச் சொன்னார்கள். ஆனால் அதற்கு பதிலாக ஜான்சன் தனது அரசியல் வாழ்க்கைக்காக போராட விரும்பினார் மற்றும் அமைச்சரவை அதிகாரிகளில் ஒருவரான மைக்கேல் கோவை நீக்கினார் என்று பிரிட்டிஷ் ஊடகங்கள் செய்தி வெளியிட்டுள்ளன.",
        "ஒரு பிரதமர் தனது அமைச்சரவை சகாக்களின் இந்த அதிக அழுத்தத்தை எதிர்கொண்டு பதவியில் ஒட்டிக்கொள்வது அரிது. வியாழன் அன்று கார்டியனின் முதல் பக்கம் அவரை \"டெஸ்பரேட், ஏமாளி\" என்று அழைத்தது.",
        "\"அவர் தன் மீது வைத்திருந்த நம்பிக்கையை மீறிவிட்டார். வழிநடத்தும் தார்மீக அதிகாரம் அவருக்கு இனி இல்லை என்பதை அவர் அங்கீகரிக்க வேண்டும். அவரைப் பொறுத்தவரை, அது முடிந்துவிட்டது, ”ஸ்காட்டிஷ் தேசியக் கட்சியின் தலைவர் இயன் பிளாக்ஃபோர்ட் அசோசியேட்டட் பிரஸ்ஸிடம் கூறினார்.",
        "ஜான்சன், 58, இறுக்கமான இடங்களிலிருந்து வெளியேறுவதில் அவரது திறமைக்காக அறியப்பட்டார். அவர் கட்சி நன்கொடையாளர்களுடன் மிகவும் நெருக்கமாக இருந்தார், அவர் ஆதரவாளர்களை கொடுமைப்படுத்துதல் மற்றும் ஊழல் குற்றச்சாட்டுகளிலிருந்து பாதுகாத்தார், மேலும் அவர் பாராளுமன்றத்தை தவறாக வழிநடத்தினார் மற்றும் தொற்றுநோய் பூட்டுதல் விதிகளை மீறிய அரசாங்க அலுவலக கட்சிகள் குறித்து பொதுமக்களிடம் நேர்மையற்றவர் என்று குற்றச்சாட்டுகள் இருந்தபோதிலும் அவர் ஆட்சியில் இருந்தார்.",
        "ஆனால் கன்சர்வேடிவ் சட்டமியற்றுபவர் கிறிஸ் பிஞ்சருக்கு எதிரான பாலியல் துஷ்பிரயோக குற்றச்சாட்டுகள் பற்றி ஜான்சன் அறிந்திருந்தார் என்று சமீபத்திய வெளிப்பாடுகள், அந்த நபரை மூத்த பதவிக்கு உயர்த்துவதற்கு முன்பு கடைசி வைக்கோலாக மாறியது.",
        "கடந்த வாரம், பிஞ்சர் ஒரு தனியார் கிளப்பில் இரண்டு பேரை பிடித்ததாக புகார் எழுந்ததையடுத்து, துணை தலைமைக் கொறடா பதவியை ராஜினாமா செய்தார். இது பிஞ்சருக்கு எதிராக முன்வைக்கப்பட்ட கடந்தகால குற்றச்சாட்டுகள் பற்றிய தொடர்ச்சியான அறிக்கைகளைத் தூண்டியது - மேலும் கட்சி ஒழுக்கத்தை அமல்படுத்தும் ஒரு மூத்த பணிக்காக ஜான்சன் அவரைத் தட்டியபோது அவருக்குத் தெரிந்தது பற்றிய விளக்கங்களை அரசாங்கத்திடமிருந்து மாற்றியது.",
        "சுகாதாரச் செயலாளர் சஜித் ஜாவித் மற்றும் கருவூலத் தலைவர் ரிஷி சுனக் ஆகியோர் புதன்கிழமை ஒரு சில நிமிடங்களில் ஊழல் தொடர்பாக ராஜினாமா செய்தனர். இரண்டு கேபினட் ஹெவிவெயிட்களும் பிரிட்டன் எதிர்கொள்ளும் இரண்டு பெரிய பிரச்சினைகளை - வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடி மற்றும் கோவிட்-19 ஆகியவற்றைச் சமாளிப்பதற்கு பொறுப்பானவர்கள்.",
        "ஜான்சனின் நடவடிக்கைகள் கன்சர்வேடிவ் கட்சி மற்றும் பிரிட்டிஷ் அரசாங்கத்தின் ஒருமைப்பாட்டைக் குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்தும் வகையில் அச்சுறுத்துவதாக அவர் கூறியபோது, ​​பல சட்டமியற்றுபவர்களின் மனநிலையை ஜாவித் கைப்பற்றினார்.",
        "\"ஒரு கட்டத்தில் நாம் போதும் போதும் என்று முடிவு செய்ய வேண்டும்,\" என்று அவர் புதன்கிழமை சக சட்டமியற்றுபவர்களிடம் கூறினார். \"அந்த புள்ளி இப்போது என்று நான் நம்புகிறேன்.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சனின் டவுனிங் தெரு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாதிம் ஜஹாவி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெறும் 36 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜஹாவி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜஹாவி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்க்கிழமை பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைக்கேல் டோனெலன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டஜன் கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டவுனிங் தெரு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைக்கேல் கோவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாவலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்காட்டிஷ் தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இயன் பிளாக்ஃபோர்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அசோசியேட்டட் பிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "58",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ் பின்சர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிஞ்சர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் ஜாவித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாவித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}