{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-nbro-issues-landslide-evacuation-alert-amid-high-rainfall-flood-risks-99303/",
  "time_ut": 1661961900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka NBRO issues landslide evacuation alert amid high rainfall, flood risks",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka NBRO issues landslide evacuation alert amid high rainfall, flood risks",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka National Building Research Organization (NBRO) has issued red alert, asking people to evacuate due to possible landslides after several areas in the country due to the prevailing heavy rains, the Disaster Management Centre said.",
        "Areas in Kalutara and Ratnapura districts have been included in the red alert while some area in the same districts along with Galle have been included in level two risk.",
        "Meanwhile the irrigation department has issued flood warnings residents around Kalu Ganga (river) due",
        "to a considerable rainfall been occurred in upstream catchment areas of Kuda Ganga Sub Basin of Kalu",
        "“By analyzing the current rainfall situation and river water levels of Hydrological Stations in Kuda Ganga,",
        "there is a possibility of occurring a minor flood situation in low-line areas of Kuda Ganga valley situated in",
        "Palinda Nuwara and Bulathsinhala D/S Divisions,” Irrigation department in a statement said.",
        "“It is requested to pay high attention in this regards by the residents in those area and vehicle drivers",
        "Disaster Management centre said, the water levels of Gin river, Attanagalu Oya and Kelani river are also",
        "rising and asked the residents in low lying areas around the river areas to be vigilant due to possibilities"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka NBRO",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "National Building Research Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NBRO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Disaster Management Centre",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalu Ganga",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kuda Ganga Sub Basin",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Kalu",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hydrological Stations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kuda Ganga",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kuda Ganga",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palinda Nuwara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bulathsinhala D/S Divisions",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Disaster Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Attanagalu Oya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අධික වර්ෂාපතනය, ගංවතුර අවදානම් මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලංකා NBRO නායයෑම් ඉවත් කිරීමේ අනතුරු ඇඟවීමක් නිකුත් කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ශ්‍රී ලංකා ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ සංවිධානය (NBRO) විසින් රතු අනතුරු ඇඟවීම් නිකුත් කර ඇති අතර, පවතින අධික වර්ෂාවත් සමඟ දිවයිනේ ප්‍රදේශ කිහිපයකට පසු නායයෑම් සිදුවිය හැකි බැවින් ඉවත් වන ලෙස ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටින බව ආපදා කළමනාකරණ මධ්‍යස්ථානය පවසයි.",
        "කළුතර සහ රත්නපුර දිස්ත්‍රික්කවල ප්‍රදේශ රතු නිවේදනයට ඇතුළත් කර ඇති අතර ගාල්ල සමඟ එම දිස්ත්‍රික්කවල ඇතැම් ප්‍රදේශ අවදානම් මට්ටමට ඇතුළත් කර ඇත.",
        "මේ අතර කළුගඟ අවට පදිංචිකරුවන්ට වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව ගංවතුර අනතුරු ඇඟවීම් නිකුත් කර තිබෙනවා",
        "කලු කුඩා ගඟ උප ද්‍රෝණියේ ඉහළ ජල පෝෂක ප්‍රදේශවල සැලකිය යුතු වර්ෂාපතනයක් ඇති විය",
        "“කුඩා ගඟේ ජල විද්‍යා ස්ථානවල වත්මන් වර්ෂාපතන තත්ත්වය සහ ගංගා ජල මට්ටම් විශ්ලේෂණය කිරීමෙන්,",
        "හි පිහිටි කුඩාගඟ නිම්නයේ පහත් බිම් ප්‍රදේශවල සුළු ගංවතුර තත්ත්වයක් ඇතිවීමේ හැකියාවක් පවතී",
        "පාලින්ද නුවර සහ බුලත්සිංහල ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාශ\" යනුවෙන් වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටී.",
        "“මේ පිළිබඳව එම ප්‍රදේශවාසීන්ගෙන් සහ වාහන රියදුරන්ගෙන් දැඩි අවධානයක් යොමු කරන ලෙස ඉල්ලා සිටිනවා",
        "ගිං ගඟ, අත්තනගලු ඔය සහ කැලණි ගඟේ ජල මට්ටම් ද එලෙසම පවතින බව ආපදා කළමනාකරණ මධ්‍යස්ථානය පවසයි.",
        "නැඟී සිටින අතර, ගංඟා ආශ්‍රිත පහත් බිම්වල පදිංචිකරුවන්ට ඇති විය හැකි තත්ත්වයන් හේතුවෙන් විමසිලිමත් වන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා NBRO",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NBRO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආපදා කළමනාකරණ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළු ගඟ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුඩා ගංගා උප ද්‍රෝණිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කළු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජල විද්‍යා ස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුඩා ගඟ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුඩා ගඟ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාලින්ද නුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුලත්සිංහල D/S කොට්ඨාශ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආපදා කළමනාකරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අත්තනගලු ඔය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை NBRO அதிக மழை மற்றும் வெள்ள அபாயங்களுக்கு மத்தியில் நிலச்சரிவு வெளியேற்ற எச்சரிக்கையை வெளியிட்டுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இலங்கையின் தேசிய கட்டிட ஆராய்ச்சி நிறுவனம் (NBRO) ரெட் அலர்ட் விடுத்துள்ளதுடன், நாட்டில் நிலவும் கடும் மழையினால் நாட்டில் பல பகுதிகளுக்குப் பின்னர் மண்சரிவு ஏற்படக்கூடிய சாத்தியக்கூறுகள் காரணமாக மக்களை வெளியேறுமாறு கேட்டுக்கொண்டுள்ளதாக அனர்த்த முகாமைத்துவ நிலையம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "களுத்துறை மற்றும் இரத்தினபுரி மாவட்டங்களில் உள்ள பகுதிகள் ரெட் அலர்ட்டிலும், காலியுடன் அதே மாவட்டங்களில் சில பகுதிகளும் இரண்டாம் நிலை அபாயத்தில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இதனிடையே, களுகங்கை (ஆற்றை) சுற்றியுள்ள மக்களுக்கு நீர்ப்பாசனத் திணைக்களம் வெள்ள அபாய எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது",
        "களுவின் குடா கங்கை துணைப் படுகையின் மேல் நீரோடை நீர்ப்பிடிப்புப் பகுதிகளில் கணிசமான மழை பெய்தது",
        "\"தற்போதைய மழை நிலைமை மற்றும் குடா கங்கையில் உள்ள நீரியல் நிலையங்களின் நதி நீர் நிலைகளை பகுப்பாய்வு செய்வதன் மூலம்,",
        "குடா கங்கை பள்ளத்தாக்கின் தாழ்வான பகுதிகளில் சிறு வெள்ளம் ஏற்பட வாய்ப்பு உள்ளது.",
        "பாலிந்த நுவர மற்றும் புலத்சிங்கள D/S பிரிவுகள்” என நீர்ப்பாசனத் திணைக்களம் அறிக்கையொன்றில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "“இது தொடர்பில் அந்தப் பிரதேசத்தில் வசிப்பவர்களாலும் வாகன சாரதிகளாலும் அதிக கவனம் செலுத்துமாறு கோரப்பட்டுள்ளது",
        "ஜின் ஆறு, அத்தனகலு ஓயா மற்றும் களனி ஆறு ஆகியவற்றின் நீர்மட்டமும் காணப்படுவதாக அனர்த்த முகாமைத்துவ நிலையம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "உயரும் மற்றும் ஆற்றின் பகுதிகளை சுற்றியுள்ள தாழ்வான பகுதிகளில் வசிப்பவர்கள் சாத்தியக்கூறுகள் காரணமாக அவதானமாக இருக்குமாறு கேட்டுக்கொள்ளப்படுகிறார்கள்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை NBRO",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய கட்டிட ஆராய்ச்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NBRO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேரிடர் மேலாண்மை மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "களு கங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குட கங்கை துணைப் படுகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கலு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீரியல் நிலையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குட கங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குட கங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாலிந்த நுவர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புலத்சிங்கள D/S பிரிவுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பேரிடர் மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அத்தனகலு ஓயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}