{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/19ஐ-விஞ்சும்-வகையில்-22ஆம்-திருத்தம்-வரும்/175-301316",
  "time_ut": 1659029036,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "19ஐ விஞ்சும் வகையில் 22ஆம் திருத்தம் வரும்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The 22nd Amendment will supersede the 19th",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Justice Minister Vijayadasa Rajapaksa said that the government has decided to re-amend the 22nd Amendment in order to limit the executive power, remove the issues brought in the 19th Amendment and remove the weak clauses in it and bring a new amendment that surpasses the 19th.",
        "He said this during a press conference held yesterday (28) in Colombo. He further said,",
        "The 22nd Amendment Act has been approved by the Cabinet and gazetted. However the then President Gotabaya Rajapaksa added some annexures to the 22nd Amendment. It was criticized as re-emphasizing executive power.",
        "However, due to the fact that the government has completely changed, I have again proposed an idea to the cabinet to remove the links proposed by the former president and bring back the issues brought in the 19th amendment and to remove the weak clauses in it and bring a new amendment that surpasses the 19th amendment.",
        "The said Bill has been sent to the Cabinet Office. After getting approval from the Cabinet next Monday, the move will be gazetted and tabled in Parliament in the next seven days.",
        "It has been agreed in the cabinet to discuss this with all sides and bring about the amendment of the political system in a manner that is acceptable to all, as well as to form a parliamentary selection committee and create a new political system suitable for the country.",
        "There is no change in the fact that the Ministry of Defense should be with the President, according to this political system, if the Ministry of Defense needs to be changed, it must go to a referendum. He said there was no chance of that now."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "22nd",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the 19th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Cabinet Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next seven days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "22 වැනි සංශෝධනය 19 වැනි සංශෝධනය අභිබවා යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විධායක බලය සීමා කිරීම සඳහා 22 වැනි සංශෝධනය යළි සංශෝධනය කර 19 වැනි සංශෝධනයේ ගෙන ආ කරුණු ඉවත් කර එහි ඇති දුර්වල වගන්ති ඉවත් කර 19 අභිබවා යන නව සංශෝධනයක් ගෙන ඒමට රජය තීරණය කර ඇතැයි අධිකරණ ඇමැති විජයදාස රාජපක්ෂ මහතා පැවැසීය.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ ඊයේ (28) කොළඹ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදීය. ඔහු වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "22 වැනි සංශෝධන පනත කැබිනට් මණ්ඩලය විසින් අනුමත කර ගැසට් කර ඇත. නමුත් එවකට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා 22 වැනි සංශෝධනයට ඇමුණුම් කිහිපයක් එකතු කළා. එය විධායක බලය යළි අවධාරණය කිරීමක් ලෙස විවේචනයට ලක්විය.",
        "නමුත් ආණ්ඩුව සම්පූර්ණයෙන්ම වෙනස් වී ඇති නිසා මම නැවතත් කැබිනට් මණ්ඩලයට යෝජනාවක් ඉදිරිපත් කළා හිටපු ජනාධිපතිවරයා යෝජනා කළ සබැඳි ඉවත් කර 19 වැනි සංශෝධනයේ ගෙන ආ කරුණු නැවත ගෙන ඒම සඳහාත් එහි ඇති දුර්වල වගන්ති ඉවත් කිරීමටත්. 19 වැනි සංශෝධනය අභිබවා යන නව සංශෝධනයක් ගේන්න.",
        "එම පනත් කෙටුම්පත කැබිනට් කාර්යාලයට යවා ඇත. ලබන සඳුදා කැබිනට් මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ලැබීමෙන් පසු එය ගැසට් කර ඉදිරි දින හත තුළ පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය.",
        "මේ පිළිබඳව සියලු පාර්ශ්ව සමඟ සාකච්ඡා කර සියලු දෙනාට පිළිගත හැකි ආකාරයට දේශපාලන ක්‍රමය සංශෝධනය කිරීමට මෙන්ම පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කමිටුවක් පිහිටුවා රටට ගැළපෙන නව දේශපාලන ක්‍රමයක් ඇති කිරීමට කැබිනට් මණ්ඩලයේදී එකඟ වී තිබේ. .",
        "ආරක්‍ෂක අමාත්‍යාංශය ජනාධිපතිවරයා ළඟ තිබිය යුතු බවට වෙනසක් නැත, මේ දේශපාලන ක්‍රමයට අනුව ආරක්‍ෂක අමාත්‍යාංශය වෙනස් කිරීමට අවශ්‍ය නම් එය ජනමත විචාරණයකට යා යුතුය. දැන් එහෙම වෙන්න ඉඩක් නෑ කිව්වා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "22 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැබිනට් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින හත",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "19ஐ விஞ்சும் வகையில் 22ஆம் திருத்தம் வரும்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நிறைவேற்று அதிகாரத்தை மட்டுப்படுத்தும் வகையில் 22ஆம் திருத்தத்தை மீண்டும் திருத்தி, 19 ஆம் திருத்தத்தில் கொண்டுவரப்பட்ட விடயங்களையும், அதில் இருந்த பலவீனமான சரத்துக்களை நீக்கி 19ஐ விஞ்சிய புதிய திருத்தும் ஒன்றினை கொண்டுவர அரசாங்கம் தீர்மானித்துள்ளதாக நீதி அமைச்சர் விஜயதாஸ ராஜபக்‌ஷ தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பில் நேற்று (28) இடம்பெற்ற செய்தியாளர் சந்திப்பின் போதே அவர் இதனை கூறினார்.  அவர் மேலும் கூறுகையில்,",
        "22ஆம்  திருத்த சட்டம் அமைச்சரவையில் அங்கீகரிக்கப்பட்டு, வர்த்தமானி அறிவித்தலும் வெளியிடப்பட்டுள்ளது. எனினும் அப்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்‌ஷ  22 ஆம் திருத்தத்திற்கு உப இணைப்புகள் சிலவற்றை உள்ளடக்கினார். அது மீண்டும் நிறைவேற்று அதிகாரத்திற்கு முக்கியத்துவம் கொடுப்பதாக விமர்சனங்கள் எழுந்தன.",
        "எனினும், இப்போது அரசாங்கம் முழுமையாக மாறியுள்ள காரணத்தினால் மீண்டும் அமைச்சரவையில் யோசனை ஒன்றினை முன்வைத்து முன்னாள் ஜனாதிபதி முன்வைத்த இணைப்புகளை நீக்கி மீண்டும் 19 ஆம் திருத்தத்தில் கொண்டுவரப்பட்ட விடயங்களையும்,  அதில் இருந்த பலவீனமான சரத்துக்களை நீக்கி 19 ஆம் திருத்தத்தை விஞ்சிய புதிய திருத்தும் ஒன்றினை கொண்டுவர அறிவுறுத்தியுள்ளேன்.",
        "குறித்த சட்டமூலம் அமைச்சரவை காரியாலயத்திற்கு அனுப்பப்பட்டுள்ளது. அடுத்த திங்கட்கிழமை அமைச்சரவையில் அனுமதியை பெற்ற பின்னர் வர்த்தமானி அறிவித்தலுக்கு விடவும், அடுத்த ஏழு நாட்களில் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கவும் நடவடிக்கை எடுக்கப்படும்.",
        "இது குறித்து சகல தரப்புடனும் கலந்துரையாடி சகலராலும் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய விதத்தில் அரசியல் அமைப்பு திருத்தத்தை கொண்டுவரவும், அதேபோல் பாராளுமன்ற தெரிவுக்குழுவொன்றை அமைத்து நாட்டிற்கு பொருத்தமான புதிய அரசியல் அமைப்பு ஒன்றினை உருவாக்கவும் அமைச்சரவையில் இணக்கம் காணப்பட்டுள்ளது.",
        "பாதுகாப்பபு அமைச்சு ஜனாதிபதியிடம் இருக்க வேண்டும் என்பதில் மாற்றம் இல்லை, இந்த அரசியல் அமைப்பின் பிரகாரம் பாதுகாப்பு அமைச்சு மாற்றப்பட வேண்டும் என்றால் சர்வசன  வாக்கெடுப்பிற்கு செல்ல வேண்டும். அதற்கு இப்போது வாய்ப்பில்லை என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "22வது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமைச்சரவை அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஏழு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}