{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131613",
  "time_ut": 1657968077,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இராணுவ வீரரை தாக்கி துப்பாக்கி அபகரிக்கப்பட்ட சம்பவம் - விசாரணைகள் சி.சி.டி.யினரிடம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Army soldier assaulted and gun stolen incident - Inquiries to CCD",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "C.C.T. is investigating the assault of a policeman and an army soldier during the demonstration at the Pattaramullai-Poltuva junction from the entrance circle of the Parliament. have been handed over to the Colombo Crime Squad.",
        "While a complaint was registered at the Poralai Police Station regarding this incident, the Poralai, Welikadai Police had started investigations in the background of C.C.T. has been handed over to Colombo Crime Prevention Unit.",
        "Police Spokesman Senior Inspector Nihal Taltuwa said the investigations were transferred to the Colombo Crime Prevention Unit under the order of Western Province Senior Deputy Inspector General of Police Deshabandu Tennakone.",
        "On July 13, protesters took various steps to seize the Speaker's House and Parliament.",
        "During this, the army announced through a statement that the protestors had attacked two army soldiers and seized two Ri 56 rifles from them.",
        "However, in a statement issued by the police headquarters, an army officer and a police officer were seriously assaulted and injured and the soldier's duty rifle was confiscated and two magazines containing 60 bullets were confiscated along with the rifle.",
        "In this case, attention has also been paid to the incident in the cabinet meeting held last night and President Ranilwickramasinghe has directed the security officials to take any action to recover the confiscated gun."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Army",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "C.C.T.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Crime Squad",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Poralai Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poralai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C.C.T.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Crime Prevention Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nihal Taltuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Crime Prevention Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Western Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Deshabandu Tennakone",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Ranilwickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුධ හමුදා සෙබළෙකුට පහරදී තුවක්කු සොරකම් කිරීමේ සිද්ධියක් - CCD වෙත පරීක්ෂණ",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු පිවිසුම් වටරවුමේ සිට පත්තරමුල්ල - පොල්ටුව මංසන්ධියේ පැවති විරෝධතාවයේදී පොලිස් නිලධාරියෙකුට සහ හමුදා සෙබළෙකුට පහරදීමේ සිද්ධියක් සම්බන්ධයෙන් සී.සී.ටී. කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාසයට භාර දී ඇත.",
        "මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් පොරලෙයි පොලිස් ස්ථානයේ පැමිණිල්ලක් ගොනු කර තිබියදී පොරලෙයි, වැලිකඩෙයි පොලිසිය විසින් විමර්ශන ආරම්භ කර තිබුණේ සී.සී.ටී. කොළඹ අපරාධ නිවාරණ ඒකකයට භාර දී ඇත.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් පරීක්ෂක නිහාල් තල්ටුව මහතා පැවසුවේ, බස්නාහිර පළාත් ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජ්‍ය පොලිස්පති දේශබන්දු තෙන්නකෝන් මහතාගේ නියෝගයකට අනුව එම විමර්ශන කොළඹ අපරාධ නිවාරණ ඒකකයට මාරු කළ බව ය.",
        "ජූලි 13 වැනිදා කථානායක මන්දිරය සහ පාර්ලිමේන්තුව අල්ලා ගැනීමට විරෝධතාකරුවන් විවිධ පියවර ගත්හ.",
        "මේ අතරතුර විරෝධතාකරුවන් හමුදා සෙබළුන් දෙදෙනෙකුට පහර දී ඔවුන් සතුව තිබී Ri 56 ගිනි අවි දෙකක් තම භාරයට ගත් බව හමුදාව නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, පොලිස් මූලස්ථානය නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වෙන්නේ හමුදා නිලධාරියෙකුට සහ පොලිස් නිලධාරියෙකුට බරපතල ලෙස පහරදී තුවාල සිදු කර ඇති අතර සෙබළාගේ රාජකාරි රයිෆලය රාජසන්තක කර ඇති අතර රයිෆලය සමඟ උණ්ඩ 60ක් අඩංගු මැගසින් දෙකක්ද රාජසන්තක කර ඇති බවයි.",
        "මෙම සිද්ධියේදී ඊයේ රාත්‍රියේ පැවති කැබිනට් රැස්වීමේදී මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන්ද අවධානය යොමුව ඇති අතර රාජසන්තක කළ ගිනි අවිය සොයා ගැනීමට අවශ්‍ය ඕනෑම ක්‍රියාමාර්ගයක් ගන්නා ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ආරක්ෂක නිලධාරීන්ට උපදෙස් දී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හමුදා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සී.සී.ටී.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොරලෙයි පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොරලෙයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සී.සී.ටී.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ නිවාරණ ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිහාල් තල්ටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ මර්දන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දේශබන්දු තෙන්නකෝන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இராணுவ வீரரை தாக்கி துப்பாக்கி அபகரிக்கப்பட்ட சம்பவம் - விசாரணைகள் சி.சி.டி.யினரிடம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "பத்தரமுல்லை  - பொல்துவ சந்தியில்  பாராளுமன்ற  நுழைவு சுற்றுவட்டம் முதல் இடம்பெற்ற  ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது, பொலிஸ் மற்றும்  இராணுவ வீரர்  தாக்கப்பட்டமை, இராணுவ வீரரின் துப்பாக்கி அபகரிக்கப்பட்டமை குறித்த விசாரணைகள் சி.சி.டி. எனப்படும் கொழும்பு குற்றத் தடுப்புப் பிரிவினரிடம் கையளிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்த சம்பவம் தொடர்பில் பொரளை பொலிஸ் நிலையத்தில் முறைப்பாடு பதிவு செய்யப்பட்டிருந்த நிலையில், பொரளை, வெலிக்கடை பொலிஸார் விசாரணைகளை ஆரம்பித்திருந்த பின்னணியில்  விசாரணைகள் சி.சி.டி. எனும் கொழும்பு குற்றத் தடுப்புப் பிரிவினரிடம் கையளிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேல் மாகாண சிரேஷ்ட பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபர் தேசபந்து தென்னகோனின் உத்தரவின் கீழ் விசாரணைகள் கொழும்பு குற்றத் தடுப்புப் பிரிவுக்கு பாரப்படுத்தப்பட்டதாக பொலிஸ் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் நிஹால் தல்துவ கூறினார்.",
        "ஜூலை 13 ஆம் திகதி சபாநாயகரின் இல்லம்  மற்றும் பாராளுமன்றத்தைக் கைப்பற்ற போராட்டக்காரர்கள் பல்வேறு நடவடிக்கைகளை முன்னெடுத்தனர்.",
        "இதன்போது,  இரு இராணுவ சிப்பாய்கள் மீது தாக்குதல் நடத்தி, அவர்கள் வைத்திருந்த இரண்டு  ரி 56 ரக துப்பாக்கிகளை போராட்டக்காரர்கள் கைப்பற்றியுள்ளதாக இராணுவம் அறிக்கை ஊடாக அறிவித்தது.",
        "எனினும் பொலிஸ் தலைமையகம் விடுத்த அறிக்கையில்,  ஒரு இராணுவ உத்தியோகத்தரும் ஒரு பொலிஸ் உத்தியோகத்தரும்  கடுமையாக தாக்கப்பட்டு காயமடைந்துள்ளதாகவும் இராணுவ வீரரின் கடமை நேர  துப்பாக்கி அபகரிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் துப்பாக்கியுடன் 60 தோட்டாக்கள் அடங்கிய இரு மகசின்களும்  அபகரிக்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்நிலையில், சம்பவம் தொடர்பில் நேற்று  இரவு நடை பெற்ற அமைச்சரவை கூட்டத்திலும் அவதானம் செலுத்தப்பட்டுள்ளதுடன், அபகரிக்கப்பட்டுள்ள துப்பாக்கியை மீட்க எந்த நடவடிக்கை வேண்டுமானாலும் முன்னெடுக்குமாறு பாதுகாப்பு அதிகாரிகளுக்கு  பதில் ஜனாதிபதி ரணில்விக்ரமசிங்க பணித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சி.சி.டி.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொரளை பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொறளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.சி.டி.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிஹால் தல்துவா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேசபந்து தென்னகோன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ரணில்விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}