{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/நாளை-மாலை-சேவல்-கூவும்/175-300651",
  "time_ut": 1658141748,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாளை மாலை சேவல் கூவும்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tomorrow evening the rooster will crow",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Labor Congress will hold a virtual meeting tomorrow (19) to decide who to vote for, Congress General Secretary Member of Parliament Jeevan Thondaman has said.",
        "He posted a Twitter post and mentioned that as the general secretary, he will request the executive committee to allow professionals from the highlands to share their unbiased views.",
        "After that, we will announce tomorrow (19) evening about whom we will support in voting for the presidential election."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Tomorrow evening",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jeevan Thondaman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෙට හවස කුකුළා හඬයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය හෙට (19) අථත්‍ය රැස්වීමක් පවත්වන බව කොංග්‍රස් මහලේකම් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජීවන් තොණ්ඩමන් මහතා පවසයි.",
        "ඔහු ට්විටර් සටහනක් තබමින් සඳහන් කළේ උස්බිම්වල සිටින වෘත්තිකයන්ට තම අපක්ෂපාතී අදහස් බෙදා ගැනීමට ඉඩ දෙන ලෙස මහලේකම්වරයා ලෙස විධායක කමිටුවෙන් ඉල්ලා සිටින බවයි.",
        "ඉන් පසු ජනාධිපතිවරණයට ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමේදී සහය දක්වන්නේ කාටද යන්න අපි හෙට (19) සවස ප්‍රකාශ කරනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට හවස",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජීවන් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாளை மாலை சேவல் கூவும்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "யாருக்கு வாக்களிக்க வேண்டும் என்பதை தீர்மானிக்க இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸ் நாளை (19) மெய்நிகர் சந்திப்பை நடத்தவுள்ளது என காங்கிரஸின் பொதுச் செயலாளரான பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஜீவன் தொண்டமான் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "டுவிட்டர் பதவிவொன்றை இட்டுள்ள அவர், பொதுச் செயலாளர் என்ற வகையில், மலையகத்தைச் சேர்ந்த தொழில் வல்லுனர்களும் தங்களின் பாரபட்சமற்ற கருத்துக்களைப் பகிர்ந்து கொள்ள அனுமதிக்குமாறு செயற்குழுவிடம் கோருவேன் என்றும் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அதன்பின்னர், ஜனாதிபதித் தேர்தலுக்கான வாக்களிப்பில் யாருக்கு ஆதரவு வழங்கவுள்ளோம் என்பது தொடர்பில் நாளை (19) மாலையே அறிவிப்போம் என்றும் அந்த பதிவில் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை மாலை",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜீவன் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}