{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-mobitel-debuts-traverse-sri-lankas-first-virtual-city/",
  "time_ut": 1657024920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT-MOBITEL debuts ‘Traverse’ – Sri Lanka’s first Virtual City",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT-MOBITEL debuts ‘Traverse’ – Sri Lanka’s first Virtual City",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Recognising the strategic value of leveraging disruptive technologies and harnessing service offerings from a diverse supplier base, SLT-MOBITEL, the National ICT Solutions Provider debuted ‘Traverse’, Sri Lanka’s first Virtual City at the ‘Wyawasaya-2022’ Trade and Educational Exhibition held recently.",
        "Fashioned as a city of the future, Traverse will function integrating physical and digital experiences, operating in the metaverse with matchless potential for global and borderless collaboration.",
        "‘Traverse’ aims to provide remarkable opportunities for growth and a platform for innovation while helping Sri Lankan businesses to increase their relevance and value in the fast-expanding digital economy.",
        "The rapid evolution of emerging and exciting technologies such as virtual reality, virtual marketplaces, digital assets and non-fungible tokens, or NFTs is providing an effective platform to deliver unique consumer experiences and drive local economic growth.",
        "‘Traverse’ will include a shopping complex, Banks, Virtual exhibition Centre, Film Hall, Gaming zone, Government e-counters, Art gallery, etc. Business owners can purchase or rent business assets from the categories available in the virtual marketspace based on their requirements.",
        "Adding greater value for the local business community, the Virtual City will help businesses unlock strategic partnerships and boost profitability through untapped revenue streams. Moreover, local businesses will be able to reach global audiences through cost-effective, scalable, and measurable techniques that require low investment and reduced maintenance costs. An added advantage of the Virtual City is creating a global marketplace for Sri Lankan products and services.",
        "Recognised as a true differentiator steering digital transformation, SLT-MOBITEL is driving the country’s first experience of a virtual city by creating a crowded environment. Benefits include long-lasting exposure to an expansive market, facilitating real-time conversation using webinars and live chats, easy access on all platforms, flexibility to promote offerings together with access to trending analytics.",
        "Unveiling the Virtual City, highlights SLT-MOBITEL’s role as an agile, innovative and digital-first provider of services, creating a dynamic roadmap with disruptive technologies driving the country’s first virtual marketplace forward.",
        "SLT-MOBITEL invites stakeholders to collaborate and partner in this unique virtual space. For more details on ‘Traverse’ contact the hotline on 0112 389 389, WhatsApp 070 500 4000 or email: bizsolutions@slt.com.lk / Web: https://traverse.lk",
        "PM’s rising debt ratio statement hits share market; CSE drops by over 1 per cent",
        "Learnings for Sri Lanka on SOE Reforms – Singapore’s Temasek Holdings",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Virtual City",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National ICT Solutions Provider",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Virtual City",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Traverse",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Banks, Virtual exhibition Centre, Film Hall",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Virtual City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Virtual City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Virtual City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0112",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "389 389",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WhatsApp 070",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "bizsolutions@slt.com.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 1 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLT-MOBITEL ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු අතථ්‍ය නගරය වන ‘Traverse’ ආරම්භ කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "කඩාකප්පල්කාරී තාක්‍ෂණයන් උපයෝගී කර ගැනීමේ උපායමාර්ගික වටිනාකම හඳුනා ගනිමින් විවිධ සැපයුම්කරුවන්ගෙන් සේවා පිරිනැමීම් උපයෝගී කර ගනිමින්, ජාතික තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ විසඳුම් සපයන්නා වන SLT-MOBITEL විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු අතථ්‍ය නගරය වන ‘Traverse’ හඳුන්වා දෙන ලදී. .",
        "අනාගත නගරයක් ලෙස හැඩගස්වා ඇති ට්‍රැවර්ස් භෞතික හා ඩිජිටල් අත්දැකීම් ඒකාබද්ධ කරමින් ක්‍රියා කරනු ඇත, ගෝලීය සහ මායිම් රහිත සහයෝගීතාව සඳහා අසමසම විභවයන් සමඟ මෙටාවර්ස් තුළ ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "වේගයෙන් ව්‍යාප්ත වන ඩිජිටල් ආර්ථිකය තුළ ශ්‍රී ලාංකේය ව්‍යාපාරවලට අදාළත්වය සහ වටිනාකම ඉහළ නැංවීමට උපකාර වන අතරම, වර්ධනය සඳහා කැපී පෙනෙන අවස්ථා සහ නවෝත්පාදන සඳහා වේදිකාවක් සැපයීම ‘Traverse’ හි අරමුණයි.",
        "අතථ්‍ය යථාර්ථය, අතථ්‍ය වෙළඳපල ස්ථාන, ඩිජිටල් වත්කම් සහ දිලීර නොවන ටෝකන හෝ NFT වැනි නැගී එන සහ උද්‍යෝගිමත් තාක්‍ෂණවල වේගවත් පරිණාමය අද්විතීය පාරිභෝගික අත්දැකීම් ලබා දීමට සහ දේශීය ආර්ථික වර්ධනයට ඵලදායී වේදිකාවක් සපයයි.",
        "'Traverse' හි සාප්පු සංකීර්ණයක්, බැංකු, අතථ්‍ය ප්‍රදර්ශන මධ්‍යස්ථානයක්, චිත්‍රපට ශාලාවක්, ක්‍රීඩා කලාපයක්, රජයේ විද්‍යුත් කවුන්ටර, කලාගාරය, යනාදිය ඇතුළත් වේ. ව්‍යාපාරික අයිතිකරුවන්ට අතථ්‍ය වෙළඳපල තුළ පවතින කාණ්ඩවලින් ව්‍යාපාර වත්කම් මිලදී ගැනීමට හෝ කුලියට ගැනීමට හැකිය. අවශ්යතා.",
        "දේශීය ව්‍යාපාරික ප්‍රජාව සඳහා වැඩි වටිනාකමක් එක් කරමින්, අතථ්‍ය නගරය ව්‍යාපාරවලට උපායමාර්ගික හවුල්කාරිත්වයන් අගුළු ඇරීමට සහ ප්‍රයෝජනයට නොගත් ආදායම් මාර්ග හරහා ලාභදායිත්වය ඉහළ නැංවීමට උපකාරී වනු ඇත. එපමනක් නොව, අඩු ආයෝජනයක් සහ නඩත්තු වියදම් අඩු කිරීමක් අවශ්‍ය වන පිරිවැය-ඵලදායී, පරිමාණය කළ හැකි සහ මැනිය හැකි තාක්ෂණික ක්‍රම හරහා ගෝලීය ප්‍රේක්ෂකයින් වෙත ළඟා වීමට දේශීය ව්‍යාපාරවලට හැකි වේ. Virtual City හි අමතර වාසියක් වන්නේ ශ්‍රී ලාංකේය නිෂ්පාදන සහ සේවා සඳහා ගෝලීය වෙළඳපොළක් නිර්මාණය කිරීමයි.",
        "සැබෑ අවකලනය සුක්කානම ඩිජිටල් පරිවර්තනයක් ලෙස හඳුනාගෙන ඇති SLT-MOBITEL ජනාකීර්ණ පරිසරයක් නිර්මාණය කරමින් රටේ පළමු අතථ්‍ය නගරයක අත්දැකීම ලබා දෙයි. ප්‍රතිලාභ අතරට විස්තීරණ වෙළඳපලකට දිගුකාලීනව නිරාවරණය වීම, webinars සහ සජීවී කතාබස් භාවිතයෙන් තත්‍ය කාලීන සංවාදයට පහසුකම් සැලසීම, සියලුම වේදිකාවල පහසු ප්‍රවේශය, ප්‍රවණතා විශ්ලේෂණ වෙත ප්‍රවේශය සමඟින් පිරිනැමීම් ප්‍රවර්ධනය කිරීමට නම්‍යශීලී බව ඇතුළත් වේ.",
        "අතථ්‍ය නගරය එළිදක්වමින්, කඩිසර, නව්‍ය සහ ඩිජිටල් ප්‍රථම සේවා සපයන්නෙකු ලෙස SLT-MOBITEL හි භූමිකාව ඉස්මතු කරමින්, රටේ පළමු අතථ්‍ය වෙළඳපොළ ඉදිරියට ගෙන යන කඩාකප්පල්කාරී තාක්ෂණයන් සමඟ ගතික මාර්ග සිතියමක් නිර්මාණය කරයි.",
        "SLT-MOBITEL මෙම සුවිශේෂී අතථ්‍ය අවකාශය සමඟ සහයෝගයෙන් සහ හවුල් වීමට පාර්ශවකරුවන්ට ආරාධනා කරයි. ‘Traverse’ පිළිබඳ වැඩි විස්තර සඳහා ක්ෂණික ඇමතුම් අංකය 0112 389 389, WhatsApp 070 500 4000 හෝ විද්‍යුත් තැපෑලෙන්: bizsolutions@slt.com.lk / Web: https://traverse.lk අමතන්න.",
        "අගමැතිගේ ඉහළ යන ණය අනුපාත ප්‍රකාශය කොටස් වෙලඳපොලට පහර දෙයි; CSE සියයට 1 කින් පහත වැටේ",
        "SOE ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ ශ්‍රී ලංකාව සඳහා ඉගෙනීම් - සිංගප්පූරුවේ Temasek Holdings",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අතථ්‍ය නගරය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ICT විසඳුම් සපයන්නා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අතථ්‍ය නගරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගමන් කරන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බැංකු, අතථ්‍ය ප්‍රදර්ශන මධ්‍යස්ථානය, චිත්‍රපට ශාලාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අතථ්‍ය නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අතථ්‍ය නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අතථ්‍ය නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0112",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "389 389",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WhatsApp 070",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "bizsolutions@slt.com.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 1 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT-MOBITEL இலங்கையின் முதல் மெய்நிகர் நகரமான ‘டிராவர்ஸ்’ ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "சீர்குலைக்கும் தொழில்நுட்பங்களைப் பயன்படுத்துவதன் மூலோபாய மதிப்பை அங்கீகரித்து, பல்வேறு சப்ளையர் தளமான SLT-MOBITEL, இலங்கையின் முதல் மெய்நிகர் நகரமான 'Traverse' ஐ அறிமுகப்படுத்தியது. .",
        "எதிர்கால நகரமாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ள டிராவர்ஸ், இயற்பியல் மற்றும் டிஜிட்டல் அனுபவங்களை ஒருங்கிணைத்து, உலகளாவிய மற்றும் எல்லையற்ற ஒத்துழைப்புக்கான இணையற்ற ஆற்றலுடன் மெட்டாவேர்ஸில் செயல்படும்.",
        "'Traverse' ஆனது வளர்ச்சிக்கான குறிப்பிடத்தக்க வாய்ப்புகளையும் புத்தாக்கத்திற்கான தளத்தையும் வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அதேவேளையில் இலங்கை வணிகங்கள் வேகமாக விரிவடைந்து வரும் டிஜிட்டல் பொருளாதாரத்தில் அவற்றின் பொருத்தத்தையும் மதிப்பையும் அதிகரிக்க உதவுகிறது.",
        "விர்ச்சுவல் ரியாலிட்டி, விர்ச்சுவல் சந்தைகள், டிஜிட்டல் சொத்துக்கள் மற்றும் பூஞ்சையற்ற டோக்கன்கள் அல்லது NFTகள் போன்ற வளர்ந்து வரும் மற்றும் உற்சாகமான தொழில்நுட்பங்களின் விரைவான பரிணாமம் தனித்துவமான நுகர்வோர் அனுபவங்களை வழங்குவதற்கும் உள்ளூர் பொருளாதார வளர்ச்சியை மேம்படுத்துவதற்கும் பயனுள்ள தளத்தை வழங்குகிறது.",
        "'டிராவர்ஸ்' என்பது வணிக வளாகம், வங்கிகள், மெய்நிகர் கண்காட்சி மையம், திரைப்பட அரங்கம், கேமிங் மண்டலம், அரசாங்க மின்-கவுண்டர்கள், கலைக்கூடம் போன்றவற்றை உள்ளடக்கும். வணிக உரிமையாளர்கள் மெய்நிகர் சந்தைவெளியில் உள்ள வகைகளின் அடிப்படையில் வணிக சொத்துக்களை வாங்கலாம் அல்லது வாடகைக்கு எடுக்கலாம். தேவைகள்.",
        "உள்ளூர் வணிக சமூகத்திற்கு அதிக மதிப்பைச் சேர்ப்பதன் மூலம், விர்ச்சுவல் சிட்டி வணிகங்கள் மூலோபாய கூட்டாண்மைகளைத் திறக்கவும், பயன்படுத்தப்படாத வருவாய் வழிகள் மூலம் லாபத்தை அதிகரிக்கவும் உதவும். மேலும், குறைந்த முதலீடு மற்றும் குறைக்கப்பட்ட பராமரிப்பு செலவுகள் தேவைப்படும் செலவு குறைந்த, அளவிடக்கூடிய மற்றும் அளவிடக்கூடிய நுட்பங்கள் மூலம் உள்ளூர் வணிகங்கள் உலகளாவிய பார்வையாளர்களை அடைய முடியும். விர்ச்சுவல் சிட்டியின் கூடுதல் நன்மை இலங்கை தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளுக்கான உலகளாவிய சந்தையை உருவாக்குகிறது.",
        "உண்மையான வித்தியாசமான திசைமாற்றி டிஜிட்டல் மாற்றமாக அங்கீகரிக்கப்பட்ட SLT-MOBITEL ஆனது, நெரிசலான சூழலை உருவாக்குவதன் மூலம் நாட்டின் முதல் மெய்நிகர் நகரத்தின் அனுபவத்தை இயக்குகிறது. பலன்கள், விரிவான சந்தைக்கு நீண்டகால வெளிப்பாடு, வெபினார்கள் மற்றும் நேரடி அரட்டைகளைப் பயன்படுத்தி நிகழ்நேர உரையாடலை எளிதாக்குதல், அனைத்து தளங்களிலும் எளிதாக அணுகுதல், பிரபலமான பகுப்பாய்வுகளுக்கான அணுகலுடன் சலுகைகளை விளம்பரப்படுத்துவதற்கான நெகிழ்வுத்தன்மை ஆகியவை அடங்கும்.",
        "விர்ச்சுவல் சிட்டியை வெளியிட்டது, சுறுசுறுப்பான, புதுமையான மற்றும் டிஜிட்டல்-முதல் சேவை வழங்குநராக SLT-MOBITEL இன் பங்கை சிறப்பித்துக் காட்டுகிறது, நாட்டின் முதல் மெய்நிகர் சந்தையை முன்னோக்கிச் செல்லும் சீர்குலைக்கும் தொழில்நுட்பங்களுடன் ஒரு மாறும் சாலை வரைபடத்தை உருவாக்குகிறது.",
        "SLT-MOBITEL இந்த தனித்துவமான மெய்நிகர் இடத்தில் ஒத்துழைக்கவும் பங்குதாரராகவும் பங்குதாரர்களை அழைக்கிறது. ‘டிராவர்ஸ்’ பற்றிய கூடுதல் விவரங்களுக்கு 0112 389 389, WhatsApp 070 500 4000 அல்லது மின்னஞ்சல்: bizsolutions@slt.com.lk / இணையம்: https://traverse.lk என்ற ஹாட்லைனைத் தொடர்பு கொள்ளவும்.",
        "பிரதமரின் அதிகரித்து வரும் கடன் விகித அறிக்கை பங்குச் சந்தையை தாக்கியது; CSE 1 சதவீதத்திற்கும் மேல் சரிகிறது",
        "SOE சீர்திருத்தங்கள் பற்றிய இலங்கைக்கான கற்றல் - சிங்கப்பூரின் டெமாசெக் ஹோல்டிங்ஸ்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மெய்நிகர் நகரம்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய ICT தீர்வுகள் வழங்குநர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மெய்நிகர் நகரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொடரவேண்டும்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வங்கிகள், மெய்நிகர் கண்காட்சி மையம், திரைப்பட மண்டபம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெய்நிகர் நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மெய்நிகர் நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெய்நிகர் நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL இன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0112",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "389 389",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வாட்ஸ்அப் 070",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "bizsolutions@slt.com.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}