{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132184",
  "time_ut": 1658712159,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "டெங்கு ஒழிப்பு தினமாக இன்றையதினம் பிரகடனம் - சுகாதார அமைச்சு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ministry of Health has declared today as Dengue Eradication Day",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Today (25) has been declared as Dengue Eradication Special Day. The Ministry of Health has informed that the spread of dengue fever is increasing across the country.",
        "Director General of Health Services Dr. Asela Gunawardena commented on this,",
        "He mentioned that more than 43,000 people have been affected by dengue fever so far this year.",
        "The Ministry of Health has mentioned that the breeding grounds of the virus have been found in government and private institutions, schools, premises where construction works are taking place, factories and public places.",
        "Meanwhile, the Ministry of Health has requested the public to be vigilant regarding the symptoms of the disease due to the spread of Dengue Corona and Influenza.",
        "Dr. Sudath Samaraweera, director of the National Dengue Eradication Unit, urged to seek medical attention immediately if fever persists for more than 24 hours."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ministry of Health",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Dengue Eradication Day",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asela Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 43,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dengue Corona",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Influenza",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sudath Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Dengue Eradication Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය අද ඩෙංගු මර්දන දිනය ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර තිබේ",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "අද (25) ඩෙංගු මර්දන විශේෂ දිනය ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර තිබෙනවා. රටපුරා ඩෙංගු උණ රෝගය ව්‍යාප්තිය ඉහළ යමින් පවතින බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය දන්වා තිබේ.",
        "මේ පිළිබඳව අදහස් දැක්වූ සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් වෛද්‍ය අසේල ගුණවර්ධන මහතා,",
        "මේ වසරේ මේ දක්වා කාලය තුළ ඩෙංගු රෝගයෙන් පුද්ගලයින් 43,000 කට වැඩි පිරිසක් පීඩාවට පත්ව ඇති බව ඔහු සඳහන් කළා.",
        "රජයේ සහ පෞද්ගලික ආයතන, පාසල්, ඉදිකිරීම් සිදුවන පරිශ්‍ර, කර්මාන්ත ශාලා සහ පොදු ස්ථානවල වෛරසය බෝවන ස්ථාන හමුවී ඇති බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය සඳහන් කරයි.",
        "මේ අතර ඩෙංගු කොරෝනා සහ ඉන්ෆ්ලුවෙන්සා ව්‍යාප්තිය හේතුවෙන් එහි රෝග ලක්ෂණ පිළිබඳව අවධානයෙන් පසුවන ලෙස සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය ජනතාවගෙන් ඉල්ලීමක් කරනවා.",
        "ජාතික ඩෙංගු මර්දන ඒකකයේ අධ්‍යක්ෂ වෛද්‍ය සුදත් සමරවීර මහතා ඉල්ලා සිටින්නේ උණ රෝගය පැය 24කට වැඩි කාලයක් පවතින්නේ නම් වහාම වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර ලබා ගන්නා ලෙසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ඩෙංගු මර්දන දිනය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අසේල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෙංගු කොරෝනා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඉන්ෆ්ලුවෙන්සා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුදත් සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඩෙංගු මර්දන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24 කට වඩා වැඩි කාලයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டெங்கு ஒழிப்பு தினமாக இன்றையதினம் பிரகடனம் - சுகாதார அமைச்சு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "இன்றையதினத்தை (25) டெங்கு ஒழிப்பு விசேட தினமாக பிரகடனப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. நாடு  முழுவதும் டெங்கு காய்ச்சல் பரவும் வேகம் அதிகரித்து வருவதாக சுகாதார அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகம் வைத்தியர் அசேல குணவர்தன இது தொடர்பில் கருத்து தெரிவிக்கையில்,",
        "இந்த வருடத்தின் இதுவரையான காலத்தில் மாத்திரம் 43,000 இற்கும் மேற்பட்டோர் டெங்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்டு உள்ளதாக அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அரசு மற்றும் தனியார் நிறுவனங்கள், பாடசாலைகள், கட்டுமானப் பணிகள் இடம்பெறும் வளாகங்கள், தொழிற்சாலைகள் மற்றும் பொது இடங்களில் நுளம்பு பெருகுவதற்கான இடங்களும் கண்டறியப்பட்டுள்ளதாக சுகாதார அமைச்சு குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "இதனிடையே இந்நாட்களில் டெங்கு கொரோனா மற்றும் இன்புளுவென்சா காய்ச்சலும் பரவுவதால் நோய் அறிகுறிகள் தொடர்பில் விழிப்புடன் செயற்படுமாறு சுகாதார அமைச்சு பொதுமக்களை கேட்டுக் கொண்டுள்ளது.",
        "24 மணித்தியாலங்களுக்கு மேலாக காய்ச்சல் காணப்பட்டால் உடனடியாக வைத்தியரை நாடுமாறு தேசிய டெங்கு ஒழிப்புப் பிரிவின் பணிப்பாளர் வைத்தியர் சுதத் சமரவீர வலியுறுத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "டெங்கு ஒழிப்பு தினம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அசேல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெங்கு கொரோனா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "குளிர் காய்ச்சல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதத் சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய டெங்கு ஒழிப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}