{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මහජන-සාමය-පවත්වාගෙන-යාමට-ජනපති-රනිල්-ත්‍රිවිධ-හමුදාව-කැඳවයි/11-395639",
  "time_ut": 1658455688,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මහජන සාමය පවත්වාගෙන යාමට ජනපති රනිල් ත්‍රිවිධ හමුදාව කැඳවයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President Ranil calls the armed forces to maintain public order",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe has issued an extraordinary gazette notice calling the three armed forces to protect all the administrative districts of Sri Lanka and the adjacent sea boundaries."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහජන සාමය පවත්වාගෙන යාමට ජනපති රනිල් ත්‍රිවිධ හමුදාව කැඳවයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම පරිපාලන දිස්ත්‍රික්ක හා ඊට යාබද මුහුදු සීමාවන් ආරක්ෂා කිරීම වෙනුවෙන් ත්‍රිවිධ හමුදාව කැඳවමින් ජනපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් අතිවිශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொது ஒழுங்கை நிலைநாட்டுமாறு ஜனாதிபதி ரணில் ஆயுதப்படைகளுக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் அனைத்து நிர்வாக மாவட்டங்களையும் அதனை அண்டிய கடல் எல்லைகளையும் பாதுகாக்க முப்படையினருக்கும் அழைப்பு விடுக்கும் அசாதாரண வர்த்தமானி அறிவித்தலை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க வெளியிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}