{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130647",
  "time_ut": 1656776978,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருளைப் பெறுவதற்காக ரஷ்யாவுடன்  எந்தப்பேச்சுக்களும் முன்னெடுக்கப்படவில்லை - உதயங்க",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No talks advanced with Russia to acquire fuel - Udayanga",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Udayanga Weeratunga, Sri Lanka's former ambassador to Russia, has said that no talks have been held with Russia regarding getting fuel for the country.",
        "He said that the alleged telephone conversation between Russian President Vladimir Putin and President Gotabaya Rajapaksa and the information published that two representatives including a minister visited Russia along with the President's letter are untrue.",
        "Member of Parliament Mahindananda Aluthgamage had informed that President Gotabaya had a phone conversation with the country's President Putin to get fuel from Russia after the fuel crisis in the country has intensified.",
        "Following the compromises, it has been reported that Education Minister Sushil Premjayant and Sri Lanka's former Ambassador to Russia Samanweeratunga have visited Russia.",
        "In this case, Udayanga Weeratunga, who expressed his opinion to Veerakesari, said the above and revealed many other behind-the-scenes things that the government is doing to divert the people when the fuel crisis is serious.",
        "Firstly, Sri Lanka does not currently have the ability to procure fuel from any country.",
        "Therefore, it is common ground that if we are going to buy fuel from any country, we can approach the purchase by framing a facility program for credit assistance like we have done with India first.",
        "In such a case, in case of purchase of fuel from Russia, apart from establishing a credit facility, steps should be taken to maintain trade with the country.",
        "In particular, the central bank must first approve the credit card, known as 'mir', to operate in Sri Lanka if it is to make transactions between rupees and roubles.",
        "However, the current Governor of the Central Bank of Sri Lanka has publicly announced that he will not be able to grant permission to use the Russian credit card in Sri Lanka. In this situation, the first question is how to get fuel from that country.",
        "Next, Mahindananda Aluthgamage said that there was a telephone conversation between President Gotabaya and Russian President Putin.",
        "No such conversation took place. Arrangements for a telephone conversation between President Gotabaya and Russian President Putin were made on the 22nd of February following the proper diplomatic formalities.",
        "However, the attempt was shelved after President Gotabaya told the International Monetary Fund that he would hold talks with the International Monetary Fund after significant progress had been made in those efforts.",
        "In this situation, a minister of the country and a former ambassador are said to be going to Russia with President Gotabaya's letter as their representatives to make a request for fuel. But no such delegation has visited Russia so far. The said minister has gone to France.",
        "On the other hand, whoever goes as the President's representative without making any demands and getting time allocations for holding meetings will not be fruitful. Anyone who goes to Russia without appropriate approaches through the diplomatic network will do no good.",
        "It will be similar to the recent tour undertaken by two people including the Minister of Energy to the Middle East countries. So the idea of ​​getting fuel from Russia is being floated to divert the people who are stuck in crisis. But he said that in reality no such approach was taken."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Udayanga Weeratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sushil Premjayant",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Udayanga Weeratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Veerakesari",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Firstly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "mir",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahindananda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 22nd of February",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන ලබාගැනීමට රුසියාව සමඟ සාකච්ඡා කළේ නැහැ - උදයංග",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "රටට ඉන්ධන ලබා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් රුසියාව සමඟ සාකච්ඡා කර නොමැති බව රුසියාවේ හිටපු ශ්‍රී ලංකා තානාපති උදයංග වීරතුංග මහතා පවසයි.",
        "රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැදිමීර් පුටින් සහ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ අතර සිදුවූ බව කියන දුරකථන සංවාදය සහ ජනාධිපතිවරයාගේ ලිපිය සමඟ අමාත්‍යවරයෙකු ඇතුළු නියෝජිතයින් දෙදෙනෙකු රුසියාවට පැමිණි බවට පළ වූ තොරතුරු අසත්‍ය බව ඔහු කියා සිටියා.",
        "රටේ ඉන්ධන අර්බුදය උග්‍රවීමත් සමඟ රුසියාවෙන් ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා එරට ජනාධිපති පුටින් සමඟ දුරකථන සංවාදයක නිරත වූ බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මහින්දානන්ද අලුත්ගමගේ දන්වා තිබුණා.",
        "එම සම්මුතීන් මත අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුෂිල් ප්‍රේම්ජයන්ත් සහ රුසියාවේ හිටපු ශ්‍රී ලංකා තානාපති සමන්වීරතුංග රුසියාවට ගොස් ඇති බවද වාර්තා වේ.",
        "මෙහිදී වීරකේසරියට සිය මතය ප්‍රකාශ කළ උදයංග වීරතුංග මහතා ඉහත කීවේ ඉන්ධන අර්බුදය උග්‍ර වන විට ජනතාව වෙනතකට යොමු කිරීමට රජය කරන තවත් තිරය පිටුපස බොහෝ දේ හෙළිදරව් කරමිනි.",
        "පළමුව, ශ්‍රී ලංකාවට දැනට කිසිදු රටකින් ඉන්ධන ලබා ගැනීමේ හැකියාවක් නොමැත.",
        "එබැවින්, අපි ඕනෑම රටකින් ඉන්ධන මිලදී ගැනීමට යන්නේ නම්, අපි මුලින්ම ඉන්දියාව සමඟ කළාක් මෙන් ණය ආධාර සඳහා පහසුකම් වැඩසටහනක් සකස් කර ගැනීමෙන් අපට මිලදී ගැනීමට ප්‍රවේශ විය හැකි බව පොදු මතයයි.",
        "එවැනි අවස්ථාවක රුසියාවෙන් ඉන්ධන මිලදී ගැනීමකදී ණය පහසුකමක් ඇති කිරීමට අමතරව රට සමඟ වෙළෙඳාම පවත්වාගෙන යාමට පියවර ගත යුතුයි.",
        "විශේෂයෙන්ම, රුපියල් සහ රුබල් අතර ගනුදෙනු කිරීමට නම්, ශ්‍රී ලංකාවේ ක්‍රියාත්මක වීමට නම් මහ බැංකුව ප්‍රථමයෙන් 'mir' ලෙස හඳුන්වන ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත අනුමත කළ යුතුය.",
        "කෙසේ වෙතත් වත්මන් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපතිවරයා ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ රුසියානු ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත ශ්‍රී ලංකාව තුළ භාවිත කිරීමට අවසර ලබාදිය නොහැකි බවයි. මේ තත්ත්වය තුළ පළමු ප්‍රශ්නය වන්නේ එම රටින් ඉන්ධන ලබා ගන්නේ කෙසේද යන්නයි.",
        "ඊළඟට මහින්දානන්ද අලුත්ගමගේ කීවේ ජනාධිපති ගෝඨාභය සහ රුසියානු ජනාධිපති පුටින් අතර දුරකථන සංවාදයක් ඇති බවයි.",
        "එහෙම සංවාදයක් ඇති වුණේ නැහැ. නිසි රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික විධිවිධානවලින් අනතුරුව ජනාධිපති ගෝඨාභය සහ රුසියානු ජනාධිපති පුටින් අතර දුරකථන සංවාදයක් පැවැත්වීමට කටයුතු යොදා තිබුණේ පෙබරවාරි 22 වැනිදාය.",
        "කෙසේ වෙතත්, එම ප්‍රයත්නවල සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් ඇති වූ පසු ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කරන බව ජනාධිපති ගෝඨාභය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට ප්‍රකාශ කිරීමත් සමඟ එම උත්සාහය අත්හැර දමන ලදී.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ රටේ ඇමැතිවරයකු සහ හිටපු තානාපතිවරයකු තම නියෝජිතයන් ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභයගේ ලිපිය රැගෙන රුසියාවට ගොස් ඉන්ධන ඉල්ලීමක් කිරීමට නියමිත බව පැවසේ. එහෙත් එවැනි දූත පිරිසක් මෙතෙක් රුසියාවට ගොස් නැත. කියන ඇමතිවරයා ප්‍රංශයට ගිහින්.",
        "අනෙක් අතට කිසිම ඉල්ලීමක් නොකර රැස්වීම් පවත්වන්න වෙලාව වෙන්කරගන්නේ නැතිව ජනාධිපතිගේ නියෝජිතයා විදියට කවුරු ගියත් ඵලක් නැහැ. රාජ්ය තාන්ත්රික ජාලය හරහා සුදුසු ප්රවේශයන් නොමැතිව රුසියාවට යන ඕනෑම කෙනෙකුට යහපතක් සිදු නොවේ.",
        "එය බලශක්ති අමාත්‍යවරයා ඇතුළු දෙදෙනෙකු මැදපෙරදිග රටවල පසුගිය දා සිදුකළ සංචාරයට සමාන වනු ඇත. ඒ නිසා අර්බුදයේ සිරවී සිටින ජනතාව වෙනතකට යොමු කිරීම සඳහා රුසියාවෙන් ඉන්ධන ලබා ගැනීමේ අදහස පාවෙමින් තිබේ. නමුත් යථාර්ථයේ දී එවැනි ප්‍රවේශයක් නොගත් බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "උදයංග වීරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධ්යාපන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුෂිල් ප්‍රේම්ජයන්ත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදයංග වීරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරකේසරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලින්ම",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "mir",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්දානන්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙබරවාරි 22 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருளைப் பெறுவதற்காக ரஷ்யாவுடன்  எந்தப்பேச்சுக்களும் முன்னெடுக்கப்படவில்லை - உதயங்க",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "நாட்டிற்கான எரிபொருளைப்பெற்றுக்கொள்வது தொடர்பில் ரஷ்யாவுடன் எந்தவிதமான பேச்சுக்களும் முன்னெடுக்கப்படவில்லை என்று ரஷ்யாவுக்கான இலங்கையின் முன்னாள் தூதுவரான உதயங்க வீரதுங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புடினுக்கும், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கும் இடையிலான தொலைபேசி உரையாடல் நடைபெற்றதாக கூறப்படுவதும், ஜனாதிபதியின் கடிதத்துடன் அவர் சார்பில் அமைச்சர் ஒருவர் உள்ளிட்ட இரு பிரதிநிதிகள் ரஷ்யாவுக்கு விஜயம் செய்துள்ளதாக வெளியிடப்பட்ட தகவலும் உண்மைக்குப் புறம்பானது என்றும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள எரிபொருள் நெருக்கடிகள் தீவிரமடைந்துள்ளதை அடுத்து ரஷ்யாவிலிருந்து எரிபொருட்களைப் பெற்றுக்கொள்வதற்காக அந்நாட்டு ஜனாதிபதி புடினுடன் ஜனாதிபதி கோட்டாபய தொலைபேசி ஊடாக உரையாடியதாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் மஹிந்தானந்த அளுத்கமகே தெரிவித்திருந்தார்.",
        "அதனைத்தொடர்ந்து ஏற்பட்ட இணக்கப்பாடுகளை அடுத்து, கல்வி அமைச்சராக உள்ள சுசில் பிரேம்ஜயந்தும் ரஷ்யாவுக்கான இலங்கையின் முன்னாள் தூதுவர் சமன்வீரதுங்கவும் ரஷ்யாவுக்கான விஜயமொன்றை மேற்கொண்டுள்ளதாகவும் தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.",
        "இந்நிலையில், வீரகேசரிக்கு கருத்துவெளியிட்ட உதயங்க வீரதுங்க மேற்படி தெரிவித்தோடு அரசாங்கம் எரிபொருள் நெருக்கடி தீவிரமாகியுள்ள நிலையில் மக்களை திசை திருப்பும் வகையில் முன்னெடுத்துவரும் மேலும் பல திரைமறைவு விடயங்களையும் வெளிப்படுத்தியுள்ளார்.",
        "முதலாவதாக, இலங்கையின் தற்போதைய நிலையில் எந்தவொரு நாட்டிடமிருந்தும் எரிபொருளைக் கொள்வனவுசெய்வதற்கான இயலுமை காணப்படவில்லை.",
        "ஆகவே எந்தவொரு நாட்டிடமிருந்தும் எரிபொருளைக் கொள்வனவு செய்வதாக இருந்தால் முதலில் இந்தியாவுடன் ஏற்படுத்திக்கொண்டது போன்று கடன் உதவிக்கான வசதித் திட்டமொன்றை வகுப்பதன் ஊடாகவே கொள்வனவுக்கான அணுகுமுறைகளை மேற்கொள்ள முடியும் என்பது பொதுப்படையானது.",
        "இவ்வாறான நிலையில், ரஷ்யாவிடமிருந்து எரிபொருளைக் கொள்வனவு செய்வதாக இருந்தால் கடன் உதவி வசதியை ஏற்படுத்துவதற்கு அப்பால் அந்நாட்டுடன் கொடுக்கல் வாங்கல்களைப் பேணுவதற்கான வழிமுறைகளை மேற்கொள்ள வேண்டும்.",
        "குறிப்பாக, ரூபாவுக்கும், ரூபிளுக்கும் இடையில் கொடுக்கல் வாங்கல்களைச் செய்வதாக இருந்தால் ‘மிர்’ என்று அழைக்கப்படும் கடன் அட்டையை இலங்கையில் தொழிற்படுவதற்கான அனுமதியை மத்திய வங்கி முதலில் அனுமதிக்க வேண்டும்.",
        "ஆனால், இலங்கை மத்தியவங்கியின் தற்போதைய ஆளுநர், ரஷ்யாவின் குறித்த கடன் அட்டையை இலங்கையில் பயன்படுத்துவதற்கு அனுமதியை வழங்க முடியாது என்று பகிரங்கமாகவே அறிவித்துள்ளார். இவ்வாறான நிலையில் அந்நாட்டிடமிருந்து எவ்வாறு எரிபொருளைப் பெற்றுக்கொள்வது என்பது முதலாவது விடயம்.",
        "அடுத்ததாக, ஜனாதிபதி கோட்டாபயவுக்கும், ரஷ்ய ஜனாதிபதி புடினுக்கும் இடையில் தொலைபேசி உரையாடல் இடம்பெற்றதாக மஹிந்தானந்த அளுத்கமகே தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அவ்விதமான உரையாடலொன்றே இடம்பெற்றிருக்கவில்லை. ஜனாதிபதி கோட்டாபயவுக்கும், ரஷ்ய ஜனாதிபதி புடினுக்கும் இடையிலான தொலைபேசி உரையாடலுக்கான ஏற்பாடுகள் உரிய இராஜதந்திர சம்பிரதாயங்கள் பின்பற்றப்பட்டு கடந்த பெப்ரவரி மாதம் 22 ஆம் திகதி நடைபெறுவதற்கு ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டிருந்தன.",
        "எனினும், ஜனாதிபதி கோட்டாபய சர்வதேச நாயணநிதியத்திடம் கடன் பெறுவதற்கான நடவடிக்கைகள் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ள நிலையில் அம்முயற்சிகள் கணிசமான முன்னேற்றத்தினைக் கண்டதன் பின்னர் உரையாடலைச் செய்யலாம் என்று கூறியதை அடுத்து அந்த முயற்சி கைவிடப்பட்டது.",
        "இவ்வாறான நிலையில், நாட்டின் அமைச்சர் ஒருவரும், முன்னாள் தூதுவரும் ரஷ்யாவுக்கு ஜனாதிபதி கோட்டாபயவின் கடிதத்துடன் அவர்களது பிரதிநிதிகளாக சென்று எரிபொருள் கோரிக்கையை முன்வைப்பதாக கூறப்பட்டது. ஆனால் அவ்விதமான எந்வொரு பிரதிநிதிகளும் தற்போது வரையில் ரஷ்யாவுக்குச் செல்லவில்லை. குறித்த அமைச்சர் பிரான்ஸ் நாட்டுக்கே சென்றுள்ளார்.",
        "அதுவொருபுறமிருக்கையில், சந்திப்புக்களை நடத்துவதற்கான எவ்விதமான முற்கோரிக்கைகளையும் முன்வைத்து நேர ஒதுக்கீடுகளைப் பெறாது ஜனாதிபதியின் பிரதிநிதியாக எவர் சென்றாலும் அதனால் பலன்கள் ஏற்படப்போவதில்லை. இராஜதந்திர வலையமைப்பின் ஊடாக உரிய அணுகுமுறைகள் மேற்கொள்ளப்படாது யார் ரஷ்யாவுக்குச் சென்றாலும் அது நன்மைகளை ஏற்படுத்தாது.",
        "அண்மையில், மத்திய கிழக்கு நாடுகளுக்கு எரிபொருள் அமைச்சர் உள்ளிட்ட இருவர் மேற்கொண்ட சுற்றுப்பயணம் போன்ற அது அமையும். ஆகவே நெருக்கடிகளில் சிக்கியுள்ள மக்களை திசைதிருப்புவதற்காகவே ரஷ்யாவில் இருந்து எரிபொருள் பெற்றுக்கொள்வது என்ற கருத்துக்கள் வெளிக்கிளப்பப்படுகின்றன. ஆனால் உண்மையில் அவ்விதமான எந்த அணுகுமுறைகளும் இடம்பெறவில்லை என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உதயங்க வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுஷில் பிரேம்ஜெயந்த்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உதயங்க வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரகேசரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "mir",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகிந்தானந்தா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி 22 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}