{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131895",
  "time_ut": 1658320965,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி தெரிவு விவகாரத்தில் பெரும்பாலான உறுப்பினர்கள் விலைபோயுள்ளனர் - அநுரகுமார",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Most of the members are priceless on the issue of presidential election - Anura Kumara",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Most of the members have gone through the issue of choosing the President through the Parliament. A long gap has emerged between the Parliament and the people of the country.",
        "People's faith in Parliament is completely gone. Anurakumara Dissanayake told the House that any government established through Parliament does not have a long life, so it is necessary to go to Lok Sabha very soon.",
        "I wish the new president who has been elected through the parliament to serve the country.",
        "It can be understood that an opposition party has emerged in the Parliament. The election results have shown that this situation needs to change.",
        "A change was observed when the nomination was filed. Dulles Alagaperuma was proposed by Leader of Opposition Sajith Premadasa and confirmed by Podujana Peramuna's Vice President Professor GL Birish.",
        "Council Chief Minister Dinesh Gunawardena nominated UNP leader Ranil Wickramasinghe, which was confirmed by the non-Podujana Peramuna.",
        "Don't be surprised or shocked by the present result. This is the real status of the country's parliament. The status is not really based on the number of members in the society.",
        "If anyone thinks that we have got the people's expectations through Parliament, it must be considered a complete delusion.",
        "An image contrary to the will of the people of the country has been shown in the Parliament. There is a difference between the people of the country and the Parliament and a great opposition has emerged. We mentioned to all parties that the President and the Prime Minister should be elected without considering the future.",
        "Speaker, Tamil National Federation member Sumanthran's name was nominated for the post of Prime Minister.",
        "This should be taken as a good example in the current critical situation. Member of Parliament Raoob Hakeem mentioned during the meeting with us that we will give the posts of President and Prime Minister to women representatives who are members of Parliament.",
        "If a member of the Parliament of the Northern Province is given a post of President and Prime Minister in a crisis situation, there will be trust and respect among the people in the Parliament in the country.",
        "Likewise, Raoob Hakeem's idea of ​​giving the post of President and Prime Minister to female representatives would set a good example for the entire country.",
        "We insisted that the term of office of the established government should be limited to 6 months, the future of the entire nation is in question.",
        "We demanded that a limited government should be established for a period of 06 months without any future political ambitions.",
        "We also mentioned that the number of Cabinet should be limited to 10. However, our idea was defeated.",
        "I contested as a candidate after this, I knew in advance that I would get only this much result. Political parties, including the ruling party, expressed support for the Dallas beauty, but the outcome has been reversed.",
        "The members of parliament have also gone mad on this issue. No one can deny this. Such incidents have also happened in history.",
        "Parliament does not have the will of the people. Parliament does not have a mandate. He said that any government established through Parliament does not have a long life, so it is imperative to go to Lok Sabha as soon as possible."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Leader of Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GL Birish",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament Raoob Hakeem",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Parliament of the Northern Province",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Raoob Hakeem's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a period of 06 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපතිවරණ ප්‍රශ්නයේදී බොහෝ මන්ත්‍රීවරුන් මිල කළ නොහැකියි - අනුර කුමාර",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "බොහෝ මන්ත්‍රීවරුන් පාර්ලිමේන්තුව හරහා ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීමේ ප්‍රශ්නය හරහා ගොස් ඇත. පාර්ලිමේන්තුව සහ රටේ ජනතාව අතර දීර්ඝ පරතරයක් මතුවෙලා.",
        "පාර්ලිමේන්තුව ගැන ජනතාවගේ විශ්වාසය සම්පූර්ණයෙන්ම නැතිවෙලා. පාර්ලිමේන්තුව හරහා පිහිටුවන කිසිදු ආණ්ඩුවකට දීර්ඝ ආයුෂ නොමැති බැවින් ඉතා ඉක්මනින් ලෝක් සභාවට යා යුතු බව අනුරකුමාර දිසානායක සභාවට පැවසීය.",
        "පාර්ලිමේන්තුව හරහා තේරී පත් වූ නව ජනාධිපතිවරයාට රටට සේවයක් වේවායි ප්‍රාර්ථනා කරනවා.",
        "පාර්ලිමේන්තුව තුළ විපක්ෂයක් මතුවී තිබෙන බව තේරුම් ගත හැකියි.මේ තත්ත්වය වෙනස් විය යුතු බව මැතිවරණ ප්‍රතිඵලවලින් පෙනී ගොස් තිබෙනවා.",
        "නාමයෝජනා භාරදීමේදී වෙනසක් දක්නට ලැබිණි. ඩලස් අලගපෙරුම මහතා විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා විසින් යෝජනා කරන ලද අතර පොදුජන පෙරමුණේ උප සභාපති මහාචාර්ය ජී එල් බිරිෂ් මහතා විසින් එය ස්ථිර කරන ලදී.",
        "සභාවේ ප්‍රධාන අමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා විසින් එජාප නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නම් කළ අතර එය පොදුජන නොවන පෙරමුණ විසින් තහවුරු කරන ලදී.",
        "වර්තමාන ප්‍රතිඵලය ගැන පුදුම වෙන්නවත් කම්පා වෙන්නවත් එපා.රටේ පාර්ලිමේන්තුවේ සැබෑ තත්ත්‍වය මෙයයි.ඇත්තටම සමාජයේ සිටින මන්ත්‍රී සංඛ්‍යාව මත තත්ත්‍වය ගොඩනැගිලා නැහැ.",
        "පාර්ලිමේන්තුව හරහා ජනතා අපේක්ෂා අප ලබාගෙන ඇතැයි කවුරුන් හෝ සිතන්නේ නම් එය සම්පූර්ණ මුලාවක් ලෙස සැලකිය යුතුය.",
        "රටේ ජනතාවගේ කැමැත්තට පටහැනි ප්‍රතිරූපයක් පාර්ලිමේන්තුවේ පෙන්නුම් කර තිබෙනවා.රටේ ජනතාවයි පාර්ලිමේන්තුවයි අතර වෙනසක් තිබෙනවා විශාල විපක්ෂයක් මතුවෙලා. අනාගතය ගැන නොසිතා ජනාධිපතිවරයා සහ අගමැතිවරයා තෝරා පත් කර ගත යුතු බව අපි සියලු පක්ෂවලට සඳහන් කළා.",
        "කථානායක, දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ සාමාජික සුමන්ත‍්‍රන්ගේ නම අග්‍රාමාත්‍ය ධුරය සඳහා යෝජනා වී තිබුණා.",
        "පවතින තීරණාත්මක තත්ත්වය තුළ මෙය හොඳ ආදර්ශයක් ලෙස ගත යුතුයි.පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරියන් වන කාන්තා නියෝජිතවරියන්ට ජනාධිපති සහ අගමැති තනතුරු ලබාදෙන බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රවුබ් හකීම් මහතා අප සමඟ පැවති හමුවේදී සඳහන් කළා.",
        "අර්බුදකාරී අවස්ථාවක උතුරු පළාතේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙකුට ජනාධිපති සහ අගමැති ධූරයක් ලබාදුන්නොත් රටේ පාර්ලිමේන්තුව තුළ ජනතාව අතර විශ්වාසයක් ගෞරවයක් ඇති වෙනවා.",
        "එසේම, කාන්තා නියෝජිතවරියන්ට ජනාධිපති සහ අගමැති ධූරය ලබාදීමේ රවුබ් හකීම්ගේ අදහස මුළු රටටම හොඳ ආදර්ශයක් වනු ඇත.",
        "ස්ථාපිත ආණ්ඩුවේ නිල කාලය මාස 6 කට සීමා කළ යුතු බව අපි අවධාරණය කළෙමු, සමස්ත ජාතියේම අනාගතය ප්‍රශ්නයකි.",
        "ඉදිරි දේශපාලන අභිලාෂයකින් තොරව මාස 06ක කාලයකට සීමා සහිත ආණ්ඩුවක් ස්ථාපිත කළ යුතු බව අපි ඉල්ලා සිටියා.",
        "අමාත්‍ය මණ්ඩල සංඛ්‍යාව 10කට සීමා කළ යුතු බවද අපි සඳහන් කළා.නමුත් අපේ අදහස පරාජය වුණා.",
        "මම මීට පස්සේ අපේක්ෂකයෙක් විදියට තරග කළා, මට ලැබෙන්නේ මෙච්චර ප්‍රතිඵලයක් කියලා මම කලින්ම දැනගෙන හිටියා. පාලක පක්ෂය ඇතුළු දේශපාලන පක්ෂ ඩලස් සුරූපිනියට සහය පළ කළ නමුත් ප්‍රතිඵලය කණපිට හැර තිබේ.",
        "මේ ප්‍රශ්නයට මන්ත්‍රීවරුත් පිස්සු වැටිලා. මෙය කිසිවකුටත් ප්‍රතික්ෂේප කළ නොහැක.මෙවැනි සිදුවීම් ඉතිහාසයේ ද සිදුවී ඇත.",
        "පාර්ලිමේන්තුවට ජනතා කැමැත්ත නැහැ. පාර්ලිමේන්තුවට ජනවරමක් නැහැ. පාර්ලිමේන්තුව හරහා පිහිටුවන කිසිදු රජයකට දීර්ඝ ආයුෂ නොමැති බැවින් හැකි ඉක්මනින් ලෝක් සභාවට යෑම අත්‍යවශ්‍ය බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජීඑල් බිරිෂ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු රවුබ් හකීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු පළාත් පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රවුබ් හකීම්ගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 6 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 06 ක කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி தெரிவு விவகாரத்தில் பெரும்பாலான உறுப்பினர்கள் விலைபோயுள்ளனர் - அநுரகுமார",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக ஜனாதிபதி தெரிவு விவகாரத்தில் பெரும்பாலான உறுப்பினர்கள் விலைபோயுள்ளார்கள். பாராளுமன்றத்திற்கும் நாட்டு மக்களுக்குமிடையில் நீண்டதொரு இடைவெளி தோற்றம் பெற்றுள்ளது.",
        "பாராளுமன்றத்தின் மீதான மக்களின் நம்பிக்கை முழுமையாக இல்லாதொழிந்துள்ளது. பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக ஸ்தாபிக்கப்படும் எந்த அரசாங்கத்திற்கும் நீண்ட ஆயுள் கிடையாது, ஆகவே வெகுவிரைவில் மக்களாணைக்கு செல்வது அவசியமாகும்  என அநுரகுமார திசாநாயக்க சபையில் தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக தெரிவு செய்யபட்டுள்ள புதிய ஜனாதிபதி நாட்டுக்காக சேவையாற்ற வேண்டும் என வாழ்த்துகிறேன்.",
        "பாராளுமன்றில் எதிர்தரப்பு ஒன்று தோற்றம் பெற்றுள்ளதை விளங்கிக்கொள்ள முடிகிறது.இந்நிலைமை மாற்றம் பெற வேண்டும் என்பதும் தேர்தல் பெறுபேறுகள் ஊடாக உணர்த்தப்பட்டுள்ளது.",
        "வேட்பு மனுத்தாக்கல் செய்யப்பட்ட போது மாறுப்பட்ட தன்மையை அவதானிக்க முடிந்தது. டலஸ் அழகபெருமவை எதிர்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ முன்மொழிந்து அதனை பொதுஜன பெரமுனவின் தவிசாளர் பேராசிரியர் ஜி.எல் பீரிஷ் உறுதிப்படுத்தினார்.",
        "சபை முதல்வர் தினேஷ் குணவர்தன ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பரிந்துரைத்தார், அதனை பொதுஜன பெரமுன அல்லாதவர் உறுதிப்படுத்தினார்.",
        "தற்போதைய பெறுபேற்றை கண்டு வியப்படையவுமில்லை,துவண்டு போகவுமில்லை.இதுதான் நாட்டின் பாராளுமன்றத்தின் உண்மையான நிலைபாராளுமன்றத்தில் உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கையை அடிப்படையாகக் கொண்ட நிலை உண்மையில் சமூகத்தில் கிடையாது.",
        "மக்களின் எதிர்பார்ப்பை பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக பெற்றுக்கொண்டுள்ளோம் என எவராவது கருதுவார்களினாயின் அது முற்றிலும் மாயையானது என கருத வேண்டும்.",
        "நாட்டு மக்களின் விருப்பத்திற்கு முரனான விம்பம் பாராளுமன்றத்தில் காண்பிக்கப்பட்டுள்ளது.நாட்டு மக்களுக்கும், பாராளுமன்றத்திற்கும் இடையில் வேறுப்பாடும்,பெரும் எதிர்ப்பும் தோற்றம் பெற்றுள்ளது. ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் ஆகியவற்றை எதிர்காலத்தை கருத்திற்கொள்ளாமல் தெரிவு செய்ய வேண்டும் என சகல தரப்பினரிடமும் குறிப்பிட்டோம்.",
        "பிரதமர் பதவிக்கு சபாநாயகர்,தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் உறுப்பினர் சுமந்திரன் ஆகியோரது பெயர் பரிந்துரைக்கப்பட்டது.",
        "தற்போதைய நெருக்கடியான சூழ்நிலையில் இதனை ஒரு சிறந்த முன்னுதாரணமாக எடுத்துக்கொண்டிருக்க வேண்டும்.ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் ஆகிய பதவிகளை பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கும் பெண் பிரதிநிதிகளுக்கு வழங்குவோம் என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரவூப் ஹக்கீம் எம்முடனான சந்திப்பின் போது குறிப்பிட்டார்.",
        "நெருக்கடியன சூழ்நிலையில் ஜனாதிபதி,பிரதமர் ஆகிய பதவிகளில் ஒரு பதவியை வடக்கு மாகாண பாராளுமன்ற உறுப்பினருக்கு வழங்கினால் நாட்டில் பாராளுமன்றம் தொடர்பில் மக்கள் மத்தியில் நம்பிக்கை மற்றும் கௌரவம் ஏற்படும்.",
        "அதேபோல் ரவூப் ஹக்கீமின் யோசனைக்கமைய ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் பதவி பெண் பிரதிநிதிகளுக்கு வழங்கினால் அது முழு நாட்டுக்கும் சிறந்த எடுத்துக்காட்டாக அமைந்திருக்கும்.இவ்வாரான அரசாங்கத்தில் அமைச்சு பதவிகளை ஏற்க தயார் என குறிப்பிட்டோம்.",
        "ஸ்தாபிக்கப்படும் அரசாங்கத்தின் பதவி காலம் 6மாத காலாத்தை வரையறுத்ததாக அமைய வேண்டும் என்பதை வலியுறுத்தினோம்,முழு நாட்டு மக்களினதும் எதிர்காலம் கேள்விக்குள்ளாகியுள்ளது.",
        "எதிர்கால அரசியல் நோக்கமில்லாத வகையில் 06 மாத காலத்திற்கு வரையறுக்கப்பட்ட அரசாங்கம் ஸ்தாபிக்கப்பட வேண்டும் என்ற கோரிக்கையை முன்வைத்தோம்.",
        "அமைச்சரவையின் எண்ணிக்கை 10ஆக வரையறுக்கப்பட வேண்டும் என்றும் குறிப்பிட்டோம்.இருப்பினும் எமது யோசனை தோற்கடிக்கப்பட்டது.",
        "இதனை தொடர்ந்தே வேட்பாளராக போட்டியிட்டேன்,பெறுபேறு இவ்வளவு தான் கிடைக்கும் என்பதை முன்கூட்டியே அறிவேன். டலஸ் அழகபெருமவிற்கு ஆதரவு என ஆளும் தரப்பினர்கள் உட்பட அரசியல் கட்சிகள் குறிப்பிட்டன இருப்பினும் பெறுபேறு மாற்றயமடைந்துள்ளது.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் இவ்விடயத்திலும் விலைபோயுள்ளார்கள். இதனை எவருக்கும் மறுக்க முடியாது.வரலாற்றிலும் இவ்வாறான சம்பவங்கள் இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "மக்களின் விருப்பம் பாராளுமன்றிற்கு கிடையாது. மககளாணை பாராளுமன்றிற்கு கிடையாது. பாராளுமன்றில் ஊடாக ஸ்தாபிக்கப்படும் எந்த அரசாங்கத்திற்கும் நீண்ட ஆயுள் கிடையாது,ஆகவே வெகுவிரைவில் மக்களாணைக்கு செல்வது அத்தியதவசியமானது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பிரிஷ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் ரவூப் ஹக்கீம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு மாகாண பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரவூப் ஹக்கீமின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "06 மாத காலம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}