{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/SLTC-Research-University-Sri-Lanka-partners-with-Indian-Institute-of-Technology-India/34-737610",
  "time_ut": 1658088574,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLTC Research University, Sri Lanka partners with Indian Institute of Technology, India",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLTC Research University, Sri Lanka partners with Indian Institute of Technology, India",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "SLTC Research University (SLTC), Sri Lanka, signs an MOU with the Indian Institute of Technology – Madras (IITM), India, for an inclusive partnership for academic, research and resource exchange.",
        "SLTC partnered with IITM to further their contribution towards education and research along with widening provision for staff and student exchange programs. The memorandum of understanding was signed on 12 July in Madras, and marked the potential launch of several initiatives under this new partnership.",
        "The partnership is expected to strengthen each institution’s contribution towards higher education and research on a global scale. The agreement unfolds several opportunities for student and staff exchange programs, providing provision for cultural and intellectual opportunities for the participants of both countries, and enabling youth partnership programs. Keen in contributing towards the enrichment in research and academic fields, the partnership paves way for the two institutes to collaborate on research and academic programs on many fronts.",
        "SLTC Research University Chairman Ajita De Zoysa along with its Board of Directors envisions intellectual enrichment and broader educational value additions that impact socio-economic development and this partnership with IITM no doubt complements that vision.",
        "The MoU will enable and open wide opportunities to the youth of Sri Lanka through a wide spectrum of collaborative axes that will present multiple opportunities in education, research and intellectual exchange programs. The academic programs that may be on offer are structured in a manner that will expose students to a seamless flow of knowledge, industry know-how, practical experiences and skills development, in all aspects within multiple academic streams including Information Technology and Software Engineering, amongst a host of other domains.",
        "Speaking at the signing ceremony, SLTC Founder President/CEO Eng. Ranjith G. Rubasinghe noted, “The broad scope of the MoU presents endless opportunities for the two institutions that will provide futuristic and global opportunities for the youth of Sri Lanka and India, whilst creating a platform that could be used to further strengthen and extend the close bilateral relations between the two countries.”",
        "Representing IITM, its Director V. Kamakoti was delighted to note, “This partnership between the two institutions would present immense cultural and intellectual enrichment opportunities, not only to staff and students of our institutions, but to a broader community as well.”",
        "The engagements under the partnership will be spearheaded on behalf of the two institutions by Director/Graduate Studies, Research and Impact Prof. Dushantha Jayakody and Director/International Affairs Dr. Nanda Gunawardane at SLTC, and Dean, Global Engagement Prof. Raghunathan Rengaswami and Faculty Advisor, International Programs Prof. Preeti Aghalayam at IITM."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Indian Institute of Technology",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MOU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Institute of Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Madras",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IITM",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Madras",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ajita De Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Board of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IITM",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Information Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Software Engineering",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith G. Rubasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "V. Kamakoti",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Graduate Studies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nanda Gunawardane",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dean",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Raghunathan Rengaswami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Faculty Advisor",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "International Programs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Preeti Aghalayam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IITM",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා SLTC පර්යේෂණ විශ්ව විද්‍යාලය, ඉන්දියාවේ ඉන්දියානු තාක්ෂණ ආයතනය සමඟ හවුල් වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "SLTC පර්යේෂණ විශ්ව විද්‍යාලය (SLTC), ශ්‍රී ලංකාව, අධ්‍යයන, පර්යේෂණ සහ සම්පත් හුවමාරුව සඳහා ඇතුළත් හවුල්කාරිත්වයක් සඳහා ඉන්දියානු තාක්ෂණ ආයතනය - මදුරාසි (IITM) සමඟ අවබෝධතා ගිවිසුමක් අත්සන් කරයි.",
        "කාර්ය මණ්ඩල සහ ශිෂ්‍ය හුවමාරු වැඩසටහන් සඳහා ප්‍රතිපාදන පුළුල් කිරීමත් සමඟ අධ්‍යාපනය සහ පර්යේෂණ සඳහා ඔවුන්ගේ දායකත්වය තවදුරටත් ඉදිරියට ගෙන යාමට SLTC IITM සමඟ හවුල් විය. අවබෝධතා ගිවිසුම ජූලි 12 දින මදුරාසියේදී අත්සන් කරන ලද අතර, මෙම නව හවුල්කාරිත්වය යටතේ මුල පිරීම් කිහිපයක් දියත් කිරීමේ විභවය සනිටුහන් කළේය.",
        "මෙම හවුල්කාරිත්වය ගෝලීය පරිමාණයෙන් උසස් අධ්‍යාපනය සහ පර්යේෂණ සඳහා එක් එක් ආයතනයේ දායකත්වය ශක්තිමත් කිරීමට අපේක්ෂා කෙරේ. ශිෂ්‍ය හා කාර්ය මණ්ඩල හුවමාරු වැඩසටහන්, දෙරටේ සහභාගිවන්නන් සඳහා සංස්කෘතික හා බුද්ධිමය අවස්ථා සඳහා ප්‍රතිපාදන සැපයීම සහ තරුණ හවුල්කාරිත්ව වැඩසටහන් සක්‍රීය කිරීම සඳහා අවස්ථා කිහිපයක් ගිවිසුම මඟින් දිග හැරේ. පර්යේෂණ සහ ශාස්ත්‍රීය ක්ෂේත්‍රවල සුපෝෂණයට දායක වීමට මෙම හවුල්කාරිත්වය ආයතන දෙකට විවිධ පැතිවලින් පර්යේෂණ සහ අධ්‍යයන වැඩසටහන් සඳහා සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමට මග පාදයි.",
        "SLTC පර්යේෂණ විශ්ව විද්‍යාලයේ සභාපති අජිතා ද සොයිසා සහ එහි අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය සමාජ-ආර්ථික සංවර්ධනයට බලපාන බුද්ධිමය සාරවත් කිරීම සහ පුළුල් අධ්‍යාපනික අගය එකතු කිරීම් අපේක්ෂා කරන අතර IITM සමඟ ඇති මෙම හවුල්කාරිත්වය එම දැක්ම සම්පූර්ණ කරන බවට සැකයක් නැත.",
        "මෙම අවබෝධතා ගිවිසුම මගින් අධ්‍යාපනය, පර්යේෂණ සහ බුද්ධිමය හුවමාරු වැඩසටහන් සඳහා බහුවිධ අවස්ථා ඉදිරිපත් කරන සහයෝගීතා අක්‍ෂයන්හි පුළුල් පරාසයක් හරහා ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ තරුණියන්ට පුළුල් අවස්ථා සක්‍රීය කර විවෘත කරනු ඇත. ඉදිරිපත් කළ හැකි අධ්‍යයන වැඩසටහන් ව්‍යුහගත කර ඇත්තේ තොරතුරු තාක්‍ෂණය සහ මෘදුකාංග ඉංජිනේරු විද්‍යාව ඇතුළු බහුවිධ අධ්‍යයන විෂය ධාරාවන් තුළ සිසුන්ට දැනුම, කර්මාන්ත දැනුම, ප්‍රායෝගික අත්දැකීම් සහ කුසලතා සංවර්ධනය පිළිබඳ බාධාවකින් තොරව ප්‍රවාහයකට නිරාවරණය වන ආකාරයට ය. වෙනත් වසම් රාශියක්.",
        "අත්සන් තැබීමේ උත්සවයේදී අදහස් දැක්වූ SLTC නිර්මාතෘ සභාපති/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ඉංජිනේරු. රංජිත් ජී රූබසිංහ මහතා සඳහන් කළේ, “අවබෝධතා ගිවිසුමේ පුළුල් විෂය පථය මඟින් ශ්‍රී ලංකාවේ සහ ඉන්දියාවේ තරුණ තරුණියන්ට අනාගත සහ ගෝලීය අවස්ථා ලබා දෙන ආයතන දෙක සඳහා නිමක් නැති අවස්ථාවන් ඉදිරිපත් කරන අතරම තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමට සහ පුළුල් කිරීමට යොදා ගත හැකි වේදිකාවක් නිර්මාණය කරයි. දෙරට අතර සමීප ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා.\"",
        "IITM නියෝජනය කරමින් එහි අධ්‍යක්ෂ V. Kamakoti, \"ආයතන දෙක අතර ඇති මෙම හවුල්කාරිත්වය අපගේ ආයතනවල කාර්ය මණ්ඩලයට සහ සිසුන්ට පමණක් නොව, පුළුල් ප්‍රජාවකට ද අතිවිශාල සංස්කෘතික හා බුද්ධිමය සාරවත් අවස්ථා ලබා දෙනු ඇත\" යනුවෙන් සඳහන් කිරීම සතුටට කරුණක් විය.",
        "මෙම හවුල්කාරිත්වය යටතේ ඇති නියැලීම් ආයතන දෙක වෙනුවෙන් අධ්‍යක්ෂ/උපාධි අධ්‍යයන, පර්යේෂණ සහ බලපෑම් මහාචාර්ය දුෂාන්ත ජයකොඩි සහ අධ්‍යක්ෂ/ජාත්‍යන්තර කටයුතු ආචාර්ය නන්ද ගුණවර්ධන යන මහත්ම මහත්මීන් විසින් ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් හි පීඨාධිපති මහාචාර්ය රඝුනාදන් රෙන්ගස්වාමි සහ පීඨය විසින් මෙහෙයවනු ලැබේ. IITM හි උපදේශක, ජාත්‍යන්තර වැඩසටහන් මහාචාර්ය ප්‍රීති අගලයම්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියානු තාක්ෂණ ආයතනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තාක්ෂණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මදුරාසි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයි.අයි.ටී.එම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මදුරාසි",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ajita De Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධ්යක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයි.අයි.ටී.එම්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තොරතුරු තාක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෘදුකාංග ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත් ජී රූබසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වී.කාමකෝටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උපාධි අධ්යයන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්ද ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පීඨාධිපති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රගුනාදන් රෙන්ගස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පීඨ උපදේශක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර වැඩසටහන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රීති අගලයම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයි.අයි.ටී.එම්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLTC ஆராய்ச்சிப் பல்கலைக்கழகம், இலங்கை, இந்திய தொழில்நுட்பக் கழகம், இந்தியாவின் கூட்டாளிகள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "SLTC ஆராய்ச்சி பல்கலைக்கழகம் (SLTC), இலங்கை, கல்வி, ஆராய்ச்சி மற்றும் வளப் பரிமாற்றத்திற்கான உள்ளடங்கிய கூட்டாண்மைக்காக இந்திய தொழில்நுட்ப நிறுவனம் - மெட்ராஸ் (IITM) உடன் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டது.",
        "பணியாளர்கள் மற்றும் மாணவர் பரிமாற்றத் திட்டங்களுக்கான விரிவுபடுத்தலுடன் கல்வி மற்றும் ஆராய்ச்சிக்கான அவர்களின் பங்களிப்பை மேம்படுத்த SLTC ஐஐடிஎம் உடன் கூட்டு சேர்ந்தது. புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் ஜூலை 12 அன்று சென்னையில் கையெழுத்தானது, மேலும் இந்த புதிய கூட்டாண்மையின் கீழ் பல முன்முயற்சிகளின் சாத்தியமான தொடக்கத்தைக் குறித்தது.",
        "உலக அளவில் உயர்கல்வி மற்றும் ஆராய்ச்சிக்கான ஒவ்வொரு நிறுவனத்தின் பங்களிப்பையும் கூட்டாண்மை வலுப்படுத்தும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. இந்த ஒப்பந்தம் மாணவர்கள் மற்றும் பணியாளர்கள் பரிமாற்ற திட்டங்களுக்கான பல வாய்ப்புகளை விரிவுபடுத்துகிறது, இரு நாடுகளின் பங்கேற்பாளர்களுக்கு கலாச்சார மற்றும் அறிவுசார் வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது மற்றும் இளைஞர் கூட்டாண்மை திட்டங்களை செயல்படுத்துகிறது. ஆராய்ச்சி மற்றும் கல்வித் துறைகளில் செழுமைப்படுத்துவதில் பங்களிப்பதில் ஆர்வத்துடன், இரு நிறுவனங்களும் பல முனைகளில் ஆராய்ச்சி மற்றும் கல்வித் திட்டங்களில் ஒத்துழைக்க இந்த கூட்டாண்மை வழி வகுக்கிறது.",
        "SLTC ஆராய்ச்சி பல்கலைக்கழகத்தின் தலைவர் அஜிதா டி சொய்சா அதன் பணிப்பாளர் சபையுடன் இணைந்து அறிவார்ந்த செறிவூட்டல் மற்றும் சமூக-பொருளாதார மேம்பாட்டை பாதிக்கும் பரந்த கல்வி பெறுமதி சேர்ப்புகளை எதிர்நோக்கியுள்ளார். மேலும் IITM உடனான இந்த கூட்டாண்மை அந்த நோக்கத்தை பூர்த்தி செய்யும் என்பதில் சந்தேகமில்லை.",
        "இந்த புரிந்துணர்வு உடன்படிக்கையானது கல்வி, ஆராய்ச்சி மற்றும் அறிவுசார் பரிமாற்ற திட்டங்களில் பல வாய்ப்புகளை வழங்கும் பரந்த அளவிலான ஒத்துழைப்பு அச்சுகளின் மூலம் இலங்கையின் இளைஞர்களுக்கு பரந்த வாய்ப்புகளை வழங்கும். வழங்கப்படும் கல்வித் திட்டங்கள், தகவல் தொழில்நுட்பம் மற்றும் மென்பொருள் பொறியியல் உள்ளிட்ட பல கல்வித் துறைகளில் உள்ள அனைத்து அம்சங்களிலும் மாணவர்களுக்கு அறிவு, தொழில் அறிவு, நடைமுறை அனுபவங்கள் மற்றும் திறன் மேம்பாட்டின் தடையற்ற ஓட்டத்தை வெளிப்படுத்தும் வகையில் கட்டமைக்கப்பட்டுள்ளன. மற்ற டொமைன்களின் ஹோஸ்ட்.",
        "கையெழுத்திடும் விழாவில் பேசிய SLTC நிறுவனர் தலைவர்/CEO இன்ஜி. ரஞ்சித் ஜி. ரூபசிங்க குறிப்பிடுகையில், “இந்த புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தின் பரந்த நோக்கமானது இலங்கை மற்றும் இந்திய இளைஞர்களுக்கு எதிர்கால மற்றும் உலகளாவிய வாய்ப்புகளை வழங்கும் இரு நிறுவனங்களுக்கும் முடிவற்ற வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது. இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான நெருங்கிய இருதரப்பு உறவுகள்.",
        "ஐஐடிஎம்-ஐ பிரதிநிதித்துவப்படுத்திய அதன் இயக்குனர் வி. காமகோடி, \"இரு நிறுவனங்களுக்கிடையிலான இந்த கூட்டாண்மை எங்கள் நிறுவனங்களின் ஊழியர்கள் மற்றும் மாணவர்களுக்கு மட்டுமல்ல, பரந்த சமூகத்திற்கும் மகத்தான கலாச்சார மற்றும் அறிவுசார் செறிவூட்டல் வாய்ப்புகளை வழங்கும்\" என்று குறிப்பிட்டார்.",
        "கூட்டாண்மையின் கீழ் நிச்சயதார்த்தங்கள் இரண்டு நிறுவனங்களின் சார்பாக இயக்குனர்/பட்டதாரி கற்கைகள், ஆராய்ச்சி மற்றும் தாக்கம் பேராசிரியர் துஷாந்த ஜெயக்கொடி மற்றும் பணிப்பாளர்/சர்வதேச விவகாரங்கள் கலாநிதி நந்தா குணவர்தன ஆகியோரால் SLTC மற்றும் உலகளாவிய ஈடுபாட்டின் பீடாதிபதி பேராசிரியர் ரகுநாதன் ரெங்கஸ்வாமி மற்றும் ஆசிரியர்களால் முன்னெடுக்கப்படும். ஐஐடிஎம்மில் ஆலோசகர், சர்வதேச நிகழ்ச்சிகள் பேராசிரியர் ப்ரீத்தி அகலயம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்திய தொழில்நுட்ப நிறுவனம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திய தொழில்நுட்ப நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மெட்ராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐஐடிஎம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மெட்ராஸ்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ajita De Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐஐடிஎம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தகவல் தொழில்நுட்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மென்பொருள் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித் ஜி.ரூபசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வி.காமகோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பட்டதாரி படிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தா குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரகுநாதன் ரெங்கசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆசிரிய ஆலோசகர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நிகழ்ச்சிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ப்ரீத்தி அகாலயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐஐடிஎம்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}