{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-jet-fuel-shortages-costing-srilankan-airlines-us7mmn-a-month-98499/",
  "time_ut": 1660446660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka jet fuel shortages costing SriLankan Airlines US$7mmn a month",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka jet fuel shortages costing SriLankan Airlines US$7mmn a month",
      "author": "Mahadiya Hamza",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT  – A shortage of jet fuel in the country due to forex shortages is costing the state-run SriLankan Airlines an extra 7 million US dollars a month, though the airline is operating most of its schedule, an official said.",
        "“Now we are running 90 percent of our flights even though there is no fuel in the country which is costing us about 7 million US dollars per month in extra and lost revenue,” Richard Nuttall, the Chief Commercial Officer of SriLanka Airlines told Economy Next at the sidelines of a media brief.",
        "“To carry the extra fuel, we can’t carry all the freight we like to into the country.”",
        "SriLankan Airlines was stopping at third countries like India to load up on fuel for long haul destinations.",
        "Carrying fuel for the return journey, a tactic known as tinkering, forces an airline to cut down freight",
        "The hit from fuel came after the airline SriLankan reported a profit of 1.7 million US dollars in the March 2022 quarter for the first time since 2006, after cutting costs such as staff costs and overheads; renegotiating supplier contracts and increasing cargo revenue.",
        "Nuttall said few months ago they were not sure of even operating 30-40 percent of the flights due to lack of sufficient jet fuel in the country.",
        "The state-run Ceylon Petroleum Corporation could not import enough jet fuel due to forex shortages coming from a broken soft-peg. Sri Lanka is currently undergoing the worst currency crises in the history of the island’s intermediate regime central bank.",
        "The Ministry of Energy has said it had appointed a third party to import jet fuel.",
        "“Its not sustainable but we have maintained operations,” Nuttall said. “We understand we will be getting jet fuel very soon.”",
        "The currency collapse had reduced the spending power of holiday makers in Sri Lanka while tourists were also put off by fuel shortages and popular protests.",
        "“While the tourist numbers are not that great there’s demand from Sri Lanka diaspora, Indians,” Nuttall said.",
        "He says being a small airline has allowed them to be nimble and shift capacity.",
        "“If we are getting more demand from one destination, we will put more flights there.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "SriLankan Airlines",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "7mmn",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "an extra 7 million US dollars",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "7 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Richard Nuttall",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SriLanka Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SriLankan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.7 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the March 2022 quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuttall",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30-40 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuttall",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Indians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nuttall",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් යානා ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගමට මසකට ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 7ක් වැය වේ",
      "author": "මහදිය හම්සා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - විදේශ විනිමය හිඟය හේතුවෙන් රට තුළ ගුවන් යානා ඉන්ධන හිඟයක් හේතුවෙන් රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සමාගමට මසකට ඩොලර් මිලියන 7 ක අමතර මුදලක් වැය වන නමුත් ගුවන් සමාගම සිය කාලසටහනෙන් වැඩි කොටසක් ක්‍රියාත්මක කරන බව නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "“දැන් අපි අපේ ගුවන් ගමන්වලින් සියයට 90ක්ම ධාවනය කරන්නේ රට තුළ ඉන්ධන නොමැති වුවද මසකට ඩොලර් මිලියන 7ක පමණ අමතර ආදායමක් සහ පාඩු ලබන ආදායමක්” යැයි ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සේවයේ ප්‍රධාන වාණිජ නිලධාරී රිචඩ් නටාල් ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත පැවසීය. මාධ්‍ය හමුවකට සමගාමීව.",
        "\"අමතර ඉන්ධන රැගෙන යාමට, අපි කැමති සියලුම භාණ්ඩ රට තුළට ගෙන යා නොහැක.\"",
        "ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සේවය දිගු ගමනාන්ත සඳහා ඉන්ධන පටවා ගැනීම සඳහා ඉන්දියාව වැනි තුන්වන රටවල නතර විය.",
        "ආපසු ගමන සඳහා ඉන්ධන රැගෙන යාම, ටින්කරින් ලෙස හැඳින්වෙන උපක්‍රමයක්, භාණ්ඩ ප්‍රවාහනය කපා හැරීමට ගුවන් සමාගමකට බල කරයි.",
        "ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සේවය 2006 වසරෙන් පසු ප්‍රථම වතාවට 2022 මාර්තු කාර්තුවේදී ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 1.7ක ලාභයක් වාර්තා කිරීමෙන් පසුව, කාර්ය මණ්ඩල පිරිවැය සහ පොදු කාර්ය වියදම් වැනි වියදම් කපා හැරීමෙන් පසුව ඉන්ධනවලින් පහරක් එල්ල විය. සැපයුම්කරුවන්ගේ ගිවිසුම් නැවත සාකච්ඡා කිරීම සහ භාණ්ඩ ආදායම වැඩි කිරීම.",
        "රට තුළ ප්‍රමාණවත් තරම් ජෙට් ඉන්ධන නොමැතිකම හේතුවෙන් ගුවන් ගමන් වලින් සියයට 30-40ක්වත් ක්‍රියාත්මක කිරීමට ඔවුන්ට විශ්වාස නැති බව මාස කිහිපයකට පෙර නටාල් පැවසීය.",
        "රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා ඛණිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට ප්‍රමාණවත් තරම් ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට නොහැකි වූයේ, කැඩුණු soft-peg එකකින් එන විදේශ විනිමය හිඟය හේතුවෙනි. ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට දිවයිනේ අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයේ මහ බැංකු ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදයකට මුහුණ දෙමින් සිටී.",
        "ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කිරීම සඳහා තුන්වන පාර්ශවයක් පත් කර ඇති බව බලශක්ති අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "\"එය තිරසාර නොවන නමුත් අපි මෙහෙයුම් පවත්වාගෙන ගොස් ඇත,\" Nuttal පැවසීය. \"අපි ඉතා ඉක්මනින් ජෙට් ඉන්ධන ලබා ගන්නා බව අපට වැටහෙනවා.\"",
        "මුදල් කඩාවැටීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ නිවාඩු සාදන්නන්ගේ වියදම් කිරීමේ බලය අඩු වී ඇති අතර සංචාරකයින් ද ඉන්ධන හිඟය සහ මහජන විරෝධතා හේතුවෙන් පසුබෑමට ලක් විය.",
        "\"සංචාරක සංඛ්‍යාව එතරම් විශාල නොවූවත් ශ්‍රී ලංකා ඩයස්පෝරාවෙන්, ඉන්දියානුවන්ගෙන් ඉල්ලුමක් පවතී,\" නට්ටල් පැවසීය.",
        "ඔහු පවසන්නේ කුඩා ගුවන් සමාගමක් වීම නිසා ඔවුන්ට වේගවත් වීමට සහ ධාරිතාව මාරු කිරීමට ඉඩ ලබා දී ඇති බවයි.",
        "\"අපට එක් ගමනාන්තයකින් වැඩි ඉල්ලුමක් ලැබෙන්නේ නම්, අපි එහි තවත් ගුවන් ගමන් යොදමු.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "7 මි.මී",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමතර ඩොලර් මිලියන 7ක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 90 යි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රිචඩ් නට්ල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 1.7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මාර්තු 2022 කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නට්ටල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට 30-40",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නට්ටල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නට්ටල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை விமான எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் நிறுவனத்திற்கு மாதமொன்றுக்கு 7 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் செலவாகும்",
      "author": "மஹதியா ஹம்சா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை காரணமாக நாட்டில் ஜெட் எரிபொருளின் பற்றாக்குறையால், அரச நிறுவனமான ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் ஒரு மாதத்திற்கு 7 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை கூடுதலாக செலவழிக்கிறது, இருப்பினும் விமான நிறுவனம் அதன் பெரும்பாலான அட்டவணையை இயக்குகிறது, ஒரு அதிகாரி கூறினார்.",
        "நாட்டில் எரிபொருள் இல்லாவிட்டாலும் 90 வீதமான விமானங்களை நாங்கள் இயக்கி வருகிறோம். இதனால் மாதாந்தம் சுமார் 7 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் மேலதிகமாக எமக்கு நஷ்டம் ஏற்படுகின்றது என ஸ்ரீலங்கா எயார்லைன்ஸின் பிரதம வர்த்தக அதிகாரி ரிச்சர்ட் நட்டல் எகனாமி நெக்ஸ்ட் இடம் தெரிவித்தார். ஒரு ஊடக சந்திப்பின் ஓரத்தில்.",
        "\"கூடுதல் எரிபொருளை எடுத்துச் செல்ல, நாங்கள் விரும்பும் அனைத்து சரக்குகளையும் நாட்டிற்கு கொண்டு செல்ல முடியாது.\"",
        "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் இந்தியா போன்ற மூன்றாவது நாடுகளில் நீண்ட தூர இடங்களுக்கு எரிபொருளை ஏற்றுவதற்காக நிறுத்தப்பட்டது.",
        "திரும்பும் பயணத்திற்கு எரிபொருளை எடுத்துச் செல்வது, டிங்கரிங் எனப்படும் ஒரு தந்திரம், சரக்குகளை குறைக்க ஒரு விமானத்தை கட்டாயப்படுத்துகிறது.",
        "2006 ஆம் ஆண்டிற்குப் பிறகு முதல் தடவையாக மார்ச் 2022 காலாண்டில் ஸ்ரீலங்கன் விமான நிறுவனம் 1.7 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் லாபத்தைப் பெற்றதை அடுத்து, ஊழியர்களின் செலவுகள் மற்றும் மேல்நிலை செலவுகள் போன்ற செலவுகளைக் குறைத்த பிறகு எரிபொருளின் தாக்கம் ஏற்பட்டது; சப்ளையர் ஒப்பந்தங்களை மறுபரிசீலனை செய்தல் மற்றும் சரக்கு வருவாயை அதிகரிப்பது.",
        "நாட்டில் போதுமான ஜெட் எரிபொருள் இல்லாததால் 30-40 சதவீத விமானங்களை இயக்குவது குறித்து சில மாதங்களுக்கு முன்பு அவர்கள் உறுதியாக தெரியவில்லை என்று நட்டால் கூறினார்.",
        "அரசு நடத்தும் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனமானது, உடைந்த சாஃப்ட்-பெக்கில் இருந்து வரும் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையால் போதுமான ஜெட் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்ய முடியவில்லை. இலங்கை தற்போது தீவின் இடைநிலை ஆட்சி மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது.",
        "விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்ய மூன்றாம் தரப்பினரை நியமித்துள்ளதாக எரிசக்தி அமைச்சகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"இது நிலையானது அல்ல, ஆனால் நாங்கள் செயல்பாடுகளை பராமரித்து வருகிறோம்,\" என்று நட்டால் கூறினார். \"எங்களுக்கு விரைவில் ஜெட் எரிபொருள் கிடைக்கும் என்பதை நாங்கள் புரிந்துகொள்கிறோம்.\"",
        "நாணயச் சரிவு இலங்கையில் விடுமுறையை உருவாக்குபவர்களின் செலவின சக்தியைக் குறைத்துள்ளது, அதே நேரத்தில் சுற்றுலாப் பயணிகளும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு மற்றும் மக்கள் எதிர்ப்புக்களால் நிறுத்தப்பட்டனர்.",
        "\"சுற்றுலாப் பயணிகளின் எண்ணிக்கை அவ்வளவு பெரியதாக இல்லாவிட்டாலும், புலம்பெயர்ந்த இலங்கை, இந்தியர்களிடமிருந்து தேவை உள்ளது\" என்று நட்டால் கூறினார்.",
        "ஒரு சிறிய விமான நிறுவனமாக இருப்பதால், அவர்கள் வேகமான மற்றும் மாற்றும் திறனை அனுமதித்துள்ளதாக அவர் கூறுகிறார்.",
        "\"எங்களுக்கு ஒரு இடத்திலிருந்து அதிக தேவை இருந்தால், நாங்கள் அதிக விமானங்களை அங்கு வைப்போம்.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "7மிமீ",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூடுதலாக 7 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "7 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரிச்சர்ட் நட்டால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.7 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022 காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நட்டல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30-40 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நட்டல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நட்டல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}