{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84728/india-develops-its-first-cervical-cancer-vaccine",
  "time_ut": 1662207180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India develops its first cervical cancer vaccine",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India develops its first cervical cancer vaccine",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Serum Institute of India (SII), the world’s biggest vaccine maker, has developed the country’s first cervical cancer shot that will hit the market soon, the company and the government said on Thursday.",
        "Cervical cancer is the fourth most common cancer among women globally, with an estimated 604,000 new cases and 342,000 deaths in 2020, according to the World Health Organization. About 90% of the new cases and deaths worldwide occurred in low- and middle-income countries that year.",
        "Two human papillomavirus (HPV) types, 16 and 18, are responsible for at least 70% of cervical cancers, and India’s Department of Biotechnology said the Indian vaccine would work on HPV types 16 and 18, as well as 6 and 11.",
        "“The indigenously developed vaccine will make our country self-sufficient in curbing female mortality caused by cervical cancer,” SII Chief Executive Adar Poonawalla said in a statement.",
        "He told reporters the vaccine would be out for sale in a few months, first for the Indian market and then the world. It may be priced between 200 rupees and 400 rupees ($2.51-$5.03) and the company will aim to produce about 200 million doses in two years, Reuters partner ANI cited Poonawalla as saying.",
        "The vaccine will be administered via injection in two doses among 9-14 year olds and in three doses for those between 15 and 26."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Serum Institute of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SII",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "an estimated 604,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "342,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "About 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "that year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HPV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "at least 70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Department of Biotechnology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "HPV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SII",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "between 200 rupees",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.51-$5.03",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "about 200 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poonawalla",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9-14 year olds",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between 15 and 26",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව සිය පළමු ගැබ්ගෙල පිළිකා එන්නත නිපදවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලොව විශාලතම එන්නත් නිෂ්පාදකයා වන ඉන්දියාවේ Serum Institute (SII) විසින් රටේ පළමු ගැබ්ගෙල පිළිකා එන්නත නිපදවා ඇති අතර එය ඉක්මනින් වෙළඳපොළට පැමිණෙනු ඇති බව සමාගම සහ රජය බ්‍රහස්පතින්දා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයට අනුව, 2020 දී නව රෝගීන් 604,000 ක් සහ මරණ 342,000 ක් සමඟ ඇස්තමේන්තු කර ඇති ගැබ්ගෙල පිළිකා ගෝලීය වශයෙන් කාන්තාවන් අතර සිව්වන වඩාත් සුලභ පිළිකා වේ. ලොව පුරා නව රෝගීන් සහ මරණ වලින් 90% ක් පමණ එම වසරේ අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල සිදු විය.",
        "මානව පැපිලෝමා වයිරස (HPV) වර්ග දෙකක්, 16 සහ 18, අවම වශයෙන් ගැබ්ගෙල පිළිකා වලින් 70% කට වගකිව යුතු අතර, ඉන්දියාවේ ජෛව තාක්‍ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව පැවසුවේ ඉන්දියානු එන්නත HPV වර්ග 16 සහ 18 මෙන්ම 6 සහ 11 සඳහා ක්‍රියා කරන බවයි.",
        "\"දේශීයව නිපදවන ලද එන්නත ගැබ්ගෙල පිළිකා හේතුවෙන් සිදුවන කාන්තා මරණ මැඩපැවැත්වීම සඳහා අප රට ස්වයංපෝෂිත කරනු ඇත\" යනුවෙන් SII ප්‍රධාන විධායක අදාර් පූනවල්ලා ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "ඔහු වාර්තාකරුවන්ට පැවසුවේ එන්නත මාස කිහිපයකින් පළමුව ඉන්දියානු වෙළඳපොළට සහ පසුව ලෝකයට විකිණීමට ඇති බවයි. එහි මිල රුපියල් 200 ත් 400 ත් අතර ($2.51-$5.03) විය හැකි අතර සමාගම වසර දෙකකින් මාත්‍රාව මිලියන 200 ක් පමණ නිෂ්පාදනය කිරීමට අපේක්ෂා කරන බව රොයිටර් සහකරු ANI උපුටා දක්වමින් පුනවල්ලා පැවසීය.",
        "මෙම එන්නත වයස අවුරුදු 9-14 අතර ළමුන් සඳහා මාත්‍රා දෙකකින් සහ අවුරුදු 15 ත් 26 ත් අතර අයට මාත්‍රා තුනකින් එන්නත් කිරීම මගින් ලබා දෙනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාවේ Serum ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SII",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇස්තමේන්තුගත 604,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "342,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එම වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HPV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෛව තාක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "HPV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SII",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 200 අතර",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.51-$5.03",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 200 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පූනාවල්ල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 9-14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15 සහ 26 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியா தனது முதல் கர்ப்பப்பை வாய்ப் புற்றுநோய் தடுப்பூசியை உருவாக்கியுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலகின் மிகப்பெரிய தடுப்பூசி தயாரிப்பாளரான செரம் இன்ஸ்டிடியூட் ஆஃப் இந்தியா (எஸ்ஐஐ) நாட்டின் முதல் கர்ப்பப்பை வாய்ப் புற்றுநோய் தடுப்பூசியை உருவாக்கியுள்ளது, இது விரைவில் சந்தைக்கு வரும் என்று நிறுவனமும் அரசாங்கமும் வியாழக்கிழமை தெரிவித்தன.",
        "உலக சுகாதார அமைப்பின் கூற்றுப்படி, 2020 ஆம் ஆண்டில் 604,000 புதிய வழக்குகள் மற்றும் 342,000 இறப்புகளுடன், கர்ப்பப்பை வாய்ப் புற்றுநோயானது உலகளவில் பெண்களிடையே நான்காவது பொதுவான புற்றுநோயாகும். உலகளவில் 90% புதிய வழக்குகள் மற்றும் இறப்புகள் அந்த ஆண்டில் குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமான நாடுகளில் நிகழ்ந்தன.",
        "இரண்டு மனித பாப்பிலோமா வைரஸ் (HPV) வகைகள், 16 மற்றும் 18, குறைந்தது 70% கர்ப்பப்பை வாய்ப் புற்றுநோய்களுக்கு காரணமாகின்றன, மேலும் இந்தியாவின் உயிரி தொழில்நுட்பத் துறையானது HPV வகை 16 மற்றும் 18 மற்றும் 6 மற்றும் 11 இல் வேலை செய்யும் என்று கூறியது.",
        "\"உள்நாட்டிலேயே உருவாக்கப்பட்ட தடுப்பூசி கர்ப்பப்பை வாய்ப் புற்றுநோயால் ஏற்படும் பெண் இறப்பைக் கட்டுப்படுத்துவதில் நம் நாட்டை தன்னிறைவு அடையச் செய்யும்\" என்று SII தலைமை நிர்வாகி ஆதார் பூனாவல்லா ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அவர் செய்தியாளர்களிடம் கூறியதாவது, தடுப்பூசி சில மாதங்களில் முதலில் இந்திய சந்தைக்கும் பின்னர் உலகத்திற்கும் விற்பனைக்கு வரும். இதன் விலை 200 ரூபாய் முதல் 400 ரூபாய் ($2.51-$5.03) வரை இருக்கலாம், மேலும் இரண்டு ஆண்டுகளில் சுமார் 200 மில்லியன் டோஸ்களை உற்பத்தி செய்வதை நிறுவனம் இலக்காகக் கொண்டுள்ளது என்று ராய்ட்டர்ஸ் பார்ட்னர் ANI மேற்கோளிட்டு பூனவல்லா கூறியது.",
        "தடுப்பூசி 9-14 வயதுடையவர்களுக்கு இரண்டு டோஸ்களிலும், 15 முதல் 26 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு மூன்று டோஸிலும் ஊசி மூலம் செலுத்தப்படும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்திய சீரம் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஐஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "604,000 என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "342,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HPV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பயோடெக்னாலஜி துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "HPV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்ஐஐ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "200 ரூபாய்க்குள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.51-$5.03",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சுமார் 200 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஎன்ஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பூனாவல்லா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9-14 வயதுடையவர்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15 மற்றும் 26 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}