{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/දෙහිවල-’’යාලුවන්ට’’-සුබ-ආරංචියක්/101-615400",
  "time_ut": 1656221313,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දෙහිවල ’’යාලුවන්ට’’ සුබ ආරංචියක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Good news for Dehiwala friends",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Treasury has agreed to provide Rs. 20 million to feed the animals at the Dehiwala Zoo for the next five months of this year, Agriculture, Wildlife and Forest Conservation Minister Mahinda Amaraweera said.",
        "Due to the current economic crisis, there was a shortage of funds to feed the animals at the Dehiwala Zoo.",
        "It was revealed that the Dehiwala Zoo was also responsible for the maintenance of a large number of elephants that had been sent to the zoo as court cases and that it had to spend around Rs. 45 million annually.",
        "Minister Mahinda Amaraweera said that due to this, the money allocated to feed the animals at the Dehiwala Zoo was running out and the daily income had been disrupted due to the decrease in the number of local and foreign visitors.",
        "In this regard, the Minister of Agriculture, Wildlife and Wildlife Conservation Mahinda Amaraweera requested the Treasury to provide financial assistance to provide animal feed for the next five months of 2022."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dehiwala",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Dehiwala Zoo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next five months of this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Dehiwala Zoo",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Dehiwala Zoo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Dehiwala Zoo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next five months of 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දෙහිවල ’’යාලුවන්ට’’ සුබ ආරංචියක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මෙම වසරේ ඉදිරි මාස පහ සඳහා  දෙහිවල සතුන්වත්තේ සිටින සතුන්ට ආහාර සැපයීමට  රුපියල් මිලියන 20ක මුදලක් ලබා දීමට මහා භාණ්ඩාගාරය එකඟත්වය පළ කළ බව කෘෂිකර්ම වන ජීවී සහ වන සංරක්ෂණ අමාත්‍ය  මහින්ද අමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදකාරී  තත්ත්වය නිසා  දෙහිවල සත්වොද්‍යානයේ සතුන්ට ආහාර සැපයීමට අවශ්‍ය මුල්‍ය ප්‍රතිපාදනවල හිඟයක්  මතුව තිබිණි .",
        "නඩු භාණ්ඩ ලෙස සත්වෝද්‍යානයට යොමු කර සිටින අලි විශාල ප්‍රමාණයක් නඩත්තු කිරීමේ වගකීම ද අධිකරණය විසින් දෙහිවල සත්වොද්‍යානය වෙත පවරා තිබු බැවින් වාර්ෂිකව රුපියල් ලක්ෂ 450ක් පමණ ඒ සඳහා වැය කිරීමට සිදු වු බව අනාවරණය විය.",
        "මේ නිසා දෙහිවල සතුන්වත්තේ සිටින සතුන්හට ආහාර සැපයීමට වෙන් කළ මුදල් අවසන් වෙමින් පැවැති අතරම දේශීය හා විදේශීය නරඹන්නන් ප්‍රමාණය අඩුවීම නිසා දෛනික ආදායමේ ද යම් අඩාලවීමක් සිදුවී තිබූ බව අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "මේ සම්බන්ධව අවධානය යොමු කරමින් කෘෂිකර්ම, වනජීවි හා වනසම්පත් සංරක්ෂණ අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා 2022 වසරේ ඉදිරි මාස 05 සඳහා සතුන්ට අවශ්‍ය ආහාර සැපයීමට මුල්‍ය ප්‍රතිපාදන ලබා දෙන ලෙස  මහා භාණ්ඩාගාරයෙන් ඉල්ලීමක් කරනු ලැබීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙහිවල",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 20 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙහිවල සත්වෝද්‍යානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ ඉදිරි මාස පහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙහිවල සත්වෝද්‍යානය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙහිවල සත්වෝද්‍යානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 45 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙහිවල සත්වෝද්‍යානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ඉදිරි මාස පහ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தெஹிவளை நண்பர்களுக்கு நற்செய்தி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலையில் உள்ள விலங்குகளுக்கு இந்த வருடத்தின் அடுத்த ஐந்து மாதங்களுக்கு உணவளிக்க 20 மில்லியன் ரூபாவை வழங்க திறைசேரி ஒப்புக்கொண்டுள்ளதாக விவசாய, வனஜீவராசிகள் மற்றும் வன பாதுகாப்பு அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்தார்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலையில் விலங்குகளுக்கு உணவளிக்க நிதி பற்றாக்குறை ஏற்பட்டது.",
        "நீதிமன்ற வழக்குகளாக மிருகக்காட்சிசாலைக்கு அனுப்பப்பட்ட பெருந்தொகையான யானைகளை பராமரிப்பதற்கும் தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலை பொறுப்பேற்றுள்ளதாகவும், அதற்கு வருடாந்தம் சுமார் 45 மில்லியன் ரூபா செலவிட வேண்டியுள்ளதாகவும் தெரியவந்துள்ளது.",
        "இதன் காரணமாக தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலையில் விலங்குகளுக்கு உணவளிக்க ஒதுக்கப்பட்ட பணம் தீர்ந்து வருவதாகவும், உள்ளூர் மற்றும் வெளிநாட்டு பார்வையாளர்களின் வருகை குறைவினால் நாளாந்த வருமானம் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்தார்.",
        "இது தொடர்பில் விவசாய, வனவிலங்கு மற்றும் வனவிலங்கு பாதுகாப்பு அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர, 2022 ஆம் ஆண்டின் அடுத்த ஐந்து மாதங்களுக்கு கால்நடை தீவனங்களை வழங்குவதற்கு நிதி உதவி வழங்குமாறு திறைசேரியிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தெஹிவளை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடத்தின் அடுத்த ஐந்து மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வேளாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெஹிவளை மிருகக்காட்சிசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 இன் அடுத்த ஐந்து மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}