{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කිරි-මුදවීම-නවත්වයි/101-618860",
  "time_ut": 1661661728,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කිරි මුදවීම නවත්වයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Stops milk churning",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Minister of Agriculture Mahinda Amaraweera has instructed that the National Livestock Development Board and Milko institutes stop the production of skimmed milk and give priority to other milk-related products including liquid milk, powdered milk.",
        "As the amount of milk received by the two companies has decreased and the import of milk-related products has been suspended, the minister's instructions state that priority should not be given to the production of skimmed milk and instead priority should be given to other milk-related products.",
        "The Ministry of Agriculture says that due to the shortage of animal feed in the country, the production of liquid milk has dropped by about 34 percent.",
        "Currently, the two companies NLDB and Milko produce many milk-related products, including powdered milk, liquid milk, cheese, butter, skimmed milk and flavored liquid milk and ice cream.",
        "Since the production of skimmed milk is a cottage industry, the country has enough skimmed milk and advised the two companies to take such measures to avoid a shortage of other milk-related products in the market.",
        "The Minister informed this in a discussion held with the National Livestock Board and Milko Company, Minister of Agriculture, Mr. Mahinda Amaraweera."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Livestock Development Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Milko",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 34 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Milko",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Livestock Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Milko Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කිරි මුදවීම නවත්වයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාතික පශු සම්පත් සංවර්ධන මණ්ඩලයෙන් හා මිල්කෝ ආයතන මගින්  මුදවන ලද කිරි  නිපදවීම නවත්වා දියර කිරි, පිටි කිරි ඇතුළු කිරි ආශ්‍රිත සෙසු නිෂ්පාදනයන් සඳහා  ප්‍රමුඛත්වය ලබා දෙන්නැයි කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා උපදෙස් දී තිබෙි.",
        "සමාගම් දෙකට ලැබෙන කිරි ප්‍රමාණය අඩු වී ඇති හෙයින් ද කිරි ආශ්‍රිත නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීම අත්හිටුවා ඇති බැවින් ද මුදවපු කිරි නිපදවීමට ප්‍රමුඛත්වයක් ලබා නොදෙන ලෙසත්, ඒ වෙනුවට කිරි ආශ්‍රිත සෙසු නිෂ්පාදනයන් සඳහා ප්‍රමුඛත්වය ලබා දෙන ලෙසත් අමාත්‍යවරයා දුන්  උපදෙස් වල සඳහන්ය.",
        "දැනට රටෙි පවතින සත්ව ආහාර හිඟය හේතුවෙන්  දියර කිරි නිෂ්පාදනය සියයට 34කින් පමණ පහත වැටී ඇති නිසා  සමාගම් දෙකට දෛනිකව ලැබෙන දියර කිරි ප්‍රමාණය විශාල වශයෙන් අඩු වී තිබෙන බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "දැනට NLDB හා මිල්කෝ සමාගම් දෙක  කිරි ආශ්‍රිත නිෂ්පාදන රැසක් නිපදවන අතර  පිටිකිරි,  දියර කිරි, චීස්, බටර්, මුදවපු කිරි හා රස කළ දියර කිරි හා අයිස්ක්‍රීම්  ද ඒ අතර ප්‍රධාන වේ.",
        "මුදවපු කිරි නිපදවීම ගෘහ කර්මාන්තයක් වශයෙන් පවතින හෙයින් රටට අවශ්‍ය තරම් මුදවපු කිරි  පවතින බවත් වෙළෙපොළේ කිරි ආශ්‍රිත සෙසු නිෂ්පාදනවල හිඟයක් ඇතිවීම වළක්වා ගැනීම සඳහා එම පියවර ගන්නා ලෙසත් අමාත්‍යවරයා අදාල සමාගම් දෙකට උපදෙස් දුන්නේය.",
        "ජාතික පශු සම්පත් මණ්ඩලය හා මිල්කෝ සමාගම කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා සමඟ පැවැති සාකච්ඡාවකදී අමාත්‍යවරයා මෙි බව දැනුම් දුන්නේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික පශු සම්පත් සංවර්ධන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිල්කෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 34 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිල්කෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික පශු සම්පත් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිල්කෝ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பால் கறப்பதை நிறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தேசிய கால்நடை அபிவிருத்திச் சபை மற்றும் மில்கோ நிறுவனங்கள் கொழுப்பு நீக்கப்பட்ட பால் உற்பத்தியை நிறுத்திவிட்டு, திரவ பால், மாவுப் பால் உள்ளிட்ட பால் தொடர்பான பிற பொருட்களுக்கு முன்னுரிமை வழங்குமாறு விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "இரு நிறுவனங்களும் பெறும் பாலின் அளவு குறைந்துள்ளதாலும், பால் சார்ந்த பொருட்களின் இறக்குமதி நிறுத்தப்பட்டதாலும், கொழுப்பு நீக்கப்பட்ட பால் உற்பத்திக்கு முன்னுரிமை அளிக்காமல், பிற பாலுக்கு முன்னுரிமை அளிக்க வேண்டும் என அமைச்சரின் அறிவுறுத்தல்களில் கூறப்பட்டுள்ளது. தொடர்புடைய தயாரிப்புகள்.",
        "நாட்டில் நிலவும் கால்நடை தீவன தட்டுப்பாடு காரணமாக திரவ பால் உற்பத்தி சுமார் 34 வீதத்தால் குறைந்துள்ளதாக விவசாய அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "தற்போது, ​​NLDB மற்றும் Milko ஆகிய இரண்டு நிறுவனங்களும் பால் சார்ந்த பல பொருட்களை உற்பத்தி செய்கின்றன, பால் பவுடர் பால், திரவ பால், பாலாடைக்கட்டி, வெண்ணெய், கொழுப்பு நீக்கப்பட்ட பால் மற்றும் சுவையான திரவ பால் மற்றும் ஐஸ்கிரீம் ஆகியவை அடங்கும்.",
        "கொழுப்பு நீக்கப்பட்ட பால் உற்பத்தி ஒரு குடிசைத் தொழிலாக இருப்பதால், நாட்டில் போதுமான கொழுப்பு நீக்கப்பட்ட பால் உள்ளது மற்றும் சந்தையில் மற்ற பால் தொடர்பான பொருட்களின் பற்றாக்குறையைத் தவிர்க்க இதுபோன்ற நடவடிக்கைகளை எடுக்க இரு நிறுவனங்களுக்கும் அறிவுறுத்தப்பட்டது.",
        "தேசிய கால்நடை சபை மற்றும் மில்கோ நிறுவனத்துடன் விவசாய அமைச்சர் திரு.மகிந்த அமரவீரவுடன் நடத்திய கலந்துரையாடலில் அமைச்சர் இதனைத் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய கால்நடை மேம்பாட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மில்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 34 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மில்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய கால்நடை வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மில்கோ நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}