{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83836/rights-groups-urge-sri-lanka-not-to-use-force-on-protesters",
  "time_ut": 1658637960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Rights groups urge Sri Lanka not to use force on protesters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rights groups urge Sri Lanka not to use force on protesters",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(AP) — International human rights groups on Saturday urged Sri Lanka’s new president to immediately order security forces to cease use of force against protesters after troops and police cleared their main camp following months of demonstrations over the country’s economic meltdown.",
        "A day after President Ranil Wickremesinghe was sworn, hundreds of armed troops raided a protest camp outside the president’s office in the early hours of Friday, attacking demonstrators with batons. Human Rights Watch said the action “sends a dangerous message to the Sri Lankan people that the new government intends to act through brute force rather than the rule of law.”",
        "Two journalists and two lawyers were also attacked by soldiers in the crackdown. Security forces arrested 11 people, including protesters and lawyers.",
        "“Urgently needed measures to address the economic needs of Sri Lankans demand a government that respects fundamental rights,” Meenakshi Ganguly, South Asia director at Human Rights Watch, said in a statement. “Sri Lanka’s international partners should send the message loud and clear that they can’t support an administration that tramples on the rights of its people.”",
        "Also condemning the attack, Amnesty International said “it is shameful that the new government resorted to such violent tactics within hours of coming to power.”",
        "“The protesters have a right to demonstrate peacefully. Excessive use of force, intimidation and unlawful arrests seem to be an endlessly repetitive pattern in which the Sri Lankan authorities respond to dissent and peaceful assembly,” said Kyle Ward, the group’s deputy secretary general.",
        "Wickremesinghe, who previously served as prime minister six times, was sworn in as president a week after his predecessor, Gotabaya Rajapaksa, fled the country. Rajapaksa later resigned while exiled in Singapore.",
        "Sri Lankans have taken to the streets for months to demand their top leaders step down to take responsibility for the economic chaos that has left the nation’s 22 million people struggling with shortages of essentials, including medicine, fuel and food. While the protesters have focused on the Rajapaksa’s family, Wickremesinghe also has drawn their ire as a perceived Rajapaksa surrogate.",
        "Armed troops and police arrived in trucks and buses on Friday to clear the main protest camp the capital, Colombo, even though protesters had announced they would vacate the site voluntarily.",
        "Sri Lanka’s opposition, the United Nations, and the U.S. have denounced the government’s heavy-handed tactics.",
        "Despite heightened security outside the president’s office, protesters have vowed to continue until Wickremesinghe resigns.",
        "On Friday, he appointed as prime minister a Rajapaksa ally, Dinesh Gunawardena.",
        "Wickremesinghe on Monday declared a state of emergency as acting president in a bid to quell the protests. Just hours after he was sworn in, he issued a notice calling on the armed forces to maintain law and order — clearing the way for the move against the protest camp.",
        "The protesters accuse Rajapaksa and his powerful family of siphoning money from government coffers and of hastening the country’s collapse by mismanaging the economy. The family has denied the corruption allegations, but the former president acknowledged that some of his policies contributed to Sri Lanka’s crisis.",
        "The political turmoil has threatened efforts to seek rescue from the International Monetary Fund. Still, earlier this week, Wickremesinghe said bailout talks were nearing a conclusion.",
        "The head of the IMF, Kristalina Georgieva, told the Japanese financial magazine Nikkei Asia this week that the IMF hopes for a deal “as quickly as possible.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the early hours of Friday",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Meenakshi Ganguly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Human Rights Watch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amnesty International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kyle Ward",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Just hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "earlier this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන්ට බලය පාවිච්චි නොකරන ලෙස අයිතිවාසිකම් කණ්ඩායම් ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉල්ලා සිටිති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(AP) - රටෙහි ආර්ථික බිඳවැටීම සම්බන්ධයෙන් මාස ගනනාවක් පැවති පෙලපාලි වලින් පසුව හමුදා සහ පොලිසිය ඔවුන්ගේ ප්‍රධාන කඳවුර ඉවත් කිරීමෙන් පසු විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව බලය භාවිතා කිරීම නැවැත්වීමට වහාම ආරක්ෂක හමුදාවන්ට නියෝග කරන ලෙස ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් කණ්ඩායම් සෙනසුරාදා ශ්‍රී ලංකාවේ නව ජනාධිපතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ දිවුරුම් දීමෙන් දිනකට පසු, සිකුරාදා අලුයම ජනාධිපති කාර්යාලයෙන් පිටත විරෝධතා කඳවුරක් වටලා සන්නද්ධ භට පිරිස් බැටන් පොලුවලින් පෙලපාලිකරුවන්ට පහර දුන්හ. හියුමන් රයිට්ස් වොච් පැවසුවේ මෙම ක්‍රියාව \"නව රජය නීතියේ ආධිපත්‍යයට වඩා තිරිසන් බලයෙන් ක්‍රියා කිරීමට අදහස් කරන බවට ශ්‍රී ලාංකික ජනතාවට භයානක පණිවිඩයක් යවන\" බවයි.",
        "මාධ්‍යවේදීන් දෙදෙනකුට සහ නීතීඥයන් දෙදෙනකුට ද හමුදා සෙබළුන් විසින් පහර දී ඇත. විරෝධතාකරුවන් සහ නීතිඥයින් ඇතුළු 11 දෙනෙකු ආරක්ෂක අංශ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "“ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ආර්ථික අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා හදිසි පියවර අවශ්‍ය වන්නේ මූලික අයිතිවාසිකම්වලට ගරු කරන රජයක්” යැයි හියුමන් රයිට්ස් වොච් හි දකුණු ආසියානු අධ්‍යක්ෂ මීනක්ෂි ගංගුලි නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය. \"ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර හවුල්කරුවන් එහි ජනතාවගේ අයිතිවාසිකම් පාගා දමන පරිපාලනයකට සහාය දිය නොහැකි බවට පණිවිඩය උස් හඬින් හා පැහැදිලිව යැවිය යුතුය.\"",
        "එසේම ප්‍රහාරය හෙළා දකිමින් ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් කියා සිටියේ \"නව ආන්ඩුව බලයට පැමිණ පැය කිහිපයක් ඇතුළත මෙවැනි ප්‍රචණ්ඩ උපක්‍රම භාවිතා කිරීම ලැජ්ජා සහගතයි\" යනුවෙනි.",
        "“විරෝධතාකරුවන්ට සාමකාමීව උද්ඝෝෂණ කිරීමට අයිතියක් ඇත. ඕනෑවට වඩා බලය යෙදවීම, බිය ගැන්වීම් සහ නීති විරෝධී අත්අඩංගුවට ගැනීම් ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් විසම්මුතියට සහ සාමකාමී රැස්වීමකට ප්‍රතිචාර දක්වන නිමක් නැතිව පුනරාවර්තන රටාවක් බව පෙනේ, ”කණ්ඩායමේ නියෝජ්‍ය මහලේකම් කයිල් වෝඩ් පැවසීය.",
        "මීට පෙර හය වතාවක් අගමැති ලෙස කටයුතු කළ වික්‍රමසිංහ, ඔහුගේ පූර්වගාමියා වූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ රටින් පලා ගොස් සතියකට පසු ජනාධිපති ලෙස දිවුරුම් දුන්නේය. පසුව රාජපක්ෂ සිංගප්පූරුවේ පිටුවහල්ව සිටියදී ඉල්ලා අස්විය.",
        "රටේ මිලියන 22 ක ජනතාව ඖෂධ, ඉන්ධන සහ ආහාර ඇතුළු අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟයෙන් පොරබදමින් සිටින ආර්ථික ව්‍යාකූලත්වයේ වගකීම භාර ගැනීමට තම ඉහළ නායකයින්ට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා ශ්‍රී ලාංකිකයෝ මාස ගණනාවක් වීදි බැස සිටිති. විරෝධතාකරුවන් රාජපක්ෂගේ පවුල කෙරෙහි අවධානය යොමු කර ඇති අතර, වික්‍රමසිංහ ද රාජපක්ෂ ආදේශකයෙකු ලෙස ඔවුන්ගේ කෝපයට පත් වී තිබේ.",
        "කොළඹ අගනුවර ප්‍රධාන විරෝධතා කඳවුර ඉවත් කිරීම සඳහා සන්නද්ධ හමුදා සහ පොලිසිය සිකුරාදා ට්‍රක් රථ සහ බස් රථවලින් පැමිණියද, විරෝධතාකරුවන් ස්වේච්ඡාවෙන් එම ස්ථානයෙන් ඉවත් වන බව ප්‍රකාශ කර තිබුණද.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විපක්ෂය, එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සහ එක්සත් ජනපදය ආන්ඩුවේ දැඩි උපක්‍රම හෙලා දැක ඇත.",
        "ජනාධිපති කාර්යාලයෙන් පිටත ආරක්ෂාව තර කර තිබියදීත්, වික්‍රමසිංහ ඉල්ලා අස්වන තෙක් විරෝධතාවයේ නිරත වන බවට විරෝධතාකරුවන් ප්‍රතිඥා දී ඇත.",
        "සිකුරාදා ඔහු අගමැති ලෙස පත් කළේ රාජපක්ෂ හිතවතෙකු වූ දිනේෂ් ගුණවර්ධනය.",
        "විරෝධතා මැඩපැවැත්වීම සඳහා වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස සඳුදා හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කළේය. ඔහු දිවුරුම් දීමෙන් පැය කිහිපයකට පසු, ඔහු නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කරන ලෙස සන්නද්ධ හමුදාවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින නිවේදනයක් නිකුත් කළේය - විරෝධතා කඳවුරට එරෙහි පියවර සඳහා මාර්ගය පැහැදිලි කළේය.",
        "රාජපක්ෂ සහ ඔහුගේ බලගතු පවුල රජයේ භාණ්ඩාගාරයෙන් මුදල් ගසා කන බවටත් ආර්ථිකය වැරදි ලෙස කළමනාකරණය කරමින් රට කඩාවැටීම ඉක්මන් කරන බවටත් විරෝධතාකරුවන් චෝදනා කරයි. පවුලේ අය දූෂණ චෝදනා ප්‍රතික්ෂේප කර ඇතත්, ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදයට ඔහුගේ සමහර ප්‍රතිපත්ති දායක වූ බව හිටපු ජනාධිපතිවරයා පිළිගත්තේය.",
        "දේශපාලන ව්‍යාකූලත්වය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් ගලවා ගැනීමේ උත්සාහයන්ට තර්ජනය කර ඇත. තවමත්, මේ සතිය මුලදී, වික‍්‍රමසිංහ පැවසුවේ ඇපදීමේ සාකච්ඡා අවසන් වීමට ආසන්න බවයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රධානී ක්‍රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා මේ සතියේ ජපාන මූල්‍ය සඟරාව වන Nikkei Asia වෙත පැවසුවේ ජාමූඅ “හැකි ඉක්මනින්” ගනුදෙනුවක් සඳහා බලාපොරොත්තු වන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මීනක්ෂි ගංගුලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හියුමන් රයිට්ස් වොච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කයිල් වාට්ටුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය ගණනක් පමණයි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ සතියේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர்கள் மீது பலத்தை பிரயோகிக்க வேண்டாம் என உரிமைகள் குழுக்கள் இலங்கையை வலியுறுத்துகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(ஏபி) - நாட்டின் பொருளாதாரச் சரிவு குறித்த பல மாத ஆர்ப்பாட்டங்களைத் தொடர்ந்து துருப்புக்கள் மற்றும் பொலிசார் அவர்களின் பிரதான முகாமை அகற்றிய பின்னர், எதிர்ப்பாளர்களுக்கு எதிரான பலத்தை பயன்படுத்துவதை நிறுத்துமாறு பாதுகாப்புப் படைகளுக்கு உடனடியாக உத்தரவிடுமாறு சர்வதேச மனித உரிமைகள் குழுக்கள் சனிக்கிழமை இலங்கையின் புதிய ஜனாதிபதியை வலியுறுத்தியுள்ளன.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவிப் பிரமாணம் செய்து ஒரு நாளுக்குப் பின்னர், வெள்ளிக்கிழமை அதிகாலையில் நூற்றுக்கணக்கான ஆயுதமேந்திய துருப்புக்கள் ஜனாதிபதியின் அலுவலகத்திற்கு வெளியே உள்ள போராட்ட முகாமை முற்றுகையிட்டு, ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை பொல்லுகளால் தாக்கினர். மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பகம், \"புதிய அரசாங்கம் சட்டத்தின் ஆட்சியை விட மிருகத்தனமான சக்தியின் மூலம் செயல்பட விரும்புகிறது என்ற ஆபத்தான செய்தியை இலங்கை மக்களுக்கு அனுப்புகிறது\" என்று கூறியுள்ளது.",
        "இரண்டு ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் இரண்டு சட்டத்தரணிகளும் இராணுவத்தினரால் தாக்கப்பட்டனர். போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள், வழக்கறிஞர்கள் உள்பட 11 பேரை பாதுகாப்புப் படையினர் கைது செய்தனர்.",
        "மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பகத்தின் தெற்காசியப் பணிப்பாளர் மீனாட்சி கங்குலி வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில், “இலங்கையர்களின் பொருளாதாரத் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கு அவசரமாகத் தேவையான நடவடிக்கைகள் அடிப்படை உரிமைகளை மதிக்கும் அரசாங்கத்தைக் கோருகின்றன. \"இலங்கையின் சர்வதேச பங்காளிகள் அதன் மக்களின் உரிமைகளை நசுக்கும் நிர்வாகத்தை ஆதரிக்க முடியாது என்ற செய்தியை சத்தமாகவும் தெளிவாகவும் அனுப்ப வேண்டும்.\"",
        "மேலும் இந்த தாக்குதலுக்கு கண்டனம் தெரிவித்துள்ள அம்னெஸ்டி இன்டர்நேஷனல், \"புதிய அரசாங்கம் ஆட்சிக்கு வந்த சில மணி நேரங்களுக்குள் இதுபோன்ற வன்முறை தந்திரங்களை கையாண்டது வெட்கக்கேடானது\" என்று கூறியுள்ளது.",
        "“போராட்டக்காரர்களுக்கு அமைதியான முறையில் போராட்டம் நடத்த உரிமை உண்டு. அதிகப்படியான சக்தியைப் பயன்படுத்துதல், மிரட்டல் மற்றும் சட்டவிரோதக் கைதுகள் ஆகியவை முடிவில்லாமல் மீண்டும் மீண்டும் நிகழும் ஒரு வடிவமாகத் தெரிகிறது, இதில் இலங்கை அதிகாரிகள் கருத்து வேறுபாடு மற்றும் அமைதியான ஒன்றுகூடலுக்குப் பதிலளிப்பார்கள்\" என்று குழுவின் துணைச் செயலாளர் கைல் வார்ட் கூறினார்.",
        "முன்னதாக 6 முறை பிரதமராக பதவி வகித்த விக்ரமசிங்க, அவருக்கு முன் பதவி வகித்த கோட்டாபய ராஜபக்ச நாட்டை விட்டு வெளியேறி ஒரு வாரத்திற்கு பிறகு ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றார். பின்னர் சிங்கப்பூரில் நாடு கடத்தப்பட்ட ராஜபக்ச ராஜினாமா செய்தார்.",
        "நாட்டின் 22 மில்லியன் மக்களை மருந்து, எரிபொருள் மற்றும் உணவு உள்ளிட்ட அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பற்றாக்குறையுடன் போராடி வரும் பொருளாதார குழப்பத்திற்கு பொறுப்பேற்க தங்கள் உயர்மட்ட தலைவர்களை பதவி விலக கோரி இலங்கையர்கள் பல மாதங்களாக வீதியில் இறங்கினர். எதிர்ப்பாளர்கள் ராஜபக்சவின் குடும்பத்தின் மீது கவனம் செலுத்தும் அதே வேளையில், விக்கிரமசிங்கவும் அவர்களின் கோபத்தை ராஜபக்ச பினாமியாகக் கருதினார்.",
        "தலைநகர் கொழும்பில் உள்ள பிரதான போராட்ட முகாமை அகற்றுவதற்காக ஆயுதம் ஏந்திய துருப்புக்கள் மற்றும் பொலிசார் வெள்ளிக்கிழமை ட்ரக்குகள் மற்றும் பேருந்துகளில் வந்தனர், போராட்டக்காரர்கள் தாங்களாகவே முன்வந்து அந்த இடத்தை விட்டு வெளியேறுவதாக அறிவித்திருந்தாலும் கூட.",
        "இலங்கையின் எதிர்க்கட்சியான ஐக்கிய நாடுகள் சபையும், அமெரிக்காவும் அரசாங்கத்தின் கடும் தந்திரோபாயங்களை கண்டித்துள்ளன.",
        "ஜனாதிபதியின் அலுவலகத்திற்கு வெளியே பலத்த பாதுகாப்பு இருந்த போதிலும், விக்கிரமசிங்க பதவி விலகும் வரை போராட்டத்தை தொடரப்போவதாக எதிர்ப்பாளர்கள் உறுதியளித்துள்ளனர்.",
        "வெள்ளிக்கிழமை, அவர் பிரதமராக ராஜபக்சேவின் கூட்டாளியான தினேஷ் குணவர்தனவை நியமித்தார்.",
        "எதிர்ப்புகளை அடக்கும் முயற்சியில் திங்களன்று விக்கிரமசிங்க தற்காலிக ஜனாதிபதியாக அவசரகால நிலையை அறிவித்தார். அவர் பதவியேற்ற சில மணி நேரங்களுக்குப் பிறகு, அவர் சட்டம் ஒழுங்கை பராமரிக்க ஆயுதப்படைகளுக்கு அழைப்பு விடுத்தார் - போராட்ட முகாமுக்கு எதிரான நடவடிக்கைக்கான வழியை தெளிவுபடுத்தினார்.",
        "ராஜபக்சேவும் அவரது சக்திவாய்ந்த குடும்பத்தினரும் அரசாங்க கஜானாவில் இருந்து பணத்தை சுருட்டுவதாகவும், பொருளாதாரத்தை தவறாக நிர்வகிப்பதன் மூலம் நாட்டின் வீழ்ச்சியை விரைவுபடுத்துவதாகவும் போராட்டக்காரர்கள் குற்றம் சாட்டுகின்றனர். ஊழல் குற்றச்சாட்டுகளை குடும்பத்தினர் மறுத்துள்ளனர், ஆனால் முன்னாள் ஜனாதிபதி தனது சில கொள்கைகள் இலங்கையின் நெருக்கடிக்கு பங்களித்ததை ஒப்புக்கொண்டார்.",
        "அரசியல் குழப்பம் சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் இருந்து மீட்பதற்கான முயற்சிகளை அச்சுறுத்தியுள்ளது. இன்னும், இந்த வார தொடக்கத்தில், பிணைமுறி பேச்சுவார்த்தைகள் ஒரு முடிவை நெருங்கிவிட்டதாக விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "IMF இன் தலைவரான Kristalina Georgieva, இந்த வாரம் ஜப்பானிய நிதி இதழான Nikkei Asia இடம், IMF \"முடிந்தவரை விரைவில்\" ஒரு ஒப்பந்தத்தை எதிர்பார்க்கிறது என்று கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெள்ளிக்கிழமை அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மீனாட்சி கங்குலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கைல் வார்டு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெறும் மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வார தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நிக்கி ஆசியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}