{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/hela-becomes-the-first-apparel-manufacturer-to-extend-the-globally-recognised-p-a-c-e-program-to-egypt/",
  "time_ut": 1657560780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Hela becomes the first apparel manufacturer to extend the globally-recognised P.A.C.E. program to Egypt",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hela becomes the first apparel manufacturer to extend the globally-recognised P.A.C.E. program to Egypt",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "July 2022, Colombo Sri Lanka, Hela Apparel Holdings successfully concluded its first P.A.C.E. graduation at its manufacturing facility in Egypt on the 28th of June 2022, making the company the first apparel manufacturer to implement the globally-recognised employee empowerment initiative in the country.",
        "The ceremony certified 28 Egyptian team members as the first batch to be trained under the Personal Advancement and Career Enhancement (P.A.C.E.) program, along with 13 Egyptian trainers under the P.A.C.E. Train the Trainer program. This achievement marks a landmark expansion of this global initiative with the support of one of Hela’s strategic customers PVH Corp, the owning company of leading global brands including Calvin Klein and Tommy Hilfiger.",
        "P.A.C.E. is a foundational life skills training program designed to improve skills such as communication, problem-solving and decision making, time and stress management, legal and financial literacy, general and reproductive health, and water, sanitation and hygiene among female apparel workers. As a social capital-focused company, Hela aims to provide all team members across its global footprint with access to the P.A.C.E. program. This ensures that they have the opportunity to enhance their knowledge and skills, strengthening their confidence levels while embedding equality and inclusivity across the group.",
        "“The establishment of Hela’s first manufacturing facility in Egypt earlier this year was a key milestone for the company, and I’m extremely pleased we were able to roll out the P.A.C.E. program within just a few months. We’ve been impressed by the enthusiasm for the initiative among our Egyptian team members and seeing how the participants have developed their knowledge and skills through the program brings me immense pride. As a social capital-focused company, we believe in equal opportunities and access to resources for all employees across the group. I take this opportunity to congratulate all 28 P.A.C.E. graduates and certified trainers on their achievement” said, Sanath Amaratunga, CEO of Hela Kids Wear.",
        "Sampath Bank signs MOU with AIMGSL, the body representing internationally-qualified professional marketers",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hela",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "P.A.C.E.",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Egypt",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hela Apparel Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "P.A.C.E.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 28th of June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Egyptian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Personal Advancement",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Egyptian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the P.A.C.E.",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Trainer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PVH Corp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Calvin Klein",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tommy Hilfiger",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "P.A.C.E.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "P.A.C.E.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "just a few months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Egyptian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hela Kids Wear",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MOU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIMGSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝලීය වශයෙන් පිළිගත් P.A.C.E දීර්ඝ කළ පළමු ඇඟලුම් නිෂ්පාදකයා බවට හෙළයා පත්වෙයි. ඊජිප්තුවට වැඩසටහන",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "2022 ජූලි, කොළඹ ශ්‍රී ලංකා, හෙළ ඇපරල් හෝල්ඩිංග්ස් සිය පළමු P.A.C.E සාර්ථකව අවසන් කරන ලදී. 2022 ජූනි 28 වන දින ඊජිප්තුවේ නිෂ්පාදන මධ්‍යස්ථානයේ උපාධි ප්‍රදානෝත්සවය, ගෝලීය වශයෙන් පිළිගත් සේවක සවිබල ගැන්වීමේ වැඩසටහන රට තුළ ක්‍රියාත්මක කරන පළමු ඇඟලුම් නිෂ්පාදකයා බවට සමාගම පත් කරයි.",
        "P.A.C.E යටතේ ඊජිප්තු පුහුණුකරුවන් 13 දෙනෙකු සමඟ පුද්ගලික දියුණුව සහ වෘත්තීය වැඩිදියුණු කිරීමේ (P.A.C.E.) වැඩසටහන යටතේ පුහුණුව ලැබූ පළමු කණ්ඩායම ලෙස ඊජිප්තු කණ්ඩායමේ සාමාජිකයින් 28 දෙනෙකු උත්සවය සහතික කළේය. පුහුණුකරු වැඩසටහන පුහුණු කරන්න. Calvin Klein සහ Tommy Hilfiger ඇතුළු ප්‍රමුඛ පෙළේ ගෝලීය සන්නාමවල හිමිකාරීත්වය දරන හෙළයේ උපාය මාර්ගික පාරිභෝගිකයෙකු වන PVH Corp හි සහයෝගය ඇතිව මෙම ජයග්‍රහණය මෙම ගෝලීය මුලපිරීමේ සුවිශේෂී ව්‍යාප්තියක් සනිටුහන් කරයි.",
        "පී.ඒ.සී.ඊ. කාන්තා ඇඟලුම් සේවිකාවන් අතර සන්නිවේදනය, ගැටළු විසඳීම සහ තීරණ ගැනීම, කාලය සහ ආතති කළමනාකරණය, නීතිමය සහ මූල්‍ය සාක්ෂරතාවය, සාමාන්‍ය සහ ප්‍රජනක සෞඛ්‍යය, ජලය, සනීපාරක්ෂාව සහ සනීපාරක්ෂාව වැනි කුසලතා වැඩි දියුණු කිරීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇති මූලික ජීවන කුසලතා පුහුණු වැඩසටහනකි. සමාජ ප්‍රාග්ධනය කේන්ද්‍ර කරගත් සමාගමක් ලෙස, Hela සිය ගෝලීය පිය සටහන් හරහා සියලුම කණ්ඩායම් සාමාජිකයින්ට P.A.C.E වෙත ප්‍රවේශය ලබා දීම අරමුණු කරයි. වැඩසටහන. මෙමගින් කණ්ඩායම පුරා සමානාත්මතාවය සහ අන්තර්ග්‍රහනය කාවැද්දීම අතරම ඔවුන්ගේ දැනුම සහ කුසලතා වැඩි දියුණු කර ගැනීමටත්, ඔවුන්ගේ විශ්වාස මට්ටම් ශක්තිමත් කිරීමටත් අවස්ථාව ඇති බව සහතික කරයි.",
        "“මෙම වසර මුලදී හෙළයේ පළමු නිෂ්පාදන මධ්‍යස්ථානය ඊජිප්තුවේ පිහිටුවීම සමාගමේ ප්‍රධාන සන්ධිස්ථානයක් වූ අතර, P.A.C.E හඳුන්වා දීමට අපට හැකිවීම ගැන මම අතිශයින් සතුටු වෙමි. මාස කිහිපයක් ඇතුළත වැඩසටහන. අපගේ ඊජිප්තු කණ්ඩායමේ සාමාජිකයින් අතර මුලපිරීම සඳහා ඇති උද්යෝගය ගැන අපි පුදුමයට පත් වී ඇති අතර වැඩසටහන හරහා සහභාගිවන්නන් ඔවුන්ගේ දැනුම සහ කුසලතා වර්ධනය කර ගෙන ඇති ආකාරය දැකීම මට ඉමහත් ආඩම්බරයක් ගෙන එයි. සමාජ ප්‍රාග්ධනය කේන්ද්‍ර කරගත් සමාගමක් ලෙස, අපි සමූහය පුරා සිටින සියලුම සේවකයින් සඳහා සමාන අවස්ථා සහ සම්පත් වෙත ප්‍රවේශය විශ්වාස කරමු. P.A.C.E 28 දෙනාටම සුබ පතන්නට මම මෙය අවස්ථාවක් කර ගනිමි. උපාධිධාරීන් සහ ඔවුන්ගේ ජයග්‍රහණ පිළිබඳව සහතික ලත් පුහුණුකරුවන්\", හෙළ කිඩ්ස් වෙයාර් හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සනත් අමරතුංග මහතා පැවසීය.",
        "ජාත්‍යන්තරව සුදුසුකම් ලත් වෘත්තීය අලෙවිකරුවන් නියෝජනය කරන ආයතනය වන AIMGSL සමඟ සම්පත් බැංකුව අවබෝධතා ගිවිසුම අත්සන් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙළය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "පී.ඒ.සී.ඊ.",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඊජිප්තුව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2022 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙළ ඇපරල් හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පී.ඒ.සී.ඊ.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජුනි 28 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පුද්ගලික දියුණුව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වේගය.",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පුහුණුකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හෙළය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PVH කෝපරේෂන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැල්වින් ක්ලේන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටොමී හිල්ෆිගර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙළය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පී.ඒ.සී.ඊ.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙළය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පී.ඒ.සී.ඊ.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස කිහිපයක් පමණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හෙළ ළමා ඇඳුම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIMGSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உலகளவில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட P.A.C.E-யை விரிவுபடுத்திய முதல் ஆடை உற்பத்தியாளர் ஹெலா. எகிப்துக்கு திட்டம்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "ஜூலை 2022, கொழும்பு ஸ்ரீலங்கா, ஹெலா அப்பேரல் ஹோல்டிங்ஸ் தனது முதல் பி.ஏ.சி.இ.யை வெற்றிகரமாக முடித்தது. 2022 ஆம் ஆண்டு ஜூன் 28 ஆம் தேதி எகிப்தில் உள்ள அதன் உற்பத்தி நிலையத்தில் பட்டப்படிப்பு, உலகளவில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட பணியாளர் அதிகாரமளிக்கும் முயற்சியை நாட்டில் செயல்படுத்தும் முதல் ஆடை உற்பத்தியாளர் நிறுவனத்தை உருவாக்கியது.",
        "தனிப்பட்ட முன்னேற்றம் மற்றும் தொழில் மேம்பாடு (பி.ஏ.சி.இ.) திட்டத்தின் கீழ் பயிற்சி பெற்ற முதல் குழுவாக 28 எகிப்திய குழு உறுப்பினர்களுக்கு விழா சான்றளித்தது, மேலும் பி.ஏ.சி.இ.யின் கீழ் 13 எகிப்திய பயிற்சியாளர்களும் உள்ளனர். பயிற்சியாளர் திட்டத்தைப் பயிற்றுவிக்கவும். இந்த சாதனையானது ஹெலாவின் மூலோபாய வாடிக்கையாளர்களில் ஒருவரான கால்வின் க்ளீன் மற்றும் டாமி ஹில்ஃபிகர் உள்ளிட்ட முன்னணி உலகளாவிய பிராண்டுகளின் சொந்த நிறுவனமான PVH Corp இன் ஆதரவுடன் இந்த உலகளாவிய முயற்சியின் முக்கிய விரிவாக்கத்தைக் குறிக்கிறது.",
        "வேகம். தகவல் தொடர்பு, சிக்கலைத் தீர்ப்பது மற்றும் முடிவெடுத்தல், நேரம் மற்றும் மன அழுத்தம் மேலாண்மை, சட்ட மற்றும் நிதி அறிவு, பொது மற்றும் இனப்பெருக்க ஆரோக்கியம், மற்றும் தண்ணீர், சுகாதாரம் மற்றும் பெண் ஆடைத் தொழிலாளர்களிடையே சுகாதாரம் போன்ற திறன்களை மேம்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்ட அடிப்படை வாழ்க்கைத் திறன் பயிற்சித் திட்டமாகும். ஒரு சமூக மூலதனத்தை மையமாகக் கொண்ட நிறுவனமாக, ஹெலா தனது உலகளாவிய தடம் முழுவதும் அனைத்து குழு உறுப்பினர்களுக்கும் பி.ஏ.சி.இ. திட்டம். குழு முழுவதும் சமத்துவம் மற்றும் உள்ளடக்கத்தை உட்பொதிக்கும்போது, ​​அவர்களின் அறிவு மற்றும் திறன்களை மேம்படுத்துவதற்கான வாய்ப்பை இது உறுதி செய்கிறது.",
        "\"இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் எகிப்தில் ஹெலாவின் முதல் உற்பத்தி வசதியை நிறுவியது நிறுவனத்திற்கு ஒரு முக்கிய மைல்கல்லாக இருந்தது, மேலும் நாங்கள் P.A.C.E ஐ வெளியிட முடிந்ததில் நான் மிகவும் மகிழ்ச்சியடைகிறேன். ஒரு சில மாதங்களில் திட்டம். எங்கள் எகிப்திய குழு உறுப்பினர்களிடையே உள்ள முன்முயற்சியின் ஆர்வத்தால் நாங்கள் ஈர்க்கப்பட்டோம், மேலும் பங்கேற்பாளர்கள் திட்டத்தின் மூலம் தங்கள் அறிவையும் திறமையையும் எவ்வாறு வளர்த்துக் கொண்டனர் என்பதைப் பார்ப்பது எனக்கு மிகுந்த பெருமையைத் தருகிறது. சமூக மூலதனத்தை மையமாகக் கொண்ட நிறுவனமாக, குழுவில் உள்ள அனைத்து ஊழியர்களுக்கும் சம வாய்ப்புகள் மற்றும் ஆதாரங்களுக்கான அணுகலை நாங்கள் நம்புகிறோம். அனைத்து 28 பி.ஏ.சி.இ.களையும் வாழ்த்துவதற்கு இந்த வாய்ப்பைப் பயன்படுத்துகிறேன். பட்டதாரிகள் மற்றும் சான்றளிக்கப்பட்ட பயிற்றுவிப்பாளர்களின் சாதனைகள்” என ஹெல கிட்ஸ் வெரின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி சனத் அமரதுங்க கூறினார்.",
        "சம்பத் வங்கி AIMGSL உடன் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹெல",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "வேகம்.",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "எகிப்து",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹெலா அப்பேரல் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேகம்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 28, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எகிப்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தனிப்பட்ட முன்னேற்றம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எகிப்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பி.ஏ.சி.இ.",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பயிற்சியாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PVH கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கால்வின் கிளைன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டாமி ஹில்ஃபிகர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வேகம்.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வேகம்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எகிப்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹெல கிட்ஸ் உடைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஐஎம்ஜிஎஸ்எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}