{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/CB-asks-what-more-could-incentivise-remittances-than-current-Fx-and-interest-rates/108-241261",
  "time_ut": 1658089334,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CB asks what more could incentivise remittances than current Fx and interest rates",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CB asks what more could incentivise remittances than current Fx and interest rates",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Responding to the recent media query as to whether the Central Bank intends to upend its policy towards worker remittances, which haven’t budged much after all the efforts, Governor Dr. Nandalal Weerasinghe asked what more than the current exchange rate and the exponentially high interest rate could incentivise such inflows.",
        "The former Central Bank officials came under severe criticism for fixing the rupee against the dollar for longer at Rs.199/203 which was cited as the sole reason for losing out remittances to grey market channels such as Undiyal and Hawala which gave them up to Rs.260 for a dollar about a year ago.",
        "The migrants were of the belief that they were being robbed by the policy makers for not paying the true value for their hard earned income.",
        "But, when the rupee was floated on March 7 causing its value to lose by over 80 percent to Rs.365 against the dollar, the remittances haven’t still recovered from their depths, as seen from the most recent data available for June.",
        "“When you have this kind of exchange rate where you get Rs.365 for a dollar today compared to Rs. 200 earlier from the formal banking channels and when you convert the remittances you can earn over 20 percent interest rate on your rupee deposits and by between 7 to 8 percent interest if you keep them in dollars, what else ?,” asked Dr. Weerasinghe.",
        "Some migrants said they were waiting for President Rajapaksa to step down to resume their remittances via formal channels as they were of the belief that the ruling family was siphoning off what they had been sending to Sri Lanka.",
        "Now that President Gotabaya Rajapaksa has stepped down effective from July 14, Sri Lanka is expected to see a spike in remittances as some migrants took to social media to announce their solidarity with countrymen and vowed to send money using formal channels.",
        "Meanwhile, Central Bank officials are also studying a proposal made by the Ministry of Foreign Employment to provide migrant workers with additional incentives to woo them towards formal banking channels when repatriating their money.",
        "Dr. Weerassinghe has already voiced his opposition to providing any tax related incentives such as duty-free car permits to migrant workers as it goes against equity principles."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Fx",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Undiyal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hawala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about a year ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "March 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 80 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 20 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "between 7 to 8 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Foreign Employment",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerassinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වත්මන් Fx සහ පොලී අනුපාතවලට වඩා ප්‍රේෂණ දිරිමත් කළ හැක්කේ කුමක්දැයි CB අසයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සියලු උත්සාහයන් දරා බොහෝ සෙයින් නොසැලී සිටින ශ්‍රමිකයන්ගේ ප්‍රේෂණ පිළිබඳ ප්‍රතිපත්තිය ඉහළ නැංවීමට ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව අදහස් කරන්නේ දැයි මෑතකදී මාධ්‍ය කළ විමසුමට පිළිතුරු දුන් අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා වත්මන් විනිමය අනුපාතිකය සහ ඝාතීය ලෙස ඉහළ පොලියට වඩා තවත් කුමක් දැයි විමසීය. අනුපාතය එවැනි ගලා ඒම දිරිමත් කළ හැක.",
        "ඩොලරයට සාපේක්ෂව රුපියල රුපියල රුපියල රු.199/203 ලෙස වැඩි කලක් නියම කිරීම නිසා උණ්ඩියල් සහ හවාලා වැනි අළු වෙළඳපොලේ ප්‍රේෂණ අහිමි වීමට එකම හේතුව ලෙස දක්වා ඇති අතර එය රුපියල දක්වා රු. වසරකට පමණ පෙර ඩොලරයක් සඳහා .260.",
        "තමන් දුක් මහන්සියෙන් උපයාගත් ආදායමට නියම වටිනාකම නොගෙවීම නිසා ප්‍රතිපත්ති සම්පාදකයින් විසින් තමන් කොල්ලකන බව සංක්‍රමණිකයන්ගේ විශ්වාසය විය.",
        "එහෙත්, මාර්තු 7 වැනිදා රුපියලේ අගය ඩොලරයට සාපේක්ෂව සියයට 80කට වඩා අඩු වී රුපියල් 365 දක්වා අඩු වූ විට, ජූනි සඳහා ලබා ගත හැකි නවතම දත්ත වලින් පෙනෙන පරිදි, ප්‍රේෂණ තවමත් ගැඹුරින් යථා තත්ත්වයට පත් වී නොමැත.",
        "“රුපියලට සාපේක්ෂව අද ඔබට ඩොලරයකට රුපියල් 365ක් ලැබෙන මෙවැනි විනිමය අනුපාතිකයක් තිබෙන විට. විධිමත් බැංකු නාලිකාවලින් කලින් රුපියල් 200ක් සහ ඔබ එවන මුදල් පරිවර්තනය කරන විට ඔබේ රුපියල් තැන්පතු සඳහා සියයට 20කට වැඩි පොලී අනුපාතයක් සහ ඩොලර්වලින් ඒවා තබා ගන්නේ නම් සියයට 7ත් 8ත් අතර පොලී අනුපාතයක් උපයා ගත හැකියි, වෙන මොනවද?\" ආචාර්ය වීරසිංහ ඇසුවේය.",
        "සමහර සංක්‍රමණිකයන් කියා සිටියේ පාලක පවුල ශ්‍රී ලංකාවට එවූ දේ පැහැර හරින බවට ඔවුන් විශ්වාස කරන බැවින් විධිමත් මාර්ග හරහා තම ප්‍රේෂණ නැවත ආරම්භ කිරීමට ජනාධිපති රාජපක්ෂ ඉවත් වන තෙක් බලා සිටින බවයි.",
        "දැන් ජූලි 14 සිට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ඉල්ලා අස්වී ඇති හෙයින්, සමහර සංක්‍රමණිකයන් රටවැසියන් සමඟ ඔවුන්ගේ සහයෝගීතාවය ප්‍රකාශ කිරීමට සමාජ මාධ්‍ය වෙත ගොස් විධිමත් නාලිකා භාවිතා කරමින් මුදල් එවන බවට දිවුරුම් දීම නිසා ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රේෂණ ඉහළ යනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "මේ අතර, විදේශ රැකියා අමාත්‍යාංශය විසින් විදේශ රැකියා අමාත්‍යාංශය විසින් කරන ලද යෝජනාවක් ද මහ බැංකු නිලධාරීන් විසින් අධ්‍යයනය කරමින් සිටින අතර, විදේශගත ශ්‍රමිකයන්ගේ මුදල් ආපසු ගෙන්වා ගැනීමේදී විධිමත් බැංකු මාර්ග වෙත ඔවුන් පොළඹවා ගැනීම සඳහා අමතර දිරිගැන්වීම් ලබා දේ.",
        "සංක්‍රමණික සේවකයින්ට තීරුබදු රහිත කාර් බලපත්‍ර වැනි බදු සම්බන්ධ දිරිගැන්වීම් ප්‍රාග්ධන මූලධර්මවලට පටහැනි බැවින් එය ලබාදීමට ආචාර්ය වීරසිංහ දැනටමත් සිය විරෝධය පළ කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Fx",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උන්ඩියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හවාලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසරකට පමණ පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාර්තු 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 80 කට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 20 කට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 7 සිට 8 දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ රැකියා අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தற்போதைய எஃப்எக்ஸ் மற்றும் வட்டி விகிதங்களை விட அதிகமாக பணம் அனுப்பும் தொகையை ஊக்குவிப்பது என்ன என்று CB கேட்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அனைத்து முயற்சிகளுக்குப் பின்னரும் அதிகம் அசையாமல் இருந்த தொழிலாளர்களின் பணப்பரிமாற்றம் தொடர்பான கொள்கையை மேம்படுத்த மத்திய வங்கி உத்தேசித்துள்ளதா என்ற அண்மைய ஊடகவியலாளர்களின் கேள்விக்கு பதிலளித்த ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, தற்போதைய நாணய மாற்று வீதம் மற்றும் அதிவேகமாக அதிக வட்டியை விட என்ன அதிகம் எனக் கேட்டார். விகிதம் அத்தகைய வரவுகளை ஊக்குவிக்கும்.",
        "முன்னாள் மத்திய வங்கி அதிகாரிகள் டாலருக்கு எதிராக ரூபாயை ரூ.199/203 என நிர்ணயித்ததற்காக கடுமையான விமர்சனத்திற்கு உள்ளானார்கள், இதுவே உண்டியல் மற்றும் ஹவாலா போன்ற சாம்பல் சந்தை சேனல்களுக்கு அனுப்பும் பணத்தை இழப்பதற்கான ஒரே காரணம் எனக் கூறப்பட்டது. ஒரு வருடத்திற்கு முன்பு ஒரு டாலருக்கு .260.",
        "கஷ்டப்பட்டு சம்பாதித்த வருமானத்திற்கான உண்மையான மதிப்பை செலுத்தாமல் கொள்கை வகுப்பாளர்களால் தாங்கள் கொள்ளையடிக்கப்படுவதாக புலம்பெயர்ந்தோர் நம்பினர்.",
        "ஆனால், மார்ச் 7 அன்று ரூபாயின் மதிப்பு மாற்றப்பட்டபோது, ​​அதன் மதிப்பு டாலருக்கு எதிராக 80 சதவீதம் குறைந்து ரூ.365 ஆக இருந்தது, ஜூன் மாதத்திற்கான சமீபத்திய தரவுகளின்படி, பணம் அனுப்பப்பட்ட தொகை இன்னும் ஆழத்திலிருந்து மீளவில்லை.",
        "“இந்த மாதிரியான மாற்று விகிதத்தை நீங்கள் வைத்திருக்கும் போது, ​​இன்று ஒரு டாலருக்கு ரூ.365 கிடைக்கும், ரூ. முறையான வங்கி வழிகளில் இருந்து 200 ரூபாய்க்கு முன்னதாக, நீங்கள் அனுப்பும் பணத்தை மாற்றும் போது, ​​உங்கள் ரூபாய் வைப்புகளுக்கு 20 சதவீதத்திற்கும் அதிகமான வட்டி விகிதத்தையும், டாலரில் வைத்திருந்தால் 7 முதல் 8 சதவீத வட்டியையும் பெறலாம், வேறு என்ன?\" என்று டாக்டர் வீரசிங்க கேட்டார்.",
        "சில புலம்பெயர்ந்தோர், ஆட்சிக் குடும்பம் இலங்கைக்கு அனுப்பியதைத் துறப்பதாக நம்புவதால், முறையான வழிகள் மூலம் தங்கள் பணம் அனுப்புவதை மீண்டும் தொடங்குவதற்கு அதிபர் ராஜபக்சே பதவி விலகுவார் என்று காத்திருப்பதாகக் கூறினர்.",
        "இப்போது ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஜூலை 14 முதல் பதவி விலகியுள்ளார், சில புலம்பெயர்ந்தோர் சமூக ஊடகங்களில் நாட்டு மக்களுடன் தங்கள் ஒற்றுமையை அறிவிக்கவும், முறையான சேனல்களைப் பயன்படுத்தி பணம் அனுப்புவதாகவும் உறுதியளித்ததால், இலங்கை பணம் அனுப்புவதில் அதிகரிப்பைக் காணும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "இதற்கிடையில், புலம்பெயர்ந்த தொழிலாளர்களின் பணத்தை திருப்பி அனுப்பும் போது முறையான வங்கி வழிகளில் அவர்களை கவர்ந்திழுக்க கூடுதல் ஊக்குவிப்புகளை வழங்க வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சகம் முன்வைத்த திட்டத்தையும் மத்திய வங்கி அதிகாரிகள் ஆய்வு செய்து வருகின்றனர்.",
        "புலம்பெயர்ந்த தொழிலாளர்களுக்கு வரியில்லா கார் அனுமதி போன்ற வரி தொடர்பான ஊக்குவிப்புகளை வழங்குவதற்கு டாக்டர் வீரசிங்க ஏற்கனவே தனது எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தியுள்ளார், ஏனெனில் இது சமபங்கு கொள்கைகளுக்கு எதிரானது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிபி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Fx",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உண்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹவாலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஒரு வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மார்ச் 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "7 முதல் 8 சதவீதம் வரை",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}