{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84476/closest-relatives-permitted-to-meet-wasantha-mudalige-and-others",
  "time_ut": 1661232780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Closest relatives permitted to meet Wasantha Mudalige and others",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Closest relatives permitted to meet Wasantha Mudalige and others",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Terrorism Investigation Division (TID) has informed the attorney-at-law Nuwan Bopage that it will notify on granting permission for the IUSF convener Wasantha Mudalige and the two others who are detained for questioning under detention orders, to meet their next of kin after inquiring their consent.",
        "In response to a request made by the attorney, police have stated that the copies of the detention orders have been handed over to the suspects personally.",
        "In addition, the police have further mentioned that the relatives of the suspects have been given the opportunity to meet the suspects once a week from Monday to Friday from 09.00 a.m. to 04.00 p.m.",
        "For the matter, a letter confirming that they are the next of kin of the suspects must be obtained from the Grama Niladhari officer of the relevant area.",
        "Three arrestees namely the Inter-University Students’ Federation (IUSF) convener Wasantha Mudalige, Ven. Galwewa Siridhamma Thera and Hashantha Jeevantha Gunathilake who are being questioned by the police under the 90-day detention order have been detained at the Tangalle Detention Centre."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Closest",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Wasantha Mudalige",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Terrorism Investigation Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09.00 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "04.00 p.m.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Grama Niladhari",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Students’ Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ven",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hashantha Jeevantha Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "90-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Tangalle Detention Centre",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ළඟම ඥාතීන්ට වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු පිරිස හමුවීමට අවසරය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රැඳවුම් නියෝග යටතේ ප්‍රශ්න කිරීම සඳහා රඳවාගෙන සිටින අවිශිබමයේ කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු දෙදෙනාට පසුව ඔවුන්ගේ ළඟම ඥාතීන් හමුවීමට අවසර ලබාදීම පිළිබඳව දැනුම් දෙන බව ත්‍රස්ත විමර්ශන කොට්ඨාශය (TID) නීතිඥ නුවන් බෝපගේ මහතාට දන්වා ඇත. ඔවුන්ගේ කැමැත්ත විමසීම.",
        "නීතීඥවරයා විසින් කරන ලද ඉල්ලීමකට ප්‍රතිචාර දක්වමින් පොලිසිය ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ රැඳවුම් නියෝගවල පිටපත් සැකකරුවන්ට පෞද්ගලිකව ලබාදී ඇති බවයි.",
        "මීට අමතරව සඳුදා සිට සිකුරාදා දක්වා සතියකට වරක් පෙරවරු 09.00 සිට පස්වරු 04.00 දක්වා සැකකරුවන් හමුවීමට සැකකරුවන්ගේ ඥාතීන්ට අවස්ථාව ලබාදී ඇති බවද පොලිසිය වැඩිදුරටත් සඳහන් කර ඇත.",
        "ඒ සඳහා ඔවුන් සැකකරුවන්ගේ ළඟම ඥාතීන් බව තහවුරු කරන ලිපියක් අදාළ ප්‍රදේශයේ ග්‍රාම නිලධාරීවරයාගෙන් ලබාගත යුතුය.",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ (අවිශිබම) කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ සහ පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය එස්. දින 90ක රැඳවුම් නියෝග යටතේ පොලිසිය විසින් ප්‍රශ්න කරන ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි සහ හශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක තංගල්ල රැඳවුම් කඳවුරේ රඳවා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සමීපතම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විමර්ශන කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09.00 පෙ.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "04.00 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ග්රාම නිලධාරී",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාමුදුරුවෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "90-දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நெருங்கிய உறவினர்கள் வசந்த முதலிகே மற்றும் பிறரைச் சந்திக்க அனுமதிக்கப்பட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "IUSF அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே மற்றும் தடுப்புக் காவல் உத்தரவின் கீழ் விசாரணைக்காக தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ள இருவரையும் அவர்களது அடுத்த உறவினர்களை சந்திப்பதற்கு அனுமதி வழங்குவது குறித்து அறிவிக்கவுள்ளதாக பயங்கரவாத விசாரணைப் பிரிவு (TID) சட்டத்தரணி நுவான் போபகேவிடம் அறிவித்துள்ளது. அவர்களின் சம்மதம் கேட்கிறது.",
        "சட்டத்தரணி விடுத்த கோரிக்கைக்கு அமைய, தடுப்புக் காவல் உத்தரவுகளின் பிரதிகள் சந்தேகநபர்களிடம் தனிப்பட்ட முறையில் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "மேலும், சந்தேக நபர்களின் உறவினர்களுக்கு வாரத்திற்கு ஒருமுறை திங்கட்கிழமை முதல் வெள்ளி வரை காலை 09.00 மணி முதல் மாலை 04.00 மணி வரை சந்தேக நபர்களை சந்திப்பதற்கு சந்தர்ப்பம் வழங்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "இவ்விடயம் தொடர்பாக, அவர்கள் சந்தேகநபர்களின் அடுத்த உறவினர்கள் என்பதை உறுதிப்படுத்தும் கடிதம் சம்பந்தப்பட்ட பகுதியின் கிராம சேவை உத்தியோகத்தரிடம் இருந்து பெறப்பட வேண்டும்.",
        "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே, வண. 90 நாட்கள் விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டு பொலிஸாரால் விசாரிக்கப்பட்டு வரும் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் மற்றும் ஹஷந்த ஜீவந்த குணதிலக்க ஆகியோர் தங்காலை தடுப்பு முகாமில் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மிக அருகில்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "வசந்த முதலிகே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பயங்கரவாத விசாரணைப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09.00 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 04.00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிராம நிர்வாக அலுவலர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வண",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹஷந்த ஜீவந்த குணதிலக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "90-நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தங்காலை தடுப்பு மையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}