{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/of-that-presidential-monkey-wrench/",
  "time_ut": 1657117020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Of that presidential monkey wrench",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Of that presidential monkey wrench",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "The Opposition has, after weeks of dillydallying, agreed to form an all-party caretaker government. The JVP remains noncommittal but it will have to make common cause with other Opposition parties if it is not to be branded a spoiler. The SLPP, however, has not taken kindly to the Opposition’s move; it is seeking to have one of its MPs appointed Prime Minister.",
        "Some Opposition parties have claimed that President Gotabaya Rajapaksa is against the proposed all-party interim government. If so, he is asking for more trouble. It was to oust him that the people took to the streets, first. Their main slogan was ‘Gota Go Home!’, but the President managed to deflect them from their purpose and save his skin by throwing others including his elder brother, Mahinda, to the wolves. First, he got the entire Cabinet except Prime Minister Mahinda Rajapaksa to resign, but as pressure continued to mount, he had Mahinda resign and appointed a new Cabinet with Ranil Wickremesinghe as the Prime Minister. Those measures have not helped contain the crisis and grant relief to the public, and it is only natural that the people’s anger is rising. If the President tries to prevent an all-party interim government from being formed, the people, and the Opposition will go all out to oust him. He will be without any defence.",
        "President Rajapaksa has failed; he has made colossal blunders on his own admission, and they have inflicted irreparable damage on the country. The current economic crisis would not have come about if assistance had been sought from the IMF about two years ago, and the rupee floated much earlier without being defended at the expense of the country’s scarce foreign reserves. Ill-advised, politically-motivated tax cuts led to the prevailing rupee crisis and excessive money printing, which has led to hyperinflation, and the rupee devaluation. The President’s disastrous experiment with organic farming has taken a heavy toll on the agricultural sector. That is why the people launched the ‘Gota Go Home’ campaign. Wickremesinghe became the Prime Minister, undertaking to play a messianic role, and the UNP made him out to be a miracle-man capable of attracting billions of dollars in next to no time because he was in the good books of the developed world. But the crisis has taken a turn for the worse since his appointment as the PM. It has now been revealed that an amendment to the Exchange Control Act in 2017, when he was the Prime Minister, stood forex racketeers in good stead and paved the way for the present dollar crisis. Newly-appointed Minister Dhammika Perera, who was brought in as a National List MP to promote foreign investment, has declared that PM Wickremesinghe is obstructing the country’s efforts to bring in foreign exchange, which is the be-all and end-all of any economic recovery programme. He has called for the latter’s resignation as the Finance Minister. Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera does not seem to know whether he is coming or going. The only thing he does efficiently is to increase the prices of fuel, which is in short supply.",
        "The incumbent government has manifestly failed and is not capable of resolving the crisis. There is a massive build-up of public anger in the polity, which is a simmering volcano. The Opposition is planning to go on protesting until the President steps down, and such a course of action will plunge the country into anarchy, and let the genie out of the bottle. The only way to defuse tension, and foreclose protests that are bound to debilitate the economy further is to form a multi-party interim government so that the Opposition will have to stop protesting and put its shoulder to the wheel to help turn around the economy and ameliorate people’s suffering. The formation of a national unity government will also go a long way towards regaining the confidence of foreign investors, lenders and well-wishers. It will be plain political suicide for President Rajapaksa to try to throw a monkey wrench in the works.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "billions of dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Exchange Control Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "genie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඒ ජනාධිපති වඳුරු යතුරෙන්",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "විපක්‍ෂය, සති ගනනාවක අමනාපයෙන් පසුව, සර්ව පාක්ෂික භාරකාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට එකඟ වී ඇත. ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ නොසැලී සිටින නමුත් එය කොල්ලකෑමක් ලෙස හංවඩු ගැසීමට නොහැකි නම් අනෙක් විරුද්ධ පක්ෂ සමඟ පොදු කාරණයක් කිරීමට එයට සිදුවනු ඇත. කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ විපක්ෂයේ ක්‍රියාදාමයට කාරුණික වී නැත. එය උත්සාහ කරන්නේ එහි මන්ත්‍රීවරයෙකු අගමැති කරවීමටයි.",
        "යෝජිත සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විරුද්ධ බව ඇතැම් විරුද්ධ පක්ෂ ප්‍රකාශ කරයි. එහෙම නම් තව කරදරයක් ඉල්ලනවා. එතුමාව එලවන්න තමයි ජනතාව මුලින්ම පාරට බැස්සේ. ඔවුන්ගේ ප්‍රධාන සටන් පාඨය වූයේ ‘ගෝඨා ගෙදර යන්න!’ යන්න වූ නමුත්, ඔවුන්ව ඔවුන්ගේ අරමුණෙන් ඉවතට හරවා තම වැඩිමහල් සොහොයුරා වන මහින්ද ඇතුළු පිරිස වෘකයන්ට දමා තම සම බේරා ගැනීමට ජනාධිපතිවරයා සමත් විය. මුලින්ම ඔහු අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂ හැර මුළු කැබිනට් මණ්ඩලයම ඉල්ලා අස්කර ගත් නමුත් දිගින් දිගටම බලපෑම් එල්ල වීම නිසා ඔහු මහින්ද ඉල්ලා අස්කර රනිල් වික්‍රමසිංහ අගමැති කර නව කැබිනට් මණ්ඩලයක් පත් කළේය. එම ක්‍රියාමාර්ග අර්බුදය පාලනය කිරීමට සහ මහජනතාවට සහන ලබාදීමට ඉවහල් වී නොමැති අතර, ජනතාවගේ කෝපය ඉහළ යාම ස්වභාවිකයි. සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම වැළැක්වීමට ජනාධිපතිවරයා උත්සාහ කළහොත් ජනතාව සහ විපක්ෂය ඔහුව එළවා දැමීමට සියලු දෙනාම පෙළ ගැසෙනු ඇත. ඔහු කිසිදු ආරක්ෂාවක් නොමැතිව සිටිනු ඇත.",
        "ජනාධිපති රාජපක්ෂ අසාර්ථකයි; ඔහු තමාගේම පිළිගැනීම මත දැවැන්ත වැරදි සිදු කර ඇති අතර, ඔවුන් රටට ආපසු හැරවිය නොහැකි හානියක් සිදු කර ඇත. වසර දෙකකට පමණ පෙර ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් ආධාර ඉල්ලා සිටියේ නම් සහ රටේ හිඟ විදේශ සංචිතවල වියදමින් රුපියල ආරක්ෂා නොවී බොහෝ කලකට පෙර පාවී ගියේ නම් වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය ඇති නොවනු ඇත. අවවාදාත්මක, දේශපාලන අභිප්‍රේරිත බදු කප්පාදුව පවතින රුපියල අර්බුදයට සහ අධික ලෙස මුදල් මුද්‍රණය කිරීමට හේතු වූ අතර එය අධි උද්ධමනයට සහ රුපියල අවප්‍රමාණය වීමට හේතු විය. කාබනික ගොවිතැන පිළිබඳ ජනාධිපතිවරයාගේ විනාශකාරී අත්හදා බැලීම කෘෂිකාර්මික ක්ෂේත්‍රයට විශාල හානියක් කර ඇත. ඒ නිසා තමයි ජනතාව ‘ගෝඨා ගෙදර යන්න’ ව්‍යාපාරය දියත් කළේ. වික‍්‍රමසිංහ අගමැති වී මෙසියානු භූමිකාවක් රඟපාන්නට භාර වූ අතර, එ.ජා.ප.ය ඔහුව නොබෝ කලකින් ඩොලර් බිලියන ගණන් ආකර්ශනය කර ගත හැකි ආශ්චර්යමත් මිනිසෙකු බවට පත් කළේ ඔහු දියුණු ලෝකයේ හොඳ පොත්වල සිටි නිසාය. එහෙත් ඔහු අගමැති ධූරයට පත්වීමෙන් පසු අර්බුදය නරක අතට හැරෙමින් තිබේ. ඔහු අග්‍රාමාත්‍යවරයාව සිටියදී 2017 වසරේ විනිමය පාලන පනතට සංශෝධනයක් ගෙන ඒම නිසා විදේශ විනිමය ජාවාරම්කරුවන් හොඳ තැනක සිට වත්මන් ඩොලර් අර්බුදයට මග පෑදුණු බව මේ වනවිට අනාවරණය වී තිබේ. විදේශ ආයෝජන ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රීවරයකු ලෙස ගෙන ආ අලුතින් පත් වූ අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා ප්‍රකාශ කළේ ඕනෑම ආර්ථිකයක සියල්ලටම හා අවසානය වන විදේශ විනිමය රටට ගෙන ඒමේ උත්සාහයට අගමැති වික්‍රමසිංහ මහතා බාධා කරන බවයි. ප්රතිසාධන වැඩසටහන. ඔහු මුදල් අමාත්‍ය ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා ඇත. විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර එනවද යනවද දන්නේ නැති බව පෙනේ. ඔහු කාර්යක්ෂමව කරන එකම දෙය නම් හිඟ ඉන්ධන මිල වැඩි කිරීමයි.",
        "වත්මන් රජය පැහැදිලිවම අසාර්ථක වී ඇති අතර අර්බුදය විසඳීමට හැකියාවක් නැත. ගිනි කන්දක් වන දේශපාලනයේ මහජන කෝපයේ දැවැන්ත ගොඩ නැගීමක් තිබේ. ජනාධිපතිවරයා ධූරයෙන් ඉවත් වන තුරු උද්ඝෝෂණ කිරීමට විපක්ෂය සැලසුම් කරමින් සිටින අතර එවැනි ක්‍රියාමාර්ගයක් රට අරාජිකත්වයට පත් කරන අතර බහිරවයා බෝතලයෙන් එළියට එයි. ආතතිය සමනය කිරීමටත්, ආර්ථිකය තවදුරටත් දුර්වල කිරීමට බැඳී ඇති විරෝධතා කල්තබා ගැනීමටත් ඇති එකම ක්‍රමය බහු-පක්ෂ අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමයි, එවිට විපක්ෂයට විරෝධතා නතර කර රෝදයට කරට වී ආර්ථිකය සහ ආර්ථිකය පෙරළීමට සහාය වීමට සිදුවනු ඇත. මිනිසුන්ගේ දුක් වේදනා සමනය කරන්න. ජාතික සමගි රජයක් පිහිටුවීම විදේශීය ආයෝජකයින්, ණය දෙන්නන් සහ සුභ පතන්නන්ගේ විශ්වාසය නැවත ලබා ගැනීම සඳහා දිගු ගමනක් ද වනු ඇත. ජනාධිපති රාජපක්ෂ වඳුරු යතුරක් වැඩට දැමීමට උත්සාහ කිරීම සරල දේශපාලන සියදිවි නසාගැනීමක් වනු ඇත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අසනීප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "විනිමය පාලන පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බහිරවයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அந்த ஜனாதிபதி குரங்கு குறடு",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "எதிர்க்கட்சிகள், பல வாரங்களாக சலசலப்புக்குப் பிறகு, அனைத்துக் கட்சிக் காபந்து அரசாங்கத்தை அமைக்க ஒப்புக்கொண்டுள்ளன. ஜே.வி.பி உறுதியற்றதாகவே உள்ளது, ஆனால் அது ஒரு ஸ்பாய்லர் என்று முத்திரை குத்தப்படாவிட்டால், அது மற்ற எதிர்க்கட்சிகளுடன் பொதுவான காரணத்தை உருவாக்க வேண்டும். எவ்வாறாயினும், SLPP எதிர்கட்சியின் நடவடிக்கையை தயவாக எடுத்துக்கொள்ளவில்லை; அதன் எம்.பி.களில் ஒருவரை பிரதமராக நியமிக்க வேண்டும் என்று அது கோருகிறது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ முன்மொழியப்பட்ட அனைத்துக் கட்சி இடைக்கால அரசாங்கத்திற்கு எதிரானவர் என்று சில எதிர்க்கட்சிகள் கூறி வருகின்றன. அப்படியானால், அவர் மேலும் சிக்கலைக் கேட்கிறார். அவரை விரட்ட வேண்டும் என்பதற்காகத்தான் மக்கள் முதலில் வீதியில் இறங்கினர். அவர்களின் பிரதான கோஷம் ‘கோதா வீட்டுக்குப் போ!’ ​​என்பதுதான், ஆனால் ஜனாதிபதி அவர்களை அவர்களின் நோக்கத்திலிருந்து திசை திருப்பி, தனது மூத்த சகோதரர் மகிந்த உட்பட மற்றவர்களை ஓநாய்களுக்குத் தூக்கி எறிந்து தனது தோலைக் காப்பாற்ற முடிந்தது. முதலாவதாக, பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவைத் தவிர முழு அமைச்சரவையையும் ராஜினாமா செய்தார், ஆனால் தொடர்ந்து அழுத்தம் அதிகரித்ததால், அவர் மஹிந்தவை ராஜினாமா செய்தார் மற்றும் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பிரதமராகக் கொண்ட புதிய அமைச்சரவையை நியமித்தார். அந்த நடவடிக்கைகள் நெருக்கடியைக் கட்டுப்படுத்தவும் பொதுமக்களுக்கு நிவாரணம் வழங்கவும் உதவவில்லை, மேலும் மக்களின் கோபம் எழுவது இயற்கையானது. சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கம் அமைக்கப்படுவதை ஜனாதிபதி தடுக்க முற்பட்டால், மக்களும் எதிர்க்கட்சிகளும் இணைந்து அவரை பதவி நீக்கம் செய்ய முற்படுவார்கள். எந்தவிதமான பாதுகாப்பும் இல்லாமல் இருப்பார்.",
        "அதிபர் ராஜபக்சே தோல்வி; அவர் தனது சொந்த ஒப்புதலின் பேரில் மிகப்பெரிய தவறுகளை செய்துள்ளார், மேலும் அவர்கள் நாட்டிற்கு ஈடுசெய்ய முடியாத சேதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளனர். சுமார் இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு முன்பு IMF யிடம் உதவி கோரப்பட்டிருந்தால் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி வந்திருக்காது, மேலும் நாட்டின் பற்றாக்குறையான வெளிநாட்டு கையிருப்பு செலவில் ரூபாய் பாதுகாக்கப்படாமல் மிகவும் முன்னதாகவே மிதந்தது. தவறான ஆலோசனை, அரசியல் உள்நோக்கம் கொண்ட வரிக் குறைப்புக்கள், நடைமுறையில் உள்ள ரூபாய் நெருக்கடி மற்றும் அதிகப்படியான பணம் அச்சிடுவதற்கு வழிவகுத்தது, இது பணவீக்கம் மற்றும் ரூபாய் மதிப்பிழப்புக்கு வழிவகுத்தது. இயற்கை விவசாயத்தில் ஜனாதிபதியின் பேரழிவுகரமான சோதனை விவசாயத் துறையில் பெரும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது. அதனால்தான் ‘கோதா வீட்டுக்குப் போ’ பிரச்சாரத்தை மக்கள் முன்னெடுத்தனர். விக்கிரமசிங்க பிரதமரானார், ஒரு மேசியானிய பாத்திரத்தை வகிக்க உறுதியளித்தார், மேலும் யுஎன்பி அவரை ஒரு அதிசய மனிதராக உருவாக்கியது, ஏனெனில் அவர் வளர்ந்த நாடுகளின் நல்ல புத்தகங்களில் இருந்தார். ஆனால், அவர் பிரதமராக பதவியேற்றதில் இருந்து நெருக்கடி விஸ்வரூபம் எடுத்துள்ளது. 2017-ம் ஆண்டு அவர் பிரதமராக இருந்தபோது, ​​பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாட்டுச் சட்டத்தில் திருத்தம் கொண்டு வரப்பட்டு, அந்நிய செலாவணி மோசடி செய்பவர்களை நல்ல நிலையில் நிறுத்தி, தற்போதைய டாலர் நெருக்கடிக்கு வழி வகுத்தது என்பது தற்போது தெரியவந்துள்ளது. வெளிநாட்டு முதலீடுகளை ஊக்குவிப்பதற்காக தேசியப் பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினராகக் கொண்டுவரப்பட்ட புதிதாக நியமிக்கப்பட்ட அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா, எந்தவொரு பொருளாதாரத்திற்கும் இறுதியான அந்நியச் செலாவணியைக் கொண்டுவரும் நாட்டின் முயற்சிகளுக்கு பிரதமர் விக்கிரமசிங்க தடையாக இருப்பதாக அறிவித்துள்ளார். மீட்பு திட்டம். நிதியமைச்சர் பதவியை ராஜினாமா செய்ய வேண்டும் என்று அவர் வலியுறுத்தியுள்ளார். மின்வலு எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர வருவாரா போவாரா என்பது தெரியவில்லை. பற்றாக்குறையாக இருக்கும் எரிபொருளின் விலையை அதிகரிப்பது மட்டுமே அவர் திறமையாகச் செய்கிறார்.",
        "தற்போதைய அரசாங்கம் வெளிப்படையாக தோல்வியடைந்துள்ளது மற்றும் நெருக்கடியைத் தீர்க்கும் திறன் கொண்டதாக இல்லை. கொழுந்துவிட்டு எரிமலையாக இருக்கும் அரசியலில் பொதுமக்களின் கோபம் பாரியளவில் குவிந்துள்ளது. குடியரசுத் தலைவர் பதவி விலகும் வரை போராட்டத்தைத் தொடர எதிர்க்கட்சிகள் திட்டமிட்டுள்ளன, அத்தகைய நடவடிக்கை நாட்டை அராஜகத்திற்குள் தள்ளும், மேலும் ஜீனியை பாட்டில் இருந்து வெளியேற்றும். பதற்றத்தைத் தணிக்கவும், பொருளாதாரத்தை மேலும் வலுவிழக்கச் செய்யும் போராட்டங்களை முன்கூட்டியே நிறுத்தவும் ஒரே வழி, பல கட்சி இடைக்கால அரசாங்கத்தை அமைப்பதே ஆகும், இதனால் எதிர்க்கட்சிகள் எதிர்ப்பை நிறுத்திவிட்டு, பொருளாதாரத்தைச் சுழற்ற உதவுவதற்குத் தோளில் நிற்க வேண்டும். மக்களின் துன்பத்தை போக்க. ஒரு தேசிய ஐக்கிய அரசாங்கத்தை அமைப்பது வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்கள், கடன் வழங்குபவர்கள் மற்றும் நலன் விரும்பிகளின் நம்பிக்கையை மீண்டும் பெறுவதற்கு நீண்ட தூரம் செல்லும். ஜனாதிபதி ராஜபக்ச வேலையில் குரங்கு குறடு எறிய முயல்வது வெற்று அரசியல் தற்கொலையாகும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உடம்பு சரியில்லை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாட்டு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேதை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}