{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Self-discovery-and-professional-mastery-combined-for-next-level-growth-at-Speakers-Triangle/34-738943",
  "time_ut": 1661109066,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Self-discovery and professional mastery combined for next level growth at Speakers’ Triangle",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Self-discovery and professional mastery combined for next level growth at Speakers’ Triangle",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Three transformational master trainers (from left): Thilina Bandara, Sahan Gunasekera and Shuvo Hridayesh",
        "The Speakers’ Triangle will transform the way you approach life and career elevating your achievements beyond expectation",
        "Three transformational master trainers come together for a life changing experience, transforming and growing individuals, careers and businesses through self-discovery, power of influence and professional mastery at the 10th repeat Speakers Triangle in Colombo this August.",
        "Shuvo Hridayesh, Thilina Bandara and Sahan Gunasekera (aka DJ Scorpio) share decades of experience and international learning from World Class Mentors such as Tony Robins, T. Harv Eker, Blair Singer and many others to a single stage at the Speaker Triangle on Wednesday 24 August to share the transformational and influencing power of self-discovery and communication with an exclusive participant list on prior registration.",
        "The event that will take the participants through a journey of change, for growth and professional mastery combines the wholistic revival through knowledge sharing, self-realisation, refocusing for growth and working towards it.",
        "Thilina Bandara and Shuvo Hridayesh are expert speakers with combined experience of 20 years of Toastmasters while Sahan Gunasekera has 19 years’ experience in the music industry.",
        "“It is not just a platform where we teach people to speak; this is the place where we empower them to influence their clients and have confidence to face people, have confidence to negotiate with people, have confidence to work from their internal barriers to work to the next level. This will help you to go through the next level whatever your job is,” said competitive speaker and Speakers Triangle Delivery and Presentation Master Thilina Bandara.",
        "The full day interactive program will cover sessions from all three trainers focusing on different aspects of public speaking, overcoming fear, building confidence and enhancing the power of influencing others.",
        "“When they walk in, they are one person and when they walk out, they are totally a different person,” said ST Mood Master Sahan Gunasekera. “We make them realise there are better ways to do it and how we can approach it and how they can organise to do certain things and how we can apply to day to day life.”",
        "“The three of us bring in and combine three different styles to the program making it fun, interactive and dynamic. It will definitely leave the participants changed with a boost of confidence and a positive state of mind. Everybody must experience the Speaker’s Triangle at least once in their lifetime,” invited Strategy and Psychology Master and Success Zante CEO Shuvo Hridayesh.",
        "The program is organised by Success Zante Ltd., a leading training and self-development event organiser offering self-mastery programs conducted by world class trainers such as Tony Robbins, T. Harv Eker, Robert Kiyosaki,  Blair Singer, Rajiv Talreja, John Demartini  and many others who are some of the best available anywhere. Success Zante is also a Supply Chain Education Provider.",
        "Success Zante represent Success Resources, the world’s largest education seminar company and International Supply Chain Education Alliance (ISCEA), the world’s best developer of internationally recognised certification programs of Certified Supply Chain Manager (CSCM), Certified Supply Chain Analyst (CSCA), Certified Lean Master (CLM), Certified Supply Chain Technology Professional (CSCTP), Certified Demand Driven Planner (CDDP) and others.",
        "The Speaker’s Triangle program is scheduled to be held at the JAIC Hilton on 24 August and will ensure each participant leaves inspired with renewed confidence.",
        "Registrations are now open on a first come first serve basis. Success Zante can be reached on the hotline 076-847 7700, Shuvo Hridayesh - 077-350 8894 or by e-mailing udani@successzante.com."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Speakers’ Triangle",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thilina Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sahan Gunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shuvo Hridayesh",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Speakers Triangle",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shuvo Hridayesh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thilina Bandara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sahan Gunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "World Class Mentors",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Tony Robins",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "T. Harv Eker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Blair Singer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Triangle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday 24 August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Thilina Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shuvo Hridayesh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sahan Gunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Speakers Triangle Delivery",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thilina Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The full day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sahan Gunasekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Success Zante",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Success Zante Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tony Robbins",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "T. Harv Eker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Robert Kiyosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Blair Singer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajiv Talreja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "John Demartini",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Success Zante",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Supply Chain Education Provider",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Success Zante",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Success Resources",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Supply Chain Education Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lean Master",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CLM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Certified Supply Chain Technology Professional",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSCTP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Certified Demand Driven Planner",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Triangle",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "076",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Shuvo Hridayesh - 077-350 8894",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කථිකයන්ගේ ත්‍රිකෝණයේ මීළඟ මට්ටමේ වර්ධනය සඳහා ස්වයං-සොයාගැනීම් සහ වෘත්තීය ප්‍රවීණත්වය ඒකාබද්ධ විය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පරිවර්තන ප්‍රධාන පුහුණුකරුවන් තිදෙනා (වමේ සිට): තිළිණ බණ්ඩාර, සහන් ගුණසේකර සහ ෂූවෝ හෘදයීෂ්",
        "කථිකයන්ගේ ත්‍රිකෝණය ඔබ ජීවිතයට සහ වෘත්තීය ජීවිතයට ප්‍රවේශ වන ආකාරය ඔබේ ජයග්‍රහණ අපේක්ෂාවෙන් ඔබ්බට ඔසවා තබනු ඇත",
        "පරිවර්තනීය ප්‍රධාන පුහුණුකරුවන් තිදෙනෙක් මෙම අගෝස්තු මාසයේ කොළඹදී පැවැත්වෙන 10 වන පුනරාවර්තන ස්පීකර් ත්‍රිකෝණයේදී ස්වයං-සොයාගැනීම්, බලපෑම් බලය සහ වෘත්තීය ප්‍රවීණත්වය තුළින් පුද්ගලයන්, වෘත්තීන් සහ ව්‍යාපාර පරිවර්තනය කිරීම සහ වර්ධනය කිරීම, ජීවිතය වෙනස් කිරීමේ අත්දැකීමක් සඳහා එක්වෙති.",
        "Shuvo Hridayesh, Thilina Bandara සහ Sahan Gunasekera (aka DJ Scorpio) Tony Robins, T. Harv Eker, Blair Singer වැනි ලෝක මට්ටමේ උපදේශකයින් ගෙන් දශක ගණනාවක අත්දැකීම් සහ ජාත්‍යන්තර ඉගෙනීම 24 බදාදා කථානායක ත්‍රිකෝණයේදී තනි වේදිකාවකට බෙදා ගනී. ස්වයං-සොයාගැනීමේ සහ සන්නිවේදනයේ පරිවර්තනීය සහ බලපෑම් කිරීමේ බලය පූර්ව ලියාපදිංචියේදී සුවිශේෂී සහභාගිවන්නන්ගේ ලැයිස්තුවක් සමඟ බෙදා ගැනීමට අගෝස්තු.",
        "වර්ධනය සහ වෘත්තීය ප්‍රවීණත්වය සඳහා සහභාගිවන්නන් වෙනස් වීමේ ගමනක් හරහා ගෙන යන සිදුවීම දැනුම බෙදාගැනීම, ස්වයං අවබෝධය, වර්ධනය සඳහා නැවත අවධානය යොමු කිරීම සහ ඒ සඳහා වැඩ කිරීම තුළින් සම්පූර්ණ පුනර්ජීවනය ඒකාබද්ධ කරයි.",
        "තිළිණ බණ්ඩාර සහ ෂූවෝ හෘදයේෂ් ටෝස්ට්මාස්ටර්ස් වසර 20 ක ඒකාබද්ධ පළපුරුද්දක් ඇති විශේෂඥ කථිකයන් වන අතර සහන් ගුණසේකර සංගීත ක්ෂේත්‍රයේ වසර 19 ක පළපුරුද්දක් ඇත.",
        "“එය මිනිසුන්ට කතා කිරීමට උගන්වන වේදිකාවක් පමණක් නොවේ. ඔවුන්ගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට බලපෑම් කිරීමට සහ මිනිසුන්ට මුහුණ දීමට විශ්වාසයක් ඇති කිරීමට, මිනිසුන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට විශ්වාසයක් ඇති කිරීමට, ඔවුන්ගේ අභ්‍යන්තර බාධකවල සිට ඊළඟ මට්ටමට වැඩ කිරීමට විශ්වාසයක් ඇති කිරීමට අපි ඔවුන්ට බලය ලබා දෙන ස්ථානය මෙයයි. ඔබේ රැකියාව කුමක් වුවත් මීළඟ මට්ටමට යාමට මෙය ඔබට උපකාරී වනු ඇත.” තරඟකාරී කථික සහ කථානායක ත්‍රිකෝණ බෙදාහැරීමේ සහ ඉදිරිපත් කිරීමේ මාස්ටර් තිළිණ බණ්ඩාර පැවසීය.",
        "පූර්ණ දින අන්තර්ක්‍රියාකාරී වැඩසටහන මඟින් පුහුණුකරුවන් තිදෙනාම ප්‍රසිද්ධියේ කථා කිරීම, බිය දුරු කිරීම, විශ්වාසය ගොඩනඟා ගැනීම සහ අන් අයට බලපෑම් කිරීමේ බලය වැඩි කිරීම යන විවිධ අංශ කෙරෙහි අවධානය යොමු කරමින් සැසි ආවරණය කරනු ඇත.",
        "\"ඇතුළට යන විට ඔවුන් එක් පුද්ගලයෙක් වන අතර ඔවුන් පිටතට යන විට ඔවුන් සම්පූර්ණයෙන්ම වෙනස් පුද්ගලයෙක්\" යැයි එස්ටී මූඩ් මාස්ටර් සහන් ගුණසේකර පැවසීය. \"එය කිරීමට වඩා හොඳ ක්‍රම ඇති බවත් අපට එයට ප්‍රවේශ විය හැකි ආකාරය සහ යම් යම් දේවල් කිරීමට ඔවුන්ට සංවිධානය විය හැකි ආකාරය සහ අපට එදිනෙදා ජීවිතයට අදාළ කරගත හැකි ආකාරය අපි ඔවුන්ට අවබෝධ කර දෙන්නෙමු.\"",
        "“අපි තිදෙනා වැඩසටහනට විවිධ මෝස්තර තුනක් ගෙනැවිත් ඒකාබද්ධ කර එය විනෝදජනක, අන්තර්ක්‍රියාකාරී සහ ගතික වේ. එය නිසැකවම සහභාගිවන්නන් කෙරෙහි විශ්වාසයක් සහ ධනාත්මක මනෝභාවයකින් වෙනස් කරනු ඇත. සෑම කෙනෙකුම තම ජීවිත කාලය තුළ අවම වශයෙන් එක් වරක්වත් කථානායකවරයාගේ ත්‍රිකෝණය අත්විඳිය යුතුය, ”උපාය සහ මනෝවිද්‍යා මාස්ටර් සහ සාර්ථක සැන්ටේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ෂුවෝ හෘදේෂ් ආරාධනා කළේය.",
        "මෙම වැඩසටහන සංවිධානය කරනු ලබන්නේ Tony Robbins, T. Harv Eker, Robert Kiyosaki,  Blair Singer, Rajiv Talreja, John Demartini වැනි ලෝක මට්ටමේ පුහුණුකරුවන් විසින් පවත්වනු ලබන ස්වයං ප්‍රවීණතා වැඩසටහන් ඉදිරිපත් කරන ප්‍රමුඛ පෙළේ පුහුණු සහ ස්වයං-සංවර්ධන සිදුවීම් සංවිධායකයෙකු වන Success Zante Ltd. සහ ඕනෑම තැනක තිබෙන හොඳම ඒවා වන තවත් බොහෝ අය. Success Zante යනු සැපයුම් දාම අධ්‍යාපන සැපයුම්කරුවෙකි.",
        "Success Zante නියෝජනය කරන්නේ ලෝකයේ විශාලතම අධ්‍යාපන සම්මන්ත්‍රණ සමාගම වන Success Resources සහ International Supply Chain Education Alliance (ISCEA), සහතික කළ සැපයුම් දාම කළමනාකරු (CSCM), සහතික කළ සැපයුම් දාම විශ්ලේෂක (CSCA), සහතික කළ Lean යන ජාත්‍යන්තරව පිළිගත් සහතික කිරීමේ වැඩසටහන් ලොව හොඳම සංවර්ධකයා වේ. මාස්ටර් (CLM), සහතික කළ සැපයුම් දාම තාක්ෂණ වෘත්තීය (CSCTP), සහතික කළ ඉල්ලුම මත පදනම් වූ සැලසුම්කරු (CDDP) සහ වෙනත් අය.",
        "කථානායක ත්‍රිකෝණ වැඩසටහන අගෝස්තු 24 වන දින JAIC හිල්ටන් හිදී පැවැත්වීමට නියමිත අතර සෑම සහභාගිවන්නෙකුම නව විශ්වාසයකින් යුතුව පිටත්ව යන බව සහතික කරනු ඇත.",
        "ලියාපදිංචි කිරීම් දැන් විවෘතව ඇත්තේ පළමුවෙන් පැමිණියවුන්ට ප්‍රථම සේවා පදනම මතය. සාර්ථක Zante ක්ෂණික ඇමතුම් අංකය 076-847 7700, Shuvo Hridayesh - 077-350 8894 හෝ udani@successzante.com විද්‍යුත් තැපෑලෙන් ලබා ගත හැක."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කථිකයන්ගේ ත්රිකෝණය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තිළිණ බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සහන් ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෂූවෝ හෘදයේෂ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ස්පීකර් ත්‍රිකෝණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෂූවෝ හෘදයේෂ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිළිණ බණ්ඩාර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සහන් ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක මට්ටමේ උපදේශකයින්",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ටෝනි රොබින්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "T. Harv Eker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්ලෙයාර් ගායකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්රිකෝණය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 24 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තිළිණ බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෂූවෝ හෘදයේෂ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සහන් ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 19 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්පීකර් ත්‍රිකෝණ බෙදා හැරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිළිණ බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්පූර්ණ දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සහන් ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සාර්ථකත්වය Zante",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Success Zante Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටෝනි රොබින්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "T. Harv Eker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Robert Kiyosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්ලෙයාර් ගායකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජීව් තල්රේජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝන් ඩෙමාර්ටිනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාර්ථකත්වය Zante",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැපයුම් දාම අධ්‍යාපන සැපයුම්කරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාර්ථකත්වය Zante",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාර්ථක සම්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර සැපයුම් දාම අධ්‍යාපන සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙට්ටු මාස්ටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීඑල්එම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහතික කළ සැපයුම් දාම තාක්ෂණ වෘත්තීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSCTP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහතික කළ ඉල්ලුම මත පදනම් වූ සැලසුම්කරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්රිකෝණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "076",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Shuvo Hridayesh - 077-350 8894",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்பீக்கர்களின் முக்கோணத்தில் அடுத்த நிலை வளர்ச்சிக்கு சுய-கண்டுபிடிப்பு மற்றும் தொழில்முறை தேர்ச்சி ஆகியவை இணைந்துள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மூன்று மாற்றும் முதன்மை பயிற்சியாளர்கள் (இடமிருந்து): திலின பண்டார, சஹான் குணசேகர மற்றும் ஷுவோ ஹிருதயேஷ்",
        "பேச்சாளர்களின் முக்கோணம் நீங்கள் வாழ்க்கையையும் வாழ்க்கையையும் அணுகும் விதத்தை மாற்றியமைத்து, உங்கள் சாதனைகளை எதிர்பார்ப்புக்கு அப்பால் உயர்த்தும்",
        "இந்த ஆகஸ்ட் மாதம் கொழும்பில் நடைபெறும் 10வது ரிபீட் ஸ்பீக்கர்ஸ் முக்கோணத்தில் சுய கண்டுபிடிப்பு, செல்வாக்கு மற்றும் தொழில்முறை தேர்ச்சி ஆகியவற்றின் மூலம் தனிநபர்கள், தொழில்கள் மற்றும் வணிகங்களை மாற்றியமைத்து, வாழ்க்கையை மாற்றும் அனுபவத்திற்காக மூன்று மாற்றும் மாஸ்டர் பயிற்சியாளர்கள் ஒன்றாக இணைந்துள்ளனர்.",
        "ஷுவோ ஹிருதயேஷ், திலின பண்டார மற்றும் சஹான் குணசேகர (டி.ஜே. ஸ்கார்பியோ என அழைக்கப்படுபவர்) ஆகியோர் டோனி ராபின்ஸ், டி. ஹார்வ் எக்கர், பிளேயர் சிங்கர் போன்ற உலகத்தரம் வாய்ந்த வழிகாட்டிகளிடமிருந்து பல தசாப்த கால அனுபவத்தையும் சர்வதேச கற்றலையும் புதன்கிழமை 24 ஸ்பீக்கர் முக்கோணத்தில் ஒரே மேடையில் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள். சுய கண்டுபிடிப்பு மற்றும் தகவல்தொடர்பு ஆகியவற்றின் மாற்றும் மற்றும் செல்வாக்கு செலுத்தும் ஆற்றலை முன் பதிவு செய்த பிரத்யேக பங்கேற்பாளர் பட்டியலுடன் பகிர்ந்து கொள்ள ஆகஸ்ட்.",
        "பங்கேற்பாளர்களை மாற்றத்தின் பயணத்தின் மூலம், வளர்ச்சி மற்றும் தொழில்முறை தேர்ச்சிக்காக அழைத்துச் செல்லும் நிகழ்வு, அறிவுப் பகிர்வு, சுய-உணர்தல், வளர்ச்சியில் கவனம் செலுத்துதல் மற்றும் அதை நோக்கிச் செயல்படுதல் ஆகியவற்றின் மூலம் முழுமையான மறுமலர்ச்சியை ஒருங்கிணைக்கிறது.",
        "திலின பண்டார மற்றும் ஷுவோ ஹிருதயேஷ் ஆகியோர் 20 வருட டோஸ்ட்மாஸ்டர்களின் ஒருங்கிணைந்த அனுபவத்துடன் கூடிய நிபுணர் பேச்சாளர்கள் மற்றும் சஹான் குணசேகர இசைத்துறையில் 19 வருட அனுபவத்தைக் கொண்டுள்ளனர்.",
        "“இது மக்களுக்கு பேச கற்றுக்கொடுக்கும் மேடை மட்டுமல்ல; இது அவர்களின் வாடிக்கையாளர்களை பாதிக்கவும், மக்களை எதிர்கொள்ளும் நம்பிக்கையையும், மக்களுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்த நம்பிக்கையையும், அவர்களின் உள் தடைகளில் இருந்து அடுத்த கட்டத்திற்கு வேலை செய்ய நம்பிக்கையையும் அவர்களுக்கு அளிக்கும் இடமாகும். உங்கள் வேலை எதுவாக இருந்தாலும் அடுத்த நிலைக்குச் செல்ல இது உங்களுக்கு உதவும்,” என்று போட்டி பேச்சாளரும் பேச்சாளர்களும் முக்கோண விநியோகம் மற்றும் விளக்கக்காட்சி மாஸ்டர் திலின பண்டார கூறினார்.",
        "முழு நாள் ஊடாடும் திட்டம் மூன்று பயிற்சியாளர்களின் அமர்வுகளை உள்ளடக்கியது, பொதுப் பேச்சு, பயத்தை சமாளித்தல், நம்பிக்கையை வளர்ப்பது மற்றும் மற்றவர்களை பாதிக்கும் ஆற்றலை மேம்படுத்துதல்.",
        "\"அவர்கள் உள்ளே நுழையும் போது, ​​அவர்கள் ஒரு நபர் மற்றும் அவர்கள் வெளியே செல்லும் போது, ​​அவர்கள் முற்றிலும் வேறுபட்ட நபர்,\" ST மூட் மாஸ்டர் சஹான் குணசேகர கூறினார். \"அதைச் செய்வதற்கான சிறந்த வழிகள் உள்ளன என்பதையும், அதை நாம் எவ்வாறு அணுகலாம் மற்றும் சில விஷயங்களைச் செய்ய அவர்கள் எவ்வாறு ஒழுங்கமைக்கலாம் மற்றும் அன்றாட வாழ்க்கையில் நாம் எவ்வாறு விண்ணப்பிக்கலாம் என்பதை நாங்கள் அவர்களுக்கு உணர்த்துகிறோம்.\"",
        "\"நாங்கள் மூவரும் நிரலில் மூன்று வெவ்வேறு பாணிகளைக் கொண்டு வந்து ஒன்றிணைக்கிறோம், அதை வேடிக்கையாகவும், ஊடாடக்கூடியதாகவும், ஆற்றல் மிக்கதாகவும் ஆக்குகிறோம். இது நிச்சயமாக பங்கேற்பாளர்களை நம்பிக்கை மற்றும் நேர்மறையான மனநிலையுடன் மாற்றும். ஒவ்வொருவரும் தங்கள் வாழ்நாளில் ஒருமுறையாவது சபாநாயகரின் முக்கோணத்தை அனுபவிக்க வேண்டும்,” என்று வியூகம் மற்றும் உளவியல் மாஸ்டர் மற்றும் வெற்றி ஜான்டே தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ஷுவோ ஹிருதயேஷ் அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "டோனி ராபின்ஸ், டி. ஹார்வ் எக்கர், ராபர்ட் கியோசாகி,  பிளேயர் சிங்கர், ராஜீவ் தல்ரேஜா, ஜான் டெமார்டினி போன்ற உலகத் தரம் வாய்ந்த பயிற்சியாளர்களால் நடத்தப்படும் சுய தேர்ச்சி நிகழ்ச்சிகளை வழங்கும் முன்னணி பயிற்சி மற்றும் சுய-அபிவிருத்தி நிகழ்ச்சி அமைப்பாளரான சக்சஸ் ஜான்டே லிமிடெட் இந்த நிகழ்ச்சியை ஏற்பாடு செய்துள்ளது. மற்றும் பலர் எங்கும் கிடைக்கக்கூடிய சிறந்தவை. சக்சஸ் சாண்டே ஒரு சப்ளை செயின் கல்வி வழங்குநராகவும் உள்ளது.",
        "Success Zante, உலகின் மிகப்பெரிய கல்வி கருத்தரங்கு நிறுவனம் மற்றும் சர்வதேச சப்ளை செயின் எஜுகேஷன் அலையன்ஸ் (ISCEA), சான்றளிக்கப்பட்ட சப்ளை செயின் மேலாளர் (CSCM), சான்றளிக்கப்பட்ட சப்ளை செயின் அனலிஸ்ட் (CSCA), சான்றளிக்கப்பட்ட லீன் ஆகியவற்றின் சர்வதேச அங்கீகாரம் பெற்ற சான்றிதழ் திட்டங்களை உலகின் சிறந்த டெவலப்பர்களான சக்சஸ் ரிசோர்சஸை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது. மாஸ்டர் (CLM), சான்றளிக்கப்பட்ட சப்ளை செயின் டெக்னாலஜி ப்ரொஃபெஷனல் (CSCTP), சான்றளிக்கப்பட்ட டிமாண்ட் டிரைவன் பிளானர் (CDDP) மற்றும் பிற.",
        "சபாநாயகரின் முக்கோண நிகழ்ச்சி ஆகஸ்ட் 24 அன்று JAIC ஹில்டனில் நடைபெற உள்ளது, மேலும் ஒவ்வொரு பங்கேற்பாளரும் புதுப்பிக்கப்பட்ட நம்பிக்கையுடன் வெளியேறுவதை உறுதி செய்யும்.",
        "முதலில் வருவோருக்கு முன்னுரிமை என்ற அடிப்படையில் இப்போது பதிவுகள் திறக்கப்பட்டுள்ளன. வெற்றி Zante 076-847 7700, Shuvo Hridayesh - 077-350 8894 அல்லது udani@successzante.com என்ற மின்னஞ்சல் மூலம் அணுகலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பேச்சாளர்களின் முக்கோணம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திலின பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஹான் குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷுவோ ஹிருதயேஷ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பேச்சாளர்கள் முக்கோணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஷுவோ ஹிருதயேஷ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திலின பண்டார",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஹான் குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலகத்தரம் வாய்ந்த வழிகாட்டிகள்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "டோனி ராபின்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி. ஹார்வ் எக்கர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிளேர் பாடகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முக்கோணம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திலின பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷுவோ ஹிருதயேஷ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சஹான் குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்பீக்கர்கள் முக்கோண டெலிவரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலின பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முழு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சஹான் குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெற்றி Zante",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சக்சஸ் ஜான்டே லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டோனி ராபின்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி. ஹார்வ் எக்கர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Robert Kiyosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிளேர் பாடகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜீவ் தல்ரேஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான் டெமார்டினி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெற்றி Zante",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சப்ளை செயின் கல்வி வழங்குநர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெற்றி Zante",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெற்றி வளங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச சப்ளை செயின் கல்வி கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒல்லியான மாஸ்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CLM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சான்றளிக்கப்பட்ட சப்ளை செயின் தொழில்நுட்ப வல்லுநர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSCTP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சான்றளிக்கப்பட்ட தேவை உந்துதல் திட்டமிடுபவர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முக்கோணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "076",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஷுவோ ஹிருதயேஷ் - 077-350 8894",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}