{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83413/daily-activities-further-disrupted-as-sri-lankas-fuel-shortage-drags-on",
  "time_ut": 1656913620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Daily activities further disrupted as Sri Lanka’s fuel shortage drags on",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Daily activities further disrupted as Sri Lanka’s fuel shortage drags on",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The daily life of the general public is at risk of being further disrupted relative to the last week due to the limitation of transport services as a result of the fuel crisis.",
        "It is reported that not only the public transport bus services, but also the transport of essential food items has been seriously affected by the prevailing fuel crisis.",
        "As a result, the government employees have limited their attendance and reporting for duties while the limitations are being applied to the private and banking sector too.",
        "Meanwhile it is also reported that many issues have arisen within the medical supplies and ambulance services of hospital due to the fuel shortage.",
        "The President of Government Nursing Officer’s Association, Saman Rathnapriya says although several suggestions have been made to the government for an appropriate method of calling health sector workers to the service, there has not been any proper response on the issue yet.",
        "At the same time, the Secretary of the All Island Private Bus Owners’ Association, Anjana Priyanjith stated that the number of buses operating today will be further reduced up to five percent as the private buses do not receive required amounts of fuel either from the SLTB bus depots, nor from Lanka IOC.",
        "Gamunu Wijeratne, the President of the Private Bus Owners’ Association (LPBOA) also commented on the issue stating that short-distance bus operators wait in fuel queues for around 4 days to pump 40 litres of diesel, however they can only run for one day with that fuel.",
        "“That is the reason why there are no buses today. We have informed the issue to the Prime Minister and also Minister Kanchana yesterday. He said that the required fuel amounts are already sent to the bus depots. But there are some issues in distributing this properly by the SLTB. There is no problem if SLTB takes care of proper distribution.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Daily",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Government Nursing Officer’s Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saman Rathnapriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the All Island Private Bus Owners’ Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anjana Priyanjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "up to five percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamunu Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Private Bus Owners’ Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 4 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kanchana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන හිඟය ඇදී යන විට දෛනික කටයුතු තවදුරටත් අඩාල විය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් ප්‍රවාහන සේවා සීමා කිරීම හේතුවෙන් සාමාන්‍ය ජනතාවගේ දෛනික ජීවිතය පසුගිය සතියට සාපේක්ෂව තවදුරටත් අඩාල වීමේ අවදානමක් මතුව තිබෙනවා.",
        "පවතින ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් පොදු ප්‍රවාහන බස් සේවා පමණක් නොව අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය ප්‍රවාහනයටද දැඩි බලපෑම් එල්ල වී ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "මේ නිසා පෞද්ගලික අංශයට සහ බැංකු අංශයට ද එම සීමාවන් ක්‍රියාත්මක වන අතර රජයේ සේවකයන් රාජකාරියට පැමිණීම සහ වාර්තා කිරීම සීමා කර ඇත.",
        "මේ අතර ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් රෝහලේ වෛද්‍ය සැපයුම් සහ ගිලන්රථ සේවා තුළ ගැටලු රැසක් මතුව ඇති බවද වාර්තා වේ.",
        "රජයේ හෙද නිලධාරීන්ගේ සංගමයේ සභාපති සමන් රත්නප්‍රිය මහතා පවසන්නේ සෞඛ්‍ය අංශ සේවකයන් සේවයට කැඳවීමේ සුදුසු ක්‍රමවේදයක් සඳහා රජයට යෝජනා කිහිපයක් ඉදිරිපත් කළද තවමත් ඒ සම්බන්ධයෙන් නිසි ප්‍රතිචාරයක් ලැබී නොමැති බවයි.",
        "එමෙන්ම, පෞද්ගලික බස් රථවලට අවශ්‍ය ප්‍රමාණයට ලංගමයෙන් ඉන්ධන නොලැබීම හේතුවෙන් අද දිනයේ ධාවනය කෙරෙන බස් රථ සංඛ්‍යාව සියයට පහක් දක්වා තවදුරටත් අඩු කරන බවයි සමස්ත ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ ලේකම් අංජන ප්‍රියන්ජිත් කියා සිටියේ. බස් ඩිපෝවලින් හෝ ලංකා IOC වෙතින් නොවේ.",
        "පෞද්ගලික බස් රථ හිමියන්ගේ සංගමයේ (LPBOA) සභාපති ගැමුණු විජේරත්න මහතා ද මේ සම්බන්ධයෙන් අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ ඩීසල් ලීටර් 40 ක් පොම්ප කිරීමට කෙටි දුර බස් රථ හිමියන් ඉන්ධන පෝලිම්වල දින 4 ක් පමණ රැඳී සිටින නමුත් ඔවුන්ට ධාවනය කළ හැක්කේ එක් දිනක් පමණක් බවයි. එම ඉන්ධන සමඟ.",
        "“ඒකයි අද බස් නැත්තේ. මේ ප්‍රශ්නය අපි ඊයේ අගමැතිතුමාටත්, කාංචන ඇමැතිතුමාටත් දන්වා තිබෙනවා. ඒ සඳහා අවශ්‍ය ඉන්ධන ප්‍රමාණය මේ වන විටත් බස් ඩිපෝ වෙත යවා ඇති බවයි ඔහු කියා සිටියේ. නමුත් මෙය ශ්‍රී ලංගම මගින් නිසි පරිදි බෙදා හැරීමේ ගැටලු කිහිපයක් තිබෙනවා. ලංගම නිසි පරිදි බෙදාහැරීම ගැන සැලකිලිමත් වෙනවා නම් ප්‍රශ්නයක් නැහැ.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දිනපතා",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රජයේ හෙද නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමන් රත්නප්‍රිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අංජන ප්‍රියන්ජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට පහක් දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 4 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාංචනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு நீடித்து வருவதால், அன்றாட நடவடிக்கைகள் மேலும் சீர்குலைந்துள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் நெருக்கடியின் காரணமாக போக்குவரத்து சேவைகள் மட்டுப்படுத்தப்பட்டதன் காரணமாக கடந்த வாரத்துடன் ஒப்பிடும் போது பொதுமக்களின் அன்றாட வாழ்க்கை மேலும் பாதிக்கப்படும் அபாயம் ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "நிலவும் எரிபொருள் நெருக்கடியினால் பொது போக்குவரத்து பஸ் சேவைகள் மட்டுமன்றி அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களின் போக்குவரத்தும் பாரியளவில் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "இதன் விளைவாக, அரசாங்க ஊழியர்கள் தங்கள் வருகை மற்றும் கடமைகளுக்கு அறிக்கை செய்வதை மட்டுப்படுத்தியுள்ளனர், அதே நேரத்தில் வரம்புகள் தனியார் மற்றும் வங்கித் துறைகளுக்கும் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.",
        "இதேவேளை, எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக வைத்தியசாலையின் மருத்துவ பொருட்கள் மற்றும் அம்பியூலன்ஸ் சேவைகளில் பல பிரச்சினைகள் ஏற்பட்டுள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "சுகாதாரத் துறை ஊழியர்களை சேவைக்கு அழைப்பது தொடர்பில் உரிய முறைமை தொடர்பில் அரசாங்கத்திற்கு பல ஆலோசனைகள் முன்வைக்கப்பட்ட போதிலும், அது தொடர்பில் உரிய பதில் எதுவும் இதுவரை கிடைக்கவில்லை என அரச தாதி உத்தியோகத்தர் சங்கத்தின் தலைவர் சமன் ரத்னபிரிய தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, இலங்கை போக்குவரத்து சபையிடமிருந்தும் தனியார் பஸ்களுக்கு தேவையான அளவு எரிபொருள் கிடைக்காததால் இன்று சேவையில் ஈடுபடும் பஸ்களின் எண்ணிக்கை ஐந்து சதவீதமாக குறைக்கப்படும் என அகில இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் செயலாளர் அஞ்சன பிரியஞ்சித் தெரிவித்துள்ளார். பஸ் டிப்போக்கள், அல்லது லங்கா ஐ.ஓ.சி.",
        "இது குறித்து கருத்து தெரிவித்த தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் கமுனு விஜேரத்ன, குறுகிய தூர பஸ் நடத்துனர்கள் 40 லீற்றர் டீசலை செலுத்துவதற்காக சுமார் 4 நாட்கள் எரிபொருள் வரிசையில் காத்திருப்பதாகவும், எனினும் ஒரு நாள் மட்டுமே இயக்க முடியும் எனவும் தெரிவித்தார். அந்த எரிபொருளுடன்.",
        "“இன்று பேருந்துகள் இல்லாததற்கு இதுவே காரணம். இந்த விவகாரத்தை நேற்று பிரதமர் மற்றும் அமைச்சர் காஞ்சனாவிடம் தெரிவித்துள்ளோம். பஸ் டிப்போக்களுக்கு தேவையான எரிபொருள் அளவு ஏற்கனவே அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளது என்றார். ஆனால் இலங்கை போக்குவரத்து சபையினால் இதனை முறையாக விநியோகிப்பதில் சில சிக்கல்கள் உள்ளன. இலங்கை போக்குவரத்து சபை முறையான விநியோகத்தை கவனித்தால் பிரச்சினை இல்லை” என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தினசரி",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சென்ற வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "அரசு செவிலியர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமன் ரத்னப்ரியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அகில இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஞ்சனா பிரியஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து சதவீதம் வரை",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 4 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}