{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131930",
  "time_ut": 1658383198,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை நெருக்கடி மனித உரிமைகள் மீது தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகின்றது - ஐநா நிபுணர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Crisis Impacts Human Rights - UN Expert",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "United Nations experts have expressed concern over rising inflation, rising commodity prices, fuel shortages, electricity shortages, and an economic downturn in Sri Lanka.",
        "UN Special Expert on Foreign Debt and Human Rights, Attia Waris, said that the crisis Sri Lanka is facing has also had a great impact on the enjoyment of human rights by the country's people.",
        "He stated that we have repeatedly seen the bad effects of the debt crisis on countries, he said that the debt crisis has exposed the deep structural gaps of the global financial system and has also affected the implementation of human rights.",
        "He mentioned that human rights should be seen as the basis of any attempt to find a solution to the economic crisis and the context of negotiations with the International Monetary Fund should be seen as such.",
        "He also mentioned that in the report released after visiting Sri Lanka in 2019, UN experts pointed out the increasing structural debt and in that report, the country's biggest expenditure is debt expenditure.",
        "He said that Sri Lanka's downfall should immediately attract the attention of the world, not only humanitarian organizations, but also international financial institutions, private lenders and other countries should come forward to help Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Crisis Impacts Human Rights - UN Expert",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Attia Waris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා අර්බුද මානව හිමිකම්වලට බලපායි - එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂඥයා",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "උද්ධමනය ඉහළ යාම, භාණ්ඩ මිල ඉහළ යාම, ඉන්ධන හිඟය, විදුලිය හිඟය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික පසුබෑම පිළිබඳව එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂඥයින් කනස්සල්ල පළ කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී සිටින අර්බුදය රටේ ජනතාවගේ මානව හිමිකම් භුක්ති විඳීමට ද විශාල බලපෑමක් ඇති කර ඇති බව එක්සත් ජාතීන්ගේ විදේශ ණය සහ මානව හිමිකම් පිළිබඳ විශේෂ විශේෂඥ ඇටියා වාරිස් මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "ණය අර්බුදයේ අයහපත් ප්‍රතිවිපාක රටවල් කෙරෙහි අප විසින් නැවත නැවතත් දැක ඇති බව ප්‍රකාශ කළ ඔහු, ණය අර්බුදය ගෝලීය මූල්‍ය පද්ධතියේ ගැඹුරු ව්‍යුහාත්මක හිඩැස් හෙළිදරව් කර ඇති අතර මානව හිමිකම් ක්‍රියාත්මක කිරීමට ද බලපා ඇති බව පැවසීය.",
        "ආර්ථික අර්බුදයට විසඳුම් සෙවීමේ ඕනෑම උත්සාහයක පදනම මානව හිමිකම් ලෙස සැලකිය යුතු බවත් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කිරීමේ සන්දර්භය ද ඒ ආකාරයෙන්ම දැකිය යුතු බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "2019 වසරේ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමෙන් පසු නිකුත් කරන ලද වාර්තාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂඥයින් වැඩිවන ව්‍යුහාත්මක ණය පෙන්වා දුන් බවත් එම වාර්තාවේ රටේ විශාලතම වියදම ණය වියදම් බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කඩාවැටීම වහාම ලෝකයේ අවධානයට ලක්විය යුතු බවත්, මානුෂීය සංවිධාන පමණක් නොව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය ආයතන, පෞද්ගලික ණය දෙන්නන් ඇතුළු රටවල් ද ශ්‍රී ලංකාවට උපකාර කිරීමට ඉදිරිපත් විය යුතු බවත් ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා අර්බුද මානව හිමිකම්වලට බලපායි - එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂඥයා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Attia Waris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை நெருக்கடி மனித உரிமைகள் மீது தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகின்றது - ஐநா நிபுணர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் பணவீக்கம் அதிகரிப்பு பொருட்களின் விலை அதிகரிப்பு எரிபொருள் தட்டுப்பாடு மின்சார பற்றாக்குறை பொருளாதார வீழ்ச்சி குறித்து ஐக்கிய நாடுகளின் நிபுணர் கவலை வெளியிட்டுள்ளனர்.",
        "வெளிநாட்டு கடன் மற்றும் மனித உரிமைகள் தொடர்பான ஐநாவின் விசேட நிபுணர் அட்டியா வாரிஸ் இலங்கை எதிர்கொண்டுள்ள நெருக்கடி நாட்டு மக்கள் மனித உரிமைகளை அனுபவிப்பதன் மீதும் பெரும்தாக்கத்தை செலுத்தியுள்ளது என குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "மீண்டும் மீண்டும் நாடுகளின் மீது கடன்நெருக்கடி ஏற்படுத்தியுள்ள மோசமான விளைவுகளை நாங்கள் பார்த்திருக்கின்றோம் என தெரிவித்துள்ள அவர் கடன்நெருக்கடிஉலக நிதி அமைப்பின் ஆழமான கட்டமைப்பு இடைவெளிகளை அம்பலப்படுத்தியுள்ளதுஇமேலும் மனிதஉரிமைகளை நடைமுறைப்படுத்துவதை பாதித்துள்ளது எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வை காண்பதற்கான எந்த முயற்சியினதும் அடிப்படையாக மனித உரிமைகள் காணப்படவேண்டும்சர்வதேச நாணயநிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தையின் சூழமைவும் அவ்வாறானதாக காணப்படவேண்டும் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "2019இல் இலங்கைக்கு விஜயம் மேற்கொண்ட பின்னர் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில்  அதிகரிக்கும் கட்டமைப்பு கடன் குறித்து ஐநா நிபுணர்கள் சுட்டிக்காட்டியிருந்தனர்இஅந்த அறிக்கையில் நாட்டின் அதிகளவு செலவீனமாக காணப்படுவது கடன் செலவீனமேஇ என தெரிவித்திருந்தனர் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இலங்கையின் வீழ்ச்சி உலகின் கவனத்தை உடனடியாக ஈர்க்கவேண்டும்மனிதாபிமான அமைப்புகள் மாத்திரமின்றி சர்வதேச நிதியமைப்புகள் தனிப்பட்ட கடன் வழங்குநர்கள் மற்றும் ஏனைய நாடுகள் இலங்கையின் உதவிக்கு முன்வரவேண்டும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை நெருக்கடி மனித உரிமைகளை பாதிக்கும் - ஐ.நா நிபுணர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அட்டியா வாரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}