{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131987",
  "time_ut": 1658443534,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காலிமுகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது ஈவிரக்கமற்ற தாக்குதல் - சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ruthless Attack on Vaccination Protesters - Lawyer Saliya Peiris",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Saying that there has been a ruthless attack on the Kota Ko Gama protestors in Kalimugat, the President of the Sri Lankan Bar Association, lawyer Saliya Peiris, has said that this unnecessary and ruthless attack will not help the country in any way and will not help the country's honor internationally.",
        "Several lawyers have reported that there has been an attack on demonstrators near the Presidential Secretariat.",
        "Although the details are not yet fully available, I have information that many people including Nuwan Bobake have been arrested and many others have been assaulted.",
        "He said that the authorities should ensure the safety of everyone and reveal where everyone is kept."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Saliya Peiris",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kota Ko Gama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalimugat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwan Bobake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එන්නත් විරෝධතාකරුවන්ට නිර්දය ප්‍රහාරයක් - නීතිඥ සාලිය පීරිස්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "කලීමුගට් ප්‍රදේශයේ කොටා කෝ ගම විරෝධතාකරුවන්ට අමානුෂික ප්‍රහාරයක් එල්ල වී ඇති බව පවසන ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමයේ සභාපති නීතීඥ සාලිය පීරිස් මෙම අනවශ්‍ය සහ නිර්දය ප්‍රහාරයෙන් රටට කිසිදු අයුරකින් උදව්වක් නොවන බවත් ඉන් කිසිදු පිටුවහලක් නොවන බවත් ප්‍රකාශ කළේය. ජාත්‍යන්තර වශයෙන් රටේ ගෞරවය.",
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අසල විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රහාරයක් එල්ල වී ඇති බවට නීතීඥයින් කිහිප දෙනෙකු වාර්තා කර තිබෙනවා.",
        "ඒ පිළිබඳ සම්පූර්ණ තොරතුරු තවමත් ලැබී නැතත් නුවන් බොබකේ ඇතුළු බොහෝ පිරිසක් අත්අඩංගුවට ගෙන තවත් බොහෝ දෙනෙකුට පහරදී ඇති බවට මා ළඟ තොරතුරු තිබෙනවා.",
        "බලධාරීන් සියලු දෙනාගේම ආරක්ෂාව තහවුරු කළ යුතු බවත් සියලු දෙනා රඳවා සිටින්නේ කොතැනද යන්න හෙළි කළ යුතු බවත් ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සාලිය පීරිස්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොට කෝ ගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කලිමුගට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුවන් බොබකේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலிமுகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது ஈவிரக்கமற்ற தாக்குதல் - சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "காலிமுகத்திடலில் கோட்டா கோ கம ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது ஈவிரக்கமற்ற தாக்குதல் இடம்பெற்றுள்ளதாக தெரிவித்துள்ள இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் தலைவர் சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ் இந்த தேவையற்ற ஈவிரக்கமற்ற பலப்பிரயோகம் இந்த நாட்டிற்கு எந்த வகையிலும் உதவியாக அமையாது நாட்டின் கௌரவத்திற்கும் சர்வதேச அளவில்  உதவியாக அமையாது எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு அருகில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் இடம்பெற்றுள்ளதாக பல சட்டத்தரணிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "விபரங்கள் இன்னமும் முழுமையாக கிடைக்காத போதிலும்நுவான் போபகே உட்பட பலர் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் பலர் தாக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் எனக்கு தகவல்கள் கிடைக்கின்றன.",
        "அதிகாரிகள் அனைவரினதும் பாதுகாப்பையும் உறுதிசெய்யவேண்டும் அனைவரும் எங்குவைக்கப்பட்டுள்ளனர் என்பதை வெளிப்படுத்தவேண்டும்.என அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சாலிய பீரிஸ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலிமுகத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுவான் போபகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}