{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மேல்-மாகாணம்/பாற்சோறு-உண்டு-மகிழ்கையில்-நாங்கள்-போராடியவர்கள்/95-299152",
  "time_ut": 1656087619,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பாற்சோறு உண்டு மகிழ்கையில் ; நாங்கள் போராடியவர்கள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "பாற்சொறு உண்டு மகிழ்கையில்; We are the ones who fought",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "We support the struggle for legitimacy. But, you should not think that we learned the struggle from there.",
        "We are the ones who fought even when you were having fun. Tamil Progressive Alliance leader Mano Ganesan MP reminded that we are a homosexual being oppressed by religion, racism and state terrorism.",
        "We have been fighting against these injustices today, not yesterday, for many years. We have always been democratic fighters. Religion must be removed from politics. Sri Lanka should be declared a secular country. Until then M said the democratic struggle will continue.",
        "At a discussion held at the Imperial Monarch Hotel in Battaramulla, Colombo yesterday (24) with the participation of civil society organizations and religious leaders including Omalpe Sobitha Thero, Minister of Justice Wijetasa Rajapaksa, United People's Power, Sri Lanka Freedom Party, Tamil National Alliance and Tamil Progressive Alliance MPs. Addressing Mano MP further said;",
        "The term parliament with 225 members was frequently used by the organizers here.",
        "Do not put us in that mob. We did not bring this Gotabhaya government. We have always been against these Rajapaksas. We are representatives of the oppressed race. I do not know if those 225 people you say are anywhere else. I said I knew I was not in that gang.",
        "I'm with people. I am not a lazy politician changing party. We support the struggle in principle.",
        "We support the slogan 'Kota Go Home'. But for that, like many here, we should not think that we have learned the slogan 'Kota Go Home' from scratch."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாற்சொறு உண்டு மகிழ்கையில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Imperial Monarch Hotel",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil National Alliance and",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "භාර්සොරු ඇති සතුටයි; අපි තමයි සටන් කළේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "නීත්‍යානුකූල භාවය සඳහා වන අරගලයට අපි සහාය දෙමු. නමුත් අපි අරගලය ඉගෙන ගත්තේ එතැනින් යැයි ඔබ නොසිතිය යුතුය.",
        "ඔහේ ආතල් එකේ ඉන්නකොටත් අපි තමයි රණ්ඩු වුනේ. අපි ආගම්, ජාතිවාදය සහ රාජ්‍ය ත්‍රස්තවාදයෙන් පීඩාවට පත්වන සමලිංගිකයෙක් බව දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ නායක මනෝ ගනේෂන් මන්ත්‍රීවරයා සිහිපත් කළේය.",
        "මේ අසාධාරණකම්වලට එරෙහිව අපි අද ඊයේ නෙවෙයි වසර ගණනාවක් සටන් කරනවා. අපි හැමදාම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සටන්කාමීන්. ආගම දේශපාලනයෙන් ඉවත් කළ යුතුයි. ශ්‍රී ලංකාව අනාගමික රටක් ලෙස ප්‍රකාශ කළ යුතුයි. එතෙක් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අරගලය ඉදිරියට ගෙන යන බව එම්.",
        "එක්සත් ජනතා බලය, ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය, දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ අධිකරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂ, අධිකරණ අමාත්‍ය ඕමල්පේ සෝභිත හිමි ඇතුළු සිවිල් සංවිධාන සහ ආගමික නායකයින්ගේ සහභාගීත්වයෙන් ඊයේ (24) කොළඹ, බත්තරමුල්ල ඉම්පීරියල් මොනාක් හෝටලයේ පැවති සාකච්ඡාවකදී. සහ දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ මන්ත්‍රීවරුන් අමතමින් මනෝ මන්ත්‍රීවරයා වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "මන්ත්‍රීවරුන් 225 දෙනෙකුගෙන් යුත් පාර්ලිමේන්තුව යන යෙදුම මෙහි සංවිධායකවරුන් විසින් නිතර භාවිතා කරන ලදී.",
        "අපිව ඔය මැර කල්ලියට දාන්න එපා. අපි මේ ගෝඨාභය ආණ්ඩුව ගෙනාවේ නැහැ. අපි හැමදාමත් මේ රාජපක්ෂලාට විරුද්ධයි. අපි පීඩිත ජාතියේ නියෝජිතයෝ. ඔය කියන 225 දෙනා වෙන කොහේ හරි ඉන්නවද කියලා මම දන්නේ නැහැ. මම කිව්වා මම දන්නවා මම ඒ කල්ලියේ නැහැ කියලා.",
        "මම ඉන්නේ මිනිස්සු එක්ක. මම පක්ෂ මාරු කරන කම්මැලි දේශපාලකයෙක් නෙවෙයි. අපි ප්‍රතිපත්තිමය වශයෙන් අරගලයට සහාය දෙනවා.",
        "‘කොටා ගෙදර යන්න’ සටන් පාඨයට අපි සහාය දෙනවා. එහෙත් ඒ සඳහා මෙහි සිටින බොහෝ දෙනා මෙන් අපි ‘කොටා ගෙදර යන්න’ සටන් පාඨය මුල සිටම ඉගෙන ගෙන ඇතැයි නොසිතිය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ෂෝරු ඇති සතුටයි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉම්පීරියල් මොනාක් හෝටලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානය සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாற்சோறு உண்டு மகிழ்கையில் ; நாங்கள் போராடியவர்கள்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "காலிமுகத்திடல் போராட்டத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், போராட்டத்தை நாம் அங்கிருந்து கற்றோம் என நீங்கள் நினைக்க கூடாது.",
        "நீங்கள் பாற்சோறு உண்டு கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள் நாங்கள். நாம் மதவாதத்தால், இனவாதத்தால், அரச பயங்கரவாதத்தால் ஒடுக்கப்பட்டுவரும் ஓரினம் என தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி தலைவர் மனோ கணேசன்  எம்.பி நினைவூட்டினார்.",
        "இந்த அநீதிகளுக்கு எதிராக நாம் இன்று, நேற்றல்ல, பல்லாண்டுகளாக  போராடி வருகிறோம். நாம் எப்போதும் ஜனநாயக போராளிகள்தான். அரசியலில் இருந்து மதம் அகற்றப்பட வேண்டும். இலங்கை ஒரு மதசார்பற்ற நாடாக அறிவிக்கப்பட வேண்டும். அதுவரை எம் ஜனநாயக போராட்டம் தொடரும் என்றார்.",
        "கொழும்பு பத்தரமுல்லை இம்பீரியல் மொனார்ச் விடுதியில் நேற்று (24) நடைபெற்ற 'சீர்திருத்தத்திற்கான கூட்டு' என்ற சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் ஓமல்பே சோபித தேரர் உட்பட மதத்தலைவர்கள், நீதி அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ச, ஐக்கிய மக்கள் சக்தி, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திர கட்சி,  தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு, தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி எம்.பிக்கள் கலந்துக்கொண்ட கலந்துரையாடலில் உரையாற்றிய  மனோ எம்பி மேலும் கூறியதாவது;",
        "225 பேர் கொண்ட பாராளுமன்றம் என்ற சொற்பதம் இங்கே ஏற்பாட்டாளர்களினால் அடிக்கடி பயன்படுத்தப்பட்டது.",
        "அந்த கும்பலில் எங்களை போடாதீர்கள். இந்த கோட்டாபய  அரசாங்கத்தை நாங்கள் கொண்டு வரவில்லை. நாம் எப்போதும் இந்த ராஜபக்‌ஷர்களை எதிர்த்தே வந்துள்ளோம். நாங்கள் ஒடுக்கப்பட்ட இனத்தின் பிரதிநிதிகள்.  நீங்கள் சொல்லும் அந்த 225 பேர் வேறெங்கோ இருக்கிறார்களோ எனக்கு தெரியவில்லை. நான் அந்த கும்பலில் இல்லை என்பது எனக்கு தெரியும் என்றார்.",
        "நான் மக்களுடனேயே இருக்கிறேன். நான் கட்சி மாறி சோரம்போன அரசியல்வாதி இல்லை.   காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் கொள்கை ரீதியாக ஆதரிக்கிறோம்.",
        "'கோட்டா கோ ஹோம்' என்ற கோஷத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், அதற்காக இங்குள்ள பலரை போல நாங்களும், 'கோட்டா கோ ஹோம்'  என்ற கோஷத்தை, காலிமுகத்திடலில் இருந்தே கற்றோம் என எண்ண வேண்டாம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாற்சொறு உண்டு மகிழ்ச்சியில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இம்பீரியல் மோனார்க் ஹோட்டல்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு மற்றும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  },
  "title": "பாற்சோறு உண்டு மகிழ்கையில் ; நாங்கள் போராடியவர்கள்",
  "body_lines": [
    "காலிமுகத்திடல் போராட்டத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், போராட்டத்தை நாம் அங்கிருந்து கற்றோம் என நீங்கள் நினைக்க கூடாது.",
    "நீங்கள் பாற்சோறு உண்டு கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள் நாங்கள். நாம் மதவாதத்தால், இனவாதத்தால், அரச பயங்கரவாதத்தால் ஒடுக்கப்பட்டுவரும் ஓரினம் என தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி தலைவர் மனோ கணேசன்  எம்.பி நினைவூட்டினார்.",
    "இந்த அநீதிகளுக்கு எதிராக நாம் இன்று, நேற்றல்ல, பல்லாண்டுகளாக  போராடி வருகிறோம். நாம் எப்போதும் ஜனநாயக போராளிகள்தான். அரசியலில் இருந்து மதம் அகற்றப்பட வேண்டும். இலங்கை ஒரு மதசார்பற்ற நாடாக அறிவிக்கப்பட வேண்டும். அதுவரை எம் ஜனநாயக போராட்டம் தொடரும் என்றார்.",
    "கொழும்பு பத்தரமுல்லை இம்பீரியல் மொனார்ச் விடுதியில் நேற்று (24) நடைபெற்ற 'சீர்திருத்தத்திற்கான கூட்டு' என்ற சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் ஓமல்பே சோபித தேரர் உட்பட மதத்தலைவர்கள், நீதி அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ச, ஐக்கிய மக்கள் சக்தி, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திர கட்சி,  தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு, தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி எம்.பிக்கள் கலந்துக்கொண்ட கலந்துரையாடலில் உரையாற்றிய  மனோ எம்பி மேலும் கூறியதாவது;",
    "225 பேர் கொண்ட பாராளுமன்றம் என்ற சொற்பதம் இங்கே ஏற்பாட்டாளர்களினால் அடிக்கடி பயன்படுத்தப்பட்டது.",
    "அந்த கும்பலில் எங்களை போடாதீர்கள். இந்த கோட்டாபய  அரசாங்கத்தை நாங்கள் கொண்டு வரவில்லை. நாம் எப்போதும் இந்த ராஜபக்‌ஷர்களை எதிர்த்தே வந்துள்ளோம். நாங்கள் ஒடுக்கப்பட்ட இனத்தின் பிரதிநிதிகள்.  நீங்கள் சொல்லும் அந்த 225 பேர் வேறெங்கோ இருக்கிறார்களோ எனக்கு தெரியவில்லை. நான் அந்த கும்பலில் இல்லை என்பது எனக்கு தெரியும் என்றார்.",
    "நான் மக்களுடனேயே இருக்கிறேன். நான் கட்சி மாறி சோரம்போன அரசியல்வாதி இல்லை.   காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் கொள்கை ரீதியாக ஆதரிக்கிறோம்.",
    "'கோட்டா கோ ஹோம்' என்ற கோஷத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், அதற்காக இங்குள்ள பலரை போல நாங்களும், 'கோட்டா கோ ஹோம்'  என்ற கோஷத்தை, காலிமுகத்திடலில் இருந்தே கற்றோம் என எண்ண வேண்டாம் என்றார்."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "பாற்சொறு உண்டு மகிழ்கையில்; We are the ones who fought",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "We support the struggle for legitimacy. But, you should not think that we learned the struggle from there.",
        "We are the ones who fought even when you were having fun. Tamil Progressive Alliance leader Mano Ganesan MP reminded that we are a homosexual being oppressed by religion, racism and state terrorism.",
        "We have been fighting against these injustices today, not yesterday, for many years. We have always been democratic fighters. Religion must be removed from politics. Sri Lanka should be declared a secular country. Until then M said the democratic struggle will continue.",
        "At a discussion held at the Imperial Monarch Hotel in Battaramulla, Colombo yesterday (24) with the participation of civil society organizations and religious leaders including Omalpe Sobitha Thero, Minister of Justice Wijetasa Rajapaksa, United People's Power, Sri Lanka Freedom Party, Tamil National Alliance and Tamil Progressive Alliance MPs. Addressing Mano MP further said;",
        "The term parliament with 225 members was frequently used by the organizers here.",
        "Do not put us in that mob. We did not bring this Gotabhaya government. We have always been against these Rajapaksas. We are representatives of the oppressed race. I do not know if those 225 people you say are anywhere else. I said I knew I was not in that gang.",
        "I'm with people. I am not a lazy politician changing party. We support the struggle in principle.",
        "We support the slogan 'Kota Go Home'. But for that, like many here, we should not think that we have learned the slogan 'Kota Go Home' from scratch."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாற்சொறு உண்டு மகிழ்கையில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Imperial Monarch Hotel",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil National Alliance and",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "භාර්සොරු ඇති සතුටයි; අපි තමයි සටන් කළේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "නීත්‍යානුකූල භාවය සඳහා වන අරගලයට අපි සහාය දෙමු. නමුත් අපි අරගලය ඉගෙන ගත්තේ එතැනින් යැයි ඔබ නොසිතිය යුතුය.",
        "ඔහේ ආතල් එකේ ඉන්නකොටත් අපි තමයි රණ්ඩු වුනේ. අපි ආගම්, ජාතිවාදය සහ රාජ්‍ය ත්‍රස්තවාදයෙන් පීඩාවට පත්වන සමලිංගිකයෙක් බව දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ නායක මනෝ ගනේෂන් මන්ත්‍රීවරයා සිහිපත් කළේය.",
        "මේ අසාධාරණකම්වලට එරෙහිව අපි අද ඊයේ නෙවෙයි වසර ගණනාවක් සටන් කරනවා. අපි හැමදාම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සටන්කාමීන්. ආගම දේශපාලනයෙන් ඉවත් කළ යුතුයි. ශ්‍රී ලංකාව අනාගමික රටක් ලෙස ප්‍රකාශ කළ යුතුයි. එතෙක් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අරගලය ඉදිරියට ගෙන යන බව එම්.",
        "එක්සත් ජනතා බලය, ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය, දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ අධිකරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂ, අධිකරණ අමාත්‍ය ඕමල්පේ සෝභිත හිමි ඇතුළු සිවිල් සංවිධාන සහ ආගමික නායකයින්ගේ සහභාගීත්වයෙන් ඊයේ (24) කොළඹ, බත්තරමුල්ල ඉම්පීරියල් මොනාක් හෝටලයේ පැවති සාකච්ඡාවකදී. සහ දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ මන්ත්‍රීවරුන් අමතමින් මනෝ මන්ත්‍රීවරයා වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "මන්ත්‍රීවරුන් 225 දෙනෙකුගෙන් යුත් පාර්ලිමේන්තුව යන යෙදුම මෙහි සංවිධායකවරුන් විසින් නිතර භාවිතා කරන ලදී.",
        "අපිව ඔය මැර කල්ලියට දාන්න එපා. අපි මේ ගෝඨාභය ආණ්ඩුව ගෙනාවේ නැහැ. අපි හැමදාමත් මේ රාජපක්ෂලාට විරුද්ධයි. අපි පීඩිත ජාතියේ නියෝජිතයෝ. ඔය කියන 225 දෙනා වෙන කොහේ හරි ඉන්නවද කියලා මම දන්නේ නැහැ. මම කිව්වා මම දන්නවා මම ඒ කල්ලියේ නැහැ කියලා.",
        "මම ඉන්නේ මිනිස්සු එක්ක. මම පක්ෂ මාරු කරන කම්මැලි දේශපාලකයෙක් නෙවෙයි. අපි ප්‍රතිපත්තිමය වශයෙන් අරගලයට සහාය දෙනවා.",
        "‘කොටා ගෙදර යන්න’ සටන් පාඨයට අපි සහාය දෙනවා. එහෙත් ඒ සඳහා මෙහි සිටින බොහෝ දෙනා මෙන් අපි ‘කොටා ගෙදර යන්න’ සටන් පාඨය මුල සිටම ඉගෙන ගෙන ඇතැයි නොසිතිය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ෂෝරු ඇති සතුටයි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉම්පීරියල් මොනාක් හෝටලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානය සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாற்சோறு உண்டு மகிழ்கையில் ; நாங்கள் போராடியவர்கள்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "காலிமுகத்திடல் போராட்டத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், போராட்டத்தை நாம் அங்கிருந்து கற்றோம் என நீங்கள் நினைக்க கூடாது.",
        "நீங்கள் பாற்சோறு உண்டு கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள் நாங்கள். நாம் மதவாதத்தால், இனவாதத்தால், அரச பயங்கரவாதத்தால் ஒடுக்கப்பட்டுவரும் ஓரினம் என தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி தலைவர் மனோ கணேசன்  எம்.பி நினைவூட்டினார்.",
        "இந்த அநீதிகளுக்கு எதிராக நாம் இன்று, நேற்றல்ல, பல்லாண்டுகளாக  போராடி வருகிறோம். நாம் எப்போதும் ஜனநாயக போராளிகள்தான். அரசியலில் இருந்து மதம் அகற்றப்பட வேண்டும். இலங்கை ஒரு மதசார்பற்ற நாடாக அறிவிக்கப்பட வேண்டும். அதுவரை எம் ஜனநாயக போராட்டம் தொடரும் என்றார்.",
        "கொழும்பு பத்தரமுல்லை இம்பீரியல் மொனார்ச் விடுதியில் நேற்று (24) நடைபெற்ற 'சீர்திருத்தத்திற்கான கூட்டு' என்ற சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் ஓமல்பே சோபித தேரர் உட்பட மதத்தலைவர்கள், நீதி அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ச, ஐக்கிய மக்கள் சக்தி, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திர கட்சி,  தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு, தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி எம்.பிக்கள் கலந்துக்கொண்ட கலந்துரையாடலில் உரையாற்றிய  மனோ எம்பி மேலும் கூறியதாவது;",
        "225 பேர் கொண்ட பாராளுமன்றம் என்ற சொற்பதம் இங்கே ஏற்பாட்டாளர்களினால் அடிக்கடி பயன்படுத்தப்பட்டது.",
        "அந்த கும்பலில் எங்களை போடாதீர்கள். இந்த கோட்டாபய  அரசாங்கத்தை நாங்கள் கொண்டு வரவில்லை. நாம் எப்போதும் இந்த ராஜபக்‌ஷர்களை எதிர்த்தே வந்துள்ளோம். நாங்கள் ஒடுக்கப்பட்ட இனத்தின் பிரதிநிதிகள்.  நீங்கள் சொல்லும் அந்த 225 பேர் வேறெங்கோ இருக்கிறார்களோ எனக்கு தெரியவில்லை. நான் அந்த கும்பலில் இல்லை என்பது எனக்கு தெரியும் என்றார்.",
        "நான் மக்களுடனேயே இருக்கிறேன். நான் கட்சி மாறி சோரம்போன அரசியல்வாதி இல்லை.   காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் கொள்கை ரீதியாக ஆதரிக்கிறோம்.",
        "'கோட்டா கோ ஹோம்' என்ற கோஷத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், அதற்காக இங்குள்ள பலரை போல நாங்களும், 'கோட்டா கோ ஹோம்'  என்ற கோஷத்தை, காலிமுகத்திடலில் இருந்தே கற்றோம் என எண்ண வேண்டாம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாற்சொறு உண்டு மகிழ்ச்சியில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இம்பீரியல் மோனார்க் ஹோட்டல்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு மற்றும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}