{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-schedules-power-cuts-of-3-hours-for-august-27-28-99065/",
  "time_ut": 1661517840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka schedules power cuts of 3 hours for August 27, 28",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka schedules power cuts of 3 hours for August 27, 28",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Power cuts of three hours of will be imposed around Sri Lanka on August 26 and August 27, 2022 Public Utilities Commission (PUCSL) Chairman Janaka Ratnayake said.",
        "All areas (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) will have power cuts of 1 hours and 40 minutes between 01.00 pm and 06.00 pm and 1 hour 20 minutes from 06.00pm to 10.00 pm on Saturday 27 and Sunday 28.",
        "Group CC will experience a 2 hour and 30-minute power cut from 6.00 am to 8.30 am.",
        "Groups MNOXY will have a 3 hour power cut from 5.30 am to 8.30 am.",
        "The PUCSL had previously attempted to curtail power cut durations and provide uninterrupted power supply on holidays, but a sudden breakdown in the Norochcholai power plant extended durations again.",
        "The state-run Ceylon Electricity Board (CEB) said supply interruption time and restoration time will vary within 30 minutes as indicated above. (Colombo/ Aug 25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3 hours",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "August 27",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "28",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 26 and August 27, 2022 Public Utilities Commission",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "F, G, H",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "L",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 hours and 40 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "01.00 pm and",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "06.00 pm and 1 hour 20 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10.00 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Saturday 27 and Sunday 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group CC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30-minute",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Groups MNOXY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25/2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු 27, 28 සඳහා පැය 3ක විදුලි කප්පාදුවක් නියම කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - 2022 අගෝස්තු 26 සහ අගෝස්තු 27 යන දිනවල ශ්‍රී ලංකාව පුරා පැය තුනක විදුලි කප්පාදුවක් පනවන බව මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ (PUCSL) සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "සියලුම ප්‍රදේශවලට (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) පැය 1ක කාලයක් විදුලිය විසන්ධි වේ. සහ 27 සෙනසුරාදා සහ 28 ඉරිදා සවස 06.00 සිට රාත්‍රී 10.00 දක්වා පස්වරු 01.00 සිට ප.ව. 06.00 දක්වා විනාඩි 40ක් සහ පැය 1 විනාඩි 20ක්.",
        "CC කාණ්ඩයට පෙරවරු 6.00 සිට 8.30 දක්වා පැය 2 යි විනාඩි 30 ක විදුලි කප්පාදුවක් සිදුවේ.",
        "MNOXY කණ්ඩායම් සඳහා උදෑසන 5.30 සිට පෙරවරු 8.30 දක්වා පැය 3ක විදුලි කප්පාදුවක් සිදුවේ.",
        "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව මීට පෙර විදුලිය විසන්ධි කිරීමේ කාලසීමාවන් සීමා කිරීමට සහ නිවාඩු දිනවල අඛණ්ඩ විදුලිය සැපයීමට උත්සාහ කළ නමුත් නොරොච්චෝලේ බලාගාරයේ හදිසි බිඳවැටීම නිසා නැවත කාලසීමාවන් දීර්ඝ කරන ලදී.",
        "රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB) පැවසුවේ, ඉහත දක්වා ඇති පරිදි සැපයුම අත්හිටුවීමේ කාලය සහ ප්‍රතිසංස්කරණ කාලය විනාඩි 30ක් ඇතුළත වෙනස් වන බව ය. (කොළඹ/ අගෝස්තු 25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පැය 3",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "අගෝස්තු 27",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "28",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 26 සහ අගෝස්තු 27 මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්, ජී, එච්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 1 යි විනාඩි 40 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "01.00 සහ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ප.ව.06.00 සහ පැය 1 විනාඩි 20",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "27 සෙනසුරාදා සහ 28 ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කණ්ඩායම CC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 2 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30-මිනිත්තු",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කණ්ඩායම් MNOXY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 3 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විනාඩි 30 ක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25/2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆகஸ்ட் 27, 28 ஆகிய தேதிகளில் 3 மணி நேரம் மின்வெட்டு செய்ய இலங்கை திட்டமிட்டுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ஆகஸ்ட் 26 மற்றும் ஆகஸ்ட் 27, 2022 ஆகிய தேதிகளில் இலங்கை முழுவதும் மூன்று மணிநேர மின்வெட்டு அமுல்படுத்தப்படும் என பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் (PUCSL) தலைவர் ஜானக ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "அனைத்துப் பகுதிகளிலும் (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) 1 மணி நேரம் மின்வெட்டு இருக்கும் மற்றும் 27 சனி மற்றும் 28 ஞாயிறு மாலை 01.00 மணி முதல் 06.00 மணி வரை 40 நிமிடங்கள் மற்றும் மாலை 06.00 மணி முதல் இரவு 10.00 மணி வரை 1 மணி 20 நிமிடங்கள்.",
        "குரூப் சிசியில் காலை 6.00 மணி முதல் 8.30 மணி வரை 2 மணி நேரம் 30 நிமிடம் மின்வெட்டு ஏற்படும்.",
        "MNOXY குழுக்களுக்கு காலை 5.30 மணி முதல் 8.30 மணி வரை 3 மணி நேரம் மின்வெட்டு இருக்கும்.",
        "PUCSL முன்னர் மின்வெட்டுக் காலங்களைக் குறைக்கவும் விடுமுறை நாட்களில் தடையில்லா மின்சாரம் வழங்கவும் முயற்சித்திருந்த போதிலும், நொரோச்சோலை மின் உற்பத்தி நிலையத்தில் ஏற்பட்ட திடீர் செயலிழப்பு மீண்டும் காலத்தை நீட்டித்தது.",
        "அரசால் நடத்தப்படும் இலங்கை மின்சார சபை (CEB) மேலே குறிப்பிட்டுள்ளபடி விநியோகத் தடை நேரமும் மறுசீரமைப்பு நேரமும் 30 நிமிடங்களுக்குள் மாறுபடும் என்று கூறியது. (கொழும்பு/ ஆகஸ்ட் 25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3 மணி நேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "ஆகஸ்ட் 27",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "28",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 26 மற்றும் ஆகஸ்ட் 27, 2022 பொதுப் பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஃப், ஜி, எச்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 மணி 40 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல் 01.00 மற்றும்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 06.00 மணி மற்றும் 1 மணி 20 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இரவு 10.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சனி 27 மற்றும் ஞாயிறு 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு CC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30 நிமிடம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழுக்கள் MNOXY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 நிமிடம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25/2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}