{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Party-Leaders-decide-to-inform-President-to-resign/108-240723",
  "time_ut": 1657365042,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Party Leaders decide to inform President to resign",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Party Leaders decide to inform President to resign",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "It was decided in the Party Leader's meeting that President Gotabaya Rajapaksa should resign immediately.",
        "The party leaders meeting chaired by the Speaker is being held to discuss further decisions following the massive protests in the country.",
        "Earlier, President Rajapaksa informed Prime Minister Ranil Wickremesinghe that he will respect any decision taken at Party Leaders' meeting.(DSB)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපතිට ඉල්ලා අස්වන ලෙස දැනුම් දීමට පක්ෂ නායකයෝ තීරණය කරති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා වහාම ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී තීරණය විය.",
        "රට තුළ ඇති වූ දැවැන්ත විරෝධතා හේතුවෙන් ඉදිරි තීරණ සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීම සඳහා කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පක්ෂ නායක රැස්වීම පැවැත්වෙනවා.",
        "පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ගනු ලබන ඕනෑම තීරණයකට ගරු කරන බව ජනාධිපතිතුමා මීට පෙර අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට දැනුම් දුන්නේය.(DSB)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதியை ராஜினாமா செய்யுமாறு கட்சித் தலைவர்கள் தீர்மானித்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உடனடியாக பதவி விலக வேண்டும் என கட்சித் தலைவர் கூட்டத்தில் தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள பாரிய எதிர்ப்புகளை அடுத்து எடுக்கப்படும் தீர்மானங்கள் குறித்து ஆலோசிப்பதற்காக சபாநாயகர் தலைமையில் கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டம் நடைபெற்று வருகிறது.",
        "முன்னதாக, கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டத்தில் எடுக்கப்படும் எந்த முடிவுக்கும் மதிப்பளிப்பதாக பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ அறிவித்தார்.(டிஎஸ்பி)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பார்ட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}